<author id="0098134fdacfcab5cdb2604585e810f2" url="recorrerchile.wordpress.com" feed="recorrerchile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="df8974149fff51f7401101296d8c93d0" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/04/15/talca-cerca-del-campo-de-la-cordillera-y-del-mar/">			<content><![CDATA[Talca, París y Londres, suelen decir los chilenos. ¿Qué tiene que ver la capital de la región del Maule con las grandes urbes europeas? Según la leyenda, la expresión tiene su origen en un local de venta de sombreros que se instaló en la ciudad hace un siglo.]]></content>
		</document>
		<document id="961e8b7f9b3ddba9225de1b8bba8f51c" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/04/26/chile-promovera-turismo-y-actividad-cientifica-en-la-antartica/">			<content><![CDATA[Chile asumió como desafíos fomentar una mayor presencia científica y aumentar significativamente la actividad turística en la Antártica, según anunciaron diversas autoridades reunidas en la ciudad más austral del globo, Puerto Williams.]]></content>
		</document>
		<document id="5807878dea70c10867da76327d812aa2" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/04/26/isla-de-pascua-palpita-su-tercer-festival-internacional-de-cine/">			<content><![CDATA[Distinguidas películas del cine iberoamericano participarán en una nueva edición del Rapa Nui Film Fest, que se realizará desde el 27 de abril por tercera temporada consecutiva en la isla de Pascua.]]></content>
		</document>
		<document id="9c017c14def8af16e2896295d85c9fa1" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/04/29/chile-debuta-en-feria-mundial-de-turismo-de-dubai/">			<content><![CDATA[La promoción de las bondades de esta parte del mundo ha cambiado. Ya no es la figura de "Venga a la Patagonia", explica la ejecutiva, sino que ahora se apunta a especificar la oferta. Las imágenes de Chile son San Pedro de Atacama, Pucón, Isla de Pascua, la Antártica, las viñas y la montaña.]]></content>
		</document>
		<document id="be981ba62b46e3b56258ac89bad3b910" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/05/03/los-secretos-de-santiago-al-descubierto-en-recorridos-gratuitos/">			<content><![CDATA[No hay dudas de que Santiago está de moda. Lo dijo The New York Times, calificándola como destino turístico prioritario para 2011, lo corroboró recibiendo la primera edición de Lollapalooza fuera de Estados Unidos y lo reafirmó la revista fDi Magazine, del grupo Financial Times, al nombrarla “ciudad latinoamericana del futuro”.]]></content>
		</document>
		<document id="94a7ab0fbc085fe5b94e90bb78357aec" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/05/09/vina-chilena-fue-reconocida-como-empresa-sustentable-de-2011/">			<content><![CDATA[La viña chilena Cono Sur recibió el título de Empresa Sustentable de 2011 de manos de la revista británica The Drinks Business en su premiación Green Awards realizada en Londres.]]></content>
		</document>
		<document id="2ab180c3504ffd77979d5559a241dbbf" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/05/11/gobierno-recibe-premio-tras-debut-en-feria-de-turismo-dubai-2011/">			<content><![CDATA[La reciente participación de Chile en la Feria Mundial de Turismo de Dubai 2011 (ATM) fue galardonada con el premio New Frontiers Award, que anualmente entrega la organización a los países asistentes, por su destacada contribución al desarrollo del turismo, superando con éxito sus propias adversidades.]]></content>
		</document>
		<document id="62651d99444c89274928733d91dacfe3" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/05/12/estudio-revela-las-zonas-de-chile-con-mas-alta-calidad-de-vida/">			<content><![CDATA[Dispuestas en orden descendente por su cantidad de habitantes, el Gran Santiago, la ciudad de Antofagasta y las comunas de Vitacura y Puerto Varas son las zonas con mejor calidad de vida del país, según lo determinó un estudio de la Pontificia Universidad Católica de Chile y la Cámara Chilena de la Construcción.]]></content>
		</document>
		<document id="ff35688b54230149d03836484ff5aa9" url="http://recorrerchile.wordpress.com/2011/05/13/sacarle-partido-al-cajon-del-maipo/">			<content><![CDATA[Es conocido, pero lo importante es que se mantiene activo todo el año. Más allá de San José de Maipo, en la localidad de San Alfonso, está el centro de ecoturismo Cascada de las Animas. Basta recorrer sólo 62 kilómetros desde Santiago para llegar a este lugar especial para desconectarse y llenar los pulmones de aire puro. Puede quedarse a alojar o llegar temprano para aprovechar de actividades como el rafting, tirolesa, cabalgatas o del spa: del sauna ($ 6.000), masajes ($ 21.000), yoga (21.000), acupuntura, reflexología o biomagnetismo. Debe reservar. Si está pensando en un paseo por el día, una buena alternativa son las caminatas, que parten a las 9 de la mañana. Si es por la meseta, la vista es gloriosa. El paseo completo dura tres horas ($ 6.000) y tiene la opción de pedir un desvío al refugio animal -obligado si va con niños-, donde cuidan y están en recuperación cóndores, águilas, zorros y pumas. Si se tienta y quiere hacer rafting, el recorrido de tres horas cuesta $ 20.000 e incluye el uso de la zona de picnic.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>