<author id="01403ef2ce4b315ef621d53a3012a084" url="chile-de-derecha.blogspot.com" feed="http://chile-de-derecha.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="910fb670eb9f6e19497381fe6d073fb2" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/18-de-septiembre.html">			<content><![CDATA[En esta fecha se celebra con gran alegría la independencia de Chile . En 1810 se reúne la primera junta de gobierno por lo cual se logra la independencia de nuestro país y actualmente es celebrada como fecha de las fiestas patrias.Para muchos es así , lo cual considero un gran error, ya que en aquella fecha aun no se lograba la independencia y solo existían obstáculos. Es cosa de ponerse a leer más de historia y darse cuenta que fue otra fecha el día de la independencia . Comienza cuando José Miguel Carrera se toma el gobierno de aquella época y llamando a la total independencia de Chile , con un carácter firme, autoritario  y revolucionario, acompañado de sus hermanos y su gran amigo Manuel Rodríguez , ellos son los verdaderos padres de la patria ,los únicos que logran que Chile sea totalmente libre después de años de lucha . Estoy orgullosa de ser chilena y de estos grandes héroes ,que serán recordados y admirados por siempre.   ]]></content>
		</document>
		<document id="3f4eaa85e6bfc5d2767d221017171c3f" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/acusacion-de-premeditacion-en.html">			<content><![CDATA[Para que no se olviden !!!!. Ricardo Lagos y su super plan que igual lo llevo a cabo "Proyecto Transantiago" y las graves consecuencias que vinieron después que ustedes mismos ya saben . 20 Años tuvo la concertación para hacer bien las cosas y solo se mandaron puras embarradas que ahora el gobierno actual a tenido que arreglar , y mas encima ahora los de la concerta le reclaman a Piñera por cualquier cosa ......Son muy patudos ! Con que cara !    Chile ! ¿ La Alegría ya Viene  ???????????Investigación de ingenieros de la U. de Chile afirma que gobierno de Ricardo Lagos siempre supo los efectos negativos del plan: "Duro informe revela que en Transantiago no hubo errores, sino que premeditación"Optar por un sistema de transporte hacinado, con largas esperas y caminatas , habría sido intencional. Y se decidió así para obtener viabilidad económica con un bajo presupuesto, aseguran los expertos que no tienen filiación política y quienes desclasificaron archivos de gobierno de los últimos cinco años.EL DESASTROSO SISTEMA DE MOVILIZACION DE LA CONCERTACIÓN. El Transantiago era una linda idea pero muy mal concebida, planificada y, peor, su implementación y puesta en marcha. El pensamiento que le dio vida era descongestionar las calles de Santiago, descontaminar, dar mejor calidad de vida a quienes por necesidad laboral y económica deben desplazarse sólo en la locomoción colectiva.Sabemos lo que pasó. Todo falló y como corresponde a buenos chilenos, nadie es responsable. Por semejante debacle, se incentivó la compra de autos usados, motos, motonetas y bicicletas a motor llamadas “mosquitos”; en consecuencia, aumento de la contaminación, saturación de las calles, accidentes, costos los cuales, asumen todos los chilenos, de Arica a la Antártica por medio de nuestros impuestos.¡Ahora las largas colas que hace la gente son para tomar las mismas micros amarillas que fueron pintadas de diferentes colores! No olvidemos que en el gobierno de Patricio Aylwin, todos las micros de Santiago fueron obligadas a adoptar el color amarillo, so pretexto que las calles de la ciudad parecían un mosaico de colores.De las 23 comunicadas el 12 de Marzo:Once medidas anunciadas por Bachelet para el Transantiago quedaron en el olvido.Evelyn Matthei afirma que tenía dudas sobre el plan Transantiago.Evelyn Matthei : "Me parece por lo menos un escándalo"]]></content>
		</document>
		<document id="f0e98ec21ebd6ef465d261200c468454" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/cartas-escritas-por-la-concertacion.html">			<content><![CDATA[Estas son las cartas escritas por la Concertación . Lean con atención.Señor Director: El ex ministro del Interior, Andrés Zaldívar (DC), señaló que "El Transantiago  se convirtió en el peor error, no solo del gobierno de Michelle Bachelet, sino de todos los gobiernos de la Concertación" ; al respecto, creo Zaldivar está equivocado, pues el peor error fue el haber propuesto como candidata a la Presidencia a la señorita Bachelet, teniendo mejores candidatos, que  es de una simpleza mental increíble, hasta tiene queleer lo que habla, no es capaz de hilvanar conceptos, ignorante total de los temas país. También el ex jefe de Gabinete concluyó que "la derrota de la Concertación es la derrota de todos", también difiero con él, pues no debe echarle la culpa a " Todos" si no que a los que votaron por la Concertación, dentro de los que no me incluyo, obviamente. De Lagos y su mafia, mejor ni hablar, pues ha sido condenado por la Justicia como delincuente su ex jefe de gabinete, y como mafia que es, primo de suseñora.Sergio Correa H.Señor Director:La ultima noticia de inyectar 290 millones de dólares al transantiago (proyecto que según muchos nació muerto), creo que se hace a sabiendas de que nadie debe responder por su ineficacia, ya que la presidenta se lava las manos cambiando de Ministro, y ella no quiere reconocer ante el país que se implemento el transantiago a raíz de la obstinación e intereses que tenia el saliente gobierno (Ricardo Lagos Escobar), tanto así que dejo a su retoño a las sombras de la presidenta.La presidenta debe reconocer que al pais le seria mucho mas económico retomar la antigua parrilla de recorridos y dejar la tarjeta, mejor para los que viven en la Región Metropolitana que podrán recuperar su calidad de vida (sicológica, familiar y personal).Y como pensamiento final, el pueblo le pasara la cuenta.Alejandro García Martínez.Señor Director:Hasta cuando tendremos que aguantar tanta irresponsabilidad. Todavía no saben que va a pasar con el Transantiago y le siguen agregando 209 millones de dólares (a los Chilotes no les quisieron construir el puente porque no se financiaba según los eruditos, y el Transantiago? )Los propios partidos que integran la concertación ya están cansados de ver tanto desastre y ahora hacen un llamado a "Poneserse serios y trabajar por el País" Y QUE HACIAN ANTES ENTONCES???????????????.Gonzalo  Navarrete Suárez.Señor Director:Quiero dar mi opinión como pequeño comerciante (PYME)Hace dos meses la Presidenta Bachelet anuncio, con bombos y platillos, que se  ampliaba el plazo para cancelar el IVA hasta el dia 22 de cada mes, lo que sin duda alguna resultaba ser un beneficio importante para las asfixiadas empresas pequeñas. Me  al SII., para consultar, y me respondieron que este beneficio  solo era para las empresas que tenían toda su contabilidad vía Internet y emitían facturas , guías y boletas a través de Internet, por lo tanto quedamos afuera de este beneficio. Yo me  pregunto que negocio chico opera con Internet, son muy pocos, por decir lo menos, , me respondo, Por lo que el  osea este beneficio es para las grandes empresas. Da la impresión que el Ministro de Hacienda junto a la presidenta solo buscan beneficiar a las grandes empresas. Por suerte hemos recibido el apoyo de la UDI , RN, y algunos DC, porque o si no, estaríamos mucho peor. Yo vote por la Bachelet pero ahora jamás volveré a cometer un error similar. La concertación no saca cuentas que en el país cuantos las  grandes empresas son escasas,  no mas de 500, mientras que las PYMES a través del país son centenares de miles. Somos una inmensa fuerza electoral que la Concertación ha perdido por la ceguera que les produce el financiamiento del capitalismo o algunos negocios en los que llevan a sus dirigentes.José  Palma.Señor Director:Nuestra Presidenta al parecer se enoja por las críticas en relación al Transantiago, a la falta de liderazgo, que recibe por parte de la oposición y de muchos chilenos, le recuerdo a la Presidenta lo que pensaba al respecto de las críticas Cayo Cornelio Tácito:Quien se enfada por las críticas, reconoce que las tenía merecidas.Pelayo Urrutia Barros.Chile ¿ La Alegría ya Viene ?????? Acá algunas noticias que salieron en los diarios , recordando el despelote del supuesto "gran proyecto Transantiago" ......esto fue lo que prometieron a los chilenos ? Puros malos ratos !Acá una lista de lo ocurrido del gran proyecto creado por la concertación ,para que no se olviden .....manerita de hacer las cosas ! 1-     SE ANTICIPÓ EL FRACASO DEL TRANSANTIAGO.Germán Correa, quien fuera coordinador del Transantiago reveló que a mediados del año 2006, se contactó personalmente con el ex ministro Sergio Espejo para hacerle ver en detalle las equivocaciones del plan y pidiéndole la postergación de su puesta en marcha. Concretamente en una minuta le advirtió del peligro de mantener el 10 de febrero del 2007 como fecha de partida del muevo sistema. Agregó que los asesores, ministros y subsecretarios, tienen la inmensa responsabilidad de llevarle las cosas bien hechas al Jefe de Estado, porque cuando no es así, uno arrastra a los Presidentes a tomar malas decisiones.2-     MINISTRO INTERPELADO POR TRANSANTIAGO.El Ministro del Interior Belisario Velasco es interpelado en duros términos en el Congreso Nacional por el Diputados Rodrigo Álvarez, con respecto a sus responsabilidades en la puesta en marcha del Transantiago.3-     USUARIOS DEL TRANSANTIAGO PRESENTAN QUERELLA MILLONARIA POR MALOS SERVICIOS.En otro ámbito, 900 usuarios del Transantiago presentaron una querella por más de $18.000 mil millones de pesos contra el Estado por el daño en su calidad de vida, soportar humillaciones, crisis familiares e incluso pérdida del trabajo a consecuencia4-    TRANSANTIAGO EN ABSOLUTA QUIEBRA.Se teme la quiebra del Transantiago. Si no hay aumento de tarifas y del aporte estatal, vía presupuesto, el Transantiago quebraría el próximo año. Así lo estiman el Ministerio de Transporte y los operadores. El Ministro René Cortázar, reconoció que el sistema necesitará de un aporte estatal para el 2008 a través del presupuesto anual.5-   CONTINÚA EVASION PAGO USUARIOS DEL TRANSANTIAGO.A siete meses del inicio del Transantiago, la evasión en los pagos de pasaje sigue latente. La evasión llega al 25% y no tiene equipos para fiscalizar. Transportes aún no ha recibido los equipos manuales que les permiten ver si las tarjetas Bip, de los usuarios, validaron al subirse al bus.6-    FRAUDE EN TRANSANTIAGO CON TARJETAS BIP.Se da a conocer un gigantesco fraude en el Transantiago con tarjetas Bip! Escolar. Miles de personas están usando el carné estudiantil para viajar a precio rebajado o derechamente gratis. En este año en el Metro se han retenido 14.592 tarjetas. De ellas, 12.287 han sido requisadas por mal uso. Los choferes saben perfectamente quienes son los adultos que suben a los buses con pase escolar pagando $130 en lugar de los $380 que corresponde. El mal uso está detectado en más de 36.000 pases y en ventas ilegales por internet.7-    PROMESAS INCUMPLIDAS.Pese a la promesa del Ministro de Transporte, René Cortázar, de que el déficit se iría reduciendo paulatinamente, el Transantiago no logra disminuir las pérdidas mensuales. Durante Octubre, las pérdidas alcanzaron los US$ 35 millones de dólares, es decir, $17.500.000.000 (diecisiete mil quinientos millones de pesos) en un mes. Para los meses que restan del año se calculan cifras del mismo orden.8-    LAGOS Y EL TRANSANTIAGO.Bíblicamente está establecido que la soberbia es el pecado que más molesta a Dios; por el contrario, la modestia y humildad, son las características humanas benditas por Él.Pero, aquello no lo sabe nuestro compatriota Ricardo Lagos Escobar, es agnóstico. La soberbia le asoma por todos su poros. Es superior a él, parece que no puede controlarla. Es del caso señalar que en el curso de la semana del 16 al 23 de diciembre del año que se nos fue, después del informe de la Cámara sobre el Transantiago donde lo hacen responsable de semejante fracaso, aquél por la televisión, se dirigió al país y a todos los chilenos pidiéndonos “excusas sinceras”. Es decir, más encima, cada uno de nosotros, por el medio que sea, debe presentarle a él excusas sinceras por ser usuario del Transantiago, o contribuyente del país, o vaya uno a saber por qué.No pues, “compañero” Lagos. Las excusa no se piden, se dan u ofrecen y, los receptores de aquellas, verán si las aceptan o nó. El que dejó la “embarrada” fue usted.   ]]></content>
		</document>
		<document id="5c3abfcac3c33d42e4a5b6dcac4b3067" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/corrupcion-de-la-concertacion.html">			<content><![CDATA[ Lean con Atención , No olviden lo que pasó , acá una lista de algunos hechos : 1-  POR CORRUPCION LA CONCERTACION HA PERDIDO $ 220 BILLONES DE PESOS.Los diputados UDI Iván Moreira y Enrique Estay, afirmaron que el Fisco ha perdido más de $ 220 billones en los cuatro gobiernos de la Concertación, producto de diversos casos de corrupción.Las cifras se basan en un estudio realizado por el Instituto Libertad y Desarrollo y se sustentan en cifras de episodios como Esval, Correos, RPC, Coimas, Codelco, Copeva, CorfoInverlink, MOP-Gate, sobresueldos, EFE, Chiledeportes, los PGE, etcétera. Varios protagonistas de estas irregularidades hoy ocupan cargos importantes en el gobierno sin que la Presidenta Bachelet ejerza su liderazgo y tome medidas.2-  SIGUEN PAGOS IRREGULARES A AUTORIDADES DE GOBIERNOS DE LA CONCERTACIÓN CON DINEROS DE GENDARMERÍA.Contratos en manos de la comisión investigadora de la Cámara de Diputados, y que fueron suscritos por Gendarmería dan cuenta que al ex ministro Osvaldo Puccio y al actual titulas del Trabajo, Osvaldo Andrade, entre el 2000 y el 2005 se le pagaron en conjunto más de $ 32.000.000 millones de pesos como sobresueldos. Es curioso que desde España el actual Embajador figure suscribiendo dos contratos con Gendarmería. El ex Director de Gendarmería Mario Morales, reveló que por instrucciones del Ministerio de Justicia pagó honorarios por asesorías que nunca se realizaron y que beneficiaron al hoy ministro Carlos Maldonado; a la ex ministra Marigen Hornkohl y al ex subsecretario de justicia Jaime Arellano.3-   ¡UNA INMORALIDAD MÁS DE LA CONCERTACIÓN! Entre los privilegios ilegítimos que se autoconceden recíprocamente los concertacionistas, “repartijas” ampliamente conocidas por la opinión pública entre destacadas figuras del gobierno actual, hemos conocido uno más a comienzos de Octubre y que consistió en un hecho en que la Contraloría General de la República se vio en la obligación de intervenir para que no continuara cometiéndose una flagrante irregularidad y que compromete al actual Presidente y Senador del Partido Radical Social Demócrata, José Antonio Gómez. El ex Ministro de Justicia, desde el año 2003, y después de abandonar el cargo de Ministro, con Decretos firmados por el Director de Gendarmería de la época y también por el actual, contaba ilícitamente con un gendarme para las labores de chofer y escolta hasta hace unos días atrás.  Noticias de los Diarios , lean con atención .Massss de la Concertación ..... Esto es de Nunca Acabar !!!!-LA SOBERBIA DE LA MINISTRA DE CULTURA. Durante una asamblea de la Asociación de Radiodifusores de Chile (Archi), en Isla de Pascua, al hacer un anuncio la ministra Paulina Urrutia, la misma que de manera muy soberbia afirmó hace poco, “Yo soy la que más sabe de política cultural en Chile”, al anunciar un proyecto frente a un auditórium de unas 300 personas en Isla de Pascua, se hizo sentir una pifia a la que ella preguntó: ¿Me están pifiando? La respuesta que recibió la actriz fue unánime: “¡Síiii!”. Al día siguiente cuando recibía un obsequio de parte del Presidente de Archi, nuevamente fue objeto de rechiflas.  - MAL COMPORTAMIENTO DE SENADOR NAVARRO. Se difundieron nuevas imágenes de video que muestran al Senador PS Alejandro Navarro, en un forcejeo con el teniente Manuel Roco antes de que este último golpeara al parlamentario. Estos antecedentes complican al Senador Navarro que aparecía inicialmente como víctima de una represión policial injustificada. Congresistas de oposición anunciaron que estudiarán prolijamente estos nuevos antecedentes para determinar si se hace necesario acusarlo al Tribunal Constitucional y pedir la cesación de su cargo.- MINISTROS Y SUPREMOS ESTRENAN NUEVOS AUTOS. Los Ministros del actual gobierno estaban muy contentos ya que sus vehículos Peugeot 607 del año 2.000 fueron cambiados por el mismo modelo, pero completamente nuevos. En tanto los Ministros de la Corte Suprema reemplazaron los Peugeot 607 por flamantes BMW.- MINISTRO DEL INTERIOR MENTIROSO. El Ministro del Interior Belisario Velasco, refiriéndose al Informe del Metro que auguraba el desastre del Transantiago dijo:“En su minuto, la Presidenta también lo conoció. Fue un informe ampliamente distribuido, no es secreto”.Belisario Velasco, 24 hrs. después:“Nunca, jamás, tuvo la Presidenta el documento en sus manos”. -SIGUE AUMENTANDO LA DELINCUENCIA.Estimado lector, es bueno que UD. sepa que en nuestro país, en que la delincuencia crece a vista y paciencia de nuestras autoridades, se ha podido determinar estadísticamente que desaparecen 25 autos diariamente.-LAS CALLES DE SANTIAGO EN ESTADO CRÍTICO.El 30% de las calles de Santiago está en estado crítico debido a los hoyos. Hay un déficit permanente debido a que no se reparan las estructuras.-SIGUE EN ALZA COSTO DE LA VIDA.Precio de canasta básica subió 12% en seis meses y los salarios sólo 3,3%. El pan subió un 6% y la leche un 50%.- CONTINÚA INCUMPLIMIENTO PLAN AUGE. Detectan1609 incumplimientos en el Plan AUGE en estudio realizado por el Servicio de Salud de Viña del Mar-Quillota y hospital de Quilpue. Estas anomalías fueron entregadas a los miembros de la comisión de Salud de la Cámara de Diputados los que señalaron que solicitarían una comisión investigadora por las irregularidades en este Plan. Dirigentes del Colegio Médico hicieron la comparación del fracaso del Plan Transantiago con el Plan AUGE.- 12 DE SEPTIEMBRE. Absolutamente sobrepasadas las fuerzas policiales en una noche de terror en las poblaciones periféricas que conmemoraban el 11 de septiembre, y en que se asesinó al Cabo de Carabineros Cristián Vera Contreras con armamento automático. Hubo 44 carabineros heridos, 9 de ellos a bala, y 247 detenidos. El carabinero ultimado tenía 36 años y era padre de dos hijos. Esa misma noche una guagua falleció por asfixia. Con nutrido armamento se disparó incluso a la prensa.- EDUCACION EN LA MIRA POR FRAUDE. Un estudio del Instituto Libertad, no descarta un eventual fraude en el área Educación con anomalías que sobrepasarían los $ 40 mil millones de pesos. Más de 35 mil 800 millones de pesos pertenecen a cheques de cuatro cuentas corrientes que administra la Seremi Metropolitana de Educación y que no han sido aclarados. Otros 2 mil 400 millones han sido girados y no cobrados. El problema viene desde la administración de Ricardo Lagos Escobar, pero el Gobierno de Bachelet tampoco lo ha aclarado.- FRAUDE AL FISCO DE ALCALDESA DC. La alcaldesa de Maule, Fresia Faúndez fue inhabilitada para ejercer su cargo por el Tribunal Electoral tras ser acusada de dos delitos de fraude al fisco y un nombramiento ilegal. La alcaldesa habría contratado como profesora a una sobrina y además está acusada de pagar $ 2.900.000 a un abogado por una causa nunca tramitada. El fiscal Juan Pablo Kinast ya ha acumulado 80 testigos y175 pruebas documentales.- DEMANDA CONTRA EX GOBERNADORA DC. El Consejo de Defensa del Estado (CDE), en representación del fisco, presentó una demanda por 23 millones 317 mil pesos en contra de la ex gobernadora de Concepción, Cinthya Mitchell Rebolledo (ex DC) por no haber cumplido los compromisos estipulados en la asignación de la Beca Presidente de la república, financiada con fondos estatales (Mideplan), para realizar un postgrado en España.- SUSPENDEN ALCALDE PARTIDO SOCIALISTA POR DENUNCIA DE ACOSO SEXUAL. El Tribunal Supremo del Partido Socialista tomó la determinación partidaria de marginar por el plazo de tres años al Alcalde de esa colectividad, Víctor Cáceres Riquelme, de la Comuna de San José de Maipo, sobre quien pesan acusaciones de acoso sexual en contra de algunas de sus vecinas.- ¿HABRÁ ALGO QUE PUEDAN HACER BIEN?  El terremoto del Norte Grande ha servido una vez más para demostrar la improvisación e incapacidad del Gobierno. Tocopilla ha sido el mejor ejemplo de ello con saqueo de víveres, horas de tensas esperas que se prolongan para recibir ayuda, grupos que saquean vehículos que llevan alimentos, cierres de calles con contenedores de basura, barricadas, vecinos que soportan 3 días sin agua y con graves riesgos sanitarios, etcétera.Chile.....¿ La Alegría ya Viene ? ]]></content>
		</document>
		<document id="cff0d3027cf2cabeb7340574abb3dec3" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/fotografias-de-la-concertacion.html">			<content><![CDATA[Quiero que se fijen en cada fotografía , porque retrata a los rostros de la concertación ,( Creadores de "Chile la alegría ya viene"), todos ellos solo se dedican a mentirle a la gente ingenua , lo único que buscan estos personajes es volver a gobernar para el único propósito, llenarnos la cabeza de mentiras y pildoritas .Hago esto para que se tenga bien en cuenta , que  esta gente retratada acá, nunca mas llegue a gobernar , porque ellos son una tracalada de egoístas que en realidad no piensan en los chilenos , engañan a la gente pobre y engañan a los que no tienen conocimiento de política .Ojo ! y cada vez que vean las noticias en la Tv o el diario , acuerdense de esto que les menciono , algunos de estos están constantemente tirando mierda al actual gobierno , siendo un obstáculo para que Chile crezca y quieren que sigamos siendo ignorantes, porque esa es la única forma para llegar al gobierno......como dicen ellos , somos del pueblo o somos de la gente pobre o apoyamos a los jóvenes ( Típicas frases falsas ) que no tiene nada de verdad . Ellos y un montón más, quieren seguir prometiendo cosas que jamas serán cumplidas , vean mi blog y se darán cuenta de una infinidad de hechos que no realizaron o que ocultaron .Por culpa de la concertación se ensucio la imagen de la política.Camilo EscalonaOsvaldo AndradeAndres VelascoCarolina TohaJorge PizarroFrancisco VidalSoledad AlvearEduardo FreiFelipe HarboeAlejandro NavarroRicardo Lagos WeberFulvio RossiRicardo LagosMichelle BacheletNo se olviden, por la concertación Chile no logró ser el  mejor país de Latinoamerica , nos quedamos  muy atrás , pero menos mal que justo ahora estamos en un buen gobierno . ¿Se imaginan si ahora en este mismo momento estuviera gobernando Bachelet ??? ...ahora que en el mundo hay una gran crisis económica ......entonces , ¿ Como estaríamos ? , si esta señora no tiene conocimiento de economía , apenas puede dar una entrevista , seamos sinceros , Bachelet no tiene carácter y no tiene la inteligencia para llevar a un país , no se la pudo con el terremoto del 2010 y no se la pudo con miles de temas importantes.Mis preguntas son ....¿ Es lo que Queremos para Chile ? ....¿ Queremos Seguir viendo a estos Rostros de la Concertación por 4 años más?]]></content>
		</document>
		<document id="c0a67820280f1bdf56e7027c0b37144c" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/gobierno-de-ricardo-lagos-ferrocarriles.html">			<content><![CDATA[ Corrupción de la Concertación - Fraude al Fisco :Desde el comienzo reinaugurar el tramo de santiago a puerto Montt fue un plan cuyo propósito fue para hacer fraudes al fisco, con ello ganar millonarias sumas del dinero del estado osea de todos los chilenos y al finalizar el año 2005 se utilizo además para generar cientos de miles de votos engañando a la gente, dándole miles de ilusiones una vez mas.Curioso cierto, que desde que llego la concertación se suspendiera el viaje de tren hasta la ciudad de puerto Montt y cuando las cosas están malas políticamente se trate de reinaugurar la mas grande empresa estatal quebrada por ellos mismos , la cual logra funcionar unos meses , solo en campaña electoral.Las cifras son terribles, espeluznantes. A continuación solo una breve reseña de todo este Fraude:1.- Se falsea la rentabilidad del negocio para asegurar campañas y robo del dinero de los chilenos, se alteran datos de una empresa privada encargada de ver las verdaderas rentabilidades y el resultado dice ser que no es rentable. Pocas semanas después se altera el resultado de ese documento. Se invierte igual en el proyecto desde ya fallido según el informe.2.- Se pagan millonarias cifras en estudios y proyectos los cuales demostraran que serán una perdida total y arreglados, cifras de ese estudio:  48.700.000 millones de pesos.3.-Ventas que corresponderían a durmientes antiguos, materiales usados, terrenos en arriendo y en venta, se pierden sin hacer nada menos que  275.000.000.000 millones de pesos.- ESTAFA EN FERROCARRILES DEL ESTADO. El ex Jefe de consumos básicos de la Empresa de Ferrocarriles del Estado (EFE), Guido Olavarría, quedó en prisión preventiva por estafar al menos en 35 oportunidades al fisco en un monto que superaría los 70 millones de pesos. Autorizaba trabajos a empresas de contratistas y familiares, trabajos que nunca se hicieron. Para lo anterior actuaba en complicidad con su superior directo, el Gerente de Administración Claudio Carreño. (FEB.007)-FERROCARRILES DEL ESTADO, CORRUPCION Y ESTAFAS. La actual administración de Ferrocarriles del Estado encabezada por Edmundo Dupré, como Gerente General y Vicente Domínguez, como Presidente del Directorio, tienen un pequeño dolor de cabeza. A los $ 38.325.000.000 millones de pesos que tienen en pérdidas, deben ahora sumar la detección de irregularidades por $ 3 mil millones de pesos en balances “poco confiables”. Esta cifra computada como ingreso, simplemente no está. Por lo pronto el Ministerio de Hacienda les paró la entrega del presupuesto hasta aclarar las cosas.Los actuales ingresos de de la empresa no alcanzan para pagar siquiera el servicio de intereses de su deuda total.- DE NUEVO LA CORRUPCION EN FERROCARRILES. En la empresa de Ferrocarriles del Estado las irregularidades detectadas por la Contraloría General de la República son inauditas. Se pierden desde boletas a terrenos de miles de hectáreas, se compran trenes en mal estado, se extravían durmientes. Las boletas y facturas perdidas son miles. En concreto, 22.843 facturas aún no aparecen. En el caso Publicam hay una utilización ilegal de otras 20 mil facturas. Las cifras se siguen investigando, pero son miles de millones de pesos los sustraídos y se deben individualizar a los responsables. Sólo en la administración del DC Luis Ajenjo, se implementó un plan trienal 2.003-2005 por la friolera de US $ 1.100 millones de dólares y que están en tela de juicio.-ENCUBRIMIENTOS EN FERROCARRILES, PARA EVITAR SE DESCUBRA LA VERDAD. El Diputado del P.S., Fidel Espinoza, denuncia las presiones ejercidas sobre su persona por el ex Ministro del Interior Carlos Figueroa (el que votaba en las elecciones con su carné de conducir) a través del secretario del P.S. Marcelo Schilling y con la intención de favorecer al Presidente de Ferrocarriles del Estado, Luis Ajenjo, que se encuentra declarando en la Comisión de la Cámara de Diputados que investiga los desfalcos en dicha empresa. -SIGUEN LOS DESFALCOS EN FERROCARRILES. A los millones de dólares desfalcados en Ferrocarriles del Estado y que investiga la Contraloría, se suma la acusación por la compra de 11 trenes usados a España (Renfe) para tres proyectos y resulta que China a través de la fábrica CSR Sifang Locomotive, ofreció trenes nuevos en US$ 9 millones de dólares más baratos y garantizados. Parlamentarios acusaron además a Luis Ajenjo, ex Presidente del directorio de EFE, por recibir pagos por la compañía participando en directorios de sus filiales como Merval, Fesub, Fepasab y Vicepresidente de Metro S.A. El artículo 11 de la Ley de Ferrocarriles prohíbe a los directores participar en otros directorios de empresas públicas remuneradas.Además de las millonarias inversiones en trenes que no funcionan, negociaciones cuestionadas, viajes que no aparecen en los registros, se detectó otro gran detalle: Luis Ajenjo ostentaba estos importantes cargos figurando como Ingeniero Comercial, título profesional que reconoció no haber tenido nunca.Luis Ajenjo es cuñado de Gutenberg Martínez y, pese a los esfuerzos que hace Soledad Alvear y sus partidarios por ayudarlo, está en una situación bastante complicada. -MINISTRO EN VISITA PARA FERROCARRILES. La Corte Suprema de Justicia designa Ministro en visita para investigar las irregularidades y desfalcos producidos en la Empresa de Ferrocarriles del Estado. El Ministro designado para indagar estos ilícitos es don Omar Astudillo.- NUEVO ESCANDALO EN FERROCARRILES. En momentos que la crisis de Ferrocarriles del Estado está siendo motivo de todo tipo de investigaciones y a la que se sumó la renuncia del Presidente del Directorio, Vicente Domínguez, hoy se dio a conocer un nuevo escándalo, al informarse de compras de muebles para una oficina por $115.000.000 millones de pesos. Resulta absolutamente incalificable el que se haya hecho ese tipo de onerosas adquisiciones en medio de las dificultades económicas de dicha empresa estatal.-FERROCARRILES ASCIENDE SU DEUDA A US$ 1.140 MILLONES DE DOLARES. Una deuda de US$ 1.000 millones de dólares, casi el mismo monto que costó el plan trienal 2003-2005 –US$ 1.140 millones– tiene hoy la Empresa de Ferrocarriles del Estado (EFE), de acuerdo a lo señalado por el presidente del Sistema de Empresas Públicas (SEP), Patricio Rojas, ante la comisión de la Cámara de Diputados que investiga las irregularidades de esta empresa estatal.- SEGUIMOS CON ESTAFAS DE FERROCARRILES. En Sumario que se realiza en Ferrocarriles del Estado el Fiscal revela contratos abultados por más de $6.000.000.000 (Seis mil millones de pesos). Se detectaron aumentos irregulares en 18 de 20 contratos analizados durante la gestión de Luis Ajenjo. La rehabilitación de dos vías en la VII Región, subió de 308 a más de $2.500 millones.Chile......¿ La Alegría ya Viene ?]]></content>
		</document>
		<document id="af637f57e19bb258cc3b96bfd98f145f" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/irregularidades-de-chiledeportes.html">			<content><![CDATA[La concertación dejo de lado a Chiledeportes .Hubieron muchas irregularidades y robos, todo esto, por el mal trabajo del anterior gobierno, si miramos hacia atras , los deportistas no tenían la ayuda ni los implementos necesarios para poder practicar y así poder representarnos en el extranjero ,una pena, porque si nos ponemos a pensar..... ¿ Cuantos verdaderos talentos deportivos perdimos por la corrupción que se vivió en Chiledeportes ????Acá algunas noticias de los diarios sobre Chiledeportes ,que a mi me provoca rabia e injusticia . Lean con Atención. Sigan leyendo con Atención ( Para que no olviden como gobernó la concertación , no queremos volver a lo mismo nunca mas ) :1-  “CHILE DEPORTES ¿Quién miente? y ¿Quién responde? POR LOS ROBOS Y ESTAFAS…Es una desvergonzada actitud se han transformado los intentos del gobierno para esconder las inmoralidades que se descubren día a día. Una muestra más de lo que afirmamos, es ver como Ministros Secretarios General de Gobierno, quieren tomar distancia de Chiledeportes y evadirse de las responsabilidades penales, administrativas y políticas inherentes, a sus nombramientos. Está meridianamente claro que Chiledeportes es una subsecretaría que depende administrativa y políticamente del Ministro Secretario General de Gobierno. Lagos Weber, Vidal y Puccio entre otros, han sido sus Jefes directos y así lo demuestran sus propias declaraciones:Francisco Vidal el 12 de Septiembre del 2.004 dijo, “Chiledeportes depende jerárquicamente de mí y existe el ánimo permanente de trabajar, junto al subsecretario, para mejorar sus insuficiencias”.Francisco Vidal el 16 de Enero del 2.007 dice, “Chiledeportes no depende jerárquicamente ni del Jefe de Estado ni del Ministro Secretario General de Gobierno”.Ricardo Lagos Weber el 29 de Octubre del 2.006 dijo, “No conozco otro ejemplo en la historia que haya un ministerio que está encargado de las comunicaciones, de las divisiones sociales y del deporte”.Ricardo Lagos Weber el 17 de Enero del 2.007 puntualiza, “Hay un informe de la Contraloría que señala que Chiledeportes se maneja solo y no tiene dependencia jerárquica de la Secretaría General de Gobierno”.¡Así descaradamente se le miente al país!2-      CHILEDEPORTES, VERGÜENZA NACIONAL.En medio del gallinero que tiene el gobierno de Bachelet, un hecho que da vergüenza ajena fue lo ocurrido con la designación por 30 horas de Loreto Ditzel, la que manifestó al asumir que a su cargo no renunciaría y que no tenía relación alguna con el caso Spiniak. A pocas horas cambió de opinión renunciando y El Mercurio le publicó documentación que sí la ligaba al bullado montaje que se vio en tribunales. Belisario Velasco hubo de ponerse rojo y afirmar que “asumía toda la responsabilidad y que los datos sobre Ditzel eran ciertos”. Por su parte el Presidente del Senado, Eduardo Frei Ruiz Tagle, le puso la lápida a ella y a Soledad Alvear que fue quien la propuso, al señalar: “La propuesta que hizo la DC en Chiledeportes fue pésima”.Un dato, no menor, es que esta autoridad que iba a regir los destinos del deporte en Chile, el único ejercicio que hizo en su vida fue trotar.3-     OTRA VEZ CHILEDEPORTES: $ 120 MILLONES VOLANDO.Los Diputados de RN, Nicolás Monckeberg y Alfonso Vargas, presentaron una querella por malversación de fondos públicos en contra del ex Alcalde de Coquimbo, Pedro Velásquez. La querella presentada ante el Tribunal de Garantía de esa ciudad, es por cinco proyectos de Chiledeportes que involucran un monto total de $ 120 millones y por obras que nunca se concretaron y dineros de los que nunca se rindió cuenta.4-     MAL USO DE DINEROS EN CHILEDEPORTES.Nuevas revelaciones del ex funcionario David Navarro de “Chiledeportes”, dan cuenta de usos de dinero de esa organización empleados para que ganara la Presidenta Bachelet en la segunda vuelta presidencial.5-    DENUNCIA DE SUBSECRETARIO DE DEPORTES.El cuestionado ex subsecretario de Deportes Ricardo Vorpahl denunció que estuvo presionado por políticos cuando estuvo al frente de Chiledeportes cargo al que renunció después de ejercerlo por un lapso de dos meses. Junto con señalar que había sido un error asumir dicha responsabilidad, manifestó que había sido traicionado. Agregó que a las autoridades del Gobierno el deporte les importa un carajo. “Todos hacen presión pensando en que el próximo año hay elecciones municipales”, añadió.6-      OTRA MÁS DE CHILEDEPORTES.El director nacional de Chiledeportes, Jaime Pizarro, deberá concurrir a la Comisión de Deportes de la Cámara de Diputados para explicar la entrega de $ 611 millones de pesos a una organización deportiva de la IV Región para un campeonato sudamericano. El Club tiene sólo una veintena de miembros, nula figuración en la zona y la casa que registran como sede, en el sector de Las Compañías, al norte de La Serena, es habitada por una familia.7-      CHILEDEPORTES / IRREGULARIDADES.La Contraloría General de la República detectó una serie de irregularidades en el manejo de los recursos del Fondo Nacional del Deporte al auditar aleatoriamente 77 proyectos beneficiados en forma directa con recursos por $417.114.788 entregados los últimos 3 meses de 2005.CASO CHILEDEPORTES :  24/01/2007Suma y sigue Como un cuento de nunca acabar. Así se podría definir al Caso Chiledeportes, que desde hace meses está en la agenda nacional.Sin embargo, los últimos antecedentes no dejan de sorprender. Al anuncio hecho por la Contraloría General de la República, que confirmó irregularidades en Chiledeportes por 104 millones de pesos en gastos no justificados (ver noticia), se suman las denuncias hechas por los propios funcionariosde esta institución, quienes a través de la Asociación Nacional de Funcionarios de Chiledeportes (Anfuchid) comunicaron que sólo se cumplieron 4 de las 43 metas fijadas de su Plan Estratégico 2002-2006Los objetivos estratégicos no cumplidos - Ver el detalle La denuncia contempla los siguientes puntos principales que no fueron cumplidos: Objetivo estratégico N°1: Aumentar la participación de las personas en la práctica de actividad física y deportiva. Objetivo estratégico N°2: Fortalecer los procesos de formación de habilidades, hábitos, destrezas y valores, en actividades físicas y deportivas. Objetivo estratégico N°3: Fomentar la integración social a través de las actividades físicas y deportivas, especialmente en las personas en situación de vulnerabilidad Los objetivos específicos no cumplidos - Ver el detalle Objetivo específico N°1: Facilitar el acceso de las personas a recintos y espacios deportivos públicos y privados. Objetivo específico N°2: Definir modelos de infraestructura y su impacto en función del cumplimiento de los objetivos de las modalidades deportivas. Objetivo específico N°3: Fortalecer, promover y diversificar la asociatividad deportiva para facilitar el acceso a la práctica de la actividad física y deportiva. Objetivo específico N°4: Establecer un sistema nacional de investigación y capacitación en materia de actividad física y el deporte. Objetivo específico N°5: Difundir los valores de la actividad física y el deporte relacionadas con las modalidades deportivas e instrumentos de fomento deportivo. Objetivo específico N°6: Apoyar a los talentos deportivos a través de los CER y del CAR para mejorar su competitividad. Objetivo específico N°7: Contribuir a la detección de talentos, selección y desarrollo de deportistas de alto rendimiento, en conjunto con las organizaciones afines y entes federados para mejorar su nivel y resultados en competencias internacionales. Objetivo específico N°8: Establecer alianzas estratégicas con instituciones públicas y privadas, nacionales e internacionales, afines o relacionadas que contribuyan a la práctica de la actividad física y deportivaMientras, sólo nos queda decir... CHILEDESBORDES ?? CHILEDEPOBRES ?? CHILERECORTE !!! Chile .....¿ La Alegría ya Viene ? EDITORIALMiércoles, 1 octubre, 2008X SUBSECRETARIA DE CHILE DEPORTE QUE NO ERA FILOSOFA. La ex Subsecretaria de “Chiledeporte”, que nunca hizo deporte, se decía también licenciada de filosofía y tampoco tenía idea de filosofía. Esta es la Declaración Jurada que con fecha 11 de Abril del 2.006 entregó Catalina Depassier a la Contraloría General de la República y en el casillero profesión u oficio colocó “filosofa” en consecuencia que sólo estudió un semestre de esa carrera en la Universidad. Lo increíble es que la Ministra Paulina Veloso la defendió manifestando que “la oposición la atacaba permanentemente en lo personal”. ¿Y no había motivo para hacerlo Sra. Veloso? ¿O esta Declaración “Jurada” le parece correcta?]]></content>
		</document>
		<document id="b330a8a36554ed1252c89fdb9ef4b277" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/la-muerte-lenta-de-la-concertacion.html">			<content><![CDATA[Estamos listos para que desaparezcan , ya no les queda casi nada a que aferrarse , su única salvación es su gordis Michelle Bachelet , que al parecer, se muere de miedo de visitar al país y todos nos preguntamos ......¿ Cuando dará la cara ? Cuando esta señora se atreverá a dar una buena entrevista sin que se este aprendiendo el texto o leyendo un papelito ? Estoy segura que estamos caminando por cambios muy grandes y eso ya lo estamos viendo ,es cosa de ver al país. Chile esta creciendo de una forma muy rápida , estamos super bien , mientras afuera esta quedando la grande con el asunto económico , nuestro Chile esta tranquilo y tratando de llevar el equilibrio económico , dando el mejor ejemplo .Tenemos que estar felices porque logro ver que el Presidente Piñera esta sembrando , restaurando de a poco lo que estaba en ruinas , ruinas dejado por otros que hicieron de forma corrupta su trabajo . Y ahora que solo llevamos 2 años con el gobierno de Piñera se esta haciendo todo un enorme trabajo que en 20 años no se hizo. Rabia me da,porque hay mucha gente en este país que no reconoce nada y solo tiene tiempo para reclamar .Pero no importa porque en algunos años más la gran mayoría se dará cuenta que tuvimos a un presidente que levanto a Chile y lo hizo avanzar .Por mientras, solo estamos presenciando la lenta muerte de la concertación , como se pelean los unos con los otros y los vemos a diario en las noticias con sus caras enojadas y llenas de odio , es cosa de ver a la Carolina Toha , Camilo Escalona o a Osvaldo Andrade , son todos unos pateticos , sin educación y siempre en contra de las cosas buenas que hace el gobierno. Así que les digo...... "El bien siempre vencerá al mal , tarde o temprano".]]></content>
		</document>
		<document id="ea8182512a1da6258ad4693eb81f38d6" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/michelle-bachelet-en-la-prensa_5.html">			<content><![CDATA[Recordemos que decía la prensa internacional en el gobierno de la ex presidente Bachelet .Acá algunas publicaciones importantes de algunos diarios , lean con atención. Algunas Publicaciones :- Crítico Momento : BBC ( Inglaterra ) - Sin Peso Intelectual : The Economist- Ineptitud Oficial : The New York Times ( EE.UU. )- Aguantando Golpes : Libération ( Francia )- La Caída de Bachelet : El País ( España )IMAGEN DE LA EX PRESIDENTA BACHELET EN EL EXTRANJERO-El periódico inglés, “Financial Times”, bajo el título de “Primera entre desiguales”,pulverizó con críticas a la Presidenta Bachelet y a su gobierno.-The Economist, Marzo del año 2007:“El nuevo coordinador político, José Antonio Viera-Gallo, es un ex senador socialista con la experiencia política, los contactos y el peso intelectual de que Bachelet carece”.-El País, Abril del año 2007:“Con estos cambios (de gabinete), en La Moneda esperan detener la caída de Bachelet en las encuestas y frenar las protestas en barrios periféricos desde que comenzó el Transantiago, la que ha sido considerada la mayor crisis de la Concertación en 17 años”.-El Universal, Septiembre del año 2007:“El estallido de la protesta (marcha de la CUT) no sólo muestra la contracara de un Chile pujante y ejemplo de todos los mercados internacionales, sino que deja al desnudo los serios problemas de gestión del gobierno de Michelle Bachelet y las fisuras que se vienen ahondando en la oficialista Concertación”.-The New York Times, Abril del año 2007:En un artículo del periodista Larry Tohter sobre el gobierno de Bachelet: “Siempre es demasiado tímida y responde demasiado tarde y con demasiados pocos argumentos a los desafíos”. “Más que simbolizar prosperidad y progreso, el nuevo plan Transantiago ha devenido en la representación de la ineptitud oficial y ha puesto en ridículo el compromiso de la señora Bachelet de liderar un gobierno que escucharía y prestaría atención a las preocupaciones de la gente”.-Financial Times de Londres, Octubre del año 2007:“El fiasco del sistema de transporte Transantiago, es emblemático para demostrar lo que ha sido el actual gobierno. Bachelet llegó con un 53% de los votos y hoy sólo cuenta con un 35% de respaldo ciudadano”. Critica la aparición que hizo la Presidenta en Marzo para dar explicaciones por el fracaso del plan de transporte señalando: “Ninguna persona voluntariamente se expondría a hacer el ridículo públicamente. Muchos en Chile comparan su estilo con la incompetencia”. “Quien fue una innovadora, ahora parece una Presidente que sufre el síndrome del ‘pato cojo’, con cerca de dos tercios de su período aún por cumplir”. En el texto se afirma que “la gestión de Bachelet no se ha desmoronado sólo por la bonanza del cobre”. También se hace referencia al escándalo por Chiledeportes y la decadencia de la Concertación.-DIARIO BRITANICO CRITICA A BACHELET.El importante diario británico Financial Times, en un artículo de tres páginas hizo remecerse a La Moneda con un artículo de tres páginas que pulveriza la gestión de la Presidenta Bachelet afirmando que, “quién fuera una innovadora ahora sufre el síndrome del pato cojo…” y hace especial hincapié en casos como el Transantiago, Codelco, Chiledeportes, entre otros. Chile....¿ La Alegría ya Viene ?]]></content>
		</document>
		<document id="c3dc20da5395f007f1335bb2605ca63e" url="http://chile-de-derecha.blogspot.com/2012/10/recordando-nuevamente-el-transantiago.html">			<content><![CDATA[Recordando los hechos del gran proyecto "Transantiago" de la concertación . Lean atentamente, para que no se olvide la manerita que tuvieron de hacer las cosas.LOS RESPONSABLES POLÍTICOS DE LA PEOR CRISIS    DE LA CONCERTACIÓN.Cada uno de ellos apostó y avaló el transantiago. Se habló de cambio cultural y de la llegada de un sistema que "resguarda el derecho de las personas". Hoy nadie se quiere hacer cargo de los resultados del nuevo sistema de transporte .Hasta altas horas del viernes , Bachelet y sus ministros trataron de encontrar alguna salida . En lo único que hay consenso es que desde un comienzo el transantiago debió ser objeto de profundo análisis en el comité político de palacio.Ricardo Lagos : "Esto va a Funcionar, y Bien"( 26 de Octubre de 2005 )   Javier Etcheberry : "Si el Transantiago fracasa, Yo asumo todos los Costos"( 13 de Febrero de 2004 ) Michelle Bachelet : "Cuando esté Funcionando nos va a Facilitar la Vida a Todos"( 2 de Enero de 2007 )Sergio Espejo : "No Tengo plan B. No debe haber Marcha atrás"( 11 de Febrero de 2007 ) Andrés Velasco : "Es un Sistema que fue pensado para tener Mecanismos de Financiamento y esos Mecanismos están Operando"( 7 de Marzo de 2007 ) Eduardo Bitran : "Esta es la Transformación del Transporte público más significativa que se está Realizando"( 4 de Mayo de 2006 )]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>