<author id="02977a30349214cdf89cb0b7bdce022c" url="chilenizandome.wordpress.com" feed="chilenizandome.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="6af2fab33e3ea41d807af9001e197251" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2011/04/04/viaje-a-buenos-aires-i/">			<content><![CDATA[A mediados de Febrero fuimos a visitar la capital más cercana a Santiago: Buenos Aires. Lo malo de vivir en Sudamérica es que hay que olvidarse de los vuelos low-cost y asumir que unos 150€ al cambio es un precio muy económico para un vuelo de menos de 2 horas. Después de estos meses en […]]]></content>
		</document>
		<document id="685c2a79a0f247c1f6360049f5f3aad5" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2011/04/07/viaje-a-buenos-aires-ii/">			<content><![CDATA[Nuestro segundo día en Buenos Aires fuimos al Barrio de la Boca, donde los más futboleros pueden ir a ver el estadio del Boca Juniors, y también donde se encuentran las famosas calles de Caminito. Caminito son un par de manzanas cuadras que conservan sus casas originales, hechas de chapa y madera, y pintadas de […]]]></content>
		</document>
		<document id="2953216abb650f58a2e2753a1582de2f" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2011/04/14/saliendo-de-la-burbuja/">			<content><![CDATA[Desde España mucha gente nos pregunta a los expatriados cómo es la vida en Chile, cuánto cuestan las cosas, qué tal es el nivel de vida, etc., y conozco a gente que insiste en que vivir en Santiago, quitando la vivienda, es igual de caro si no lo es más. ¿Esto es así? Recopilando experiencias […]]]></content>
		</document>
		<document id="acfe7715c80670cd7d755034332a6372" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2011/05/17/atacama-i/">			<content><![CDATA[La semana después del viaje a Buenos Aires, aprovechando la visita española, decidimos ir a Atacama, el desierto más seco del planeta. A pesar de provenir de Tierra de Campos y, por tanto, vivir en un secarral, creo que es uno de los destinos más espectaculares que puede tener Chile, por el cambio respecto a […]]]></content>
		</document>
		<document id="46cc51f0e87818e2604b16cdd4db76db" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2011/05/20/especializacion-extrema/">			<content><![CDATA[Hay dos tipos de tiendas en Chile, las que venden de todo y las que únicamente venden una cosa… Y para los que os lo estáis preguntando, al otro lado de la calle no hay una tienda de cuchillos. Visto en Santiago de Chile, en una de sus numerosas galerías comerciales.]]></content>
		</document>
		<document id="79f08dbf4f8ea1ac238b9c98dea5d0bb" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2011/05/25/atacama-ii/">			<content><![CDATA[¿Por dónde íbamos? Tras una siesta reparadora, nos dirigimos al último tour: El Valle de la Luna. En primer lugar nos detuvimos en la Roca del Coyote. Como curiosidad os contaré que no hay coyotes en Atacama. ¿Por qué se llama así? Ni más ni menos porque la roca recuerda mucho a la que salía […]]]></content>
		</document>
		<document id="2cb7cc6342cc54f55048d668097c1817" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2011/05/30/mercado-de-la-vega/">			<content><![CDATA[Como ya prometí, con éste inauguro una serie de posts que hablan de los diferentes mercados que se pueden encontrar en Santiago. El Mercado de la Vega es uno de mis favoritos, o, al menos, en el que se basa la mayor parte de mi dieta. Fácil de llegar en Metro (paradas Patronato o Puente […]]]></content>
		</document>
		<document id="c4700539e4dcb2a772aa6956a9dc684" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2012/05/11/peor-es-nada/">			<content><![CDATA[¡Casi un año en silencio! Podría dar muchas excusas, pero solo hay una real, mi flojera vagancia… Peeeeero…. Vuelvo con más ganas, más viajes, curiosidades y desvaríos varios. Peor es Nada, ¿no? ¡Nos vemos pronto! PD: “Peor es nada” existe, es una población a unas 3 horas en coche al sur de Santiago. No he […]]]></content>
		</document>
		<document id="ff8f88a3ef2154c3e06cdb0aab1b5280" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2012/05/16/como-obtener-el-visado-de-profesional-y-no-morir-en-el-intento/">			<content><![CDATA[Atención: No hay mejor información que la oficial. Intentaré mantener este post actualizado, pero es conveniente contrastar los datos aquí extraídos con las webs oficiales del Gobierno y de Extranjería. (Última actualización: 24/4/2013) Tras más de un año y medio en Chile, y con la que está cayendo en “La Madre Patria”, como aquí la llaman, […]]]></content>
		</document>
		<document id="fc03e58fc68288a04ab71d3c574816c9" url="http://chilenizandome.wordpress.com/2012/05/22/rapa-nui-el-ombligo-del-mundo/">			<content><![CDATA[Este es uno de los viajes que más ganas y menos esperanzas tenía de hacer, por lo exorbitado de los precios de los billetes de avión. Pero un día llegó un e-mail de LAN (la compañía aérea de Chile) con una oferta que no pude rechazar. Y allá que nos fuimos. Aunque pertenezca a Chile, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>