<author id="02b8e3dede9e211cafa6ff7ba17232a4" url="www.chillanseactiva.blogspot.com" feed="http://chillanseactiva.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fb24b7bf8d9c2a52edadc93ca932f090" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2013/12/circo-con-animales-en-chillan-no-gracias.html">			<content><![CDATA[La entretención no tiene que ver con el maltrato de otros. En el caso de los circos, algunos ya han optado por presentar espectáculos sin animales. Usar el humor, malabarismo, equilibrio y otras artes.La participación de animales implica un proceso de adistramiento (en base a castigo físico) y una vida de los animales en carros pequeños, no siempre con buena alimentación, corta de garras y dientes y otros maltratos en pro de divertir en base al sufriemiento de los animales.En nuestra ciudad se ha instalado el Circo Los Tachuelas y uno de nuestros amigos nos envió la foto de una jaula de 2 x 6 metros donde "viven" 4 Tigres.ACCIÓN HOY DOMINGO 29-DIC-2013Vía internet un grupo de personas está convocando a manifestarse en Chillán contra el maltrato animal y el uso de animales en circos.La convocatoria es a las 21:00 hrs en la esquina de Av Brasil con Ecuador. El circo Los Tachuelas está en camino al Parque Lantaño con calle Martín Ruiz de Gamboa.LOS TACHUELAS HAN SIDO JUZGADOSEn julio de 2011  el Ministerio Público formalizó a Maluenda, por maltrato animal en contra del elefante, siendo obligado al traslado de la elefanta Ramba al zoológico Safari de Rancagua, pero no cumplió con este mandato.El Juzgado de Garantía de San Bernardo falló en contra de Joaquín Maluenda (dueño del Circo Los Tachuelas) por el abuso a la elefanta Ramba. Después de 56 años de cautiverio y gracias al trabajo incesante de la agrupación Ecópolis, la elafanta Ramba por fin fue decomisada a los hermanos Maluenda, dueños del circo Los Tachuelas, y llevada al Parque Safari de Rancagua.]]></content>
		</document>
		<document id="61fa296ab802b9940bc11eb8f2dfae66" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2013/12/comunicado-del-comite-afectados-por-el.html">			<content><![CDATA[En consideración a las últimas acciones ejecutadas por el Gobierno de Chile, a través del Ministerio de Obras Públicas (MOP), para dejar amarrados compromisos políticos con los promovedores del Proyecto Embalse Punilla, que afecta a toda la Comuna de San Fabián, venimos a informar lo siguiente:Con fecha 16 de Diciembre del 2013, son publicados en el Diario Oficial los Decretos que dan inicio a las expropiaciones de tierras que serían inundadas por el Proyecto Embalse Punilla, las cuales afectan en una primera etapa, a un total de 54 personas que viven en los sectores: Los Sauces, Punilla, El Principal, Chacayal y Los Mayos, pertenecientes a la Comuna de San Fabián. A partir de este momento, y de manera irresponsable, por parte del Gobierno de Chile, se inicia una etapa de este proyecto, la cual no tiene lógica, ya que, el actual Estudio de Impacto Ambiental, aprobado en el año 2010 por la Comisión Regional de Medio Ambiente (COREMA), esta siendo cuestionado por los afectados y el Municipio Local, por presentar grandes diferencias con los datos a través de los cuales fue aprobado éste inicialmente. Hoy, después de 3 años, han cambiando significativamente los antecedentes iniciales del proyecto, a partir de lo cual se solicita reabrir el Estudio de Impacto Ambiental, por oficio ingresado a través de la Municipalidad de San Fabián hacia el Servicio de Evaluación Ambiental, con fecha 16 de Agosto del 2013, de lo cual no se ha recibido respuesta alguna. Los argumentos de esta solicitud están referidos al crecimiento demográfico en el sector de inundación de este proyecto, así como también a la nula evaluación ambiental, social y técnica de las implicancia de una falla geológica que se encuentra en el lugar donde se planifica construir la presa, cuyo muro sería de 160 metros de altura, logrando inundar un área de 2.000 hectáreas. Otro argumento planteado, es la declaración de este territorio, por parte de la UNESCO, como Reserva Mundial de la Biosfera, todo esto, sin dejar de mencionar, los riesgos de potenciales erupciones del Complejo Volcánico Nevados de Chillán; conjunto de variables gravitantes, para la actual Resolución de Calificación Ambiental, que deben ser revisadas para este estudio, ya que la legislación ambiental permite, según el “Artículo 25 quinquies. que así se proceda- :”La Resolución de Calificación Ambiental podrá ser revisada, excepcionalmente, a petición del titular o del directamente afectado, cuando ejecutándose el proyecto, las variables evaluadas y contempladas en el plan de seguimiento, sobre las cuales fueron establecidas las condiciones o medidas, hayan variado sustantivamente en relación a lo proyectado o no se hayan verificado, todo ello con el objeto de adoptar las medidas necesarias para corregir dichas situaciones.Cabe destacar la improcedencia de dar inicio a la etapa de expropiación de tierras, ya que aún no se han iniciado los estudios necesarios para la  relocalización de los afectados, tampoco el ensanche de la ruta N 31, que une San Fabián con Los Sauces; ni la identificación real y actual de los afectados directos, quienes actualmente residen en las áreas de inundación, protección y zona de seguridad; lo anterior sólo por citar algunos de los estudios que aún no se ha desarrollado, y que en su totalidad suman alrededor de 16, sin  contar los permisos sectoriales que estos estudios requerirán.El sentido de este comunicado, es alertar a las comunidades y autoridades de lo inadecuado del inicio de las expropiaciones, lo cual, constituye un mecanismo de amedrentamiento hacia los afectados y la opinión pública, al obviar el derecho de reapertura del estudio, proceder que la ley permite y faculta a los afectados.Como último acontecimiento, cabe destacar que la Municipalidad de San Fabián, dando respuesta a este atropello, con la intención de apoyar a los afectados por estas expropiaciones, ha ingresado un Recurso de Reposición en los tribunales para anular los decretos que dan inicio a las expropiaciones, que no consideran los derechos a defensa de las personas involucradas ni de quienes podrían llegar a serlo en la actualidad,  quienes no desean ser expropiados. Estas acciones de defensa se canalizarán dentro de las próximas semanas.Comité Afectados por el Embalse PunillaSan Fabián, 22 de Diciembre de 2013]]></content>
		</document>
		<document id="16f3f0af4d12418837b93b3c084f823e" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2013/12/ii-temporada-conciertos-intimos-de.html">			<content><![CDATA[La segunda temporada de ciclos de piano íntimos, se realizarán en el Museo Interactivo Claudio Arrau León los días 26, 27 y 28 de Diciembre, con la participación de las y los interpretes Wilma Alarcón, Aníbal Rodríguez, Andrea Silva, Ángel Martínez e Ingeborg Schweitzer.Cada fecha se desasrrollará desde las 20:00 hrs en el Salón del Museo.Programaa:Jueves 26-Dic: Wilma Alarcón - Aníbal Rodríguez Viernes 27-Dic: Andrea Silva - Ángel MartínezSábado 28-Dic: Ingeborg Schweitzer - Wilma Alarcón - Aníbal Rodríguez - Andrea Silva - Ángel Martínez]]></content>
		</document>
		<document id="106a2e65c3103caeef966937b3c5ba12" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2013/12/jovenes-de-chillan-se-lucieron-en.html">			<content><![CDATA[En Santiago, comuna El Bosque, se desarrolló el “1er Campeonato de Street Workout Chile”, el cual fue organizado por Ingenieros en gestión deportiva y un grupo de estudiantes de la comuna anfitriona.A la cita acudieron más de quinientas personas de todo chile en delegaciones deportivas además de la invitación al certamen de delegaciones de países vecinos como Argentina.Chillán estuvo representado por la agrupación “Street Workout Chillán”, quienes obtuvieron 2 Terceros lugares en la disciplina de repetición y Segundo lugar nacional de freestyle.Street Workout es un deporte basado en movimiento y uso de elementos ubicados en espacios públicos tales como barras o tubos para gimnasia.Pedro Sánchez de 19 años estudiante de Ingeniería Agroindustrial y uno de los creadores del grupo “Street Workout Chillán”, se trajo la medalla del primer lugar a nivel nacional en la disciplina máximo joldeo en isométrico con una duración de 18,50 segundos. Categorizado como nivel olímpico.Sánchez indicó: “esperamos que el próximo año 2014, logremos mayor participación, si bien nuestra delegación fue con 25 personas de ella participamos 6 logrado todo lo anterior, y eso es muy meritorio pues se habla de Chillán, y ese es nuestro objetivo como grupo, además se nosfelicitó por ser una de las delegaciones más jóvenes en integrantes.”Finalmente también adelanto que para el próximo año pretenden constituirse con personalidad jurídica lo que facilitaría aún más el apoyo municipal, de privados o postulación a Fondos, para así fomentar y financiar esta rama deportiva y sus similares en entrenamientos callejeros, logrando así su participación en estos campeonatos.Cabe destacar que la gran mayoría de sus integrantes son estudiantes y este año debieron realizar un gran esfuerzo para viajar cada uno por sus medios y aun así lograr triunfos para Chillán.Nota enviada por Andy Quijada. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="723dfb907c21c0d7b3837c552228ec15" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2013/12/teatro-mil-2014-en-chillan.html">			<content><![CDATA[Con el fin de acercar lo mejor de las artes escénicas de Chile y el mundo a toda la comunidad vuelve en enero 2014 una nueva versión del TEATRO A MIL, que incluye presentaciones en la Región del Bío Bío.Entre el 18 y 26 de enero, Teatro a Mil presentará espectáculos en Concepción, Coronel, Los Ángeles, Lota y Chillán.En Chillán se presentará la magia china de "Summer fantasies".Este montaje, con entrada liberada, de la compañía Shenzhen Youth Arts Troupe, es una invitación a celebrar los festivales tradicionales chinos mostrando las expresiones artísticas de las múltiples culturas orientales. El espectáculo, que mezcla danza, música, magia y acrobacias, se presentará en Chillán el jueves 23 de enero de 2014 a las 20.30 horas (lugar por definir).Dirección: Huang QichengCompañía: Shenzhen Youth Arts TroupeDuración: 90 minutosReseña:Una invitación al público chileno a celebrar los festivales tradicionales chinos con un abundante festín. Cada tarde, Summer fantasies desplegará diversas presentaciones de varios estilos, exhibiendo las artes de múltiples culturas minoritarias de China. Se podrá disfrutar la danza apasionada de The Vast Grassland of the Mongols (Las Vastas Praderas de los Mongoles), apreciar la luminosa y delicada música de Happy Life (Vida Feliz), sentir el misterio de la magia en Rhyme of Fans (Ritmo de Fans), o dejarse impresionar por las acrobacias de la performance Red Candle (Vela Roja). La combinación del erhu (violín chino) y la danza se verá en Thoughts of Two Streams (Pensamientos de Dos Arrollos), acercando al público a la belleza de la cultura tradicional china. Por último, Chasing (Persecución), interpretada por Suona y un acordeón, transmitirán el entusiasmo de las ciudades chinas modernas.Fuente Fotografía: www.santiagoamil.cl]]></content>
		</document>
		<document id="2c754e430828dd231fe55e6282be7165" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2013/12/un-regalo-para-chillan.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas preguntamos en nuestros grupos en Facebook ¿Cuál es el mejor regalo para Chillán?Ya llegó el tiempo de abrir ese regalo. Bueno, más bien saber cuál es ese regalo.La gran mayoría (un 38,3%) quiere para Chillán un lugar que permita realizar actividades artísticas, de esparcimiento, deportivas, en contacto con la naturaleza. Sí, estamos hablando de un gran parque, bien diseñado, acondicionado para las diferentes actividades y con una mantención permanente. Integrado a la ciudad.Un espacio que permita ir caminando o en bicicleta a disfrutar de un paisaje, de sombras, de tranquilidad. Varios comentaron la necesidad que el Mall no sea la única distracción de la ciudad.El siguiente regalo, con un 13,3% se conecta con el anterior. Se trata de Ciclovías. Pero no cualquiera. Sino que con un diseño que conecte puntos de origen y fin, con un diseño que permita circular sin obstáculos, conectadas entre sí. Además de educar a peatones y automovilistas de respetar estas zonas. Asumimos que intrínsecamente, con el compromiso de ciclistas de respetar a peatones y vehículos en aquellas zonas de tráfico comunes.Si sumamos ambos regalos, podemos decir que un 51,6% quiere un entorno agradable, quiere una ciudad (para no decir ecológica) más cercana a lo natural. Que valore, respete y crezca considerando las necesidades de las personas, tales como esparcimiento, salud, armonía con el paisaje y una planificación inclusiva.En tercer lugar, con poco más de 5% están el mejorar calles y veredas (pavimentación) así como el soterramiento de cables. Las veredas han sido causa de accidentes a peatones, además de una fea postal para los turistas, tal como lo son los cables que cuelgan entre poste y poste, muchos de los cuales incluso ya no están en uso.En cuarto lugar, con 4,4% se juntaros tres regalos, una plaza con Vida, aumentar los horarios de locomoción colectiva y terminar la construcción del Teatro Municipal.Varias personas hicieron alusión a la plaza de Chillán Viejo, que acoge una serie de actividades, ferias y conciertos que durante el verano convocan gran público, al contrario que la plaza de armas de Chillán, que con una pileta abandonada (frente al correo), una pérgola sin techo y escasa mantención, una palmera seca frente a la Municipalidad no se ve como un lugar atractivo para las tardes veraniegas. Respecto a la locomoción, se mencionó como una limitante para movilizarse después delas 21:30 ó 22:00 hrs, impidiendo participar de vida nocturna a quienes no cuentan con movilización propia o no pueden costear un taxi de regreso al hogar. El Teatro Municipal, ese elefante blanco, es de esperar que los miles de millones sean el inicio de un espacio abierto a las diferentes expresiones artístico-culturales de la ciudad y que los casi 600 millones de costo básico anual de mantención justifiquen un desarrollo y crecimiento de nuestros artistas, del quehacer cultural y de la formación de un público local que enriquezca sus hábitos culturales.En quinto lugar, con 3,7% están la necesidad de mayor aseo (calles y veredas) y una Clínica Veterinaria Móvil. La necesidad de aseo es obvia. Basta con ir al centro y ver como bolsas, papeles y un largo etc se pasea por el suelo. Pero esa basura no nace del cielo. Somos nosotros quienes la botamos y a la vez no educamos a nuestros hijos, sobrinos, amigos a no botarla en cualquier lugar. Respecto a la Clínica Veterinaria Municipal, sin duda que es importante. Además de basura por las calles, es fácil encontrarse con perros que recorren diferentes sectores, sin un control sanitario, generalmente no esterilizados y muchas veces producto del abandono de una persona irresponsable que lo dejó en la calle o que solo abre la reja para que vaya a dormir a casa y durante el día deambule por donde quiera. Si se fijan, en este quinto lugar de regalos para Chillán, la principal responsabilidad es de nosotros mismos.El resto de regalos obtuvo menos de un 3%. Para calcular el porcentaje, consideramos la cantidad de Me Gusta que recibió cada propuesta, reuniendo las que hacían referencia a un mismo regalo.Esperamos que, aunque no tenemos el regalo, sino que la lista de regalos, en un plazo breve se consideren estos temas, que nacen de la opinión y visión de quienes conforman la comunidad de ChillanActivo, a quienes les agradecemos por haber participado y compartir sus anhelos para con nuestra ciudad.Saludos, Richard Pincheira AedoDirector - ChillanActivo(Nota: los valores indicados no corresponden a un estudio validado metodológica ni estadísticamente, pero si son un reflejo de la percepción de quienes participaron).]]></content>
		</document>
		<document id="80de7c647e5328828e6e305610a149f2" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2014/01/afectados-por-embalse-punilla-visitan.html">			<content><![CDATA[Durante el dia sábado 04 de Enero de 2014, cerca de 40 vecinos de las comunidades afectadas por el Embalse Punilla visitaron la localidad de Ralco Lepuy en la comuna de Alto Bio Bio y se reunieron con las ñañas Berta Quitreman y Rosario Huenteao, mujeres que se opusieron tenazmente a la construcción de la central Ralco en el rio Bio-Bio de la Empresa Hidroeléctrica Endesa.El objetivo de los vecinos era conocer en carne propia la lucha establecidas por la comunidad pehuenche en el territorio y vivenciar las condiciones actuales de los afectados de esa localidad.La jornada comenzó temprano, cerca de las 7 de la mañana desde la localidad de Los Sauces en la cordillera ñublensina,  de donde salieron los vecinos en dos minibuses gestionados por el municipio de San Fabián con destino a la comuna de Alto Bío-Bío. Ya en la localidad del Bío-Bío los vecinos pudieron observar las Represas construidas, vivir el ritual de Berta Quintraman en la Machi kura (sitio de homenaje a la  resistencia mapuche).En este lugar Berta Quintreman ademas de pedir permiso a la madre tierra para ingresar al territorio, le pidió entregar fuerza a los visitantes de San Fabián para su lucha que comienza.El recorrido continuaba hasta el hogar de Rosario Huenteao, en donde los vecinos de tuvieron la oportunidad de no solo compartir almuerzo con los dueños de casa, sino también de compartir experiencias comunes que resultaron muy valiosas y clarificadoras para lo que les esta tocando vivir.Ya mas tarde se visitaron otros lugar de interés como el Cementerio, para volver finalmente cerca de las 21:00 hrs, a sus hogares en San Fabián.]]></content>
		</document>
		<document id="59233fabfd09ebf16bf88c6b354dc165" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2014/01/bases-concurso-de-pintura-in-situ-en.html">			<content><![CDATA[1.- CONVOCATORIA:En el marco de las celebraciones del Centésimo Décimo Primer Aniversario del Nacimiento del Maestro Claudio Arrau, la I. Municipalidad de Chillán, a través de la Dirección de Cultura  y su Museo Interactivo “Claudio Arrau León”, convoca a los creadores plásticos nacionales y extranjeros residentes en el país, a participar en el “VII CONCURSO DE PINTURA  IN-SITU”, en conmemoración al natalicio de Claudio Arrau, el que se realizará los días 8 y 9 de febrero de 2014.2.- PARTICIPANTES:La participación es por libre concurrencia, y podrán participar artistas mayores de 18 años.3.- TEMA:La temática del concurso corresponde a un acercamiento libre del artista a la tradición histórica y cultural de la ciudad de Chillán y/o de la provincia de Ñuble.Se privilegiará la interpretación, el discurso, el lenguaje o comunicación que el artista haga de su estadía en la ciudad, en los días del concurso, constituyendo y otorgando amplia libertad en los diferentes lenguajes plásticos.4.- TÉCNICA:Óleo, acrílico, látex, témpera, pastel, acuarela, mosaicos y collage. También técnicas mixtas, siempre que su espesor no supere los 4 cms.5.- TAMAÑO:Las obras no deberán exceder de 1,20 x 1,20 mts., ni ser inferiores a 0,70 x 0,70 mts. En el  caso de dípticos o trípticos, la suma de sus partes  no deberá exceder esas medidas. 6.- GENERALIDADES:a) Los participantes deberán realizar sus trabajos sólo en el sector  de la Plaza de Armas de la ciudad de Chillán,  lo que será fiscalizado por los integrantes del jurado, o por quien estos determinenb) Las inscripciones y timbraje de telas, lienzos, y/o soportes de los concursantes, se efectuará el  08.02.14 y 09.02.14, desde las 09.30 horas  en la Plaza de Armas de Chillán.c) Los concursantes no deberán cancelar cuota de inscripción.d) Los gastos asociados a la permanencia del artista en la ciudad de Chillán, son de costo del participante (traslados, alojamiento y alimentación).e) En el evento de que un participante deba ausentarse del sector de la Plaza de Armas, deberá comunicarlo alguno de los miembros del Jurado.f) Las obras deberán ser entregadas, en el Hall del Teatro Municipal, el día 09.02.14,  a más tardar a las 20.00 horas, sin marco. Al dorso de la obra, deberá ser firmado por el artista, consignando además su nombre y número de teléfono o celular.  7.- JURADO:a) El jurado estará integrado por 3 personalidades  del arte de la ciudad de Chillán y/o de alguna región del país.b) El Jurado del Concurso deberá calificar, antes de la deliberación, la concordancia técnica y temática de las obras con las bases.c) El fallo del jurado es inapelable.d) Los aspectos técnicos no considerados en estas bases serán resueltos libremente por el Jurado del Concurso.  8.- EXPOSICIÓN:Del total de obras presentadas y, acorde a las bases, el jurado realizará una selección (máximo 25) para ser exhibidas en el Centro Cultural Municipal de Chillán, MICAL y eventualmente, participarán de itinerancias.9.- PREMIOS:a) Primer Premio: $ 500.000.b) Segundo Premio: $ 300.000.c) Tercer Premio: $ 200.000.d) 2 Menciones Honrosas. ($50.000 c/u)e) Los premios serán de adquisición, menos las menciones honrosas. Las obras que lo reciban,  pasarán a formar parte del patrimonio de la Pinacoteca de la I. Municipalidad de Chillán (Museo Interactivo “Claudio Arrau León”). 10.- DISPOSICIONES GENERALES:La inscripción y participación en el Concurso implica el compromiso de los artistas de mantener una actitud y comportamiento respetuoso de las bases del certamen. Los organizadores se reservan el derecho de reproducir, imprimir o publicar una o todas las obras seleccionadas para fines de difusión, sin que ello implique el pago de honorarios a sus autores. 11.- DEL RETIRO Y DEVOLUCIÓN DE LAS OBRAS:a) Las obras no seleccionadas deberán ser retiradas en un plazo de 15 días hábiles a contar del Término del Concurso.b) Las obras seleccionadas serán devueltas a sus autores al término de las exposiciones  y/o su eventual itinerancia.c) La I. Municipalidad de Chillán se eximirá de todo tipo de responsabilidad por cualquier daño, deterioro o pérdida por caso fortuito, fuerza mayor o de responsabilidad de terceros que hubieren afectado a la obra desde la fecha de la recepción hasta su devolución.Mayores Informaciones:Contacto:Gabriel Eduardo Peña JaraI. Municipalidad de ChillánDirección de Cultura - Museo Interactivo “Claudio Arrau León”; Fono: 56 – 42 – 2433374e-mail : museoarrau@gmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="a6acf8ad1b179d7edeb9872d6d400c36" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2014/01/centesimo-decimo-primer-aniversario-del.html">			<content><![CDATA[La Ilustre Municipalidad de Chillán, a través de su Dirección de Cultura y el Museo Interactivo "Claudio Arrau León" (MICAL), han organizado diversas actividades culturales para conmemorar el Centésimo Décimo Primer Aniversario del Natalicio del pianista más trascendente de nuestro país, y uno de los principales cultores mundiales de este instrumento, Don Claudio Arrau, hecho acaecido el día 07 de febrero de 1903.Las actividades conmemorativas de este aniversario, se realizarán el día viernes 07 de febrero de 2014, a las 10:30 horas, en el Parque de las Artes del Cementerio Municipal, ocasión en que el Sr. Alcalde, miembros del H. Concejo Municipal y los participantes del XII Encuentro de Jóvenes Talentos de Piano, depositarán una ofrenda floral en el tumba de Arrau. En esta oportunidad, el Director del MICAL, hará una alocución relacionada con la trayectoria artística del Maestro ArrauA las 20:00 horas del mencionado día 07 de Febrero, se desarrollará el "XII Encuentro de Jóvenes Talentos de Piano". En esta oportunidad, participarán de este Concierto los jóvenes artistas Natalia Brzovic (Santiago); Tomás Quevedo (Santiago) y  Vicente Covarrubias (Chillán). Los dos primeros son los ganadores del I y II Nivel del Concurso de Piano "Tocar el Cielo", el primer concurso de piano organizado por Radio Beethoven. Vicente Covarrubias, es alumno de la academia de Piano que imparte Rodrigo Furet en la Escuela de Cultura Artística, y recientemente recibióel Premio Municipal de Arte, Categoría Estudiantes (2013).Además  los días 8 y 9 de febrero de 2014 se realizará el “VII CONCURSO DE PINTURA  IN-SITU”, en conmemoración al natalicio de Claudio Arrau, el que se desarrollará en la Plaza de Armas de Chillán. Las bases para participar las puedes ver AQUI]]></content>
		</document>
		<document id="19c4eaad52015a7e13fe494534afb1b" url="http://chillanseactiva.blogspot.com/2014/01/comunicado-del-comite-afectados-por-el.html">			<content><![CDATA[San Fabián, Enero de 2014.En consideración a las últimas acciones ejecutadas por el Gobierno de Chile, a través del Ministerio de Obras Públicas (MOP), para dejar amarrados compromisos políticos con los promovedores del Proyecto Embalse Punilla, que afecta a toda la Comuna de San Fabián, venimos a informar lo siguiente:Con fecha 16 de Diciembre del 2013, son publicados en el Diario Oficial los decretos que dan inicio a las expropiaciones de tierras que serían inundadas por el Proyecto Embalse Punilla, las cuales afectan en una primera etapa, a un total de 54 personas que viven en los sectores: Los Sauces, Punilla, El Principal, Chacayal y Los Mayos, pertenecientes a la Comuna de San Fabián. A partir de este momento, y de manera irresponsable, por parte del Gobierno de Chile, se inicia una etapa de este proyecto, la cual no tiene lógica, ya que, el actual Estudio de Impacto Ambiental, aprobado en el año 2010 por la Comisión Regional de Medio Ambiente (COREMA), esta siendo cuestionado por los afectados y el Municipio Local, por presentar grandes diferencias con los datos a través de los cuales fue aprobado éste inicialmente. Hoy, después de 3 años, han cambiando significativamente los antecedentes iniciales del proyecto, a partir de lo cual se solicita reabrir el Estudio de Impacto Ambiental, por oficio ingresado a través de la Municipalidad de San Fabián hacia el Servicio de Evaluación Ambiental, con fecha 16 de Agosto del 2013, de lo cual no se ha recibido respuesta alguna. Los argumentos de esta solicitud están referidos al crecimiento demográfico en el sector de inundación de este proyecto, así como también a la nula evaluación ambiental, social y técnica de las implicancia de una falla geológica que se encuentra en el lugar donde se planifica construir la presa, cuyo muro sería de 160 metros de altura, logrando inundar un área de 2.000 hectáreas. Otro argumento planteado, es la declaración de este territorio, por parte de la UNESCO, como Reserva Mundial de la Biosfera, todo esto, sin dejar de mencionar, los riesgos de potenciales erupciones del Complejo Volcánico Nevados de Chillán; conjunto de variables gravitantes, para la actual Resolución de Calificación Ambiental, que deben ser revisadas para este estudio, ya que la legislación ambiental permite, según el “Artículo 25 quinquies. que así se proceda- :”La Resolución de Calificación Ambiental podrá ser revisada, excepcionalmente, a petición del titular o del directamente afectado, cuando ejecutándose el proyecto, las variables evaluadas y contempladas en el plan de seguimiento, sobre las cuales fueron establecidas las condiciones o medidas, hayan variado sustantivamente en relación a lo proyectado o no se hayan verificado, todo ello con el objeto de adoptar las medidas necesarias para corregir dichas situaciones.Cabe destacar la improcedencia de dar inicio a la etapa de expropiación de tierras, ya que aún no se han iniciado los estudios necesarios para la  relocalización de los afectados, tampoco el ensanche de la ruta N 31, que une San Fabián con Los Sauces; ni la identificación real y actual de los afectados directos, quienes actualmente residen en las áreas de inundación, protección y zona de seguridad; lo anterior sólo por citar algunos de los estudios que aún no se ha desarrollado, y que en su totalidad suman alrededor de 16, sin  contar los permisos sectoriales que estos estudios requerirán.El sentido de este comunicado, es alertar a las comunidades y autoridades de lo inadecuado del inicio de las expropiaciones, lo cual, constituye un mecanismo de amedrentamiento hacia los afectados y la opinión pública, al obviar el derecho de reapertura del estudio, proceder que la ley permite y faculta a los afectados.Como último acontecimiento, cabe destacar que la Municipalidad de San Fabián, dando respuesta a este atropello, con la intención de apoyar a los afectados por estas expropiaciones, ha ingresado un Recurso de Reposición en los tribunales para anular los decretos que dan inicio a las expropiaciones, que no consideran los derechos a defensa de las personas involucradas ni de quienes podrían llegar a serlo en la actualidad,  quienes no desean ser expropiados. Estas acciones de defensa se canalizarán dentro de las próximas semanas.Comité Afectados por el Embalse Punilla]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>