<author id="0355be2571fb971ee1c93614327b00e6" url="chile-primero.blogspot.com" feed="http://chile-primero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="2">
		<document id="9f4a9440f7e5050637428ea4bb6764f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChilePrimero/~3/Dg7jvRikzHA/el-twist-en-lo-espejo-se-hara-sentir.html">			<content><![CDATA[Otro que piensa dedicarle tiempo a la política es Luis Dimas. Para "el rey del twist" y figura de la Nueva Ola, el mundo de la política no es algo nuevo, ya que en 1996 había intentado ser concejal por Renca. Sin embargo, apenas obtuvo el 3,6% de los votos, lo cual atribuyó al desconocimiento de su nombre verdadero entre los electores: Luis Salvador Misle Troncoso.Por ello, la elección de octubre será una revancha para él, y como tal no quiso dejar ningún detalle al azar, cambiando su segundo nombre por su seudónimo artístico. Así, cree que será más reconocible en la papeleta de los electores de Lo Espejo. Será el candidato a alcalde de Chile Primero y competirá nada más ni nada menos que con Carlos Gardel, militante DC al que reconocen como el "zorzal chileno".fijate.cl]]></content>
		</document>
		<document id="7fcf85dea44ffd20112d1975288eece3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChilePrimero/~3/scfxnPaCi6o/quienes-son-los-que-estan-detras-de.html">			<content><![CDATA[Se podría pensar que los que están detrás de las caras, aún visibles de Chileprimero, son personas originarias de la esfera política, pero en estos tiempos la situación no es así.La imagen de Fernando Flores aún se mantiene en el acervo de la prensa, sin saber que bajo sus propios términos deslizó en 4 hombre la comandancia de la tienda (cabe recordar que los otrora cambios renovadores de Chileprimero –primera versión- ahora están dentro del aparato Estatal y evacuándose hacia las tiendas de la alianza)Vlado Mirosevic VM1 (internamente es conocido por sus pares como Vlado Mocosovic) tiene una trayectoria que ya se encuentra en los anales digitales de este nuevo mundo. Wikipedia ya habla de él y de su principal condición: dirigente político. Estudió Ciencias Políticas en la Universidad Central de Chile y actualmente se encuentra cursando un Magíster en Comunicación y Periodismo Digital en la Universidad Mayor. Declarado acérrimo liberal. Ivan Morán IM1 (internamente se le señala como Ivan Morral) ostenta el cargo de vicepresidente en Chileprimero y tiene a su cargo el entrenamiento y coordinación ontológico para el trabajo en equipo y liderazgo que estructuró Fernando Flores. Con un título de ingeniero civil industria, Morán mantiene un ideal de un Chile primero en todas las áreas junto a su música favorita: el rock, clásica y el folklore nacional.Jorge Urrutia JU1 (internamente es sindicado como Jorge Piturra) es vicepresidente nacional de Chileprimero y mantiene una férrea posición con sus ideales para con un cambio estructural de la política nacional. Mantiene una bitácora digital (blog) con su hijo con la cual hace sus aportes hacia las comunicaciones y el aprendizaje (urritiacomunicaciones.blogspot.com) En estos momentos está dedicado a la salud pública; la coordinación de las innumerables actividades que demanda su puesto de trabajo y su posición en el organigrama de su partido, pero aquello no le quitan las ganas para seguir hasta ver consolidada su tienda política.José Carreño JC1 (internamente conocido como José Carrete) en este segundo tiempo de Chileprimero tiene el cargo de Secretario General. Su vida está dedicada a los emprendimientos y no duda en ver a su partido combatiendo en las arenas políticas del mañana.El hecho de combinar sus actividades emprendedoras (industrial panadero) directivas (integrante del directorio de industriales panaderos INDUPAN) y su puesto de secretario en la tienda, no amilanan su ímpetu por hacer de Chile y sus 17 millones de habitantes el y los primeros en todo. Estos son los nuevos artífices de la puesta en escena de Chileprimero, en su segundo tiempo. Hoy, ya es importante hacer recuentos y concluir que existen 3 hombres en el pasado que son las piedras angulares del nacimiento de Chileprimero: Fernando Flores, Jorgue Schaulsohn y Esteban Valenzuela; sin embargo, cada cual ha tomado su posición en el nuevo esquema de la política que vive hoy Chile.Más adelante, esperamos comentar más de esta tienda política y su amplio espectro de partidarios. Tanto en el norte como en el sur de Chile ya se preparan para comenzar a coordinarse y batirse en el duelo más complejo que los hombres optan para desempeñarse: la esfera política (POLITOSFERA)fijate.cl]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>