<author id="06b2171e1dd80a4153294e6847983eef" url="mas-que-adobe.blogspot.com" feed="http://mas-que-adobe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="a0f3f17107052a7ec542577dafca2dc4" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/antecedentes.html">			<content><![CDATA[Tras la interrogante surgida de experiencias anteriores ¿de que manera se puede realizar un aporte al tema del patrimonio?, pero ya no desde el sentido clásico de la profesión, o desde la regulación de algún instrumento territorial; se continúa indagando a partir de la búsqueda de la real complejidad que presenta el tema.]]></content>
		</document>
		<document id="81d46800ac7168b9ebe0b250c919e3" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/el-proyecto.html">			<content><![CDATA[Una vez convenido que la óptica desde la cual se abordará el tema del patrimonio es, a través de su revalorización, otorgándole un rol dentro de la perspectiva de desarrollo local y sus redes sociales; se intentará canalizar desde un aspecto cultural, considerando al patrimonio y a sus habitantes como indisolubles.]]></content>
		</document>
		<document id="9ab423b812d7902360051aa43296a7ff" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/espacios-religiosos-de-adobe.html">			<content><![CDATA[Las iglesias y capillas investigadas se insertan en la mayoría de los casos dentro de dos contextos, por una parte, encontramos aquellas vinculadas al Río Mataquito y los poblados asociados a él; por otra parte, encontramos aquellas vinculadas al Sistema Secano Costero. Ambos contextos son reflejo del origen y modo de habitar de estos pueblos dispersos a través del territorio.1-Parroquia Nuestra Señora del Pilar 1912, Romeral. 2-Parroquia San Policarpo 1824, La Huerta.3-Parroquia Santísimo Sacramento 1934, Hualañé. 4-Santuario Nuestra Señora del Rosario 1890, Lora.5-Santuario Inmaculada Concepción 1908, Corinto. 6-Capilla N.S del Carmen 1870, Batuco.7-Parroquia Sagrado Corazón de Jesús1889, Gualleco. 8-Parroquia N.S del Rosario 1835, Curepto.9-Capilla de Huenchullamí 1580. 10-Iglesia de Nirivilo, 1834. 11-Parroquia San Luis Gonzaga 1836, Sauzal. 12-Parroquia San Ignacio 1884, Empedrado. 13-Parroquia San Ambrosio 1900, Chanco.14-Parroquia Santísima Virgen de la Merced 1904, San Javier. 15-Templo Parroquial Niño Jesús de Villa Alegre, 1885-1890. 16-Parroquia Nuestra Señora de la Buena Esperanza 1890, Pánimavida.Para ver imágenes y más información haga click http://www.flickr.com/photos/8366648@N08/sets/72157603668734726/show/]]></content>
		</document>
		<document id="2e322074a43620db315ae1bc3e1a1a82" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/fase-1-valorizar.html">			<content><![CDATA[espacios religiosos de valor patrimonial, vii región En esta etapa el trabajo plantea la investigación de espacios religiosos rurales, que posean un valor patrimonial. Se ha optado por estos espacios pues es el patrimonio rural existente la expresión más potente y representativa de nuestro identitario.En la búsqueda de estos espacios religiosos rurales se ha optado por indagar a partir de sus materialidades; así aparecen cuatro que son: adobe, ladrillo, adobe y ladrillo, ladrillo y hormigón.espacios religiosos de adobe vii regiónSe opta por trabajar con aquellos espacios religiosos cuya materialidad es el adobe pues esta materialidad resulta transversal a nuestro territorio, presente en la costa, el secano, el valle y la precordillera, resultando una materia común; testigo del arraigo cultural que se tiene con la tierra a través de la historia.]]></content>
		</document>
		<document id="3661c6dd21e058d818f62a7aeec97216" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/fase-2-revalorizar.html">			<content><![CDATA[En esta etapa el trabajo plantea la revalorización de las comunidades donde se emplazan estos inmuebles; necesidad que aparece toda vez que se considera al patrimonio y a dichas comunidades como indisociables.Por lo anterior la revalorización radica en la puesta en valor de estas comunidades, a través de la difusión de sus historias locales y el testimonio de sus habitantes; elementos que en definitiva forman parte de nuestra memoria colectiva y revalorizan lo rural frente a lo urbano.]]></content>
		</document>
		<document id="a4723d2cca6616adbd5e472e3d21b44" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/fase-3-difundir.html">			<content><![CDATA[El difundir responde al hacer público como un instrumento capaz de, por una parte, alimentar y fortalecer la memoria colectiva y, por otra, proponer iniciativas que permitan insertar el espacio rural, a través de su patrimonio y su comunidad, a redes de desarrollo cultural regional.En colaboración con el Consejo de Monumentos Nacionales, Región del Maule, se realizará la itinerancia de la instalación a través de 10 comunas de la región, en el transcurso del 2008, partiendo desde la Plaza de Armas de Talca el 21 de Diciembre. Además de la instalación se exhibirán presentaciones audivosuales vinculadas a temas patrimoniales, utilizando como soporte una de las caras del cuerpo.]]></content>
		</document>
		<document id="4b1777035c21431bcfb41605111c66e2" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/fase-o-definicin-del-producto.html">			<content><![CDATA[Como resultado de los procesos que se proponen en las fases 1 y 2, y como producto de la titulación; se plantea la difusión del material de este estudio.El cómo de esta difusión corresponde al modo de representación en el imaginario colectivo; específicamente a través de una instalación.La instalación, como se verá más adelante, será de carácter itinerante; por lo cual su diseño debe responder a dicha condición.]]></content>
		</document>
		<document id="83a46241e576c1b6ad7211b1fc9dd623" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/sincronizando-con-la-regin.html">			<content><![CDATA[Como resultado de conversaciones sostenidas con autoridades vinculadas al tema se obtienen una serie de antecedentes que engrosan el cuerpo de la propuesta:-En primer lugar se sostiene que es en los sectores rurales donde se genera un fuerte vínculo e identidad con los inmuebles de valor patrimonial, especialmente con los espacios religiosos. Por el contrario en los sectores urbanos existe mayor apatía respecto al tema, se genera una desconexión con lo rural; lo que progresivamente se transforma en una pérdida de la memoria colectiva.-En segundo lugar se establece que se cuenta con el apoyo por parte de autoridades; y que además el financiamiento, en gran parte de los casos es viable, incluyendo fondos del CORE y del FNDR. La carencia radica, por una parte, en la inexistencia de profesionales calificados en temas de patrimonio y restauración; y por otra, en la inexistencia de espacios, instancias o medios que faciliten el acercamiento del patrimonio a la comunidad. Aspecto que finalmente deriva en una exclusión de los procesos culturales.]]></content>
		</document>
		<document id="fdea0a97942a3c276061710d1ad6c3b5" url="http://mas-que-adobe.blogspot.com/2007/12/tras-la-bsqueda-de-la-real-complejidad.html">			<content><![CDATA[Después de analizar una serie de casos, tanto nacionales como internacionales, con el objeto de investigar otras experiencias; se concluye que la verdadera problemática apunta a que debemos sostener el legado cultural y arquitectónico que subyace en el patrimonio, no como algo estático; sino a través de una revalorización, otorgándole un rol acorde al desarrollo actual del territorio y sus habitantes.Las experiencias observadas generan una serie de precedentes respecto a modelos de revalorización patrimonial; de las que se rescata la revalorización a través de la difusión, tanto de los inmuebles, como de su comunidad. Dicha difusión debe ser capaz de constituirse en un instrumento que alimente y fortalezca la memoria colectiva, que provoque reacciones respecto al tema, tanto por parte de la comunidad, como de las autoridades y finalmente; debe ser capaz de incentivar la creación de redes de desarrollo cultural.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>