<author id="06daa7ee9db5921e29d3a913408b3f2c" url="notasdecerveza.wordpress.com" feed="http://notasdecerveza.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5ccaee8fec000f4588a5c3aacedd8276" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/09/el-lupulo/">			<content><![CDATA[Esta planta, desconocida en general para quienes consumen cerveza, es uno de los ingredientes primordiales esta, a saber, agua, malta, lúpulo, levadura. Cada ingrediente juega un papel fundamental en la vida de la cerveza, en el producto final y, el … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b550f8c56ea455ebfe6845820b2c83a9" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/10/%c2%a1primer-concurso/">			<content><![CDATA[Estimado/a Cervecero/a: En nuestro primer concurso, la idea, además de que puedan jugar y disfrutar de la cerveza, es darnos a conocer y, por supuesto, que ustedes nos ayuden a ellos. Por esta razón es que nuestro concurso se hará … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ed40ec6e83e72e4dc064e0290d532f46" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/12/%c2%a1ganadora-primer-concurso/">			<content><![CDATA[Estimado/a Cervecero/a: Ya tenemos ganadora. Es @mari1215 , con el tuit que a continuación mostramos: Les agradecemos a todos por haber participado, y los invitamos a seguir participando y entrando en nuestro blog. Pronto tendremos más concursos diversos. Nuevamente, FELICITACIONES … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b78b8852c2bdf205717a140a7cc91d64" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/14/negras-chilenas-3/">			<content><![CDATA[Hoy, las seleccionadas para este espacio de Negras son Szot Stout (5%), Kunstmann Bock (5.3%) y Salzburg Doppelbock (5.5%) Comencemos entonces. Szot Stout Una Stout que desde el comienzo tiene una buena apariencia. Al servirla, la espuma es abundante y … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="66b46bea1d7cb02400c2d287d8248f6" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/16/cerveza-en-el-18-para-la-%c2%a1salud/">			<content><![CDATA[En estas Fiestas Patrias muchos están preocupados del rollito, algunos en que no crezca y otros empeñados en desarrollarlo, donde nos encontramos nosotros. Hoy, con una nota más festiva, vamos a conocer el valor nutritivo de la cerveza, así, cuando … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="ffccad36470da063d560cbdd49d90378" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/22/negras-chilenas-4/">			<content><![CDATA[Aquí vamos nuevamente, esta vez con dos negras, Del Puerto Robust Porter (5%) y Tübinger Tübinator Strong Dark Ale (8%). Entonces, a lo nuestro. Del Puerto Robust Porter (5%) Esta cerveza Del Puerto, es muy oscura y algo opaca, practicamente … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="fbcb03d81360beb2ce35b58c1b7fb26b" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/28/cerveza-mafeking-sachem/">			<content><![CDATA[Mafeking Sachem 5% La cervecería Mafeking, que estuvo en el último Tour de la Cerveza, presentó su cerveza Sachem. Una Scotish Ale de 5% de alcohol. Notas de Cerveza decidió comenzar nuestra cata, de algunas de las seleccionadas en el … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7636c6cd11465ff7221544629c0e360b" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/09/30/leffe-brune/">			<content><![CDATA[Leffe Brune 6.5% La Brune de Leffe es una Ale Belga oscura. De un color caramelo oscuro, intenso y con tonalidades café rojizas. Bien limpia y vivaz. Al servirla genera abundante y densa espuma de color crema, bien persistente. Llama … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="495c72ce5197b15985b356fe609e0798" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/10/08/kudell-scotish-ale/">			<content><![CDATA[Küdell Scotish Ale Cerveza de color caramelo, con tonos rojizos a contraluz, que se podría decir asemeja al dulce de membrillo. Se percibe opaca y algo aterciopelada. Limpia, sin residuos, pero no se ve cristalina. De espuma abundante y densa, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1b6bb0c264ad2406e5c17bd23e2a41d7" url="http://notasdecerveza.wordpress.com/2010/11/10/oktoberfest-2010-la-verdadera-fiesta-de-la-cerveza-la-hace-uno-mismo/">			<content><![CDATA[Pócimas doradas, morenas, verdes, ámbar y rojas son las anfitrionas perfectas para una verdadera fiesta. Y qué mejor que esas anfitrionas con diversas tonalidades y sabores estén amparadas cuáles cómplices con 38 stands dispuestos a saciar la sed de cerverceros … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>