<author id="072fe6b45433a9f0afbd9445a7030109" url="unmatrimonioenchile.blogspot.com" feed="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="210e618b2e2e7c97cd7b66ec60679cc3" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/calama-santiago-de-chile-puerto-natales.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, aquí estamos en el aeropuerto de Santiago, que tenemos tres horas hasta salir para la patagonia. Seguimos sin poder poner fotos por temas de hardware en los ordenadores por donde pasamos, pero en cuanto podmos las pondremos. Muchas gracias por vuestros comentarios, así a nosotros nos parece tambiénque andáis rulando por aquí con nosotros. la aventura boliviana continuó muy bien, desde la ciudad de Uyuni, comenzamos el camino de regreso a San pedro deAtacama con un nuevo conductor, se llamaba dionisio,o como leconocen allí Super-ratón, que era un señorín boliviano,que nos contó muchasleyendas del Salar y del altiplano. Hicimos noche en una hospedería llamada villa mar, con las mismas comodidades que los días anteriores, es decir ninguna, a mí me va bien esto de no ducharme, pero María lo lleva peor, estos días ha llevado el pelo tipo estropajo con raya al medio, y la ropa interior de los dos la hemos metido en una bolsa para llevarla a un BioHazard. Bueno, como decía durante el viaje de vuelta, los paisajes siguieron siendo impresionantes, y finalmente llegamos a la frontera (el borde), y nosdespedimos de nestros compañeros y de Super Ratón. A la entrada deSan Pedro te registran todo y te hacen pisar una alfombrilla con desinfectante, para la gente que viene de Bolivia. Después de pasar los controles, nos fuimos a Calama, donde dormimos y nos dimos una ducha en plan el anuncio de Herbal Essence. Y nada más, de ahí esta mañana al aeropuerto y ahora esperando el aviónque nos lleva al sur. seguiremos informando. Un beso, Fede y María]]></content>
		</document>
		<document id="ebfe60f00414cc4c250c06f6bc320cd4" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/dia-01-vamadsantiago-de-chile.html">			<content><![CDATA[Bueno, aqui estamos, sanos y salvos en el hotel de Santiago, después de no se cuantas horas de viaje y rulos por la ciudad. El viaje empezó en la estación de autobuses de Valladolid,acompañados por mamá Seyes. En Madrid nos esperaban Merchita, Perico y Ana, que nos llevaron al aeropuerto. A partir de ahí 12 horas y media de avión, con amoadillas baterfly pilou y calcetines descanso de ortopedia. A pesar de las horas de vuelo, no se nos hizo muy pesado gracias a la "dormidina" que llevaba mi mujer. La llegada a Santiago fue a eso de las 8 de la mañana (13 h española). La vista desde el avión es increíble, se ve toda la Cordillera andina, a la izquierda está el Aconcagua (dice el piloto)y por un momento te imaginas como Fernando Parrado (el de Viven). Una vez en Santiago nos fuimos al hotel y casi sin hacer un pis nos echamos a la calle para que no nos diera el bajon. Santiago de Chile es una megaurbe de las caoticas, mucho tráfico, desorden urbanístico y mezclas extrañísimas, donde tan pronto conviven arquitecturas coloniales y de la epoca de antaño con talleres de recambios de coches y lavadoras. La ciudad tiene el ritmo de las grandes capitales (aqui conducen fatal). Hemos estado paseando por los Barrios o Comunas como dicen aquí de Bellavista (bohemia y cultural), Brasil, Concha y Toro, París Londres y subimos al Cerro San Cristóbal. Así que ha sido un buen comienzo (la que nos espera). Ah! Mamá, estuvimos comiendo en un sitio del barrio Brasil que nos ofrecieron "Chirca", que es una carne deshidratada que parecía una tela vieja o carroña, así que al final pasamos y nos pedimos una ensalada.Bueno nos vamos a la piltra que mañana volamos al Norte (Calama, desierto de Atacama) y el avión sale a las 6.40. (Nos teniamos que haber ido a un Resort)]]></content>
		</document>
		<document id="94120a899831ed8f4afef69af7ccb766" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/dia-04desierto-de-atacama.html">			<content><![CDATA[Hoy la cosa ha continuado como en los últimos días, es decir, madrugón a las 6.00 am y a dar vueltas por ahí. El plan de hoy era visitar el Salar de Atacama y las Lagunas Altiplánicas, y los paisajes siguen siendo increibles, desierto, cordillera, lagunas e incluso un oasis. No vamos a comentar mucho de las anecdotas y detalles del día porque sino no tendremos nada que contar a la vuelta. Además se tarda mucho y tenemos que cumplir con nuestro matrimonio, que con estos madrugones no hay tiempo para nada. Os pongo unas fotos ,eso si. Por cierto, mañana comenzamos la excursión hacia Uyuni (Bolivia), que durará cuatro días, así que a la vuelta os contaremos. Mamá no te preocupes que está todo controlado, nos llevan unos bolivianos que conocimos el otro día en un jeep destartalado por el desierto. Un beso a todos]]></content>
		</document>
		<document id="e2bacf2b5e280bdcf60f604435c8cf5d" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/dia-9-11patagonia-chilena.html">			<content><![CDATA[....Y finalmente llegamos a la Patagonia chilena, más concretamente al aeropuerto de Punta Arenas, donde habíamos alquilado un coche para estos días. Después de solucionar algún problemilla (la agencia que nos había alquilado el coche había pasado de nosotros, pero un señor muy majete de Avis nos mantuvo la tarifa y nos alquiló el coche) salimos a eso de las seis de la tarde hacia Puerto Natales, donde íbamos a dormir. Antes intentamos pasar por unas pingüineras que había cerca ( seno Otway) pero por lástima ya iban a cerrar y no nos dejaron pasar, así que sin pingüinos contínuamos camino, por la ruta 9, la única carretera o ruta que comunica Punta Arenas y Puerto Natales, separadas por unos 230 kilómetros. A eso de las 10 de la noche llegamos al sitio en el que íbamos a dormir esa noche, después de haber disfrutado de un nuevo paisaje, el patagónico, también muy árido pero salpicado por el estrecho de Magallanes, algún que otro pueblo, alguna estancia (especie de granja o casa del campo de por aquí) y después también de haber sufrido por la gasolina, porque entre estos dos lugares no hay ni una gasolinera y nuestro coche chupaba de lo lindo.En fin que llegamos a un bed&breakfast, nos hicieron algo de cena, un rato de descanso en un sofá y rendidos a la cama que al día siguiente nos íbamos al Parque Nacional Torres del Paine.Dormimos como nunca.Aunque no confíaramos ninguno en que fuera a rematar esta historia, aquí estoy.....Como dije, la mañana de nuestro día 10 nos dirigimos hacia el P. N. Torres del Paine después de hacer alguna gestión en Puerto Natales. El viaje, como siempre, estuvo plagado de descubrimientos. Continuamos por la ruta 9 hacia el norte y el paisaje fue cambiando del día anterior a medida que nos acercábamos al Parque, cada vez más verde, con lagos, y de repente, al fondo, frente a nosotros, un macizo nevado... pensamos, ¡esas son las Torres del Paine! pero un instante después, una curva hacia la derecha, allí estaban las verdaderas Torres del Paine!!!! Increíbles! No parecía un paisaje real.Una vez entramos en el Parque y dejamos nuestro coche, nos equipamos para el plan concreto de este día: hacer trekking hasta la base de las Torres y volver a dormir al Refugio El Chileno, que está en la mitad del recorrido. Duración, dos horas de subida hasta el refugio, otras dos hasta la base de las Torres y dos de bajada hasta el refugio. Dificultad, ni idea. Habíamos leído en internet que el último tramo era duro....Comenzamos la subida, ya podéis imaginar que yo un poco ahogada y tratando de seguir el ritmo de mi marido, que no parece que fume lo que fuma. Subíamos por un valle por el que bajaba un río y al fondo podíamos ver montañas llenas de nieve que cada vez estaban más cerca y a nuestra derecha el macizo Paine. Este tramo lo hicimos bastante bien, una hora y media en vez de dos y con anécdota, ya que a mitad de camino encontramos a una señora de Murcia (la mujer de Nando, que no es de Málaga sino de Murcia) que había perdido a su marido. La convencimos para que subiera con nosotros hasta el refugio y allí preguntaríamos por su marido. Ella estaba convencida de que su marido habría bajado a buscarla, pero unos metros más adelante una inglesa nos dijo que se había cruzado al ya mítico Nando, que continuaba con su camino hacia la base de las Torres. Pobre Nando! Menuda bronca le iba a caer! En el refugio dejamos a la señora y seguimos, yo bastante crecida, hacia las bases. Primer obstáculo, un pequeño descenso con una soga con nudos, (gracias a ese día de escalada con Yorch y Cristina, nos supimos desenvolver bastante bien, aunque eché de menos que Yorch me asegurara, je, je), después una hora de caminata por un bosque húmedo, de repente, se abre el bosque y vemos el famoso tramo final, una ladera llena de rocas, según el cartel se tardaba 45 minutos en subir, nosotros tardamos ¡una hora y media!. Yo creí que me moría, perdimos el camino un par de veces y parecía que no avanzábamos, sobre todo yo estaba bastante desesperada, me concentraba en mis piernas para tratar de ser más ágil. Fede que iba por delante, por fin me hizo un gesto de que ya estaba allí, en la base de las Torres! Cuando llegué, me abrazó fuerte y se me cayeron unas lágrimas...de qué? Pues del esfuerzo, de la alegría de llegar, me debí sentir como Juanito Ollarzábal después de hacer cumbre en el Everest.Allí me acordé de mi padre, hubiera disfrutado viendo aquellas moles, contándonos si la base era de granito y aquellas puntas yo que sé de qué. Las Torres son tres y nacen de una misma base en la que hay una laguna de color verde azulado. Su altura es de unos 2800 m. y nosotros debíamos estar a unos 1000 m. , imaginad lo pequeño que se siente uno. Allí mismo comimos y al rato nos tocó bajar, el sol se estaba poniendo por detrás de las Torres y hacía bastante frío. Ya no me acuerdo cuando tardamos en bajar, menos que en subir, pero llegamos echos polvo al refugio.Para nosotros, este ha sido el verdadero trekking extremo.]]></content>
		</document>
		<document id="c4837ae46a04135dbbbc6725b2658ad5" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/dia11concepto-indigo.html">			<content><![CDATA[Antes de explicar lo que es el Concepto Indigo, os diré que nos levantamos del Albergue El Chileno, bien tempranito (para variar) después de una noche tranquila aunque hubo amagos de roncadores (la habitación era compartida) pero estabamos tan cansados que ni me di cuenta de quedarme dormido. Desayunamos, y nos pusimos en marcha, de vuelta hacia el coche, para dar una vuelta por el parque, esta vez sobre ruedas, que ya estaba bien. El Parque Nacional Torres de Paine es en general a lo bestia, como todo en Chile. Hay macizos gigantescos, las torres que vimos el día anterior, los cuernos del Paine, lagunas en las que no se ve el otro lado, glaciares, manadas de guanacos (una especie de llamas) corriendo que te hacen sentir como en Jurassic Park 2, y todo así, todo como en un país gigante donde el 80% de su superficie no se utiliza para nada, únicamente para ser contemplada, por eso supongo que todo es tan bestia. Como digo, estuvimos recorriendo el parque en el coche de alquiler, que por cierto, el del rent a car nos explicó que aquí hay que ir siempre con las luces de cruce, día y noche, así que en una de las paradas que hicimos se nos olvidó apagarlas y a la vuelta el coche se había quedado sin batería. Pedimos auxilio a unos amables indígenas (conductores de autobuses), que nos ayudaron con unos perritos (pinzas) y acabamos empujando entre todos el coche que finalmente arrancó, y les prometimos invitarles a comer cuando pasaran por España. A partir de aquí, el grado de aventuras, trekkings extremos e improvistos varios estaba acabando con nosotros, y esto en vez de una luna de miel empezaba a parecer un documental de la 2, así que decidimos tomar rumbo hacia Puerto Natales, concretamente a Concepto Indigo. Mi mujer, que lo tenía todo pensado, había reservado noche en un hotelazo de la leeeeeeche, en plan diseño, o en plan a tutti, así que llegamos, dejamos las cosas en la superhabitación y nos fuimos al spa que había en la terraza, y el resto es historia, podeís ver las fotos, descanso, baños calientes al exterior, dejamos de poner arandelas en el water, duchas varias, cambios de toallas dos o tres veces en el día, masaje apertura de chakras, puf. Nada más que añadir, aquí dormimos y nos relajamos.]]></content>
		</document>
		<document id="327b5a9b58e2fc5bb9a2a4d327e9536f" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/dia12-patagonia-argentina_30.html">			<content><![CDATA[Todavía con lagrimas en los ojos, nos tuvimos que ir del Hotel Indigo (Concepto Indigo), con ganas de llenarnos las maletas con sus suaves toallas y llenarnos nuestros botes con los geles del hotel, al estilo cateto. Tener que levantarse a las seis de la mañana en un hotel como ese debería estar prohibido, pero no nos quedaron más güebs, que salir de allí para coger la empresa (aqui se dice como en el pueblo), que nos llevaría a el Calafate. El viaje en autobús duro 5 horas, en un autobús bastante cómodo, mucho más que los Alsa. Y fuimos atravesando paisajes de pampa y tango. Al llegar a Calafate dejamos las maletas en el Hostel Calafate y salimos a dar una vuelta por la ciudad para comprar algo de comida y contratar las excursiones de los dos próximos días. El hostal donde estamos está bien, sin lujos como en Concepto Indigo (dificil de olvidar), aunque aquí volvemos a la arandela del water por si acaso. Después de hacer los mandaos nos volvimos y nos metimos en la piltra, de nuevo, hechos polvo, al día siguiente teníamos el Parque Nacional de los Glaciares.]]></content>
		</document>
		<document id="8c747df7bcbaf3c85fb69b9448ae5803" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/dia13-el-hielo.html">			<content><![CDATA[Seguro que muchos años después, espero que no sea frente a un pelotón de fusilamiento, habremos de recordar el día que fuimos a ver el hielo. Estamos en el Calafate (Argentina), una ciudad al pie del Parque Nacional de Los Glaciares, en la Patagonia Argentina, que es algo así como Andorra, ciudad sin mucho interés, llena de tiendas de cosas de montaña, souvenirs y agencias de viajes. Pero lo bueno es que tienen muy cerca el hielo. Esta mañana para variar nos hemos levantado a eso de las 6.00 a.m. para ponernos en marcha y hacer un recorrido por los glaciares. Esta vez no ha habido trekings extremos, porque la única manera de acceder a esta zona es en barco, así que ha sido mucho mas tranqui. Nos hemos montado en un catamaran (Upsala Conection) y nos ha llevado por el parque a lo largo del Lago Argentino, que es alrededor de donde se encuentran todos los glaciares de esta zona. Comenzamos por el Glaciar Spegazzini, el más alto de todos los glaciares, despúes vimos el Glaciar Upsala, y luego desembarcamos en la Bahía Onelli donde llegas andando a otro lago a donde van a parar unos cuantos glaciares, el Agazziz, el Onelli Colgante, y otro que ahora mismo no recuerdo el nombre. El frente de los glaciares es la leche, paredes de hielo con formas angulosas, grietas, manchas y una cola que deja ver el movimiento que han tenido desde los tiempos jurásicos. A lo largo del camino el barco va sorteando los témpanos (icebergs) que se han ido desprendiendo de los glaciares y aparecen formas de todo tipo con un azul intenso que parece de coña (Se parece a las planchas de poliestireno expandido-para arquitectos), y que según parece se debe (el color) al grado de compactación del hielo y a la difracción de la luz (eso nos han contado). De nuevo todo lo que hemos visto ha sido impresionante, a pesar de que hacía un frío que pelaba incluso con las mallas (o calzoncillos de piñón fijo) que nos habíamos comprado en el Decatlon. Lo único chungo de esta excursión al parque, es que se hace con un montón de gente (guiris) que van en plan foto-grupo, y la empresa que lo organiza tiene un fotógrafo que saca fotos como en el dragón kanh del parque de atracciones y luego te las quiere vender. El rollo turismo cateto está bastante presente por aquí y no por nosotros claro. Ah en el catamarán había una sala vip separada por un cristal donde los cutres veíamos cómo se tomaban whiskis con hielo glaciar los de dentro (joputas). Así que este ha sido el día, después nos hemos venido al hostal (Hostel Calafate) a descansar un poco que ya se nota bastante el cansancio y mañana nos espera (este sí) un Trekking Extremo que se llama Big Ice, por encima del Glaciar Perito Moreno, con crampones y arneses y cosas de al filo de lo imposible, así que mañana os contaremos. Besos a todos. (Parece que vamos a poder poner alguna foto después de hakear el ordenador del hostel)]]></content>
		</document>
		<document id="ee11642d475b4c0b9fec170332f933be" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/el-planning.html">			<content><![CDATA[Una de las cosas más carcaterísticas de mi mujer es su capacidad de organización, mando y perfeccionismo para todo (Por eso la quiero). Esto es el planning de nuestro viaje a lo mochilero por Chile. ]]></content>
		</document>
		<document id="abe91e16e311d7776514a272de156ca9" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/hago-mi-primera-entrada-en-nuestro-blog.html">			<content><![CDATA[Hago mi primera entrada en nuestro blog. Por fin, dirá mi marido, que me ha repetido una y otra vez que me tocaba a mí. Para quienes lo conozcan ya sabrán que una de sus cualidades es la insistencia, por eso (entre otras cosas) le quiero.Me toca resumir dos días desde la última entrada y aunque pueda parecer fácil, no lo es. Han dado para mucho....Ayer, 19 de octubre, llegamos a San Pedro de Atacama desde Santiago de Chile. Tuvimos que darnos un buen madrugón (4:30 a.m.) para coger el avión que nos llevaría hasta el aeropuerto de Calama, el más cercano a San Pedro. El viaje en avión fue impresionante, volamos casi todo el trayecto en paralelo a la cordillera andina, realmente impactante...y el viaje en furgoneta desde Calama hasta San Pedro tampoco nos defraudó, un desierto lleno de accidentes geográficos a cada cual más impresionante, aunque lo mejor todavía estaría por llegar...Una vez en San Pedro, llegada al hotel, bla bli, fuimos a contratar todas las excursiones que queríamos hacer, siguiendo el planning, je, je. Y por la tarde hicimos la primera. Atended a esto:SANDBOARD EN EL VALLE DE LA MUERTE Y PUESTA DE SOL EN EL VALLE DE LA LUNAA que suena genial? A que no pensabais que sería capaz de hacerlo? Yo creía que tampoco, pero de nuevo la insistencia de mi marido hizo que lo pasáramos en grande. Para quien no lo sepa, el sandboard es bajar con una tabla como en el snowboard pero por una duna de arena. El lugar, el Valle de la Muerte, era indescriptible, recordaba en parte a Tatooin, el planeta en el que vivía Luke Skywalker, y la duna, la Gran Duna, asustaba un poco al principio. Como no, Fede se hizo rápidamente con la tabla y yo también me hice unos buenos descensos y también unas buenas tortas... De ahí al Valle de la Luna a ver la puesta de sol, que hace que todo este valle y la cordillera andina vayan cambiando de color, de un anaranjado a un violeta, pasando por tonalidades rojizas. Romántico, ¿verdad? Para que no se diga que no parece una luna de miel.Al día siguiente, es decir, hoy, otro pequeño madrugón, esta vez incluso más pronto (3:30 a.m.) Vamos a los Geyseres del Tatio, está a dos horas de San Pedro y hay que pillarlo al amanecer, que es cuando empieza la actividad. Nos advierten de que es peligroso, vapor, agua hirviendo... sin embargo, es el frío el que casi nos mata. Llegamos a -7ºC con nuestras camisetas térmicas y todo, y durante el amanecer sigue bajando la temperatura hasta -10 ºC, después de estar por allí como una hora ya casi no sentimos los pies, nos dan un desayuno allí mismo, y vamos a una piscina de agua proveniente de los geyseres. La temperatura ha subido a -4 ºC y como estamos decididos a no dejar pasar ni media, allí mismo nos desvestimos y hala, al agua. Dentro se está genial, hay zonas desde los 36 hasta los 45 ºC, pero hay que salir, y lo hacemos. El corazón late a mil y no me he vestido más rápido en toda mi vida. Con el cuerpo calentito bajamos ya hacia San Pedro, estábamos a unos 4600, durante el recorrido vemos flora y fauna de por aquí, vicuñas, llamas, vicachas, guayacos....y un pueblo llamado Machuca que sólo tiene una calle y por supuesto una iglesia (recuerda a Dogville). Aquí comimos una brocheta de carne de llama, buenísima, y una empanada de queso de cabra, también riquísima. Y finalmente, llegamos al hotel en San Pedro y decidimos DESCANSAR.Por motivos técnicos externos, al fin y al cabo estamos en el desierto, solo hemos podido colgar una foto, así que os quedáis con las ganas....hasta la próxima entrada.Resumir no es lo mio, lo siento. (Defecto de familia) Un beso a todos]]></content>
		</document>
		<document id="9751136ef1b49ac87865a75b0d6529f0" url="http://unmatrimonioenchile.blogspot.com/2007/10/las-fotos.html">			<content><![CDATA[Por cierto, las fotos a ver si las podemos poner mañana, porque tíos, al fin y al cabo esto es la patagonia, y estos ordenadores se deben volver locos con el frío, y es imposible hacer cosas normales como cortar y pegar, esto es otro rollo, el tema banda ancha ni hablamos.En la entrada del día 09, falta la continuación del día 10, de la subida a las torres del Paine, que mañana os lo cuenta María.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>