<author id="08407be5f84a7ad3d32a0ae40fbd2a89" url="sociedadcolonialenchile.blogspot.com" feed="http://sociedadcolonialenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="c3d0b1968599970f110687b4011c5bc1" url="http://sociedadcolonialenchile.blogspot.com/2008/06/autoridades-en-las-nuevas-colonias.html">			<content><![CDATA[Durante este período Chile estuvo bajo la soberanía de España. Las autoridades en esta época eran:Desde España el máximo soberano de las colonias era el rey, la cabeza de una monarquía absoluta, bajo su mando habían dos instituciones: el Consejo de Indias y la Casa de Contratación. El Consejo de Indias era un organismo ubicado en Madrid. Su función era asesorar al rey en el nombramiento de funcionarios destinados a América y en la creación de leyes; ejercer como máximo tribunal de justicia para América; vigilar la aplicación del derecho de patronato y realizar juicios de residencia. La Casa de Contratación se encontraba en Sevilla. Se encargaba del comercio, de supervisar el monopolio comercial que España tenía sobre Chile y sus otras colonias y de vigilar la llegada de colonos a América.En América el máximo representante del rey era el Virrey, quien tenía atribuciones judiciales y administrativas, bajo su mando estaban los Virreinos o Virreinatos. El virreinato bajo el cual estaba la Capitanía General de Chile era el de Perú (Se le llamaba a Chile Capitanía General por el conflicto bélico constante que tenían los Españoles con los Araucanos). El gobernador a cargo del reino de Chile tenía funciones gubernativas, militares y económicas. Su deber era velar por la seguridad del territorio y ejercer el vicepatronado(ejercía el derecho de patronato en situaciones más cotidianas). También, se encargaba de presidir la Real Audiencia, máximo tribunal de justicia en territorio chileno. Este organismo era el consejo asesor del gobernador, y podía ejercer su cargo momentáneamente si él moría o renunciaba. Por la división del territorio en provincias, se necesitaba a alguien que se hiciera cargo de ellas: el corregidor, quien tendría las mismas atribuciones que el gobernador pero en un territorio más reducido. Y por último estaba el cabildo, grupo que representaba y defendía a los vecinos españoles, era algo así como un municipio. Su rol era preocuparse por el aseo y ornamento de la ciudad; de la salud pública e instrucción primaria y del abastecimiento de alimentos.Fuente:http://www.geocities.com/profesores_historia/documentoxxx.htm]]></content>
		</document>
		<document id="d5bdea33b6386a590c0d7f5e4114ee35" url="http://sociedadcolonialenchile.blogspot.com/2008/06/introduccin.html">			<content><![CDATA[La Colonia es el nombre dado al período de la historia de Chile que comprende los siglos XVII, XVIII y los primeros años del siglo XIX. Este período comienza una vez finalizado el período de la Conquista de Chile y finaliza al realizarse la primera Junta de Gobierno.]]></content>
		</document>
		<document id="7581c5f6740d075e90c7220ce60f188f" url="http://sociedadcolonialenchile.blogspot.com/2008/06/la-iglesia-en-la-colonia.html">			<content><![CDATA[Durante esta época su poder era muy reducido, ya que la Corona Española conquistó parte de América con el compromiso de evangelizar, por lo tanto, asumió ciertos derechos sobre la Iglesia, que en España contaba con un gran poder y en Europa en general, para poder cumplir su rol. Entre ellos, el derecho de Patronato. Éste consistía en una serie de atribuciones que el rey de España tenia sobre la administración de la Iglesia entre los cuales le permitía a la corona nombrar autoridades eclesiásticas y elegir los lugares para construir templos, monasterios y escuelas a cargo de la iglesia, la recaudación y administración del impuesto que recibía la Iglesia y el derecho exequator, que le permitía autorizar o rechazar el paso a América de decretos papales. Pero aún así conservaron cierta influencia en las pautas sociales de comportamiento, e incluso –por medio del Tribunal del santo Oficio, credo en 1231- llegó a perseguir a los que rompían las reglas impuestas y llevaran ideas contrarias. También la Iglesia se preocupó por la evangelización y la educación. Las principales órdenes religiosas que se interesaron por esos fines fueron: franciscanos, dominicanos y jesuitas. Estos últimos se destacaban por la preparación de sus miembros, su importante rol evangelizador, sus riquezas, sus tierras y su producción. Pero en 1767 la Corona los expulsa de América debido a algunos conflictos que se habían desarrollado entre ellos y las otras órdenes religiosas.Fuente:http://www.solo-historia.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="2146e52e744a23f3757b3ed51c7e069b" url="http://sociedadcolonialenchile.blogspot.com/2008/06/la-sociedad-colonial.html">			<content><![CDATA[La sociedad colonial estaba organizada en un rígido sistema que distribuía la población en sectores claramente diferenciados y ordenados jerárquicamente.De esta manera el prejuicio racial y económico actuaba como factor de estratificación social y a través de los siglos continuaría pesando fuertemente.Pero fue principalmente en los siglo XVI y XVII donde la sociedad chilena se caracterizó por una profunda estratificación de orden racista. Los estamentos tuvieron el siguiente orden, más o menos:1) BLANCOS: constituyeron la cúspide del orden social, diferenciándose dos grupos: los españoles o peninsulares y los criollos. Los primeros eran personas nacidas en España que ocuparon altos cargos de la administración pública y responsabilidad política. Los segundos eran hijos de españoles puros nacidos en América, quienes realizaron la conquista. Un sector importante de ellos dio origen a la aristocracia. En sus manos se encontraba la riqueza, el prestigio social y cultural, pero carecían, o más bien estaban marginados, de la toma de decisiones políticas. No podían acceder a los mismo cargos y privilegios que tenían los Peninsulares.2) MESTIZOS: inicialmente hijos de blancos con indígenas, pero más tarde definió cualquier unión multiracial. Llegaron a constituir el grupo más numeroso y la principal fuente de mano de obra.3) INDÍGENAS: se distinguieron diferentes categorías según la legalidad impuesta por el conquistador: rebeldes, habitantes en el área del Biobío a Valdivia, comprendía a araucanos, huilliches y pehuenches; esclavos, condición a la que eran reducidos los indios que no aceptaban someterse a los conquistadores; encomendados, comprendía a los indios que habían sido repartidos en las encomiendas, comprendió principalmente a diaguitas y picunches, con quienes se realizó el mestizaje más intenso, y luego a araucanos, huilliches y cuncos; amigos, fueron aquellos que cooperaron con los españoles en el proceso de conquista.4) MULATOS Y ZAMBOS: productos de la unión de negros y blancos y negros e indígenas, respectivamente, este sector fue poco numeroso, debido al reducido volumen de negros traídos a Chile. Fueron rápidamente absorbidos por el grupo mestizo.5) NEGROS: llegados a Chile desde los tiempos de Valdivia, pero por el ritmo de producción de la economía chilena, su alto costo y la existencia de una importante masa laboral de indígenas, no se hizo urgente su internación a la gobernación de Chile.En el transcurso del siglo XVIII, sin embargo, tendió a borrarse el aspecto estamental de la sociedad no como resultado de un proceso de democratización de la misma sino porque se debió a la difusión del estrato mestizo con el de mulatos y zambos, mientras los indígenas no cesaban de disminuir.Fuente: http://www.geocities.com/profesores_historia/documentoxxx.htm]]></content>
		</document>
		<document id="e20e26f5223befa2e9a6ccac6ac51deb" url="http://sociedadcolonialenchile.blogspot.com/2008/07/en-el-siglo-xviii-espaa-cambi-de-casa.html">			<content><![CDATA[En el siglo XVIII España cambió de casa dinástica, ya no eran los Hasburgos quienes reinaban, eran los Borbones Ellos hicieron muchos cambios para intentar mejorar el sistema colonial, basados en el despotismo ilustrado, los cuales podemos clasificar en:Económicos: Para el buen funcionamiento del monopolio comercial se necesitaba terminar con el contrabando, por lo que los Borbones abren más puertos, como el de Valparaíso y Talcahuano, aumentando la variedad de productos y permiten el comercio entre colonias, antes prohibido. Se liberalizó la actividad comercial en 1778.Administrativos: Para hacer más eficiente el gobierno los Borbones deciden crear unidades políticas y administrativas más pequeñas. Por lo que surgen las intendencias, división de las capitanías generales, entre ellas la de Concepción y Santiago. Además, con el mismo fin se fundan ciudades, como Rancagua y Talca.Además, se crearon 2 nuevos virreinatos: Nueva Granada (1739) con su capitanía general de Venezuela, y el del Río de la Plata (1776) que incluyó Charcas o Alto Perú. Estas se suman a los 2 virreinatos que ya existían: del Perú y de Nueva España.Se fortaleció el poder de la Corona sobre la Iglesia, a través del Derecho de  Patronato.En Chile los cambios se reflejaron en la fundación de nuevas ciudades, se construyeron edificios como: la Casa de Moneda, el Puente de Cal y Canto, el camino Santiago-Valparaíso, la universidad de San Felipe, intendencias de Santiago y de Concepción, el tribunal del consulado, entidad encargada de las nuevas políticas comerciales.En 1808 Napoleón Bonaparte invadía España tomado prisionero al rey Fernando VII, con lo cual, se iniciaba una serie de hechos en la península ibérica y en las colonias americanas que desencadenaron el sentimiento emancipador de la mayoría de los criollos que lucharían por la independencia de sus territorios.Fuente:http://auryleiva.wordpress.com/2007/04/03/video-la-independencia/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>