<author id="0a781819c6798fdf712f181feb829640" url="consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com" feed="consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5a8c68d17e84c91d17a9ebf17cd4133d" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2011/12/02/46/">			<content><![CDATA[Por David Moberg editor sénior de In These Times. Wal-Mart proyecta una sombra global sobre las vidas de cientos de millones de personas, entren o no a un hipermercado. Con 405.000 millones de dólares en ventas en el último año fiscal, Wal-Mart es tan grande, y tan obsesivamente centrado en la reducción de costes, que […]]]></content>
		</document>
		<document id="31c0386465ad1ab063a48f841746da07" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2011/12/20/otra-vez-direccion-del-trabajo-objeta-reglamento-interno-de-supermercados-lider/">			<content><![CDATA[Por Juan Vergara Gracias a una impugnación, interpuesta en forma coordinada por varios sindicatos agrupados en el Consejo Trabajadoras y Trabajadores Walmart, en distintas Inspecciones del Trabajo, la empresa Administradora de Supermercados Híper Limitada (razón social en la cual Walmart unificó las razones sociales de sus tiendas de formato hipermercado) debe modificar o eliminar 21 […]]]></content>
		</document>
		<document id="8c28c08a12b5ba7332ee9645ac3754d6" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2011/12/27/64/">			<content><![CDATA[El día 13 de Diciembre la empresa comunicó que durante este mes constituiría el Comité Bipartito de Capacitación de Administradora de Supermercados Hiper Ltda., para lo cual daba a todas las organizaciones sindicales con socios en dicha razón social hasta el día 23 de para designar 2 representantes. Ante ello, el día 16 de Diciembre […]]]></content>
		</document>
		<document id="e7bd3aa84d06f13d2c861249074746f7" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2012/01/06/el-fondo-de-pensiones-publicas-de-holanda-excluye-a-walmart-y-a-petrochina-de-su-cartera-de-inversiones/">			<content><![CDATA[ABP, el fondo de pensiones para trabajadores del sector público holandés, ha excluído a Wal-Mart y Petrochina y a otras compañías internacionales de su lista de posibles inversiones. El Fondo dice que las compañías no cumplen con las normas de las prácticas comerciales que exige su código de inversión. El fondo de pensiones ha incluido […]]]></content>
		</document>
		<document id="f14bbd136edc349b527131297162f39c" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2012/01/14/a-proposito-dos-fallos-por-conductas-antisindicales-de-walmart-chile/">			<content><![CDATA[por Cristián González Santibáñez[1] “ Y mientras ambos se hundían en el agua, irremisiblemente, el alacrán alcanzó a decir:  -Perdóname… No pude evitarlo… es mi naturaleza”. - - - I.                    Algunos elementos de contexto. Cuando, a finales del 2008, se anunció que Walmart lanzaría una OPA para hacerse del control de D&S todos sabíamos quien […]]]></content>
		</document>
		<document id="c1de794bde0f080ee3f1060539cb7d83" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2012/01/14/estudio-dice-que-wal-mart-puede-aumentar-sueldos-sin-subir-sus-precios/">			<content><![CDATA[Por Megan Sallomi En abril, el Centro para Investigaciones Laborales y Educación de la Universidad de California, hizo público un estudio demostrando que un aumento del 50% de los salarios de los trabajadores de Wal-Marten Estados Unidos ayudará a 370 mil de sus empleados salir de la pobreza en que viven, aumentando sus precios menos […]]]></content>
		</document>
		<document id="fd65f1cabe76f59d8765b19645535dda" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2012/02/03/reglamento-interno-de-supermercados-lider-direccion-del-trabajo-objeta-denominacion-colaboradores-y-reivindica-la-de-trabajadores/">			<content><![CDATA[Es la quinta vez que los servicios de la Dirección del Trabajo analizan una impugnación que recae sobre el Reglamento Interno de Supermercados Líder y, hasta ahora, una de las más contundentes. Aproximadamente 28 cláusulas del Reglamento fueron objetadas total o parcialmente por la Inspección del Trabajo Santiago Norte, y varias más sufrieron prevenciones. Nuevamente […]]]></content>
		</document>
		<document id="9fbeed6f662787e2543d34bd0e36d44e" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2012/02/07/carta-a-walmart-chile/">			<content><![CDATA[Febrero de 2012.  Señores Ejecutivos y Gerentes Walmart Chile Somos trabajadores de la empresa que ustedes dirigen. Nuestro trabajo cotidiano genera las ganancias que ustedes muestran a sus jefes en Estados Unidos, las mismas que les permiten a ustedes mantener sus cargos y sus sueldos. Sin embargo esas mismas ganancias no están dispuestos a repartirlas […]]]></content>
		</document>
		<document id="2edeea3092256721c031144ba3c0db98" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2012/03/09/transnacionales-y-libertad-sindical-tanto-que-aprender/">			<content><![CDATA[Por Cristian Gonzalez En una economía abierta y con grandes flujos de inversión es normal que empresas foráneas se instalen en el país, si ellas tienen “prestigio” es aún mejor para todos, se supone. Por otro lado aportan un espacio de transformación en hábitos de consumo y en la imagen cultural. En los últimos años […]]]></content>
		</document>
		<document id="51b656c123b2d51b10407f51296bd373" url="http://consejotrabajadoreswalmart.wordpress.com/2012/03/21/ekono-y-la-ilegal-clausula-de-polifuncionalidad-de-los-vendedores-de-tienda/">			<content><![CDATA[Por Juan Vergara Los supermercados EKONO funcionan con una planta de personal muy reducida, generalmente no más de 9 trabajadores distribuidos de a 3 por cada turno, lo cual incluye las jefaturas. De esta forma, no más de 3 personas deben realizar todas las funciones que en otros supermercados habitualmente son desarrolladas por decenas de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>