<author id="0a7e9d250f78d0f232904817f308a83c" url="pschilepuentealto.blogspot.com" feed="http://pschilepuentealto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="13">
		<document id="406ab13d7c7df1498fbf460c5de122e2" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/09/allende.html">			<content><![CDATA[Aquí presentamos algunas imágenes rescatadas de los archivos en colaboración con la Revista VANGUARDIA de la Juventud Socialista.Colección PS/RM 'Allende' en Flickr]]></content>
		</document>
		<document id="5aa9c1e6742616c3d248525814edba0f" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/09/documental-inside-pinochets-prisons.html">			<content><![CDATA[Documental 'Inside Pinochet's Prisons' muestra cómo un equipo extranjero logra filmar y entrevistar a detenidos en los campos de concentración del norte de Chile (1974).]]></content>
		</document>
		<document id="cc33d67a1e7f92ecdd2fdb904f064522" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/09/imagen-11-de-septiembre-2011.html">			<content><![CDATA[Imágen capturada este pasado 11 de Septiembre, 2011.11 de Septiembre, Chile 2011, a photo by mtellezcar on Flickr.]]></content>
		</document>
		<document id="832b3ae94e4d23746a30b71ec3341828" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/09/ps-chile-bancada-de-diputados-ps-pide.html">			<content><![CDATA[BANCADA DE DIPUTADOS PS PIDE AL GOBIERNO TERMINAR CON “INTRANSIGENCIA” Y RESPALDA MOVILIZACIÓN ESTUDIANTIL PARA EL PRÓXIMO JUEVES2011-09-20 Secretaría de Prensa - Partido Socialista de ChileLos diputados socialistas responsabilizaron directamente al gobierno de la pérdida del año escolar, al no dar una solución real al conflicto estudiantil que se arrastra por meses. Además, llamó a la autoridad a terminar con las presiones hacia el movimiento estudiantil.El Jefe de Bancada PS, diputado Alfonso De Urresti, junto al diputado socialista Carlos Montes, anunciaron que los parlamentarios de la colectividad apoyan “decididamente”, la movilización pública que los estudiantes convocaron para el próximo jueves 22 de septiembre.A juicio del diputado De Urresti, “el gobierno debe terminar de una vez por todas con su intransigencia y su afán divisionista y, en esa perspectiva, debe sentarse a la mesa dando las garantías suficientes para dar una solucionar el conflicto”.Asimismo, planteó que “la autoridad de gobierno debe hacerse cargo de lo que significa gobernar un país. De manera que sobre él recae la responsabilidad de retomar cuanto antes la normalidad de las clases y poner fin a un conflicto que se ha dilatado en el tiempo, precisamente por la intransigencia de la autoridad de gobierno”.“De lo contrario”, añadió De urresti, “es el gobierno y no el movimiento estudiantil quien debe hacerse responsable de la pérdida del año escolar. Por lo tanto, el gobierno debe dar soluciones al problema de la educación y no a apostar a la división del movimiento estudiantil”.Por su parte, el diputado Montes afirmó que “la incapacidad del gobierno de resolver el problema de la Educación ha quedado reflejado en la represión que ha ejercido entre estudiantes. No quiere entender que lo que se necesita son soluciones, no estar ejerciendo presión con medidas de fuerza y presionando indebidamente”.En este mismo sentido, el parlamentario socialista adelantó que mañana miércoles 21 de septiembre, representantes de las bancadas de la Concertación concurrirán hasta el ministerio de Educación, para pedirle al gobierno que ponga término a las presiones. Además, presentarán una serie de medidas concretas que apuntan a encontrar una solucionar el conflicto.]]></content>
		</document>
		<document id="c99b5094765f3bddd1f949118bf1b9c2" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/10/declaracion-pueblica-ps-regional.html">			<content><![CDATA[Declaración PúblicaFrente a la información surgida en medios de comunicación, respecto de la entrega de certificados erróneos a falsos exonerados políticos, la Dirección Regional Metropolitana del Partido Socialista de Chile señala:1) Condenamos fuertemente a todos aquellos que han sacado provecho, mediante información falsificada, de este beneficio que busca resarcir en parte los daños previsionales ocasionados por la dictadura de Pinochet. 2) Creemos firmemente en la buena intención de los compañeros que firmaron certificados partiendo de la buena fe y la confianza en el ser humano.3) Señalamos además que quien entrega este beneficio es  el programa de exonerados del Ministerio del Interior, previa revisión de los antecedentes por parte del ex INP y la Contraloría, entre otros. En este contexto, como ya se ha mencionado, los certificados que entregan los parlamentarios, como lo señala el procedimiento, son un antecedente más y no son determinantes.4) Finalmente, esperamos que estos casos puntuales sean investigados y que no empañen la intención primaria de esta herramienta que busca saldar una deuda histórica con quienes fueron marginados de sus trabajos por razones políticas. DIRECCIÓN REGIONAL METROPOLITANAPARTIDO SOCIALISTA DE CHILE]]></content>
		</document>
		<document id="b98ddf58eb8bd4290aed71e05cd4da35" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/10/encuesta-udp-se-desploma-la-confianza.html">			<content><![CDATA[La solidez de las instituciones ha sido una de las características más destacadas en Chile desde el retorno a la democracia. La Encuesta Nacional UDP 2011 muestra el desplome en la confianza social en las instituciones. Salvo la confianza en los medios de comunicación, en el resto de las instituciones consultadas la confianza disminuyó. Las caídas más significativas: la Iglesia Católica (-18,8 puntos), Carabineros (-11,7 puntos), el gobierno (-11,9), y las grandes empresas (-11,4 puntos). Mientras la Iglesia Católica bajó del 42,9% al 24,1% respecto del estudio del año pasado, Carabineros lo hace del 58,8% al 47,1%. Ambas instituciones han enfrentado momentos críticos en 2011. Varios sacerdotes han sido acusados de abusos sexuales hacia menores. Carabineros ha enfrentado denuncias por represión en las manifestaciones estudiantiles, además de la salida de su director general a partir de una denuncia por eventual abuso de autoridad, que se está investigando.También se deteriora la confianza institucional en las grandes empresas. Si bien nunca han gozado de respaldo, en 2011 alcanzaron sólo un 16,5%, cifra significativamente inferior al 27,9% logrado en 2010. El caso La Polar y los abusos de otras multitiendas, contribuyen a explicar la baja.Resulta inquietante la escasa confianza en las instituciones representativas como partidos y Congreso (7% y 11,1% respectivamente), a lo que se suman aquellas encargadas de impartir justicia, como tribunales. Sólo el 18,3% confía en los tribunales de justicia, contra el 20,1% obtenido en 2010. También se produce un desplome de la confianza en el gobierno, que cae del 32,9% al 21%. Esto, en gran parte condicionado por el movimiento estudiantil y el deterioro de los atributos presidenciales.Las instituciones que generan más confianza en la población son las radios (56,2%), Carabineros (47,1%), las Fuerzas Armadas (43,2%), los diarios (42,5%) y la televisión (36,1%). En definitiva, sólo una institución muestra niveles de confianza superiores al 50%.Indignación e impotencia frente a los abusos del retailDurante este año explotó el “caso La Polar”, una de las casas comerciales más grandes de Chile. Se descubrió que la empresa repactaba unilateralmente las deudas de sus clientes. Al respecto, una amplia mayoría considera que este tipo de prácticas son recurrentes en las casas comerciales (86%). Los altos ejecutivos y los mandos medios de La Polar son sindicados como los principales responsables (90,6% y 80,5% respectivamente). En tanto, el 55,7% atribuye responsabilidad al SERNAC, la entidad encargada de velar por los derechos de los consumidores.Consecuentemente, la gran mayoría de los entrevistados se siente desprotegido y tiene pocas esperanzas de que los responsables paguen con cárcel por sus actos. Sólo un 17,2% cree que los altos ejecutivos de La Polar serán juzgados y que cumplirán condena en la cárcel, mientras que sólo el 32,2% piensa que serán, al menos, juzgados por los tribunales de justicia. Apenas un 27,4% estima que las casas comerciales, a raíz de este caso, evitarán prácticas abusivas con sus clientes en el futuro, mientras que sólo el 35,5% supone que el gobierno, a partir de ahora, fiscalizará con mayor rigor a las grandes empresas. En términos legislativos, un 45% cree que el Congreso aprobará leyes para evitar abusos hacia los consumidores.Aprobación presidencial y del gobierno, sus principales beneficiarios y los arrepentidosEn un año particularmente conflictivo, la aprobación presidencial alcanza un 28,8%, cifra muy inferior al 54,1% que logró Piñera en 2010, en el contexto del rescate de los mineros. El gobierno, en tanto, también sufre una fuerte caída, disminuyendo del 51,6% (2010) al 27,6% (2011).La aprobación al Presidente está fuertemente determinada por la posición socioeconómica de los encuestados, bajando conforme disminuyen los niveles de ingreso. Esto guarda relación con la percepción sobre quiénes reciben los frutos del gobierno. El 59,6% considera que el principal beneficiario es la clase alta, cifra superior al 46,4% de 2010.De igual forma, existen diferencias significativas según zona de residencia de los encuestados. Al segmentar por zona geográfica, se advierte que mientras en el norte y en el sur los porcentajes de apoyo bordean el 33%, en Santiago la cifra cae al 23,9%. No obstante, al comparar con 2010, la caída de la aprobación en Santiago es casi tan grande como la de la zona sur. En Santiago la caída es de 28,5% y en el sur de 24,2%. Esto puede explicarse por la lentitud del proceso de reconstrucción post-terremoto y la brecha entre lo realizado y las expectativas instaladas por el discurso pro-eficiencia que marcó el inicio del gobierno. Actualmente, casi la mitad de los encuestados cree que en un gobierno de Bachelet la reconstrucción habría sido más rápida.Respecto a los atributos del Presidente, éstos se deterioran significativamente en comparación con los resultados obtenidos en 2010. Todos reciben “nota roja”, con la única excepción de su “capacidad para representar a Chile en el extranjero”, aunque alcanzando, en esto también, una cifra inferior a la recibida el año pasado. En el 2010, los 5 atributos considerados tenían “notas azules”.La evaluación por áreas de desempeño gubernamental tampoco es satisfactoria. De las 14 áreas, sólo logra “nota azul” en una, “mejorar las relaciones de Chile con el resto de los países de América Latina”. En 2010, en tanto, todas sus notas superaban el 4,0. En 2011 las áreas peor evaluadas son “disminuir la delincuencia” y “mejorar la educación”, ambas con un 2,9.Lo anterior también se relaciona con los problemas de confianza y credibilidad del mandatario. Así, mientras en 2010 el 65,8% creía que el Presidente cumpliría total o parcialmente sus promesas, en 2011 esa cifra desciende a 51,8. En tanto, casi se duplica el porcentaje de encuestados que cree que el Presidente no cumplirá con sus compromisos de campaña (23,1% en 2010 y 44,2% en 2011). Como corolario de esta evaluación crítica al mandatario, en 2011 se cuadruplica el porcentaje de arrepentidos de haberlo votado en las recientes elecciones presidenciales. Si en 2010 sólo el 7,3% decía que haber votado por Piñera fue una mala decisión, en 2011 esa cifra crece a 29,9%.Presidenciales 2013: la vigencia de BacheletMichelle Bachelet persiste como la principal líder de la Concertación, según el 30,2% de los encuestados. Le siguen, de lejos, Ricardo Lagos Escobar (2,1), Eduardo Frei (1,6) y Carolina Tohá (1,2).En la pregunta abierta sobre intención de voto para las presidenciales 2013, un 43,2% elige a Bachelet (en 2010 obtuvo 42,5%). Le siguen Laurence Golborne con 6,6%, Marco Enríquez-Ominami con 5,7% y Andrés Allamand con 1,4%. Los apoyos a Bachelet son más fuertes en los sectores pobres, disminuyendo conforme aumenta el nivel de ingreso de los encuestados. En tanto, un 46,1% cree que Bachelet será la próxima Presidenta, cifra algo superior al 43,8% registrado en 2010.Llama la atención que un 28,3% prefiera que el próximo Presidente de Chile sea de la Concertación. A pesar de todos los problemas internos y los conflictos públicamente conocidos entre los líderes del bloque, la Concertación aún parece mantener un electorado duro que quiere su regreso al poder. No sucede lo mismo con la Coalición por el Cambio, pues sólo 14,5% prefiere que el próximo Presidente sea de sus filas. En tanto, un 9,1% prefiere a un independiente y un 6,7% a algún representante del Juntos Podemos.Crisis de representaciónSi bien una amplia mayoría no se identifica con partidos ni coaliciones, los porcentajes de desafección bajan respecto al año 2010. Por ejemplo, los no identificados con partidos para esa encuesta alcanzaban un 73,7%, cifra que se reduce a 68,4% en 2011. Algo similar pasa con la identificación con coaliciones. Mientras en 2010 el porcentaje de no identificados llegaba a 68,2%, en 2011 baja a 62,3.El cambio más relevante se da en la identificación ideológica con el eje izquierda-derecha (donde 1 es “muy de izquierda” y 10 “muy de derecha”). En 2010 un 43,8% no se identificaba en ninguno de los peldaños de esa escala, porcentaje que cae al 31,1% en 2011. Los segmentos que más crecen son los de izquierda (de 16,5% en 2010 a 24,8% en 2011) y de centro (de 25,7% a 31%). La derecha mantiene su porcentaje en torno al 13%.VER ENCUESTA EN:http://www.icso.cl/wp-content/uploads/2011/10/PRESENTACI%C3%93N-ENCUESTA-UDP-2011.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="9ad3c17f31eb5ba8f83eca06960acf21" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/10/instructivo-plebiscito-nacional-por-la.html">			<content><![CDATA[Los días 7 y 8 de Octubre, nuestro país vivirá una esperada fiesta ciudadana por la democracia y la participación social. Los ciudadanos y ciudadanas podremos participar activamente en el Plebiscito Nacional por la Educación, convocado por todos los actores movilizados y agrupados en la Mesa Social por la Educación. Este Plebiscito es una oportunidad para opinar sobre el sistema educacional que queremos y necesitamos para nuestros jóvenes y niños.  ¿Cómo participar?Lo primero es informarse del Plebiscito y luego difundirlo, de todas las formas que se te ocurran, a amigos, compañeros de estudios, de trabajo, vecinos, familiares, etc., para que se sumen a la iniciativa. La información se encuentra en:       http://plebiscitoporlaeducacion.blogspot.com y en las páginas www.votociudadano.cl y www.colegiodeprofesores.cl Luego, puedes ofrecerte como voluntario para ayudar a implementarlo, u organizarte con amigos, compañeros, vecinos, en la organización social, el sindicato, la oficina, la calle, siguiendo las normas fijadas por los organizadores.  ¿Quiénes participan?Todos los chilenos y chilenas, vivan en el territorio nacional o en el exterior, mayores de 14 años, inscritos o no en los Registros Electorales y que tengan su cédula de identidad vigente.  ¿Dónde votar? Se instalarán mesas en todas las comunas del país, en colegios, universidades, juntas de vecinos, oficinas públicas, consultorios, hospitales, plazas, paseos peatonales, ferias, parques, calles y en cualquier lugar donde los ciudadanos decidan. Las mesas funcionarán en los siguientes rangos horarios: Viernes 7 de Octubre, de 10.00 horas a 22.00 horas y el Sábado 8 de Octubre, de 10.00 horas a 18.00 horas. Todos debemos preocuparnos de conocer y difundir la localización de las mesas de nuestra comuna. También puedes votar por Internet, desde el 5 al 8 de Octubre, en la página: www.votociudadano.cl ¿Cómo votar?Concurrir los días señalados a los lugares donde estén ubicadas las mesas, portando tu cédula de identidad, único documento válido y exigible para ejercer tu derecho a voto, o, al hacerlo por Internet, llenando el formulario que allí se requiere. Solicitamos encarecidamente votar sólo una vez, para cautelar la transparencia y seriedad del proceso. Te invitamos a constatar personalmente los resultados participando de los escrutinios públicos que se realizarán al culminar cada jornada. MESA SOCIAL POR LA EDUCACIÓNCOMISIÓN ORGANIZADORA PLEBISCITO NACIONAL POR LA EDUCACIÓN]]></content>
		</document>
		<document id="8082d1980f8cc113448161d5db51a036" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/10/invitacion.html">			<content><![CDATA[INVITACION DE LA DIRECCION REGIONAL Y VICE-PRESIDENCIA DE FORMACION POLITICA a participar de la Escuela de Formación para nuevos militantes "Hector Barreto" a realizarse e dia sábado 8 de Octubre del 2011, entre las 09:30 y las 14:00, en nuestra sede central ubicada en calle Paris 873, Santiago centro.]]></content>
		</document>
		<document id="3551ade3fda6712b3924192bfb1055d1" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/10/listado-de-pre-candidatos-alcaldes-y.html">			<content><![CDATA[ Has click sobre la imagen para ver en alta resolucion]]></content>
		</document>
		<document id="af8ea013c58925ebed360df472f011aa" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/11/declaracion-publica-mesa-directiva-del.html">			<content><![CDATA[  Frente a una crónica del diario La Segunda del día 14 de noviembre de 2011, la Mesa Directiva del Partido Socialista declara:-En el Partido Socialista no existen privilegios. Todos los militantes tenemos los mismos derechos y obligaciones, entre los cuales está la posibilidad de competir para representar al Partido en las justas electorales ciudadanas.-Para ello, hemos establecido primarias abiertas y vinculantes como el mecanismo idóneo y legítimo para dirimir eventuales contiendas que pudieran existir, proceso que se está desarrollando de manera normal y exitosa para las elecciones municipales, y que se reglamentará formal y oportunamente para elegir a nuestros candidatos al parlamento.-En tal sentido, ni aquellos que cumplen hoy día un mandato ciudadano, ni aquellos que intentan concursar para dicha representación, gozan de privilegio alguno.-La Mesa Directiva declara que nadie ha pedido un tratamiento especial en esta materia, ni el tema ha sido debatido en esta instancia, ni menos aún ha ocurrido aquello con otros partidos de la oposición.   Santiago, 14 de noviembre de 2011]]></content>
		</document>
		<document id="351cea1e7b3cecd02d8995f9db777205" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2011/11/estimads-companers-con-profundo-pesar.html">			<content><![CDATA[Estimad@s Compañer@s:Con profundo pesar hemos recibido la lamentable noticia de la muerte del compañero Sergio Roubillard, ex Gobernador, Regidor y Alcalde de la comuna de Puente Alto.Es nuestro deber como militantes recibir el legado de este histórico socialista, gran luchador contra la dictadura y reconocido actor social; honrando su memoria mediante la lucha por un Chile mejor.Recordaremos a este gran político por su trabajo y por su camino, que hoy sigue orgullosamente su hija Silvia.Para ella y toda la familia Roubillard, asi como la familia socialista de Puente Alto, un gran abrazo y nuestras sinceras condolencias.-- Fraternalmente, Dirección Regional MetropolitanaPartido Socialista de Chilewww.psrmchile.orgregional@psrmchile.org5499924  ]]></content>
		</document>
		<document id="b5e1896d954d64edca2afea26785f6a7" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2012/04/citacion-consejo-extraordinario.html">			<content><![CDATA[Compañeras y Compañeros,La Dirección Comunal Puente Alto 26 de Junio del Partido Socialista de Chile, tiene a bien citar a usted a un Consejo Extraordinario, acordado en el marco del ampliado comunal del pasado 31 de marzo.La cita es para este sábado 14 de abril a las 18:00 horas en la oficina parlamentaria del Diputado Osvaldo Andrade.En este Consejo Extraordinario se abordará exclusivamente la situación de candidaturas a Alcalde de nuestra comuna, con el fin de tomar una posición política conjunta frente al tema.Esperando contar con vuestra participación,--Fraternalmente,        Dirección Comunal Puente Alto 26 de junio                Partido Socialista de Chilevisitanos en: facebook.com/pspte]]></content>
		</document>
		<document id="89f43a5315b6dc9e34e74359f0793dda" url="http://pschilepuentealto.blogspot.com/2012/09/municipales-2012-candidats-ps.html">			<content><![CDATA[Nuestra Candidata a la Alcaldía de Puente Alto:Soledad Barría IroumePágina web: http://www.doctorabarria.cl/ Accede al álbum de foto del acto de lanzamiento de la campaña ¨Unid@s Puente Alto puede más¨ Nuestras/os Candidata/os a Concejales en Puente Alto:Carmen Andrade LaraJorge Cruz Venegas Facebook:http://www.facebook.com/jorgetutocruzJulia Cancino Rojas Facebook: http://www.facebook.com/julia.p.rojasLuis Escanilla BenavidesMonica Rios Nuñez]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>