<author id="0ae122216a839513fded4acc123cac5e" url="rockonline.cl" feed="http://rockonline.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e1948db1b8bf544fefa5dd79673f2695" url="http://rockonline.cl/a-los-92-anos-nos-deja-el-maestro-ravi-shankar/">			<content><![CDATA[A los 92 años muere uno de los más grandes exponentes de música clásica de la India, el maestro Ravi Shankar. La figura de Ravi Shankar (Robindro Shaunkor Chowdhury) fue esencial en ese estimulante encuentro que ocurrió entre occidente y la música oriental. Manejando magistralmente el sitar, Shankar recorrió el planeta emanando hipnóticos acordes y […]]]></content>
		</document>
		<document id="a18da1c42136484665d2d75e84af7c14" url="http://rockonline.cl/black-sabbath-god-is-dead-video-estreno/">			<content><![CDATA[El primer sencillo de “13?, el esperado nuevo disco de la banda de Birmingham. “God is Dead?” es una canción sombría y contundente que en sus casi 9 minutos de duración, es capaz de definir el sonido clásico de Black Sabbath, por lo que ha tenido una buena recepción por parte de sus fanáticos. El […]]]></content>
		</document>
		<document id="1b345711243af50bf16bc1099b4673c7" url="http://rockonline.cl/fallecio-alvin-leeguitarrista-de-ten-years-after/">			<content><![CDATA[El guitarrista inglés Alvin Lee falleció la madrugada de hoy tras complicaciones en una intervención quirúrgica de rutina. A través del sitio web oficial del músico, sus familiares confirmaron la noticia con un breve comunicado. “Con gran tristeza tenemos que anunciar que Alvin falleció inesperadamente esta madrugada a consecuencia de complicaciones imprevistas tras un procedimiento […]]]></content>
		</document>
		<document id="c92c79d8e78ebc0d741a7bee22b3c112" url="http://rockonline.cl/ian-anderson-jethro-tull/">			<content><![CDATA[Después de 17 años tuve la oportunidad de volver a ver un concierto de este gran músico escocés, un renacentista de los 70´; granjero, cultivador de ajíes (uno de mis condimentos favoritos), protector de felinos salvajes, doctorado en literatura, compositor, cantante, letrista, poeta, actor, guitarrista y exsimio intérprete de la flauta traversa (probablemente el mejor […]]]></content>
		</document>
		<document id="690b7abd136857e7abbbebc30aa7a5fc" url="http://rockonline.cl/iron-maiden-y-metallica-tributo-a-deep-purple/">			<content><![CDATA[METALLICA, IRON MAIDEN, CHICKENFOOT y BLACK LABEL SOCIETY son algunas de las bandas que re-interpretaran los temas del disco clásico de DEEP PURPLE “Machine Head” en un disco tribute bajo el nombre de “Re-Machined: A Tribute To Machine Head. Eso sí, estará disponible través del próximo número de la revista Classic Rock en un fanpack […]]]></content>
		</document>
		<document id="7bba082934ce76edbbc9edc1bd7c927" url="http://rockonline.cl/lollapalooza-chile-anuncia-nuevos-sideshows-2013/">			<content><![CDATA[Con tres nuevos sideshows, Porter Robinson, Toro &Moi y Kaskade, Lollapalooza Chile 2013, sigue sorprendiendo y preparando lo que será una semana intensa con variadas presentaciones que darán forma a la activación de la ciudad y, que contarán con los más diversos estilos musicales.  Kaskade, emigró de Chicago a la costa oeste de Estados Unidos, […]]]></content>
		</document>
		<document id="1247f0a59a11e84e0712bc163322bb3c" url="http://rockonline.cl/lollapalooza-chile-inaugura-muestra-en-costanera-center/">			<content><![CDATA[Desde el 12 de febrero,  estará habilitada una exhibición que recorre los 22 años de historia de música de Lollapalooza. Además, se dispondrá de un punto de venta de entradas y merchandising del festival. Santiago, febrero 14.- Lollapalooza Chile en alianza con Costanera Center, colaborador del festival, anuncian la inauguración de la Exhibición “22 años […]]]></content>
		</document>
		<document id="26518c8a2a8f28d0d23d011a683f6d59" url="http://rockonline.cl/mike-scaccia-guitarrista-de-ministry-muere-a-los-47-anos/">			<content><![CDATA[El guitarrista de la emblemática banda de rock Ministry, Mike Scaccia, murió este sábado a los 47 años, mientras participaba en un concierto junto a otra de sus agrupaciones, Rigor Mortis. Scaccia, reconocido instrumentista en el género industrial, tocaba en el concierto por el 50° cumpleaños del vocalista de la banda, Bruce Corbitt, en el […]]]></content>
		</document>
		<document id="81c53d8d73cfcc3bb1d928644f6f471c" url="http://rockonline.cl/sonata-arctica-regresa-a-chile-viernes-15-de-marzo/">			<content><![CDATA[Los finlandeses de SONATA ARCTICA han anunciado en su web oficial que realizarán una gira sudamericana que incluirá a Chile para este 15 de Marzo. La banda regresa a Chile en marco de su gira denominada “Stones Grow Her Name World Tour” . Las entradas para el show en el Teatro Caupolicán ya están en […]]]></content>
		</document>
		<document id="b07a7f42c4a87a00d32d41871cd86933" url="http://rockonline.cl/the-killers-battle-born-tour-en-chile/">			<content><![CDATA[Considerada como una de las bandas fundamentales del rock de la última década a nivel mundial, regresa a Chile el 2 de abril en Movistar Arena. La banda ha trazado una extensa gira mundial detrás de su nuevo álbum Battle Born con fechas en Europa, Estados Unidos, Australia y Latinoamérica. El lunes 5 de noviembre […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>