<author id="0bab4c207770a4822e483a01fda33246" url="blogempresa.blogspot.com" feed="http://blogempresa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="cb82dab808d6ca4718c556607882b6ad" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/agriculturablogger-gobierno-llega.html">			<content><![CDATA[Gobierno llega a acuerdo con trabajadores portuarios para detener el paroLa noticia la confirmó esta tarde el ministro del Trabajo, Juan Carlos Jobet. Se establecerá una mesa de trabajo para analizar los pasos a seguir.Fundador de Transparencia Internacional sostendrá encuentro con Bachelet y LarrouletConstructora española dice que responderá por errores en el puente Cau Cau de ValdiviaOtero aclara polémicos dichos sobre hijos de padres separadosOficinas del Registro Civil abrirán el sábado para trámites de cédulas y pasaportesVer más Actualidad nacionalSANTIAGO.- Este jueves, el Gobierno alcanzó un acuerdo con los trabajadores portuarios para detener el paro.La noticia la confirmó el ministro del Trabajo, Juan Carlos Jobet, quien anunció que se establecerá una mesa de trabajo para analizar los pasos a seguir."Chile no puede tener todo el tiempo el riesgo de paro, que afecta a un centenar de trabajadores del sector agrícola", indicó el titular de Estado."El llamado que han acogido los trabajadores y los empresarios es abordar con una mirada a largo plazo para resolver los problemas, para evitar correr los riesgos de enfrentar estas movilizaciones", añadió.Además, Jobet destacó la voluntad del Gobierno en "tender puentes" y "buscar acuerdos" para evitar esta situación.Noticia en desarrollo...Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="60d8f96a0dbd114ac9fb3303fcb625" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/agriculturablogger-uvas-sudafricanas.html">			<content><![CDATA[La uva sudafricana sufre  inclemencias meteorológicasLa exportación de uva sudafricana se ha reducido aún más a medida que avanza la decepcionante temporada que están sufriendo los productores. Las exportaciones a Reino Unido han bajado en 2 millones de cajas de acuerdo con las últimas cifras de SATGI, que añade que la caída en volúmenes hacia este país ha sido consecuencia de los fuertes vientos en los puertos que impidieron la salida de los buques, aunque la situación debería estabilizarse a lo largo de la próxima semana.Las exportaciones hacia otros destinos están casi a la par con el pasado año, aunque el Sudeste Asiático parece ganar volumen en detrimento de Oriente Próximo.Antes de las navidades, la región del río Orange sufrió granizo e inundaciones que hicieron que las ya reducidas cosechas cayeran un 10-15% más. El número de cajas está 1,6 millones por debajo del año pasado.Las fuertes lluvias han afectado a las cosechas en otras regiones esta semana, como por ejemplo los aguaceros en el valle del río Hex, que hicieron que se detuviera el envasado. Sin embargo, en el río Limpopo y el río Berg, los informes hablan de una buena calidad.Fecha de publicación: 10/01/2014Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="f1954e5b1d39adac04d9d30281dae98c" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/biocombustibles.html">			<content><![CDATA[Chapingo avanza en estudios de mejoramiento en la producción del maguey para producir biocombustibleMenos de 2 mil productores netos quedan en el Estado de México.EDUCACIÓN CIUDAD TEXCOCO, ESTADO DE MÉXICO ALEX SANCIPRIÁN2014-01-09 09:42:00 VISITAS: 2576  Texcoco, Edomex.- La producción de biocombustible a partir del maguey es parte del programa de mejoramiento de esta planta que la Universidad Autónoma de Chapingo UACh) desarrolla para mejorar los rendimientos.Esto fue dado a conocer por Ramón Valdivia Alcalá, Ingeniero Agrónomo especialista en Economía Agrícola, quien señaló que productores de maguey pulquero pueden estar recibiendo alrededor de 300 pesos por mata, sin embargo con la nueva propuesta estarían recibiendo 10 veces más porque producirían inulina, se aprovecharía la hoja, y la penca para producir biocombustibles, entre otros beneficios.Dentro de los beneficios está la producción de miel del maguey, la cual tiene un índice glucémico muy bajo de liberación prolongada de calorías y azúcares, la que podría ser una alternativa para el control de diabetes, en tanto que la inulina tiene un mercado externo para tratamiento de padecimientos gástricos."Mediante la manipulación genética un maguey puede duplicar su tamaño e incrementar su producción", explicó el investigador.Con este proyecto la UACh, con sede en Texcoco, también lleva a cabo un plan de recuperación de áreas de cultivo de maguey pulquero en los estados de México, Hidalgo, Tlaxcala y Puebla, donde, por tradición, aún existe una producción importante de pulque. "Estos programas cuando les demuestran al productor que es posible obtener un beneficio por planta importante, una utilidad importante, ellos muestran mucho interés y también el deseo de cuidar estas plantas", señaló el especialista.En Guerrero se firmó un convenio de colaboración con el gobierno del estado y la asociación de mezcaleros de Guerrero para beneficiar a los productores, lo que incrementaría de forma importante la producción de mezcal que actualmente es de 1 millón y medio de litros anualmente; con este programa podría duplicarse.En esta entidad se trabaja en el mejoramiento genético del maguey, el procesamiento del mezcal y la conexión con el mercado, porque en la fase de comercialización casi siempre el productor queda fuera de los beneficios.En el Estado de México se estima que existen todavía al menos 2 mil productores de pulque, cuyo consumo cayó en desgracia en las últimas décadas, pero que con este proyecto podría recuperar terreno frente a las bebidas modernas.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="84b5bd12992ec5084def42399a73c1cd" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/camara-de-diputados_9.html">			<content><![CDATA[Edición Nº 6315 AÑO 2014VALPARAISO,  Jueves 9 de Enero de 2014Al Senado proyecto que regula la jornada de trabajo del personal de FerrocarrilesEl texto establece que la jornada ordinaria de trabajo no podrá superar las 180 horas mensuales. La jornada diaria no podrá superar las 7 horas 30 minutos continuas en el caso de transporte de pasajeros, ni las 9 horas continuas en el caso de transporte de carga, ambos períodos dentro de un lapso de 24 horas. [Ver Más]A Comisión Mixta proyecto sobre seguridad en pasarelas tras rechazo en la CámaraLos diputados acogieron el criterio de la Comisión de Obras Públicas, que rechazó la propuesta puesto que se trata de materias que pueden regularse por vía reglamentaria, no en un proyecto de ley. [Ver Más]Despachan proyecto que entrega bono a familias numerosas desde Comisión de Superación de la PobrezaLa propuesta fue aprobada en los mismos términos presentados por el Ejecutivo, sin embargo, el retraso del trámite impidió que la medida se aplicara a partir de enero, como el Gobierno proyectó cuando ingresó la iniciativa. El bono ascenderá a $100.000 por el nacimiento de un tercer hijo o hija; $150.000 por el cuarto; y $200.000 a contar del quinto. El proyecto pasa ahora a consideración de la Comisión de Hacienda.[Ver Más]Cámara da luz verde a proyecto que aumenta sanciones a transporte pirata público y de escolaresLa iniciativa aumenta el monto de las multas que se aplican a quienes presten servicios de transporte público de pasajeros en vehículos "piratas". Además, se impide el transporte escolar informal en vehículos no habilitados, sancionando incluso con el retiro de circulación del vehículo. [Ver Más]Comisión de Deportes aprobó proyecto que regula el funcionamiento de las federaciones deportivasCon la unanimidad de los parlamentarios presentes en la sesión, la instancia despachó este proyecto de ley que se hace cargo de los problemas de funcionamiento de las federaciones deportivas a través de una serie de modificaciones en lo que dice relación con su constitución, administración y control.[Ver Más]Proyecto que reduce contribuciones a los adultos mayores fue despachado desde Comisión de HaciendaLa iniciativa fue apoyada solo por el oficialismo y por el diputado independiente Miodrag Marinovic, en tanto que la oposición votó en contra. La propuesta aprobada considera una refocalización del beneficio, respecto del proyecto original, lo cual permite una ampliación de las personas favorecidas. [Ver Más]Comisión investigadora del Caso Firmas recibe a presidente del Servicio ElectoralPatricio Santa María, presidente del Consejo Directivo del Servel expuso las atribuciones que el organismo tiene en materia de validación de firmas de candidatos independientes. [Ver Más]Diputados rindieron homenaje a ex alcalde de Viña del Mar y ex diputado Gustavo LorcaGustavo Lorca fue alcalde de Viña del Mar entre 1958 y 1964, y luego diputado por la Sexta Agrupación Departamental de Quillota, Valparaíso e Isla de Pascua por 3 periodos consecutivos entre 1965 y 1973. [Ver Más]Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="3b68042b019e0e16a757c15d527a767d" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/casinos-de-juego-chile-crea-sus.html">			<content><![CDATA[Chile Crea Sus Estándares Para Máquinas De AzarJueves, 09 de Enero de 2014 11:05La Superintendencia de Casinos de Juego (SCJ) de Chile dictó la norma por la cual se establecen los estándares técnicos para máquinas de azar que se explotan comercialmente en los casinos autorizados al amparo de la ley vigente en la materia.Click en la imagen para ver en tamaño original.También se aprobó las normas para Premios Progresivos, Sistema de Monitoreo y Control en Línea (SMC) y Sistemas de Tickets TITOEl organismo informó que "la norma, que sitúa a Chile a nivel de jurisdicciones desarrolladas del juego en materia de estándares técnicos de máquinas de azar, tiene como propósito especificar los requerimientos necesarios para asegurar que los juegos sean justos, confiables, auditables y aleatorios, elevando las exigencias técnicas para autorizar su funcionamiento en los casinos bajo la supervisión del organismo, considerando entre otras, especificaciones de hardware, software, información de la operación de las máquinas de azar, ilustraciones artísticas, aceptación de billetes y tickets".Por ejemplo, respecto de las ilustraciones artísticas –entendidas como toda imagen, texto o sonido que la máquina de azar posea referidas a instrucciones del juego, tablas de premios o pagos, nombre del juego, rodillos y símbolos, y cualquier otro componente visual del juego-, éstas no deberán contener información ambigua y todo mensaje dirigido al jugador deberá estar escrito, a lo menos, en idioma castellano, en forma correcta, en cuanto a su gramática y sintaxis.Además, los estándares para máquinas de azar incorporan el concepto de "Juego Justo", en el sentido que un juego no deberá ser diseñado para darles a los jugadores falsas expectativas de una mejor suerte. Bajo esta premisa los juegos no deberán incorporar una ilusión de control, ofreciendo una opción para influir en su resultado utilizando alguna destreza.La Superintendencia también dictó los estándares técnicos para Sistemas Progresivos o de Premios Progresivos, Sistema de Monitoreo y Control en Línea (SMC) y Sistemas de Tickets Entrantes/Salientes (TITO), a través de los cuales se establecen los requerimientos y controles para asegurar que dichos sistemas "sean justos, confiables, seguros y susceptibles de ser auditados, todos los cuales se encuentran disponibles en la sección Homologación de este sitio web".Cabe señalar que el cumplimiento de todos los estándares técnicos deberá ser certificado por laboratorios acreditados por la Superintendencia para la inscripción del respectivo material de juego en el Registro de Homologación que para tales efectos, mantiene ese organismo de control.La aplicación de esta nueva normativa es inmediata, si bien los implementos y sistemas homologados con anterioridad podrán seguir siendo utilizados, hasta que sean modificados o actualizados, en cuyo caso deberán ser homologados conforme a los nuevas normas chilenas. Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="d8c1e548c0d4af771a3cdd37948f724d" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/caso-unilever-empresas-y-fne-pidieron.html">			<content><![CDATA[Caso Unilever: empresas y FNE pidieron conciliación   Ayer el Tribunal de Defensa de la Libre Competencia atendió uno de los hitos más importantes en el proceso en contra de Unilever por supuesto abuso de posición dominante en el mercado de los detergentes. Acogió la solicitud de todas las empresas querellantes y de la Fiscalía Nacional Económica que pidieron la conciliación del caso, (luego de intensas semanas de negociaciones). La audiencia quedó fijada para el 15 de enero.Fuente:dfSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="835d6abcfe4397b833078b7a942425ad" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/chile-renovables_9.html">			<content><![CDATA[Energías renovables: ACERA destaca en CNN el impulso de la eólica, termosolar y energía solar fotovoltaica en Chile9 enero, 2014Eólica, Otras RenovablesREVECarlos Finat, presidente de la Asociación Chilena de Energías Renovables, conversó con Agenda Económica sobre el Impulso de las energías renovables no convencionales (ERNC) en Chile.Según indicó el presidente de Acera, el balance del 2013 que realizó el sector es "positivo", ya que "se está reconociendo el aporte de las energías sustentables a la matriz". Además, sostuvo que los proyectos que están en construcción también permitirán el crecimiento del aporte de energías limpias, llegando al 20% para el año 2025.Finat también reconoció los desafíos que enfrentan las ERNC, sobre todo en el aspecto financiero. No obstante, el presidente de Acera aseguró que el sector ha demostrado la capacidad de participar en proyectos energéticos, por lo que insistió en la necesidad de poder participar en los futuros procesos de licitación.http://www.cnnchile.com/noticia/2014/01/08/carlos-finat-profundizo-en-el-impulso-de-las-ernc-en-chileAsociación Chilena de Energías Renovables, Chile, eólicaFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="d89805e7887f7eb28988d9441cde94ab" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/chile-siempre-ha-actuado-con-una-voz.html">			<content><![CDATA[Piñera por fallo de La Haya: "Chile siempre ha actuado con una voz porque son políticas de Estado"Tras la reunión con los ex Mandatarios, Patricio Aylwin, Eduardo Frei y Ricardo Lagos, el actual gobernante reiteró que "esperamos el fallo sin triunfalismo".por:  La Segunda Onlineviernes, 10 de enero de 2014? Claude: "Pudo haber existido fraude en las elecciones"? Diputados DC acusan a Gobierno de no cumplir promesas a ex conscriptos del régimen militar? Piñera se reúne con ex Presidentes para analizar futuro fallo en La Haya? Tricel proclamó a Michelle Bachelet como Presidenta de la República? PS incluyó a Escalona en lista de ministeriales para el gabinete de BacheletTras la reunión del Presidente Sebastián Piñera y los ex Mandatarios, Patricio Aylwin, Eduardi Frei y Ricardo Lagos en el Palacio de La Moneda, el actual gobernante enfatizó que el fallo de La Haya se trata "con unidad, porque es un tema de Estado".El Presidente Piñera manifestó que "esta es una demanda que se presentó en 2008... y durante la segunda parte del tema ha tocado enfrentarla en nuestro Gobierno y en materia de temas que afectan a los temas permanentes del país, Chile siempre ha actuado con una voz porque son políticas de Estado".Añadió que "por eso es posible que, dependiendo del fallo, el proceso de implementación corresponda al próximo Gobierno, pero estos temas se tratan con unidad".Aprovechó de reiterar que "esperamos sin triunfalismo la decisión, está en manos de la corte de La Haya", y aseguró que luego de conocer el fallo, el país tomará las medidas para que se resguarden los derechos de nuestro país".Fuente:lasegndaSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="7441479ef3f264438f332eecfc7af5b1" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/el-embajador-de-chile-sergio-romero.html">			<content><![CDATA[TESORO CARTOGRÁFICO"Almagro recoge el "Plano del Reyno de Chile en la América Meridional"Marcar como favoritaEnviar por email   Ciudad Real | Europa Press  18:21 | 0 ComentariosEl embajador de Chile, Sergio Romero Pizarro, ha entregado al Ayuntamiento de Almagro (Ciudad Real) el 'Plano General del Reyno de Chile en la América Meridional', que fue levantado durante el reinado del monarca español Carlos IV.Plano cartográfico.//Foto: Europa PressEste "tesoro cartográfico", que puede verse en la sala de exposiciones Fugger de la localidad, es el último mapa español anterior a la Independencia de Chile probablemente del siglo XVIII, según ha informado el Consistorio en nota de prensa.   Almagro está unido a Chile desde el año 1535, cuando Diego de Almagro llegó por primera vez a sus tierras. Desde entonces, las relaciones entre la ciudad natal de su descubridor y el Reino de Chile se han mantenido y son muchos los actos que han organizado y compartido.   La última visita institucional tuvo lugar coincidiendo con el Festival Internacional de Teatro Clásico, donde el embajador de Chile, invitado por el Ayuntamiento de Almagro, disfrutó del teatro realizado por una de las compañías de su país que participaba en el Festival y pudo recorrer la ciudad en la que vivió Diego de Almagro.   Durante su visita, el alcalde de Almagro, Luis Maldonado, fue el encargado de dar la bienvenida al diplomático chileno , a quien regaló, en nombre de todos los almagreños, una reproducción digitalizada del pergamino que en 1936 entregó el entonces embajador de Chile en España, Aurelio Nuñez Morgado, para conmemorar el cuarto centenario del descubrimiento de Chile.   Unos meses después, en nombre de los chilenos, su embajador envió una carta al alcalde en la que incluía el 'Plano General del Reyno de Chile en la América Meridional', prácticamente desconocido y conservado en el Museo Naval de España.El PlanoDicho plano comprende desde 18º hasta 47º de Latitud Sur y desde 62º hasta 67º de Longitud Occidental del Meridiano de Cádiz. Tanto en su trazado con en sus textos se encuentra el rastro de la cartografía resultante de las expediciones y comisiones españolas que trabajaron en Chile en los últimos años del siglo XVIII.   La cronología de sus trabajos no permite datarlo antes de 1793,  como se explica en el documento entregado por el Museo Naval a la embajada de Chile y que se puede leer junto al mapa expuesto en el Almacén de Fúcares.   El alcalde ha mostrado su agradecimiento por poder contar con "tan valiosa joya cartográfica", una edición facsimilar limitada de este mapa, en el que se puede ver los distintos territorios que ocupaban los indios, los caminos reales, los yacimientos mineros, además de las poblaciones, iglesias y fortalezas de Chile de finales del siglo XVIII.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
		<document id="16f74c65bc7d9fd13edd67748a467e6a" url="http://blogempresa.blogspot.com/2014/01/fedefruta-el-fruticultor-noticias.html">			<content><![CDATA[Alianza de Fedefruta con PMA permitirá impulsar Fruittradea nivel internacional y consolidar posición de liderazgo en la regiónCon las 280 millones de cajas de frutas y hortalizas que exporta cada temporada, Chile se ha perfilado como el principal proveedor de dichos alimentos en contraestación, posición construida por sus productores/exportadores que este 2014 podrán ver cómo el país se convierte en plataforma para toda la industria hortofrutícola del Hemisferio Sur. Esto, gracias a una importante alianza estratégica entre Produce Marketing Association (PMA), Fedefruta y Yentzen Group, para reunir a toda la cadena de suministro de frutas y hortalizas frescas en el PMA Fruittrade Latin America. Esta convención, rueda de negocios y exposición internacional que se realizará el 12 y 13 de noviembre de 2014 en Espacio Riesco, Santiago, se dio a conocer ayer en Hotel Sheraton, con la presencia de autoridades como el Ministro y Subsecretario de Agricultura, Luis Mayol y Álvaro Cruzat, el director de ProChile Carlos Honorato, el director nacional de ODEPA Gustavo Rojas, representantes de gremios e importantes empresarios ligados a la fruticultura nacional. El evento reemplazará a las convenciones individuales que tanto Fedefruta como PMA han realizado en la región por larga data. "Fruittrade, que comenzó en 2003, es el mayor encuentro de la industria de frutas y hortalizas en Chile y esta alianza nos permitirá ofrecer aún mayores oportunidades para toda la región", esgrimió Cristián Allendes mientras colocaba sus ingredientes en la cocina montada en la sala junto con la vicepresidente de Desarrollo de Negocios Globales de PMA, Nancy Tucker, quien señaló: "El evento está diseñado para que los miembros de la industria armen conexiones, y las empresas puedan centrarse en la construcción de la demanda del consumidor para los productos que cultivan, envían y venden". Más detalles: www.pmafruittrade.com Fedefruta exige rápido entendimiento que ponga fin a nuevo paro portuario en San AntonioUn inmediato entendimiento entre todas las partes en el nuevo paro portuario en San Antonio exige Fedefruta, luego que se iniciara una movilización el viernes pasado, debido a la demanda de un pago retroactivo de media hora de colación desde mayo de 2013 hasta enero de 2005. "Los productores/exportadores de frutas y hortalizas no jugamos ningún rol en las negociaciones, y terminamos siendo los más perjudicados después de un año completo de trabajo en los huertos", dice Cristián Allendes. "Como usuarios de los puertos no podemos estar al vaivén de las negociaciones entre los sindicatos, privados y ejecutivo". Por ello, el presidente de Fedefruta insiste en la necesidad de un marco regulatorio que proteja el libre tránsito de perecibles durante movilizaciones de este tipo, y llama al Congreso a discutir un proyecto de ley para que los productos perecederos no vuelvan a estar afecto a paro y su cadena pueda seguir operando a través de turnos éticos, entre otros instrumentos. Si el paro se extiende por una semana, se pondrán en riesgo un millón y medio de cajas de arándanos, nectarines, ciruelas, cerezas, duraznos y uvas de mesa del norte. "Esta movilización nos complica a medida que pasan los días, porque en febrero exportamos seis millones de cajas semanales desde San Antonio", señaló Allendes en Radio Agricultura. CAPFRUTA: Becas sociales de capacitación para que pequeños productores agrícolas enfrenten la falta de aguaCómo enfrentar la sequía que ya lleva ocho años afectando al Chile agricultor ya se trata de un desafío permanente del campo, y una de las alternativas para abordar esta situación de escasez hídrica de manera eficiente, es justamente la capacitación. Gracias a la becas sociales, el OTIC de Fedefruta desde hace algunos años viene realizando un programa de capacitación en diversas localidades afectadas por la sequía (Montepatria, Ovalle, Cabildo, La Cruz, Melipilla y Chimbarongo), enfocado mayoritariamente en riego tecnificado y la optimización del recurso hidrico con talleres dirigidos a pequeños agricultores donde se ha trabajado con INDAP. El programa que espera continuar este 2014 ha sido muy positivo, señala la directora ejecutiva de Capfruta, Ximena Parraguez. "Las personas quedan felices porque se les enseña a crear un pequeño sistema de riego tecnificado, además de entregárseles materiales para que construyan su propios sistemas". Para más información acerca del uso de becas sociales para este propósito, contactar axparraguez@capfruta.cl. Arancel 0 para frutas chilenas en Japón y CoreaLa Cancillería informó que 606 productos que Chile exporta a Corea del Sur y Japón quedaron desde el primero de enero exentos del pago de aranceles, entre los que se incluyen uvas frescas, pasas, damascos, cerezas, duraznos, frambuesas, kiwis, arándanos, ciruelas y manzanas deshidratadas, además otros. "Para la industria de la fruta son súper buenas noticias porque mejora nuestra posición en Asia, mercado donde en los últimos años hemos ido ganando terreno", afirma el presidente de Fedefruta Cristián Allendes a La Segunda, agregando que el crecimiento en los mercados asiáticos para el sector frutícola ha sido en promedio en torno al 10% por año. Por ello, estima que con dicha medida, "esta tendencia continuará hasta que se transformen en unos de los principales destinos". En la temporada 2012-2013, Chile exportó cerca de 7 millones 400 mil cajas de fruta fresca a Corea, mientras que a Japón, tres millones. Hasta el año pasado, las principales exportaciones chilenas de fruta a dichos mercados eran la uva de mesa, los kiwis, limones, naranjas y arándanos. El 24 de enero vence el plazo para inscribirse en Fieragricola 2014Entre los 6 y 9 de febrero en Verona, Italia, los principales proveedores de productos y servicios agrícolas de Europa se reúnen en la versión 2014 de Fieragricola, donde podrán a disposición sus equipos de última generación para cosecha y riego, junto con semillas, fertilizantes y agroquímicos de punta. Para incentivar la participación de fruticultores y empresas chilenas en este evento, la Cámara de Comercio Italiana de Chile (CAMIT) abrió dos cupos para que socios de Fedefruta puedan asistir con acceso a los siguientes beneficios:. Alojamiento GRATUITO para 4 noches (6 al 9 febrero del 2014) en habitación simple en hotel· Transporte diario hotel/feria/hotel· Entrada gratuita y catálogo de la feria.· Almuerzos en la feria y cenas en el hotel · Cena de gala· Organización de reuniones individuales B2B con empresas expositoras de FIERAGRICOLA 2014 · Apoyo logístico y servicio de intérprete para las reuniones programadas· Elaboración de catálogo con los perfiles de las empresas latinoamericanas visitantes· Utilización del Salón FOREIGN BUYERS LOUNGE como base operacional de la Delegación Latinoamericana. Si desea uno de estos cupos exclusivos para socios de Fedefruta, descargue la ficha de inscripción desde este vínculo , envíela con los datos requeridos a lladrondeguevara@fedefruta.cl, y cancele la suma de $150.000 con el objetivo de cubrir la asistencia de la Cámara de Comercio en lo referente a la preparación del viaje, selección de los expositores a visitar y asistencia logística. El plazo para inscribirse concluye el 24 de enero. Más de 500 toneladas de cereza espera cosechar Aysén esta temporadaPor el eficiente control de heladas desplegado en la zona, el uso de tecnología adecuada y los manejos necesarios para obtener volúmenes importantes de producción en un territorio extremo de Chile, se espera que la región de Aysén coseche en la temporada 2013-2014 más de 500 toneladas de cereza en variedades Bing, Lapins, Kordia y Sweet Heart. Así lo indica el investigador de INIA Tamel Aike, Diego Arribillaga, quien recuerda que el desarrollo frutícola en la XI Región partió en 1998, con 12 hectáreas de cerezas en predios de productores de agricultura familiar campesina en Chile Chico, Bahía Jara y Puerto Ibáñez, y que ahora, mediante la irrupción de empresas regionales y nacionales, hay más de 250 há solo en Chile Chico, con un potencial de expansión que supera las 500. "Existen en la localidad de Chile Chico tres empresas exportadoras, las que disponen de toda la cadena de procesamiento y distribución, para realizar la exportación de fruta fresca desde la Patagonia Chilena, a los principales destinos del mundo", agrega Aike. Los retornos de mercados como el asiático, norteamericano y europeo, hacen que la producción de este rubro se convierta en una de las actividades más rentables de la región. Fedefruta plantea a Asociación de Aseguradores las necesidades de productores en cuanto a segurosUna provechosa conversación tuvieron la Asociación de Aseguradores de Chile (AACH) y la Federación de Productores de Frutas de Chile (Fedefruta), con la idea de estrechar lazos como gremios y entender en qué aristas pueden trabajar en conjunto para el beneficio de ambas industrias. El timonel de Fedefruta, Cristián Allendes, recibió en oficinas de San Antonio al presidente y vicepresidente ejecutivo de AACH, José Manuel Camposano y Jorge Claude, quienes llegaron con el objetivo de poner a disposición su experiencia en seguros para aplicarla en el ámbito frutícola. Allendes por su parte explicó las dificultades que ha tenido el sector en el último tiempo, en cuanto a la falta de seguros para los productores de más de diez hectáreas, lo que quedó patente en octubre último tras las heladas. "Además, en general son bastante caros para el total de los costos de una hectárea y no cubren todas las especies que trabajamos", señaló. "Estamos empeñados en buscar con las compañías de seguro alguna forma con la que podamos reunir un volumen suficiente de productores que quiera contratar pólizas, para así abaratar costos y empezar a disminuir los riesgos por factores climáticos como las heladas, lluvias, incendios o sequías". Estados Unidos accede a solicitud chilena de fumigar endestino la exportación de arándanosA través del Embajador de Chile en Estados Unidos, Felipe Bulnes, nuestro país fue notificado de la decisión del Departamento de Agricultura de Estados Unidos (USDA) en cuanto a autorizar a partir de hoy la fumigación en puerto de destino para los embarques de arándanos a dicha nación La medida, considera una fumigación a 40-49 grados Fahrenheit durante tres horas bajo cuatro libras de presión, mismo tratamiento que recibe la uva de mesa en los puertos norteamericanos. De esta manera, los envíos podrán ser regularizados sin afectar ni dañar la fruta, como habría pasado de aplicarse la acción original de fumigación en origen, luego que se detectara Lobesia Botrana en arándanos durante inspecciones en O'Higgins y El Maule. El director nacional del Servicio Agrícola y Ganadero (SAG), Horacio Bórquez, valoró la medida y la confianza depositada en los procedimientos fitosanitarios que la delegación del servicio expuso ante el USDA los días previos a año nuevo demostrando así que nuestro país mantiene una alta reputación internacional en esta materia. TVN - 24 Horas CentralUS$40 millones semanales pierde Fruticultura por Paro PortuarioMega – Ahora NoticiasParo en Puertos dejaría Pérdidas de unos 80 millones de dólaresCNN Chile – Contacto en Vivo con Cristián AllendesParo de Trabajadores Portuarios afecta Credibilidad del País según Presidente de FedefrutaCanal 13:Paro Portuario: Cuatro Terminales sin Funcionar en el PaísEl Mercurio:Paro Portuario "Es gravísimo y afecta la credibilidad"La  Tercera: Paro en puerto de San Antonio frenaría exportaciones de 1,5 millones de cajas de frutaEstrategia:Fedefruta Proyecta Pérdidas de al Menos US$300 Millones de Extenderse Paro PortuarioRadio Agricultura:La Gran Mañana Internactiva con Alejandro de la Carrera y Cristián AllendesFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chileconsultennos, escribannos,comenten , llámennosFono 5839786,Santiago Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>