<author id="0d6b7002b9bd092d22ed24acdb5d116e" url="gratisparapc.com" feed="http://www.gratisparapc.com/rss/node" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="795a2ff258ef54756a4370be8d6d7b2" url="http://www.gratisparapc.com/ano-nuevo-2014-en-vivo-times-square">			<content><![CDATA[La fiesta de Año Nuevo en Times Square es sin duda una las más populares y famosas del mundo.Se calcula que alrededor de un millón de personas acudan para ver cómo la bola de Times Square descienda desde un mástil en lo más alto del edificio Uno, que fue sede del diario The New York Times.La esfera multicolor de 3.60 metros de diámetro tiene 2,688 triángulos cristal y pesa de cerca de seis toneladas, mientras el mástil que la sostiene tiene una longitud de 39.5 metros, lo que hace que hará que la bola se eleve casi de (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="d34138ce1cc5c80fc6522505ce873841" url="http://www.gratisparapc.com/dakar-2014-en-directo-en-tu-smartphone-iphone-y-android">			<content><![CDATA[Recibe gratis en tu smartphone android o iphone toda la información en directo del rally DAKAR 2014 que se desarrollará entre el 5 al 18 de enero del 2014.Encuentra todos los detalles del recorrido, la clasificación, los últimos videos, las fotos y toda la información relacionada con la carrera descargando las aplicaciones oficiales del Dakar 2014 para iphone y android.La más famosa y la más dura de todas las carreras Rally raid del mundo que  llevará este año a los participantes a Argentina, Bolivia y Chile está a la vuelta de la esquina. No te la pierdas (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="bc087f581ced396e7e947eadf7036acf" url="http://www.gratisparapc.com/dakar-2014-en-directo-por-facebook-y-twitter">			<content><![CDATA[El Dakar 2014, que este año recorrerá los países de Argentina, Bolivia y Chile,  también lo puedes vivir en directo por Facebook y Twitter.En la página oficial del Dakar 2014 en Facebook encontrarás información sobre las etapas de la competencia,  imágenes exclusivas y espacios de participación para los que se hagan seguidores.En tanto, en la cuenta oficial de twitter del Dakar igualmente dispondrás de info, imágenes, videos y todo lo necesario para que no te pierdas por ningún momento la competencia más extrema del automovilismo mundial.]]></content>
		</document>
		<document id="94d781eb090c7ed0921242b5c60de158" url="http://www.gratisparapc.com/dakar-2014-en-vivo-y-directo-por-fox-sports">			<content><![CDATA[Fox Sports comenzará la transmisión en vivo del Dakar 2014 desde Rosario a partir de las 22 horas con toda la previa de la largada.Desde el sábado 4 de enero, a partir de las 15:00, habrá una emisión en vivo y simultaneo por las pantallas de Fox Sports y Fox Sports 3, con toda la largada de la competencia. Iniciada la competencia hasta el sábado 18, ambos canales contarán con una programación especial de noticieros y resúmenes diarios, de todo lo que vaya sucediendo en cada una de las etapas del Rally Dakar 2014.Cada jornada arrancará con (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="5af73cb7b897f4fd70a878cdb582ff8d" url="http://www.gratisparapc.com/festival-jesus-maria-2014-en-vivo-online">			<content><![CDATA[El viernes 10 en el Anfiteatro José Hernández se abrirá la 49ª edición del Festival de Doma y Folclore Jesús María, el cual se prolongará hasta el 19 de enero.Sigue en vivo la transmisión de este tradicional evento.Programación Jesús María 2014Ver en vivo Jesús María 2014 (esperá algunos segundos para que cargue)    Live streaming video by UstreamProgramación Jesús María 2014Viernes 10 de EneroLos NocherosAlma de LunaCarlos Sanchez "El Tucu"Jessica BenavidezJulián BurgosActo InauguralSábado 11 de EneroNacho y DanielLos HuayrasPor Siempre TucuLos de AlberdiSilvia (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="b3ea65f135ce0a456b183d95e5a94ee8" url="http://www.gratisparapc.com/misa-del-gallo-2013-en-vivo-desde-el-vaticano">			<content><![CDATA[El papa Francisco iniciará los ritos de la primera Navidad de su pontificado al oficiar a las 21:30 hora italiana (20:30 GMT) en la basílica de San Pedro la tradicional Misa de Nochebuena 2013, más conocida como la Misa del Gallo, La Misa del Gallo dura varias horas y por ello se decidió hace unos años adelantarla, ya que el pontífice al día siguiente tiene que continuar con los actos de la Navidad.Antes de la Misa del Gallo, el papa argentino siguiendo la tradición encenderá a las 16:30 hora italiana media el Cirio de la Paz (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="6246f3abd37d263abba43ced45dab148" url="http://www.gratisparapc.com/nina-usa-lenguaje-de-senas-para-cantar-a-sus-padres-sordos">			<content><![CDATA[Los padres de la pequeña Claire de Los Ángeles son sordos, pero aún así acudieron al concierto de navidad que ofrecía la escuela en donde la pequeña estudiaba.La niña iba a cantar con sus amigos los villancicos de navidad, pero grande fue la sorpresa de sus progenitores cuando ella también usó el lenguaje de señas para que sus padres pudieran disfrutar la melodía.Durante todo el evento, la niña utiliza sus manos para comunicarse con sus progenitores, lo que ellos agradecieron enormemente.]]></content>
		</document>
		<document id="c0e9c9f5173f326d71ea09bd685831eb" url="http://www.gratisparapc.com/rally-dakar-2014-en-directo-por-rtve-es">			<content><![CDATA[Desde el 5 de enero hasta el 18 del mismo mes el DAKAR 2014 estará presente en RTVE.En esta versión, el Rally Dakar vuelve a pasar por tres países: Argentina, Bolivia y Chile, con el desierto como máximo protagonista y la novedad de pisar Bolivia por primera vez.Podrás seguir esta prueba mítica del automovilismo mundial en TVE, RNE y RTVE.es. Encontrarás toda la información puntual en los Telediarios y espacios informativos de RTVE. También, como plato fuerte, todos los días, en el especial "Dakar 2014" un programa diario en Teledeporte, presentado por Marc Martín.Ir a RTVE.es(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="4eec0685410f6e8c9818eff41930ad67" url="http://www.gratisparapc.com/ver-puntajes-psu-2013-y-postulaciones-universidades-2014">			<content><![CDATA[Pronto tendrás en tus manos los puntajes de la PSU. En ensayopsuonline.cl a partir del 28 de diciembre podrás consultar tus resultados.  Y, en ese momento, lo más importante es que estés tranquilo y sepas decidir bien. Eso sí, debes tomar en cuenta que no tienes todo el tiempo del mundo, porque las postulaciones a las universidades del consejo de rectores es breve.Ahora, si quieres saber cómo postular luego de conocer tu puntaje psu, pon atención. Lo primero es buscar las publicaciones oficiales del Demre llamadas "Oferta definitiva de carreras, vacantes y ponderaciones". En ellas salen todos (Leer más)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>