<author id="0d6cdd0282be66f87cb886745b35aee3" url="elmundodelacalidad.wordpress.com" feed="elmundodelacalidad.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="158396426b783f18236b66571b021eeb" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2009/11/29/asociatividad-para-profesionales-interesados-en-el-area-de-calidad/">			<content><![CDATA[Contexto La formación, actualización y perfeccionamiento de las competencias y habilidades de los profesionales que trabajan con sistemas de gestión de la calidad es permanente y dinámica. Además, cada empresa y cada sistema de gestión de calidad es un mundo aparte, por lo cual el intercambio de experiencias de vida, testimoniales y concretas, puede ser […]]]></content>
		</document>
		<document id="8099465aa20162da4ef0ffc9bda761d3" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2009/12/27/mejora-de-la-calidad-en-los-proyectos-mediante-la-gestion-integral-de-riesgos/">			<content><![CDATA[En todos los proyectos hay riesgos : de mayor  o menor medida, pero los hay. Hay riesgos técnicos, económicos, ambientales, laborales, ….., de distinta naturaleza e impacto. El principal problema que se genera en  la gestión de proyectos, en prácticamente todas partes, es el “síndrome de la carrera de postas”… unos lo idean, otros lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="1b7cfbe9ed777eca1d99b4005eb27b2" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2010/01/27/%c2%bf-como-pueden-las-auditorias-internas-de-calidad-generar-valor-agregado-en-las-empresas/">			<content><![CDATA[INTRODUCCIÓN  Se habla mucho acerca de la importancia de “agregar valor” durante las auditorías de sistemas de gestión de la calidad (SGC), pero ¿qué significa esto realmente? ¿Es posible agregar valor sin comprometer la esencia de una auditoría ni caer en una consultoría?  Existen varias definiciones de “valor”, pero todas se centran en el concepto […]]]></content>
		</document>
		<document id="5d0e4964119f6d745eb35ab295317b57" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2010/02/02/%c2%bf-que-implicancias-tiene-para-una-empresa-certificarse-bajo-la-norma-iso-9001-version-2008/">			<content><![CDATA[LOS CAMBIOS EN LA NORMA ISO 9001  La ISO 9001 es una norma que define los requisitos para establecer, documentar y mantener un sistema de gestión de calidad. La ISO 9001:2008 corresponde a la cuarta edición de la norma que se publicó por primera vez en 1987.  La Norma ISO 9001, como todas las normas, […]]]></content>
		</document>
		<document id="25f82e7a3c9702959b0e4e92cd93bb6a" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2010/09/21/cambio-cultural-y-apoyo-gerencial-factores-claves-para-el-exito-un-sistema-de-gestion-de-calidad/">			<content><![CDATA[Peter Senge autor de la quinta disciplina, relata en su libro la parábola de la rana hervida : “ si se pone una rana en una olla con agua hirviendo, inmediatamente intenta salir. Pero si se pone en agua a la temperatura ambiente , y no la asustamos, se queda tranquila. Cuando la temperatura se […]]]></content>
		</document>
		<document id="13e7c2ffe3eb9d9c3f882bf9f5757629" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2010/10/12/cultura-de-calidad-y-valores-chilensis-males-remediables/">			<content><![CDATA[Chile fue invitado a fines del año 2009 a participar en el selecto grupo de países que forman la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico OCDE. Este grupo formado por 30 países representan el 70 % del mercado mundial y es un organismo que ajusta las políticas usadas por los gobiernos para sustentar […]]]></content>
		</document>
		<document id="32b484650871e8de693067f81325f2c0" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2010/12/03/gestion-de-la-calidad-en-proyectos-tipo-epcm/">			<content><![CDATA[INTRODUCCIÓN  De acuerdo a la guía del PMBOK (Project Management Body of Knowledge), un proyecto es un esfuerzo temporal que se lleva a cabo para crear un producto, servicio o resultado único. Las características que deben tener los proyectos son : Un proyecto intenta dar solución a un problema (cubrir una necesidad). Es temporal Es único en […]]]></content>
		</document>
		<document id="d0502fdd8613d9f1b4bb7a6e91ebfb66" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2010/12/14/rentabilidad-de-un-sistema-de-gestion-de-la-calidad/">			<content><![CDATA[INTRODUCCIÓN  Rentabilidad es una noción que se aplica a toda acción económica en la que se utilizan medios materiales, humanos y financieros con el fin de obtener ciertos resultados. En la literatura económica, aunque el término rentabilidad se utiliza de forma muy variada y son muchas las aproximaciones doctrinales que inciden en una u otra […]]]></content>
		</document>
		<document id="ab11a2277c4a1d337879504d14989b60" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2011/01/14/aseguramiento-de-calidad-a-traves-de-la-seleccion-y-evaluacion-de-proveedores-para-productos-yo-servicios/">			<content><![CDATA[INTRODUCCIÓN La norma ISO 9001 : 2008 en su cláusula 7.4.1 dice textualmente : “ La organización debe evaluar y seleccionar a los proveedores en función de su capacidad para suministrar productos de acuerdo con los requisitos de la organización. Deneb establecerse los criterios para la selección, la evaluación y la re-evaluación. Deben mantenerse los […]]]></content>
		</document>
		<document id="3eabb92c86cc263f37a48b1561090e6b" url="http://elmundodelacalidad.wordpress.com/2012/06/26/cuales-son-los-factores-claves-para-tener-exito-en-los-proyectos-epcm/">			<content><![CDATA[Un proyecto EPCM puede medirse en base al cumplimiento de los plazos en los que debía ejecutarse, el cumplimiento del CAPEX o monto de inversión requerida, la calidad técnica esperada de los entregables y el nivel de  satisfacción de los mandantes o dueños de cada proyecto. De acuerdo a estudios internacionales, la tasa de éxito […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>