<author id="0d6c46cb5ad573dd52597e0c3940175b" url="actor-chileno.blogspot.com" feed="http://actor-chileno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="8b2c15b46c4a5159061e2ecba4dfd24a" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/08/actor-alberto-vega-lanza-hoy-el-libro.html">			<content><![CDATA["Mírame a los ojos" se llama el texto que será presentadas hoy en el Teatro UC, donde cuenta del padecimiento que le impide el movimiento de su cuerpo.En el Teatro UC se lanzará hoy el libro Mírame a los ojos, escrito por el actor y profesor Alberto Vega, y que narra su vida luego del accidente en bicicleta que le causó una grave lesión cerebral que le imposibilitó todo tipo de movimiento.En 2006, Vega, profesor de la Escuela de Teatro de la UC, se cayó en bicicleta y cuyo golpe generó el llamado "síndrome de cautiverio", el que le permite tener lucidez mental pero sin posibilidad de exteriorizar emociones ni movimientos, salvo los ojos.En su proceso de recuperación, Vega decidió continuar con su vida usando My Tobii, un equipo computacional que le ayuda a escribir en una pantalla a través del movimiento de sus ojos. Así, con dificultad y una paciencia infinita, ha logrado trabajar de nuevo en teatro, en cine y ahora en las letras con la publicación de este libro.Sobre el teatro, su gran pasión, Vega escribe: "El teatro es comunicación y relación, pero, paradójicamente, es verdad, más real que la vida misma. Siento gran placer en hacerlo, sobre todo por los aplausos. Por supuesto, el teatro tiene futuro. El teatro es espectáculo, emoción, acción, verdad, vida, belleza", escribe.Los actores Elena Muñoz y Cristián Campos, la artista visual Verónica Barraza y el director de cine Alexander Tupper presentarán el libro hoy martes 13 de agosto a las 19:30 en el Teatro UC.Las reservas deben efectuarse al teléfono 22055652 y el retiro de ubicaciones está disponible en la boletería del Teatro UC.Mírame a los ojos, de Alberto VegaEditorial GrijalboPrecio estimado de venta: $7.500Fuente: La Tercera. ]]></content>
		</document>
		<document id="c8d64cb1fb7fec59445e8d4c5167c03e" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/08/comentario-teatral-invertidos.html">			<content><![CDATA[Cruento relato de amor y homofobiaInvertidos es la primera apuesta teatral de la Cia. de Teatro Nuestros Pasos. Una historia homosexual ambientada en la época nazi; una adaptación del texto “Bent” de Martìn Sherman y bajo la dirección de Daniela Toledo. La historia cumple su objetivo y destacan las actuaciones de Jorge Amtmann y Roberto Cancino. La Cia. de Teatro Nuestros Pasos nos presenta Invertidos, su primer montaje teatral bajo la dirección de Daniela Toledo y en base a la adaptación del texto “Bent” de Martin Sherman. La historia nos cuenta la relación de Max y Rudy una joven pareja homosexual que es capturada por el ejército nazi. Asì comienza la aventura de Max por querer dejar atrás su pasado y esconder el triángulo rosa; pero no estará solo en esta aventura marcada de miedo y desesperanza.Destaca una impecable puesta en escena y actuaciones que desde el primer minuto cautivan al espectador; la historia avanza ágil y nos va mostrando sin tapujos ni pudores los horrores de aquella época. Hacia la mitad de la obra en un extenso diálogo de los protagonistas la historia, se podría decir, que atraviesa su momento más débil porque a ratos la actuación se vuelve tediosa, sin embargo, a mi juicio es tal vez la manera en que debe contarse la historia para que también el espectador se canse de mirar una y otra vez como los personajes son sometidos a cruentos trabajos que a la larga terminan por cansar a ellos y al espectador en este rato. Ayudan además a este cometido el espacio en donde se ubica el espectador que se hace pequeño y sofoca.En general las actuaciones son buenas y logran emocionar al público; Jorge Amtmann a mi juicio es el más sólido del elenco que lo conforman también Roberto Burgos, Danilo Aldea, Roberto Cancino y Rodrigo Castillo. Para lograr aún más emoción en escena la musicalización es otro punto a favor para esta obra que no pretende llevar la bandera de justicia ni ponerse a favor de los  derechos humanos y la igualdad sexual, sino más bien solo contar hechos que si fueron reales.Hacia el final de la obra también se logran unas cuantas escenas que llevan  a las lágrimas con facilidad y de cierto modo hacen que el espectador se identifique y ponga fácilmente en el lugar de los protagonistas.Una buena apuesta teatral que no debe perderse; a fin de cuentas quien se debe formar su propia opinión es usted mismo. No se pierda las últimas funciones en la Sala Asociación Cultural La Caja Negra ubicada en Bombero Núñez 290 esquina Santa Filomena. Un buen panorama para ver en familia y luego discutir en conjunto. Para toda la gente “cuadrada y fácil de impresionar” la obra presenta desnudos, absolutamente justificados por cierto. Dicho todo lo anterior solo basta recomendarla y formarse opinión propia.Viernes y sábados a las 20:00 horas, reserve. Por Felipe Gordon BenaventeFicha Técnica “Invertidos”Dramaturgia: adaptación del texto “Bent” de Martin Sherman.Dirección: Daniela ToledoElenco: Jorge Amtmann, Roberto Burgos, Danilo Aldea, Roberto Cancino, Rodrigo Castillo.Producción: Carmen OcaresFotografía: Rodrigo AdonisPublicidad: Rubén ContrerasDónde: Sala Asociación Cultural La Caja Negra, Bombero Núñez 290 esquina Santa Filomena.Cuándo: viernes y sábados a las 20:00 hrs.Temporada: hasta el 31 de agostoValores: $3.000 general]]></content>
		</document>
		<document id="e7819c8b99f603d174b3ed9e676f3bf1" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/08/guillermo-calderon-llega-la-tv-con-la.html">			<content><![CDATA[El aclamado director y dramaturgo es responsable del guión de la producción de Andrés Wood que, a través de la figura de la abogada Carmen Hertz, aborda los horrores de la Caravana de la Muerte. "Cuando las instituciones fallan, aparece la cultura", sostiene. Debutará en CHV en septiembre.  La película posteriormente convertida en miniserie, "Violeta se fue a los cielos", marcó el encuentro entre dos grandes talentos: el cineasta Andrés Wood y Guillermo Calderón ("Neva", "Diciembre"), el aclamado dramaturgo y director de teatro chileno, quien ofició de coguionista.Nacía una próspera colaboración que ahora se extiende a la televisión. Se trata de "Ecos del desierto" , serie de cuatro capítulos que Chilevisión estrenará a la luz de los 40 años del golpe, la primera semana de septiembre. En octubre llegará a las pantallas de TNT.Inspirada en la vida de la abogada de derechos humanos, Carmen Hertz , la producción se estructura en dos partes. Primero, aborda su juventud durante los 70, abarcando el horror que generó el paso de la Caravana de la Muerte. De ahí salta en el tiempo, 25 años más tarde, para concentrarse en sus trabajos como abogada. María Gracia Omegna (28) y Aline Kuppenheim (44) se encargan de interpretar a Hertz en estas distintas etapas."Vengo del mundo del teatro pero la experiencia ha sido muy buena porque Andrés es un artista completo, un creador bien original y riguroso que me enseñó paso a paso lo que es el cine", cuenta Calderón al teléfono desde Nueva York.Juntos trabajaron en el proceso de investigación, revisando expedientes y conversando con personajes claves. "Fue un trabajo muy bonito y creativo, pero también muy doloroso. Fue bueno acompañarse en ese sentido, porque hacerlo solo hubiese sido muy pesado emocionalmente".-¿Por qué decidieron centrar la historia en Carmen Hertz?-Como mucha gente, yo conocía toda esta historia gracias al libro "Los zarpazos del puma", de Patricia Verdugo. Pero cuando nos metimos a investigar fuimos directo al expediente del caso. Hablamos con Carmen Hertz, ya que su marido es víctima de la Caravana de la Muerte cuando pasó por Calama. Ella nos contó su experiencia. Y nos dimos cuenta de que era interesante que la historia pasara por ella como personaje. La tomamos como eje, pero también ficcionamos."Va a ser importante para el diálogo del país"Calderón cuenta que durante la investigación se asombró con algunas aristas del caso. "Es interesante cómo Arellano es una de las personas que articula el golpe, después junta a este equipo para formar la Caravana y después se transforman en los grandes ejecutores de la Dina. Es interesante ver cuál es la geneaología de esta gente. Lo otro que es sorprendente es su modus operandi y también cómo el Ejército se vio involucrado en esto. Está en una situación muy comprometida porque ellos son los que de alguna forma permiten que esto ocurra".-¿Qué impacto crees que puede tener la serie a 40 años del golpe?-Me sorprende cómo esta historia todavía sigue comprometiendo lo que está pasando en el día a día de nuestra vida nacional. Además, todos estos casos están pendientes. Son casos no resueltos, son heridas abiertas. Entonces, cuando las instituciones fallan o no son capaces de hacerse cargo de la tragedia de la historia del país, aparece la cultura, en este caso una serie de TV que es capaz de completar una historia. La idea es generar una conciencia nacional y llegar a nuevos consensos que consisten en que este tipo de cosas y comportamientos son, no sólo intolerables, sino que también injustificables. Eso no está maduro en el país, por lo que una serie como ésta puede ser un aporte en ese sentido.-¿Crees que en la TV se potencian o debilitan estos mensajes?-Es un asunto interesante. Creo que la TV potencia el mensaje crítico porque es una experiencia masiva y llega a mucho más público. Una vez conté en una entrevista que a una función de "Neva" llegaron algunos ministros de la dictadura y lo dije como una especie de queja. Es que a veces, cuando uno hace una obra, se transforma en un objeto cultural que pierde el mensaje político que tiene. Ahora es distinto porque la televisión es un medio masivo. El mensaje se potencia, especialmente en el contexto en que estamos: unas elecciones en que, lo queramos o no, se revisita el problema de la dictadura porque hay dos candidatas, Matthei y Bachelet, que están enfrentadas no sólo a partir de sí mismas sino que a partir de sus historias. Además de todo lo que está pasando con Cheyre. Es un contexto muy propicio para que esto se potencie. La televisión también tiene la cualidad de que está metida en el dormitorio, donde uno conversa libremente y sin censura. Uno conversa con la familia y se desahoga.Calderón cuenta que cuando se plantearon la serie lo hicieron "pensando en la gente joven". "No es lo mismo leer esta historia o escucharla de los padres que verla dramatizada. Y está hecha con una calidad de producción que es súper interesante. Puede producir una experiencia de información racional, pero también emocional...y muy fuerte. Creemos que va a ser importante para el diálogo del país"."El color, psicológicamente, cambia toda la experiencia"Calderón está presente en las tablas con tres de sus obras fundamentales en el Teatro de la Palabra. Por estos días presentan "Clase" ; el 11 de septiembre hará una única función de "Escuela" y a fin de mes llega con "Villa + discurso" .El realizador cuenta que su salto al audiovisual lo ha conectado también con archivos y videos que dan cuenta del pasado. "Me ha impactado mucho ver imágenes", confiesa. "Todos tenemos la imagen más repetida que es el bombardeo a La Moneda, que es en blanco y negro. He visto mucha imagen a color que, psicológicamente, cambia toda la experiencia. Ya no es un documento histórico sino que una experiencia real y concreta. Eso me ha impactado mucho. El esfuerzo de rescatar imágenes que ha hecho el canal ha sido muy bueno. A «Chile: Las imágenes prohibidas» le ha ido muy bien porque existe una curiosidad enorme por estas imágenes de verdad, con los colores reales"."Ecos del desierto" también emplea imágenes de archivo para contextualizar el relato. "Creo que la dramatización de los hechos va un paso más allá. Poner personajes en ese contexto, reproduciendo las calles, los autos, la ropa... todos esos detalles impactan de una manera especial. Creo que esta serie va a ser un buen complemento de lo que está haciendo el canal al recuperar esos archivos".Fuente: La Segunda. ]]></content>
		</document>
		<document id="cf812944abfae4c9685cadd2c272fabc" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/08/somos-los-carmona-debuto-liderando-con.html">			<content><![CDATA[La nueva teleserie de TVN, que se estrenó este lunes, marcó un promedio de 27,2 puntos en su horario, triplicando a su competencia.Un gran debut tuvo la nueva teleserie de TVN Somos Los Carmona, ya que se estrenó liderando en sintonía y con un alto rating.La producción del canal estatal lideró en su franjay llegó a triplicar a sus rivales.Luego de la emisión de Dos por Uno (que promedió 17 unidades), la nueva serie de TVN, que cuenta la vida de una familia del campo que llega a vivir al barrio alto en Santiago, comenzó a las 20.18 horas y no tuvo competidores hasta las 21.05.En esa franja marcó 27,2 puntos de rating promedio, mientras su más cercano perseguidor fue Chilevisión con 8,8. Más atrás lo siguieron Canal 13 con 7,5 unidades, Mega con 5,7 y La Red con 2,2.El peak de la jornada llegó a los 30 puntos, y se alcanzó varias veces durante gran parte de los últimos 20 minutos de emisión de la teleserie. Fuente: La Tercera. ]]></content>
		</document>
		<document id="d5682ca47160ba3b897b6ef797c88e9f" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/09/con-el-verano-de-los-peces-voladores-y.html">			<content><![CDATA[El encuentro francés tendrá estas cintas en su competencia, junto a un programa especial de 10 filmes recientes.Con dos filmes chilenos en su competencia oficial, se inicia hoy el Festival de Biarritz América Latina 2013, certamen francés especializado en cine latinoamericano, que ya celebra 22 ediciones y se desarrolla hasta el 6 de octubre.Se trata de las cintas "El verano de los peces voladores" y "El tío", las que están Competencia Oficial de Largometrajes junto a ocho cintas más. La primera, es el debut de la documentalista Marcela Said, filme que en mayo pasado fue parte de la Quincena de Realizadores del Festival Internacional de Cine de Cannes, cosechando excelentes críticas a nivel internacional; la segunda es el comentado filme dirigido por Mateo Iribarren que es protagonizada por el sobrino de Jaime Guzmán, Ignacio Santa Cruz, quien lo personifica.Además, en Biarritz se presentarán 10 películas chilenas recientes, gracias a una gestión de Cinema Chile: "Bonsai", de Cristian Jiménez, "Carne de perro", de Fernando Guzzoni, "De juEl encuentro francés tendrá estas cintas en su competencia, junto a un programa especial de 10 filmes recientes.Con dos filmes chilenos en su competencia oficial, se inicia hoy el Festival de Biarritz América Latina 2013, certamen francés especializado en cine latinoamericano, que ya celebra 22 ediciones y se desarrolla hasta el 6 de octubre.Se trata de las cintas "El verano de los peces voladores" y "El tío", las que están Competencia Oficial de Largometrajes junto a ocho cintas más. La primera, es el debut de la documentalista Marcela Said, filme que en mayo pasado fue parte de la Quincena de Realizadores del Festival Internacional de Cine de Cannes, cosechando excelentes críticas a nivel internacional; la segunda es el comentado filme dirigido por Mateo Iribarren que es protagonizada por el sobrino de Jaime Guzmán, Ignacio Santa Cruz, quien lo personifica.Además, en Biarritz se presentarán 10 películas chilenas recientes, gracias a una gestión de Cinema Chile: "Bonsai", de Cristian Jiménez, "Carne de perro", de Fernando Guzzoni, "De jueves a domingo", de Dominga Sotomayor, "El Salvavidas", de Maite Alberdi, "Inti Matta", de Ramuntcho Matta, "Joven y alocada", de Marialy Rivas, "La Jubilada", de Jairo Boisier, "La Pasión de Michelangelo", de Esteban Larraín, y "Post Mortem" y "Tony Manero", de Pablo Larraín.Lucile de Calan, encargada general de programación, y Raphaële Monnoyer, miembro del comité de selección de Biarritz, han señalado a través de un comunicado oficial que "Esta elección surgió como una evidencia tras la riqueza y la diversidad cinematográfica de este país, su reconocimiento por parte de grandes festivales internacionales desde hace varios años y tras el éxito mundial que conocieron algunas cintas chilenas como fue el caso últimamente de "No", de Pablo Larraín".Además, el Festival ha confirmado al actor chileno Alfredo Castro como parte del jurado de la Competencia de Largometrajes. El certamen también ofrecerá un foco en memoria de los 40 años del golpe de estado de 1973, sección denominada "Chile - 40 Años Después", que incluye muestras de películas, como el documental de Chris Marker y Miguel Littin, "On vous parle du Chili: Ce que disait Allende" ("Te hablamos de Chile: Lo que decía Allende").En los últimos años, Biarritz ha seguido atentamente la trayectoria de nuevos directores nacionales quienes lograron dar a conocer sus películas en todo el mundo. En 2005, Cristian Jiménez recibió en Biarritz el premio "Abrazo" al mejor cortometraje con "El tesoro de los caracoles". En 2008 Dominga Sotomayor presentó su cortometraje "La montaña" y el guión de "De jueves a domingo". En 2009 Fernando Guzzoni fue invitado al Festival mientras trabajaba en el guión de "Carne de perro" y Cristian Jiménez presentó en la competencia oficial su primer largometraje, "Ilusiones ópticas".eves a domingo", de Dominga Sotomayor, "El Salvavidas", de Maite Alberdi, "Inti Matta", de Ramuntcho Matta, "Joven y alocada", de Marialy Rivas, "La Jubilada", de Jairo Boisier, "La Pasión de Michelangelo", de Esteban Larraín, y "Post Mortem" y "Tony Manero", de Pablo Larraín.Lucile de Calan, encargada general de programación, y Raphaële Monnoyer, miembro del comité de selección de Biarritz, han señalado a través de un comunicado oficial que "Esta elección surgió como una evidencia tras la riqueza y la diversidad cinematográfica de este país, su reconocimiento por parte de grandes festivales internacionales desde hace varios años y tras el éxito mundial que conocieron algunas cintas chilenas como fue el caso últimamente de "No", de Pablo Larraín".Además, el Festival ha confirmado al actor chileno Alfredo Castro como parte del jurado de la Competencia de Largometrajes. El certamen también ofrecerá un foco en memoria de los 40 años del golpe de estado de 1973, sección denominada "Chile - 40 Años Después", que incluye muestras de películas, como el documental de Chris Marker y Miguel Littin, "On vous parle du Chili: Ce que disait Allende" ("Te hablamos de Chile: Lo que decía Allende").En los últimos años, Biarritz ha seguido atentamente la trayectoria de nuevos directores nacionales quienes lograron dar a conocer sus películas en todo el mundo. En 2005, Cristian Jiménez recibió en Biarritz el premio "Abrazo" al mejor cortometraje con "El tesoro de los caracoles". En 2008 Dominga Sotomayor presentó su cortometraje "La montaña" y el guión de "De jueves a domingo". En 2009 Fernando Guzzoni fue invitado al Festival mientras trabajaba en el guión de "Carne de perro" y Cristian Jiménez presentó en la competencia oficial su primer largometraje, "Ilusiones ópticas".Fuente: La Tercera.   ]]></content>
		</document>
		<document id="ac79c296da9f1034e81fa74a850ba5a1" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/09/daniel-munoz-entre-allende-y-victor.html">			<content><![CDATA[El actor protagonizará la película de Littin y una serie de TV. Regresa con "Los 80" y adelanta: "Juan se enceguece, casi hasta la demencia". Aunque podría ser su última temporada: "Estoy un poco agotado". Y el jueves estrena su nuevo proyecto de cuecas, con tres funciones en el Municipal de Las Condes. A pesar de estar de lleno en los ensayos con su nuevo grupo Los Marujos, las grabaciones de la sexta temporada de "Los 80" y la filmación de "Allende" de Miguel Littin, Daniel Muñoz se toma las cosas con calma."Creo que llegué a la madurez actoral, y como persona. Esto es hacer emerger la humanidad. Y siento que lo logré ahora. Hace años estaba acelerado, ahora contemplo... Soy consciente de la muerte y cómo ese final pone las cosas en perspectiva", dice, sentado en una banca del Parque Balmaceda.Desde este jueves y hasta el sábado, a las 20 horas, se presentará en el Teatro Municipal de Las Condes con "La cueca y sus parientes". Su vuelta a los escenarios, tras dejar 3X7 Veintiuna el año pasado. La idea, precisa, es explorar junto a Los Marujos la relación de nuestro baile nacional con otras expresiones afines en Latinoamérica. "Es una celebración espontánea a la música de nuestro continente. Festejar las fronteras abiertas" adelanta el actor y músico, que además editó el disco "Cuecas" (Oveja Negra).La gente lo saluda, le toma fotos y lo felicitan por su personaje Juan Herrera. La serie vuelve en octubre, ya en 1989, el año del plebiscito. Juan perdió su trabajo y ve como a su esposa Ana (Tamara Acosta) le va excelente captando clientes en una multitienda. Un reflejo de los cambios económicos que experimentaba el país, explica Muñoz. "Juan, por su formación antigua, en vez de hacer equipo con ella, entra en conflicto con esa situación", dice."Juan está obsesionado con lo que perdió. Quiere recuperarlo. Y eso lo hace alejarse de su familia. El convirtió en lo más importante de la vida su negocio. Y sólo se dio cuenta de eso cuando terminó estafado. Tiene que ver con ese Chile donde el que es correcto, ético, decente, está destinado al fracaso. No así los pillos, los vivarachos. Se amarga y sufre una mutación", adelanta."Antes eran los hechos externos los que dañaban a Los Herrera. Ahora son ellos mismos, desde dentro. El eje es la fragilidad de la convivencia familiar. Todas las fisuras, todos los dolores, todo el cansancio, les pega fuerte. Es la resaca de los años anteriores. Y Juan se enceguece, casi hasta la demencia".-¿Te gustaría continuar con la serie en los 90?- Me parece maravilloso que la gente quiera que siga la serie, la tienen atesorada e incorporada. Yo, personalmente, estoy un poco agotado. Podría seguir como "Los herrera", por ponerle un nombre. Es la historia de Chile contada a través de una familia y los acontecimientos siguen, los personajes crecen...-Puede seguir, pero estoy cansado. Me gustaría que la serie terminara como el proyecto inicial que fue: Contar los '80 y cómo nos transformaron a los chilenos en lo que somos ahora."Me considero allendista, pero no izquierdista"El actor comenzará a filmar en octubre "Allende" de Miguel Littin, cinta que debería estrenarse el 2014. Para encarnar al ex Presidente, decidió estudiar a fondo su historia familiar. "Me di cuenta de que no hay que construirlo desde la épica, sino desde sus raíces. Sólo entendiendo de dónde viene, puede emerger el resto. Su familia está marcada por la tragedia, pero también por una pasión por los demás, que permite entender por qué tomó todas sus decisiones", explica.-¿Te ayudó en la construcción del personaje la programación alusiva el Golpe?-Es muy bueno que la figura de Allende se vaya depurando y sanando. Esto, de alguna manera, va a marcar a las personas, para que aprendan a organizarse y plantear otras alternativas para construir nuestro país. Antes ni siquiera se podía hablar de él. Ahora las imágenes muestran objetivamente a un hombre prácticamente solo, enfrentando a todo un ejército. Me gustó mucho "Chile: Imágenes prohibidas" y también el programa de Aldo Schiappacasse.-Yo me considero Allendista, pero no izquierdista, en el sentido de los partidos políticos tradicionales. Es como definirse cristiano, pero no católico. Me sorprende su sentido de humor y lo deportista que era, además de ser un orador increíble. Por supuesto que era "chicha fresca", pero es una estupidez reducir su imagen a eso, como lo hacían sus enemigos.Muñoz también encarnará a Víctor Jara en "Yo no canto por cantar", una miniserie escrita y codirigida por Mateo Iribarren. Aunque aún no entra a grabar, ya tiene claras varias cosas sobre su personaje. "Se comprobó una vez más que el arte puede llegar a ser más peligroso que las armas. Víctor como Allende son figuras de una potente humanidad, que se oponen al poder establecido, al mercado, a lo anti-humano... por eso son tan trágicas", explica."A él lo quisieron destruir. Físicamente. Pero no lo lograron eliminar, lo que también demuestra el poder de la vida por sobre la violencia. Ambas figuras dialogan con las nuevas generaciones. Algo está pasando. Creo que el próximo año, esto va a terminar decantando en la gente, en los grupos no políticos, en las redes sociales... ¿quien diría que sería la tecnología la que ahora articula las demandas de la gente?".Fuente: La Segunda. ]]></content>
		</document>
		<document id="4d4c88af0a047b2b688a3c5876830b10" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/09/funeral-de-jorge-pedreros-reune-al.html">			<content><![CDATA[El comediante, fallecido el sábado, fue despedido por cerca de 5 mil personas. "¡Chupamedias!, ¡chupamedias!". "¡Bolsero!, ¡bolsero!". Los motes de los personajes más clásicos de Jorge Pedreros -Evaristo Espina y el indio que siempre lograba embaucar al vaquero encarnado por Fernando Alarcón- fueron vitoreados ayer en distintos puntos de la capital, como una manera de tributar y despedir al comediante que falleció el pasado sábado a causa de neumonía. De algún modo, la gente -que en algunas calles también desplegó carteles y pañuelos blancos para el adiós- aún mantiene el recuerdo de su protagonismo en el Jappening con Ja, pese a que el espacio desapareció hace nueve años y vivió su cima en los 80.Como una respuesta a ese contexto, el elenco del programa se reunió ayer en pleno para interpretar el célebre himno Ríe -escrito por el mismo Pedreros- en el responso realizado en la Iglesia Nuestra Señora del Carmen de Ñuñoa, suerte de punto inicial del cortejo que culminó con sus funerales en el Cementerio Parroquial de San Bernardo.Entre los nombres más característicos, como Alarcón, Eduardo Ravani, Maitén Montenegro, Patricio Torres y una muy emocionada Gloria Benavides, también aparecieron figuras que se unieron varios años después de su inicio, como Jorge Garrido, Claudio Reyes, Natalia Cuevas o Renata Bravo. Todos junto a una figura de cartón, en tamaño natural, del personaje de "Espinita".Del elenco más célebre sólo asomaron dos ausencias: Marilú Cuevas, quien está de viaje en EE.UU., y Gladys del Río, esposa de Pedreros, quien a principios de mes sufrió un infarto, situación de la que fue dada de alta hace sólo dos días."Ella no está en condiciones físicas y emocionales de asistir a esto. Le puede afectar mucho. Está con mucha rabia y pena, porque sólo hay que imaginar lo duro que puede ser para alguien no asistir al adiós del amor de su vida", cuenta la única hija que tuvieron, Claudia Pedreros. Otros nombres presentes fueron Antonio Vodanovic, Javier Miranda, José Alfredo Fuentes, Luis Dimas y Fernando Godoy.La película inconclusaLuego, la carroza enfiló hacia la tradicional Pérgola de las Flores, para después trasladarse hacia la Municipalidad de La Cisterna, donde fue declarado "hijo ilustre". Pero el homenaje más masivo se produjo al arribar al cementerio, cuando cerca de cinco mil personas -según cifras de Carabineros- se apiñaron en los estrechos accesos del lugar, lo que incluso dificultó el ingreso del féretro. Hasta se encaramaron arriba de los mausoleos y usaron escaleras para despedirse del "Chino". Su familia les agradeció a todos.Entre los últimos proyectos que trabajó el también compositor, Alarcón cuenta que estuvo el guión de una película que, en clave de comedia, retrataría la historia del Jappening... Incluso, llegaron a tener todo el libreto listo, el que ofrecieron a Chilevisión para trabajar una suerte de coproducción. Finalmente, el asunto no prosperó. "Fue hace cinco años y fue lo último que hicimos juntos. Ahora han hecho películas gente como Stefan Kramer o El Club de la Comedia, pero nosotros lo podríamos haber hecho antes, pero nunca tuvimos una respuesta concreta", remata el hombre tras Canitrot.Fuente: La Tercera.  ]]></content>
		</document>
		<document id="92f2774a55b9e8a311c84d43d788dc6b" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/09/pablo-krogh-el-gran-secundario-del-cine.html">			<content><![CDATA[El actor fallecido hoy fue un rostro habitual de cine, televisión y teatro en los últimos veinte años. Su nombre pocas luces entregaba al público masivo, pero su físico espigado y delgado se había convertido en un clásico del cine chileno. Pablo Krögh, fallecido hoy a los 50 años de un cáncer a la lengua, fue lo que los historiadores llaman el actor secundario clásico, el hombre que aportaba desde la discreción del segundo plano, una solidez interpretativa que aportaba la base de un buen desempeño actoral.Actor relevante en teatro y cine, Krögh se distinguió por la severidad física que impregnaba a sus personajes y por su voz profunda y dramática que le permitió hacer también una exitosa labor entregando voz a comerciales.Estudió comunicación audiovisual, fotografía y teatro en la Academia de Fernando González, donde egresó en 1986, y donde rápidamente hizo carrera en teleseries como "La Quintrala" y "Villa Nápoli". Se mantuvo en esta labor hasta 1997, intercalanado algunas apariciones en cine, como "Sussi". Pero fue recién a partir de 1997 en que retomó el teatro y comenzó una ascendente carrera en el cine local, donde acumuló más de 20 títulos.Sus primeros montajes fueron "Crónica de una muerte anunciada" y "La casa de Bernarda Alba", y además fue el de la Compañía de Teatro El Lunar, donde montó obras como "El Quijote no existe", con la que ganó un Premio Apes en 2007, y "El Avión Rojo", en que personificó a Marmaduque Grove y que se estreno en el Teatro UC en 2009.Pero es en cine donde la figura desgarbada de Krögh ha sido un paisaje de fondo constante. Desde "Coronación" (2000), de Silvio Caiozzi, acumuló títulos como "Machuca", "Joven y Alocada", "No", "Rojo, la película", "El brindis", hasta llegar a su primer protagónico en "El cielo, la tierra, la lluvia" (2008), el aplaudido filme de José Luis Torres Leiva, donde dio vida a un lacónico hombre del sur.Pero su consagración vino en 2009, cuando Krögh dio vida a Jaime Tohá en "Dawson Isla 10", de MIguel Littin, al citado Marmaduque Grove en la obra "El avión rojo" y al pintor francés Raymond Monvoisin en la miniserie del mismo nombre, y que se exhibió en UCV. Fue por su trabajo en la cinta de Littin, fue nominado ese año al Premio Altazor."He tenido la suerte de que mi trabajo ha gustado. Pero más allá de las modas, lo que más me reconforta es el reconocimiento de mis pares", dijo ese año a La Tercera, y fiel a su estilo, sabía que este boom iba a pasar: "espero volver al bajo perfil", agregó.En los últimos años también acumuló una buena cantidad de trabajos, como el villano de la teleserie "Feroz", y el temible inquisidor Benigno Martínez de Oviedo en "La Doña". En estos días está en pantalla en la serie de TVN "Bim Bam Bum", donde personifica a un coreógrafo.Convertido en uno de los actores más solicitados del cine chileno, Krögh trabajó hasta que le fue diagnosticado el cáncer a la lengua, y esos títulos incluyen "No", "Joven y alocada", "El circuito de Román", "Gloria" y la aún inédita "Patagonia de los sueños", de Jorge López. Sobre su reconocimiento final, el actor dijo que "es una suma de factores. Yo creo que es la fusión del trabajo y el destino".Fuente: La Tercera. ]]></content>
		</document>
		<document id="f1cc4f865a94719afd843aecec4785dd" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/09/pelicula-chilena-trae-santiago-un.html">			<content><![CDATA[Este jueves se estrena "Morales, el reformador", del director Víctor Cubillos. La historia sigue a un ciudadano que combate el crimen con sus propias manos, sin importar si se enfrenta a violadores, pedófilos o a hombres que orinan piscinas. Un hombre con cámara en mano persigue a una pareja que conduce bajo la influencia del alcohol.  Los critica, los reprende y, para enseñarles una lección, les cobra una multa y les desinfla los neumáticos.  Los "detenidos" fácilmente podrían reaccionar  de una manera violenta, pero ceden.  Y lo hacen porque el sujeto que los amenaza, Ulises Morales, sabe cómo abordarlos con palabras asertivas y, además, tiene claro cuándo debe mostrarles el arma que guarda en su bolsillo.Ebrios al volante, evasores del Transantiago, ladrones de poca monta, compradores de pornografía infantil, sujetos que orinan en piscinas públicas y saqueadores son algunos de los blancos de este personaje interpretado por Víctor  Montero (recordado como el CNI "Troglo" en "Los archivos del Cardenal"), una especie de justiciero ciudadano que intenta “rehabilitar” a los delincuentes en Santiago a través de su "ONG": Conciencia y responsabilidad.Esta es la premisa de la película que el director nacional Víctor Cubillos estrenará este jueves en las salas de cine nacionales, Morales, el reformador. La cinta está basada en una producción alemana (Muxmäuschenstill, de Marcus Mittermeier) que no logró mayor difusión en Europa por la crudeza del personaje, una especie de Hitler moderno que intenta doblegar los pecados de la sociedad con sus propias manos.A Chile llega adaptándose a la idiosincrasia  local, con un protagonista ambiguo, que se pasea entre actos de justicia y un claro abuso de poder."No queríamos hacer blancos o negros. Queríamos grises, porque en el cine chileno no hay matices.  Ese hace o una película muy comercial o una de cine arte. O personajes muy desarrollados para un lado o para el otro. La palabra ambigüedad fue la que nos guió todo el rodaje", cuenta Cubillos sobre la historia que comenzó a desarrollar hace casi diez años, cuando vio por primera vez la versión alemana escrita por Jan Henrik Stahlberg."A Ulises lo mueve la soledad", añade el protagonista. "Hay una tendencia narcisista, él está sólo como un dedo, hay una clara carencia afectiva en su vida", cuenta  Montero. "Ulises Morales tiene un pensamiento absoluto, más allá del bien o el mal, según él", dice el actor.La producción sigue la línea de la película alemana, pero el personaje de este hombre solitario, que recorre Santiago para hacer justicia también tiene unos guiños al Travis Bickle de Taxi Driver. Eso sí que acá Ulises tiene un compañero que lo acompaña en sus autodefinidos actos heroicos: el afable Abel (Ricardo Cubillos), quien registra todas las detenciones con su cámara, con el objetivo de tener un registro que en el futuro abra los ojos a la ciudadanía.Sobre la dualidad con que se puede percibir al protagonista de esta cinta chilena, Ricardo Cubillos  explica que "la idea es que cada persona haga su propia lectura del personaje, de sus ideales".¿ Héroe o dictador? El espectador elige en esta comedia negra.La cinta se rodó durante 10 meses entre 2010 y 2011. En ese periodo estallaron las movilizaciones sociales encabezadas por los estudiantes, las cuales sirven como telón de fondo de la historia.Aunque la cinta ganó fondos del Consejo de Cultura para su promoción y también un premio en dinero  tras presentarse como Work in Progress en Sanfic, la producción es de corte independiente. Es por este motivo que se demoró más de tres años en, finalmente, lograr su llegada a los cines.Fuente: El Mercurio.   ]]></content>
		</document>
		<document id="9103412ac86967ac1ef78bffe6db0469" url="http://actor-chileno.blogspot.com/2013/10/cesar-caillet-no-quiero-defender-lo.html">			<content><![CDATA[A meses de cumplir 40 años, el actor se siente más seguro que nunca. A propósito de su rol como abogado en “El regreso” y el estreno de “El tío”, lanza sus críticas a la política nacional y asegura que jamás apoyaría la campaña de un candidato presidencial. “Es como cerrar el ciclo”, comenta César Caillet (@CesarCaillet), sobre su personaje en la nueva teleserie de las 15 hrs. de TVN. Allí, en “El regreso”, interpreta a Néstor Bulnes, un abogado corrupto que hará todo lo posible para que Fátima (Alejandra Fosalba) regrese a la cárcel y no logre recuperar a su familia.El actor asegura no ser un santo, pero jura estar lejos de los vicios deshonestos de su papel, por el que siente un cariño especial al retomar, aunque sea en la ficción, su carrera de Derecho, de la que se tituló hace 14 años en Temuco.“En Leyes me iba bien, pero me hizo ruido ver a compañeros de terno, corbata y maletín, que se creían la raja y se empoderaron de la imagen del abogado. Ahí me sentí más lejos que nunca de eso”, dice el actor que una vez terminados sus estudios, tomó la decisión de su vida al venirse a Santiago y dedicarse a buscar su sueño en las tablas.Hoy, con 9 años de teleseries, se entretiene escribiéndole por Whatsapp a sus compañeros de antaño cuando tiene alguna duda con Bulnes, para así no mandarse algún “condoro legal”. “Me encanta porque me he tenido que reencontrar con toda esta nomenclatura de Leyes y de esa etapa de mi vida. Él es un personaje malo y especial. Sé que probablemente me escupan en la calle, pero es entretenido de hacer. Es el tipo de abogado que mueve contactos en la notaria, con los jueces, y por ese lado permite mostrar la fragilidad de las instituciones, lo permeable que está todo frente al poder, que la justicia no es igual para todos”.-¿Ya lo sabías cuando estudiabas Leyes?“Bastaba prender las noticias y ver que eso de que todos tenemos los mismos derechos no era cierto. Y hoy, ves a los tipos que se coludieron con las farmacias y otros que robaron millones en La Polar, para luego enterarte que un hombre que vendió películas pirateadas terminó en San Miguel y murió quemado. La igualdad de la justicia es una ilusión”.-¿No te desilusionó en su minuto?“No, y no me arrepiento de haber estudiado leyes, aunque después no lo ejerciera. Las cosas tenían que pasar en su momento. Yo desde siempre quise ser actor, pero siendo de Temuco, donde el acceso a la cultura es mucho menor, estudiar teatro era una fantasía parecida a querer ser astronauta o Presidente del país. Además, al salir del colegio era muy chico y me faltaba ese background que necesita un actor. Lo rico de de esta profesión es que mientras más edad tienes, más puedes enriquecer a los personajes”.-¿Cuál es tu aporte a lo corrupto de Bulnes?“A mí no me gusta hablar mucho de mí, pero sí puedo decir que soy un gran observador de la realidad. Yo soy alguien que mira mucho a la gente. Y, en este caso, me nutro de experiencias donde he visto corrupción, injusticias. No hay que ir muy lejos para ser testigos de eso. Pero bueno, espero que la pulsión que está mostrando la gente más joven cambie un poco eso a nivel país. Ellos, los medios y la inmediatez de las redes sociales, han influido en que muchos empiecen a pensar que tal vez les han estado metiendo el dedo en el ojo todo este tiempo, y ha ayudado a que varios se den cuenta de la disonancia entre lo que la gente quiere y piensa, y el discurso de los que detentan el poder”.“Entonces vienen estas medidas previas a las elecciones de ‘basta de abusos’, ¡ahora sí que habrá educación para todos!’. ¿Y por qué no lo dijeron antes? Aunque me considere alguien de izquierda, soy consciente de que eso sucede en todos los sectores políticos, y por eso cuando escucho tanto las promesas de Matthei como de Bachelet, siento mucho pudor”.-¿Por eso no has querido participar en alguna campaña política como sí lo hacen otros actores?“Me han invitado a participar. Claramente, de la campaña de Piñera no lo hicieron. Pero sí de la de Frei, MEO, y ahora de la de Bachelet. Pero no me interesa enlistarme con nada. No quiero que me pase lo que le sucede a muchas personas en televisión, que defienden lo indefendible por quedar bien con el partido”.-A propósito de política, acabas de estrenar “El tío”, la película sobre Jaime Guzmán…“Sí. Ignacio Santa Cruz me venía contando hace muchos años que le interesaba la vida de su tío y que había contratado a unas periodistas para que investigaran. Quería hacer una obra de teatro –que finalmente estrenamos en 2011 en el Campus Oriente, cuando se cumplían 20 años de su asesinato-. Le aconsejé que la obra la escribiera alguien de izquierda, porque si no, iba a quedar como una suerte de homenaje a Guzmán, y yo, con todo el cariño que le tenía a Ignacio, no iba a participar de eso. Pero ojo, tampoco lo haría en algo que denostara la imagen de alguien, no es ese mi estilo. A mí me interesa más hacer reflexionar a la gente. Y eso es lo que se logra tocar en la película, además de tocar abiertamente el tema de si fue o no homosexual; si lo fue en la práctica o solo en su orientación”.-Tema polémico para algunos…“Sí, pero, ¿sabes? Después de todo lo que leí e investigué, puedo llegar a la conclusión de que saber si tuvo pololo o polola no es el punto más interesante. Para mí, lo importante al revisar su pensamiento y leer lo que escribió, fue el comprender que sus pilares para construir fueron Dios y la patria; que tenía una obsesión con el más allá. Ahora, siento que en esa obsesión con ese más allá, se permitió abiertamente coartar nuestro más acá, que es el que al menos a mí, me interesa que no me vengan a restringir con la Biblia en la mano”.-Personificas a la muerte en “El tío”, ¿cómo se relaciona tu personaje con él en la película?“La obra que aparece en la película se trata de la última clase que dio Jaime Guzmán en el Campus Oriente, donde sus estudiantes somos un personaje importante en su vida; entiéndase su madre, su padre, Manuel Contreras, Pinochet y la muerte, que se enfrenta a él en una discusión doctrinaria, diciéndole que convirtió a este país en una gran Iglesia. Él era alguien muy especial. Basta leer cartas que escribió a los 14 años, para darse cuenta que no parecía alguien de su edad. Era como leer a un hombre de 70 años con cuatro Pulitzer ganados. Por eso insisto que más allá de especular si era o no era, si pasó algo o no con Alessandri, creo que era una persona que no le interesaba el sexo, simplemente; que toda su energía, tiempo y placer estaban en su cabeza. Fue ese tipo de personas que por las circunstancias que sean no tienen familia y sienten que por destino o mandato divino, están llamadas a servir a su patria”.-Se tocan temas políticos y biográficos. ¿A qué apuntan?“Es una película más biográfica que política; de cómo un actor se relaciona en la vida, teniendo esta sombra o luz -dependiendo de quién lo mire-, de ser sobrino de la persona que creó el sistema binominal. Ojo, sistema que hasta el día de hoy no se ha cambiado. La misión del cine es provocarte, conflictuarte, llenarte de preguntas; que te vayas a tu casa pensando por qué no se ha cambiado el binominal, por ejemplo. ¿Es porque se quieren repartir la torta entre los mismos de siempre? ¿Porque les conviene mantener esta suerte de ilusión de democracia que no es tal, donde se pelean entre derecha e izquierda, pero en ningún bando dejan que entren nuevos personajes a la pelea? Le echamos la culpa a Jaime Guzmán por ser el cerebro detrás de la dictadura de Pinochet pero, ¿ha existido una real intención de cambiar su sistema de gobierno?”.Con Mateo Iribarren (director de “El tío”) y Santa Cruz, César está preparando una obra que lo tiene bastante entusiasmado. Con fecha de estreno para abril de 2014, el actor se unirá además con Sebastián Layseca, Alejandro Trejo y Andrea Freud en “Sentido del humor”, montaje para el que el actor se dedicará diez meses a aprender a tocar el clarinete. “Es de las cosas más lindas que tiene mi pega”, dice sobre su nuevo pasatiempo musical.-En 2014, el 9 de enero, cumplirás también 40. ¿Te sientes bien al respecto, en una nueva etapa?“Con ese tema siento que la juventud está sobrevalorada. El otro día veía fotos familiares, donde yo aparecía de 24 años, y pensaba en lo joven y guapo que me veía entonces. Sin embargo, en ese tiempo nunca me sentí así. Hay algo maravilloso de cumplir 40, que no me ha llegado gratis; detrás hay mucho esfuerzo y tiempo destinado a terapearme con cosas convencionales y no convencionales -psicólogo, ayahuasca, reiki, flores de Bach, o lo que sea-. Pero finalmente puedo decir que me siento en una edad donde aún me consideras joven, pero dejé atrás un montón de miedos y complejos. Así que estoy pasando un súper buen momento”.-¿En serio probaste la ayahuasca como terapia?“Sí, y me da lo mismo decirlo. Lamento muchísimo que con el tema de Antares de la Luz y la guagua que murió, tus colegas hayan exacerbado tanto que bajo la toma de ayahuasca se cometió el asesinato. Una persona que mata a una guagua está enferma de la cabeza y debe estar privada de libertad, eso no tiene discusión. Pero estar así de enfermo de la cabeza no tiene nada que ver con honguitos ni con marihuana ni con alcohol”.-¿Cuál es tu vicio privado?“Donde me siento que tengo una actitud media ‘border’ es al estar siempre armando escenas de situaciones en mi cabeza, y cuando le pongo ‘repeat’ a una canción., que puedo escuchar perfectamente una hora una y otra vez. Tanto, que me da pudor y me pongo los audífonos para que los vecinos no piensen que tengo algún problema. Soy un gran melómano. Sin música, la vida sería un error, como dijo Nietzsche”. Fuente: El Mercurio.  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>