<author id="1032906e73e03ab4d1e55970e2be9747" url="chitakelindo.blogspot.com" feed="http://chitakelindo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="2e5f4eba8bbad30632b644592b991049" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/aborto-terapeutico-claves-del-debate.html">			<content><![CDATA[El aborto es un tema serio que debe ser normado por el sistema político. Aquí no hay especio para los fundamentalismo tanto de extrema derecha (aborto nunca) como de extrema izquierda (aborto libre).Primero, la población debiera tener un acceso temprano a los métodos anticonceptivos para reducir la incidencia de embarazos no deseados. Segundo, todas las mujeres en edad fértil debieran tener acceso oportuno a la píldora del día después. Tercero, toda mujer debiera tener acceso seguro, oportuno y sin condiciones a un aborto terapéutico si el embarazo pone en riesgo su vida.Por último, el aborto no debiera ser una medida de control de la natalidad, pero para que ello sea así, la sociedad tiene que educar a la población y darle acceso tanto a los métodos anticonceptivos científicos, como a la píldora del día después. Hay que recordar que un puñado de células no tiene conciencia, ya que no tienen un sistema nervioso capaz de procesar información. Los que creen que ese puñado de células tiene alma no debieran abortar, pero no tiene derecho a imponerles sus creencias religiosas a otros.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/06/18405/Aborto-terapeutico-Claves-del-debate.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="9cc0a460997f3ac436ec7c557dd8bf52" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/aborto-terapeutico-claves-del-debate_6.html">			<content><![CDATA[La pregunta no es la anatomía del feto pero si este tiene conciencia. Me parece simplista proyectar conciencia a un organismo que tiene un sistema nervioso incapaz de hacer asociaciones con su corteza cerebral. Está claro que hay un punto en que el feto es consciente, pero dudo que lo sea a las seis semanas.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/06/18405/Aborto-terapeutico-Claves-del-debate.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="e9654334f0daa050120d531c24d005ea" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/avanzar-de-verdad-en-carrera-docente.html">			<content><![CDATA[La extrema derecha se niega a aceptar que los inversionistas en la economía financien una carrera docente donde los profesores sean bien remunerados. Para minimizar los impuestos que los inversionistas pagan al estado, la extrema derecha quiere profesores mal pagados enseñando a muchos alumnos a pasar pruebas estandarizadas. Esa es la fórmula que la extrema derecha quiere imponerle al país desde sus think tanks norteamericanos.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/06/18416/Avanzar-de-verdad-en-carrera-docente.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="343ded1894452e536b412677a38e352b" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/derecha-disolverse-para-renacer.html">			<content><![CDATA[La derecha chilena tiene que aprender a competir sin ayudita. No puede ser que siempre se sobre representen en el sistema político por medio del fraude constitucional o golpes de estado.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/08/18458/Derecha-disolverse-para-renacer.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="38ba4fde26f9268d6b6cce167e656aae" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/documento-udi-politicas-del-gobierno.html">			<content><![CDATA[Gobernaron como extrema derecha, bloqueando todo intento por conseguir que el estado redistribuyera el ingreso con la clase media. Ese es el problema de fondo. La derecha chilena tiene como dogma de fe que los inversionistas se pagan con la sociedad generando empleo (chorreo) y redistribuyendo solamente un mínimo con los más pobres (caridad). Así no se puede ser mayoría en Chile.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/07/18447/Documento-UDI-Politicas-del-Gobierno-ayudaron-de-manera-superlativa-al-fracaso-electoral.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="f394610b4a1aa496c9d5dc7373885210" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/el-nuevo-ministro-de-educacion.html">			<content><![CDATA[La educación chilena es prisionera de la lógica del chorreo y la caridad. Es decir, los inversionistas en la economía chilena se dan por pagados con la sociedad generando puestos de trabajo y un mínimo de redistribución del ingreso con los más pobres. El resultado es que el estado chileno no tiene los recursos para redistribuir el ingreso con la clase media, ya que se tiene que financiar con impuestos regresivos (IVA) y las utilidades de una empresa estatal (Codelco). Entonces es fundamental que los inversionistas en la economía empiecen a compartir con la clase media los beneficios que obtienen explotando los recursos del país.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/07/18432/El-nuevo-ministro-de-Educacion.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="6ffaedb9c92e93945612283c143585e7" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/impuestos-no-olvidemos-los-principios.html">			<content><![CDATA[Los impuestos reflejan los valores de una sociedad respecto a la acumulación de capital y su redistribución. Por ejemplo, Robin Hood robaba los impuestos regresivos para devolvérselos a los más pobres que los pagaban. Es decir, Robin Hood devolvía el IVA a los más pobres. En ese mundo los más ricos no pagaban impuestos, ya que compraban con factura.Toda sociedad tiene que encontrar ese punto de equilibrio entre acumulación de capital por la minoría y redistribución con la mayoría. Ambos extremos salen caros a la sociedad. Si no hay redistribución con la mayoría no hay cohesión social, lo que reduce la productividad de la sociedad. Si no hay acumulación de capital por la minoría no hay inversión, lo que también reduce la productividad de la sociedad. Es decir, el Sheriff y Robin Hood son síntomas de una sociedad que opera de manera extrema y poco productiva.Chile tiene un sistema tributario que incentiva de manera desmedida la acumulación privada de capital. Por ello, no es sorprendente que producimos billonarios con la facilidad con lo que lo hacemos. No es malo que haya billonarios, el problema es cuando esto es el resultado de mercados con una rentabilidad excesiva que no está en sintonía con la necesaria redistribución del ingreso.El estado chileno se financia mayoritariamente con los ingresos que generan el IVA y las ganancias de una empresa estatal (Codelco). Esto es una vergüenza. Es decir, los inversionistas en la economía no pagan impuestos para redistribuir el ingreso. Se puede decir que Chile es una utopía de extrema derecha, donde no hay redistribución del ingreso. Esto no puede ser, especialmente en un país rico en recursos naturales donde hay rentas ricardianas para explotar.En conclusión, la acumulación de capital por la minoría es necesaria para tener inversión, pero la redistribución inteligente de ese ingreso también es importante, para que el país pueda invertir para tener una sociedad más productiva en el largo plazo.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/06/18406/Impuestos-no-olvidemos-los-principios.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="da35bfd0d5bf9fbbec1cacbb2fd6fc85" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/interrogantes-en-educacion-superior.html">			<content><![CDATA[Los inversionistas chilenos se benefician de los recursos del país para acumular capital. Es de justicia elemental que ellos compartan parte de estos beneficios con el resto del país. Lo que es hoy, la clase media chilena se tiene que endeudar para tener acceso a una salud y educación de calidad. Esto no es consistente con un país que crea riqueza de la manera que lo hace Chile.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/07/18434/Interrogantes-en-educacion-superior.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="4a2fd95b1c980b87bd7567193d36a398" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/la-dc-y-el-pc.html">			<content><![CDATA[El centro es simplemente la diferencia de votos que la minoría necesita para ganarle a la mayoría. Decir que se es de centro es tan absurdo como decir que uno es un ganador. Esto sólo se dirime en el momento de las elecciones, y luego cambia. El electorado no es estático.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/05/18391/La-DC-y-el-PC.aspx]]></content>
		</document>
		<document id="27915a3aa819b2a6735dae89173d681b" url="http://chitakelindo.blogspot.com/2014/01/la-derecha-que-hacer-y-no-hacer.html">			<content><![CDATA[El problema de la derecha chilena es que es prisionera de liderazgos con ideas de una extrema derecha tipo norteamericano (tejano). Es poco probable que la derecha chilena pueda ser un contrapeso eficaz contra la izquierda, mientras no surjan liderazgos que renieguen del dogma de de extrema derecha de que el estado sólo puede redistribuir el ingreso con los más pobres. Esto obliga a la clase media a vivir endeudad si quiere recibir salud y educación de calidad. La derecha chilena tiene que dejar de mirar a la extrema derecha norteamericana (tejana) y empezar a mirar a la derecha alemana. Es decir, tiene que aceptar que el estado debe redistribuir el ingreso con la clase media en base a derechos universales a la salud y educación, protegiendo al mismo tiempo la iniciativa personal como motor del progreso económico de la sociedad. La derecha chilena no puede seguir el camino de la extrema derecha norteamericana de la fobia irracional hacia todo lo que signifique redistribución del ingreso. Esta es una derecha que siempre está atornillando al revés para cumplir la profecía de que el estado es siempre incompetente. Este es un lujo que se pueden dar los norteamericanos pero no los chilenos. Pero incluso los estadounidenses ahora tienen problemas compitiendo con los alemanes y japoneses, que tienen costos de producción más bajos que los estadounidenses ya que tienen un estado que más eficientes. Es decir, un estado competente puede hacer al sector privado más competitivos. Pero la extrema derecha norteamericana y chilena, por instinto, castran al estado para impedir, primero, que este regule y fiscalice la economía de manera competente, y, segundo, que este redistribuya el ingreso de manera inteligente para que haya igualdad de oportunidades en la sociedad. El resultado es, primero, la concentración económica, que secuestra los recursos del país para que unos pocos acumulen capital subsidiados por la sociedad; y, segundo, una desigualdad estructural, que hace un uso ineficiente de los talentos de la sociedad. El estado no necesita competir con el sector privado, y el sector privado no necesita convertirse en el estado. El estado y el sector privado necesitan complementarse, como en Alemania. La derecha chilena tiene que decirle adiós a esta extrema derecha tejana que promueve un estado que no redistribuya el ingreso con la clase media. En Tejas, la educación pública es mala, y la salud solamente buena si se tiene plata para comprarla en un mercado privado de la salud. Me parece que el modelo Alemán es más sólido, ya que no depende del petróleo para generar crecimiento económico y comprar estabilidad política. Los alemanes crean riqueza con el capital humano y cultural de su gente, que es capaz de organizarse en función de la innovación tecnológica. Pero eso requiere de un estado que de igualdad de oportunidades a sus ciudadanos. El modelo tejano consiste en maximizar la acumulación de capital de los inversionistas en la economía (los que explotan el petróleo). Es decir, del chorreo (empleo) que dan esos inversionistas y los impuestos que pagan estos inversionistas para redistribuir con los más pobres (caridad). El modelo tejano se puede resumir en dos palabras: chorreo y caridad. Es decir, empleo para la clase media y un poco de redistribución para sacar a los más pobres de su condición. Este modelo genera crecimiento económico ya que maximiza la inversión de los inversionistas en la economía, pero no es un óptimo social de largo plazo, ya que obliga a la clase media a endeudarse para tener acceso a una educación y salud de calidad. El modelo alemán redistribuye el ingreso para que la clase media no viva endeudada; y, en hacerlo, la hace más productiva. La extrema derecha tejana redistribuye un mínimo con los más pobres y endeuda a la clase media si esta quiere ser productiva. La derecha alemana redistribuye el ingreso en base a derechos universales, lo que mejora la calidad de la salud y educación que reciben los más pobres y hace más productiva a la clase media. La derecha chilena se tiene que mirar al espejo y decidir si se van a seguir ideas de extrema derecha (tejanas) o si van a ser competitivos con ideas de derecha como la alemana (con redistribución para la clase media). En Chile hay solo dos maneras de ser viable políticamente con ideas de extrema derecha. Primero, con un golpe de estado. Segundo, con una constitución que sobre represente a la extrema derecha en el sistema político. En un sistema político que sea representativo no es viable que la derecha pueda ser mayoría.http://www.elmercurio.com/blogs/2014/01/07/18431/La-derecha-Que-hacer-y-no-hacer.aspx]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>