<author id="11eab6290b3f75d6f225d7aebaee018a" url="energiaenchile.wordpress.com" feed="energiaenchile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="cb5d8a2242d4cd721a2bd567a42f61d0" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/16/hello-world/">			<content><![CDATA[Hola, somos un grupo de estudiantes de la Facultad de Ingeniería de la Universidad de Talca, y junto con nuestros compañeros de sección del módulo de Ciencia, Tecnología y Sociedad, estamos realizando un debate en donde nuestra controversia tiene que ver con los suministros energéticos en Chile y del porque el Gobierno no invierte en […]]]></content>
		</document>
		<document id="e96460d2efd033c3dca843b11686745e" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/19/actor-social-cientificos/">			<content><![CDATA[Científicos: forman parte de la GEA, organización de la universidad técnica Federico Santa Maria, instancia donde se Generan Energías Alternativas. Esta compuesta por académicos, Alumnos e Ingenieros, tienen apoyo fiscal a través de la Universidad UTFSM. Surge de la necesidad de investigar y dar a conocer estas investigaciones científico tecnológico con un ambiente de innovación […]]]></content>
		</document>
		<document id="538f16447a86e8c634a32a2ef6b9d3ec" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/19/actor-social-consumidores/">			<content><![CDATA[Consumidores: Representados por la junta de vecinos, son los afectados directos de las alzas y bajas en las tarifas de las energías existentes, apoyados por el SERNAC, pretenden hacerse notar en las desiciones que toma el  gobierno con respecto a las  nuevas energías renovables, así como también para que se les tome en cuenta en […]]]></content>
		</document>
		<document id="74c73987259385d87b946bb70f0b31af" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/19/actor-social-empresarios/">			<content><![CDATA[Empresarios: Son los encargados de optar a proyectos que el gobierno manda a licitación,de esta manera son los responsables de el una parte del desarrollo de nuevas energías renovables, su rol social es altísimo, porque en sus proyectos deben garantizar los estándares de seguridad que impone el gobierno a través de CONAMA.          ]]></content>
		</document>
		<document id="2ce6bd22428abd9377304c428996aa31" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/19/actor-social-gobierno-cne/">			<content><![CDATA[Comenzaremos con la presentación de los actores sociales que participaron en el debate:  Gobierno (Comisión Nacional de Energía): Se crea en la década de los 80, en el gobierno del General Augusto Pinochet, con la finalidad de mejorar el uso de la energía en Chile. Esta comisión pretende normar las tarifas de la materia energética […]]]></content>
		</document>
		<document id="97c3c69dd42ba93a235263295bbb0d7f" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/19/actor-social-greenpeace/">			<content><![CDATA[ Greenpeace:  Organización ecologista creada en 1971 debido a la contaminación y abusos que se cometen sobre la tierra. Organización internacional independiente económicamente, no pertenece a ninguna postura política ni religiosa. Pretenden apoyar en todo ámbito a la sociedad, reciben dinero de sus activistas. Principios de Greenpeace:  Pacifismo activo, Independencia política, Pluralismo cultural e ideológico e independencia […]]]></content>
		</document>
		<document id="fca8ebacd20d0c47398394a8c10afd41" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/19/actor-social-habitantes-del-lugar/">			<content><![CDATA[Habitantes del lugar: Afectados directos en la creación de nuevas centrales   de energía, principalmente hidroeléctricas. Se ven afectados pues muchas veces los sacan de su territorio.       ]]></content>
		</document>
		<document id="86fa2c6f174e02782bc57515b078055f" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/19/actor-social-politicos-alianza/">			<content><![CDATA[Políticos (Alianza): Desde el inicio de la democracia, es decir después del golpe militar, los políticos tomaron un rol en la sociedad, el cual es preocuparse que el gobierno proponga propuestas de energía que realmente satisfagan lo que el pueblo necesita. No les interesa perjudicar sino fiscalizar las energías que son más viables y rápidos, […]]]></content>
		</document>
		<document id="6282adffbb2227f8e81ab496f72d6f44" url="http://energiaenchile.wordpress.com/2007/07/20/posturas-de-cada-actor/">			<content><![CDATA[En esta sección mostraremos las posturas de los actores sociales, los cuales son: Gobierno, Greenpeace, Empresarios, Consumidores, CONAMA, habitantes del lugar, Políticos (Alianza) y los Científicos.  Gobierno (CNE): El cambio energético es un hecho, pero se necesita el apoyo de todos los actores sociales involucrados en el tema.Proponen crear cultura social, en cuanto al tema de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>