<author id="122aec37bdfa4b415caccbb49602a5c7" url="historiasdegrandesexitos.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/6816543210098156183/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="8fb5cc3742312871c89cf7accb90f750" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-bimex.html">			<content><![CDATA[Bicicletas de México es una empresa mexicana fundada en 1951, la cual comenzo a operar con la marca BMS y otros modelos bajo la licencia de Raleigh Industries Limited, la marca más antigua y prestigiada de bicicletas en el mundo. A través de nuestra historia también produjimos motocicletas Yamaha bajo la licencia de Yamaha Motors Co. Japón, con el entonces novedoso modelo AY6, esto se dio hasta el año de 1972, continuamos la fabricación de bicicletas como lo habiamos venido haciendo desde nuestra fundación. A partir de 1986, Grupo Inversora Bursátil adquiere la mayoría de las acciones, consolidandonos al formar parte de Grupo Carso.PRODUCTOS Y SERVICIOS:Nuestro catálogo de productos abarca muchas líneas, desde bicicletas para niños, adolescentes, adultos, etc, en diferentes materiales como son: Aluminio, Acero, Acrilico y otros materiales plásticos. Los modelos de bicicletas van desde tipo de montaña, de carreras, pro style, tradicionales, de ciudad, deportivas, triciclos y tricarga, destacando nuestros nuevos modelos de bicicletas plegables, lo que permite transportalas con mayor facilidad o resguardarlas comodamente. Contamos con distribuidores en toda la república a través de Tiendas Departamentales, Mueblerias, Tiendas de autoservicio y tiendas especializadas.Fuente: http://www.bimex.com.mx/]]></content>
		</document>
		<document id="125d06a4409a1a0076ca8716cbe73ff9" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-caffe-gardello.html">			<content><![CDATA[Caffé Gardello tiene sus origenes en Morelia, Michoacán; cuando a comienzos del año 2002 buscando un producto novedoso y que fuera de fácil acceso a la población se tuvo como idea el café cappuccino instantáneo.Comenzó como un pequeño negocio y con un mercado que comprendía únicamente a la Ciudad de Morelia y sus alrededores, se dió la tarea de dar a conocer Caffé Gardello en otras ciudades.Así fue como a base de esfuerzo y de mantener la calidad que los caracteriza Caffé Gardello ha crecido hasta convertirse en la marca lider del mercado en café cappuccino instantáneo.El delicioso Caffé Cappuccino Instantáneo se comercializa en 3 sabores: cappucino clásico, cappucino moka y cappucino vainilla lo complementa un delicioso chocolate instantáneo perfecto para los niños.Con distribuidores en las principales ciudades del país y creciendo constantemente, nuestro compromiso con la calidad y satisfacción de nuestros clientes nos motivan a ser mejores cada día.PRODUCTOS Y SERVICIOSCappucino clásicoCappucino mokaCappucino vainillaChocolateFuente: http://www.caffegardello.com]]></content>
		</document>
		<document id="ceaa9379a8f6a148fce2e687bed93f9f" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-cemex.html">			<content><![CDATA[Cementos Mexicanos. S.A.B. de C.V. o CEMEX es una compañía mexicana globalizada que entrega soluciones para la industria de la construcción, ofrece productos y servicio de alta calidad a clientes y comunidades en más de 50 países en el mundo y matiene negocios con otras 102 naciones. La compañía mexicana ocupa el tercer lugar mundial en ventas de cemento y clinker, con una capacidad de producción de 96 millones de toneladas al año y es la principal empresa productora de concreto premezclado, con una capacidad de producción de aproximádamente 77 millones de toneladas anuales, atendiendo así los mercados de América, Europa, Asia, África y Medio Oriente.CEMEX opera actualmente en cuatro continentes, con 66 plantas de cemento, 2,000 instalaciones de concreto premezclado, 400 canteras, 260 centros de distribución y 80 terminales marinas. Cerca de un tercio de las ventas de la compañía vienen de sus operaciones en México, un cuarto de sus plantas en E.U.A., 15% de España, y el resto de sus plantas alrededor del mundo. Las oficinas centrales se encuentran en San Pedro Garza García, dentro de la Zona Metropolitana de Monterrey, en el noreste de México.Cronología de la historia de CEMEX1906CEMEX es fundada en 1906 en la ciudad de Monterrey con la apertura de la planta Cementos Hidalgo en el norte de México.1909CEMEX duplica su capacidad de producción en la planta Cementos Hidalgo hasta alcanzar 66.000 toneladas anuales.1912La Revolución Mexicana ocasiona que CEMEX suspenda la producción en la planta Cementos Hidalgo; la falta de energía eléctrica, vías de comunicación y recursos humanospreviene que la compañía continúe su distribución de cemento.1919Con un ambiente político y económico difícil, CEMEX reinicia la producción parcial en la planta Cementos Hidalgo.1920Cementos Portland Monterrey inicia operaciones con una capacidad de producción anual de 20.000 toneladas. El primer horno de la planta, de tipo largo de un solo paso y de proceso seco, utiliza la tecnología más moderna de su época. La planta comercializa la marca Cemento Portland Monterrey para satisfacer la demanda del Noreste de México.1921En febrero, CEMEX reanuda su producción total en la planta Cementos Hidalgo.1930Con la instalación de su segundo horno en Planta Monterrey, CEMEX incrementa en un 100 por ciento su capacidad de producción para satisfacer la demanda del Noreste de México.1931Cementos Hidalgo y Cementos Portland Monterrey se fusionan para formar Cementos Mexicanos S.A.1943Planta Monterrey de CEMEX aumenta a 250 toneladas su capacidad diaria de producción.1948CEMEX logra su capacidad anual de producción de 124,000 toneladas, casi cuatro veces más que en 1906.1951Con una capacidad diaria de producción de 300 toneladas, inicia operación el cuarto horno de Planta Monterrey.1956CEMEX conmemora 50 años de impulsar la industria de la construcción de México.1959Con la expansión de Planta Monterrey, CEMEX vende 230,420 toneladas de cemento gris y 14,692 toneladas de cemento blanco en el año.1960Planta Monterrey de CEMEX incrementa a 500 toneladas su capacidad diaria de producción.1966CEMEX adquiere la planta de Cementos Maya en Mérida y continúa satisfaciendo la demanda del sur de México a través de la marca Cemento Portland Maya.1966CEMEX inicia producción en su nueva planta Valles, que atiende a la región Huasteca en México con la marca Cemento Portland Monterrey.1967CEMEX inicia producción en su nueva planta de cemento Torreón a través de las marcas de Cemento Portland Puzolana Monterrey y Cemento Portland Monterrey para satisfacer la creciente demanda en el Noreste de México.1968Se integra Lorenzo H. Zambrano a CEMEX actual Presidente del Consejo y Director General Ejecutivo.1971Planta Torreón de CEMEX inicia producción en su segundo horno. El horno cuenta con un precalentador de dos etapas y tiene una capacidad diaria de producción de 1,250 toneladas.1972Las plantas Monterrey y Mérida de CEMEX inician producción en sus nuevos hornos. Estos hornos cuentan con precalentador de dos etapas y cada uno produce aproximadamente 1,250 toneladas diarias de cemento.1973CEMEX adquiere la planta Cementos Portland del Bajío en la región central de México.1974Planta Monterrey de CEMEX inicia producción en su octavo horno. Con una capacidad de producción instalada de 1,300 toneladas por día, el horno presenta un precalentador de cuatro etapas y un precipitador electrostático.1976CEMEX inicia su cotización en la Bolsa Mexicana de Valores y, con la adquisición de Cementos Guadalajara, se convierte en el principal productor de cemento en México.1978Las plantas Monterrey y Mérida de CEMEX inician producción en su noveno y segundo horno respectivamente. Los precalentadores de cuatro etapas de los hornos reducen los costos de instalación y cuentan con recolectores de polvo por medio de filtros. Con una capacidad instalada de 1,300 toneladas por día, los hornos ayudan a cumplir la creciente demanda en las regiones Sur y Noreste de México.1979Las plantas Torréon y Ensenada de CEMEX inician producción en su tercer horno. Con una capacidad instalada de 1,300 toneladas por día, cada horno usa un precalentador de cuatro etapas.1981Con una capacidad de producción instalada de 2,200 toneladas por día, un nuevo horno inicia operaciones en la planta Valles de CEMEX.1982Las plantas Torréon y Monterrey de CEMEX inician producción de su décimo y cuarto horno, respectivamente. Los precalentadores de cuatro etapas y los precalcinadores de estos hornos representan un importante avance tecnológico para la compañía. Al facilitar la descarbonatación de hasta un 90% por ciento de la materia prima, y una reducción en la dimensión del horno, permiten un ahorro en la instalación y refacciones. Cada planta cuenta con una capacidad de producción instalada de 2,200 toneladas por día.1983La planta Guadalajara de CEMEX inicia producción de su cuarto horno. Con una capacidad de producción instalada de 2,200 toneladas diarias, el horno cuenta con precalentador de cuatro etapas y precalcinador.1985Por primera vez, las ventas de CEMEX exceden los 6.7 millones de toneladas de cemento y clinker, y sobrepasan el millon de toneladas en tres de sus plantas cementeras - Monterrey, Guadalajara y Torréon.1985En un país de crecientes conglomerados, CEMEX decide desinvertir en activos no relacionados con la industria cementera y enfocarse en la cadena de valor del cemento.1985Las exportaciones de CEMEX alcanzan 574 mil toneladas de cemento y clinker en el año.1986Inicia operaciones la planta Huichapan con la más avanzada tecnológia cementera. Distribuye cemento a constructores en la región central de México. La planta cuenta con una capacidad anual de producción de más de 1 millón de toneladas de cemento, y la compañía excede los 10.7 millones de toneladas al año de capacidad de producción instalada.1986CEMEX consolida sus esfuerzos de exportación mediante coinversiones con empresas cementeras norteamericanas.1987CEMEX adquiere Cementos Anáhuac y envía sus primeros equipos de integración post-adquisición para consolidar las nuevas operaciones.1987CEMEX implementa su sistema satelital de comunicaciones, CEMEXNet, para conectar todas las instalaciones de la compañía.1989CEMEX se convierte en una de las diez compañías cementeras más grandes del mundo al adquirir Cementos Tolteca, el segundo productor más grande de México.1992CEMEX inicia su expansión internacional en el mercado europeo con la adquisición de Valenciana y Sanson, las dos compañías cementeras más grandes de España.1993CEMEX establece Neoris, anteriormente Cemtec, como proveedor interno de servicios de tecnología de información.1994CEMEX inicia operaciones en Sudámerica al adquirir Vencemos, la compañía cementera más grande de Venezuela.1994CEMEX inicia operaciones en Centroámerica al adquirir Cemento Bayano en Panamá.1994CEMEX expande sus operaciones al adquirir Balcones, una planta cementera en Estados Unidos.1994CEMEX inicia su estrategia de uso de combustibles alternos utilizando coque de petróleo en sus plantas.1994CEMEX establece formalmente su programa de ecoeficiencia, piedra angular de su estrategia para el desarrollo sustentable.1995CEMEX se establece en la región del Caribe al adquirir Cementos Nacionales, la compañía cementera líder en República Dominicana.1996CEMEX se convierte en la tercera compañía cementera más grande del mundo al adquirir Cementos Diamante y Samper en Colombia.1997CEMEX inicia operaciones en Asia con la adquisición de Rizal Cement en Filipinas.1999CEMEX adquiere APO Cement en Filipinas e incremente au inversión en Rizal Cement.1999CEMEX comienza operaciones en África al adquirir Assiut Cement Company, uno de los productores de cemento lideres de Egipto.1999CEMEX refuerza su presencia en Centroamérica y el Caribe al adquirir Cementos del Pacífico, la cementera más grande de Costa Rica.1999Inicia la cotización de CEMEX en la Bolsa de Valores de New York, bajo el símbolo de pizarra “CX”.2000CEMEX se convierte en el productor de cemento más grande de Norteamérica al adquirir Southdown, Inc. en los Estados Unidos.2000La compañía lanza CEMEX Way, iniciativa para identificar, incorporar y ejecutar en forma estandarizada las mejores prácticas a través de toda la organización.2000Standard & Poor’s califica con grado de inversión al perfil crediticio de CEMEX.2001CEMEX incrementa su presencia en Centroamérica al iniciar operaciones en Nicaragua.2001CEMEX fortalece su presencia en el mercado asiático al adquirir Saraburi Cement Company en Tailandia.2001CEMEX inicia su servicio a clientes en línea, permitiéndoles hacer pedidos, comprar productos y tener acceso a diversos servicios electrónicamente.2002CEMEX consolida su posición en el Caribe al adquirir Puerto Rican Cement Company.2003CEMEX establece su proceso de abastecimiento global y abre una oficina para negociaciones internacionales.2005CEMEX duplica su tamaño con la adquisición de RMC, sumando operaciones en 20 países adicionales, principalmente Europa.2006Los más de 50,000 empleados de CEMEX celebran el centenario de la compañía.2007CEMEX inicia la integración de Rinker.2012El Banco Interamericano de Desarrollo (BID) otorgó a CEMEX la Mención Especial a la Responsabilidad Social Corporativa del Premio Mérito al Desarrollo Regional de América Latina y el Caribe Juscelino Kubitschek por sus programas de responsabilidad social.Fuente: http://www.cemex.com]]></content>
		</document>
		<document id="fee6a1e9eae897b18ee081dfe7cac6bf" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-chocolates-condor.html">			<content><![CDATA[HISTORIA DE UN EMPRENDEDOR QUE DEJO SU OBRA LLAMADA “CONDOR”Nuestro fundador, el Sr. Francisco Gonzáles Suárez, comenzó lo que hoy en día es CHOCOLATES CONDOR el 22 de Febrero de 1960 tras inscribir su empresa unipersonal en las oficinas de la Renta Interna.Don Pancho, como lo llamaban quienes lo conocieron tuvo una vida muy singular y sacrificada. Disfrutó de su madre hasta los 12 años de edad, y sin otro pariente emprendió su vida a solas. Culminó por voluntad propia el bachillerato en un colegio nocturno. Como persona autodidacta dominaba el Quechua e Inglés. Paso muchos cursos por correspondencia incluyendo Tecnología en Chocolate.Formalmente se inició en el arte de la Confitería y Chocolatería en la década de los 50´s a través de una sobresaliente labor en una de las principales industrias chocolateras de Lima, Perú.COMIENZOS DE KUNTURAproximadamente en el año 1955, Don Pancho retornó a La Paz, Bolivia con la idea de emprender un taller artesanal en confitería y chocolatería a la cual bautizo ¨Kuntur¨. Su primer producto fue el mazapán de almendra. Don Pancho lo elaboraba y vendía personalmente en rondas a pie acompañado de un maletín. Pasaron los años y decidió cambiar el mazapán por los chocolates. Con un capital escaso, utilizaba licor de cacao semi-procesado de los padres Jesuitas y azúcar molida. Sus primeros productos fueron los Cigarritos, Barritas de Fruta, Bollos, y los Traguitos. Sin duda alguna, Don Pancho fue uno de los Bolivianos con mayor conocimiento en la ciencia de la chocolatería.Para legalizar su negocio, decidió inscribirlo en la Renta Interna, pero en ese entonces sólo aceptaban nombres en castellano por lo que no pudo mantener el nombre de Kuntur.POR QUE EL NOMBREComo adelantado a su tiempo, Don Pancho deseaba que sus productos lleven un nombre que al sólo nombrarlo se sepa que era Boliviano, y por eso le puso Kuntur que luego por fuerza mayor se convirtió en ¨Cóndor¨CONDOR HOY EN DÍALa señora Hortencia Cuentas deGonzáles junto a su amado esposoDon Pancho. Doña Horty fue y esactualmente el segundo pìlar fundamentalde la Industria Cóndor. Mayo 1984Con más de 50 productos de su invención, agrupados en 7 líneas, hoy en día la Fábrica de Chocolates y Dulces ¨Cóndor¨ de Gonzáles Cuentas Hnos. S.R.L. se ha convertido en el punto meridiano de la chocolatería Boliviana.Con más de 70 empleados distribuídos en 2 turnos, Chocolates Cóndor tiene la mayor capacidad productiva de Cacao 100 % Boliviano para el Mercado Interno Boliviano. En los últimos años también se ha iniciado un interesante proceso de exportación al mercado Peruano.Chocolates Cóndor cuenta además con el terreno industrial más grande de su rubro ubicado dentro de la ciudad de La Paz, a menos de 10 minutos del centro. Para el año 2011, está planificada la ampliación de 2000 metros cuadrados más de infraestructura.FUTUROS RETOSNuestra empresa pretende automatizar completamente la línea de producción del Beso de Negro hasta el año 2009, completando así los túneles de bañado automático con los que ya cuenta.A pesar de obedecer a un mercado popular, a partir de Octubre del presente año, Cóndor ha iniciado un cambio de empaques de primer nivel que progresivamente irá introduciendo al mercado nacional. El lanzamiento de la nueva caja de 6 unidades de Besode Negro es una muestra de ello.Fuente: http://www.chocolatescondorsrl.com/]]></content>
		</document>
		<document id="d97fd6520f9741291634f47a9e18803c" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-dolce-gabbana.html">			<content><![CDATA[Dolce & Gabbana es una firma de moda italiana situada en Milan. Fue fundada por Domenico Dolce y Stefano Gabbana.Domenico Dolce entra en contacto con el mundo de la moda desde niño, gracias a su padre Saverio, costurero de profesión y dueño de una pequeña tienda de ropa, luego de salir del bachillerato estudia diseño de modas en el Instituto Marangoni de Milán reconocido como el mejor del mundo y el más antiguo de Europa.Diferente es el camino de Stefano Gabbana, que en un principio estudia Artes Gráficas en Monza, pero que muy pronto descubre que su verdadera pasión es la moda.El encuentro entre los dos ocurriría a mediados de los 70, al coincidir en una empresa de un diseñador textil. Pronto descubren que tienen una gran afinidad y después de algunos años en diferentes empresas deciden en 1981 fundar su propia empresa.El negocio creció rápidamente, convirtiéndose en una de las marcas más representativas de la moda italiana en el mundo y llegando a ser una de las principales marcas del mundo en el ámbito textil y del lujo.Los diseñadores han atraído el interés de los medios de comunicación por su apoyo al movimiento gay y ser ellos mismos una pareja gay reconocida. En 2005 los dos diseñadores rompieron sentimentalmente, aunque siguieron diseñando juntosEn 1985 nace la marca Dolce y Gabbana con el primer desfile en Milán Colecciones, en la sección de Nuevos Talentos.1990 es un año muy importante para la empresa. Presentan la primera colección para hombre, realizan en Nueva York el primer desfile de hombre y mujer. Abren un Show-room en Nueva York, 532 Broadway.En 1992 presentan el perfume para mujer Dolce&Gabbana Parfum.En 1994 crean la línea D y G para jóvenes y lanzan al mercado el perfume para hombres Dolce&Gabbana pour homme.También en 2006 abren las puertas de GOLD en Milán. Más de 1500 m² distribuidos en varios niveles y con cuatro espacios interconectados: una cafetería, un cóctel bar, un bistrot y un restaurante.Aunque inicialmente comenzaron diseñando ropa, actualmente la empresa ha diversificado su oferta diseñando desde complementos (gafas, relojes, anillos…) y perfumes a móviles (V3 de Dolce & Gabbana ) o incluso restaurantes.]]></content>
		</document>
		<document id="5e2667b282c93c5d117341cc9d622d22" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-grupo-carso.html">			<content><![CDATA[Grupo Carso se constituyó en 1980, bajo la denominación de Grupo Galas, S.A. de C.V.Las empresas del Grupo generan 217 mil empleos directos y más de 500 mil empleos indirectos en México.El crecimiento de Carso ha sido posible gracias a la permanente reinversión de utilidades de sus empresas para continuar produciendo bienes y servicios, que al mismo tiempo generan empleos para los mexicanos. Grupo Carso orienta su crecimiento e inversiones hacia los sectores más dinámicos a mediano y largo plazo, manteniendo flexibilidad y rapidez en las decisiones.Grupo Carso, S.A. de C.V, es una controladora mexicana que cuenta con una capacidad demostrada en la administración de empresas que operan en mercados altamente competitivos, tanto en el ámbito nacional como internacional.Entre 1981 y 1986 se realizaron diversas inversiones y adquisiciones, entre las cuales Cigatam es la primera y más importante, por sus flujos de efectivo y porque en 25 años ganó 1.5% de la participación de mercado en promedio cada año en fuerte competencia. Otras empresas fueron: Hulera el Centenario con el 23%, además de Bimex. Asimismo se integró en este periodo Reynolds Aluminio y Aluminio, S.A.En agosto de 1984 se concretó la compra de Seguros de México y se realizaron importantes inversiones minoritarias en varias empresas con un monto de 55 millones de dólares. Grupo Financiero Inbursa quedó integrado por la Casa de Bolsa Inversora Bursátil, Seguros de México y Fianzas La Guardiana.En 1985 Grupo Carso adquirió el control de Artes Gráficas Unidas, Fábricas de Papel Loreto y Peña Pobre, así como la mayoría de Sanborns con su filial Dennys.En 1986 se adquirió la compañía Minera FRISCO y Empresas Nacobre, así como sus filiales y los controles de la empresa llantera Euzkadi, líder en el mercado, posteriormente, en 1993, la mayoría de General Tire. En 1991 adquiere los Hoteles Calinda (hoy, OSTAR Grupo Hotelero).1990´sEn mayo, Corporación Industrial Carso se fusionó con la empresa, cambia su denominación a Grupo Carso y aumenta su participación en Sanborns, Frisco y Nacobre. En junio de ese mismo año se llevó a cabo una colocación de acciones de Grupo Carso en la BMV. En diciembre de 1990 Grupo Carso, junto con Southwestern Bell Internacional Holding Corp., France Cables Et Radio, y un grupo de inversionistas, adquiere, mediante licitación, el control de Telmex.1991. En octubre, Grupo Carso adquiere 35% de las acciones de Euzkadi.1992. Grupo Carso compró la mayoría de las acciones de Condumex y la mayoría de las acciones de Grupo Aluminio.1993. En enero, Grupo Carso adquirió, por medio de Corporación Industrial Llantera, el 99.1% de las acciones de General Tire de México.1996. En junio, Grupo Carso se escindió en Carso Global Telecom, a la que se le transfirieron los activos relativos al control de Telmex. Durante este año se incrementó la participación en Porcelanite, para llegar a un 99.86%.1997. En abril, GCarso adquirió el 60% del capital de Sears Roebuck de México. Sears Roebuck Inc. mantiene una participación de 15% en Grupo Carso.Adicionalmente, Grupo Carso realizó una oferta pública de compra por el restante 25% del capital. En el mismo año desinvirtió sus activos de la fabricación de papel de LyPP. También en 1997, Philip Morris International (PMI), incrementó su participación en Cigatam en un 21.2%, con lo que GCarso permanece con el 50.01% del capital, PMI con el 49.91% y otros accionistas minoritarios con el 0.08%. Derivado de esta reestructura, Cigatam se encarga de la manufactura de cigarros y Philip Morris México, subsidiaria de Philip Morris Internacional, de la cual Grupo Carso tiene el 49.99%, de la comercialización y distribución.1998. La Compañía desinvirtió sus activos relacionados con la industria llantera (Euzkadi y General Tire).1999. GCarso compró en julio, a través de una subsidiaria, el 66.7% del capital social de Ferrosur, empresa tenedora de los derechos de operación del ferrocarrilMéxico-Veracruz-Coatzacoalcos.En marzo, Grupo Sanborns tomó su denominación actual y redefinió su estructura corporativa concentrando así, las líneas de negocio de GCarso relacionadas con la parte comercial. Además de los negocios de tiendas departamentales, restaurantes, cafés y tiendas de música, se encarga del desarrollo, renta, operación y administración de bienes raíces, participando en la propiedad de centros comerciales.Controladora y Administradora de Pastelerías, S.A. de C.V. fue adquirida por Grupo Sanborns en mayo, con lo cual se colocó dentro del mercado mexicano como una de las cadenas de pastelería y productos de panificación frescos con mayor arraigo y prestigio.En este año Grupo Sanborns adquirió el 14.9% de CompUSA, empresa norteamericana del sector de tecnología y cómputo.2000´s2000. Grupo Sanborns completó la adquisición del 51% de CompUSA, empresa norteamericana del sector de tecnología y cómputo.2001. Grupo Carso decidió enfocar sus actividades al mercado doméstico, principalmente en los sectores de telecomunicaciones, comercial y de consumo, construcción y energía. Como parte de la redefinición del Grupo, a fines de 2001 se aprobó la escisión de CompUSA.2003. Grupo Carso adquirió las seis tiendas departamentales que operaban en México bajo la maraca JC Penney; así como la cadena de panaderías Pastelerías Monterrey, que contaba con 13 tiendas y 2 plantas ubicadas en Nuevo León y Coahuila. También durante dicho año entró al negocio de la construcción de plataformas petroleras. Asimismo, durante ese año GCarso vendió tres de sus hoteles ubicados en Cancún.2004. En mayo y diciembre, como parte de la estrategia de desincorporación de negocios no estratégicos, GCarso vendió su participación en Química Flúor y Grupo Primex.En diciembre, Grupo Sanborns adquirió el 100% de las acciones de Dorian´s Tijuana, S.A. de C.V. (Dorian´s), compañía de ventas al menudeo bien diversificada, con una fuerte influencia en la zona noroeste de México; cuenta con 71 puntos de venta y atiende diferentes nichos de mercado.2005. En septiembre se conformó Carso Infraestructura y Construcción, (CICSA), subsidiaria que incorpora a Grupo PC Constructores, constructora que ya era propiedad de Grupo Carso; a Swecomex, subsidiaria de Condumex, que desde 2003 se involucró en el programa de plataformas petroleras de PEMEX; a Precitubo, proveedor de tubo de acero; y, finalmente, a Constructora de Infraestructura Latinoamericana (antes Aguatl), empresa que pertenecía a Empresas Frisco.El reagrupamiento de los negocios industriales no tiene ningún efecto material a nivel consolidado. Su objeto es tener una mayor integración entre las empresas industriales que le permita a Grupo Carso lograr eficiencias y aprovechar sinergias, así como nuevas oportunidades de mercado relacionadas con proyectos de infraestructura y construcción.En mayo, Grupo Sanborns inició operaciones fuera de México, con la apertura de una tienda Sanborns, una tienda departamental Dorian´s y una tienda de música Mix Up en un centro comercial en El Salvador.Siguiendo la estrategia de desincorporación de negocios no estratégicos, para concentrarse en las divisiones de Grupo Carso, Grupo Condumex vendió su participación de 66.7% en el capital accionario de Ferrosur a Infraestructura y Transportes Ferroviarios (ITF), empresa subsidiaria de Infraestructura y Transportes México (ITM), a su vez subsidiaria de Grupo México. Asimismo, en 2005 Grupo Carso suscribió un aumento de capital social en ITM a fin de ser tenedora del 16.75% del capital social de dicha empresa.Grupo Carso continuó la consolidación de su cartera de negocios en torno a los tres sectores que se han definido como estratégicos: industrial, construcción e infraestructura y comercial y de consumo. Aunque la empresa ha decidido enfocar sus esfuerzos primordialmente en éstas áreas, destaca su participación en negocios rentables en otros sectores, que lo hacen mantener una importante correlación con la economía nacional.Fuente: http://www.carso.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="2cd72d9e351c51963bfca370b37429c6" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-grupo-chocolate-ibarra.html">			<content><![CDATA[GRUPO CHOCOLATE IBARRA es una empresa 100% mexicana fundada desde 1925 y exportando a partir de 1946, dedicada a la producción, comercialización y distribución de Chocolate para Mesa, Chocolate en Polvo y Golosina con la marca IBARRA. Así mismo, Chocolate en Polvo Instantáneo, Jarabe y Golosina con la marca CHOCO-CHOCO, entre otros productos, todos respaldados por la CALIDAD y TRADICION que nos caracteriza.El Grupo Cuenta con una infraestructura comercial en todo el territorio Nacional y con distribuidores exclusivos en países de América y Europa ofreciendo a sus clientes productos competitivos y de alta calidad.Cuentan con una planta productiva, que es el corazón del Grupo, ya que es donde se lleva a cabo la combinación de materias primas para producir los diferentes productos y estilos de chocolate.Además cuenta con 2 centros de distribución master, uno localizado en Guadalajara encargada de distribuir los productos en el pacifico y norte de México, así como en el extranjero.También se lleva a cabo el monitoreo y respaldo a nueve bodegas diseminadas en el país además de tres distribuidoras independientes. Y el segundo localizado en la Ciudad de México, es el responsable de la comercialización en el mercado más grande del país: Distrito Federal y con dos distribuidores en el sureste de la república y tres bodegas con más de 120 colaboradores.IBARRA exporta desde 1946. Con presencia en EUA, Canadá, Centroamérica, Sudamérica y la Unión Europea. En la unión americana cuenta con una asociación con Novamex el distribuidor número 1 en productos mexicanos en Norte América.Fuente: http://chocoibarra.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="33f2f1e03add9aabac8216ae6adfb803" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-grupo-cipsa.html">			<content><![CDATA[CONSORCIO es un exitoso corporativo familiar administrado actualmente por la segunda y tercera generación; dedicada a la fabricación de una amplia línea de soluciones de equipo de construcción para el mercado del Norte, Centro y Sur de América.La compañía se fundó en 1950 para la fabricación de pequeñas mezcladoras de cemento. Durante los 70's y 80's la compañía experimentó un rápido crecimiento, gracias a una estrategia agresiva para el mercado nacional y la firma de acuerdos con las principales empresas líderes en Europa (Dynapac, Hiab) y EE.UU. (McNeilus) para la venta y producción de equipo de compactación, grúas y mezcladoras para el mercado nacional.Historia1951 MQ/Cipsa tiene sus antecedentes históricos en la fundación de Mecánica Industrial Poblana.Asi mismo en ese año salen las primeras seis mezcladoras de una pequeña línea de ensamble.1962 Diversifica su línea de productos añadiendo concreteras y garruchas.1968 En este periodo se inicia la construcción del edificio principal de Cipsa Industrias; y , se logra un incremento de la producción pasando de un volumen de 10 mezcladoras al mes, a 30, y alcanzando en muy poco tiempo más de 50 mezcladoras producidas.1979 Se concluye la primera "Joint Venture" con el Grupo Dynapac.80-90 Se desarrolla el primer cliente en Nueva York, "Stow Equipment"; en esta misma decada Cipsa Industrias busca su crecimiento en los mercados externos a través de su alianza estratégica con Multiquip Inc., empresa líder en el mercado de norteamérica.1991 Se venden las primeras mezcladoras de concreto a Multiquip Inc., y se desarrollan varios productos para la misma empresa; y actualmente, más del 50% de la producción de Cipsa va al mercado de exportación.Fuente: http://mqcipsa.com/]]></content>
		</document>
		<document id="197e89c7b9e05ca248898bb6194aa29d" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-grupo-collado.html">			<content><![CDATA[Grupo Collado fue creado por Don Lorenzo Collado Casanueva en 1949 mediante la fundación de una pequeña empresa comisionista especializada en la venta de celosía. Constituyéndose, posteriormente como L. Collado, S.A. de C.V.En 1971, Don Lorenzo Collado, fundó TYPASA (Tuberías y Productos de Acero) la primera empresa filial de L. Collado, la cual estaba dedicada a la compra, venta y distribución de tubería de acero. Dado el éxito de ambas empresas, Lorenzo Collado, junto con un grupo de empresarios crearon diversas empresas en la Ciudad de México, dedicadas únicamente a la comercialización y servicio de transformación al acero.Mercantil Collado, S.A. de C.V.Fundada el 12 de Enero del 1973.Industrias Protectomalla, S.A. de C.V.Fundada el 3 de Mayo de 1979.Tulesa (Tubería, láminas y estructurales, S.A. de C.V.)Fundada el 11 de Abril de 1978.Madisa (Maquiladora y Distribuidora de Acero, S.A. de C.V.)Fundada el 3 de Mayo del 1979.Acermas (Aceros Maquilas y Servicios, S.A. de C.V.)Fundada el 4 de Febrero de 1980.A principios de los noventas, Grupo Collado estaba formado por siete empresas y seis instalaciones ya que L. Collado y Mercantil Collado compartían bodega y administración.En el año de 1994, a fin de optimizar recursos, todas estas empresas se fusionan bajo una sola administración, naciendo así Grupo Collado S.A. de C.V. Ahora, bajo su nueva infraestructura organizacional, la empresa está presente en el mercado como una empresa comprometida con la sociedad y con sus clientes.Grupo Collado es el centro de distribución y transformación del acero de más rápido crecimiento en México y cuenta con las instalaciones y maquinaria más moderna para brindar un servicio de calidad y dar valor agregado a nuestros clientes.Grupo Collado es una empresa pública que cotiza en la Bolsa Mexicana de Valores desde 1997, dirigida y administrada bajo una estructura institucional con decisiones colegiadas y controlada bajo un sistema de información en tiempo real ERP (SAP).Fuente: http://www.collado.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="ce63fcebcd1bc2195b7e6663ca047603" url="http://www.historiasdegrandesexitos.com/2012/03/historia-de-grupo-jumex.html">			<content><![CDATA[1961: Nuestros iniciosGrupo Jumex se fundó el 27 de abril de 1961 con la creación de Empacadora de frutas y jugos.Con sólo 20 empleados, esta empacadora comenzó a extraer y elaborar néctares y jugos seleccionando la mejor producción frutal del país.El 6 de julio de ese mismo año, obtuvo la primera producción que fue una lata de 350ml con manzana envasada; esta lata no tenía litografía, sólo una etiqueta y la marca Frugo y fue puesta a la venta al público en $1.65. Después se envasaron otras frutas.En 1964 llegó la latita azul en presentación de 350ml, registrada con el nombre de Jumex, y rápidamente fue identificada como la mejor bebida de entre los jugos y néctares en México.Un año después (1965) la producción ya gozaba de una gran demanda; la compañía demostró un muy buen crecimiento, así que las instalaciones de Jumex ubicadas en México en la colonia Aragón, se mudaron a la colonia Xalostoc, con la tecnología más novedosa del momento.1970's: Una empresa con tecnología de puntaEn 1973 comenzó el proyecto Botemex; en ese entonces se lanzó al mercado Vigor lata 350ml, un nuevo producto dirigido a los niños, muy similar a Jumex de lata, pero con litografía roja.En 1974 llegó a la planta una evaporadora, cuya función era lograr un concentrado de fruta, para envasarlo en contenedores y poder almacenarlo.Esto fue un gran avance tecnológico en la conservación de los productos perecederos y ayudó enormemente a los siguientes pasos en tecnología de empaque.Además, Jumex también innovó el proceso de sellado eléctrico con cobre.En 1978 se adquirió maquinaria para envasar recipientes de 165ml, una nueva presentación en lata que se lanzó al mercado con la marca Jumex.Un año después (1979) se inauguró Jugomex, una nueva planta de producción en Tulpetlac, Estado de México.1982: Primeras exportacionesEn 1982 el gran sabor y la excelente calidad de nuestro jugo se comenzó a exportar a Estados Unidos en su versión de néctar en lata.Para entonces ya tenía centros de distribución en los estados más importantes de la República Mexicana, alcanzando los sitios más lejanos de nuestro territorio.En 1984, Grupo Jumex lanzó al mercado una nueva presentación en envase de cristal y capacidad de 1 litro. A los dos años (1986) esa misma técnica se transformó y se utilizó para desarrollar la nueva botella de 250ml.Ambas presentaciones salieron a la venta al público con los jugos de manzana, uva, naranja y toronja, además de concentrado de tomate.En 1985 se construyó la Planta Aséptica y se creó Chupi Frut de 250ml: un producto para niños elaborado con un proceso innovador. Su éxito detonó el desarrollo de nuevos productos infantiles y juveniles como es el caso de Bida (1987) y Amí (1988) ambos en lata de 250ml.En 1987, la exportación a Estados Unidos se hizo cada vez más constante y creciente, y Grupo Jumex se posicionó en el mercado mexicano con el nuevo lema:“Jumex: Excelencia en calidad mundial”.En 1989, nació otra bebida infantil en envase de plástico (250ml) que se llamó Pau-Pau y que hoy sigue siendo tan popular entre los niños como en la época en la que apareció.1990’s: Rápido CrecimientoLas arduas investigaciones y la adquisición de tecnología de punta para el envasado aséptico, dieron origen a Chocoloco 250ml en 1990, una bebida con características únicas, hecha de leche con sabor a chocolate.Ese mismo año fue el lanzamiento de la presentación de Jumex que aún en nuestros días está presente en la mayoría de los hogares mexicanos: Jumex Tetabrik 1L.En 1991 llegó al mercado Jumex minibrik 200ml, presentación que al día de hoy, es una de las grandes favoritas de todos los niños.En 1992 se construyó el Centro Maestro de Distribución, además de varios centros de distribución nuevos a lo largo de la República, abarcando más regiones del territorio nacional.Ese mismo año se lanzó la presentación de Amí plástico 500ml.En 1995 se estrenó en las tiendas la presentación de Jumex lata de 130ml.En 1996 llegó al mercado el producto más novedoso de esa época: Jumex Light en lata de 300ml, con un sabor único y además, bajo en calorías porque se produce endulzado con Splenda.En 1997 se lanzan 3 productos innovadores dentro de sus categorías respectivas: Frutástica en lata de 280ml -la cual ganó el premio en innovación de envase gracias a sus divertidas curvas-. También aparecieron Chupy Jelly y Chirris en envase de plástico de 200ml.En 1998 Jumex crea su primera bebida isotónica Vigor Sport 350ml, y al año siguiente (1999) sale al mercado la primera energética: Extasis en lata.En el año 2000 inició operaciones la planta Juguera, que con su tecnología vanguardista permitió la producción de edulcorantes (jarabe de azúcar).Un año después se consiguió obtener el frugomizado y oromizado (concentrados para jugos y néctares).También en este año Jumex Mexicali abrió sus puertas (esta planta actualmente cuenta con varias líneas de producción), y además se lanzó al mercado dos productos novedosos: Jumex 8 verduras y Jumex 8 frutas ambos en lata de 280ml.Ya en 2001 llega Mi desayuno, en cartón de 250ml: un licuado de frutas enriquecido con cereales, proteína láctea, vitaminas y minerales.En el año 2002 apareció Bida en cartón de 200ml., y a principios de ese año, llegó una bebida rehidratante dirigida a los deportistas llamada Jumex Sport, en presentación de 473 y 600ml.Posteriormente irrumpe en los anaqueles UnicoFresco, el jugo más innovador en la historia, en cartón de 250ml y botella de 1L. La característica principal de este producto es el uso de tecnología de punta para obtener un jugo de naranja 100% directo de la fruta con todas sus propiedades nutrimentales, actualmente, único en México.A finales de ese año se lanza Chispazo, en presentaciones de cartón de 250ml y vidrio de 473ml: una bebida hecha de una divertida combinación de verduras y frutas.En el 2003 Jumex crea MC2, bebida carbonatada energetizante en lata de 280ml.Este año aparece otra presentación de Bida, ahora en cartón de 1L.En el 2004 se lanza Julight (agua saborizada sin calorías, sin conservadores y baja en sodio) y se presentan las extensiones de línea de Amí en plástico de 2L y Jumex en cartón de 2L.En el 2005 llega Nautix, una bebida refrescante para niños con un novedoso empaque de plástico de 200ml y la presentación de Amí en plástico de 1L.En 2007 Jumex ingresa a la categoría de bebidas de soya con Jumex Soia en presentaciones de cartón de 200ml y de 1L.Ese mismo año Grupo Jumex cambia la historia de los envases estrenando la “Latabotella”, concepto único en México que combina la resistencia de una lata y la practicidad de una botella, en tamaños de 500ml y de 1L.Así mismo Grupo Jumex se introduce dentro de la categoría de jugos y néctares fortificados creando Jumex Más calcio y fibra, en presentación latabotella de 1.2L.También durante ese año lanza Jumato, un coctel de tomate con almeja en presentación latabotella de 1.2L.En 2008 se abre una planta de procesamiento en El Salvador, la planta fue construida entre 2006 y 2008 en una zona industrial del municipio de Nejapa, en la periferia norte de San Salvador.!En este 2011, Grupo Jumex cumple 50 años de dar los mejores jugos y néctares, compartiendo el sabor y nutrición con las familias mexicanas!.Fuente: http://www.jumex.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>