<author id="13a2e2d9e3d0b55839cd5bbb73356d84" url="extensionliteraturauchile.blogspot.com" feed="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="7">
		<document id="a7d3f8712b4db6dcdd511bc18240484a" url="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/2010/09/conversacion-con-la-profesora-carolina.html">			<content><![CDATA[Carolina Alzate es Profesora Asociada de la Universidad de los Andes de Bogotá y directora de su Departamento de Humanidades y Literatura desde 2008. Es Ph.D. de la Universidad de Massachusetts en Amherst. En 1999 publicó su libro Desviación y verdad: la re-escritura en Arenas y la Avellaneda (Colorado: Society of Spanish and Spanish American Studies, 1999), sobre la narrativa histórica de estos dos autores y los discursos de fundación nacional del siglo XIX cubano y de la Revolución. Desde entonces sus investigaciones se han concentrado en la narrativa del siglo XIX latinoamericano, en especial colombiano: las historias de la literatura, las políticas de la escritura y las discontinuidades del discurso de fundación nacional. Sobre estos temas ha publicado varios artículos y participado en congresos nacionales e internacionales. Parte de este trabajo ha girado en torno a la recuperación de la obra de la escritora colombiana Soledad Acosta de Samper (1833-1913): en el año 2003 publicó una biografía novelada, titulada Soledad Acosta de Samper. Una historia entre buques y montañas (Bogotá: Colciencias, 2003); participó en la primera reedición de Novelas y cuadros de la vida suramericana (Montserrat Ordóñez, Ediciones UniAndes / CEJA, 2004), libro de Soledad Acosta que no había sido reeditado desde su publicación en 1869; en 2004 fue publicada su edición del Diario íntimo de Soledad Acosta de Samper y otros escritos (Bogotá: IDCT), trabajo realizado con el apoyo de la Beca de Investigación Ciudad de Bogotá del IDCT; y es coeditora de una compilación de textos críticos sobre esta escritora colombiana titulada Soledad Acosta de Samper. Escritura, género y nación en el siglo XIX (Edición de Carolina Alzate y Montserrat Ordóñez. Madrid-Frankfurt: Iberoamericana Editorial Vervuert, 2005). Entre los años 2004 y 2006 Presidió el Comité Organizador del congreso internacional de JALLA 2006 (Bogotá, agosto de 2006), fue Coordinadora Nacional de la Red Colombiana de Investigación en Literatura-RECIL (2006-2009) y es actual Coordinadora de Nodo de esta Red. Actualmente trabaja con su grupo de investigación en un proyecto sobre relatos autobiográficos colombianos del siglo XIX.]]></content>
		</document>
		<document id="8e563a81c232f8a706487ff14a8f63a4" url="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/2010/09/importante-mesa-de-clausura-de-poesia.html">			<content><![CDATA[Elvira HernándezGladys GonzálezMarcia Mogro (Bolivia)Eugenia BritoMesa de Lecturas poéticas para el cierre de las XII Jornadas Andinas de Literatura Latinoamericana de Estudiantes. Participantes:Eugenia Brito, Gladys González, Elvira Hernández y Marcia Mogro. Moderador: Andrés Morales.Facultad de Filosofía y Humanidades, Universidad de Chile.Viernes 08 de octubre, 16:00 hrs.]]></content>
		</document>
		<document id="f881ffe2e6d860e0a8eed9af1f078fd1" url="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/2010/11/un-encuentro-en-imagenes-i-fotografias.html">			<content><![CDATA[INAUGURACIÓN EN EL "CENTRO CULTURAL ESTACIÓN MAPOCHO". 30 DE AGOSTO DE 2010Inauguración del Encuentro en el "Centro Cultural Estación Mapocho".  La decana de la Facultad de Filosofía y Humanidades, Prof. Dra. María Eugenia Góngora junto a los directores de entidades patrocinadoras.La directora  del Departamento de Literatura, Prof. Dra. Alicia Salomone, organizadora del Encuentro. Discurso de la Prof. Luz Ángela Martínez, organizadora del Encuentro.La Prof. Luz Ángela Martínez explica la génesis, características y proyecciones del encuentro.El Director de la Caja de Compensación "La Araucana", patrocinadora del Encuentro, se dirige al público.El Prof. Dr. Cristián Montes, quien ofició de maestro de ceremonia.Público presente en el Centro Cultural "Estación Mapocho".Discurso de la Decana de la Facultad de Filosofía y Humanidades Prof. Dra. María Eugenia Góngora.Palabras de Inauguración de la Decana de la Facultad de Filosofía y Humanidades Prof. Dra. María Eugenia Góngora."Sala de las Artes", Centro Cultural Mapocho".Poetas participantes del Proyecto de Reescritura de "La Araucana":entre ellos, Rodrigo Olavarría (Chile), Damaris Calderón (Cuba) y Jaime Huenún (Chile).]]></content>
		</document>
		<document id="75a619e9e7c87e8447783d2cf3ff11be" url="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/2010/11/un-encuentro-en-imagenes-ii-fotografias.html">			<content><![CDATA[ Fachada de la Facultad de Filosofía y Humanidades con el lienzo del Encuentro. Otro aspecto de la Entrada a la Facultad.Lectura de mujeres poetas: Verónica Zondek y Elvira Hernández. Bienvenida al Encuentro a cargo de la Directora del Departamento, Prof. Dra. Alicia Salomone. Palabras de Alicia Salomone.Palabras del Prof. Dr. Grínor Rojo. Profesores Salomone y Rojo.Lectura de la poeta argentina Alicia Genovese. Conferencia Magistral del poeta, Prof. Dr. Naím Nómez. Naím Nómez en la Universidad de Chile. Mesa sobre el poeta de la Generación de 1957, David Rosemann Taub, entre otros, los profesores Dr. Cristián Montes y Dr.Naím Nómez.Mesa de poesía regional: lectura del poeta y académico Daniel Rojas Pachas (Arica).]]></content>
		</document>
		<document id="8574a0940d438543ed5a4ae87ab34844" url="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/2010/11/un-encuentro-en-imagenes-iii.html">			<content><![CDATA["CIMARRA LITERARIA"La Decana de la Facultad de Filosofía y Humanidades y profesora de Literatura, Dra. María Eugenia Góngora, reseña el proyecto "CIMARRA LITERARIA" a los asistentes a la presentación de la antología que reúne los escritos de diversos alumnos participantes de Enseñanza Básica y Media.Palabras de la Decana, Prof. Dra. María Eugenia Góngora.Lectura de una alumna de sus creaciones poéticas.Más de trescientos escolares asistieron al acto de presentación del proyecto y el libro acompañados por sus profesores.Portada de la Antología LAS ESTRELLAS SON MI LUZ.Muestra poética infantil y Juvenil, editada por la Facultad de Filosofía y Humanidades de la Universidad de Chile y la Fundación Heinrich Böll, Cono Sur.Otro alumno lee sus poemas.Performance Mapuche.LECTURAS Y MESAS DE PONENCIASLectura de la gran poeta argentina Diana Bellesi.Los poetas y profesores Floridor Pérez y Pedro Lastra.Mesa de Lectura y Presentación de la Colección "33" de PFEIFFER EDICIONES: De izquierda a derecha, los poetas Manuel Silva Acevedo, Rafael Rubio, Pedro Lastra y el poeta y editor Ernesto Pfeiffer.Mesa de la Colección "33" de PFEIFFER EDICIONES: Manuel Silva Acevedo, Rafael Rubio, Pedro Lastra, Floridor Pérez y Ernesto Peiffer La Prof. Dra. Kemmy Oyarzún lee su intervención sobre poesía. Mesa de Lectura de poetas jóvenes: entre otros, Gonzalo Geraldo y Pablo San Martín.PRESENTACIÓN DEL LIBRO: UN MAR EN UNA GOTA DE AGUA. NUEVAS VISIONES SOBRE LA POESÍA CHILENA. PROF. DR. MANUEL JOFRÉ EDITOR. Publicaciones de la "Cátedra Pablo Neruda" del Departamento de Literatura de la Facultad de Filosofía y Humanidades de la Universidad de Chile. En la fotografía el poeta Raúl Zurita, presentador, la Prof. Pavella Copolla, presentadora y el editor de la obra, el académico Manuel A. JofréPúblico asistente a la presentación.]]></content>
		</document>
		<document id="1492ceb25e691aa36c235a4f480c3243" url="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/2010/11/un-encuentro-en-imagenes-iv-fotografias.html">			<content><![CDATA[Mesa de los poetas de la Generación del Sesenta. Presenta el Prof. Dr. Grínor Rojo. De izquierda a derecha: Grínor Rojo,Omar Lara, Naím Nómez, Waldo Rojas y Federico Schopf.La Prof. Dra Haydée Ahumada presenta al poeta español Niall Binns.Mesa de Lectura poética: "Reescritura de la Araucana". Participan Jaime Huenún, Juan Santander, David Preiss y la Profesora Luz Ángela Martínez.Portada del libro MEMORIA POÉTICA. Reescritura de la Araucana.Libro editado por la Prof. Luz Ángela Martínez y el poeta Jaime Huenún.Lectura del poeta español Juan Carlos Mestre.PRESENTACIÓN DEL LIBRO DE POEMAS DE ROBERTO ECHAVARREN:RUIDO DE FONDORoberto Echavarren y los representantes de la editorial Cuarto Propio.Portada del libro.La Profesora Luz Ángeles Martínez lee su ponencia.Mesa de poetas mujeres: Soledad Fariña, Verónica Zondek y Elvira Hernández.Mesa de las generaciones del '60 y del '80: De izquierda a derecha, los poetas Alejandra Basualto, Jesús Ortega (residente en Suecia) y Andrés Morales.Lee la poeta Alejandra Basualto.Lee la poeta Luisa Eguiluz.Lee el poeta Andrés Morales.  Lee el poeta Jesús Ortega.]]></content>
		</document>
		<document id="e085a1ef005a2aff67cbe193fd7c3437" url="http://extensionliteraturauchile.blogspot.com/2010/12/fotografias-de-la-presentacion-de-la.html">			<content><![CDATA[Mesa de Presentación en la Sala de Conferencias de la Facultad de Filosofía y Humanidades de la Universidad de Chile. De izquierda a derecha: la Prof. Dra. Alicia Salomone, Directora del Departamento de Literatura; Sebastián Barros Representante de Editorial MAGO; el poeta, antologador y académico, Prof. Dr.Andrés Morales y el Prof. Dr. Federico Schopf. En el público, los académicos Prof. Dr. Manuel A. Jofré y Prof. Dr. Cristián Montes Capó.Mesa de Presentación. De izquierda a derecha: la Prof. Dra. Alicia Salomone, Directora del Departamento de Literatura; Sebastián Barros Representante de Editorial MAGO; el poeta, antologador y académico, Prof. Dr.Andrés Morales y el Prof. Dr. Federico Schopf. El Prof. Dr. Federico Schopf presenta la antología. En el público, los académicos Prof. Dr. Manuel A. Jofré y Prof. Dr. Cristián Montes Capó.Puesto de Venta de Editorial MAGO.Puesto de Venta de Editorial MAGO.Andrés Morales, comenta la intervención del Prof. Dr. Federico Schopf. A su izquierda, Sebastián Barros de Editorial MAGO. Andrés Morales, comenta la intervención del Prof. Dr. Federico Schopf. El poeta Andrés Morales, comenta la intervención del Prof. Dr. Federico Schopf.La Decana de la Facultad de Filosofía y Humanidades, Prof. Dra. María Eugenia Góngora quien asistió a la presentación, junto a otros colegas como la Prof. Luz Ángela Martínez.Agradecimientos de Andrés Morales a la Decana, a la Directora, al Prof. Schopf y a Editorial MAGO.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>