<author id="14720a0fc55eac9c1750b8d385f31df1" url="glatelier.wordpress.com" feed="http://glatelier.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e3b7d40de5fcb8bdcaca022defaf1927" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/11/20/instala-firefox-estable-beta-aurora-o-nightly-en-ubuntu/">			<content><![CDATA[Y ya traemos para ustedes la versión 25 de Firefox, el cual trae como principal novedad el rediseño de su interfaz, presentándonos el esquema Australis (disponible en la versión Nighty). Más novedades de la actualización acá La versión 4 de Firefox trajo un cambio importante en el ritmo de actualizaciones, que se refleja en el desarrollo […]]]></content>
		</document>
		<document id="e649e12306594391774146f0af636775" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/11/24/review-cyanogen-mod-10-2-galaxy-s3-mini/">			<content><![CDATA[Desde hace aproximadamente un mes, experimente un poco con mi telefono s3 mini y cyanogen mod 10.2 y estoy gratamente sorprendido por los resultados que he obtenido. Rendimiento: El rendimiento ha aumentado mucho, no he tenido ninguna clase de “lag” en la pantalla o mientras uso aplicaciones (muchas aplicaciones). Mientras en la ROM de samsung […]]]></content>
		</document>
		<document id="a308d6ce49db38a31bbcc701a678815b" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/11/29/14431/">			<content><![CDATA[Desde que nació unity en el escritorio de ubuntu, me agrado mucho el unity que mostraban, con todo lo que planeaban que ubuntu haria, sin embargo ese camino ya es muy diferente  lo que se pensaba antes, ahora unity es un entorno que, aunque es muy productivo a su manera, deja mucho que desear ante […]]]></content>
		</document>
		<document id="c0ca09db7d0703e86779e716745b3f3d" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/12/01/y-tenemos-ofertas-de-primavera-para-steam/">			<content><![CDATA[Fines de noviembre y principios de diciembre sólo significa una cosa, lamentablemente. Compras. Muchas compras. Black friday y cyber monday de por medio. Digo lamentablemente porque cuando trabajas y ganas tu sueldo no eres capaz de soportar tanta oferta junta y caes. Y ese fue mi caso, donde caí una y otra vez. Y cuando […]]]></content>
		</document>
		<document id="ac4743fbf591ac6b7aace2e4e3311afb" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/12/04/clementine-reproductor-de-musica-multiplataforma/">			<content><![CDATA[La versión 1.2.1 de Clementine está frente a nosotros. Una novedad interesante que agrega es una extensión en desarrollo que permite bajar música de Spotify (insisto, en desarrollo), así que si te interesa pasa por acá por el repositorio  Buscando alternativas a los reproductores de música habituales, he leído en muchos sitios de linux acerca […]]]></content>
		</document>
		<document id="7871e3e738e15c1ddb71e4177e50e08e" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/12/04/por-que-no-he-escrito-en-el-sitio-y-el-escritorio-de-diciembre/">			<content><![CDATA[Lamentablemente he estado fuera del sitio y actualizando entradas principalmente, lejos de escribir material nuevo. Las razones han estado relacionadas con mi trabajo y mi poco tiempo libre que me deja. Además tuve que dedicar mucho tiempo para estudiar (sí, uno nunca deja de estudiar en esta carrera) y a mi vida personal, por lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="1b6e900518bcd3d1dd12462ff9abd725" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/12/04/tip-instalar-e17-en-ubuntu-desde-ppa/">			<content><![CDATA[Y ya estimados, ya contamos con actualización de E17, o enlightenment, para Ubuntu. La opción se encuentra disponible desde el repositorio oficial de ubuntu, pero nuevas opciones podemos acceder desde este repositorio. Si te interesa instalar abre una terminal e instala con sudo apt-add-repository ppa:efl/trunk sudo apt-get update sudo apt-get install e17 Cierra sesión y […]]]></content>
		</document>
		<document id="f4a3c34d46f756ce315857a9171c53b8" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/12/06/tip-como-ver-contrasenas-almacenadas-en-google-chromechromium/">			<content><![CDATA[¿te ha pasado que se te olvidó una contraseña que escribiste tiempo atrás y la necesitas? Bueno, si usas Google Chrome o Chromium puedes solucionar este problema fácilmente si la almacenaste en tu cuenta. Para esto dirígete a Configuración/Mostrar Configuración Avanzada…/Administra las contraseñas guardadas:   Seleccionando la opción Mostrar podrás ver la contraseña que usaste. […]]]></content>
		</document>
		<document id="b7f5ddd0ce4b6f56a87c499dca799775" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/12/18/tip-instala-spotify-en-ubuntu/">			<content><![CDATA[Spotify es una de esas aplicaciones que me generan amor y odio a la vez hasta hace poco, esto es porque a pesar de que es una excelente aplicación para reproducir música online, no estaba disponible en sudamérica, lo que hacía que me negara a instalar y probar (así de extremo soy XD). Sin embargo, […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1f565e916f6ca0f05e81584774da9a9" url="http://glatelier.wordpress.com/2013/12/19/clipgrab-baja-y-convierte-videos-de-youtube-y-otros-sitios/">			<content><![CDATA[Más de una vez me ha pasado que por las redes sociales escucho una canción que me gusta y no la encuentro por ningún lado. En esas situaciones youtube es mi compañero fiel. Pero ¿qué pasa si quieres bajar el tema o convertirlo en mp3?. Para eso existe Clipgrab, que nos permite bajar videos de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>