<author id="15032e21b555f19397ca3ad9e8e0dbf9" url="purecotton.wordpress.com" feed="purecotton.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f2af6d6950b2146d344390a12a11121a" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/body-con-rayas-verticales-semi-cuello/">			<content><![CDATA[Body con semi cuello y diseño de líneas, lo puedes combinar con nuestro simpático pantalón con círculo.  Valor $7.850]]></content>
		</document>
		<document id="4816ed0fcf9a85dba4e5b075149fb90b" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/body-kimono-natural/">			<content><![CDATA[Siguiendo la línea Kimono nace este tierno body para niños de 0 y 3 meses de vida. Al igual que los modelos anteriores, esta confeccionado en algodón orgánico 100%. Los broches están a la altura de las caderas y pelvis evitando todo contacto con la piel del bebé. Valor $6.500           […]]]></content>
		</document>
		<document id="c0d7a0e280923dd2db63c942bd643717" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/body-natural-con-semi-cuello-haz-click-aqui/">			<content><![CDATA[Este elegante modelo básico dentro del ajuar del bebé, lo puedes usar solo o como ropa interior. Su tela fresca y suave no incomodará al bebé, sintiendo la prenda como una segunda piel. Valor $7.850 *Haz click en la imagen para agradarla.]]></content>
		</document>
		<document id="27e198f1034f68a3e0c0642c520c9fee" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/body-polera-con-rayas/">			<content><![CDATA[ Body de algodón y polera en suave franela con rayas. Tiene broches en los hombros y en la entrepierna para un mejor ajuste y comodidad. Este lindo modelo también viene con la polera en coqueto piqué café afranelado. Los colores de nuestras prendas no están teñidos, los colores vienen en la fibra desde la semilla. […]]]></content>
		</document>
		<document id="8318619e17f063876811c243cb913bc0" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/body-polera-pique-cafe/">			<content><![CDATA[ Coqueto body de suave algodón. La polera esta hecha en piqué afranelado, dando calor y confort a nuestros bebés. Para una fácil postura tiene broches en hombros y entre piernas.  Esta prenda esta diseñanda para que la polera caiga sobre el pantalón sin desabrigar al bebé.  También encontrarás este modelo en franela a rayas. Valor $9.190 *Haz […]]]></content>
		</document>
		<document id="ce2eac23b06d91de37abcbcf7770633c" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/body-tres-colores-semi-cuello-haga-click-aqui/">			<content><![CDATA[  Coqueto body de tres colores, confeccionado con jersey de algodón orgánico. Prenda con semicuello, ideal para combinarla con vestidos, pantalones o jardineras. Valor $7.850 *Haga click en la imagen para agrandarla.]]></content>
		</document>
		<document id="52d64cb85862eccea9c162b0758329e1" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/camisita/">			<content><![CDATA[Disponible en tallas 0 y 3 meses. Camisita o chambrita kimono. Esta hermosa prenda esta confeccionada con delicadas costuras para evitar molestias al roce con la piel del bebé. Le hemos agregado suaves puños evitando que la manga se deslice y desabrigue los brazos.  Prenda pensada para bebés recién nacidos. Disponible con orillas verdes o […]]]></content>
		</document>
		<document id="b7029422187e6862575f5fe240835308" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/chaqueta-blanca-orejitas/">			<content><![CDATA[ Linda chaqueta confeccionada en franela color crudo, con tiernas orejitas de oso en contraste con el color base. El gorrito tiene doble tela  y el interior es de color café, acorde al color de las orejitas y las orillas. Nuestros bebés se sentirán abrigados y entretenidos con esta chaquetita. Valor $16.990   *Haga click en la imagen para agrandarla. […]]]></content>
		</document>
		<document id="e3c1eccfccfab9c07d01288320774d18" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/enterito-bicolor-con-patitas-haga-click-aqui/">			<content><![CDATA[Diseñado para bebés pequeños, este enterito lo puedes usar como pijama o ropita de vestir. Muy coqueto, nuestros bebés se sentirán muy confortables en este bucito. Tiene broches en el interior de las piernas y en la base de la manga raglan. Su tela afranelada lo hace ideal para días invernales. Valor $11.990]]></content>
		</document>
		<document id="3102d558dc9e1e0c3c6d89ab20567a71" url="http://purecotton.wordpress.com/2010/03/10/enterito-bicolor-sin-patitas/">			<content><![CDATA[Diseñado para niños y niñas que ya usan zapatitos, con este cómodo buzo el bebé podrá moverse por todos lados sin necesidad de tener que ponerle mucha ropa para abrigarlo. Tiene broches en el interior de las piernas y en la manga raglan para poder ponerlo sin complicaciones. Ideal para usar en los días de frío. Nuestros […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>