<author id="152c1dc7ee4c7beb89d80017e8041df0" url="ringtone-mp3-free.blogspot.com" feed="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a45033a424767932d9e1cdaa17ffb630" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2011/10/el-nuevo-nokia-500.html">			<content><![CDATA[Smartphone NokiaEl nuevo Nokia 500El nuevo y último terminal Symbian Anna de Nokia posee como caracteristica, que incorpora una pantalla táctil de 3,2 pulgadas, con una resolución de 640 x 360 píxeles, y un procesador de 1 GHz. La compañía ha sabido enganchar al público, anunciando a este smartphone, como un terminal de bajo coste, una buena noticia.Además el Nokia 500 incluye una capacidad de almacenamiento de 2 Gbytes, acompañada por una ranura para tarjetas microSD, y una cámara trasera de 5 megapíxeles. Además, posee radio FM, GPS, puerto miniUSB y una batería que promete entre 5 y 7 horas de conversación y hasta 450 horas en espera.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del El nuevo Nokia 500]]></content>
		</document>
		<document id="8796cc4d347d365e7f0916d0b72359cf" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2011/10/smartphone-htc-evo-3d-con-pantalla-3d.html">			<content><![CDATA[Super SmartphoneSmartphone HTC EVO 3D Con Pantalla 3DUn modelo HTC que cuenta como novedad, con una pantalla 3D, de 4,3 pulgadas y dos cámaras traseras de 5 megapíxeles cada una. Así podemos tanto ver contenidos 3D como grabar nuestros propios videos en tres dimensiones. Eso sí, la resolución máxima que ofrece el terminal es de 720p.La batería del Smartphone HTC EVO 3D, es de 1.730 mAh, lo que promete una considerable autonomía. Su capacidad de almacenamiento no es muy alta teniendo en cuenta que puede grabar 3D, con 4 Gbytes, pero su memoria RAM no está nada mal, con 1 Gbyte, mientras que el procesador es un Qualcomm de doble núcleo. El sistema 3D es Parallax Barrier, que no requiere gafas 3D.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del Smartphone HTC EVO 3D Con Pantalla 3D]]></content>
		</document>
		<document id="3cf712761f7e4e1db73ee8527849feae" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2011/10/smartphone-lg-optimus-3d-caracteristica.html">			<content><![CDATA[Super SmartphoneSmartphone LG Optimus 3D Caracteristica VideoSe dice, que este smartphone fue el primero que con bombos y platillos, se anuncio que contaría con la tecnología 3D en sus pantallas, pero la partida se la gano el terminal HTC, pero eso no impide destacar los logros de este smartphone, aunque en características andan por ahi.La pantalla del Smartphone LG Optimus 3D es de 4,3 pulgadas, con una resolución de 480 x 800 pixeles y el mismo sistema Parallax utilizado hasta ahora en todos los equipos que ofrecen 3D sin gafas. En la parte trasera incorpora dos cámaras de 5 megapíxeles para grabar nuestros propios contenidos 3D.Para el procesador, LG ha confiado en un TI OM AP4430 a 1 GHz con unidad de procesamiento gráfico PowerVR SGX540. La batería se queda en los 1.500 mAh y su memoria RAM en 512 Mbytes. La capacidad de almacenamiento es similar al terminal de HTC, con 4 Gbytes.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del Smartphone LG Optimus 3D Caracteristica]]></content>
		</document>
		<document id="a52ca4bc4de9c1edb1deee24174a2258" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2011/10/smartphone-samsung-galaxy-s-ii.html">			<content><![CDATA[Super SmartphoneSmartphone Samsung Galaxy S II Caracteristica VideoLo que caracteriza a este modelo, es su pantalla, la que merece una atención especial, puescuenta con un tamaño mayor, de 4,3 pulgadas, pese a ser bastante fino (8,49 mm). La razón está en la tecnología SuperAMOLED Plus, con una cantidad de subpíxeles por cada píxel mayor que con SuperAMOLED, a secas.A esta espectacular pantalla del Smartphone Samsung Galaxy S II, se suman otros excelentes detalles, como 1 Gbyte de RAM, una batería de 1.650 mAh, cámara trasera de 8 megapíxeles (capaz de grabar vídeo 1,080p) y frontal de 2 megapíxeles, salida HDMI y 16 Gbytes de capacidad de almacenamiento.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del Smartphone Samsung Galaxy S II]]></content>
		</document>
		<document id="a440ebd9f40afee404d1929625f7ac45" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2011/10/smartphone-samsung-galaxy-xcover.html">			<content><![CDATA[Smartphone SamsungSmartphone Samsung Galaxy Xcover Caracteristicas VideoSi eres un amante de las aventuras, de la emoción, de trepar por los cerros, bañarte en los ríos, y hacer de tu día, algo inolvidable, entonces este es tu smartphone, pues se trata de un terminal capaz de resistir ralladuras, polvo, suciedad y golpes, además de aguantar sumergido en agua a 1 metro de profundidad durante 30 minutos sin problemas.Nada mal para este smartphone Samsung Galaxy Xcover de gama media con una pantalla táctil de 3,6 pulgadas. A sus características de resistencia hay que sumar una buena lista de especificaciones. El móvil incluye un procesador de 800 MHz y 512 Mbytes de RAM, ranura para tarjetas microSD, una cámara trasera de 3,2 megapíxeles con flash LED y una cámara frontal VGA. El sistema operativo que incorpora es Androld 2.3En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del Smartphone Samsung Galaxy Xcover Caracteristicas]]></content>
		</document>
		<document id="6da1e10c51dc0aa87d390b091c41489a" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2011/12/el-motorola-razr-un-smartphone-elegante.html">			<content><![CDATA[Móviles NoticiasEl Motorola Razr un smartphone eleganteSe trata de el primer smartphone de la compañía tras la llegada de Google, entre sus principales características, podemos destacar que es elegante, resistente y con especificaciones de alta gama. Así es el nuevo Motorola Razr, el primer móvil que lanza la compañía americana después de ser comprada por Google.El Motorola Razr cuenta con Android (23.5), lógicamente, como sistema operativo, ha sido fabricado con fibra de kevlar y dispone de un panel Corning Gorilla, dos detalles que aseguran su resistencia a golpes y arañazos.La pantalla del smartphone es de 4,3 pulgadas, mientras que su rendimiento descansa en un procesador de doble núcleo a 1,2 GHz y 1 Gbyte de RAM. Con cámara frontal de 12 megapíxeles y trasera de 8 megapíxeles, capaz de grabar vídeo 1.080p, incorpora 16 Gbytes de capacidad de almacenamiento interna. Todo ello con un diseño estilizado, lleno de líneas y con un grosor de sólo 7,1 mm.Mira el video de El Motorola Razr un smartphone elegante]]></content>
		</document>
		<document id="78672f2cf34993f225a72ae89c72743b" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2012/04/blackberry-curve-9360-un-telefono.html">			<content><![CDATA[Teléfonos InteligentesBlackBerry Curve 9360 Un Teléfono InteligenteSe trata del nuevo teléfono inteligente BlackBerry Curve 9360, que como suele suceder en estos tiempos, se caracteriza por ser delgado, con un elegante diseño y simplemente hermoso.El BlackBerry Curve 9360 fue diseñado ergonómicamente con su confortable y tradicional teclado, el cual permite escribir rápido y exacto, y su trackpad óptico para poder navegar con una sola mano.El soporte de este teléfono inteligente es para GPS y WiFi también están incluidos, así como su cámara de 5 MP con flash y grabación de video para que tus recuerdos puedan ser capturados y compartidos instantáneamente en tus redes sociales. La bahía de tarjeta microSD/SDHC soporta tarjetas de memoria hasta 32 GB para almacenamiento adicional.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del BlackBerry Curve 9360 Un Telefono Inteligente]]></content>
		</document>
		<document id="dde7b10c03829e47e22ec76dbd971fad" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2012/04/blackberry-porsche-design-p9981.html">			<content><![CDATA[Celulares DatosBlackBerry Porsche Design P'9981 Características y VideoEl BlackBerry Porsche Design P'9981 posee una ingeniería de lujo y alto rendimiento. Los materiales seleccionados incluyen un marco en acero inoxidable forjado, una tapa trasera de cuero forrada a mano, un teclado QWERTY esculpido y una pantalla táctil cristal clear.Este BlackBerry Porsche posee una interfaz usuaria exclusiva de Porsche Design y una aplicación de realidad aumentada hecha a la medida por Wikitude World Browser. También incluye PINs premium y exclusivos que ayudan a identificar a otro usuario del teléfono inteligente P'9981 con facilidad.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del BlackBerry Porsche Design P'9981 Características]]></content>
		</document>
		<document id="9c931c57ce5ad421cf277d6bf17bb496" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2012/04/blackberry-torch-9860-caracteristicas-y.html">			<content><![CDATA[Smartphone CaracterísticasBlackberry Torch 9860 Características y VideoEl Blackberry Torch 9860 posee el nuevo sistema operativo BlackBerry 7 y tiene un diseño totalmente táctil, con una pantalla de 3.7 pulgadas. También incluye un procesador de 1.2 GHz, tecnología Liquid Graphics y 768 MB de RAM, 4 GB de memoria instalada.Además este Blackberry Torch 9860 cuenta con una ranura microSD para soportar tarjetas de memoria de hasta 32 GB. Su cámara de 5 megapíxeles permite la grabación de video HD de 720p.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del Blackberry Torch 9860 Características]]></content>
		</document>
		<document id="9bd2d943c41a9d73e2be046941e3d1d5" url="http://ringtone-mp3-free.blogspot.com/2012/04/celular-alcatel-ot-803-caracteristicas.html">			<content><![CDATA[Celulares CaracterísticasCelular Alcatel OT 803 Características y VideoEl Alcatel OT 803 posee entre sus dotes, el estar equipado con 16 GB de memoria y el navegador Opera Mini, este celular te permite mantenerte comunicado y entretenido, ya que también cuenta con reproductor multimedia, acceso a redes sociales, pantalla táctil y cámara de 2 megapíxeles.En ringtone mp3 free, te entregamos no solo los mejores tonos para tu celular, sino también temas para el celular, y lo más importante, noticias, aviso de los ultimo en telefonía móvil, smartphones y más.Mira el video del Celular Alcatel OT 803 Características]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>