<author id="156cd3a339df7c56cfa2de53ce183b02" url="australcountry.blogspot.com" feed="http://australcountry.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c29d32ce1e69b6603be1491ce09ffa14" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/08/una-munequita-muy-country.html">			<content><![CDATA[He dejado un poco de lado la porcelana para dar paso a los muñecos, así es como les presento a una de las tantas muñequitas que se vienen, me encantan los colores en compose, es así como fui armando su ropita, espero les guste, besoss]]></content>
		</document>
		<document id="bd92ecc2d474022ac672233b4d1eef78" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/caja-vintage-con-imitacion-marmol.html">			<content><![CDATA[Mi querida amiga Stella de http://antique-passion.blogspot.com/ hace un par de días atrás nos propuso un entretenido y bello reto, nos facilito una bellisima lamina que deberíamos utilizar en nuestro trabajo como mejor nos convenga, ya sea con una técnica que manejemos o bien con lo que nos gustase aplicarla, pues bien me puse manos a la obra y acá se la presento.Utilice o mas bien reutilice una caja que estaba bien perdida entre mis cachivaches, jejejeje, en fin, la lamina como pueden apreciar es antigua y tiene algunos tonos rosas, por lo que me pareció una buena idea, pintar la caja con la imitación mármol, sobre la tapa a ambos costados de la lamina coloque unos encajes blancos, recortados de unas bandejas de torta, sobre esta la lamina que intente perder las uniones con una esponja y pintura y difumine, a los bordes aplique stencil.La parte de abajo de la caja, pinte a mano con un pincel liner y pintura blanca aguada una guarda de encaje, con un sello y tinta negra puse la dedicatoria para una amiga, y mas abajo con pasta muro y un stencil aplique el diseño de la rosa y eso es todo.Me encanto realizarla pero aun mas el resultado, como siempre agradecida, en esta ocasión de Stella quien nos motiva a partir de una hermosa imagen construir un gran trabajo, para aquellas que deseen ver mas creatividad a partir de la misma imagen , las invito a visitar http://eltallerdetodosmanualidadesvarias.blogspot.com/.Acá les dejo un pequeño paso a paso de como realice la imitación mármol.]]></content>
		</document>
		<document id="6f60df9c610d92dee080226671953e0" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/el-principito.html">			<content><![CDATA[De seguro han oído hablar de este hermoso personaje, "El Principito", nació el 1943 de la pluma del piloto francés Antoine de Saint Exupéry, libro lleno de magia y sabiduría."No se ve bien mas con el corazón. lo esencial es invisible para los ojos" palabras del principito.Bueno amigas espero no haberlas aburrido con un poquito de historia, acá les dejo un diseño basado en el principito esta vez abrazado a una oveja, espero que les sea de su agrado, besos.]]></content>
		</document>
		<document id="94beecd2332705c4c31dd8def9acc47e" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/gallinas-muy-country.html">			<content><![CDATA[Amigas les muestro estas gallinas que saque, son super chiquitas del porte de un botón normal, están hechas en porcelana en frio.]]></content>
		</document>
		<document id="855d1ee08f3f416ce23e555f8d99443c" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/intercambio-enviado-y-recibido.html">			<content><![CDATA[Les cuento amigas que ya me llego mis regalitos por el inter que organizo Gem en http://ocreymarron.blogspot.com/, acá les dejo una fotito de todas las cositas bellas que me hizo Marta de http://unpedacitodeamorparati.blogspot.com/, me encanto la revista de pintura country, ya que me viene bien, las lanas que nunca están de mas, las miniaturas y cada cosita que hizo con sus manos, se nota que le puso mucho corazón.....Gracias amiga.Por mi parte les muestro uno de los regalitos que le obsequie a Marta, le prepare este porta ganchillos, ya que se que a ella le gusta mucho tejer, los colores que utilice fueron pensado en los tonos que le gusta, espero que le haya gustado.]]></content>
		</document>
		<document id="637a9942d37b0c94760671b02805a4ab" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/nuestras-cositas-esta-de-sorteo.html">			<content><![CDATA[Amigas en el blog http://sara-nuestrascositas.blogspot.com/2011/08/y-la-sorpresa.html?showComment=1316194409296#c1144884231888179428 encontraran un re lindo sorteo, con muchas cositas para regalar, si quieres participar y probar tu suerte te invito a visitarla y apuntarte....besoss]]></content>
		</document>
		<document id="3926e3140d232f5980bbc228ce4e7016" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/octavo-encuentro.html">			<content><![CDATA[Amigas las vengo a invitar al octavo encuentro organizado por http://laboresdeamparo-amigas.blogspot.com/2011/09/amigas-apuntadas-para-el-octavo.html, no te pierdas la oportunidad de hacer un lindo proyecto.]]></content>
		</document>
		<document id="66f79c2ddc6c8579604511d8f1c2b94a" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/otro-lindo-reconocimiento.html">			<content><![CDATA[Amigas me es muy grato anunciar otro lindo premio que recibi, esta vez viene de Micha de http://sbcreaciones.blogspot.com/.Debo contar 7 cosas de mi:1- tengo una perrita llamada florencia.2-Me encanta leer.3-soy buena para dormir.4-Me da miedo las alturas.5-deje de fumar hace 5 años.6-me gustan las películas románticas.7-Soy una soñadora empedernida.Ahora debo pasarlo a 10 amigas blogeras, esta vez he optado por las 10 ultimas seguidoras, como premio a su opción por ser parte de mi casita.]]></content>
		</document>
		<document id="92833f6ac177f70d0536ecef03f8acd3" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/otro-sorteo.html">			<content><![CDATA[Holis, acá les traigo otro Sorteo, no puedes perdértelo, unos proyectos muy bellos, con todo para que puedas realizarlo, les dejo el linck y corre hacerte parte de este grandioso Sorteo... http://eltallerdegeorgina.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="a4c0e2658a49e29aa1619f1784dbef8d" url="http://australcountry.blogspot.com/2011/09/oveja-country-terminada.html">			<content><![CDATA[Por fin voy terminando con algunos retos, esta tierna ovejita nos la propuso en un sal Nohemi en http://ratonparchadocountry.blogspot.com/ y acá esta el resultado, que les parece????, besssos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>