<author id="15f5194d6335e5917d582cd7ef216000" url="raveau.cl" feed="http://www.raveau.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c593bc1b170355a08ff1a323947f6086" url="http://www.raveau.cl/aguafuertes/una-idea-de-libro-album-para-ninos/">			<content><![CDATA[Hace un par de meses comencé unos cursos de Ilustración, así que de vez en cuando verán por acá tiras cómicas o cosas por el estilo. Apenas sé dibujar, pero le pego un poco a la tinta china. ¿Qué mejor que enseñarle a tus hijos, apenas puedan entender algo, cómo se los están cagando? Podría […]]]></content>
		</document>
		<document id="e8f1e43f414bd9d64b948ac8beb714eb" url="http://www.raveau.cl/bicicletas/cicloanimitas/">			<content><![CDATA[Chile está lleno de animitas. Es cosa de ir mirando el camino en cualquier viaje. Yo no manejo, así que desde mi asiento de copiloto se pueden apreciar mejor estos mudos testigos de accidentes, caídas a barrancos, atropellos y demases. Y aunque no manejo autos, ando mucho en bicicleta. Y varios días, en las noticias […]]]></content>
		</document>
		<document id="d9eda40e008d4e184317ec955f70de70" url="http://www.raveau.cl/bicicletas/educa-nunoa-a-los-ciclistas/">			<content><![CDATA[Tenía esta foto guardada en mi cámara, es un enorme aviso para que los ciclistas se comporten en la comuna de Ñuñoa, cuna de las espantosas pistas recreatiivas que muchos conocen, y que por esos lados insisten en llamar “Ciclovías”. La cosa es que el aviso no tiene mucho sentido, porque llama a: Respetar las […]]]></content>
		</document>
		<document id="d76a226a1b235b09a2911b24dc2dfbda" url="http://www.raveau.cl/comida/en-caso-de-urgencia-alcohol-a-domicilio/">			<content><![CDATA[Si llegaste a esta entrada desde Google, probablemente estés medio ebrio y te vaya a servir. Hace un par de meses que me vine a vivir al centro de Santiago, y en el hall de entrada de mi edificio suelen dejar panfletos y revistas de comida de todo tipo. Me llamaron de sobremanera la atención […]]]></content>
		</document>
		<document id="4bc8f1564487cd49d049437fda30195d" url="http://www.raveau.cl/ilustraciones/la-derecha-economica-y-los-caudillismos/">			<content><![CDATA[La Derecha dice que uno de los argumentos para no cambiar el sistema Binominal es que mantiene dos fuerzas en poder de manera estable, haciendo más gobernable el país y evitando que surjan caudillismos. La pregunta es, ¿es malo que existan caudillos, líderes naturales fuera del sistema binominal? ¿Es realmente tan malo? ¿O precisamente la […]]]></content>
		</document>
		<document id="feb88f6313179f581ebfbf45b332549a" url="http://www.raveau.cl/instantaneas/discusiones-anarquicas-en-banos/">			<content><![CDATA[Hace unos días estaba en la Biblioteca de Santiago, pasé al baño y me encontré estos rayados, que curiosamente escapan a la temática “tu hermana – pico – caca” tan típica y básica. El primero llamaba a acabar con el Estado. “Muerte al Estado. Viva la Anarquía! El segundo en cambio intentaba refutar al primero […]]]></content>
		</document>
		<document id="679fd24d94926b9b50d0a46971fe4925" url="http://www.raveau.cl/instantaneas/doctor-monckeberg-cuidemos-providencia/">			<content><![CDATA[Caminaba por Providencia hace unos días cuando me detuve en el puente de Pedro de Valdivia a sacar unas fotos del río. Entonces bajé la cámara y ¡paf! unos carteles de la elección pasada, del Concejal Dr. Monckeberg tirados en la orilla, irónicamente alegando que cuidemos la comuna. Me dirán lo que quieran, que el […]]]></content>
		</document>
		<document id="a5735f508d10ea4d12a1c02685918dd6" url="http://www.raveau.cl/instantaneas/el-gato-mas-feo-del-mundo/">			<content><![CDATA[Hola, hoy es 22 de Octubre y el blog está arriba de nuevo. Cambiamos de hosting y perdí algunas entradas viejas, nada muy serio, las estaré rehaciendo estos días, además de sumar otras nuevas que se han ido acumulando.  Les dejo la foto del espantoso “Gato del Planeta de los Simios” que adornaba previamente estas […]]]></content>
		</document>
		<document id="86b6bcae09a97b40c037ee717ba13333" url="http://www.raveau.cl/instantaneas/el-perro-arrepentido/">			<content><![CDATA[En el Metro Santa Isabel, este perro se sorprendió cuando le quise tomar una foto un lunes por la mañana. A nadie le gusta salir en internet así.]]></content>
		</document>
		<document id="8ba00c388a289fd2f40d1c18ef45cf0f" url="http://www.raveau.cl/instantaneas/los-compromisos-de-paulmann/">			<content><![CDATA[Tomé esta foto hace un tiempo en el Jumbo. Es una tontera, pero suena a uno de los muchos trucos bajo la manga que debe tener el holding Cencosud para evitar responsabilidades y abaratar costos. Como pagar a sus proovedores en 90 días, por ejemplo. Aunque sin duda el mejor truco fue intentar lanzar a […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>