<author id="1670b4773789a16c75e30a403d9cbdec" url="kupallrayun.blogspot.com" feed="http://kupallrayun.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="6ae10d39cd1c2f035a73bb173b7beb03" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2010/04/aviso-sede-arauco.html">			<content><![CDATA[Por un problema familiar, la profesora de Matemática, sra. María Eliana Garcés no podrá hacer su clase del martes 20 de abril, para solucionar la situación se cambiará el horario de esta semana y su clase será reemplazada por la de Ciencias. Además, a contar del lunes 21 de abril se inician las clases en los liceos de Arauco y por lo tanto las clases de la semana del 19 al 24 de abril quedan de la siguiente forma:LUNES: Historia: 18:00 a 21:00 horas.MARTES: Ciencias: 18:00 A 20:00 horas.MIERCOLES: Ciencias: 19:00 a 21:00 horas. JUEVES: Matemática: 19:00 a 21:00 horas.VIERNES: Matemática: 19:00 a 21:00 horas.SABADO: Lenguaje: 10:00 a 13:00 horas.Cualquier cambio se avisará oportunamente en las diversas clases o a través de este medio. Agradecemos su comprensión.]]></content>
		</document>
		<document id="b1f922fc036f13fcb219fb233ee35a29" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2010/04/inicio-ano-academico-en-lota.html">			<content><![CDATA[Con la presencia de la administradora de la Sede de Lota, sra. Marcela Garrido, se dio inicio al año académico 2010 del Preuniversitario Kupall Rayun en la escuela Thopsom Matthews de Lota Alto.Con la presencia de los profesores de matemática sr. Cristian Santander y de Ciencas sr. Mario Hernández, hubo una cordial bienvenida y se entregaron los horarios, apuntes de orientación vocacional y se dio inicio a las clases respectivas.El Horario en Lota en primera instancia es el siguiente:Lunes: 19:30 a 21:15 horas Ciencias.Martes: 20:30 a 22:00 horas: Matemática.Miércoles: 19:15 a 22:15 horas: Historia y Ciencias Sociales.Jueves: 19:15 a 20:30 : Ciencias y desde 20:30 a 22:00 horas: Matemática.Viernes: 19:15 a 21:30 horas: Lenguaje y Comunicación.FOTOS DEL INICIO DE CLASES EN LOTA EN SECCION NOTICIAS.]]></content>
		</document>
		<document id="e10c85c6141018c2ee837ba85fd8811d" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2010/05/fechas-pesu-2010.html">			<content><![CDATA[Producto de la emergencia producida por el terremoto del 27 de febrero, el Consejo de Rectores de las Universidades Chilenas decidió postergar la aplicación de la Prueba de Selección Universitaria 2010 para los dias 13 y 14 de diciembre, quedando el calendario en primera instancia de la siguiente forma:Domingo 12: Reconocimiento de Salas.Lunes 13: PSU Matemática y Ciencias.Martes 14: PSU Lenguaje y Comunicación e Historia y Ciencias Sociales.]]></content>
		</document>
		<document id="5fee76cbc8c1050dc8b842ddf4783f7d" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2010/06/se-inicio-el-proceso-de-inscripcion-psu.html">			<content><![CDATA[Se inició el período de inscripción para rendir la Prueba de Selección Universitaria PSU. Los plazos de inscripción se extenderán desde el 3 de junio hasta el día 6 de agosto del presente año.Los alumnos de cuarto medio realizan su inscripción a través de sus respectivos colegios y los alumnos egresados pueden solicitar la ayuda a nuestro preuniversitario para guiarlos en dicho trámite.Además se recuerdan las otras fechas del proceso:Rendición PSU: 13 y 14 de diciembre 2010.Publicación de Resultados: 2 de nero de 2011.Postulaciones: 3 al 5 de enero de 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="28ac43f86cd733af17e87b4d19636ce6" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2010/07/ensayos-generales-y-horarios-del-mes.html">			<content><![CDATA[Preuniversitario Kupall Rayun informa los horarios de los Ensayos generales del mes de julio.SEDE ARAUCO:En la escuela 726 los horarios durante la semana del 19 al 24 de julio del 2010 son los siguientes:LUNES:  16:00 horas Ensayo PSU Matemática.                18:00 horas: Ensayo PSU Ciencias.MARTES: Clases de Ciencias de 17:00 a 19:00 horas.MIERCOLES: Clases de Ciencias de 17:00 a 19::00 horas.JUEVES: Clases de Historia de 16:00 a 19:00 horas.VIERNES: 16:00 horas, Ensayo PSU de Lenguaje y Comunicación.                   18:00 horas: Ensayo PSU de Historia.SABADO: Clases de Lenguaje y Comunicación a las 10:00 horas.La semana del 26  al  30 de julio habrá vacaciones de Invierno y se vuelve a clases el lunes 2 de agosto.SEDE LOTA:LUNES 26 Clases de Ciencias. De 19:00 a 22:00 horasMARTES 27: Clases de Matemáticas desde las 19:00 a 22:00 horasMIERCOLES 28: Ensayo de Ciencias: 18:00 A 20:00 horas yeEnsayo de Historia de  20:00 a 22:00 horas.JUEVES 29: .Ensayo de matemáticas: De 19:30 a 21:30 horas.VIERNES 30: Ensayo de Lenguaje y Comunicación de 19:30 a 22:00 horas.No habrá vacaciones de Invierno.]]></content>
		</document>
		<document id="426d667e4aab149a233297aea05bafd2" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2010/12/estamos-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Para que estemos más conectados y sepas todo lo que sucede en nuestro Preuniversitario, buscanos en facebook en la siguiente dirección, http://www.facebook.com/home.php#!/profile.php?id=100001395237088agrégate y se uno más de la gran familia Kupall Rayun]]></content>
		</document>
		<document id="4ea6356cc0abe974c3baddfa84a0b228" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2010/12/matriculas-en-lota.html">			<content><![CDATA[Durante el mes de diciembre en la sede LOTA, se estará atendiendo las matrículas 2011 en la oficina ubicada en Pedro Aguirre Cerda 248. A meda cuadra de las Plaza de Armas de Lota Bajo y frente al Club Social.El horario de atención es de 11:00 a 13:00 horas y de 16:00 a 20:00 horas.Recordamos que en Lota la Matrícula por el mes de diciembre es GRATUITA.]]></content>
		</document>
		<document id="1ba2aedc61fcfb16098a0dde9379d1ce" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2011/01/matriculas-en-arauco.html">			<content><![CDATA[Hasta el 31 de enero, la sede Arauco del Prfeuniversitario Kupall Rayun tendrá un 30% de descuento en la matrícula para el año lectivo 2010.Su oficina ubicada en Caupolican 471, a media cuadra de la Iglesia Católica y frente al Millahue, atenderá de Lunes a Viernes de 11:00 a 13:00 y de 15:00 a 19:00 horas.El valor de la matrícula por este período será de sólo 10.000 pesos.]]></content>
		</document>
		<document id="d2593521a25b12e82e37fc963583963e" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2011/01/pese-al-terremoto-salimos-adelante.html">			<content><![CDATA[Pese al terremoto, empezar más tarde las clases de lo normal, preuniversitario Kupall Rayun logró posicionarse una vez más como los mjeores de la zonadel Golfo de Arauco. Algunos de sus resultados fueron los siguientes: LENGUAJE Y COMUNICACION:Bastían reinoso: 722.Maykool Cruz: 646.Daniela cabezas: 646.Bárbara Cáceres: 646.Marioly Beltrán: 638 Pamela Riquelme: 619.Isabel Nuñez: 607.Mario Ferreira: 591.Camila Cifuentes: 585.Katherine Santander: 580.Cristina Ortíz: 580.Armín Gormaz: 580.Juan Monares: 569.Boris del Rio: 569.Ana Hermosilla: 558.Arielly Infante: 558.Camila Pérez: 552.Linsay Sáez: 537César Valdebenito: 537.José Altamirano: 530Ana Brenet: 525. Alejandro Friz. 525.Pablo Valenzuela: 519.Alejandro Garín: 519.Jacqueline Henríquez: 508.Rosa Altamirano: 508.Giscelia Aravena: 502.Ricardo Sáez: 502.MATEMATICA:Bastían Reinoso: 752.Boris del Río: 684.Fernándo Bejar: 666.Armin Gormaz: 627.Maykool Cruz: 620.Catalina Faúndez: 606.Marioly Beltrán: 597.Camila Cifuentes: 580. Rosa Valdebenito: 573.Cristina Ortíz: 573.Daniela Cabezas: 570.Angela Araneda: 563.Pablo Valenzuela: 552.Bárbara Cáceres: 552.Arielly Infante: 552.Rubén Escalona: 548.Neftalí Delgado: 543.Pamela Riquelme: 543.Ricardo Sáez: 543.Pamela Torres: 543.:Natacha Henríquez. 539Mario Ferreira: 539Katherine Santander: 535Jacqueline Henríquez: 535.Juan Monares: 535.Alejandro Friz: 524Giscelia Aravena: 524Ana Brenet: 524.Cristian Sanhueza: 524.Jonathan Riveros: 524.José Altamirano: 524.Jacqueline Oliva: 518.Felipe Valencia: 518.Isabel Nuñez: 518.Constanza Poblete: 512.Francisco Conejeros: 512.Víctor Jara: 505.HISTORIA Y CIENCIAS SOCIALES:Armín Gormaz: 661Bárbara Cáceres: 646.Marioly Beltrán: 644.Cristian Sanhueza: 631.Isabel Nuñez. 623.Daniela Cabezas. 618César Valdebenito: 609.Katherine Santander: 579.Marianette Guzmán: 579.Héctor Meza: 574.Juan Monares: 570Pamela Riquelme. 557Ana Brenet: 538.Pablo Valenzuela: 532.José Altamirano: 528.Felipe Valencia: 518.Linsay Sáez: 513.Víctor Jara: 507.Angela Araneda: 507.Jacqueline Henríquez: 503.CIENCIAS:Bastían Reinoso: 669.Maykool Cruz: 605.Catalina Faúndez: 603.Alejandro Friz. 589Fernándo Bejar: 585.Camila Cifuentes: 567.Borís del Río: 567.Cristina Ortíz. 567.Marioly Beltrán: 559.Rosa Altamirano: 550.Giscelia Aravena. 545Armín Gormaz: 545.Pamela Riquelme: 524.Pamela Torres: 524. Mario Ferreira: 517.Linsay Sáez. 510.Francisco Conejeros: 510.Marianette Guzmán: 503.Pablo Valenzuela: 503.Angela Araneda: 503.Romina Delpiano: 503.]]></content>
		</document>
		<document id="1976308cb5b78b9627bbbd0a5d6f6709" url="http://kupallrayun.blogspot.com/2011/02/kupall-rayun-frma-convenio-en-parral.html">			<content><![CDATA[El Preuniversitario Kupall Rayun el pasado 25 de febrero firmó un Convenio de Asesoría en Preparación de Prueba de Selección Universitaria con el Colegio Particular Nobel School de la ciudad de Parral (Región del Maule).El convenio que tiene una duración de un año con posibilidad de ser renovado, consiste en el trabajo de asesoría y tutoria al Tercer Año Medio del colegio antes nombrado.La asesoría se realizará en base a  clases lectivas de Matemática y Lenguaje y Comunicación, más un seguimientoa los alumnos en Orientación Vocacional, realización de Ensayos Parciales y Generales, además, de la instalación de la Primera Feria Vocacional en el Colegio Nobel Scholl.El convenio fue firmado por el Sostenedor del Colegio Nobel Scholl sr. Eustaquio Zúñiga Muñoz y Director del Preuniversitario Kupall Rayun sr. Luis Torres Aillón.Las actividades se iniciaron con una reunión informativa con el equipo directivo del colegio y luego se procederá a continuar el trabajo con los alumnos y apoderados del establecimiento educacional..En las imágenes el sr. Luis Torres Aillón Director del Preuniversitario KUpall Rayun y el Sostenedor del Colegio Particular Nobel School (2ª imagen) sr. Eustaquio Zúñiga Muñoz.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>