<author id="1703ce2425a49a7b62cd23306cd4e330" url="neurochile.wordpress.com" feed="neurochile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="84f1024c1a1eb70ee3d71f81dabe7ff3" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/06/06/educacion-en-neurofisiologia-consideraciones-al-evaluar/">			<content><![CDATA[Neurociencias es un tema bastante complejo que digerir, requiere de tiempo y de una nueva estrategia de aprendizaje por parte del alumno. Hasta antes del capítulo de neurociencias, la aproximación más cercana que ha tenido el estudiante  con esta temática se remite a la neuroanatomía, es decir, a conocer estructuras, vías y pequeños barnices de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c208043a88982a4f363e668a4d0a2fa5" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/06/06/el-estigma-de-la-epilepsia/">			<content><![CDATA[Forma en que ha sido vista la epilepsia a través de la historia.]]></content>
		</document>
		<document id="425fcc95661e63a4ed0e560ddf0ba9b5" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/06/06/el-poderoso-derrame-de-iluminacion-de-jill-bolte-taylor-a-stroke-of-insight/">			<content><![CDATA[Las charlas TED se han ganado un espacio entre quienes  aún son capaces de sorprenderse y maravillarse con una idea brillante. Si hay una de ellas que he visto en más de alguna ocasión, y que he tenido el placer de compartir con amigos es la que nos regalara Jill Bolte Taylor en el 2008. […]]]></content>
		</document>
		<document id="5d8af59080f35052a48bd3b06e8e1491" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/06/06/neurochile/">			<content><![CDATA[NeuroChile es un proyecto que dio inicio hace ya casi un año. Por distintos motivos, entre los que se cuentan la disponibilidad de tiempo y recursos esta idea se detuvo. Sin embargo, el tiempo pasa y no en vano. Se ganan experiencias tanto en lo académico como en lo personal. Creo sin duda esta será […]]]></content>
		</document>
		<document id="5b3a03872820cf70a17f3e201ecadfe" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/06/06/oliver-sacks-sindrome-de-charles-bonnet/">			<content><![CDATA[Del neurólogo y escritor Oliver Sacks, que más de alguno debe recordar por su notable “The man who mistook his wife for a hat” es esta notable charla titulada ‘Lo que la alucinación revela a nuestras mentes’ y que nos habla acerca de las vívidas alucinaciones que sufren personas con discapacidades visuales o auditivas, así […]]]></content>
		</document>
		<document id="8e3741c3877350e2b34416b905c304a1" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/06/18/simple-test-oftalmologico-mide-dano-de-esclerosis-multiple/">			<content><![CDATA[La técnica tiene el potencial de convertirse en una estrategia de evaluación segura y poderosa para medir cambios en el SNC, tanto para fines diagnósticos como ensayos clínicos para monitorear que tratamientos potencialmente pueden prevenir el deterioro o restaurar la función nerviosa. Dr. Elliot Frohman.  Profesor de Neurología y Oftalmología, Director del Centro Clínico de […]]]></content>
		</document>
		<document id="8318570d123c8e0bc49f81d1d41c2e06" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/07/04/esclerosis-multiple-ingreso-al-plan-auge/">			<content><![CDATA[Finalmente llegó el día. El 1 de julio se oficializó el ingreso de los pacientes con Esclerosis Múltiple al plan AUGE. Un logro que sin duda se debe en gran medida a la Agrupación de enfermos de Esclerosis Múltiple y a su vocera, Claudia Opazo. El año pasado, en los comienzos de esta iniciativa, fui […]]]></content>
		</document>
		<document id="f960b7b07b3b786af217a3210b9e0bb7" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/07/12/neuro-film-festival-la-historia-de-evan-y-seizure-tracker/">			<content><![CDATA[A raíz de la invitación a ir preparando videos para la versión 2011 del Neuro Film Festival que leí en el twitter de @NeurologyNow pensé en revisar a quien fuera el último ganador, bella historia y lección de vida. Neuro Film  Festival es un concurso patrocinado por la Fundación de la  Academia Americana de Neurología […]]]></content>
		</document>
		<document id="c780ecc5495d0a3d9871c9131064ed99" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/07/24/gen-vinculado-al-envejecimiento-tambien-asociado-a-alzheimer/">			<content><![CDATA[Investigadores del MIT han reportado el descubrimiento del primer vínculo entre las placas de amiloide que se encuentran en pacientes con Alzheimer y un gen previamente implicado en el proceso de envejecimiento: SIRT1. La investigación mostró que SRT1 parece controlar la producción de los péptidos A-Beta, los cuales generan las placas amiloide. Se demostró que […]]]></content>
		</document>
		<document id="c4b4e7a604ada8afe13d8fab6ed92f38" url="http://neurochile.wordpress.com/2010/09/05/%c2%bfpor-que-no-tenemos-discusiones-como-esta/">			<content><![CDATA[En Gizmodo (blog de tecnología) aparece un artículo que señala que Ray Kurzweil (La singularidad está cerca) habría afirmado en un congreso acerca de singularidad que podremos hacer ‘ingeniería inversa’ del cerebro en cerca de 10 años, de manera tal  que podría ser simulado por computadores. Hasta ahí, interesante y no tan diferente a cualquier […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>