<author id="17343298dfd9fd6820208421675ef4e8" url="somostuyyoxfanschile.blogspot.com" feed="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9ea000066de6a7a7664f9364b26a5ffb" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/2do-baila-con-nosotros.html">			<content><![CDATA[Bueno aqui les dejo el 2do video de la seccion exclusiva de Venevision.net "Baila con nosotros" dirigido por Victor Drija, el video contiene el 2do paso del musical "Ven niña" interpretado por Victor, esperamos que les guste, disfrutenlo...Fuente: Venevision.net]]></content>
		</document>
		<document id="1049cdbdad369ba435bbff38b6c358e6" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/3er-baila-con-nosotros.html">			<content><![CDATA[Hola, bueno aqui les dejo el video del 3re "Baila con nosotros" dirigido por Victor Drija que contiene la continuacion de los pasos de la cancion "Ven niña", disfrutenlo:Fuente: Venevision.net]]></content>
		</document>
		<document id="b22934d7358f4db52c7825592bc8b4c8" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/aran-y-rosmery-en-un-galardon-para-una.html">			<content><![CDATA[El pasado sabado se entregaron los premios “Un Galardón para una estrella”, de los cuales nuestros queridos chicos Aran de las Casa y Rosmery Marval fueron participes ganado los Galardosnes a Mejores Actores Juveniles aqui les dejamos la nota y las fotos publicado por Rumberos.net:"Este Sábado 19 de Septiembre, en las instalaciones de la Discoteca 212 ubicada en la urbanización Las Mercedes de Caracas, se realizó el cumpleaños del dueño de la reconocida agencia SOLOMODEL y la Decima Quinta entrega de “Un Galardón para una estrella” sus creadores Edgar Torres y Maykel Alberto Ruiz han venido realizando paulatinamente estos eventos en diferentes ciudades que conforman nuestro país: Nva. Esparta, Carabobo, Mérida, Lara, Táchira, Aragua, y cuyo único objetivo es premiar y reconocer a distinguidas personalidades que conforman el medio artístico en todas su áreas, por sus grandes labores desempeñada.Para este año fueron 40 los Galardones en sus diferentes categorías, este año se realizó via votacion popular ingresando en los diferentes portales Web ; www.rumberos.net, www.estacionreal.com www.tvchismes.com.ve, además tambien hubo una premiacion a el mejor portal web del año, la cual se realizó via encuesta telefonica, donde los organizadores llamaron a varios de los artistas nominados en las diferentes categorias para que votaran y asi luego de esto los ganadores como mejor portal web del año fuimos nosotros en rumberos.net, lo cual nos llena de alegria y agradecimiento para con los organizadores y todos aquellos artistas que votaron por nosotros.Los homenajeados de este año fueron, la Lic. Jennifer Suárez Editora del portal Web: TVChismesdigital.com, y el Sr. Hugo Carregal productor de Venevision, quienes fueron los encargados, junto con el presidente del evento, de realizar la sumatoria final que emitimos cada una de los Portales Web y aasi procedieron a las premiaciones finales.Entre los ganadores podemos mencionar a: MEJOR ACTRIZ DEL AÑO: AMANDA GUTIERREZ / MEJOR ACTRIZ REVELACION DEL AÑO: LAURA CHIMARAS/ MEJOR ACTOR DEL AÑO: MANUEL SOSA./ MEJOR ACTOR REVELACION DEL AÑO: JOSE RAMON JOVE/ MEJOR ACTRIZ JUVENIL DEL AÑO: ROSMERY MARVAL / MEJOR ACTRIZ JUVENIL REVELACION DEL AÑO. AISHA ESTAMBOULI/ MEJOR ACTOR JUVENIL DEL AÑO: ARAN DE LAS CASAS/ MEJOR ACTOR JUVENIL REVELACION DEL AÑO: ANDRES GOMEZ/ MEJOR ACTOR DE CINE DEL AÑO: ALBI DE ABREU./ MEJOR ACTRIZ DE CINE : JESSICA GRAU/ MEJOR ANIMADOR DEL AÑO: DANIEL SARCOS/ MEJOR ANIMADOR REVELACION DEL AÑO: LUIS OLAVARRIETA/ MEJOR ANIMADORA DEL AÑO: MAITE DELGADO/ MEJOR ANIMADORA REVELACION DEL AÑO: KERLY RUIZ/ MEJOR ANIMADOR (A) A NIVEL INTERNACIONAL DEL AÑO: NORELYS RODRIGUEZ/ MEJOR MODELO FEMENINO DEL AÑO: ELIZABETH HERRERA/ MEJOR MODELO FEMENINO REVELACION DEL AÑO: ANDREA URRIBARRI. entre otros"Fuente: Rumberos.net]]></content>
		</document>
		<document id="ab4e026c99d67570b5e90ce275e3950b" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/concursa-por-entradas-para-ver-somos-tu.html">			<content><![CDATA[En la pagina oficial de la serie se ha publicado una trivia para poder ganar entradas y asistir al Miss Venezuela 2009 y poder ver la presentacion de "Somos tu y yo ... un nuevo dia", tan solo deben de contestar una pregunta e ingresar tus datos ¡APURATE!Fuente: Venevision.net]]></content>
		</document>
		<document id="50a8e5fbb555e47f8e6ee853f7291c5f" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/feliz-cumpleanos-maria-corina.html">			<content><![CDATA[Bueno hoy 8 de Septiembre esta de cumpleaños una de las nuevas integrantes del elenco de Somos tu y yo, pertenesiente a las porrista ella es Maria Corina Smith, a la cual le deseamos un muy Feliz Cumpleaños de parte de toso el Fans Club... TE QUEREMOS CORY !]]></content>
		</document>
		<document id="4940fb8e1f550b928d0994c7916f7b02" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/judith-vasquez-celebra-28-anos-de.html">			<content><![CDATA[Este año, cuando la actriz Judith Vásquez cumple 28 años de carrera artística, tiene la oportunidad de interpretar a "Judith Del Castillo", en "Somos Tú y Yo, un nuevo día".Una mujer de la alta sociedad, con tres hijos, Oriana, Andrés e Ileana, a los dos primeros los consiente, los sobreprotege y quiere que sean todas unas estrellas de la televisión, mientras que a la última la maltrata y no le presta atención.Tiene todas las características para ser un dama aborrecible, manipuladora, clasista, malcriada, impetuosa, caprichosa y obsesiva, pero con el dinero logra tener muchos puntos a su favor. Empezando por tener a sus hijos predilectos en el "Show de Hendrick", por ser la principal patrocinante.Adicionalmente, Vásquez tiene planificado producir una obra de teatro infantil y otra para adultos el próximo año.- ¿Cómo te sientes, interpretando a Judith Del Castillo, en "Somos Tú y yo, un nuevo día"?- Estoy muy contenta de estar representando este personaje tan rico en matices, que me permiten mostrar la vida interior del personaje, llegar al público adolescente y con un personaje característico, que son los que amo. Además de compartir con la generación de relevo, que se están preparando para ser nuestros futuros protagonista y personajes de reparto de nuestra televisión.- ¿Cómo ha sido la experiencia con los chicos de la serie?- Excelente. Son unos niños respetuosos del medio y se les doy un consejo inmediamente lo toman.- ¿Por qué la señora Del Castillo es mala?No es mala. Simplemente defiende a sus hijos, y quiere que su consentida Oriana, logré el éxito y la fama que ella no pudo lograr, a pesar de que siempre le encanto el mundo artístico. Y se vale de su astucia y poder para conseguirlo, alejando de Oriana lo que no le conviene.- ¿Que se siente vivir en los años 50?- Es maravilloso, porque fue una etapa de felicidad a nivel mundial. Fue la época de la post-guerra, donde comenzó la bonanza económica y las mujeres comenzaron a ocuparse físicamente de ellas. Con peinados impecables, vestidos ceñidos que realzaran su figura, maquillaje elaborado combinando las sombras con el color de vestido, usando guantes para darle glamour al vestuario. Como actriz disfrutas muchísimo poder disfrutar el vestuario, idiosincrasia y valores de la época, te trasladas a los 50.- ¿Crees que los actores adultos en las series juveniles son personajes sin mucha relevancia?- Pienso que no. En este caso en particular Vladimir Pérez, que es el productor ejecutivo, y escritor de la serie junto a su prestigioso equipo, están haciendo una historia maravillosa, donde todos inclusive los adultos, son protagonistas de sus historias; con personajes muy bien delineados. Y por sobretodo muy respetuoso de la trayectoria de los actores. Lo conozco desde hace muchos años, y siempre se ha caracterizado por su dedicación a su trabajo y por respetar la meritocracia de los artistas.- ¿Cómo valoras tu trayectoria?- He tenido personajes protagónicos muy satisfactorios. En otros momentos me han asignado personajes, que según me han comentado compañeros, consideran que he sido sub-utilizada y que me merezco mejor oportunidades. Pero estoy segura que los escritores, productores ejecutivos y ejecutivos, van a comenzar a respetar la trayectoria de los actores, incluyendo la mía. Y otorgándonos personajes acorde a nuestra experiencia, ya que así el público lo pide.- ¿Qué ha sido lo más fácil y lo más difícil a lo largo de tu carrera?- Lo más fácil es cuando estoy grabando porque me encanta lo que hago, me meto en personaje y me olvido de todo. Lo más difícil es mantenerse tanto tiempo, porque muchas personas se dan por vencidas en el camino con tantos obstáculos. Estoy feliz de tener 28 años en el medio.]]></content>
		</document>
		<document id="fc3658a6773b4f59ff3bc3707a914f8d" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/musical-groovie-groovie.html">			<content><![CDATA[Bueno aqui les dejo el musical en buena calidad y completo del musical de esta 3ar temporada "Groovie-Groovie", espero que lo disfruten...Fuente: Venevision.net]]></content>
		</document>
		<document id="257c58b99b3730cfc19ebb1fc611012c" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/presentacion-en-la-guerra-de-los-sexos.html">			<content><![CDATA[Aqui les dejo la participacion completa de llos protagonista de "Somos tu y yo ... un nuevo dia" en "La Guerra de los sexos", hoy los videos son gracias a el canal Youtube " ToReetuurnToBeegiin", espero que les gusten, los traeremos pronto en mejor calidad, disfrutenlos:SI TOMAS ESTA NOTICA DE CREDITOS & DERECHOS DE REDACCION]]></content>
		</document>
		<document id="6b46d922eb872ad59a68a44859a6cef2" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/promo-de-somos-tu-y-yo-un-nuevo-dia-en.html">			<content><![CDATA[Bueno chicos aqui les dejo la promo que estan pasando por Venevision de la presentacion de este proximo Jueves en el Miss Venezuela por tercer año consecutivo, el video es gracias al canal Youtube " FansSomosTuyYo3", disfrutenlo:SI TOMAS ESTA NOTICIA DE CREDITOS & DERECHOS DE REDACCION]]></content>
		</document>
		<document id="418c0c72a825f983fa56cac10646c523" url="http://somostuyyoxfanschile.blogspot.com/2009/09/promos-de-la-guerra-de-los-sexos.html">			<content><![CDATA[Aqui les dejo unos videos donde Sheryl, Rosmery, Aran y Victor promocionan si aparicion en el programa "La guerra de los Sexos", estan muy buenas y divertidas, disfrutenlas...Las Chicas:Los Chicos:Fuente: Venevision.net]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>