<author id="17a4eec0c52ed104f66bfb29c0229b7b" url="loquehaya.blogspot.com" feed="http://loquehaya.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d68d9e7aa1b9c997a7f48d4762be6056" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/01/larga-vida-las-bolsas-plasticas.html">			<content><![CDATA[Ese sencillo recipiente de plástico con orejas sirve para recoger los desechos del picnic o de la tarde de playa, para proteger la colación del trabajador, es el bolso de gimnasio del poblador cuando va a la cancha del barrio, es el maletín de la vendedora de flores, donde la abuelita guarda los ovillos de lana con los que te teje esos chalecos que tanto te gustan a tí amigo ecologeta cuando sales a gritar “Patagonia sin represas”, es el clasificador de la ropa sucia, el volantín de un chiquillo encaramándose al cielo montado en los vientos del sur.La verdadera vida de la bolsa plástica comienza cuando llega del supermercado y termina en el cesto de la basura cumpliendo también su último rol, digna y alba dentro del basurero, todas llenas manteniendo cerrados todo tipo de desperdicios . Si el último paro de los basureros hubiese sido en los tiempos en que las bolsas plásticas no eran tan comunes, seguramente se hubiese enfrentado una grave emergencia sanitaria.Es que nuestro mundo, incluyendo el tuyo, ecofascista de malagradecido, cabe dentro de una bolsa plástica, porque el tarro de la basura también es plástico, así como las zapatillas que usas y el celular que tienes encarnado en tu verde oreja.Demuéstrame ecocondríaco que tú y tu verde trasero son más reciclables que una simple bolsa plástica.Pero en lugar de de ello mientes, sí, has mentido mucho porque has dicho que tardan 1000 años en degradarse, que los animales están muriendo por millones en los océanos por su culpa. Tu lo sabes, sabes muy bien que es falso.Por eso: ¡larga vida a las bolsas de plástico! , porque allí estará protegiendo los tallos de las flores en tu último día, justo antes de que las coloquen sobre tu plástica lápida como ocurrirá con todos nosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="8654088e53420ebeea19c6da3393e819" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/01/sorprendente-descubrimiento-las.html">			<content><![CDATA[En junio del 2010, siete meses antes de este posteo, circuló en diversos medios la noticia que la estrella Betelgeuse podría explotar en cuestión de semanas. Se sucedieron las más fantásticas descripciones del final de la superestrella, de lo que seríamos testigos en primera fila de noches convertidas en días con dos soles en el cielo.A los pocos días el Instute of Astronomy de Hawaii de donde se atribuía el origen de la noticia desmintió la información. Luego se supo que este rumor había surgido de un foro público.Obviamente el desmentido no tuvo la misma cobertura, mejor dicho, ninguna.Ayer, 23 de enero de 2011 vuelve a aparecer la misma noticia con titulares como: “La Tierra podría ver un "segundo sol" a finales de este año”.Como siempre, citando fuentes como “agencias” sin ningún apellido y el resto absolutamente igual a la noticia original de hace meses atrás. Esta vez sí, se incorporó al final : “o incluso en cualquier momento durante lospróximos millones de años.” , sin importar en grotesco contraste con el titular que fue evidente hasta para los lectores quienes se encargaron de reventar al o los periodistas autores de la nota.La verdad sobre BetelgeuseBetelgeuse es una estrella gigante roja muchas veces más grande que el Sol(ver imagen con tamaños realtivos. El Sol es el puntito que aparece en la parte inferior), tanto que su diámetro abarcaría hasta la órbita de Júpiter. A pesar de no ser la estrella más cercana a nosotros (425 años luz), aparece como una de las más brillantes debido a su tamaño, aunque es una estrella variable, es decir, su luminosidad es fluctuante.En realidad esta estrella está en las últimas, de hecho se ha detectado una importante contracción a partir de 1993 (más de un 15%), lo que se interpreta como una señal de su inminente colapso.Pero este evento puede ocurrir de aquí a cien mil años por lo menos. Esto quiere decir que la probabilidad de que colapse ahora en el mejor de los casos es uno en cien mil.El efecto luminoso del colapso en todo caso, no superaría la luminosidad de la luna en cuarto menguante.¿Qué le costaba al periodista darse esta molestia si para eso le pagan?.]]></content>
		</document>
		<document id="6b4265108db66454c83052f6e947fd30" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/02/le-tienes-miedo-la-muertementiroso.html">			<content><![CDATA[No se tú querido lector, pero mi adrenalina, esa hormona de la acción que fluye de mis glándulas adrenales, tan alertas siempre ellas ante los peligros a que me expongo (muchas veces en forma voluntaria), pone en marcha todos esos mecanismos de defensa a los que se le llama comúnmente “instinto de conservación”.Esa maquinaria defensiva que se pone en funcionamiento en cada ser vivo es lo que se llama miedo. Miedo a la muerte o miedo al dolor.Lo que hace diferente al valiente del cobarde no es el nivel temor que pueda experimentar, sino la capacidad de convertir ese dispositivo en lo que realmente es: un aliado. Pero sin control también se puede convertir en un adversario temible. Te deja a merced de tus enemigos quienes no dudarán en usarlo en tu contraEse instinto tan básico no lo puede sentir por ti ningún político o ecologista por mucho que intente hacerte creer que está muy preocupado por mantenerte vivo, así como tampoco lo puede reemplazar ningún proyecto de ley, que intente regular por tí los riesgos que decidas correr . No le creas, tu dispositivo natural es infinitamente más eficiente y tiene una experiencia acumulada de millones de años. Mucho más experiencia que la actividad política porque ésta sólo es la segunda actividad humana más antigua y con un gran parecido con la primera.El político te ofrecerá sus encantos pero no sin antes decirte que dejes en cómodas cuotas un trozo de tu libertad sobre su velador por salvarte y mantener lejos de tí a esos peligros mundanos que te acechan escondidos en un hamburguesa o te dirá que debes caminar en puntillas porque un monstruo asesino, al que sólo él puede conjurar, te sigue rastreando gracias a tu huella de carbono.Desconfía cuando uno de ellos dice que se preocupa más de tu vida que tú mismo porque tus miedos son solamente tuyos y nadie puede usurparlos.]]></content>
		</document>
		<document id="eb110ab6a9e6c35fe5f4279e3be19480" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/02/los-vecinos-del-palacio-de-los-soviets.html">			<content><![CDATA[Uno de los lugares que sueño conocer es Moscú, su edificios emblemáticos con tanta historia y belleza como La Catedral de San Basilio. Entretanto debo conformarme con reseñas de sus inconfundibles construcciones como el Museo Histórico, el monumental GUM (antiguo centro comercial), el edificio del Kremlin y la queme llevó a escribir este posteo: La Catedral del Cristo El Salvador y su sorprendente historia.Probablemente sabían - por lo menos Violante de seguro que sí – que esta catedral ortodoxa levantada en el siglo XIX, cuya construcción demoró nada menos que 44 años, fue dinamitada hasta sus cimientos para dar lugar al demencial sueño de Stalin: el fabuloso Palacio de los Soviets, no sin antes retirar el oro que revestía sus cúpulas y todas sus riquezas.El colosal edificio tendría una altura de 415 mtrs y una estatua de Lenin de 100 metros en su cima y sólo su dedo índice mediría seis metros. La construcción del edificio consumiría siete años de la producción de hormigón de la URSS, pero elampuloso proyecto llegó sólo hasta la enorme excavación y construcción de sus portentosos cimientos pues además de serios inconvenientes técnicos debido a porfiadas filtraciones por afloraciones de aguas subterráneas, se sumó el inicio de la guerra, hasta que finalmente años después el proyecto fue reemplazado por una monstruosa piscina en la que cabría prácticamente toda la población de Moscú.A modo de ejemplo, cito sólo algunas descripciones de este demencial proyecto:“El Palacio de los Soviets tendrá una altura de 416 metros. Unos ochenta días al año, la estatua de Lenin, que coronará el edificio, estará cubierta por la bruma. Por su volumen, el Palacio de los Soviets superará a todos los grandes edificios existentes en el mundo. Sería necesario sumar el volumen de seis rascacielos, de los más grandes de Nueva York, para obtener el volumen interior del futuro Palacio de los Soviets: igual a casi siete millones de metros cúbicos. Su ancho será de un cuarto de kilómetro, la longitud excederá en medio kilómetro, la superficie total que abarcará la obra será de unos 120.000 metros cuadrados. Pero, naturalmente, la importancia del Palacio de los Soviets no se determina únicamente por sus enormes proporciones y por la longevidad milenaria de la obra...”Por su parte, la Catedral del Cristo El Salvador fue reconstruida en la década de los noventa en su ubicación original.La agitada vecindadPoco antes, por la misma época, en 1931 se inauguró muy cerca de allí, frente al Kremlin junto al río Moskva, la Casa del Dique ,el complejo residencial más grande de toda Europa con todo lujo de instalaciones y servicios. Realmente era una ciudad dentro de otra. Los destinatarios de sus exclusivos apartamentos serían los más destacados miembros de la élite soviética.El arquitecto elegido fue el mismo que fue responsable del diseño del Palacio de los SovietsHabía que dar solución a un creciente problema en Moscú, pues se concentraban militantes comunistas venidos de todas partes de la URSS y también del extranjero. La ciudad adquirió una febril actividad y la gente se hacinaba en pensiones o cualquier sitio habitable. La élite soviética no escapaba de esta sobrepoblación y se agolpaba en edificios de apartamentos, hoteles o el mismo Kremlin, donde ya vivían cerca de 1.300 personas.A causa de esto, en 1927 se decidió construir un edificio de apartamentos para acoger en buenas condiciones las figuras más destacadas del régimen.Los 505 apartamentos del complejo poseían todos equipamientos imaginables en esa época: fogones de gas, agua caliente, teléfono, radio, gramófono, muebles de roble… Todos los enseres eran proporcionados por la administración del Kremlin, quien mantenía un escrupuloso inventario y recaudaba un pequeño importe mensual en arriendo.En cuanto a servicios, el edificio disponía de todo lo que una pequeña ciudad podía ofrecer sin salir de sus límites: banco, lavandería, escuela, centro médico, supermercado, gimnasio, cine, jardín, oficina de correos, todo exclusivo para los vecinos. Además, cada familia contaba con su propia asistenta y no tenía necesidad alguna de cocinar, ya que recibían unos cupones intercambiables por comida preparada.En 1932, cuando el edificio quedó plenamente ocupado, el número total de residentes era de 2.745 personas. Algunos de los vecinos más ilustres que tuvo la casa fueron: Nikita Jruschov (Presidente de la URSS entre 1953 y 1964), Georgi Zhúkov (Mariscal que lideró la victoria en la Segunda Guerra Mundial)El enrarecido ambiente A todo esto, en la Unión Soviética la paranoia conspirativa alcanzó su culminación en 1937 y 1938, cuando fueron ejecutadas cerca de 700.000 personas. El ataque contra la elite comunista, supuestamente infiltrada por los conspiradores al servicio de potencias extranjeras llegaba a niveles demenciales.Stalin llegó a creer que el partido debía ser purgado de elementos indeseables. Al principio se centro contra los que acusaba de conspirar con las naciones occidentales para asesinarlo y a otros líderes prominentes, así como para desintegrar la URSS y restaurar el capitalismo.La limpieza de elementos contrarrevolucionarios se volvió irrespirable y les toco a los propios purgadores.Cuando llueve todos se mojanLa Casa del Dique no quedó fuera de este infierno y lo que empezó siendo un sueño acabaría en pesadilla: en pocos años una tercera parte de sus residentes caerían víctimas de las purgas de Stalin, convirtiendo el edificio en un símbolo de ese oscuro período de represión.Por ejemplo, en cada escalera había un conserje que guardaba las llaves de todos los pisos y vigilaba los movimientos de los residentes. Toda entrada o salida de personas y enseres se registraba. Algo tan simple como regalar un trozo de pastel a un familiar debía ir acompañado de su notificación escrita y sello correspondiente.El control por parte del NKVD (precursor del KGB) era tal que se dice que intencionalmente se habían construido finos tabiques del edificio para permitir escuchas con los métodos de la época. Curiosamente, el único piso insonorizado era el ocupado por Vassily Stalin, un apasionado de la música Jazz.Si desde un principio la casa había estado sometida a una estrecha vigilancia, con el aumento de la paranoia de Stalin se convertiría en el epicentro de la represión política de la segunda mitad de los años 30. El punto álgido llegaría con la conocida cómo Gran Purga, que, entre los años 1936 y 1938, acabaría con más de un millón de personas muertas (ejecutadas o torturadas) y 2 millones de condenados a trabajos forzosos en gulagsDurante esos años de terror, los conspicuos habitantes de la Casa del Dique sufrieron a diario las visitas de los agentes del NKVD, quienes irrumpían de noche en los apartamentos para llevarse los designados por Stalin, mientras éste podía observar la escena desde la otra orilla. Eran llevados a los sótanos de la central del NKVD en la donde no solía haber otra salida que una ejecución sumaria o una condena a trabajos forzosos en Siberia.El mismo sistema que habían contribuido a construir y que les había llevado a la cima se convirtió en una trampa mortal de la que no pudieron escapar. El balance de víctimas de la Casa del Dique superaría las 800 personas, entre ejecuciones (unas 250), suicidios, torturas, condenas a gulags y niños enviados a orfanatos. Después de la Gran Purga varias centenas de departamentos quedaron vacíos.]]></content>
		</document>
		<document id="99e5a95047b7f1123eee91e713b564cf" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/02/somos-los-mas-ecologicos-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Así como lo lees, porque nuestro país ha mostrado el mayor incremento en emisión de CO2 en el mundo según la EIA ( Energy Information Administration) con un 74 % de aumento, lo que nos sitúa por sobre países como Corea del Sur, China o Europa, entre muchos otros. Para qué decir respecto al resto de Latinoamérica.Pero aún nos falta mucho por hacer, porque aún estamos en 390 ppm (partes por millón) muy lejos porejemplo de aquella edad de oro en que la vida bullía por doquier y la superficie de la Tierra era como un gran Amazonas como en el período Jurásico, hace 250 millones de años cuando la concentración llegaba a 2000 ppm, permitiendo la fotosíntesis masiva.Es que además la tarea es muy difícil, porque como tú y yo sabemos, somos demasiado insignificantes para gobernar el clima que de tanto en tanto nos juega una mala pasada con largos períodos helados y glaciaciones, responsables junto con los grandes eventos geológicos provocando extinciones masivas, por lo que todo el carbono contenido en la materia orgánica de plantas y animales quedó sepultado bajo tierra, disminuyendo dramáticamente las concentraciones de CO2 a 200 ppm, allí al límite de las posibilidades de vida.Todo ese material con que se forma la vida aún está depositado bajo tierra y es el testigo oculto de un pasado glorioso, esperando salir a la superficie como lo ha hecho otras veces a causa de las grandes actividades volcánicas y de colosales eventos geológicos como ocurrió en la partición del único continente Pangea hace unos 540 millones de años y que dio origen a los continentes que conocemos actualmente.Visto de esta forma, nuestra contribución es bastante modesta, pero es lo mejor que podemos hacer en el brevísimo período en la escala de miles de millones de años de existencia de la Tierra en que nos tocó vivir.Pero hay quienes no quieren que nuestro mundo tenga esa oportunidad e intentan evitar que tenga lugar una nueva explosión de vida porque según ellos, esa vida, incluidos nosotros, somos para la Tierra “destructiva plaga que como un cáncer la corroe”.La vida y la evolución del planeta existía mucho antes que nosotros y probablemente siga existiendo después de que la raza humana haya desaparecido. Pero al menos quedará el consuelo de nuestro modesto legado.Por eso es que contra la vociferante, millonaria y homicida campaña contra la naturaleza, debes oponerte con tu silenciosa pero poderosa Huella de Carbono.Nota: dos días después de la publicación de este posteo la EIA ha modificado los datos y admite su error. Pueden ver el vínculo de más arriba y compararlo con la imagen original que demuestra la discrepancia entre ambas informaciones provistas por la misma fuente. Haz click sobre la imagen del encabezado y podrás ver a Chile en el conjunto de países de color anaranjado, debajo del globo rojo.Después de todo, la noticia no era tan buena para la naturaleza. Habrá entonces que esforzarse aún más para salvar la biodiversidad.Recuerda: Tu Huella de Carbono es buena para los bosques y las plantas pues posibilita el sustento para la diversidad de las especies.]]></content>
		</document>
		<document id="64991a46cc742488cbfe66ff98036cf3" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/03/el-sol-esa-estrella-de-la-farandula.html">			<content><![CDATA[El Sol , una bella modelo que está atrapada entre su sobrepeso a causa de su voraz apetito y su necesidad de mantener la línea. Bastante bien mantenida para su mediana edad, gracias a su tonificada musculatura que ha logrado tener a raya a esos rollos que luchan por escaparse de su ajustado traje.Pero llegará el día, que por esa ley de la vida, lenta pero inexorablemente la edad le irá aflojando esos músculos, hasta que llegue el momento en que pierda abruptamente esa fina silueta quedando sólo su voraz apetito. Para empeorar las cosas, su alimento se agotará y saldrá a devorar todo lo que pille.Esa gorda señora verá convertirse en una grotesca cintura, lo que otrora fue un fino talle que lucía orgullosa. En tanto su rostro hermoso y brillante se tornará en una piel cubierta de granos con ojos de fuego enrojecidos y maldicientes.Habrá llegado la hora de usar esa riqueza que previsoramente se preocupó de acumular durante sus años más gloriosos. De comer ese ganado que dedicada y pacientemente se dedicó a engordar y lo devorará de una zampada.Hasta que sola y sin nadie que la admire, como en sus años juveniles, ni nadie que le tema como ocurrió en el ocaso de su vida, se deje morir convertida en una sombra blanquizca y opaca como frío testimonio de una vida gloriosa.Pero alegrémonos, porque nos han tocado los mejores tiempos de esta bella muchacha, que es toda una estrella. Y como ocurre con toda celebridad a la que todos adoran y adulan, también tiene problemas con su vida privada. Así pues, se le achacan varios escandalillos, algunos ciertos, otros algo exagerados que contribuyen a hacer para nosotros- ese ganado en engorda – algo tan fascinante.Es así, como los medios han escarbado en su pasado, comentan y buscan interpretar su presente y especulan con su futuro inmediato. Veamos sólo algunos ejemplos de cómo la prensa del corazón ha destacado en sus titulares su tormentosa vida:Septiembre 2008 .Sale a la luz escandaloso pasado del SolJulio de 2006 Escándalo solar afectará mañana a la TierraAbril de 2010 . Mayor tormenta solar inquieta a la farándulaJunio de 2010. En agosto 2010 tormenta solar será peor que KatrinaMarzo de 2011. Escándalo de febrero sólo habría sido un tongo¿Pero qué hay de cierto y de exageración en su agitada vida mediática?.Para dilucidar la verdadera historia de esta fascinante estrella, este blog en su vocación de seguidor entusiasta de la farándula astronómica, ha conseguido en exclusiva esta entrevista con el Sol en que nos cuenta su propia versión:El Sol cuenta su verdad Estás hermosa como siempre:Sol: Oh! Gracias, por mi parte me alegra verlos tan gorditos y saludables.Hemos escuchado rumores de la siempre tan activa prensa de farándula astronómica respecto a tus planes futuros.Sol: Bueno, ustedes saben cómo es esto de ser una estrella tan famosa. Pero ni siquiera yo sé lo que haré en el futuro. Es que soy una chica muy voluble. A veces me adoran como los egipcios, a veces me temen y también hay quienes me odian.¿Qué te odian? ¿Quiénes?Sol: Para ser sincera, no me consta, pero he leído algunos libros que hablan de vampiros. Es que yo tengo problemas de insomnio ¿sabían?. Incluso he sabido que han hecho películas, pero no me dejan entrar a los cines.Continúa leyendo aquí esta inédita entrevista ]]></content>
		</document>
		<document id="af3b3f71e088e2e2b4f37879e2652429" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/03/la-concejalia-de-la-igualdad-de-un.html">			<content><![CDATA[La Concejalía de la Igualdad de un ayuntamiento de España como ha ocurrido en casi todo aquel "progresista" país, está llevando a cabo una campaña "por el lenguaje no sexista".El cartel que encabeza este posteo, que puedes ampliar haciendo click en él, da instrucciones generales para usar el lenguaje y que no acusen a los pobres españolitos de ser unos trogloditas machistas.Como en todo, es sólo cuestión de tiempo (en cuanto se enteren) para que nuestros progres locales sean víctimas una vez más del síndrome del indio con espejo.Así es que para que te vayas preparando, puedes ir aprendiendo los instructivos aquí y pongas en práctica esa frase en boga y tan de bien: "para despertar tu lado femenino".]]></content>
		</document>
		<document id="e35597fe53b82ab2fe644d59f40386d7" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/03/la-verdadera-revolucion-verde-es-la-que.html">			<content><![CDATA[Nadie había imaginado que una variedad enana de trigo que se cultivaba en los jardines de Japón iba a ser la responsable de librar a muchos millones de personas en el mundo del hambre y de la pobreza.El milagro ocurrió en 1960 cuando el trigo japonés se cruzó con el normal, época en que en el mundo habían 3.000 millones de personas y 1.000 millones de hambrientos (o si prefieres un 33%), obteniendo un trigo semienano en el que la proporción de espiga respecto al peso total de la planta era menor que en el normal. Así la planta destinaba una mayor proporción de los nutrientes a en engordar la semilla porque no tenía que crecer a lo alto. ¿Sencillo no?.Gracias a eso y a variantes que no fueran dependientes de la duración del día o de la noche, consiguió que casi las mismas variedades de trigo se cultivaran a nivel del mar y a mil metros de altitud, llegando por tanto a cuadruplicar su rendimiento en Asia y en Latinoamérica.Pero eso no es todo, pues ya hay otro milagro con resultados tan espectaculares como éste: En muchoslugares de Asia y Filipinas la dieta principal es el arroz hervido, un alimento carente de los nutrientes básicos para el organismo, en especial uno: el beta caroteno (BC), quizás el más importante en la dieta humana porque está vinculado con la vitamina A.Ahora están disponibles en Filipinas las primeras semillas de la variedad de arroz dorado enriquecidas en beta caroteno, para que los agricultores del Sudeste asiático lo incorporen a sus granos con el que pueden salvar de la ceguera, e incluso de la muerte, a muchos millones de niños que sólo comen arroz hervido.Gracias a estos y otros espectaculares adelantos, actualmente con una población mundial de más de 6000 millones, el número de hambrientos ha bajado a menos de 1000 millones, es decir, alrededor de un 17%, si lo tomamos proporcionalmente para hacer una comparación lógica. Por primera vez en la historia moderna el número de personas con sobrepeso sobrepasó a las personas que sufren hambre. Si no me crees consulta los informes de la OMS.Como me gustan las buenas noticias, mi entusiasmo me ha llevado a explorar otros ámbitos de la salud humana con resultados tan espectaculares como éstos.Pero para no aburrirles,  sólo menciono por ejemplo el caso de la diabetes y de la hepatitis, enfermedades que antaño significaban una muerte segura, hoy en día son tratables e incluso prevenibles.En el caso de la diabetes, ésta se trata con insulina para suplir la incapacidad del organismo del paciente para producir esta hormona por sus propios medios. Hoy en día se estima que más de 200 millones la padecen, pero a diferencia de de lo que ocurría antes, pueden llevar una vida completamente normal.Entonces. "¿Por qué el mundo experimentó una 'explosión de la población' en el siglo XX? No fue porque la gente comenzó a reproducirse como conejos sino que por fin dejó de morir como moscas".El denominador común.Pero ¿qué tienen de común estos espectaculares avances?.La respuesta se puede resumir en una sola palabra: Transgénicos.Sí, los transgénicos, o el resultado de la manipulación de los genes , una actividad que el hombre ha realizado desde que se hizo agricultor o desde que la agricultura es agricultura, hace unos 10.000 años. O desde que cría ganado cruzando las especies para conseguir mejores razas. Tan antiguo como eso.¿Sabes cómo se le llamó a la sucesión de tan espectaculares adelantos en la agricultura?Se le llamó “La Revolución Verde”, ese mismo nombre del que se han apropiado precisamente sus peores enemigos. Aquellos que quieren obligar al mundo a renunciar a su gran esperanza y a volver a utilizar los mismos métodos de agricultura que aún persisten en el Africa subsahariana con los resultados que ya conoces y que ellos llaman “agricultura orgánica”.¿Sabes de qué están hechas esas lindas poleras de los activistas de Greenpeace y esos niños amigos de lo “orgánico” ?.De algodón transgénico.Ahora detente , piensa un poco y responde: ¿quiénes son los verdaderos enemigos de la humanidad?]]></content>
		</document>
		<document id="b626d1e56947f6cf7c7677e022e0bf07" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/03/las-aventuras-deyuji-chida-en-fukushima.html">			<content><![CDATA[Yuji Chida por fin había encontrado trabajo después de haber pasado por el período más oscuro de su existencia. Cualquier cosa le servía aunque tuviese que trabajar en algún turno de la planta nuclear Fukushima como encargado de aseo.Atrás habían quedado sus tiempos de ejecutivo de la cooperativa de vivienda de Aomori que había perdido por el embrujo de una meretriz chilena de nombre Anita de quien se dice que estaba viviendo plácidamente en aquel lejano país del sur.Ninguno de los ingenieros conocía su pasado, sin embargo había podido entablar algunas conversaciones con algunos de ellos durante sus largos turnos. Su trabajo le había permitido conocer bastante bien las distintas dependencias de la planta.Aquel día 11 de marzo se encontraba comenzando su faena en el salón central de control y como siempre que pasaba por ahí, se quedaba mirando los paneles iluminados que cubrían las paredes y el ir y venir de los técnicos e ingenieros durante el cambio de turno.Ya había aprendido la rutina de entrega de turno en que el encargado le daba la información al entrante de las últimas novedades.Todo normal – decía uno de ellos – los reactores 1, 2, y 3 están en funcionamiento, el cuatro se mantiene en mantención programada y su combustible de desecho está en la piscina. El monstruo de las costas de Honshu.Yuji pensó por un momento que era su falta de costumbre en el trabajo la causa de ese repentino temblor en sus piernas, pero rápidamente se dio cuenta que era uno de esos frecuentes terremotos que de cuando en cuando azotan a Japón y a los que él como el resto se habían acostumbrado.Los técnicos estaban muy bien entrenados y sabían exactamente qué hacer y qué cosas verificar.Uno de ellos mirando su pantalla decía: “barras de control insertadas en el núcleo, reacción en cadena detenida, sistemas de refrigeración funcionando, calor residual al 3%.Todo parecía ir bien, los técnicos sólo se limitaban a verificar que la planta realizara automáticamente estos procesos como ocurría siempre cada vez que había un sismo a partir de cierta magnitud.A Yuji le estaba costando mantenerse en pie mientras en sismo no parecía detenerse sino aumentar su intensidad. Los técnicos ya estaban callados y miraban a su alrededor cuando de pronto sobrevino un breve apagón y a continuación se prendieron las luces de emergencia. Los técnicos de avalanzaron sobre los controles y sus pantallas y uno de ellos exclama sin sacar la vista del monitor: “¡ sistema de refrigeración sin energía!”.¡Sistemas de respaldo! Grita al otro lado de la sala el encargado. Pasaron unos segundos y se siente de nuevo la voz, esta vez gritando ¡Sistemas de respaldo!.¡Sistemas de respaldo activados!- se escucha desde el otro extremo de la sala con voz de alivio.Continuar leyendo "las aventuras... ]]></content>
		</document>
		<document id="71eae8eaac404a556616d4ad73aaf514" url="http://loquehaya.blogspot.com/2011/03/las-joyas-radioactivas-de-goiania.html">			<content><![CDATA[Wagner Mota Pereira un recolector de chatarra de medio tiempo de la joven ciudad brasileña de Goiânia encontró un curioso aparato en  un inmueble abandonado que había pertenecido a una clínica y decidió llevar una parte de él en su carretilla ayudado por su amigo Roberto dos Santos.Wagner no sabía y seguramente tampoco le interesaba saber que se trataba de una unidad de terapia radiológica abandonada. Una vez en su casa se dispusieron a desmantelar el curioso aparato que consistía en una carcasa que permitía ver en su interior una cápsula con una pequeña ventanita de iridio que despertó la curiosidad de los chatarreros.Lo que no sabían era que contenía Cesio 137, un isótopo altamente radioactivo.Después de largos y trabajosos intentos finalmente consiguieron extraer la cápsula y como consecuencia, se sintieron bastante mal debido a la radiación gamma emitida a traves de la ventanita de iridio. Wagner y Mota, sin embargo, no lo relacionaron con  su nuevo juguete, sino que a alguna secuela de sus frecuentes juergas.Desde el interior de la cápsula podían ver  que manaba una profunda luz azul, pero finalmente terminaron rindiéndose tratando de extraer el enigmático material, seguramente porque además ya se sentían bastante mal.Finalmente terminaron vendiéndosela a Devair Alves dueño de una chatarrería donde habitualmente llevaban todo lo recolectado.Esa noche Devair vió asombrado el resplandor azul que salía de la caja y en los siguientes días quiso compartir con familiares y conocidos la fascinante experiencia. El enigmático aparato se había convertido en toda una celebridad.Continúa leyendo " Las joyas radioactivas de Goiânia "]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>