<author id="186171fe87aa58c0192b013292d363af" url="abriendomundos.wordpress.com" feed="abriendomundos.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="3531fdb21dcc4fbf9f616d378bf6e3a" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2010/11/08/si-me-aprecio-%c2%bfme-debilito-o-fortalezco/">			<content><![CDATA[Una vez terminado el súper clásico entre Colo Colo y Universidad de Chile, me encuentro en un momento del día donde tengo paz y tranquilidad, claro, después de toda la emoción vivida durante cada segundo del “match”. Luego, recuerdo la situación engorrosa que tuve con un “chico” de 12 años cuando me preguntó sobre la […]]]></content>
		</document>
		<document id="38846369aa5015513031e2bfc450023d" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2010/11/17/entonces-%c2%bfcomo-me-doy-a-conocer-al-mundo/">			<content><![CDATA[Recientemente me encontraba viendo televisión, mientras cenaba, un comercial de Colombia en CNN donde en no más de 30 segundos te “bombardean” con lindos paisajes, gratos ambientes, cultura, gastronomía, etc., y terminan con el siguiente mensaje: “el único riesgo es que te quieras quedar”… simplemente lo encontré fantástico! Esto me llevó de forma inmediata a […]]]></content>
		</document>
		<document id="95146270a0937b9da97f24d3d31427a7" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2011/01/02/numeros-del-egresado-en-chile/">			<content><![CDATA[Ingresar a la Universidad para muchos es una decisión que marca y condiciona el futuro laboral, para otros es simplemente seguir con lo que todos hacen, es decir, terminar la secundaria y luego estudiar algo careciendo de claridad y conciencia de dicha decisión y por último están los que ingresan creyendo que adoptarán conocimiento específico […]]]></content>
		</document>
		<document id="3f0d8bb515235611b8f0b64c8a51f1d4" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2011/08/24/conocimiento-comunicacion-y-actitud-claves-herramientas-para-generar-soluciones-optimas/">			<content><![CDATA[Hoy mientras trabajaba en mi tesis me conecté online al evento ENADE 2011 y escuché detenidamente a Kenneth Gent, Gerente General de mo.0 ó “momento cero”. Luego, recordé algunas observaciones que había tenido hace algún tiempo y las cuales nunca desarrollé. Ok, ni modo, dichas observaciones vuelven a mí después de escuchar un pequeño cuento […]]]></content>
		</document>
		<document id="4f9c798d18a014e02a0fe8777fb6de4f" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2011/09/29/reflexion-en-la-micro-11-prospectiva-educacional/">			<content><![CDATA[No recuerdo el día en que pensaba en todo lo importante y relevante en el desarrollo personal y social que aporta la educación, sólo sé que estaba en la micro 11 camino a la Universidad y observé cómo han crecido ciertas Empresas de mi ciudad. Hoy me encuentro en la tranquilidad de mi hogar y […]]]></content>
		</document>
		<document id="5b5c10386ead8c04adc7ca6a2c66ee27" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2011/10/30/capacitando-agregamos-valor-o-no/">			<content><![CDATA[Hace un par de días me encontraba en esas “ventanas” que brinda nuestro y “correcto” horario Universitario y aproveché de conversar  con un profesor del área de Ingeniería Industrial acerca de hasta qué punto se debe capacitar y/o desarrollar competencias  dentro de una organización para agregar valor al capital humano y a la vez crear […]]]></content>
		</document>
		<document id="e3e926555b1cbc71a1be598958cb9d97" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2011/12/03/lo-que-no-mata-te-fortalece/">			<content><![CDATA[Nuevamente me encuentro en la tranquilidad de mi cuarto observando a través de “mi” ventana el cielo rojizo, sintiendo la frescura de la brisa del mar, escuchando como los perros ladran a los chicos que andan en bicicleta y entre ese vaivén de pensamientos algo me recuerda que estoy en pleno Verano, y más aún, […]]]></content>
		</document>
		<document id="a6fd647b76b733598c43d3888b5caa70" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2011/12/04/27-horas-de-solidaridad-27-horas-de-lucro/">			<content><![CDATA[Anoche mientras me dirigía al centro, le puse atención a lo que trasmitían en la radio del taxista. Recuerdo que estaban relatando los últimos momentos de la Teletón y algo me llamó la atención, ese algo tiene nombre, apellido y gran relevancia económica: Grupo Luksic. El año pasado nos habían sorprendido con su abundante donación, […]]]></content>
		</document>
		<document id="6da50d3aacb244fba2096eca77280c0a" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2012/05/21/el-mercadillo-tomar-y-exportar-encuentranos-en-sudamerica/">			<content><![CDATA[Hace unas semanas tuve la gran oportunidad de ser partícipe de una clase de logística comercial con el Dr. Alberto Ruibal en un diplomado que estoy y estaré cursando hasta Diciembre. En dicha ocasión el distinguido experto concluyó su presentación con un llamado o mejor dicho, con una invitación. Dicha invitación tenía como argumento “contagiarnos” de […]]]></content>
		</document>
		<document id="1fc3ecac4acf9d78f0fc8eb21e9343f0" url="http://abriendomundos.wordpress.com/2012/10/21/open-innovation/">			<content><![CDATA[Aproximadamente hace un año me encontraba junto a amigos de la Universidad diseñando un proyecto cuyo objetivo era crear cultura universitaria enfocada a la innovación. Dicho diseño seguía el modelo de MediaLab Prado, organización Española que creyó en la fuerza empujante de desarrollo que se logra alcanzar cuando creas un espacio único que te permite […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>