<author id="1a390ddbfad487b7ec60514c96cabc00" url="antofagasta-afa.blogspot.com" feed="http://antofagasta-afa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="4">
		<document id="41856f8f675c7980048199d8bb9b2135" url="http://antofagasta-afa.blogspot.com/2012/10/copa-regional-de-campeones-boca-juniors.html">			<content><![CDATA[ANTOFAGASTINAhttp://wwwantofagastinacl.blogspot.com/ASOCIACIÓN REGIONAL DE FÚTBOL AMATEUR ARFABOCA JUNIORS (AFA-ANTOFAGASTA) GOLEÓ A DEPORTIVO 144(ASOC. PERLA DEL NORTE) POR 4 A 0Una contundente victoria consiguió el campeón de AFA-Antofagasta Boca Juniors, ante el representante de la Asociación “Perla del Norte” Deportivo – 144.Un encuentro equilibrado sólo en el primer tiempo. Allí una línea defensiva bien plantada del cuadro amarillo complicó a Boca, tornándose un pleito apretado y muy friccionado. Pero Boca se llevaba el triunfo parcial por 1 a cero.El segundo tiempo ratificó la superioridad boquense, quedando en manifiesto las diferencias de plantel entre uno y otro cuadro, a pesar de los bríos de Astorga, Huanca y Galleguillos que buscaban cambiar la suerte del partido infructuosamente. Y cuando más lograba acercarse a la portería de Marín, el “depo” 144 recibía la segunda estocada.Ya ahí recién se “suelta” un poco más el juego. Boca aprovecha de “enfriar” el juego buscando aumentar, merced a la tranquilidad del 2- 0, y lo termina ganando de forma justa y en buena faena.Figuras en Boca se convertirían Silva, Guillén, Alfaro….entre otros, pero Leonardo Saavedra está intratable para sus marcadores, y fue pieza vital hoy para vulnerar al “Depo” 144Club: Deportivo -144 12 - José Saavedra 11 - Sergio Muñoz 19 - Héctor Astorga 14 - Alejandro Molina 10 – Diego Galleguillos 4 – Ricardo Ocaranza 1 - Cristians Manguay 8 – Alejandro Olivares 3 – Francisco Chavez (expulsado)15 – Hosguar Tapia 11 – Pedro Rojas 20 – Esteban Tranquilo 7 – Andres Huanca 9 – Cristian RiveraDirector Técnico: Alex Flores BriceñoJefe de Delegación: Noé Castillo Espinoza Club: Boca Juniors 1 – Jean Marín2 – Alejandro Chepillo17 – Carlos Bravo 16 – Franco Silva 4 – Pedro Barraza 20 – Juan Talamilla 6 - Erwin Alfaro 10 - Jorge Guillén 12 - Raisin Zamora 9 - Paulo Pino 8 - Leonardo Saavedra13 - Iván Castro -----Rodrigo García 11 - Martín Morales 15 - Isaáas Macaya 5 - Patricio GonzálezDirector Técnico: Armando Ahumada Jefe de Delegación: Marcos Bravo BravoGoles:1er Tiempo:Min. 7 (Paulo Pino Tello)2do Tiempo:Min. 6 (Leonardo Saavedra)Min. 16 (Iván Castro)Min. 23 (Leonardo Saavedra)Sus comentarios o Contacto a ANTOFAGASTINA:antofagastina@gmail.comantofafenix@gmail.comPor Toño LópezNos vemos si Dios quiere]]></content>
		</document>
		<document id="68da13c6a5a5335c1b0a3afefb980141" url="http://antofagasta-afa.blogspot.com/2012/10/estudiantes-vs-independ-bio-bio-4.html">			<content><![CDATA[ESTUDIANTES 7 v/s 1 INDEPEND. BIO BIO CANCHA LUCIANO DURANDEAU.Antofagasta - Chile- Sábado 13 de octubre. 12:10 hrs.ANTOFAGASTINAAFA + ANTOFAGASTAhttp://wwwantofagastinacl.blogspot.com/                                         Arbitro Sr: Julio HidalgoEstudiantes1R. Morales2J. Quiroz14D. Valenzuela13H. Oros3M. Maldonado (2 Goles)16M. Lobos15D. Navarro (1 Gol)6M. Jonquera (1 Gol)7B. Estay (1 Gol)9J. Godoy (1 Gol)J. Godoy11S. GonzálesAl SantosD. PasténEntrenadorPatricio I.Independ. Bio Bio D. Cortés7J. Vicencio2B. López11M. Díaz3A. Sola19M. Santander7Y. Rojo (1 Gol)A. Rojo1D. Águila6T. León14G. Ramos10B. Mesia 8D. Rojas4S. ToroEntrenadorIND asesorará a Instituciones para postular a concurso FONDEPORTE 2013.Imagen AsociadaAntofagasta, 25 de octubre de 2012Con una capacitación para todas aquellas entidades interesadas en postular a financiamiento deportivo, el Instituto Nacional de Deportes dará inicio al proceso Concurso Fondeporte del período 2013.    Este evento se desarrollará el día miércoles 31 de Octubre a las 18: 00 horas en la  sala de reuniones del 2° Piso, oficina del Edificio Corporativo de la Dirección Regional del IND, ubicado en calle 21 de Mayo 511, Antofagasta; en dicha oportunidad se entregará asesoría especializada a las instituciones  que tengan dudas o consultas.Así lo informó el Director Regional del IND, Armin Altamirano Ríos, quien precisó que el período de  presentación  de las  iniciativas  se  extenderá hasta el 06 de noviembre del 2013. DetalleAñadió que las bases generales y específicas del concurso y el formulario electrónico de postulación ya se encuentran disponibles en nuestro sitio web o www.proyectosdeportivos.cl portales que entregan información detallada de todos los requisitos de postulación.Postulantes y asesoríaAltamirano recalcó que los proyectos deportivos pueden ser presentados por organizaciones deportivas, municipalidades, servicios públicos, Corporaciones Municipales de Deportes o de Alto Rendimiento,   instituciones de educación pública, subvencionadas y particulares, entidades privadas sin fines de lucro,  organizaciones comunales, funcionales y territoriales.Los recursos están orientados a financiar la ejecución de escuelas de deportes y formación motora, talleres y eventos deportivos recreativos, organización y premiación de competencias, investigación en ciencias del deporte y equipamiento deportivo en espacios públicos.ANTOFAGASTINAhttp://wwwantofagastinacl.blogspot.com/Contacto o comentarios a:antofagastina.cl@hotmail.clcastillovegaraul@yahoo.clEDICIÓN: ANTOFAFENIX Y VANESA CATALINA.SI QUIERES PUBLICAR TU APORTE A LA COMUNIDAD NOS PUEDES MANDAR MATERIAL A NUESTROS CORREOS O SOLICITAR AMISTAD POR FACEBOOK AAntofagastina ClSíguenos en Twitter???Sus comentarios o Contactoa ANTOFAGASTINA:antofagastina@gmail.comantofafenix@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="3fdc86d49840a687d6f7598cf2eb3427" url="http://antofagasta-afa.blogspot.com/2013/03/csdescondida-jugara-triangular-zonal.html">			<content><![CDATA[Quemel Edgardo Farias Mancilla publicó en C.S.D.Escondida Adulta FederadaQuemel Edgardo Farias Mancilla15 de Marzo de 2013 20:52INFORMACIÓN:CONFIRMADO, ANTOFAGASTA GANO LA LICITACIÓN PARA REALIZAR EL TRIANGULAR FINAL DE CLUBES CAMPEONES INTERZONAL NORTE.EL CLUB SOCIAL Y DEPORTIVO ESCONDIDA ORGANIZARA EL TRIANGULAR DONDE SALDRÁ EL FINALISTA QUE DISPUTARA EL TITULO NACIONAL CONTRA COLO-COLO DE LA SÉPTIMA REGIÓN.EQUIPOS FINALISTAS.C.S.D.ESCONDIDA (2a REGIÓN)PUEBLO NUEVO (5a REGIÓN)SAN LORENZO (4a REGIÓN)PROGRAMACIÓN.VIERNES 29 DE MARZO (20:00 HORAS)C.S.D.ESCONDIDA V/S PUEBLO NUEVOSÁBADO 30 DE MARZO (20:00 HORAS)C.S.D.ESCONDIDA V/S SAN LORENZODOMINGO 31 DE MARZO (10:00 HORAS)SAN LORENZO V/S PUEBLO NUEVOESTADIO: POR CONFIRMARCOMPLEJO ESCONDIDA O CANCHA LUCIANO DURANDEAUEL GANADOR DE ESTE TRIANGULAR DISPUTARA LA FINAL NACIONAL DE CLUBES CAMPEONES                     Antofagasta, 14 de marzo de 2013                                                                                    DE: OMAR  MUÑOZ  LIMPIAS,  SECRETARIO ASOC. FÙTBOL DE ANTOFAGASTA LUCIANO DURANDEAU PRADOPARA.- SRES. PRESIDENTES DE CLUBES.                                                                                                        OFICIO Nº  031 / 2013                                                       REF.-    CITACION A REUNIÒN DE                                                                                                                     CONSEJO DE PRESIDENTES                                                A través de la presente se cita a  REUNION  EXTRA-ORDINARIA DE CONSEJO DE PRESIDENTES,la que se realizara el día martes 19 de marzo de 2013 a las  21:30 horas. En dependencias de la sede social del club Halcón del Oriente, ubicada en calle Carlos Oviedo Cavada esquina Río de Janeiro.  Solicitamos asistencia y puntualidad de los Presidentes de clubes o bien el Vicepresidente.Se  multara a los clubes la no asistencia  de los dirigentes mencionados anteriormente.                                                     PUNTO A TRATAR1.-        Acuerdo de postergaciòn de elecciones de directorio AFA por reforma de estatutos                              Antofagasta, 14 de marzo de 2013                                                                                    DE: OMAR  MUÑOZ  LIMPIAS,  SECRETARIO ASOC. FÙTBOL DE ANTOFAGASTA LUCIANO DURANDEAU PRADOPARA.- SRES. PRESIDENTES DE CLUBES.                                                                                                        OFICIO Nº  032 / 2013                                                       REF.-    CITACION A REUNIÒN DE                                                                                                                     CONSEJO DE PRESIDENTES                                                A través de la presente se cita a  REUNION  EXTRA-ORDINARIA DE CONSEJO DE PRESIDENTES,la que se realizara el día martes 19 de marzo de 2013 a las  21:00 horas. En dependencias de la sede social del club Halcón del Oriente, ubicada en calle Carlos Oviedo Cavada esquina Río de Janeiro.  Solicitamos asistencia y puntualidad de los Presidentes de clubes o bien el Vicepresidente.Se  multara a los clubes la no asistencia  de los dirigentes mencionados anteriormente.                                                            PUNTO A TRATAR1.-        Apelaciòn a Consejo de Presidentes presentada por club Correvuela, todos los antecedentes se informaran y quedaran a disposiciòn del consejo para su votaciòn  DE: OMAR  MUÑOZ  LIMPIAS,  SECRETARIO ASOC. FÙTBOL DE ANTOFAGASTA LUCIANO DURANDEAU PRADOPARA.- SRES. PRESIDENTES DE CLUBES.                                                                                                        OFICIO Nº  031 / 2013                                                       REF.-    CITACION A REUNIÒN DE                                                                                                                     CONSEJO DE PRESIDENTES                                                A través de la presente se cita a  REUNION  EXTRA-ORDINARIA DE CONSEJO DE PRESIDENTES,la que se realizara el día martes 19 de marzo de 2013 a las  21:00 horas. En dependencias de la sede social del club Halcón del Oriente, ubicada en calle Carlos Oviedo Cavada esquina Río de Janeiro.  Solicitamos asistencia y puntualidad de los Presidentes de clubes o bien el Vicepresidente.Se  multara a los clubes la no asistencia  de los dirigentes mencionados anteriormente.                                                     PUNTO A TRATAR1.-        Informe viaje a Santiago de dirigentes AFA                                                                                   Antofagasta, 12 de Marzo de 2013TORNEO DE APERTURA AFA 103º ANIVERSARIOSANCIONES  DISCIPLINARIAS  APLICADASPrimera fecha 02 y 03 de Marzo de 2013Nombre Jugador                    Club                            Rival               Sanción          Artículos  Andrés Lara                            Huracán                S.G. Astudillo                 4 Partidos       art.259 letra bDavid Arenas                          S.G.Astudillo        Huracán              4 Partidos       art.259 letra b Víctor Osorio Arancibia         Ind. Bio Bio          Pta. Arenas          1 Partido         art. 260 letra j Nota: De acuerdo al Art. 5º de las Bases Internas del Torneo de Apertura, los jugadores expulsados en la segunda fecha, correspondiente a los días 09 y 10 de Marzo de 2013, quedan suspendidos momentáneamente por UN PARTIDO hasta la resolución de la comisión, previo informe de los árbitros. COMISION ORGANIZADORA AFATORNEO DE APERTURA AFA 103º ANIVERSARIOTABLA DE POSICIONES DIVISION ADULTOS GRUPO Nº 11º Boca Junior                                    4 puntos          diferencia + 22º Transportes Colectivos      4 puntos          diferencia + 13º C.F.D.A.                            1 punto           diferencia  - 14º Municipal                           1 punto           diferencia -  2 GRUPO Nº 2                    1º Correvuela                         4 puntos          diferencia + 22º Independiente BioBio       4 puntos          diferencia + 13º Halcón del Oriente            2 puntos          diferencia   04º Punta Arenas                     0 punto           diferencia – 3GRUPO Nº 31º Huracán                              6 puntos          diferencia + 42º S.G. Astudillo                    3 puntos          diferencia + 13º Miramar Sur Este               3 puntos          diferencia    04º Palestino                            0 punto           diferencia – 5 GRUPO Nº 41º Estudiantes                        4 puntos          diferencia + 12º U. Católica                         4 puntos          diferencia + 13º Audax Italiano                   3 puntos          diferencia + 24º Lautaro                              0 punto           diferencia – 4 GRUPO Nº 51º Universidad del Norte       6 puntos          diferencia + 32º Playa Blanca                      3 puntos          diferencia + 23º Villa Constancia                3 puntos          diferencia – 24º Ferrobadminton                 0 punto           diferencia – 3GRUPO Nº 61º Central Norte                     6 puntos          diferencia + 42 º La Cruz Helénico              3 puntos          diferencia    03º Unión Bellavista                1 punto           diferencia - 14º Ferroviario                         1 punto           diferencia - 3                                               COMISION ORGANIZADORA AFA   ANTOFAGASTINAhttp://wwwantofagastinacl.blogspot.com/Contacto o comentarios a:antofagastina.cl@hotmail.clcastillovegaraul@yahoo.clEDICIÓN: ANTOFAFENIXSI QUIERES PUBLICAR TU APORTE A LA COMUNIDAD NOS PUEDES MANDAR MATERIAL A NUESTROS CORREOS O SOLICITAR AMISTAD POR FACEBOOK AAntofagastina ClSíguenos en Twitter]]></content>
		</document>
		<document id="257be4227cebd71ce7d0a7f8cef39974" url="http://antofagasta-afa.blogspot.com/2013/03/hoy-29-de-marzo-2013-comienza-el-zonal.html">			<content><![CDATA[Quemel Edgardo Farias MancillaINFORMACIÓN:CONFIRMADO, ANTOFAGASTA GANO LA LICITACIÓN PARA REALIZAR EL TRIANGULAR FINAL DE CLUBES CAMPEONES INTERZONAL NORTE.EL CLUB SOCIAL Y DEPORTIVO ESCONDIDA ORGANIZARA EL TRIANGULAR DONDE SALDRÁ EL FINALISTA QUE DISPUTARA EL TITULO NACIONAL CONTRA COLO-COLO DE LA SÉPTIMA REGIÓN.EQUIPOS FINALISTAS.C.S.D.ESCONDIDA (2a REGIÓN)PUEBLO NUEVO (5a REGIÓN)SAN LORENZO (4a REGIÓN)PROGRAMACIÓN.VIERNES 29 DE MARZO (20:00 HORAS)C.S.D.ESCONDIDA V/S PUEBLO NUEVOSÁBADO 30 DE MARZO (20:00 HORAS)C.S.D.ESCONDIDA V/S SAN LORENZODOMINGO 31 DE MARZO (10:00 HORAS)SAN LORENZO V/S PUEBLO NUEVOViernes y Sábado Complejo EscondidaEL GANADOR DE ESTE TRIANGULAR DISPUTARA LA FINAL NACIONAL DE CLUBES CAMPEONESCrimil Mil publicó en C.S.D.Escondida Adulta FederadaCrimil Mil29 de Marzo de 2013 0:24Hoy Viernes, se da un paso a otro hito en el club, hoy se mostraran esos y tantos kilometros que se dieron para preparase, esas esquivadas de vayas, dribling, saltos, gotas de sudor y dolores musculares, que se dejo en la preparacion para este momento, hoy se da el primer golpe, mañana se escribe un nuevo capitulo en ese libro que se llama historia, luchen cada balon con lealtad y fiereza, corran cada en todo momento, marquemos nuestro ritmo y difrutemos cada momento de estas instancias, desde aca no muy lejos pero distante hay uno mas de ustedes, fuerza niños, vamos escondida.... Y este viaje no tiene fronteras... Awante escondidaaaa....ANTOFAGASTINAhttp://wwwantofagastinacl.blogspot.com/Contacto o comentarios a:antofagastina.cl@hotmail.clcastillovegaraul@yahoo.clEDICIÓN: ANTOFAFENIXSI QUIERES PUBLICAR TU APORTE A LA COMUNIDAD NOS PUEDES MANDAR MATERIAL A NUESTROS CORREOS O SOLICITAR AMISTAD POR FACEBOOK AAntofagastina ClSíguenos en Twitter]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>