<author id="1a8583d16cf9b9d432eec1c01a570150" url="bitacoradeunavida.wordpress.com" feed="bitacoradeunavida.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="354e64420c1cb16e34d3269cb97b79d7" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/02/22/una-persona-especial/">			<content><![CDATA[Es rico cuando yendo por la vida, de repente te topas con personas especiales. Sin duda, todos hemos conocido de esas personas, desde luego nuestros amigos lo son, o si no, no serian tales. Pero hay otras personas que, poco a poco, nos van demostrando cuan especiales son, nos sorprenden con toda la fuerza y…]]></content>
		</document>
		<document id="f177d9142edb3730588cc93dc1bc5089" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/02/27/apps-en-mi-smartphone/">			<content><![CDATA[Sonará contradictorio, pero lo cierto es que uso el celular muy poco para hablar. La mayoría del tiempo en que lo ocupo es para usar sus aplicaciones y los distintos beneficios y servicios de cada una de ellas. Obviamente están presentes las redes sociales más masivas y “tradicionales”, como Facebook, Twitter y Youtube; también servicios de…]]></content>
		</document>
		<document id="ef686f54bd72f4041cce94f45ee5e79a" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/02/27/el-senor-del-tiempo/">			<content><![CDATA[“El Señor del Tiempo abrió las manos. Los milenios se escurrieron como meros segundos. Surgieron galaxias, nacieron estrellas, se formaron planetas. Pero le pareció poco. El Señor del Tiempo sopló. Y los milenios se partieron en siglos. Brotó la vida: agua, lluvias, volcanes y terremotos modificaron su obra anterior. Aún así, no quedó satisfecho. El…]]></content>
		</document>
		<document id="19d65753b87aec532f5f53cf87bb8b50" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/04/24/hippies-nosotros/">			<content><![CDATA[El otro día me tacharon de “hippie” y lo hicieron en un tono despectivo, lo que francamente no entendí. O sea, entiendo que para ciertas personas el ser “hippie” constituya algo negativo, pero yo no le adjudico ese valor, y como si fuera poco, “yo” disto mucho de ser “hippie”…. más bien soy –o trato…]]></content>
		</document>
		<document id="271e4da6df124f3a54b17a5672133f28" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/06/03/el-decalogo-de-la-felicidad/">			<content><![CDATA[Hubo un tiempo en donde no podía ser feliz, nunca fui infeliz, pero tampoco me sentía completo, pleno o gratificado. Pasaron los años, y esa sensación se fue haciendo crónica, y también me di cuenta que todas las personas con las que he compartido les sucedía lo mismo, la única diferencia es que nunca se…]]></content>
		</document>
		<document id="ac8db8579afa0d11284732cedcb40779" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/08/27/que-es-una-hija/">			<content><![CDATA[Que difícil es responder a toda esa pregunta, pero resulta irónico que, siendo tan difícil describirlo, sea tan fácil sentirlo. Cuando se es joven y aún no se tienen hijos, estos se desean; uno juega con su pareja y se conversa… “que lindo seria tener un niñito…”, los pueden ver corriendo por ahí, se ve…]]></content>
		</document>
		<document id="4885038d26e948bb3ea9ecd22267fda5" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/09/05/que-significa-superar-la-pobreza-en-chile/">			<content><![CDATA[Resulta muy dificil hablar de la pobreza, considerando la carga valórica que cada persona o institución le asigna al concepto. En ese contexto, vale la pena preguntarse ¿qué significa superar la pobreza?… pueden haber tantas respuestas como percepciones y realidades personales existan, pero cuál es el significado de esa frase para una persona que vive…]]></content>
		</document>
		<document id="ea9716f7fef03cc838701cc4bd379bb6" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/09/22/venta-de-garage/">			<content><![CDATA[Queremos hacer espacio en la casa, renovar algunas cosas y ganar algunos pesos, por eso hemos optado por vender muchas de las cosas que tenemos en la casa. A continuación encontraran una lista con lo que vendemos, los precios y algunas fotos. Comedor: $100.000 (usado, buenas condiciones)   Sofa: $40.000 (usado) Sillas: $15.000, 2 en…]]></content>
		</document>
		<document id="2acf5a930a7b8304dc0135a7312763a2" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/10/30/y-los-futuros/">			<content><![CDATA[“Necesitaba de unas palabras para acabar el cuento. Fui al mercado. ¡El gobierno debería meter mano en esto! ¡Todo carísimo! Sustantivos, adjetivos… ¡un robo! ¿Y los verbos? Pasados, presentes, en fin, pero ¡los futuros! —Sabe, los futuros están muy inciertos —se justificó, profesional, el vendedor—. ¿Se lo envuelvo? —No, gracias, es para escribir ya. “ REFLEXIÓN SOBRE…]]></content>
		</document>
		<document id="bfef113449811702292a14a92feabff1" url="http://bitacoradeunavida.wordpress.com/2013/11/20/como-los-grandes-lideres-inspiran-la-accion/">			<content><![CDATA[Simon Sinek tiene un modelo simple pero poderoso de liderazgo inspirador; todo se basa en un círculo de oro y la pregunta “¿por qué?” Sus ejemplos incluyen a Apple, Martin Luther King y los hermanos Wright. ¿Cómo los lideres inspiran a la acción?… notable!  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>