<author id="1bae6b2e1be9c08c07a8508f12d3d839" url="seti.cl" feed="http://www.seti.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b62110bff473e0b0512f9e41da04587" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/2A41IvF0N80/">			<content><![CDATA[Traducido por Ronal Zepeda para Seti.cl Esta temporada de fiestas, deleite sus ojos con imágenes de Saturno y dos de sus fascinantes lunas, Titán y Encelado en un paquete navideño de la nave espacial Cassini, de NASA. Los tres cuerpos celestes están vestidos de fiesta y deslumbrantes, en esta entrega especial del equipo de imágenes […]]]></content>
		</document>
		<document id="16a5602859c25c63e8dbbf2ae003ce7d" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/Cpl2YiK0ZrY/">			<content><![CDATA[Traducido por Ronal Zepeda para SETI.CL La NASA tiene previsto lanzar un importante experimento que implica el cultivo de plantas en la Luna. La fecha prevista es 2015, cuando la agencia depositará plantas en la superficie de nuestro satélite. La iniciativa está siendo impulsada por el equipo de Crecimiento Vegetal en Habitat Lunar. Intentarán utilizar […]]]></content>
		</document>
		<document id="a24d2b8b509d38d04776cc08a5a3843" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/eMilgqv-Mac/">			<content><![CDATA[Olvíde esto. Sin duda, podría ser la clave para un cerebro saludable. Nuestra materia gris evolucionó para olvidar cosas; de otra forma tendríamos en la mente todo el día las imágenes de cada rostro que hemos visto en la calle. Sin embargo estamos construyendo computadoras con la capacidad para recordar todo. ¡Todo! Y algún día […]]]></content>
		</document>
		<document id="901402cd1acf18108a6c1e2f5420cd26" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/kuRpEaqgkS4/">			<content><![CDATA[Redactado por Ronal Zepeda para Seti.cl La forma real de la Vía Láctea, era hasta ahora uno de los grandes enigmas de la astronomía y fue objeto de variadas controversias, el hecho de sólo poder verla desde el interior dificulta su observación. El estudio realizado por investigadores de la Universidad de Leeds, Inglaterra y que […]]]></content>
		</document>
		<document id="39270055d81acdade806d381d095d3ef" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/lOA-PQQDzo8/">			<content><![CDATA[Los monstruos no existen. Excepto cuando lo hacen. Y la extinción es para siempre, excepto cuando no lo es. Así que, ¿cuáles animales son míticos y cuáles sólo se ocultan? Avistamientos de Pie Grande hay muchos, pero no hay evidencia real de la existencia de esta peluda criatura. Aún así, el celacanto, pez predador que […]]]></content>
		</document>
		<document id="6af128571e2070698d840d8184befce2" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/M90cxDaj0o4/">			<content><![CDATA[Todos preferimos la zona “Ricitos de oro” – ni muy frío ni muy caliente. Pero la mayor parte del universo es mortalmente frío. Podemos aprender mucho sobre él si estamos dispuestos a dejar que baje la temperatura.  Por qué un fría isla ártica es lo más parecido que tenemos en la Tierra a Marte, para […]]]></content>
		</document>
		<document id="a63aab2df8ac8bc43e1fa8dea2acc3d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/p4_ak6qW9AM/">			<content><![CDATA[ La plataforma digital que sirve para clasificar galaxias según su forma, es ya conocida desde el año 2007, en su versión original en inglés. Galaxy Zoo apareció en Inglaterra como una iniciativa de ayuda ciudadana a los astrónomos para el trabajo de clasificación de millones de datos obtenidos por telescopios como el Sloan Digital Sky […]]]></content>
		</document>
		<document id="7dae3df0f2eed62121b6bf0fbf96a76f" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/TxvF4zzKBxg/">			<content><![CDATA[Traducido por Ronal Zepeda para Seti.cl Por primera vez, científicos de IBM Research han demostrado un fenómeno de mecánica cuántica conocido como Condensación Bose-Einstein(CBE) usando un polímero luminiscente(plástico), similar a los materiales de las pantallas emisoras de luz utilizadas en muchos de los smartphones actuales. Este descubrimiento tiene aplicaciones potenciales en el desarrollo de novedosos […]]]></content>
		</document>
		<document id="102b79f2a219dcd410755d7593cf8601" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/UfP9qRVEeR0/">			<content><![CDATA[Traducido por Ronal Zepeda para Seti.cl Un equipo internacional de astrónomos ha descubierto una sorprendente nueva clase de “Estrellas Híper-veloces”, estrellas solitarias moviéndose lo suficientemente rápido como para escapar del campo gravitacional de la Vía Láctea. El descubrimiento de este nuevo tipo de Estrellas Híper-veloces fue descrito en la reunión anual de la Sociedad Astronómica […]]]></content>
		</document>
		<document id="2bdad0cd739fb14177138706f57a716d" url="http://feedproxy.google.com/~r/seti/jYjy/~3/ZsBCLAO5PFk/">			<content><![CDATA[Redactado por Ronal Zepeda para Seti.cl El éxito de la misión le significa ser el tercer país, luego de Estados Unidos y la Unión Soviética en aterrizar suavemente en la luna. Este 14 de Diciembre, se completó un exitoso “Alunizaje suave” llevado a cabo por la sonda China Chang’e-3 y su rover Yutu(Conejo de Jade). […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>