<author id="1bc6effa594db6a7347572abb0af60eb" url="danielrojaspachas.blogspot.com" feed="http://danielrojaspachas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="18">
		<document id="3de42cd75dbea4b08ee25d84b2fc0b71" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/11/articulo-de-daniel-rojas-pachas-sobre.html">			<content><![CDATA[ http://www.estrellaarica.cl/impresa/2013/11/30/full/31/ (Versión Completa)“En torno a los pueblos abandonados”Daniel Rojas PachasEsta semana me ha correspondido participar como representante del norte yla frontera, específicamente deArica, en un congreso literario organizado por la Universidad de Playa Ancha, denominado “Encuentro de los pueblos abandonados”, los artífices de esta instancia, el escritor Marcelo Mellado y el académico Alberto Madrid, han concebidolas jornadas de diálogo y exposición de documentales y material visual, como un espacio de reflexión en torno a prácticas territoriales de resignificación de lo que entendemos por trabajar culturalmente desde la provincia, operar desde el margen, norte desértico, sur, valles centrales y patagonia, sin responder a la lógica y razón metropolitana.En palabras del escritor de Punta Arenas, Oscar Barrientos Bradasic, uno de los invitados al encuentro, se procura evitar el Martin Rivismo, o sea la idea arribista del personaje de Blest Gana que llega a la capital como quien peregrina a la meca en busca de fama y fortuna, otra postura interesante,propuesta en la primera mesa de ponencias, fue la dada por Cristian Vila Riquelme, quien dejó en evidencia el deterioro espacial y moral que sufren las comunidades aledañas a industrias como la minería, que consume, depreda y luego abandona el contaminado cuerpo,Vila cito el ejemplo de las Compañías en la Serena, microespacios de abandono local, en Arica podemos pensar en el Shopping Center o en la zona industrial, por tanto, la precariedad y postergación asume múltiples matices que van desde la falta de infraestructura hasta la incapacidad y miopía para saber administrar los recursos o en su defecto saber destinarlos a otras necesidades, se insiste si pensamos en Arica, en la importancia de contar con un espacio comunitario para los artistas, un centro cultural de calidad que permita a jóvenes encontrar formas de acercarse al arte, sin embargo, ahí entra a tallar el pequeño poder y figuras sombrías como las que Mellado, autor de la Provincia y La Hediondez entre otras obras, rabiosamente denuncia con sorna en su Glosario Porteño, en este trabajo, Mellado da cuenta del proselitismo barato y prácticas de corrupción entre mandos medios, figuras del lobby y el arreglo parrillero, los operadores políticos con sus triquiñuelas, ofertones y retórica del aprovechamiento a expensas de la urgencia y necesidad de una comunidad debilitada y descreída. Los enfoques dan para mucho, esta instancia es un primer acercamiento a formas de interpretar el territorio y leer la provincia, Vicuña, Valdivia, Arica, Valparaíso, destaco la voz del escritor Claudio Maldonado, narrador del Maule y autor de los libros de narrativa Santo Sudaca y la recién publicada novelaPiel de Gallina, quien dio cuenta de una propuesta dialectal humorística pero no por eso menos crítica, con respecto al habla del sur, y desde allí una mirada profunda a la identidad diversa del país, el huasolecto, lo cual lleva a una rápida interrogante, ¿cuántos Chiles habitan en Chile?y ¿cuántos son invisiblizados? y cómo contribuimos desde nuestra labor a mantener o tensionar dicha razón  que procura homogeneizar y reducir, a fin de establecer lineamientos de control y políticas desajustadas al contexto, formas de colonialismo anquilosadas que bien conocemos en la región.La literatura en este caso se levanta como un mecanismo potente de desarticulación  de ideas cristalizadas y genera el encuentro con personas, comunidades, costumbres por decirlo de algún modo, de otras tribus nacionales, lo cual te permite entender que tu sistema de creencias o los mitos que te están inoculando diariamente son formas de evitar reelabores tu situación, el dónde estoy parado y cómo puedo reapropiarme de mi identidad y no dejar me conviertan a destajo en un chiche patrimonial, una imagen de postal, un trago exótico o un estigma social, la puerta del contrabando por ejemplo. En conclusión, el encuentro, da cuenta de espacios de confluencia, nuevos creadores, editores, críticos y diversos actores, y el norte se suma con toda propiedad para demostrar su hibridez, su carácter intercultural y una lectura que va más allá del naturalismo al uso y la repetición hasta el hartazgo de la nostalgia y el llanto provinciano.]]></content>
		</document>
		<document id="eabca29c35ed1fece43cfc98a1d68621" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/11/daniel-rojas-pachas-parte-del-encuentro.html">			<content><![CDATA[http://sitios.upla.cl/contenidos/2013/11/22/upla-reune-a-autores-de-provincias-en-dialogo-sobre-escrituras-territoriales/Encuentro de Pueblos Abandonados (diálogos de escrituras territoriales).PresentaciónEn el campo literario chileno surge una productividad autónoma, crítica y alejada de la razón metropolitana, una productividad que reivindica prácticas lejanas y deslegitimadas hasta ahora por esa lógica de poder central y omitida por cierto discurso académico y administrativo. Es el momento de tematizar y darle estatuto conceptual a este fenómeno que ha cambiado estructuralmente el escenario cultural del país.La Universidad de Playa Ancha, interesada en la producción cultural regional, ha querido recoger este espíritu de transformación proveniente del ámbito provinciano, lo que incluye resemantizar esta noción (la provincia) que a menudo ha sido secundarizada políticamente. Este encuentro pretende alentar el nuevo espíritu o sensibilidad que surge desde las llamadas regiones y que encarnan escritores que habitan la provincia a partir de diversas estrategias, manifestando una nueva voluntad de escritura, centrada en la independencia y las autonomías locales, y que procura ensayar la reescritura territorial como registro de estas prácticas. En el fondo se trata de una poética que le hace frente a la ofensiva canónico-institucional impuesta por las políticas culturales dependientes del orden neoliberal. La poética territorial recibe el nombre de “pueblos abandonados”, metáfora que se aleja de la metafísica autoral narcisista y de la obsesión editorial y/o académica que rige el campo literario metropolitanizado. Interesa a la universidad dar cuenta de cómo funciona este dispositivo cultural que no sólo es refractario al canon centralista y a sus flujos hegemónicos e impositivos (incluyendo a la razón académica y al mercado editorial), sino que también se configura como un nuevo flujo territorial, un rediseño del paño textual que trasciende el estatus de granero simbólico que tradicionalmente se nos ha atribuido. Hablamos desde los pueblos abandonados de nuestra patria, tristes emplazamientos corroídos hasta la médula de los huesos por la perversa lógica municipal. Aquí no hay autores; quizás un archipiélago de voces dispersas y colectivas, resentidas y rabiosas, que tienen como blasón la subjetividad, la independencia y la autonomía territorial, como motores de los cambios sociales y de los proyectos emancipatorios en proceso de forja.No más cortesanía, no más martinrivismo, no más regionalismo cupular, no más invenciones e imposturas editoriales que intentan nuevos mercados de circulación  (los modos instalativos corrientes del “chilenito” emprendedor). Queremos darle sitio a los nuevos registros de la cosa público-textual, al informe, a la crónica, al levantamiento de un nuevo orden escritural. Las llamadas tecnologías del espíritu son un soporte político-editorial que beneficia nuestra mirada de escritores o practicantes territoriales.La Universidad de Playa Ancha convoca a este Encuentro de Pueblos Abandonados para promover la reflexión crítica que de ahí surge.Objetivos:        1. Desarrollar una estrategia literaria que haga de la Universidad de Playa Ancha un eje clave en la promoción de las nuevas escrituras territoriales como apuesta renovadora de la literatura producida y consumida en Chile.2. Promover una actividad académico-literaria que problematice los presupuestos geoculturales de la literatura chilena actual.3. Generar una actividad en que participe toda la comunidad académica por las características nacionales o interregionales del encuentro.4. Promover el interés por la lectura y la literatura en nuestra comunidad territorial, en los estudiantes y en la ciudad de Valparaíso.Contenidos:Conceptos clave de una literatura territorial.Descripción del campo literario y las nuevas escrituras.Crítica, canon y paradigma metropolitano.Prácticas de escritura autónoma.Academia y re (des)composición territorial.Producción de dispositivos críticos: El texto humorístico y las propuestas lúdico-territoriales.]]></content>
		</document>
		<document id="3c1f4aa4a2d81da6889113492e6d5c8f" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/11/de-tremor-de-daniel-rojas-pachas-y.html">			<content><![CDATA[http://gatopistola.blogspot.com/2013/11/de-tremor-de-daniel-rojas-pachas-y.htmlLa nueva novela de Daniel Rojas P. es imposible que deje impávido a cualquier lector, hasta el más precavido se sentirá tocado en la fibra, la novela negra actual está destinada a transgredir, sobre todo cuando todas las líneas y barreras de la moral ya han sido transgredidas llega  TREMOR, es difícil que en una reseña tienda a hacer parangones, ya que me parece, mezquino y resta valor a la obra en exposición ya que lo tendencioso puede crear expectativas limitadas, me recordé un poco a la película CEMENT GARDEN, recomendable por cierto.TREMOR significa un movimiento involuntario, algo rítmico, contracciones que involucran oscilaciones o espasmos de una o más partes del cuerpo, estas oscilaciones, estos cataclismos en el espíritu están registrados con una fineza, con una precisión en la narrativa propia de un gran  escritor como Rojas. Tremor es un legajo incluido como una prueba en un  proceso penal determinado, es una narración pormenorizada de una serie de delitos y crímenes que no sólo  infringen el orden público   sino que la moral  y el valor espiritual de la familia.El estilo es  correcto, pulcro y nos trasladan a una historia que nos lleva a las puertas de una moral distinta a nuestra moral, a una transgresión abierta a todos los valores inculcados desde la niñez, la precisión , la  lucidez de cómo se van desenvolviendo los hechos hacen que nuestros límites impuestos se vean  vulnerados. Los personajes se van definiendo con una claridad que nos lleva de la mano a un submundo que a ratos nos parece familiar, este es el logro de Rojas Pachas, el lector se ve envuelto en una vorágine de imágenes y escenas transgresoras que apelan directamente a nuestras conciencias.Los personajes se ven determinados con una serie que determina iones y descripciones que  nos hace convencernos más allá de cualquier “duda razonable”, Daniel Rojas Pachas se embarca en la difícil tarea de  impresionarnos en la fibra más profunda de nuestro ser, lo logra con creces y nos deja en vilo, nos deja con una historia como el manuscrito “temor” con una caligrafía a ratos ilegible y manuscrita, como una redención de nuestras pobres almas, en nuestros fueros internos hemos de confesar crímenes innombrables e inconfesables, la imaginación nos ha hecho presa de imágenes  que no tienen perdón de nuestra moralidad y de nuestra sociedad.TREMOR es una novela breve, lo que los puristas del estilo podrían catalogar como una nouvelle, pero esta obra va más allá, su logro es apelar nuestra conciencia, la misma que navega en sitios pornográficos , la misma que se topa con snuff verdaderos y falsarios. Nos detiene  en un reflejo en los espejos con preguntas que no podemos contestar y que al hacerlo algo , lo que sea, se va a quebrajar.La Liga de la Justicia Ediciones, acá apostó a las ligas mayores y quizás las editoriales institucionales no hubiesen cargado con una historia insolente como Tremor. Arica se está caracterizando por una literatura de alto vuelo que no parece temerle a nada, una literatura que golpea que seduce y subyuga. Bienvenida Tremor.  Ahora, se aconseja al lector común y corriente y al experimentado utilizar la imaginación en corporizar a Rodion con sus “muy  buenas” virtudes y sus abismantes defectos.]]></content>
		</document>
		<document id="721e65b986637168ff4a8d406a83bfb0" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/11/presentacion-doble-de-la-liga-de-la.html">			<content><![CDATA[martes, 26 de noviembre de 201321:30Parcialmente nublado 21 °C / 16 °CPresentación doble de La Liga de la Justicia Ediciones: Tremor y Urlo - Martes 26 en Pub NAIFEn el marco de la Feria del libro Independiente La Guillotina presentamos los librosTremor de Daniel Rojas Pachas prsentado por Daniel Olcay Jeneraly Urlo de Pablo Espinoza BardiModera: Mauro GaticaMartes 26 a partir de las 21:30 en Restobar NAIF - Colon 342 - Entrada Liberada]]></content>
		</document>
		<document id="b0755ce2dba048ca9d7aa15417e550a8" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/11/programa-del-encuentro-de-los-pueblos.html">			<content><![CDATA[PROGRAMA ENCUENTRO DE PUEBLOS ABANDONADOS http://letras.s5.com/mme090413.htmlJueves 28ZÓCALO –CENTRO DE EXTENSIÓN – CNCA10:30 InauguraciónLECTURAS, Modera: Loreto Paredes (Periodista DGVM-UPLA)11:00-14:00 Hrs. CLAUDIO MALDONADOSanto sudaca y piel de gallina, ficciones del Maule a la cordillera.CRISTIAN VILADel territorio a la tierra.MARCELO MELLADOGlosario porteñoCRISTOBAL GAETEFalta de realismoJUAN CAMERONLectura poéticaCRISIAN GEISSEEl infierno de los payasosAULA MAGNA, CASA CENTRAL UPLAPAISAJES Comenta: Alberto Madrid (Académico Facultad de Arte UPLA)15:00-17:30 hrs.CHILOÉ, JUAN DOWNEYLA RECTA PROVINCIA, RAÚL RUÍZKONKON, CECILIA VICUÑAViernes 29SALA CARLOS PANTOJA, CASA CENTRAL UPLALIBROS A LA MESA, Modera: Marcos Herrera9:30 -13:00 hrs. (Muestra e intercambio de publicaciones)Mario VerdugoCristian GeisseClaudio MaldonadoZÓCALO –CENTRO DE EXTENSIÓN – CNCADISCURSOS, Modera Boris González (Periodista, Director General DVGM-UPLA)15:00 -19:00 hrs.VÍCTOR ROJASMuseos caserosMARIO VERDUGOCurepto es mi concepto. Tópicos y perspectivas de la ficción territorialOSCAR BARRIENTOSEl Martinrivismo: Sujeto orgánico del arribismo nacionalJAIME PINOSTodo es centro. Hacia una nueva geopolítica culturalDANIEL ROJAS PACHASImposturas y tránsitos fronterizos en la nueva Literatura del norteALBERTO MADRIDRelectura del criollismo]]></content>
		</document>
		<document id="30f5925a0d62f9787fc347345a5a3969" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/11/sobre-tremor-descuartizando-el-lenguaje.html">			<content><![CDATA[Sobre Tremor: Descuartizando el Lenguajepor Daniel Olcay Jeneral <>, el libro-ensayo de ficción escrito por William S. Burroughs, postula que el lenguaje humano es un sistema viral radioactivo que se integró a nosotros de forma invasiva. “La palabra escrita fue literalmente un virus que hizo posible la palabra hablada”, señala Burroughs; pero la palabra no ha sido reconocida como un virus debido a que ésta alcanzó un estado de simbiosis estable con el huésped –nuestro cuerpo-. Éste ensayo-ficción plantea la inoculación del lenguaje en nuestros organismos. Violentamente, el lenguaje formó parte de nuestro ser. La infección viral atacó a los homínidos del pre-paleolítico produciendo mutaciones biológicas que deformaron el cerebro, las neuronas, el aparato fonador-auditivo y la estructura maxilofacial; transmitiéndose luego, genéticamente.Partiendo de las ideas anteriores podríamos afirmar que el lenguaje (con su gramática y semántica) es un sistema de dominación, violento y formal. Tremor forma parte de la resistencia hacia ese sistema de dominación.Todos estamos infectados… y la mayoría no lo sabe.La cura nace en el caos.Tremor (La Liga de la Justicia Ediciones; 2013) de Daniel Rojas Pachas es un libro intenso, cargado minuciosamente de imágenes frenéticas y brutales, en donde la deconstrucción de la violencia se presenta con estilo, en una prosa ágil, casi minimalista, que logra remecer las entrañas. Cada palabra del libro ingresa al cuerpo, transgrediendo las representaciones sociales y morales que una sociedad da por sentadas. Esta novela-corta da muestra de forma fragmentada, un crimen en plena investigación policial. Las evidencias relacionadas a la investigación forman el cuerpo de la historia… en donde todo aún es confuso. Las referencias a la cultura pop, al porno, a la ciudad de Arica y sus calles, nos proporciona distintas formas de perfilar a estos personajes llenos de abulia, indiferencia, contradicciones y rabia contenida. Son los manuscritos fragmentados –(ahora evidencia para la policía) -guiones, proyectos inconclusos, notas de algún cuaderno- los que condensan niveles de enajenación y delirio.La prosa fragmentada de Rojas Pachas da paso a silencios incómodos y bien logrados que permiten reformular la historia, conforme avanza. Los factores de la novela se ven alterados por el ritmo del caos, dejando una impresión caleidoscópica de la violencia, invitando al lector a que estructure y reestructure la escena del crimen, según su propio marco de referencia. El recurso de la narrativa fragmentada, permite que Tremor se desarrolle por lo que es; de acuerdo a su significado médico, un movimiento espasmódico, con algo de ritmo e involuntario que se genera en el cuerpo. De alguna manera, se reproduce un sistema de incomunicación corporal.Todos estamos infectados… y la mayoría cree que este virus es útil.La Liga de la Justicia Ediciones apuesta por un discurso que pretende deshacerse del virus-lenguaje. Brinda un diálogo crudo e intenso con la sensibilidad de personajes perturbados. Nos hace partícipe de una Snuff Movie desarrollada en la frontera norte de Chile. Retrata el submundo de una ciudad silenciada por gusto. Retrata el submundo de diversas mentes desarraigadas y olvidadas. Volviendo a la idea primera que el virus-lenguaje forma parte de nuestro ser, Daniel Rojas Pachas se desprende de las convenciones narrativas para transmitir y revelar una fotografía familiar hecha trizas, bañada en sangre y semen, mientras Seinfeld se adhiera al inconsciente colectivo de una generación.]]></content>
		</document>
		<document id="e7bd600ed816ff992610368fe24c0190" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/breve-articulo-de-daniel-rojas-pachas.html">			<content><![CDATA[http://letras.s5.com/droj131213.htmlOtras aproximaciones interesantes dadas en el encuentroYo me adhiero!Sobre el Encuentro de Pueblos Abandonados: la Otra Provincia.(Valparaíso, 28 y 29 de noviembre de 2013)Por Cristian Geisse Navarrohttp://letras.s5.com/cgei121213.htmlEl HUASOLECTO: FICCIONES DEL MAULE EN LA FRONTERA(A propósito del Encuentro Pueblos Abandonados: La otra provincia)Por Claudio Andrés MaldonadoProfesor de Estado en Castellano y ComunicaciónMagister en Pedagogía Universitaria y Educación Superiorhttp://letras.s5.com/cmal111213.htmlEL MARTINRIVISMO: SUJETO ORGÁNICO DEL ARRIBISMO NACIONAL(A propósito del Encuentro Pueblos Abandonados: La otra provincia)Oscar Barrientos Bradasic http://letras.s5.com/obar081213.htmlTodo es centro. El palacio no interesaPor Jaime Pinoshttp://letras.s5.com/jpin051213.html]]></content>
		</document>
		<document id="226d9b4a5650ae6bb0867e8288325cb7" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/la-jerarquia-por-max-stirner-fragmento.html">			<content><![CDATA[La jerarquíaLas reflexiones históricas sobre nuestra herencia mongólica que intercalo aquí en forma de digresión, no tienen pretensión alguna de profundidad ni de solidez. Si las presento al lector, es simplemente porque creo que pueden contribuir al esclarecimiento de lo demás.La historia de la humanidad, que pertenece, propiamente hablando, a la raza caucásica, parece haber recorrido hasta el presente dos períodos. Al primero, durante el cual tuvimos que despojarnos de nuestra original naturaleza negra, sucedió el período mongol (chino). El período negro representa la antigüedad, los siglos de dependencia a las cosas (se devoraban los pollos sagrados, vuelo de las aves, estornudo, trueno y relámpagos, murmullo de los árboles, etc. ); el período mongol representa los siglos de dependencia a los pensamientos, es el período cristiano. Al porvenir le están reservadas estas palabras: Yo soy poseedor del mundo de las cosas y del mundo del Espiritu.El valor de mi Yo no puede encarecerse, en tanto que el duro diamante del no-yo (sea este no-yo el Dios o el mundo) continúe a un precio tan exorbitante. El no-yo está aún demasiado verde y demasiado duro para que Yo pueda catarlo y absorberlo. Los hombres, con una actividad extraordinaria por lo demás, no hacen más que arrastrarse sobre ese inmutable, es decir, sobre esa substancia, como insectos sobre un cadáver cuyos jugos sirven como alimento, y que por ello no le destruyen. Todo el trabajo de los mongoles es una actividad de gusanos. Entre los chinos, en efecto, todo continúa como antes; una revolución no suprime nada esencial o substancial, y no hace más que volverlos más afanosos en torno de lo que queda en pie, lo que lleva el nombre de antigüedad, de abuelos, etc.Por eso, en el período mongol que atravesamos, todo cambio no ha sido nunca más que una reforma, una mejora, jamás una destrucción, un trastorno, una aniquilación. La substancia, el objeto, permanece. Toda nuestra industria no ha sido más que actividad de hormigas y saltos de pulgas, juglerías, sobre la cuerda tirante de lo objetivo y servicios corporales bajo el bastón del capataz de lo inmutable o eterno. Los chinos son ciertamente el más positivo de los pueblos, y eso porque están enterrados bajo los dogmas; pero la Era Cristiana tampoco ha salido de lo positivo; es decir, de la libertad restringida, de la libertad hasta cierto límite. En los grados más elevados de la civilización, esa actividad es llamada científica y se traduce por un trabajo que reposa sobre una suposición fija, una hipótesis inconmovible.La moralidad, bajo su primera y más ininteligible forma, se presenta como hábito. Obrar conforme a los usos y costumbres de su país, es ser moral. Por ello es más fácil a los chinos obrar moralmente y llegar a una pura y natural moralidad: no tienen más que atenerse a las viejas usanzas, a las viejas costumbres y odiar toda innovación como un crimen que merece la muerte. La innovación es, en efecto, la enemiga mortal del hábito, de la tradición y de la rutina. Está fuera de duda que el hábito acoraza al hombre contra la importunidad de las cosas y le crea un mundo especial, el único en el que se siente en su casa, es decir, un cielo. ¿Qué es un cielo, en efecto, sino la patria propia del hombre, donde nada extraño le solicita y le domina, donde ninguna influencia terrena le enajena, en una palabra, donde, purificado de las manchas terrenales, pone fin a su lucha contra el mundo, donde no tiene ya que renunciar a nada? El cielo es el fin de la renuncia, el goce libre. El hombre no tiene que renunciar a nada, porque allí nada le es extraño u hostil.El hábito es, pues, una segunda naturaleza que desata y libra al hombre de su naturaleza primitiva y le pone al abrigo de los azares de esa naturaleza. Las tradiciones de la civilización china han prevenido todas las eventualidades. Todo está previsto. Suceda lo que quiera, el chino sabe siempre cómo debe portarse; no tiene necesidad nunca de tomar consejo de las circunstancias. Jamás un acontecimiento inesperado le precipita del cielo de su reposo. El chino que ha vivido en la moralidad y que se ha aclimatado a ella perfectamente, ni puede ser sorprendido, ni desconcertado; en toda ocasión guarda su sangre fría, es decir, la calma del corazón y del espíritu, porque su corazón y su espíritu, gracias a la previsión de las viejas costumbres tradicionales, no pueden trastornarse ni turbarse en ningún caso, lo imprevisto no existe ya. Por el hábito, la humanidad asciende el primer escalón de la civilización o de la cultura y como, ascendiendo en la cultura, se imagina alcanzar, al mismo tiempo, el cielo o reino de la cultura y de la segunda naturaleza sube en realidad por el hábito el primer escalón de la ascensión celestial.Si los mongoles han afirmado la existencia de seres espirituales, y creado un cielo, un mundo de Espíritus, los caucásicos, por otra parte, durante millares de años, han luchado contra esos seres espirituales para penetrarlos y comprenderlos. No hacían en esto más que edificar sobre el terreno mongol. No edificaban sobre la arena, sino en los aires; han luchado contra la tradición mongol y asaltado el cielo mongol, el Thian. ¿Cuándo acabarán por aniquilarlo definitivamente? ¿Cuándo se convertirán por fin en auténticos caucásicos y se encontrarán a sí mismos? La inmortalidad del alma, que en los últimos tiempos parecía haberse consolidado más, presentándose como inmortalidad del Espíritu, ¿cuándo se invertirá en mortalidad del Espíritu?Gracias a los industriosos esfuerzos de la raza mongol, los hombres habían construido un cielo, cuando los caucásicos, en tanto que por tradición mongol se cuidaban del cielo, se entregaron a una tarea opuesta: la tarea de asaltar ese cielo de la moralidad y conquistarlo. Derribar todo dogma para elevar sobre el terreno devastado uno nuevo y mejor, destruir las costumbres para poner en su lugar costumbres nuevas y mejores, ésa es toda su obra. Pero ¿esta obra es lo que se propone ser y alcanza verdaderamente su objeto? No: esta persecución de lo mejor está contaminada de mongolismo; no conquista el cielo más que para crear uno nuevo, no derriba una antigua potencia más que para legitimar una nueva, no hace, en suma, más que mejorar. Y sin embargo, el objetivo, por mucho que repetidamente se pierda de vista, es la destrucción verdadera y completa del cielo, de la tradición, etcétera; es, en una palabra, el fin del hombre asegurado únicamente contra el mundo, el fin de su aislamiento, de su solitaria interioridad. En el cielo de la civilización, el hombre trata de aislarse del mundo y quebrar su potencia hostil. Pero este aislamiento celeste debe ser destruido a su vez y el verdadero fin de la conquista del cielo es la destrucción, el aniquilamiento del cielo. El caucásico que mejora y que reforma, obra como mongol, porque no hace más que restablecer lo que era, es decir, un dogma, un absoluto, un cielo. El, que ha consagrado al cielo un odio implacable, edifica cada día nuevos cielos; elevando cielo sobre cielo, no hace más que aplastarlos uno bajo el otro; el cielo de los judíos destruye el de los griegos, el de los cristianos destruye el de los judíos, el de los protestantes el de los católicos, etc. Si esos titanes humanos llegan a liberar la sangre caucásica de su herencia mongol, enterrarán al hombre espiritual bajo las cenizas de su prodigioso mundo espiritual, el hombre aislado bajo su mundo aislado y a todos los que construyen un cielo, bajo las ruinas de ese cielo. Y el cielo es el reino de los Espíritus, el dominio de la libertad espiritual.El reino de los cielos, el reino de los Espíritus y de los fantasmas, ha encontrado el puesto que le convenía en la filosofía especulativa. Se ha convertido en el reino de los pensamientos, de los conceptos y de las ideas; el cielo está poblado de ideas y de pensamientos y ese reino de los Espíritus es la realidad misma.Querer libertar el Espíritu es puro mongolismo, libertad del Espíritu, del sentimiento, de la moral, son libertades mongoles.Se considera la palabra moralidad como sinónimo de actividad espontánea, de libre disposición de sí mismo. Sin embargo, no hay nada de eso; al contrario, si el caucásico ha dado pruebas de alguna actividad personal, ha sido a pesar de la moralidad que tenía de sus adherencias mongolas.El cielo mongol o tradición moral ha seguido siendo una incontestable fortaleza, y el caucásico ha dado pruebas de moralidad sólo por los asaltos repetidos que le ha dado; porque si ya no hubiese tenido ningún cuidado de la moralidad, si no hubiera visto en esta última su perpetuo e invencible enemigo, la relación entre él y la tradición, es decir, su moralidad, habría desaparecido.El hecho de que sus impulsos naturales sean todavía morales, es precisamente lo que le queda de su herencia mongol; es una señal de que no se ha repuesto todavía. Los impulsos morales corresponden exactamente a la filosofía religiosa y ortodoxa, a la monarquía constitucional, al Estado cristiano, a la libertad dentro de ciertos límites, o para emplear una imagen, al héroe clavado en su lecho de dolor.El hombre no habrá vencido realmente al chamanismo y al cortejo de fantasmas que arrastra detrás de sí, más que cuando tenga la fuerza de rechazar, no sólo la superstición, sino la fe, no sólo la creencia en los espíritus, sino la creencia en el Espíritu.Quien cree en los espectros no se inclina más profundamente ante la intervención de un mundo superior que lo hace quien cree en el Espíritu, y ambos buscan un mundo espiritual tras el mundo sensible. En otros términos, engendran otro mundo y creen en él; ese otro mundo, creación de su espíritu, es un mundo espiritual; sus sentimientos no perciben ni conocen nada de ese otro mundo inmaterial, sólo su espíritu vive en él. Cuando se cree, como el mongol, en la existencia de seres espirituales, no se está lejos de concluir que la esencia propiamente humana es su Espíritu y que se deben dedicar todos sus cuidados solamente al Espíritu, a la salvaci6n del alma. Se afirma así la posibilidad de obrar sobre el Espíritu, lo que se llama influencia moral.Salta, pues, a la vista que el mongolismo representa la negación radical de los sentidos y el reinado del sin-sentido y de la contranaturaleza y que el pecado y la conciencia del pecado han sido durante miles de años una plaga mongol.Pero ¿quién reducirá el Espíritu a su nada? El, que mediante su Espíritu descubrió la Naturaleza como nada, limitada y perecedera, sólo él puede probar la nadeidad del Espíritu. Yo lo puedo, y entre vosotros lo pueden todos aquellos que, en tanto que Yo ilimitado, dominan y crean, lo puede; en una palabra, el egoísta. (...)Divídense los hombres en dos clases, los cultos y los incultos. Los primeros, en la medida en que eran dignos de esta apelación, se ocupaban con los pensamientos, con el Espíritu, y como durante la era postcristiana, que tuvo el pensamiento por principio, eran los amos, exigieron de todos la más respetuosa sumisión a los pensamientos reconocidos por ellos. Estado, Emperador, Iglesia, Dios, Moralidad, Orden, etc., son éstos pensamientos o espíritus que no existen más que para el Espíritu. Un ser simplemente vivo, un animal, se inquieta de ellos tan poco como un niño. Pero los incultos no son en realidad más que niños y el que no piensa más que en proveer a las necesidades de su vida, es indiferente a todos los fantasmas; pero por otra parte, carente de fuerza contra ellos, acaba por sucumbir a su poder y ser dominado por pensamientos. Tal es el sentido de la jerarquía.¡La jerarquía es la dominación del pensamiento, el dominio del Espíritu!Hemos sido jerárquicos hasta ahora, oprimidos por quienes se apoyan en pensamientos. Los pensamientos son lo sagrado.Pero a cada instante el culto choca con el inculto, y a la inversa, no sólo en ocasión del encuentro de dos hombres, sino en un solo y mismo hombre. Porque ningún culto es tan culto que no tenga algún placer en las cosas, obrando con ello como un inculto, y ningún inculto carece totalmente de pensamientos. Hegel pone en evidencia la ardiente ansiedad del hombre precisamente más culto, por las cosas, y su repudio de toda teoría hueca. Así la realidad, el mundo de las cosas, debe corresponder completamente al pensamiento, y ningún concepto debe carecer de realidad. Eso es lo que ha hecho llamar objetivo al sistema de Hegel, con preferencia a toda otra doctrina, porque el pensamiento y el objeto, lo ideal y lo real celebraban en él su unión. Este sistema no es sin embargo, más que la apoteosis del pensamiento, su despotismo más extremo, su poder absoluto; es el triunfo del Espíritu y con Él el triunfo de la filosofía. La filosofía no puede elevarse más alta, pues su culminación es la omnipotencia del Espíritu, su totalitarismo.Los hombres espirituales se han puesto Algo en la cabeza que debe ser realizado. Tienen las nociones de Amor, de Bien, etc. que desearían ver realizadas. Quieren, en efecto, fundar sobre la Tierra un reino, en el que nadie obrará ya por interés egoísta, sino por Amor. El Amor debe dominar. Lo que se han puesto en la cabeza no tiene más que un nombre; es una idea obsesiva. Su cerebro está hechizado, y el más importuno, el más obstinado de los fantasmas que ha elegido allí su domicilio, es el Hombre. Acordaos del proverbio: El camino del infierno está empedrado de buenas resoluciones. La resolución de realizar completamente en sí al Hombre es uno de esos excelentes empedrados del camino de la perdición y los firmes propósitos de ser Bueno, Noble, Caritativo, etc., proceden de la misma cantera. (...)¡Cuán limitado es el imperio del hombre! Debe dejar al sol seguir su camino, al mar levantar las olas, a la montaña elevarse hacia el cielo. Se ve impotente ante lo inmutable. ¿Puede defenderse de la sensación de impotencia frente a este mundo titánico? El mundo es la ley inquebrantable a la que el hombre ha de someterse, la ley que determina su destino.¿Cuál fue el objetivo de los esfuerzos de la humanidad precristiana? Defenderse de los golpes de la suerte y escapar a su merced. Los estoicos lo consiguieron mediante la apatía, considerando como indiferentes los azares de la naturaleza, y no dejándose afectar por ellos. Horacio, con su célebre Nihil mirari, proclama igualmente con indiferencia frente al otro, al mundo, que no debe ni influir sobre nosotros, ni excitar nuestro asombro. Y el impavidum ferient ruinae del poeta expresa precisamente la misma impasividad que el tercer versículo del salmo XLV: No temeremos, cuando la tierra se hunda ... etc. En todos ellos, el aforismo sobre la vanidad del mundo, abre las puertas al desprecio cristiano del mundo.La impasibilidad de espíritu del sabio, por la que el mundo antiguo prepara su ruina, recibió una sacudida interior, que ni la ataraxia, ni el estoicismo pudieron proteger. El Espíritu, sustraído a la influencia del mundo, insensible a sus golpes, elevado por encima de sus ataques, ese Espíritu que ya no se asombra de nada y al que el derrumbamiento del mundo hubiera sido incapaz de conmover, vino a desbordarse irresistiblemente, distendido por los gases (espíritus, gas, vapor) nacidos en su interior; y cuando los choques mecánicos venidos de fuera llegaron a ser impotentes contra él, las afinidades químicas, excitadas en su seno, entraron en juego y empezaron a ejercer su maravillosa acción.La historia antigua se cierra virtualmente el día en que Yo consigo hacer del mundo Mi propiedad. Mi padre me ha puesto todas las cosas en mis manos. El mundo cesa de aplastarme con su poder, no es ya inaccesible, sagrado, divino, etc.; los dioses han muerto y Yo trato al mundo tan a mi antojo, que sólo de mí dependería operar en él milagros, que son obras del espíritu: yo podría derribar montañas, ordenar a esa morera que se desarraigase y fuese a arrojarse al mar, y todo lo que es posible, es decir, pensable. Todas las cosas son posibles al que cree. Yo soy el señor del mundo, el señorío está en Mí. El mundo se ha hecho prosaico, porque lo divino ha desaparecido de él: es Mi propiedad y Yo uso de ella como me place, esto es, como place al Espíritu.Con la ascensión del Yo a poseedor del mundo, el egoísmo consigue su primera victoria, y una victoria decisiva; ha vencido al mundo y lo ha suprimido, confiscando en su provecho la obra de una larga serie de siglos.¡La primera propiedad, el primer trono, está conquistado!Pero el señor del mundo no es todavía señor de sus pensamientos, de sus sentimientos y de su voluntad; no es el señor y poseedor del Espíritu, porque el Espíritu es aún sagrado, es el Espíritu Santo. El cristianismo, que ha negado el mundo, no puede negar a Dios.La lucha de la antigüedad era una lucha contra el mundo, el combate de la Edad Media fue un combate contra sí mismo, contra el Espíritu. El enemigo de los antiguos había sido exterior; el de los cristianos fue interior, y el campo de batalla en que llegaron a las manos fue la intimidad de su pensamiento, de su conciencia.Toda la sabiduría de los antiguos es la Cosmología, toda la sabiduría de los modernos es la Teología, la ciencia de Dios.Los paganos (comprendidos los judíos), habían acabado con el mundo: se trató, en lo sucesivo, de acabar consigo mismo, con el Espíritu, y de negar el Espíritu, es decir, de negar a Dios.Durante cerca de dos mil años nos hemos esforzado en avasallar al Espíritu Santo, y poco a poco hemos desgarrado algunos jirones de la santidad y los hemos pisoteado, pero el formidable adversario se levanta siempre de nuevo bajo otras formas u otros nombres. El Espíritu no ha cesado aún de ser divino, santo, sagrado. Hace largo tiempo, en verdad, que no se cierne ya por encima de nuestras cabezas como una paloma; hace largo tiempo que no desciende ya sólo sobre los elegidos; se deja coger también por laicos, etc.; pero en cuanto Espíritu de la humanidad, es decir, Espíritu del hombre, permanece para Ti y para Mí como un Espíritu ajeno, muy lejos de ser una propiedad de la que podamos disponer según nuestro antojo.Es cierto, no obstante, un hecho que ha dominado visiblemente el desarrollo de la historia postcristiana: el afán de convertir el Espíritu Santo en humano, aproximarlo a los hombres, o aproximar los hombres a él. Por ello ha sido concebido finalmente como el Espíritu de la Humanidad, y nos parece más fácil, más familiar y asequible bajo sus diversos nombres de idea de la Humanidad, Género Humano, Humanismo, filantropía, etc.¿No se debería pensar que hoy cada uno puede poseer el Espíritu Santo, interpretar la Idea de la Humanidad y realizar en sí el Género Humano?No, el Espíritu no ha perdido ni su santidad, ni su inviolabilidad, no nos es accesible y no es nuestra propiedad, porque el Espíritu de la Humanidad no es Mi Espíritu. Puede ser mi ideal, y en cuanto yo lo pienso, lo llamaré Mío; el pensamiento de la humanidad es Mi propiedad y lo pruebo superabundantemente por el solo hecho de que yo hago de él lo que me place y le doy hoy tal forma y mañana tal otra. Nos representamos el Espíritu bajo los aspectos más diversos, pero es, sin embargo, un fideicomiso que no puedo enajenar ni tampoco puedo suprimir.A la larga y después de múltiples avatares, el Espíritu Santo se ha convertido en la idea absoluta, la cual a su vez, dividiéndose y subdividiéndose, ha dado a luz a las diversas ideas de filantropía, de buen sentido, de virtud cívica, etc. Pero ¿puedo llamar a la idea Mi propiedad cuando es la idea de la humanidad y puedo considerar al Espíritu como superado, cuando debo servirle y sacrificarme por Él?La antigüedad, al declinar, no consiguió hacer del mundo su propiedad sino una vez destruida su supremacía y su divinidad y haber reconocido su vanidad y su impotencia.Mi actitud frente al Espíritu es idéntica: si lo reduzco a un fantasma y rebajo el poder que ejerce sobre Mí al rango de una ilusión, no parecerá ya ni santo, ni sagrado, ni divino, y Yo me serviré de él en vez de servirle, como me sirvo de la Naturaleza, a Mi gusto y sin el menor escrúpulo.La naturaleza de las cosas, la noción de las relaciones, deben guiarme: la naturaleza de las cosas enseña cómo debo portarme con ellas; la noción de las relaciones, me enseña a obtener conclusiones.¡Como si la idea de una cosa existiese por sí misma! ¡Como si la relación que Yo concibo no fuese única, por el hecho de que Yo, que la concibo, soy Único! ¿Qué importa el título bajo el cual los demás la pongan? Pero lo mismo que se ha separado la esencia del hombre del hombre real, y que se juzga a éste con arreglo a aquélla, así también se ha separado al hombre real de sus actos, a los que se aplica como criterio la dignidad humana. Las ideas deben decidir sobre todo; son ideas las que gobiernan la vida, son ideas las que reinan. Tal es el mundo religioso al que Hegel ha dado una expresión sistemática, cuando, poniendo método en el absurdo, sienta sobre las leyes de la lógica los cimientos profundos de todo su edificio dogmático. Las ideas nos imponen la ley, y el hombre real, es decir, Yo, estoy forzado a vivir según esas leyes de la lógica. ¿Puede haber una dominación peor, y no convino desde el principio el cristianismo en que no se perseguía otro fin que hacer más rigurosa la dominación de la ley judaica? (No ha de perderse ni una letra de la ley.)El liberalismo no ha hecho más que poner otras ideas a la orden del día: ha reemplazado lo divino con lo humano, la Iglesia con el Estado y el fiel con el sabio, o, en general, los dogmas toscos y los aforismos anticuados por ideas reales y leyes extemas.Hoy nada reina ya en el mundo más que el Espíritu. Una innumerable multitud de ideas zumban en todos sentidos en las cabezas; y ¿qué hacen los que quieren avanzar? ¡Niegan esas ideas para poner otras en su lugar! Ellos dicen: os formáis una idea falsa del Derecho, del Estado, del Hombre, de la libertad, de la verdad, del honor, etc., la idea que hay que formarse del Derecho, etc., es más bien una que proponemos. Así, la confusión de las ideas va creciendo.La historia del mundo es cruel para nosotros, y el Espíritu ha conquistado un poder soberano. Tú debes respetar Mis miserables zapatos, que podrían proteger Tus pies desnudos, debes respetar Mi sal, gracias a la cual tus patatas estarían menos insípidas, y Mi soberbia carroza, cuya posesión Te pondría para siempre al abrigo de la necesidad; no puedes alargar la mano hacia todo ello. Todas esas cosas, y otras innumerables, son independientes de Ti, y el hombre debe reconocerlas como tales; debe tenerlas por intangibles e inaccesibles, honrarlas, respetarlas, ¡desgraciado de él si eleva la mano a ellas, eso lo llamamos tener las uñas largas!¿Qué nos queda? Bien poca cosa; ¡ay, tanto valdría decir que nada! Todo nos es arrebatado, y no podemos intentar nada de lo que no nos ha sido dado; si vivimos, no es más que por la clemencia del donador, que nos ha concedido esa gracia. Ni siquiera Te es permitido recoger un alfiler si no has pedido antes permiso, y si no eres autorizado para ello. ¿Y autorizado por quién? ¡Por el respeto! Sólo cuando él Te haya otorgado la propiedad de ese alfiler, podrás bajarte y cogerlo. Más aún no podrás tener ningún pensamiento, pronunciar ninguna sílaba, efectuar ningún acto que tengan en Ti sólo su sanción, en lugar de recibirla de la moralidad, de la razón o de la humanidad.¡Bienaventurada ingenuidad la del hombre que no conoce más que sus apellidos, con qué crueldad se ha procurado inmolarte sobre el altar de la fuerza!Alrededor del altar se levanta una iglesia, y esa iglesia se agranda, y sus murallas se apartan cada día más. Lo que cubre la sombra de sus bóvedas es sagrado, inaccesible a tus deseos, sustraído a tus ataques. Con el vientre vacío, rondas al pie de esas murallas, buscando para apagar Tu hambre algunos restos de lo profano, y los círculos de tu carrera se ensanchan sin cesar. Pronto esa Iglesia cubrirá la Tierra entera, y Tú serás rechazado a sus más lejanos límites; un paso aún y el mundo de lo sagrado habrá vencido y Tú te hundirás en el abismo. ¡Valor, pues, paria, puesto que es tiempo aún! ¡Cesa de errar, clamando hambre, a través de los campos segados de lo profano, arriésgalo todo y arrójate forzando las puertas en el corazón mismo del santuario! ¡Si destruyes lo sagrado, lo habrás convertido en Tu propiedad! ¡Digiere la hostia, y queda libre!]]></content>
		</document>
		<document id="2ea1ba822a1170b01503b256110dc779" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/nuevas-voces-dentro-de-la-literatura.html">			<content><![CDATA[http://www.estrellaarica.cl/impresa/2013/12/28/full/31/Nuevas Voces dentro de la Literatura Ariqueña.Daniel Rojas PachasPuede atribuirse al crecimiento de la industria editorial debido al trabajo de Cinosargo y la Liga Ediciones, a la interconectividad que permite a un autor dar a conocer su obra más allá de los límites de la ciudad que habita o la consciencia de que Arica no es el final de Chile sino la puerta que nos conecta con el resto del continente, lo claro es que en los últimos cinco años hemos podido apreciar la madurez de creadores que han ido cristalizando su trabajo literario a través de publicaciones, premios, invitaciones a Ferias del libro y Festivales Literarios con su respectiva aparición en antologías nacionales y extranjeras. Hay que destacar que hablamos mayormente de autores sub 30 con estilos disímiles, lo que no permite encasillarlos dentro de determinada tradición local y lo más importante, su opción de promover el trabajo artístico desde el norte. Se trata de una lógica que supera la razón dominante que pesaba a sus predecesores obligándolos a tener que trasladarse a Santiago u otra gran ciudad para madurar su proyecto escritural.Dentro de la narrativa podemos referirnos a Pablo Espinoza Bardi y Josmar Conde. El primero ha publicado a la fecha cinco libros, colecciones de cuentos ligadas al terror tanto fantástico como a la figura del asesino en serie. La narrativa de Bardi es visual,  dinámica y responde a claves del terror ligadas al gore y las cintas clase B del género y si bien la influencia y tributo a maestros como Lovecraft está presente, su trabajo es versátil y se instala a nivel nacional como las pocas propuestas sustentables que trabajan esta línea de la fantasía. Por su parte, Josmar Conde a través de su libro Desborde indaga a través de varios relatos extensos la intimidad y la vida urbana de una generación desasida y apática en que los detalles más superficiales y cotidianos gobiernan sus relaciones, Josmar en su libro toma el pulso a sujetos  encerrados en su microcosmos, seres ambiguos y ambivalentes alejados de toda épica o gran historia. El autor logra crear atmósferas de encierro e individualidad que permiten situar sus textos universalmente.En poesía, el trabajo de Renato Contreras D, propone un híbrido textual en que poesía y prosa se amalgaman para fabular en torno al videojuego y la cultura gamer, en clave paródica Continue? es un carpetazo nostálgico pero a la vez ácido con respecto al crecimiento al alero de personajes como Mega Man, Link, la compañía Rareware y la supervivencia en los arcades y las cabinas de arriendo de play con los típicos maleteros, los jugadores de Winning Eleven y toda la fauna. Otro poeta nacido en los noventa es Daniel Olcay Jeneral, su obra Asfalto_ es un texto en que priman códigos cibernéticos, la máquina y el hombre se fusionan como en el Neuromante de Gibson, el cyberpunk, los guiños a las distopias de Philip K Dick y una mirada instrospectiva a la tragedia Isabelina reflejada en la figura de Lady Macbeth enrarecen una poética en que desfilan vagabundos, memoria artificial, gorgonas y otros fantasmas que transitan entre lo virtual y corpóreo. En suma, estos creadores dan cuenta de que son ante todo grandes lectores, revisores de su tiempo y generadores de una bibliografía inusual que está sentando las bases de la futura literatura del norte fronterizo.]]></content>
		</document>
		<document id="5869693142e89f2e921feeeb81da5c12" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/presentacion-de-ego-cinosargo-2013-de.html">			<content><![CDATA[Me miro en el espejo y no veo mi rostro. / He desaparecido: el espejo es mi rostro. / Me he desaparecido; / porque de tanto verme en este espejo roto / he perdido el sentido de mi rostro / o, de tanto contarlo, se me ha vuelto infinito / o la nada que en él, como en todas las cosas, / se ocultaba, lo oculta, / la nada que está en todo como el sol en la noche / y soy mi propia ausencia frente a un espejo roto.La Vejez de Narciso - LihnEgo de Oscar Ramirez nos presenta una mirada al sujeto postmoderno, una apreciación fragmentada del reconocerse, hacer presente al otro (la alteridad), enfrentar el devenir y en ese proceso disociaserse de prácticas que nos identifican como comunidad.Me permito algunas antojadizas alusiones y citas del libro:El mes morado: "mientras apuran abandonos e inviernos, la claridad que en tiempos buscamos soñando milagros, / brindando testimonios del octubre que florece con el morado, con el mínimo intento pizarniano"Las gestas patrias: "Los meses de julio tienen sentido con decencia de madre, o patria, o sueldo, o descanso".Sintetizando, el poeta nos dice: "Servido el cuerpo en bandeja, vengo a celebrar la rebelión definitiva de mis especies, / a deslindarme de todo aquello que bibliotecas ocultan: no se es más por maldecir, ni menos por adorar." Como señalaba Deleuze estamos ante un dividuo y no in-dividuo, lo dividido como tal, representa aquello que puede estar en muchos lugares a la vez: vive el tiempo de la escuela a la vez el del preuniversitario, vive el tiempo de la oficina a la vez que el del gimnasio, vive el tiempo de la fábrica a la vez que el de la capacitación y todos ellos a su modo viven en el tiempo de un reality, de una guerra, de una telenovela. El yo poético se disgrega en la memoria y en la práctica diaria de observar y ser testigo de su tiempo, y sobre el tiempo, vale la pena recordar lo que dijese Shakespeare «The time is out of joint» al respecto, Derrida explica en el capítulo primero de “Espectros de Marx”: “el tiempo está desarticulado, descoyuntado, desencajado, dislocado, el tiempo está trastocado acosado y trastornado, desquiciado, a la vez desarreglado y loco (…)Por tanto, no es caprichosa la selección del nombre espejo o speculum para el inicio del libro, como en el antiguo género medieval que nos proporcionaba retratos morales y filosóficos, Ramirez a través de su poesía nos provee de un reflejo propio e introspectivo de su tiempo, sublecturas y códigos personalísimos, pero también entrega al lector, en ese diálogo diferido y mediato, un recuadro ambiguo, deforme y movedizo del tiempo que compartimos y nos separa."Observo los murales y comprendo que todo es hermoso cuando nadie lo necesita". Reclama la poesía.La calidad de sujeto testimoniante y el flâneur, esa actitud de reconocerse en tránsito y en continuo proceso de lectura y escritura de la realidad se acentúa a medida que avanzamos en el poemario. Ese ocio increíble del que somos capaces, se hace consciente. «El único, el verdadero soberano de París es el flâneur» el ego fragmentado del libro, se reconoce soberano de su existencia al vagar, por medio del viaje conmemorando las distancias y en definitiva alejándose de los argumentos de unión, de sedentarismo.Una cadena no significa prisiones; mas puede con delicadeza convertirse en argumento de unión. \ Eso sí: nunca una maroma de prejuicios vulgares complementan fechas. \ Para lo propio, mientras rebusco la agenda, hemos copado calendarios con espera.En esos recorridos el mar y la mujer se engarzan como una imagen de lo vital, un recordatorio de la naturaleza y pequeñas fuerzas que se abren camino o dejan una estela de vida entre medio de la agonía hecha rutina, desbocamiento y caos aún latente y en ruinas producto de situaciones en extremo cotidianas, el pesar de autobuses que son máquinas del extrañamiento, la observación de un muelle en decadencia como significante de la niñez y la nostalgia de tiempos de libertad trás los relatos de una señora...el poeta dice: "Se puede vivir sin estar casado, pero nunca sin ser feliz, / por ello los vientres se llenan de nueve meses, niños abundan del colegio travesuras, / madres cocinan la muestra más bella del mar así sea con los bolsillos tristes, /y los amantes corren a diario maratones de espías tratando de imitarlos correctamente." (...) y luego agrega: "Mientras habla de su infancia, imagino acciones, sonrío: / de esta forma pasajera me habita la felicidad. \ Con su memoria evocamos lo perdido: pretextos del no haber. \ El tiempo es antiguo regente, creando de serenatas y mascotas canciones añoradas. \"El mar y la mujer, revisitadas a través de la poesía como manifestaciones de la naturaleza, aluden a la idea de abrirse paso con violencia por encima de los límites de las arquitecturas, filtrar tanto las grietas en estructuras de concreto y madera como los intersticios del pudor y esos primeros encuentros de juventud."Veo a través de la aguja el hilo de tu vestido a medio recorrer. \ Tendidos como pescados muertos aireados por la fiebre, /" (...) "Luego volveré reclamando el nacimiento del oscuro aleteo, / buscando el costado donde chapotear como lagarto / desde el morado de la sangre / hasta prensar miradas bajo el estruendomudo."El tránsito desemboca en la ciudad: Lima como un espacio de dispersión, una gran torre de Babel donde la condición de dividuo se acrecenta y tal como dice el poeta: “Cualquier viaje ya no es odisea: buses y respaldos han tomado experiencia en mis carnes. / Soy acción y esencia pura de acciones que repiten diccionarios, / uniforme pieza que la ingeniería rescata de alguna ciencia prohibida”.Los momentos, las historias se hacen uno con el viajante, uno se apropia de la ciudad pero a la vez, esta como cambio de escenario corrobora la persistencia del sujeto que viaja. Quizá ahí radica la raíz de la experiencia de retorno que Ramirez declara.En definitiva, Ego, cual diario de navegación, entrega al lector un recorrido íntimo e introspectivo y  a la vez corpóreo, detallista al poetizar la ciudad, Lima como el retorno a esas ciudades que a todos nos pesan y que llevan al poeta a afirmar: "el regreso es lo único que motiva irse". El desencanto tras el viaje y todas esas paradas ocasionales, los amigos citados, los paisajes que se rehúsan a convertirse en postales, las despedidas, los libros y las canciones, los bares, las formas de pago a crédito o débito en algún local, la vida moderna llena de cambios de escenario y las personas alrededor con su carga simbólica y el cotidiano intercambio de roles, tráficos y accionar que edifican la gesta diaria del yo, sin embargo, lejos de apelar a un consabido Ego o yo poético monolítico, Ramirez abre un abanico de interrogantes sobre el ser hoy, y se sitúa en una posición caleidoscópica en la que no estamos ante una unidad como habitualmente se cree, sino que está FRAGMENTADO en miles de pequeñas entidades egoicas, que están, la mayoría de las veces enfrentadas entre sí, y que TOMAN EL PODER de la persona, lo condenan, subliman y a través de la palabra lo retornan a la matriz de lo incierto.Arica, diciembre de 2013]]></content>
		</document>
		<document id="d23450b56776a048ecb52e27bf45dc5b" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/recital-de-poesia-binacional-en.html">			<content><![CDATA[martes, 7 de enero de 201419:30 - 23:00 en UTC-05Café Montreal - Calle Ugarte 210 ArequipaJavier Norambuena nos visita desde Mexico y llega con Juan Malebran y Daniel Rojas Pachas representando a Chile. Se unen al recital Kreit Vargas Gomez, Urpi Orihuela Cruz y Filonilo Catalina(Perú)]]></content>
		</document>
		<document id="7c7c790c062859f44e0a9e9a0d8abe5d" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/texto-de-daneil-rojas-pachas-en.html">			<content><![CDATA[Texto de Daneil Rojas Pachas en Radiador nº26 sobre las Reescrituras [Jabberwocky de Lewis Carroll]</center>]]></content>
		</document>
		<document id="6cffdba8eda4e455c3996f1cc57fad0" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/video-del-primer-concurso-de-poesia.html">			<content><![CDATA[Roberto Bustamante (Iquique) Mauro Gatica Salamanca (Arica)Jonathan Gillén Cofré (Iquique)Tito Manfred (Arica)Rolando Martínez Trabucco (Arica)Marieta Morales Rodríguez (Antofagasta)Daniel Olcay Jeneral (Arica)Juan José Podestá Barnao (Iquique)Markos Quisbert (Arica)Juan Manuel Rivas Paredes (Antofagasta)Daniel Rojas Pachas (Arica)Rodrigo Rojas Terán  (Arica)Franco Marcelo Valenzuela Torres (Calama)]]></content>
		</document>
		<document id="9fbe020e63b2072b021b7c7ec38cc8f8" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2013/12/video-y-fotos-del-encuentro-de-pueblos.html">			<content><![CDATA[Presentación de Daniel Rojas Pachas en Encuentro de Pueblos Abandonados UPLA 2013 parte 1 Presentación de Daniel Rojas Pachas en Encuentro de Pueblos Abandonados UPLA 2013 parte 2 http://www.estrellavalpo.cl/impresa/2013/11/29/full/22/]]></content>
		</document>
		<document id="d87edc93b0029915d54701fd259fb1af" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2014/01/edicion-definitiva-de-tremor-liga-de-la.html">			<content><![CDATA[Edición definitiva de Tremor (Liga de la Justicia Ediciones 2014) de Daniel Rojas PachasDE TREMOR DE DANIEL ROJAS PACHAS Y OTROS EXPEDIENTES Y PRUEBAS PROCESALES[Por Eduardo Farías Alderete]La nueva novela de Daniel Rojas P. es imposible que deje impávido a cualquier lector, hasta el más precavido se sentirá tocado en la fibra. La novela negra actual está destinada a transgredir. Sobre todo cuando todas las líneas y barreras de la moral ya han sido transgredidas llega TREMOR. Es difícil que en una reseña tienda a hacer parangones —ya que me parece mezquino y resta valor a la obra en exposición, pues lo tendencioso puede crear expectativas limitadas—, pero me recordó un poco a la película CEMENT GARDEN (recomendable, por cierto).TREMOR significa un movimiento involuntario, algo rítmico, contracciones que involucran oscilaciones o espasmos de una o más partes del cuerpo. Estas oscilaciones, estos cataclismos en el espíritu, están registrados con una fineza, con una precisión en la narrativa propia de un gran escritor como Rojas.TREMOR es un legajo incluido como una prueba en un proceso penal determinado, es una narración pormenorizada de una serie de delitos y crímenes que no sólo infringen el orden público sino que la moral y el valor espiritual de la familia.El estilo es correcto, pulcro, nos traslada a una historia que nos lleva a las puertas de una moral distinta a nuestra moral, a una transgresión abierta a todos los valores inculcados desde la niñez. La precisión, la lucidez de cómo se van desenvolviendo los hechos, hacen que nuestros límites impuestos se vean vulnerados. Los personajes se van definiendo con una claridad que nos lleva de la mano a un submundo que a ratos nos parece familiar: éste es el logro de Rojas Pachas. El lector se ve envuelto en una vorágine de imágenes y escenas transgresoras que apelan directamente a nuestras conciencias.Los personajes se ven determinados con una serie de determinaciones y descripciones que nos hace convencernos más allá de cualquier “duda razonable”. Daniel Rojas Pachas se embarca en la difícil tarea de impresionarnos en la fibra más profunda de nuestro ser: lo logra con creces y nos deja en vilo, nos deja con una historia como el manuscrito “Tremor”, con una caligrafía a ratos ilegible y manuscrita, como una redención de nuestras pobres almas. En nuestros fueros internos hemos de confesar crímenes innombrables e inconfesables. La imaginación nos ha hecho presa de imágenes que no tienen perdón de nuestra moralidad y de nuestra sociedad.TREMOR es una novela breve, lo que los puristas del estilo podrían catalogar como una nouvelle, pero esta obra va más allá, su logro es apelar a nuestra conciencia, la misma que navega en sitios pornográficos, la misma que se topa con snuffs verdaderos y falsarios. Nos detiene en un reflejo en los espejos con preguntas que no podemos contestar y que al hacerlo, algo, lo que sea, se va a quebrajar.La Liga de la Justicia Ediciones acá apostó a las ligas mayores y quizás las editoriales institucionales no hubiesen cargado con una historia insolente como TREMOR. Arica se está caracterizando por una literatura de alto vuelo que no parece temerle a nada, una literatura que golpea, que seduce y subyuga. Bienvenida TREMOR. Ahora, se aconseja al lector común y corriente y al experimentado utilizar la imaginación en corporizar a Rodion con sus “muy buenas” virtudes y sus abismantes defectos.[Fuente: blog Gatopistola Tax.]]]></content>
		</document>
		<document id="d79761e6455cf8bbe8ef93711d426295" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2014/01/fotos-y-videos-de-lecturas-en-recital.html">			<content><![CDATA[Mesa 1: Robert Baca, María Miranda, Daniel Rojas Pachas, Filonilo Catalina, Renato Contreras.Urpi Orihuela, Juan CarreñoJavier NorambuenaJuan Malebrán, Kreit Vargas]]></content>
		</document>
		<document id="baec5a1c1bb83b493cf673a032c3d0cd" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2014/01/pequena-edicion-de-adelanto-de-por.html">			<content><![CDATA[Pequeña edición de adelanto de Por angas o por mangas de Daniel Rojas Pachas (Letras en Llamas - Lima 2014)]]></content>
		</document>
		<document id="b3b486b8ade2a2ef3055f3dc38462354" url="http://danielrojaspachas.blogspot.com/2014/01/sobre-cristo-barroco-de-daniel-rojas.html">			<content><![CDATA[Cristo BarrocoDaniel Rojas PachasEdiciones Orem, 2012Fuente del texto: http://papirosdecarne.blogspot.com/2013/12/cristo-barroco-de-daniel-rojas-pachas.htmlCon Cristo Barroco, el poeta peruano radicado en Arica Daniel Rojas Pachas (Lima, 1983) nos presenta un libro donde el verbo se nos presenta posmoderno en un espacio cosmopolita. La ciudad es el lugar para una poética de la reconstrucción entre la violencia y la ternura. Los poemas se nos presentan como posibilidades para la performance, para construir identidades aparentes y explorar los límites de la significación. Lo barroco no es solo el éxtasis nacido del hastío y la vaciedad, sino que es ante todo una invitación para que el sujeto sea muchos otros, en esta brevedad eyaculativa que es la vida misma sobre el tiempo que nos devora:(…)un tráfico de revelaciones propuestascomo el sonido para un ciego,como ebrias miradas que mienten ante un origami de unicornio……Por encima de cerros, plástico y verbo…Un replicante, la pandilla, un torpe niño y detective,van pariendo el dolor…Todos esos momentos, se perderán en el tiempo.El libro se construye como un ensayo por vivir. Las palabras cobran un orden y una significación ambivalente. En ese sentido, el tema de la felicidad como pasión inútil aparece y se desvía hacia el cuerpo sensible y doliente. Han muerto los discursos y se han convertido en ceniza reciclada. El poeta lo sabe y por ello nos dice:La pregunta no encierra misterio alguno¿Eres feliz?La pregunta en todo caso era otra…Y su misterio será mejor.¿Por qué duele tanto?                           “Voy a esperar en ese lugar donde el sol nunca brilla”y hablardesde la ingenuidad de la poesía, hablar con los puños, a gritos…pretendiendo tartamudos, que aún puede decirse algo nuevoo más incierto todavía…Entenderse.El poeta no intenta saber el motivo de su existencia o peor aún hace de ese aparente motivo existencial una causa intrascendente y por ende las identidades múltiples y variantes. En el libro, el discurso se nos presenta como un ejercicio libre de construcción contra la incomunicación, el dolor de la indiferencia y la soledad que devasta. Todo es configurado no como únicas e inequívocas metáforas emotivas, sino más bien, lo que se nos muestra son imposturas, el verbo que nos permite el escondite de nuestro ser y nos hace simular un movimiento.Encerrados en un delirio caprichosojugamos a tientas con un puzzle astillado.Dormimos este fracasoInconclusos deseos,apacentadoscomo fichas que salpican en un mismo derrotero.A sabiendas contenemoselecciones poco usualesy juntoscual crédulos en carnavalservimos esta cena de preguntas (…)El poeta nos plantea un mundo sin eternidades; critica con su verbo testimonial la superficialidad de las relaciones que se convierten en reminiscencias de un tránsito hacia la nada. Vivimos como tentando ilusiones y situaciones que se nos presentan como eternas e infinitas, pero que rápidamente se desgastan y dejan ver la realidad detrás de la máscara, hasta mostrarnos al peso del amor como un ensueño inútil:Es difícil encontrar dentro de nuestra especieseres que atesoren la maravilla del silencio,por eso he optado por renunciar al amor.Aunque un día…conocí de modo casuala una niña que mordía su lengua al verme perdido entre mudos desvaríos,compartimos unas tardes agradables,el nebuloso azul de los cinemasrumores y ecos inválidos agitando el barullo de las avenidas…vidrios y aguay cascajo relucientepero luego,como mi preciada mudezfuimos apaciguados por la memoria y la necesidad de crecer…En ese momento…me volví de modo irremediable y sentencioso,un hombrey tuve que decirte adiós,como a un mal sueño.Este intenso poemario nos plantea el problema existencial del “otro” como la extensión del yo. Hay una gran cuota de desenfado y sinceridad en las metáforas y a la vez la mezcla de la ternura y la violencia. El poeta se transforma en un escriba que testimonia lo insoportable del ser y sus gazapos, sin embargo se muestra atraído por las inconsecuencias de lo humano, por la ternura de lo sórdido por eso nos dice:Los amo tanto… que no los soportoduele verlos caminarsus bostezosun estornudo que salpica la comiday oír las carcajadas…Los miedos al lograr un aciertolas victorias propuestas entre cada problema que nos une.No saben cuánto los amoduele estar ungido por su carnebeber sorbos de sangre que cuaja en un cordón dilatadoy mirar a cada momento –atravesado por el error, conteniendo la náusea-como se repitecada hombre y mujerComo vemos a lo largo del poemario la voz del poeta nos trata de convencer con sus simulaciones verbales, con su tentación por la configuración de una realidad. El mito se nos presenta como una ficción de la vida, un fluir de la conciencia y del tiempo que deviene en aglomeración de fragmentos y recuerdos:ITransitamosrepetidoscomo una mala caricaturaTransitamos… repetidospor calles sin historia…muertasque nada dicen del mañana…transitamospues jamás tuvimostendránun ayerEl poeta sabe muy bien que “Todavía sufrimos esta fugacidad de la palabra”, se reconoce inestable y delirante, donde el único norte es la experimentación, llenar el enigmático silencio con gritos y gemidos, el poeta sabe que el papel lo aguanta todo y que el universo tiene el tamaño de nuestras inversiones, de nuestros miedos y anhelos en lo más cotidiano del existir:(…)he procurado comprender al mundo fuera de lo verbal,llevando la escritura hasta sus últimas consecuencias…y quién puedecontener en un soplola inmensidad del silencioy pedirle que selle su magia a gritos.En suma este libro nos plantea de forma interesante el proyecto creativo que Daniel Rojas Pachas ya lleva hace algunos años y que en este libro cobra matices más melancólicos, sin embargo hay un deseo excelso por la búsqueda de lo verbal, por el contar el mundo desde el delirio y la creación misma de la palabra poética. El poeta buscará siempre ese derrotero, la fantasía, el ensueño y la pesadilla como un modo de reencontrarse en carne viva con uno mismo.Paolo Astorga]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>