<author id="1db20225c180be2d73fd2cb1ae77485c" url="www.blogturismo.cl" feed="http://www.blogturismo.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="119aa2b475d3e00f67363813674238d6" url="http://www.blogturismo.cl/chile/beneficios-de-los-cierres-de-hormigon/">			<content><![CDATA[Al delimitar una propiedad, es imprescindible contar con los materiales y los elementos de seguridad correspondientes. En este aspecto, el hormigón se destaca por su robustez y características que le permiten proteger sitios en general. Pero, más específicamente, los cierres de hormigón prefabricados se pueden encontrar en diferentes formas, según lo que requiera el cliente [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b3c67509b732a67568b75baeaf4a6fcb" url="http://www.blogturismo.cl/chile/como-darle-originalidad-a-una-torta-de-novios/">			<content><![CDATA[  El matrimonio es un gran paso en la vida de una pareja, y la boda en sí misma es un evento igual de importante. Pueden pasar largos meses de programación de la fiesta para coordinar cada detalle y elegir decoraciones, lugares, comida, espacio, y mucho más. Sin embargo, uno de los puntos que más [...]]]></content>
		</document>
		<document id="249817da56ca462320f38aa1f9d70160" url="http://www.blogturismo.cl/chile/containers/">			<content><![CDATA[  En el mundo de la industria, los contenedores son mucho más que recipientes de dimensiones considerables. Este práctico elemento es capaz de almacenar una carga pesada, para poder transportarse hacia otras comunas ciudades o países, ya sea por tierra, aire o mar. Por supuesto, estas cargas pueden ser de todo tipo (productos embalados, maquinaria, muebles, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c173bd1c2728ae5812f2a4741d95c62f" url="http://www.blogturismo.cl/chile/fibra-de-vidrio-material-optimo-para-piscinas/">			<content><![CDATA[Al momento de elegir un material para una piscina que queremos instalar en una casa, debemos tener en cuenta los aspectos positivos de un elemento que se está usando cada vez más en este ámbito: la fibra de vidrio. Es que las piscinas de fibra son bastante convenientes en varios aspectos. Por ejemplo, si el [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c925cb2e2fecd3d55490a1031a5507ca" url="http://www.blogturismo.cl/chile/lamitech-y-formalita-materiales-optimos-para-cubiertas-de-cocina/">			<content><![CDATA[  Cada vez existe una mayor oferta y variedad en cuanto a cubiertas para cocinas, incluyendo diseño, presupuesto y calidad. Sin embargo, siempre hay que priorizar esta última característica con el objetivo de que esta zona del hogar se pueda mantener en buenas condiciones en el tiempo. Así, se puede optar por el lamitech, que [...]]]></content>
		</document>
		<document id="9b306817c32c85bee2920265cef81350" url="http://www.blogturismo.cl/chile/los-beneficios-del-vidrio/">			<content><![CDATA[El vidrio es un material que utilizamos todo el tiempo y que facilita numerosas labores y acciones cotidianas. Si nos remontamos en el tiempo, veremos que la importancia de este elemento se ve reflejada en la revolución industrial, ya que implicó la separación de la civilización de occidente de las demás civilizaciones del mundo. El [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ed8278c4c2a3d5ba2c8a3c19c16eb2ea" url="http://www.blogturismo.cl/chile/mi-facinacion-los-muebles-europeos/">			<content><![CDATA[Los muebles estilo europeo son mi debilidad. Este mobiliario se ha transformado en mi obsesión desde que comencé a decorar interiores. No sólo por su gran versatilidad, sino porque los muebles de diseño moderno dan un estilo incomparable y se han transformado en una herramienta útil para realizar mi trabajo de manera profesional y creativa. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="58a70a4a09dcf4e6b8403b928077061d" url="http://www.blogturismo.cl/chile/mudanzas/">			<content><![CDATA[Hay dos opciones cuando queremos cambiarnos de casa: asumir todo el trabajo y hacer el traslado por nuestra cuenta, o bien contratar profesionales que ofrezcan este servicio. Sin ayuda profesional necesitaremos un vehículo que tenga la capacidad suficiente para transportar todo lo que puede haber dentro de una vivienda, incluyendo muebles pesados y objetos frágiles. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e093d955d76baf9268e79165f469a439" url="http://www.blogturismo.cl/chile/muebles-para-bano-y-cocina/">			<content><![CDATA[Los muebles para baño y cocina tienen una característica en común: ambos deben ser prácticos y ajustarse al espacio a la vez. Es por esto que algunas empresas se especializan en estos dos tipos de mobiliario, ofreciendo incluso trabajos a la medida, para aprovechar al máximo cada pieza donde se instalará lo requerido. En el [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2f5245b3d902cbddd97bd584d945e7b0" url="http://www.blogturismo.cl/chile/psicoterapia-de-pareja-un-camino-hacia-la-comunicacion/">			<content><![CDATA[  Muchas relaciones hoy en día literalmente “colapsan” luego de intentar solucionar distintos conflictos, sin éxito. Lamentablemente, muchas veces esto ocurre por la falta de comunicación, por guardarse rencores, o por no saber expresarse en el momento adecuado. Es por esta razón que existen profesionales del área de la psicología, quienes realizan en específico la [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>