<author id="1ec0dca2e6de0a63feea3e82d1c649af" url="dentouiwamaryuchile.blogspot.com" feed="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="7">
		<document id="65ab40e5295fa93d69268e20ee3f98f0" url="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/2007/11/dentou-iwama-ryu-chile_30.html">			<content><![CDATA[Uchideshi Japón 2008:EMBUKAI 2008: Tanto Dori.Fernando Delgado Sensei junto con Cherigov Vitally Sensei (Rusia)Recuerdos del Viaje: compartiendo con otros uchideshi...Masuri: Celebración tradicional Japonesa, realizada en Iwama.Embukai 2008: Presentación de Fernando Delgado Sensei en la Celebración de los 5 años del Iwama Shin Shin Aiki Shurenkai. En la imagen, aparece junto con Cherigov Vitally Sensei, de Rusia.**************Uchideshi Portugal 2007: Sensei Fernando Delgado, participó como Uchideshi de Sensei Tristao Da Cunha. En esta oportunidad, pudo compartir las experiencias e historias que se conocen de Saito Sensei. Desde esos aprendizajes, nos ha enseñado que ser alumno de Saito Sensei requiere de una tremenda disciplina y disposición a la práctica rigurosa y austera. En las imágenes se observa distintos momentos compartidos en este viaje.]]></content>
		</document>
		<document id="7fc82bb03811417f0f084fc56a4af94b" url="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/2010/12/participacion-en-4-samurai-matsuri.html">			<content><![CDATA[Participación del AIKI SHUREN DOJO CHILE en el 4º Samurai Matsuri, realizado el 18 de diciembre del 2010 en la Universidad Finis Terrae. En la ocasión, un grupo de alumnos junto con el Sensei Fernando Delgado (Tercer Dan AIkido Tradicional Iwama Ryu), muestran su trabajo el cual tiene por base los fundamentos del Aikido de O'Sensei.Visítanos en FACEBOOK, aiki shuren dojo chile y encontrarás el video de nuestra participación.]]></content>
		</document>
		<document id="619739f7b4d7dd15c96484a1a14559" url="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/2011/01/1er-koshukai-aikido-tradicional-iwama.html">			<content><![CDATA[Imágenes del Primer Encuentro realizado en la Ciudad de Rancagua... Una instancia de acercamiento y desarollo del Aikido Tradicional Shin Shin Aiki Shuren Kai en Chile.Fernando Delgado, junto a sus alumnos de AIKI SHUREN DOJO CHILE, realiza viaje a la Ciudad de Rancagua a la actividad organizada por el Club De Aikido Takemusu, dirigido por el Sensei Roberto Urbina.La actividad se desarrolló el sábado 15 de enero del 2011 en las dependencias del Club ANSCO de Rancagua.]]></content>
		</document>
		<document id="e9a0cf80f4be84f69bb941f9dace909b" url="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/2011/01/iwama-ryu-chile-encuentro-interdojos.html">			<content><![CDATA["Todos los países deben estar organizados, trabajar de corazón para procurar el crecimiento del Iwama Shin Shin Aiki Shurenkai (ISSASK).  Los países deben tener el espíritu de apoyo para la “Organización”, para ello, deben procurar hacer aportes para su engrandecimiento"Tristao Da Cuhna - Shihan(noviembre 2010)Encuentro realizado el día 29 de enero del 2011.Fernando Delgado Y, Tercer Dan realizó práctica integrada entre los Dojos de Quilpué (Dojo Matriz AIKI SHUREN DOJO CHILE), Viña del Mar, Santiago y Rancagua.Una práctica enriquecedora en cuanto a los fundamentos básicos del trabajo Iwama Shin Shin Aiki Shurenkai.      ]]></content>
		</document>
		<document id="6fa509e08fc69fd293d2b0eeaab2cdac" url="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/2011/01/keiko-en-curauma.html">			<content><![CDATA[El sábado 22 de enero, Fernando Delgado Y, Tercer Dan Aikido Tradicional Iwama Shin Shin Aiki Shurenkai junto con los alumnos del AIKI SHUREN DOJO CHILE, participan de la clase junto con los alumnos de GANBARIMASU DOJO.Como siempre, un grato espacio de aprendizaje... Una muy buena clase en la que se enfatiza la importancia de las bases de nuestra práctica.Doomo arigatou gozai mashita Sensei! ]]></content>
		</document>
		<document id="7bdae60db3e0e5c84c5fe31ec1eabd9c" url="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/2011/02/aportes-de-tristao-da-cuhna-shihan-para.html">			<content><![CDATA[Hace un par de días, TRISTAO DA CUHNA compartió en su facebook estas imágenes... Les invitamos a revisar sus comentarios, ya que dan cuenta de la prolijidad del trabajo del Aikido Iwama Ryu - Aikido Tradicional ISSASK."Estas dos fotos son muy interesantes. Me enviaron estas para mi cumpleaños y las he estado estudiando en detalle".Cuando se enseña Morote dori kokhyuuhou, Hitohira Saito Sensei nos enseña, al igual que su padre, no mirar a su pareja. Todos los viejos maestros, los estudiantes del fundador, solían decir que O'Sensei dijo: "Cuando se este haciendo haciendo kokyuu Hou nunca mirar a su pareja (Zettai Mienai)". Esta es una enseñanza preciosa para alguien que realmente estudió esta técnica en detalle.Hitohira Sensei también enseña que hay que empujar con la pierna delantera y extenderla. Por supuesto, muchos de los viejos practicantes, sin tener tiempo suficiente para estudiar las técnicas en detalle en el marco del maestro Saito, no prestaron atención a pequeños detalles como estos y al oír esto de inmediato, decían que "él estaba cambiando las técnicas(hitohira sensei)". Bueno, cambiando.... y hace lo mismo que O'Sensei? Por favor tómese el tiempo en el estudio de éste cuadro de kokyuu hou de O'Sensei finalizando la técnica. Su pierna se extiende, mirar hacia atrás, ambos brazos extendidos y los dedos bien separados.(Imagen: O'Sensei: kokyuuhou)Estos son todos los puntos que Sensei (Saito) enseñanza y refuerza. Esta es una fotografía maravillosa y cada dojo debe tener en las paredes.La próxima foto es O´Sensei haciendo Tsuki con un Jo largo, o Bo o Yari. Lo importante es su posición. Además de la parte interesante de él sin nada encima, él está demostrando un hermoso tsuki tal como Hitohira Sensei enseñanza:El cuerpo está en posición de hitoemi, el jo es una continuación del antebrazo que se detiene a la altura del pecho, el jo esta horizontal al suelo, la distancia entre las dos manos es "katahaba" - distancia entre ambos hombros - la parte posterior del codo no esta en línea con el hombro, lo que significa y el brazo se ha extendido al máximo, sin perder su poder ni debilitando el golpe. Los hombros están también horizontal (el ya fallecido Sensei Morihiro odiaba practicantes que levantaban los hombros) y relajado y, por último, las rodillas están dobladas (en el primer volumen de su serie Takemusu Aikido, Morihiro Saito Sensei escribió: "Dejar caer la cadera es importante para todas las técnicas del Aikido "                                                           (Imagen: O'Sensei: tsuki)De hecho vemos que no hay absolutamente ninguna duda de que Hitohira Sensei esta realmente enseñando lo que O'Sensei enseñó e hizo. Sólo las personas que en realidad estudiaron con O´Sensei durante un largo periodo de tiempo, como Morihiro Saito Shihan y su hijo Hitohira Saito Sensei pueden enseñar este método con el corazón. Estas imágenes no fueron presentadas a nosotros como una justificación. Las enseñanzas fueron dadas y, más tarde, se encontraron las imágenes que justificaron las enseñanzas. Esto es una cosa maravillosa.Agradecemos la permamente disposición de Tristao Sensei de compartir estos conocimientos y sus reflexiones!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="2adfc1587faefa17593151f047c6ed41" url="http://dentouiwamaryuchile.blogspot.com/2011/05/graduaciones-dan-iwama-shin-shin-aiki.html">			<content><![CDATA[Entrega de Certificados a los Primeros Alumnos que en Chile cuentan con la Graduación Iwama Shin Shin Aiki Shuren Kai (ISSASK).Cuando en el año 2008, Fernando Delgado Sensei recibe su acreditación para evaluar bajo la norma del ISSASK, acepta la responsabilidad de mantener y desarrollar el trabajo de Hitohira Saito Soke.Hoy se ha iniciado este camino y cada uno de estos alumnos asume el compromiso y la responsabilidad de mantener la disciplina y rigurosidad que exige nuestra práctica.Nuestro Dojo tiene las puertas abiertas a TODOS los que desen formar parte y que acepten las condiciones mínimas de afiliación y de esta manera asegurar el correcto desarrollo del ISSASK/CHILE.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>