<author id="1fd0b568f245fbe4699b5f082eb34125" url="descontamina.cl" feed="http://descontamina.cl/blog/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c5926d2212bee90cec79708c5ca3a340" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/692rjUb5AZo/">			<content><![CDATA[Proyectos de generación de energía solar por un total de US$350 millones alista para este 2014 en Chile el mayor operador de energía fotovoltaica de Francia, Solairedirect.]]></content>
		</document>
		<document id="59f928e44474cf29fbf7abe1da96dac" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/AGaktdUci7M/jyanez">			<content><![CDATA[Primera central eléctrica a base de biodiésel debuta en el país | Descontamina]]></content>
		</document>
		<document id="60e5994f02a312403e114939015c9170" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/DVwAgOdPM94/">			<content><![CDATA[los asesores de la representante de la Nueva Mayoría han indicado que esta afirmación no apunta a un descarte a priori de la cuestionada iniciativa energética.]]></content>
		</document>
		<document id="5f35e09d9952fc47b7cdee18e3d64f1a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/fvTS6SMLNNs/">			<content><![CDATA[En cuanto a los plazos para tener funcionando este planta piloto en la comuna de La Higuera, el profesional indicó que se espera que antes de dos años pueda estar en plena operación. La Región de Coquimbo se destaca a nivel nacional en la generación de energía a partir de la fuerza del viento. Es […]]]></content>
		</document>
		<document id="fdfe562256394a0e15ffb17a912e8f96" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/lAw_fyIWLos/jyanez">			<content><![CDATA[Terremoto en Chile: Cómo ayudarComo ya es por todos sabido, Chile fue azotado por un brutal terremoto en la madrugada del sábado 27 de febrero, el cual a la fecha ha cobrado las vidas de]]></content>
		</document>
		<document id="e63dbc3cdb4a726531d758b9f3955920" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/mqQzLXnF9Vw/">			<content><![CDATA[Según el informe, en 2012 en Chile se produjeron 10 kilos de basura electrónica por habitante, una estimación muy superior a las 7.674 toneladas generadas en 2008 y que es el dato que se maneja de manera oficial.]]></content>
		</document>
		<document id="c2ae9a33c399d415e0fc421f1804a425" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/q0SRRTcmiNw/">			<content><![CDATA[Programa estatal Maps-Chile proyecta que en siete años nuestro país aportará 177 millones de toneladas de CO2 a la atmósfera.]]></content>
		</document>
		<document id="da8294375228726adba3ad632f603e2a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/qVvQZ1Nchf0/jyanez">			<content><![CDATA[Calama tendrá el mayor parque eólico del paísCodelco Chuquicamata, por este motivo desde hace varios años -cuando todavía era parte de la disuelta Codelco Norte- comenzaron a hacer los estudios para instalar una granja eólica aprovechando el viento que es constante en el desierto.Cuando usas Twitter emites CO2 a la atmósfera, ¿lo sabías?Una infografía que dice que cuando usas Twitter emites CO2 a la atmósfera, ¿lo sabías?]]></content>
		</document>
		<document id="4ad33a4acd0431b20dea9d63a6254777" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/rAcY2ZHKI1s/jyanez">			<content><![CDATA[Greenpeace califica a Yahoo como la empresa más limpia y a Apple como la más “sucia”El grupo ambientalista Greenpeace lanzóun gráfico que muestra el impacto que tienen distintas corporaciones en el planeta. El reporte detalla cuánta energía requieren los centros de datos de estas empresas.franquicia-tributaria-a-paneles-solares-permitira-a-viviendas-sociales-acceder-a-fuentes-renovables-de-energiaLa ley 20.365, que sólo espera su Reglamento para entrar en vigencia, establece una franquicia tributaria para viviendas nuevas de hasta 4.500 UF, perIsla de Pascua: un hombre lucha contra la contaminacion del plásticoEste hombre pascuense hoy llamado Tutuma, según la lengua nativa, era hace 15 años el turista francés Francis Picco que llegó a la Isla de Pascua (Chile) como tantos otros miles de viajeros. En aquel viaje conoció a la mujer que luego habría de ser su esposa y decidió instalarse allí definitivamente, en esta fantástica isla enclavada en medio del océano Pacífico a 3500 km del continente. Pero con el correr de los años notó cómo su isla era contaminada con residuos plásticos, parte ellos arrojados allí mismo, y otra parte provenientes de miles de kilómetros de distancia a raíz de las corrientes oceánicas.]]></content>
		</document>
		<document id="f7e0d858fd285e2362481b2d13c8220c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Descontamina/~3/TD4IBwDITwI/">			<content><![CDATA[Hoy es Noche Buena y mañana es navidad! Y nuestro deseo para ti es que encuentres felicidad, paz y gratitud en esta navidad. Sea cual sea tu costumbre y la de tu familia creo que hoy es el momento en el que reflexionamos sobre nuestra vida y la de nuestros seres queridos. Más allá de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>