<author id="211f346fad4f84e210128ef5d14f90c8" url="descargabits.com" feed="http://descargabits.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="44205fd60965ddd2203c6398b2ca75c8" url="http://descargabits.com/angry-birds-space-no-llegara-a-windows-phone/281/">			<content><![CDATA[A mediados de esta semana, la empresa de videojuegos Rovio Mobile lanzó su último juego de Angry Birds, mismo que fue nombrado como Angry Birds Space, y que ya se encuentra disponible para descargar o comprar para usuarios que usen equipos Windows o y Mac, dispositivos Android e iOS, respectivamente. Ahora, al parecer Rovio Mobile […]]]></content>
		</document>
		<document id="98cb4cb9fafcf028d230125f9ed68967" url="http://descargabits.com/buscador-de-musica-mp3-gratis/242/">			<content><![CDATA[Sitios webs con Buscador de música mp3 gratis en donde encontrarás la música que andas buscando, ya se por el título de la canción o el nombre de tu artista favorito. El primero de los sitios que les mencionaré se trata de MP3XD un popular sitio web de música en donde tendrás a disposición de […]]]></content>
		</document>
		<document id="26b150bc4d06078f5ca6f6ce061f746f" url="http://descargabits.com/como-actualizar-google-chrome/230/">			<content><![CDATA[Existe una forma muy fácil de poder actualizar el navegador de Google Chrome con tan sólo seguir unos sencillos pasos que te permitirán hacerlo sin problemas. La Actualización siempre es necesaria hacerla para asegurar que tu computador y sistema esté siempre protegido con las últimas actualizaciones de seguridad, para ello Google Chrome se actualiza automáticamente […]]]></content>
		</document>
		<document id="e47903aef38a4dc72e1fb353b5fc546d" url="http://descargabits.com/como-descargar-videos-de-youtube/234/">			<content><![CDATA[Con la aparición de Youtube hace ya varios años atrás, muchas empresas aprovecharon este medio para promocionar mediante vídeos sus productos o dar a conocer de alguna u otra manera por medio del portal Youtube algunas canciones como es el caso de grandes grupos de música. Pues bien desde el punto de vista del consumidor, […]]]></content>
		</document>
		<document id="1b8cc8ff504d28ede4641a7b0846c845" url="http://descargabits.com/como-recuperar-archivos-borrados-en-windows-7/266/">			<content><![CDATA[Muchas son las personas hoy en día que se hacen la siguiente pregunta: ¿Cómo recuperar los archivos borrados en Windows? dan como respuesta algunas aplicaciones gratuitas y de pago que permiten hacer esta tarea de recuperar lo que has perdido de un momento a otro en tu disco duro. Pero ninguno tan efectivo como el […]]]></content>
		</document>
		<document id="e6b2b91b603c2cc979887b1f79406c78" url="http://descargabits.com/habilitar-gestos-multitarea-en-el-ipad/285/">			<content><![CDATA[Usted sabe del rumor que surgió justo antes del lanzamiento del iPad de tercera generación, donde se mencionaba que no tendría un botón de inicio. En aquel entonces no era tan tonto como parecía, gracias a los gestos multitarea, una característica oculta del iPad / iOS 5, usted puede tomar una gran ventaja de este […]]]></content>
		</document>
		<document id="37a7413e4830127adbff462eed4009bd" url="http://descargabits.com/juegos-gratis-para-jugar-via-web/217/">			<content><![CDATA[En algún momento te has sentado frente a tu computador y no sabes que buscar en Internet o en las redes sociales algún tema para divertirte sin tener que salir afuera de tu casa. Es este tema que les mencionaré hoy y me parece muy bueno que lo sepan, se trata de los famosos y […]]]></content>
		</document>
		<document id="ef49e8d01d3e70a7c46b2ffccd92fd38" url="http://descargabits.com/programas-gratis-para-pc/248/">			<content><![CDATA[Si andas en la búsqueda de los mejores programas gratis para descargar y ser de ayuda en problemas que no puedes resolver en tu computadora, en el siguiente sitio web, podrás encontrar los mejores programas de informática para tu sistema operativo. Se trata programasparapc.org un sitio web donde encontrarás un recopilación de los mejores programas […]]]></content>
		</document>
		<document id="6d59b8b6b8c4ea0c00cc618391e98cc2" url="http://descargabits.com/semana-santa-2011-fechas/221/">			<content><![CDATA[La Semana Santa se celebra cada año en diferentes fechas, debido a que se basa en un evento astronómico. Ya en este año 2011 los días de Semana Santa han sido cambiados, quedando las siguientes fechas: Inicio: 17 Abril 2011 (Domingo) Fin: 24 Abril 2011 (Domingo) • 17 de Abril, Domingo de Ramos • 18 […]]]></content>
		</document>
		<document id="26d9d04b840db881dd0710f8a6acdf5b" url="http://descargabits.com/trucos-sims-social-facebook-cosechar-mas-rapido/256/">			<content><![CDATA[El siguiente truco es uno de los más fáciles para aprender y aplicar en el popular juego de Facebook que de momento cuenta con miles de personas en Facebook que juegan Sims Social gratis. Para poder cosechar en el juego The Sims Social, tendrás que verlo como una actividad en la que podrás lograr y […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>