<author id="22825ffa40ab4e8ed79eb17ae1bfee1a" url="administracionpublica.wordpress.com" feed="administracionpublica.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ae4bec0c5d432948303950561d7d3d16" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2008/07/19/%c2%bfpueden-criticarse-las-politicas-de-genero/">			<content><![CDATA[Opinión por Francisco Laporta*, publicado en El País, 14.07.08. Parece que la ANECA, esa discutida agencia oficial que evalúa los nuevos planes de estudios y la calidad de nuestros profesores universitarios, ha informado desfavorablemente de un plan de Filología Inglesa porque no contemplaba un módulo o materia específica con enseñanzas de “género”, es decir, una […]]]></content>
		</document>
		<document id="4bf67e28027d1bf7f0d75f2fdf98d790" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2008/08/02/el-fin-de-la-hegemonia-americana/">			<content><![CDATA[por Francis Fukuyama*,  Opinión, Tribune Media Service. Fareed Zakaria, columnista de Newsweek, habla del “mundo posterior al dominio americano” para referirse al que nos aguarda en los próximos años. El primer cambio evidente al que se enfrenta Estados Unidos tiene que ver con la aparición de un mundo multipolar. No se trata de un declive. […]]]></content>
		</document>
		<document id="2da68b5d9926ca911ad0cdd9077ed2a9" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2008/08/10/macbeth-en-democracia/">			<content><![CDATA[Opinión por Eduardo Fidanza*, La Nación (Arg.), 06.08.08. El déspota de las tragedias aborrece la ciencia política. Es ajeno a las tácticas y estrategias que ésta construye, o a los cálculos que realiza para prever la consecuencia de las decisiones. El poder no es para el déspota un atributo contingente, sino un signo natural de […]]]></content>
		</document>
		<document id="9c9fee08ba49aabcb6f9e24b91557037" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2008/08/28/de-pekin-a-seul-la-hora-de-la-filosofia/">			<content><![CDATA[Opinión por Victo Gómez Pin en El País, 25/08/08. Además de las formas de sociedad que comparten con los animales, los humanos tienen cosas como moneda, propiedad, gobierno y… congresos de filosofía”, decía con humor el pensador americano John Searle en la conferencia que clausuraba en Pekín en agosto del pasado año el Congreso Internacional […]]]></content>
		</document>
		<document id="aefba7824a3c3ef9f72570b8c2d50bab" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2008/09/02/los-costos-ocultos-del-dinero/">			<content><![CDATA[Publicado en Project Syndicate por Peter Singer*, agosto de 2008. PRINCETON – Cuando la gente dice que “el dinero es la raíz de todos los males”, generalmente no se refiere al dinero en sí mismo. Al igual que San Pablo, de quien proviene la cita, hablan del amor al dinero. ¿Puede el dinero mismo, independientemente […]]]></content>
		</document>
		<document id="c60dc1cd68cc59251b14b929448cec6f" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2011/01/24/%c2%bfdiferencias-entre-el-sector-publico-y-el-privado-revisando-el-mito/">			<content><![CDATA[¿Es diferente el sector público del privado? O, mejor dicho, ¿cuándo difieren entre sí? Y, lo que es todavía más importante, ¿qué interés tiene diferenciarlos? A fin de dar respuesta a estas preguntas, se ha realizado una revisión de la literatura sobre las diferencias entre el sector público y el privado publicada durante las últimas dos […]]]></content>
		</document>
		<document id="b9502407c354792e1e2cd7f1167f6b10" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2011/11/23/angela-merkel-la-gran-esfinge-en-la-crisis-europea/">			<content><![CDATA[Publicado el 23.11.2011 en www.bbc.co.uk En el centro del huracán que afecta a la Unión Europea y al euro está ella como una esfinge que parece tener la clave de la solución. La canciller alemana, Angela Merkel, sólida y llena de enigmas sobre el futuro de la moneda única, tira de las riendas de Europa. […]]]></content>
		</document>
		<document id="a3f5ad646396f3a11a21185e89dc5528" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2012/04/11/quienes-deben-dirigir-el-sector-publico/">			<content><![CDATA[Publicado en www.esade.edu 01.03.2012. “Las instituciones política son perjudiciales, moralmente hablando, cuando presentan las funciones políticas como un favor por conceder” (John Stuart Mill, Del gobierno representativo) Hace unas semanas, en un curso que impartí a políticos y altos directivos de diferentes países latinoamericanos, se planteó el recurrente problema de si la alta dirección pública […]]]></content>
		</document>
		<document id="c67ed3f6fafb5efe7d1f68b5a3b9ec7b" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2013/02/15/johanna-wanka-nueva-ministra-de-educacion-de-merkel/">			<content><![CDATA[Publicado en Deutsche Welle, 14.02.2013 Militante de la CDU, reemplaza a Annette Schavan, quien debió renunciar tras un sonado escándalo por el plagio de su tesis de doctorado. Cinco días después de la renuncia de Annette Schavan al cargo de ministra de Educación de Alemania, el presidente Joachim Gauck oficializó el nombramiento de su sucesora. […]]]></content>
		</document>
		<document id="53bc5b3b3a5a406403dd8d46fec123ff" url="http://administracionpublica.wordpress.com/2013/12/31/los-numeros-de-2013/">			<content><![CDATA[Los duendes de las estadísticas de WordPress.com prepararon un informe sobre el año 2013 de este blog. Aquí hay un extracto: La sala de conciertos de la Ópera de Sydney contiene 2.700 personas. Este blog ha sido visto cerca de 17.000 veces en 2013. Si fuera un concierto en el Sydney Opera House, se se […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>