<author id="23054da5d5596af116bfde809c238020" url="dcucentral.blogspot.com" feed="http://dcucentral.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4a3edef9848e0e25d93de60cc1ae32c7" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/05/campaa-universitaria.html">			<content><![CDATA[La DCU quiere convocar a todos los alumnos de la Universidad Central a apoyar a un grupo de funcionarios de la Universidad, en la tarea de ganar el Famoso Programa Concurso de Chilevision, Cuanto Vale el Show. Esta campaña de apoyo la cual consiste en enviar un mensaje de texto al 2500 con el numero 9, y de esta forma aparte de apoyar al grupo "IMAN 5" estaran participando por $200.000 semanales.Desde ya los llamamos a sumarse a esta campaña para ayudar a los miembros de nuestra comunidad Universitaria.Mayores Informaciones http://www.chilevision.cl, oficina del CEDE o en www.jurislex.cl]]></content>
		</document>
		<document id="8b9c243c7794d20cab25f5c7e0c6fc91" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/05/dcucen-se-reune-con-nueva-estructura.html">			<content><![CDATA[En una reunión bastante interesante que se llevo a cabo el día lunes 14 de Mayo y que permitio conocer de manera concreta las propuestas del recién creado "Equipo de Educación Superior Metropolitano", la Directiva de la DCUCENTRAL dejo claro los deseos de nuestra Dinámica en pro de trabajar en un aspecto mucho mas integrativo con las otras organizaciones Universitarias y en general de Educación Superior de la Región Metropolitana, en cuanto al pensamiento Humanista Cristiano.En referente a esto es que las propuestas tanto del Presidente de la DCUCEN, Jorge Silva, y de las del Presidente de la DCU-UCH, Carlos Morales, coincidieron en favor de coordinarse y enfocar los esfuerzos en tratar de obtener una visión mucho mas clara de las formas de hacer Política. Además se destaca la participación del Presidente y del Vicepresidente de la JDC Metropolitana, Jorge Cash y Andrés Beltran, en cuanto a reafirmar el compromiso de entregar la mayor cantidad de herramientas para la integración de todos los frentes metropolitanos de la gran Red Humanista Cristiana.]]></content>
		</document>
		<document id="15cbe4196fba6602fce12ce7835f2df" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/06/concurso-de-ensayos-politicos.html">			<content><![CDATA[INVITAMOS a tod@s l@s académic@s y estudiantes de centros o instituciones de educación superior, a participar en un concurso de ensayos sobre los partidos políticos, en especial el Partido Demócrata Cristiano, en el contexto de la época actual, desde la perspectiva nacional o internacional.Los trabajos deberán ser publicados directamente por el o los participante(s) en la página web. www.econgreso.cl, en la sección menú concurso de ensayos, entre el 30 de marzo y el 30 de Julio del 2007.Las bases podrán encontrarse en la misma página web. Para consultas, favor dirigirlas a la dirección mail contacto@econgreso.clEn el concurso habrá dos categorías , estudiantes y académicos, en ambas categorías el primer premio será: Un Notebook HP nx6315 (o equivalente). Procesador Sempron 3200 Memoria 256MB RAM Disco Duro 40 GB Tarjeta de red NIC 10/100 Conectividad WiFi Pantalla TFT15.Haz click sobre "leer más" o sobre el "documento adjunto" para leer las bases del concurso.Concurso de Ensayos: Partidos Políticos para el Siglo XXIV Congreso Partido Demócrata CristianoAgosto de 2006 – Octubre 2007La Democracia Cristiana escucha a ChileSe convoca a todos los académicos y estudiantes de centros o instituciones de educación superior, a participar en un concurso de ensayos sobre los partidos políticos, en especial el Partido Demócrata Cristiano, en el contexto de la época actual, desde la perspectiva nacional o internacional.BasesLa participación será en forma individual.Los trabajos deberán ser publicados directamente por el o los participante(s) en la página web. www.econgreso.cl, en la sección menú concurso de ensayos, entre el 30 de marzo y el 30 de Junio del 2007. Las bases podrán encontrarse en la misma página web. Para consultas, favor dirigirlas a la dirección mail contacto@econgreso.clIV. PremiosCategoría Estudiantes.Primer premio: Un Notebook HP nx6315 (o equivalente). Procesador Sempron 3200 Memoria 256MB RAM Disco Duro 40 GB Tarjeta de red NIC 10/100 Conectividad WiFi Pantalla TFT15¨¨.Segundo premio: cien mil pesos ($100.000.-) en libros de la librería a elección del concursante premiado.Categoría Académicos.Primer premio: Un Notebook HP nx6315 (o equivalente). Procesador Sempron 3200 Memoria 256MB RAM Disco Duro 40 GB Tarjeta de red NIC 10/100 Conectividad WiFi Pantalla TFT15¨¨.Segundo premio: cien mil pesos ($100.000.-) en libros de la librería a elección del concursante premiado.Asimismo, se seleccionarán y premiarán dos menciones honrosas por categoría.Todos estos ensayos, premiados y seleccionados, formarán parte de una publicación impresa de tiraje nacional e internacional, que se editará al término del V Congreso del PDC.JuradoIgnacio Walker P. Doctor en Ciencia Política de la Universidad de Princeton, Estados Unidos.Carlos Huneeus M. Doctor en Ciencia Política de la Universidad de Heidelberg, AlemaniaMariana Aylwin O. Historiadora de la Pontificia Universidad Católica de ChilePatricio Navia L. Doctor en Ciencia Política de la Universidad de Nueva York, Estados UnidosAndres Jouannet V. Doctor en Ciencia Política de la Universidad de Heidelberg, AlemaniaCoordinador Pablo Badenier M. Master en Políticas Públicas de la Universidad de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="b588121613a742b4f636e13433c3e1d4" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/06/convocatoria-universitaria.html">			<content><![CDATA[Convocatoria a Grupos Intermedios y Políticos de la Facultad de Derecho.La Federación de Estudiantes de la Universidad Central, la Democracia Cristiana Universitaria, el Grupo de Estudiantes JurisLex, el Movimiento Fuerza Central y el Grupo Universitario Radical, convocan a todos los Grupos Intermedios y Políticos de la Facultad de Derecho de la Universidad Central, a una reunión que tiene por objeto el tomar una postura común respecto de las diversas situaciones y problemas que acontecen en la Facultad.Es por esto que solicitamos a los antes mencionados que asistan con un numero máximo de 2 representantes por grupo, a esta reunión el día Martes 12 del Presente, a las 13:00 hrs. en sala por confirmar.]]></content>
		</document>
		<document id="92e08fabb76c6e60f68354983439cf2b" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/06/san-alberto-hurtado-y-su-mensaje-social.html">			<content><![CDATA[A continuación quisiera referirme a cuatro aspectos de su obra, y como la DCU debe tomarlas, interiorizarlas y seguirlas como un modelo político de vocación cristiana, pero más que nada de entrega.Santo Alberto Hurtado Solidario. Como decíamos en un comienzo, Alberto Hurtado ha sido conocido en su dimensión más caritativa, pero éste es sólo un aspecto englobado en la solidaridad que lo caracterizó. El famoso Hogar de Cristo no fue ni el comienzo ni la parte culmine de su obra, sino que una instrumentalización que previó para poder socorrer aquellos donde más veía a la cara de Cristo: los pobres. En 1946 asiste a un retiro de señoras, y una de alta sociedad le ofrece sus joyas para ayudar a los más desposeídos, de donde nace la idea. 3 años después se fundaría. Pero recordemos que el no buscó que los más afortunados donaran, sino que lo que quería era que se empaparan de la realidad del resto. Que fueran parte del proceso socializador. Por eso en 1920 , sin haber entrado a la Universidad siquiera, hacía clases, y en 1951, un año antes de morir, trabajaba como cura-obrero en una salitrera. Debemos tomar ese ejemplo, de no sólo teorizar sobre los problemas, de crear soluciones creativas desde fuera, sino que de empaparnos, de conocerlos, de estar con ellos, con los problemas, con lo que queremos cambiar, con lo que es una piedra de tope en un Chile mejor.Santo Alberto Hurtado Obrero. Por diferentes razones es el lado de su obra más olvidada. Fundador de la Asociación Sindical Chilena, fue quien entendió con ojos de cristiano que este sistema era injusto, que suponía el acomodamiento de unos por medio del sufrimiento de muchos otros. Fue quien vio en la clase trabajadora, la esforzada, a Cristo carpintero. Quien supo de injusticias, quien quiso cambiarlas, y trabajó por cambiarlas, no como un superior, sino que como uno más. Ese debe ser un Norte para la DCU. Tenemos la suerte de estar en la Universidad, de gestarnos acá, pero eso también significa un deber, uno de no quedarnos dormidos, de no olvidar porque trabajamos. Queremos un Chile mejor, y ese no se encuentra acá, sino que allá fuera, en la mayoría. Trabajemos con el obrero, hablemos de sindicato, no nos quedemos en un discurso fácil y vacío.Santo Alberto Hurtado Reflexivo. Hoy en día la Revista Mensaje debe ser el único medio nacional que realmente plantea reflexión y debate serio, responsable. Con 12 publicaciones a sus espaldas, tocó la conciencia de muchos con “¿Es Chile Un País Católico?”. Entendió más que nadie la pausa ignaciana, pero llevada a su plenitud, en una forma de vivir, de pensar la realidad, de cambiarla con el pensamiento. De tomar el lápiz, y escribir concientemente, querer transmitir un mensaje poderoso y trascendente. No debemos olvidarnos de eso. Tenemos que tomar los textos, leerlos, releerlos, cuestionarlos, debatirlos, volver a escribir, pensar un Chile mejor, saber y querer saber mucho, y eso luego ponerlo a disposición.Santo Alberto Hurtado Político. 1922, recorre Chile en campaña del Partido Conservador. 1943, en el Teatro Caupolicán es ovacionado por 10 mil jóvenes. El Padre Hurtado entendió más que nadie que la transformación no está en las iglesias, sino que hay tomar la realidad para poder cambiarla. Supo que el poder no era malo, sino que era útil, muy útil, para luchar por lo que quería. Que el reino de Dios no se haría de forma pasiva, sino que activamente, construyendo, luchando por eso. Nosotros debemos saber captar esto más que nada. Debemos querer el poder, luchar por él, pero no por ambición, sino que por nuestras convicciones, por lo que creemos, por un Chile mejor. No podemos temerle, sino quererlo.Pedro Pablo ErrázurizDCU Derecho U. de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="19f68be7a72d12f62a4607464cad8cf4" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/07/50-aos-de-nuestra-querida-democracia.html">			<content><![CDATA[Ya son 50 años de existencia un partido político lleno de ideales, De ideas, sueños y esperanzas que lo han llevado permanentemente adelante a realizar politica por Chile, un partido con una rica historia en experiencias, luchas, penas, glorias, sentimientos, pragmatismo, alegrías, errores y aciertos que nos han llevado a ser lo que somos, hoy a diferencia de la visión que tuve hace algunos años cuando veía la realidad con mucha idealismo y no siempre esta estaba apegada a la realidad y hoy algunos años después de haber tomado la opción política siento que estamos en un momento critico, siento que la DC es efectivamente un partido que le puede entregar a Chile grandes cosas, que efectivamente es la opción para Chile, pero es la opción cuando está estructurada como corresponde, cuando sus actores se comportan a la altura, todos nos sentimos contentos por cumplir 50 años de existencia como partido y yo igualmente me siento orgulloso de ser parte de está institución política que lleva estos ideales tan hermosos que están pensados para todos, pero a la vez me desilusiona ver como quienes nos dirigen y nos representan se enfrascan en un peligroso juego que en el fondo lo único que refleja es la necesidad de mantener el poder en las cuotas muchas veces necesarias para si mismos, poder que no existe separados, razón por la cual creo que no se ha producido un quiebre real de la DC, creo que esta situación puede ser modificada, pero eso depende de un gran esfuerzo de todos quines estamos arriba de este gran barco, debemos entender que ha pesar de que este gobierno que también es nuestro ha realizado muchas cosas mal, la gente sigue confiando firmemente en la concertación, a pesar de que no se quiere nada con los políticos y eso por todas las discusiones internas que mas que ser invalidas, son violentas y siempre llevan atrás un sesgo de intereses de destrucción mutua, es un esfuerzo necesario que debemos hacer todos, y me refiero a todos porque todos estamos enfrascados en este quiebre informal que divide a la Democracia Cristiana, seamos capaces de creer en que este partido puede hacer las cosas bien, para ello debemos entender que si bien los proyectos los encarnan personas primero debemos establecer aquellos proyectos que efectivamente representen a la gran mayoría de nuestros militantes que sean tambien las mejores ideas para nuestro país, hacer un partido efectivamente participativo en el cual sus canales funcionen correctamente y puedan ser medios para la comunicación entre el poder y la ciudadanía, necesitamos un partido de personas más humildes, más conectadas con la realidad, comprometidas con un proyecto común, persones que aporten a la construcción de aquel proyecto que nos hace tanta falta y la disponibilidad de escucharnos y entendernos como camaradas, en forma fraterna y empatica, debemos entendernos porque la política que nos toca hacer no es para nosotros sino para Chile, es para esté hermoso país que nos toco sacar adelante y que tiene un maravilloso potencial que debemos aprovechar, los errores que nosotros cometemos los pagan los chilenos, una DC fuerte es una DC que tiene algo que entregar a nuestro país, hoy nuestra partido no es tan fuerte, este mensaje tiene grandes sesgos de sentimentalismos pero tiene a la vez elevados niveles de objetividad, que en el fondo son el camino a seguir. Por otra parte para mi este es el mejor regalo de cumpleaños que podemos hacernos a nosotros mismos y a chile en general. Un saludo y un abrazo "FRATERNAL" para Todos los Demócrata Cristianos--Ramón Andres Mallea ArausEstudiante 3º Año Adm. PúblicaMiembro DCU Universidad Centralhttp://ramonmallea.blogspot.com ]]></content>
		</document>
		<document id="8f9f8ed20644d8851b9d53c7ef261bbc" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/07/ideales-no-oportunismo-eso-es-lo.html">			<content><![CDATA[Grandes valores que fueron, Eduardo Frei Montalva, Gabriel Valdes, Patricio Aylwin, y grandes valores que son y que seran, Eduardo Frei Ruiz-Tagle, Adolfo Zaldivar, Soledad Alvear. Son solo un pequeño fragmento de lo que fue, es y sera nuestro gran partido, la Democracia Cristiana, sin desmerecer a muchos otros, como Bernardo Leigthon, Radomiro Tomic, Jaime Castillo, entre otros... y porque no mencionar a los grandes maestros de nuestra historia... Jaques Maritain y Konrad Adenauer, en fin, no basta con dar nombres, basta con actuar.Que pensarian los que no estan, y que pienzan los que estan, es una gran pregunta que me hago; Que diria Frei Montalva al ver como nuestro partido es objeto de ataques de partidos tanto de nuestra coalicion como de la oposicion, que diria Tomic al ver como quienes dicen ser nuestros aliados nos basurean y pisotean por llegar al poder... gran pregunta.No necesitamos personas que buscan un puesto, o solo el poder, sino IDEALES, que crean en el partido, que fortalezcan nuestro pensamiento, que encanten a la gente y que seamos nuevamente el partido que nunca deberiamos haber dejado de ser, y hoy estamos asi, porque algunos siguen el ideal isquerdizado del partido, que lleva a seguir el juego con quienes nos destruyen, y no a ser una opcion con fuerza, una opcion clara, decidida, consecuente, mas que el quedar bien porque si.Se ha perdido el entusiasmo por sacar la cara de nuestro ideal, por el cual muchos han luchado y se han esforzado con creces, y muchos tambien dieron la vida, no por nada algunos sufrieron el exilio, no por nada muchos desaparecieron, no por nada murio Frei Montalva, sino qe fueron consecuencias de ser una gran razon, razon de libertad, de igualdad, de pluralismo, solidaridad... razon de REVOLUCION, pero revolucion en libertad.Y que nos pidieron a cambio nuestros proceres? o que nos piden... CONSECUENCIA, ser mas que el caballito de batalla de otros, sino que promover nuestro pnzamiento, no con fuerza, sino con fundamentos que lleguen a la sociedad entera, y dar la imagen de ser comprometidos, no con nuestros "aliados" sino que por el bien de todos.Y en donde se centra lo que quiero decir?? en dos palabras HUMANISMO CRISTIANO, es solo el bien del hombre, de la sociedad, de los niños, de la mujer... no es nada mas que eso, que si lo retomamos, seremos nuevamente el gran PARTIDO DEMOCRATA CRISTIANO, el que nos legaron nuestros antepasados, NO EL QUE HOY ESTA DIRIGIDO POR PRESIDENTAS DE DIRECTORIOS DE EMPRESAS PRIVADAS, O POR SEÑORAS DE DUEÑO DE UNIVERSIDADES PRIVADAS, sino que el partido de la gente, del pobre, del desposeido, del campesino... ese es nuestro campo de accion, nuestro interes por mejorar, el pueblo de Chile, nuestro pueblo, nuestro pais.VIVA LA DEMOCRACIA CRISTIANAFelipe OlivaresEstudiante 2º año DerechoMiembro DCU Universidad Central]]></content>
		</document>
		<document id="ec7f043c6971cc73f15b41c69faaafb4" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/08/sentidas-palabras-las-palabras-de-la.html">			<content><![CDATA[SENTIDAS PALABRASLas palabras de la madre de un ex-DCU Central, un legado para los Democrata Crsitanos y para todos quienes se dedican al servicio público.Amado niño míoHoy habrías cumplidos 24 años. Estarías o terminando tu carrera o haciendo tus primeras incursiones en el mundo laboral. Pero no estás. El 7 de marzo de 2004 nos dejaste a tu hermana y a mi sumidas en el más profundo de los dolores.Mis disculpas a quienes siempre buscan en estos espacios una opinión o información política. Pero hoy día me cuesta más que en otras jornadas pensar en el diario acontecer, en el frenesí del quehacer laboral, político, social.Un día como hoy mi hijo Manuel Francisco habría estado de cumpleaños. Pero no está. Y, si bien es cierto que no pasa día de mi vida en que no lo recuerde, hoy el dolor es diferente, es más intenso, es más demoledor. Por eso escribo, y recuerdo.Recuerdo su linda sonrisa, su mirada tierna, su angustia por el mundo en que empezaba a vivir, y por no poder hacer más para que fuera menos discriminador, menos injusto, menos individualista.Le dolía la humanidad. Le dolía la pérdida de su padre, Manuel Bustos a quien admiraba. Le dolía la ausencia sin haberle podido decir todo lo que su corazón bondadoso y rebelde le dictaba.De inteligencia y físico que podría llamar de “normal”, lo que destacaba de su ser era su inmenso corazón y amor por la humanidad, y esa misma característica hacía imposible conocerle y no quererle.Sólo así se explica esa Iglesia llena con más de mil personas para despedirte, sólo así se explica que cada semana cuando concurro a arreglar las flores que acompañan tu sueño hallan otras flores, dejadas por compañeros, amigas, amigos, padres y madres de otros niños que formaron tu mundo amoroso.Manuelito, Dios quiso que tu hermosa hermana y yo nos quedáramos solas por algún motivo que aún no logramos desentrañar. Pero estamos aquí tratando de hacerlo lo mejor posible, dentro de las ausencias que nos duelen.Ella estudiando, participando de la pastoral, siendo buena amiga, hija, sobrina y nieta. Si la vieras. Estarías orgulloso de ella, y ese orgullo nacería del simple hecho de verla como cada día hace el real esfuerzo por ser una mejor persona. Yo, trabajando y participando en política, desde la trinchera, inconformista, peleadora, como siempre.Cariño, hoy, como ayer y como mañana, te amo y te amaré.Myriam VerdugoJueves 23 de agosto 2007.]]></content>
		</document>
		<document id="2ed6a1b0c23b2f7a957957085f6bfb0d" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/08/u-central-disputar-final-del-coba.html">			<content><![CDATA[La DCU quiere felicitar desde ya al excelentísimo equipo de Debate de nuestra Casa de Estudios, que acompañados de un gran trabajo han logrado posicionarse en la Final de uno de los torneos mas importantes del ámbito universitario...Felicitaciones especiales a los miembros del equipo: Mahatma Durán, Pablo Zenteno, Sergio Gonzalez, Cristián Pizarro, Susana Machuca y Antonio Canale–Mayet.--------Por Gino GneccoFuente: Pagina CentralLuego de vencer al poderoso equipo de debate de la Universidad Andrés Bello, el representativo de la Universidad Central, logró su paso a la final del VII Torneo Interuniversitario de Debate Competitivo, organizado por la Corporación Cultural de Lo Barnechea (COBA).El tema del debate, propuesto por los integrantes del COBA, fue ¿Debería la labor de un Parlamentario ser de dedicación exclusiva o debiera ser compatible con otras actividades remuneradas? A nuestra Universidad le correspondió defender la postura referida a que era imposible compatibilizar ambas funciones.El resultado final del debate fue estrecho, logrando la Universidad Central el triunfo por el voto favorable de tres de los cinco integrantes del jurado, el que estuvo integrado por Juan Carlos Délano, Director de COBA, Patricio Jottar, Presidente de ICARE y Gerente General de CCU, Sol Letelier, Concejala de Lo Barnechea, Ricardo Peralte, Abogado Estudio Viollier y Asociados, Magdalena Piñera, Directora Fundación Futuro. Actuó de moderadora Drina Rendic, Vicepresidenta Ejecutiva de COBAPara Luis Merino, Vicerrector Académico de nuestra Casa de Estudios Superiores, quien asistió a dicho evento, “la calidad de los integrantes de nuestro equipo fue sobresaliente. El Auditorio DUOC-UC estaba abarrotado de personas, especialmente estudiantes, lo que otorgó un mayor realce a esta victoria”, comentó la autoridad UCEN.La final del torneo, que se disputará contra el equipo de la Universidad de Chile, tendrá lugar el próximo lunes 27 de agosto en un lugar y hora por confirmar. Incluso se baraja realizarlo en uno de los salones del Centro Cultural Palacio de La Moneda.]]></content>
		</document>
		<document id="8f26279d276654b73e15486b9213dd76" url="http://dcucentral.blogspot.com/2007/08/vota-c.html">			<content><![CDATA[La DCU quiere invitar a todos los estudiantes de la Facultad de Derecho de la Universidad Central, a votar Por la lista C este lunes 20 y martes 21 de Agosto, la cual esta compuesta por los siguientes candidatos:A la Mesa Ejecutiva:Presidente, Nicolás Muñoz FernándezVicepresidente, Cristian Libuy (Vespertino)Sec General, Lorenzo BascuñanSec. de Finanzas, Tomás GoldsackSec. Ejecutivo, Saac Quiroz.Al Consejo de Delegados:Por 2 año, Rodrigo Fuentes (Teddy)Por 3 año, Fabián Verdejo.Por 4 año, Juan Antonio MolinaPor 2 año Vespertino, Mónica DuarteEste es un equipo de compañeros de diferentes generaciones que sobre la base de ideales, sueños y expectativas de cambio quiere comprometerse a trabajar para y por nuestra Facultad, esto con el objeto de que Derecho en la Central progrese y siga avanzando. Por lo antes dicho han conformado un equipo capaz de mezclar la experiencia con la innovación, un equipo responsable y comprometido.No solo son 5 personas que ocupan ciertos cargos, sino que este es un equipo de trabajo amplio, que indicara las diversas tareas a concretar, que mantendrá una estabilidad en el tiempo y que tiene la capacidad de incluir a todas aquellos compañeros que quieran participar y tengan ganas de trabajar.Vuelve a CreerVota por nuestra CarreraVota por la CentralVota C Descargar Proyecto CEDE 2007-2008]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>