<author id="24a9c6347a98618bb889204cb379c98d" url="chilenoticiasonline.blogspot.com" feed="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="fe803db8d3e050a03076cf666792d651" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/acosta-apuesta-por-el-4-4-2-para-el.html">			<content><![CDATA[PUERTO ORDAZ.- El entrenador Nelson Acosta pareció encontrar la fórmula. Preocupado por el bajo rendimiento mostrado por la selección en los entrenamientos previos, decidió aplicar un sistema no usado hasta ahora y que podría ser el que de pie a la oncena que debutará mañana ante Ecuador por la Copa América.De acuerdo a la práctica de hoy, última antes del estreno, el calvo DT pararía el clásico esquema 4-4-2, donde los grandes damnificados son los hombres de Colo Colo Gonzalo Fierro y Miguel Riffo, dos que habían aparecido como "titulares" en todas las prácticas anteriores.Pero a Acosta Fierro no lo convenció, por lo que en su lugar aparecerá Álvaro Ormeño, quien se caracteriza más por labores defensivas. La salida de Riffo, en tanto, permite el ingreso de un nuevo delantero, Reinaldo Navia, el gran beneficiado con el cambio de idea del DT.Así, Chile formaría mañana con Claudio Bravo en el pórtico; Ormeño, Jorge Vargas, Pablo Contreras y Mark González; Rodrigo Meléndez y Arturo Sanhueza en el quite; Jorge Valdivia y Matías Fernández, en la creación; y Humberto Suazo junto a Navia en la delantera.Lo extraño del modelo, es que recién se conforma 24 horas antes del duelo con Ecuador, cuando todo indicaba que sería el esquema de tres en el fondo y un hombre en punta el usado para el debut.La práctica de hoy, a puertas cerradas y que se extendió por unos 45 minutos, sirvió al DT para dejar definitivamente en cancha a Matías Fernández, quien tampoco lo tenía plenamente convencido, al punto que ayer era quien había dejado su puesto a Navia.La formación recién será ratificada antes del partido por Acosta, aunque se espera que en los próximos minutos atienda a la prensa chilena apostada en Venezuela.Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="ec64ed4f05266424b8429dd99647ce70" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/blair-disfruta-de-su-ltimo-da-como.html">			<content><![CDATA[LONDRES, Inglaterra.- El Primer Ministro británico, Tony Blair, se reunió hoy con el gobernador de California (EEUU), Arnold Schwarzenegger, en su último día de trabajo, antes de presentar este miércoles su dimisión a la reina Isabel II.El cambio climático, uno de los asuntos que más interesa a Blair, centró la entrevista que ambos políticos mantuvieron en la residencia oficial del número 10 de Downing Street, antes de comparecer ante la prensa y visitar un colegio londinense.Blair destacó la importancia de hacer progresos para atajar el problema del cambio climático y alcanzar un acuerdo internacional."No hay manera de que esto funcione a menos que haya un acuerdo, no sólo con Estados Unidos y el mundo desarrollado, sino también con China y la India", dijo el jefe del Gobierno británico.Por su parte, Schwarzenegger rindió tributo a Blair, a quien agradeció su "gran liderazgo y amistad", y manifestó el deseo de que pueda convertirse en enviado especial para el medio ambiente en un intento por resolver los problemas medioambientales.Según el gobernador de California, es crucial mostrar liderazgo para conseguir que otros países reduzcan las emisiones de carbono, causantes del llamado efecto invernadero.El político, gran defensor del medio ambiente, reconoció que EEUU cuenta con el cinco por ciento de la población mundial y produce el 25 por ciento de las emisiones de gases contaminantes.A raíz de las conjeturas de que Blair será nombrado enviado especial internacional para Oriente Medio, Schwarzenegger admitió que le gustaría ver al político británico transformarse en "enviado para el medio ambiente y conseguir que todos los países del mundo se unan en algún tipo de tratado -una especie de (protocolo de) Kioto- y podamos todos reducir los gases contaminantes"."Creo que el Primer Ministro es la única persona que puede hacer eso", afirmó el gobernador.El futuro de Blair está centrado hoy en la posibilidad de que sea nombrado enviado para Oriente Medio, si bien el político británico no quiso confirmarlo ni negarlo.No obstante, subrayó que está dispuesto a trabajar para alcanzar la paz entre israelíes y palestinos."Lo he manifestado en varias ocasiones, haría todo lo posible por ayudar a lograr una solución al problema palestino-israelí", afirmó.El Cuarteto de Madrid -integrado por la ONU, la UE, Rusia y EEUU- está reunido hoy en Jerusalén para acordar las competencias que tendrá el nuevo enviado, indicaron los medios británicos.En ese sentido, Schwarzenegger se mostró a favor del nombramiento de Blair para ese puesto en Oriente Medio."Él es, sin lugar a dudas, -dijo el gobernador- un gran diplomático y muy conocedor de esto".El primer ministro británico disfruta de sus últimas horas al frente del Gobierno antes de presentar mañana su dimisión a la reina Isabel II de Inglaterra tras diez años en el cargo.Antes de acudir al Palacio de Buckingham para ver a la Reina, Blair celebrará mañana la tradicional sesión de preguntas al Primer Ministro en la Cámara de los Comunes y se despedirá del personal de su residencia de Downing Street.Una vez presentada su dimisión, la Reina pedirá al nuevo líder laborista y ministro de Economía, Gordon Brown, que forme Gobierno.El primer ministro irlandés, Bertie Ahern, anunció hoy la creación de una cátedra sobre estudios irlandeses en la Universidad de Liverpool para honrar los esfuerzos pacificadores de su colega británico en Irlanda del Norte.Según Ahern, el Gobierno de Dublín contribuirá con casi ocho millones de euros al establecimiento de la llamada "Cátedra Blair", que se inaugura hoy."Es la manera apropiada de celebrar la histórica e inmensa contribución de Tony Blair para traer la paz a Irlanda. Su trabajo será recordado por todos los irlandeses en todo el mundo siempre que se escriba y se lea la historia de nuestro país", dijo el "Taoiseach" (Primer Ministro).Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="34f8a2facd9d798449ae4bb80ca9bd0" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/chile-gan-espectacular-duelo-ecuador.html">			<content><![CDATA[PUERTO ORDAZ, junio 27.- Una gran victoria consiguió Chile en su estreno en la Copa América, venciendo a Ecuador por 3-2 en los últimos minutos del encuentro.La Roja tuvo una gran reacción a partir del ingreso de Carlos Villanueva en el 73, quien fue el héroe de la jornada anotando el tanto del triunfo con un preciso tiro libre.Antes Humberto Suazo había remontado dos veces (en los minutos 19 y 79) los tantos del elenco rival, que celebraron mediante Valencia (15) y Benítez (22).TRES GOLES EN OCHO MINUTOSEn el arranque Chile comenzó mejor. De hecho, los primeros 10 minutos creó algunas opciones en el arco rival. La profundidad de Valdivia y una aproximación de Navia fueron "alarma" para los del Guayas.Claro que la primera preocupación real del pleito fue una falta de Vargas en el minuto 12, que le permitió a los ecuatorianos un lanzamiento a 18 metros del arco de Bravo.El remate dio en la barrera y Tenorio que casi convierte de rebote. La jugada le costó amarilla a Potencia.Tras cartón, en el 15 Matías Fernández -que justificó el estar sin chispa- estuvo a punto con un disparo de lanzamiento libre desde la orilla, luego de una gran corrida de Mark González, que le valió tarjeta a De La Cruz.Sólo un minuto después vino el gol de Ecuador. Benítez recibió al medio, envió un gran pase en profundidad para Valencia y éste definió solo con un sutil tiro sobre el cuerpo del meta chileno.A la Roja le costó sólo cuatro minutos conectarse. Y es que Suazo -a la postre el mejor de Chile- igualó con un golazo. Hizo la pared con Valdivia y se despachó un zurdazo violentísimo, que se coló en el ángulo derecho del cuidapalos Mora.Pero vino lo increíble. En el 23 un centro fue cabeceado por Tenorio, la bola dio un bote en el área con un Bravo que casi no opuso resistencia y Benítez metió la cabeza en el segundo palo, ganándole la posición a un desesperado Vargas, que intentó rechazar de chilena.De ahí en más los ecuatorianos intentaron tocar más el balón para evitar que el elenco de Acosta volviera a empatar rápidamente, aunque Navia tuvo una buena posibilidad tras habilitación de Valdivia en el 31 -que luego se fue diluyendo-, pero el atacante no le dio bien y llegó fácil a las manos de Mora.Y en el 33 se salvó Chile. Más bien el vertical derecho fue el aliado de la Roja. Esto ya que Valencia le dio desde 25 metros y su disparo pegó caprichosamente en el parante de un batido meta nacional.Claro que en los 37 el combinado criollo pudo igualar. Sanhueza metió un gran pase para un delantero mentiroso como Meléndez, pero Kalule no definió bien solo ante Mora. Pudo aprovechar mejor la opción dándola a Suazo, pero prefirió rematar. El arquero salvó en doble instancia.En el 40 una nueva desinteligencia en la defensa chilena -por enésima vez en el lado de Mark González- le permitió a Ulises de la Cruz entrar como "Pedro por su casa", aunque su centro-remate dio en un compañero y salió apenas desviado.Con muchas dudas Chile terminó la primera etapa. Y en desventaja gracias a las licencias que entregó la parte posterior, que no logró coordinarse de la mejor manera.VOLVIENDO AL 3-5-2En el complemento Nelson Acosta se dio cuenta de sus errores y trató de reestructurar el equipo, poniendo a Riffo como líbero -entró por un deslucido Mati Fernández y rindió a la perfección- y a Lorca -que fue vital- por un opaco Navia.Así Mark González y Álvaro Ormeño quedaron más libres para descolgarse por las bandas y la fisonomía de la trizada retaguardia se reorganizó con un patrón en el fondo.Ni así pudieron evitar el aviso ecuatoriano en el 52. Un centro pasado casi lo conecta Edwin Tenorio, ante una dubitativa defensa nacional.Y Chile que no despavilaba. De hecho, en el 58 Bravo salvó el tercero. Con un Ecuador mucho más ordenado Valencia lo tuvo, pero su disparo cruzado fue contenido por el meta de la Real Sociedad. Hasta ahí Chile mostraba desorientación.En el 61 el meta nacional comenzó a convertirse en figura. Tenorio ganó un centro y una reacción felina del meta criollo otra vez ahogó las gargantas de los jugadores del Guayas, que a esa altura eran muy superiores.En el 64 estuvo el empate de Chile, pero Suazo falló inexplicablemente. Un error de Iván Hurtado en el rechazo dejó solo al Pelado ante Mora, que en vez de fusilar al ecuatoriano optó por un "Globito". El cálculo falló por centímetros. El Chupete no lo creía.En el 71 recién la Roja volvió a preocupar. Ormeño ganó la línea de fondo y su centro fue conectado por Valdivia, pero el Mago le dio a las nubes desde la entrada del área.En el 73 Acosta hizo el último cambio. Villanueva ingresó por Meléndez y así el calvo adiestrador se jugó su última carta, intentando darle más potencia a la ofensiva. Tener más la pelota fue la fórmula. Y le resultó.Dos minutos después el jugador de Audax hizo algo que casi no intentó Chile en el partido. Remató de distancia y obligó a Mora a trabajar. Suazo estuvo a punto de llegar en el rebote.Hasta que en el 80 vino el desahogo. Una gran jugada en el área de Lorca terminó en un centro preciso para el Chupete, que amortiguó con el pecho y fusiló al meta rival.Otro tanto que demostró la estirpe goleadora del ariete del Monterrey, que tras el tanto sintió un tirón en el muslo y bajó las revoluciones.Ecuador se descompuso y la Roja creció como nunca en el partido. Es más, un averiado Suazo casi desnivela en el 85. Esta vez el zurdazo se fue desviado por poco.Y luego fue Valdivia. Ganó un tiro libre gracias a su fuerza y lo aprovechó de la mejor manera Villanueva. El zurdo la puso con fineza en un rincón imposible y celebró con todo.Fue la "guinda de la torta". Porque cuando faltó fútbol Chile puso "garra". Lo demás fue aguantar. Y lo hizo de la mejor forma. La victoria fue el justo premio por la arremetida final por los dirigidos de Acosta, quien ganó el pleito con los cambios.Terra.clChile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="14b74e9c8a99c1f9fde2321f9d180f4" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/cinco-chilenos-podran-sumarse-al.html">			<content><![CDATA[Aparte de la posibilidad concreta que David Henríquez llegue a Estudiantes de la Plata, aparecen otros nombres de fichajes criollos en distintos clubes. Ellos son parte de la múltiple cantidad de movimientos que se dan entre torneos y que incluyen a grandes estrellas del balompié del otro lado de la cordillera.SANTIAGO, junio 26.- Una gran cantidad de futbolistas chilenos podría haber en el segundo torneo del año en Argentina, si es que se fichan los cinco probables que suenan hoy en día.Claro que el nombre que ha tomado más fuerza en las últimas horas es David Henríquez. De hecho, el zaguero se reunirá este jueves con la gente de Estudiantes de la Plata para definir más de cerca esta alternativa.A dicha opción hay que añadirle otras más, como la de Sebastián González, quien es prioridad en Colón de Santa Fe, o la de Sebastián Roco, que aún es alternativa en Gimnasia y Esgrima de la Plata.Pero los fichajes no pasan sólo por los nacionales. Y es que el fútbol trasandino atrae muchas “grúas” y por lo mismo se esperan movimientos más que espectaculares.Entre ellos se pueden mencionar la venta del boquense Clemente Rodríguez al Espanyol, la continuidad de Juan Román Riquelme en los xeneizes o los nuevos destinos de Ariel Ortega y el Killy González.Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="e2cb173075028d78141b49f243bb45d8" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/codelco-contina-huelga-de-trabajadores.html">			<content><![CDATA[Tras los violentos enfrentamientos y las pérdidas millonarias de ayer lunes, el Gobierno anunció la presentación de una querella criminal contra los responsables. SANTIAGO.- Unos 28.000 trabajadores subcontratados de la cuprífera estatal Codelco mantienen por segundo día este martes una huelga en demanda de mejoras salariales y mayores beneficios sociales, informaron fuentes sindicales."La paralización continúa en las cinco divisiones. La vamos a intensificar. Si nos suben a trabajar obligados, nosotros (...) haremos todo lo que nos corresponda hacer para no dejar producir normalmente a Codelco Chile", dijo Cristián Cuevas, portavoz de los trabajadores subcontratistas.El lunes, jornada marcada por violentos enfrentamientos y pérdidas millonarias, al menos 70 trabajadores quedaron detenidos en distintas movilizaciones en las cinco divisiones de Codelco, la mayor productora mundial del metal rojo, en enfrentamientos con la policía.Los mayores disturbios se concentraron en las cercanías de la división El Teniente, ubicada a unos 90 kms. al sur de Santiago, donde un centenar de trabajadores bloqueó el acceso al mineral con barricadas. Ocho autobuses, que trasladaban a los trabajadores de la mina, fueron quemados por los manifestantes, mientras Codelco informó que las pérdidas suman al menos 8 millones de dólares en esa división, que aporta un 23% de la producción de cobre de la estatal."Las pérdidas en infraestructura se calculan en dos millones de dólares y sólo por el impacto en la producción estimamos seis millones de dólares", declaró Jorge Sanhueza, gerente de sustentabilidad de El Teniente."Hay instrucciones del Gobierno de que el intendente de la Sexta Región presente una querella criminal, esto es por los delitos que se cometieron ayer (lunes) en la quema de los buses", señaló el portavoz del Gobierno, Ricardo Lagos Weber.La compañía, además, inició acciones legales contra quienes resulten responsables. Durante la jornada, Codelco había acusado de sabotaje a los trabajadores movilizados."Aquí tenemos actos violentos, estamos hablando de un sabotaje directo a la división", afirmó Sanhueza. Manifestaciones similares, con bloqueos en los accesos y enfrentamientos, se registraron en las divisiones Andina, El Salvador y también en Codelco Norte, donde se encuentra el yacimiento de Chuquicamata, el mayor de la estatal, cuyo acceso también fue bloqueado temporalmente.Según los huelguistas, la movilización busca equiparar las condiciones laborales entre los trabajadores contratados por terceros y los empleados directos de la compañía, que tienen mayores salarios y beneficios en las áreas de salud, educación y vivienda, entre otros. La cuprífera sostiene que los trabajadores subcontratados deben negociar sus demandas salariales y beneficios con las compañías que los han contratado.Codelco, que opera cinco grandes yacimientos en Chile, produjo el año pasado 1,78 millones de toneladas del metal rojo.Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="321051281df2bef34467b9d62315f279" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/diputados-rn-denuncian-errores.html">			<content><![CDATA[SANTIAGO.- Los diputados de Renovación Nacional, Karla Rubilar y Roberto Sepúlveda, dieron a conocer esta mañana un listado con los 17 errores que han cometido los Gobiernos de la Concertación en materia de salud durante los 17 años que llevan en La Moneda. Asimismo, recalcaron la necesidad de que esta situación mejore y aseguraron que "eso sólo sucederá cuando la Alianza llegue al poder, porque hasta ahora, las mismas personas siguen a cargo de la salud y sólo cambian las caras visibles". Junto con señalar que "la entrega de medicamentos contaminados a pacientes con Sida se suma a un enorme listado de problemas, errores y promesas incumplidas por parte de la Concertación", los diputados enumeraron cada una de esas falencias. El "cumpleaños más caro del Ministerio de Salud" fue el primer caso que citaron los doctores Rubilar y Sepúlveda, recordando "el increíble gasto, ascendente a 28 millones de pesos por la celebración del quincuagésimo aniversario del Ministerio de Salud, cuando su titular era el doctor Osvaldo Artaza, en octubre de 2002". Los diputados recordaron que en esa ocasión, el Presidente Metropolitano del Colegio Médico, doctor Carlos Villarroel, manifestó que con lo que se gastó en esa fiesta se pagaba el 30 por ciento de la deuda del Hospital de Chiloé. La lista continúa con los $606 millones que en mayo de 2001 se destinaron a difundir el Auge y que no pudieron ser justificados ante Contraloría, las millonarias perdidas para el turismo de Isla de Pascua tras el decreto del Ministerio de Salud que obligó a vacunar contra la fiebre amarilla a todos quienes entraran a la isla, y la distribución de 90 toneladas de leche descompuesta en febrero de 2003. En la misma línea, los diputados Rubilar y Sepúlveda señalaron que en febrero de 2003 se distribuyeron medicamentos descompuestos contra la epilepsia, y un año más tarde, sucedió lo mismo con una partida de 30 toneladas de arroz que contenía gorgojos, lo que obligó a su decomiso. "Pero el premio número uno se lo lleva el ex ministro de Salud Pedro García, que se caracterizó por el constante uso de frases desafortunadas cada vez que debía responder por un problema", dijeron los parlamentarios. Otro hito en esta cadena de errores denunciada por los diputados fue la suspensión de la campaña del SIDA (en junio de 2005) para no herir susceptibilidades por estar en año de campaña electoral, así como también la pérdida, en febrero de 2006, de más de $300 millones por el cambio de vacunas triple, al constatarse que las vacunas indias habían producido gran cantidad de efectos adversos. "El gasto, en septiembre de 2006, de más de $2.000 millones en traslados de pacientes al servicio externo durante el paro de la salud, considerando que las demandas de los funcionarios costaban menos que eso, y las 30 mil dosis de Postinor 2 a punto de vencer que transformaron al Ministerio de Salud en abastecedor de farmacias privadas fueron dos de los muchos errores que ha cometido la actual ministra", dijo Rubilar. Acto seguido, y en el ítem de promesas incumplidas, los doctores detallaron "las 150 ambulancias que prometió la Presidenta Bachelet en su cuenta del 21 de mayo de 2006 y que sólo comenzaron a entregarse después del Tsunami de Aisén, así como también la inauguración de los 'hospitales sin cama' y la 'insólita' respuesta de la ministra Soledad Barría al ser consultada sobre el tema señalando que da lo mismo cómo se llamen”. Para los diputados "el extra de larga duración es el capítulo 17 de la telenovela que todos los inviernos nos muestra la Concertación: Hospitales atiborrados de personas, hospitalizaciones en los pasillos, falta de camas, etcétera".Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="3666134662d72231245d70ba216f8bf0" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/ecologistas-pifian-ricardo-lagos-en.html">			<content><![CDATA[SANTIAGO.- Pifias y consignas en su contra recibió el ex Presidente de la República Ricardo Lagos por parte de grupos ecologistas, cuando se disponía a intervenir en un seminario sobre calentamiento global organizado por la Universidad de Chile.Según informó radio Bío Bío, en el momento en que el ex Mandatario subía al estrado, un grupo de asistentes comenzó a gritarle "caradura" y levantó carteles en los que se leían frases como "el pueblo necesita una explicación".Los manifestantes, entre los cuales también habían estudiantes, eran encabezados por el ecologista Luis Mariano Rendón. Este último entabló una discusión con el rector de la Universidad de Chile, Víctor Pérez, quien lo llamaba a la calma y le pedía respeto por la casa de estudios.El episodio se extendió por unos diez minutos, durante los cuales Ricardo Lagos se mantuvo en silencio y observando lo que ocurría. Posteriormente, el ex Presidente pudo tomar la palabra y pronunciar su discurso como enviado especial de la ONU para el cambio climático.Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="be54945d6676bc8b83adc512e0c1a99c" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/gonzlez-tiene-un-duelo-sudamericano.html">			<content><![CDATA[SANTIAGO.- Fernando González (6°) quiere seguir avanzando en el pasto de Wimbledon. Y al frente, en segunda ronda, tiene a un rival (Alejandro Falla 119°) que por el ranking no debería presentar problemas, pero que viene de las clasificaciones y ya se acostumbró al cesped. El santiaguino no registra duelos previos ante el "cafetero", pero lo conoce y ayer Falla le traspasó toda la responsabilidad al chileno. "Será difícil, Fernando es el favorito sin dudas, pero me gustan los retos complicados", dijo.Ya en la cancha, González se vio un poco errático en el primer set, lo que le permitió a Falla mostrar su juego. Cuando el colombiano se encontraba 5-4 arriba y con el servicio a su favor, el partido se suspendió por lluvia. Tras casi un hora de suspensión, se reanudó el juego. El jugador "cafetero" mantiene su buena forma.El segundo set fue ganado por el bonbardero de la reina por 6 a 3. En este momento se esta jugando el tercer set donde el colombiano esta arriba en la cuenta , pero con el servicio del feña.Sigue el partido en vivo.Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
		<document id="bb2acc5620214099234871c3540e4390" url="http://chilenoticiasonline.blogspot.com/2007/06/google-lanza-una-accin-legal-contra.html">			<content><![CDATA[NUEVA YORK.- La firma de Internet Google lanzó este lunes una acción legal contra su rival Microsoft, solicitando a un juez federal imponer más restricciones a algunos programas del grupo, informó la prensa estadounidense.En una demanda presentada ante un tribunal del distrito de Columbia (este), Google cuestiona el programa de Microsoft que permite a los usuarios de PC buscar datos en su propio computador.Ya el año pasado Google había acusado al nuevo sistema operativo de Microsoft, Vista, de poner trabas al sistema operativo competidor de Google.La justicia estadounidense, en virtud de un acuerdo concluido hace cuatro años tras una acción antimonopolio contra Microsoft, debe vigilar el grupo para verificar cómo los programas pueden integrarse en el sistema operativo de la compañía.Microsoft había sin embargo efectuado cambios la semana pasada en su programa de búsqueda, cambios con los cuales las autoridades antimonopolio estadounidenses se declararon satisfechas.La jueza a quien se dirigió la demanda de Google debe dar su informe bianual sobre Microsoft este martes.La maniobra de Google responde a un ataque en la justicia de Microsoft en su contra el mes pasado.Microsoft había solicitado a las autoridades encargadas de la competencia bloquear la compra por Google de la gestora de publicidad en internet DoubleClick.Chile Noticias Online]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>