<author id="25cfbf0083acef7958bdf001bb4aa930" url="biografiasdechile.blogspot.com" feed="http://biografiasdechile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="65a14daacd68780c3b778652df5b1236" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/arturo-prat-chacon.html">			<content><![CDATA[Arturo Prat Chacón (Hacienda San Agustín de Puñual, Ninhue, Chile, 3 de abril de 1848, - Iquique 21 de mayo de 1879) marino, militar y abogado chileno. Es considerado en Chile como su máximo héroe naval. Participó durante la Guerra contra España (1865-1871) en varias batallas navales importantes. Durante la Guerra del Pacífico comandó la Esmeralda en el Combate Naval de Iquique en el cual murió.Link: Biografía de Arturo PratPortal de Historia de Chile: Legion de Los Andes]]></content>
		</document>
		<document id="f1b1e2a26265d48f02525626a451b6ae" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/biografias-de-los-proceres-de-chile.html">			<content><![CDATA[Biografías y relatos historicos de los proceres de nuestra nación.Link: Biografías de ChileHomepage: Legión de Los Andes]]></content>
		</document>
		<document id="687aa0732b4e3e1bd3bea751ec19c634" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/carlos-condell-de-la-haza.html">			<content><![CDATA[En su carrera ocupó cargos a bordo y en tierra y así, el 5 de abril de 1879, día de la declaración de la Guerra del Pacífico, a Perú y Bolivia, Carlos Condell fue nombrado Comandante de la "Abtao" , posteriormente se le entregó el mando de la "Virgen de Covadonga", goleta que habría de inmortalizar su figura, al dar un duro golpe a la Armada peruana, causando la pérdida de la fragata blindada "Independencia" en el Combate Naval de Punta Gruesa, aquel glorioso 21 de mayo de 1879.Link: Cronología Carlos CondellHomepage: Legion de Los Andes - Historia de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="4e229cbcb0b0fcfe1025cdcd63a8deed" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/cronologia-del-peru.html">			<content><![CDATA[Historía cronologica de los asucesos más relevantes del Perú, desde 1532 a 1830.Link: Efemerides del PerúHomepage: Legión de Los Andes]]></content>
		</document>
		<document id="2a82af26b7f77f77e70cfb6206e839c0" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/efemerides-chilenas-del-mes.html">			<content><![CDATA[Publicación mensual de efemerides, cronologia y conmemoraciones de Chile. Pagina Titular de la edición del presente més.Portada: Guerreros de Los AndesHomepage: Legión de Los Andes]]></content>
		</document>
		<document id="db81eed1a6746053da71015978e4d5d2" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/efemerides-de-chile.html">			<content><![CDATA[Publicación mensual de efemerides, cronologia y conmemoraciones de Chile. Pagina Titular de la edición del presente més.Link: Efemerides del MesPagina Principal: Guerreros de Los Andes]]></content>
		</document>
		<document id="c3c50c9ff92da14fbf4b5377818ce7d" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/guerra-del-pacifico-eleuterio-ramirez.html">			<content><![CDATA[En el Ejército, el Comandante Ramírez fue la encarnación más pura del heroísmo militar y así, las nuevas jornadas que emprendió el Ejército de Operaciones las hizo inspirado en este héroe, que supo comprender mejor que ninguno el deber que señala que el soldado que tuviere la orden de conservar su puesto, a toda costa lo hará.Link: Héroes de la Guerra del PacificoPagina Inicio: Biografías de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="408a93f52db31e06edb73f0bb2dc2b23" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/guerra-del-pacifico.html">			<content><![CDATA[La guerra del Pacífico es el conflicto armado más importante en el que nuestro país se ha visto involucrado hasta hoy. La falta de claridad en los límites establecidos y el potencial económico de una zona rica en salitre fueron las principales causas del enfrentamiento.Link: Cronología de la Guerra del PacificoPagina Principal: Legion de Los Andes]]></content>
		</document>
		<document id="16f26c061f154ae7a405ccdb092d80a1" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/guerra-del-pacifico_28.html">			<content><![CDATA[A la decisión de Daza de cobrar desde luego el impuesto de 10 centavos a la Compañía de Salitres, sin que el arbitro resolviese previamente la disputa, el gobierno chileno respondió con la orden impartida a los comandantes del “Blanco” y del “Cochrane”, que estaban en Lota, de que se dirigieran inmediatamente a Caldera. Y como las alarmantes noticias que llegaban de Antofagasta hiciesen temer un levantamiento en masa de los diez mil chilenos que había en ese departamento y la masacre de los 40 policiales y de los pocos funcionarios bolivianos, se ordeno que el “Blanco” siguiese a Antofagasta, a fin de calmar con su presencia la exaltación reinante en esa cuidad. El blindado llego a Antofagasta el 7 de febrero.Link: Resumen de la Guerra del PacificoPagina de Inicio: Guerra del Pacifico]]></content>
		</document>
		<document id="66ed0cc4e80a54eec6bea80ac6b670dd" url="http://biografiasdechile.blogspot.com/2010/05/heroes-de-la-guerra-del-pacifico.html">			<content><![CDATA[Biografías de los proceres y personajes de la Guerra del Pacifico de 1879.Link: BiografíasPortal del Sitio Web: Historia de Chile - Legion de Los Andes]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>