<author id="269e18588d5cbd20d4a5ad19fc2dcde4" url="pedalestalca.blogspot.com" feed="http://pedalestalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fbe9eaa88c136db0c0847bc8d49c5fc3" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/06/recreovia-en-la-florida_30.html">			<content><![CDATA[El domingo 2 de julio realizaremos la Recreovia en La Florida , barrio sur de Talca. Nuevamente el movimiento de Ciclistas Urbanos de Talca estará apoyando esta actividad destinada a las familias del sector, erspecialmente a los niños . Habra un entretenido circuito de destrezas , un maestro hará reparaciones simples en las bicicletas y contaremos con actividades y concursos para los mas pequeños. La Recreovía se suspendera si llueve.]]></content>
		</document>
		<document id="ec0d6866de119f4330100086f3bb8ce6" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/07/paseo-vilches-por-pamela-canovas.html">			<content><![CDATA[SALIDA 17 DE JULIO DE 2006Esto de los paseos se convierte cada vez más en un vicio.Debo reconocer que hasta por minutos se me olvida eso del turismo gastronómico y sólo pienso en el botellón de agua y seguir pedaleando. Hasta comienzo a perderle el miedo a las subidas (descubrí que cuando viene una cuesta, no hay que mirar más allá de un metro de la rueda delantera, así no te das cuenta de cuánto falta para terminar, me pasa que si miro… veo lo mucho que falta y me muero de ganas de lanzarme a tierra…)Una vez más repetimos la ruta a Vilches, esta vez en versión sólo matinal y en plan búsqueda de nieve; por lo tanto, no estaba contemplado llegar hasta Talca en bicicleta, ganas, entusiasmo y energía no faltaban, sólo escaseó el “tiempo” (bien muy preciado entre la gente tan importante como lo son los miembros del Movimiento de Ciclistas Urbanos de Talca)Los más fanáticos -como de costumbre- llegaron antes y subieron en bicicleta, nosotros los alentamos desde el bus, que esta vez venía repleto de gente, por tanto, nuestras queridas bicicletas no gozaron de un puesto privilegiado dentro de la micro y debieron irse en el techo, así sin nada afirmándolas, sufrios todo el camino pensando en que tal vez llegábamos con un par menos. No pasó nada, bien.El chofer y el dueño del bus ya nos conocían de la vez anterior, e incluso manifestaron “su preocupación por los frenos de la bicicleta de Rossana” y nos preguntaron si ya estaban reparados (recuerden que cuando subimos el 21 de mayo, los frenos de Rossana se fueron cayendo por trozos) en fin… “para mojar un poco la camiseta” decidimos pasar la barrera de la CONAF y pedalear un poco mientras esperábamos a los más madrugadores que venían subiendo.Estuvo bueno el mini paseo, la inmensa cuesta que nos esperaba logró fundirnos en menos de la mitad y la instancia sirvió para sacar un gran stock de fotografías y bueno también nos hizo comenzar a pensar en la paila de huevos que nos esperaba “donde TOÑO”… Sí sí, ya sé que no era Toño, lo siento ¡!, siempre ando cambiando los nombres. Resultó que “Don Tito” no tenía gallinas, por lo tanto, tampoco huevos y bueno tampoco era sordo como yo pensé (je- je).Es necesario avisar para que nos esperen en grande. El café estuvo tan bueno como la vez anterior, claro que los sandwich anduvieron “guateando”, pero para la próxima llevamos una gallina ponedora o una palta bajo la manga.La bajada, como siempre: espectacular ¡!!Ahora podíamos apreciar los cerros nevados, el olor a aromo, eucaliptos, pino y el río con más agua que de costumbre. Lindooo… impagable la sensación del viento golpeándote en la cara y el verde que pasa por el lado como una película que avanza. Paseos así y la buena compañía del grupo renuevan el espíritu.Lamentablemente, la cadena me jugó una mala pasada y no logré batir el record de no pisar tierra en las subidas. Sino fuera por ese negro y engrasado engranaje (que ni idea de cómo se regresa a su lugar) podría haberme jactado de que esta vez “no me había bajado de la bicicleta”, en fin… estuve a un paso.Las chicas del grupo hemos mejorado, el Melado nos espera y “no vamos a desteñir”, llegaremos dignamente y con la cara llena de risa, claro que antes queremos que José Miguel cumpla con la clase práctica de “pequeñas reparaciones” que -al parecer- algún día prometió.Esta vez, sólo hubo una parada oficial, en el puente. Obvio, con las fotos “de rigor”, por las que tanto reclama José Miguel. Ricardo prefirió no probar denuevo para no quedarse con otra pieza menos (recuerden que perdió un pedazo de su máquina la última vez) mmm… Hay algunos muy buenos para perder cosas, Rossana sus frenos, Ricardo parte de su máquina, Paty esta vez quiso aligerar la carga y dejar botada su mochila… en fin cosas que se van quedando en el camino.Hubo caídas y alergias que todos sentimos, espero que ya estén bien.Tenemos un ciclista “Montañoso” que cada vez está más urbanizado y ya es parte del MCUT, ojala nos siga acompañando.Yo feliz porque Humberto está encantado con esto de las bicicletas, ya adquirió casco y bicicleta, que por estos días llegará a Talca y anoche no paraba de hablar de la salida de la mañana.También, nos acordamos de aquellos más teóricos: Bárbara y Walter-Valter, los extrañamos, pero bueno ya los veremos en otro tipo de eventos.Lo nuevo y bueno de esta salida fue la incorporación de un nuevo integrante: El carro de Ricardo, espectacular ¡!! Pudimos cargar todas las bicicletas en él… lamentablemente, sólo algunos tuvimos el privilegio de irnos en auto y llegar antes, ojalá pati, don Héctor y Pablo no hayan tardado mucho en estar en sus hogares.Me quedé pensando y creo que el carro de Ricardo nos será muy útil para aquel día que concretemos “ese asado campestre” que me muero de ganas de hacer. Imaginen todo un carro para llenar con cooler, platos, parrilla, carbón y con todos los complementos de un buen asado. Total ¡!Bien Ricardo, viva el carro y ojalá los días con sol nos sigan acompañando.Claro está que todos le tenemos miedo al agua.Saludos,Pamela.-]]></content>
		</document>
		<document id="d3f041ce8119a323ed404e22cfabbdde" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/07/recreovia-barrio-la-florida-talca.html">			<content><![CDATA[Organizada por la Ilustre Municipalidad de Talca y el Movimiento de Ciclistas Urbanos de Talca este pasado domingo 2 de Julio se realizó la Recreovía La Florida. Tuvimos un lindo día y una recreovía muy alegre y entretenida con gran participación de niños y jóvenes.Se realizó un concurso de pintura para niños que causó gran expectación, vimos expresiones tan iluminadas como "la micro se paga, la bicicleta no.. es grati". También una pista de obstáculos para jóvenes y niños ciclistas que pusieron a prueba su equilibrio y destreza. Como en todas las recreovías anteriores se contó con un Taller de reparación de bicicletas gratuito a cargo de Jaime Suarez, extraordinario maestro que reparó un gran número de bicicletas.Ganadores Concurso de Pintura1er lugar: Fernanda Melo 7 años2do lugar: Emilio Muñoz 9 años3er lugar: Simone Esteves 8 años4to lugar: Javier Rebolledo 10 años5to lugar: Victor Antonio Muscat 4 años6to lugar: Maximiliano González 5 añosAgradecimientosPersonas:- Andrea García del Supermercado Hipersur que realizó una extraordinaria animación de la Recreovía- Ana Ruth Espinoza y Carmen Moran de la Municipalidad de Talca- Loreto Pérez, Reinaldo Villar y Alejandro Cáceres, artistas talquinos que constituyeron el Jurado del Concurso de Pintura- Jaime Suarez, Taller de reparación de bicicletas (Uno oriente cruzando el puente sobre el Piduco)- Don Guillermo y muchos funcionarios municipales que han puesto todo su interés para hacer que funcionen la recreovíasInstituciones- Supermercado Hipersur- Constructora Independencia- Carabineros de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="565318d4c5738fff2cfce5f9bee18159" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/07/ver-fotos-paseo-vilches-21-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Para ver fotos del paseo anterior a Vilches hacer click aqui ]]></content>
		</document>
		<document id="4fc2f087c6d49b63aa616d8f8e1baea2" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/07/vilches-el-domingo.html">			<content><![CDATA[Salida fin de semana: Domingo 16 de Julio - VILCHES Este fin de semana vamos a Vilches y ojala que encontremos nieve... la lluvia derritió la que había pero nunca se sabe si tenemos suerte y cae un poco.La idea es subir el domingo pues para el sábado se anuncian posibles chubascos, sin embargo para el domingo los sitios del tiempo (wwwa.accuweather.com y http://www.blogger.com/www.meteochile.cl) coinciden en que no lloverá.La idea es hacer dos grupos, los que suben en bicicleta (más fanáticos) y los que sólo bajan en la bicicleta. La ruta es relativamente dura, son 29 km desde el cruce hasta Vilches de los cuales los últimos 17 son solo subida (desde 400 hasta 1400 msnm aprox.).- El grupo de los más fanáticos se van en el auto de Ricardo (con carro para llevar las bicicletas). Si el grupo es más de 5 tenemos que llevar otro vehículo. Estacionamos cerca del cruce (donde venden pan amasado).. La idea es partir desde el cruce temprano (7:30). Son 2 a 3 horas hasta la CONAF.El punto de encuentro de este grupo es la plaza de armas, frente a la catedral, a las 6:45.- Los no tan fanáticos, que no quieran o no se sientan en condiciones para subir en bicicleta se van en bus desde el Terminal de buses de Talca. El bus es uno grande con parrilla en la parte superior donde se llevan las bicicletas. El bus parte a las 8:15 el día domingo pero es necesario llegar un poco antes para subir las bicicletas. El bus tarda aproximadamente 2 horas en llegar hasta el hotel (ruinas del hotel). La última vez pagamos un pasaje de $1.500 y $500 más por bicicleta.- Arriba nos juntamos todos. Si es posible encontrar nieve, seguimos en bicicleta hasta el camping de la CONAF que está después de la barrera vehicular unos pocos kilómetros (4 aprox.) o hasta que encontremos nieve... para sacarnos la foto... ahh nada de andar tirandose bolas de nieve- En la cafetería de la Tía (lugar donde cuelgan banderas) nos tomamos un té con huevos revueltos para pasar el frío y renovar fuerzas para bajar.- El descenso es largo, vertiginoso y por un camino vehicular de tierra de relativa buena calidad… se disfruta aunque hay que tener cuidado con la velocidad… no exceder nuestra capacidad de control de la bicicleta. No es sólo descenso, también hay un par de subidas pero muy accesibles y en última instancia se suben caminando.- Entre paradas para la foto y descansos tardamos aproximadamente dos horas en llegar al cruce. Cargamos las bicicletas en el carro y regresamos. Algunos en el auto, el resto se viene en micro y los que se animen vuelven en bicicleta (son 40 km de pavimento hasta Talca).- A las 2 de la tarde aprox. estamos de regreso en TalcaRecomendaciones- Llevar casco es casi una obligación para hacer el descenso- La bicicleta tiene que estar en buenas condiciones, lubricada, etc.. . Los frenos tienen que estar funcionando muy bien pues dependeremos de ellos.- Los que suben en bicicleta tienen que llevar una polera de repuesto - para cambiarse - de otra forma se congelan bajando.- Hay que abrigarse pues temprano hace frío. Es recomendable usar guantes (largos) pues los dedos sufren con el frío.- Llevar caramañolas con líquido (agua, bebida isotónica, etc..).- Llevamos cámaras, parches, corta cadena y llaves.- Es necesario confirmar por correo electrónico o teléfono para organizar la ida y regreso a:José Miguelcicleterosenaccion@yahoo.com09.2211387]]></content>
		</document>
		<document id="a064b3f667844b70410462824be9e807" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/08/cumpleaos-de-blog.html">			<content><![CDATA[El 25 de agosto el blog pedalestalca cumple un año. Todo comenzó con la idea personal de querer organizar a un grupo de ciclistas, sin saber que se estaba gestando el Movimiento de Ciclistas Urbanos de Talca, al cual me uní a principios de este año. Quiero agradecer a las personas que participan de nuestras actividades y han posteado a este sitio . La "vida" y continuidad del blog se genera y mantiene a partir de los comentarios y aportes de todos.Pablo Abarca S.]]></content>
		</document>
		<document id="b586a7d3b0c61618be6d1bf8e981ae12" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/08/paro-urbano-y-rural-en-talca.html">			<content><![CDATA[La Federación del Transporte de Pasajeros de la Región del Maule (FETRAM) mantiene la decisión de paralizar sus recorridos urbanos y rurales en base al acuerdo tomado la semana pasada por la Confederación Nacional de Regiones del Transporte Mayor de Pasajeros de Chile. El paro será mañana miércoles 2 de agosto entre las 6 y 10 de la mañana que se repetirá el martes 8 de Agosto, de 6 de la mañana a las 2 de la tarde. Los micreros esperan la paralización a nivel nacional para el miércoles 16 de este mes.Para aquellos que dependen del transporte público para desplazarse , ésta es una buena oportunidad , si el tiempo lo permite, de atreverse a adoptar la bicicleta como una alternativa de transporte económica , eficiente , no contaminante y con beneficios para la salud.]]></content>
		</document>
		<document id="faf400c1742a0ec5b00e7821e0d8ae60" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/09/da-internacional-sin-auto.html">			<content><![CDATA[DÍA INTERNACIONAL SIN AUTO - 29 septiembreDespués de la última reunión del Movimiento de Ciclistas Urbanos de Talca se han realizado algunas acciones para organizar las actividades del día internacional sin auto.PROGRAMA actividades Día Internacional Sin AutoViernes 29 septiembre: CicletadaCicletada por el centro de Talca donde esperamos juntar más de 200 bicicletas y unas cuantas autoridades. El año pasado participó el Alcalde y este año debieran acompañarnos Intendente y seremis, parlamentarios, concejales, etc.. La Cicletada se realizará en alguna hora de la tarde entre 17 y 19 hrs (por definir) y partirá de la plaza para recorrer la uno norte, 11 oriente, uno sur para terminar en la plaza de armas.Sábado 30 septiembre: Seminario sobre ciclismo urbanoTalca tiene la particularidad que es la segunda ciudad de Chile donde se usa más la bicicleta como medio de transporte, 9% de los viajes (sólo superada por Curicó 11% ). Sin embargo no existen facilidad alguna para el uso de la bicicleta: la práctica del ciclismo en la ciudad es inseguro y además hay escasa valoración social del ciclista urbano (se asocia con pobreza). Por todo lo anterior debemos provocar la discusión de estos temas, revalorizar culturalmente a la bicicleta como medio de transporte inteligente y contribuir a hacer que la ciudad acoja la bicicleta de mejor forma.Domingo 1 octubre: Recreovía Carlos TruppYa tenemos cierta práctica, hemos realizado algunas recreovías y contamos con afiches impresos. Para esto nos apoyaremos en la municipalidad y en las organizaciones del barrio.OTRAS ACCIONESBici estacionamientos Edificio ConsistorialEl municipio de Talca, en un afán de dar ejemplo a otras instituciones públicas y privadas, colocará un bici estacionamiento en el frontis del edificio municipal para los vecinos que llegan en este medio de transporte y otro en la parte posterior, para los trabajadores que opten por ir a trabajar en bicicleta. Se intentará contar con los bici estacionamientos para el 29/9 e inaugurarlos previo a la cicletada.Campaña preparatoria Día sin AutoConsidera la preparación de un conjunto de acciones de prensa a realizar en el mes de septiembre (comunicados, eventos noticiosos, etc..) que contribuyan a crear un clima favorable al día sin auto. La idea es motivar a las familias a que el 29/9 dejen su auto en casa y comprueben que NO PASA NADA. Caminar, ir en bicicleta y en última instancia usar el transporte público, puede ser muy agradable además de sano y económico. Además es una buena lección de urbanidad para nuestros hijos.COMITÉ ORGANIZADOR DÍA SIN AUTOEl día lunes 21 tuvimos la primera reunión de las instituciones involucradas en la preparación de las actividades del día internacional sin auto 29/9.José Miguel]]></content>
		</document>
		<document id="aff00f73f259e6db3022c6d333dce820" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/09/dia-mundial-sin-mi-auto.html">			<content><![CDATA[Súmate al día mundial sin auto el próximo 29 de septiembre. Nos reuniremos en la Plaza de Armas de Talca a las 18:00 hrs y desde allí iniciaremos una cicletada por las principales calles de la ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="c25729badbe354be48be9c4b3784abcc" url="http://pedalestalca.blogspot.com/2006/09/promocion-dia-sin-auto.html">			<content><![CDATA[Durante la mañana del sábado, integrantes del Movimiento de Ciclistas Urbanos de Talca se encargaron de promocionar la celebración del "Dia Internacional sin Auto" . En dicha ocasion, se pudo conversar con la ciudadania e invitarlos a participar de las multiples actividades organizadas para este fin de semana , especialmente a la Cicletada programada para el viernes 29 a las 17:30 hrs. desde la plaza de nuestra ciudad. La colaboración en la difusion de esta actividad, que intenta reunir a cerca de 200 ciclistas, es fundamental . El diario el Centro publicó en la edición del día domingo, una interesante y atractiva nota titulada "Vida en Bicicleta", tambien el portal Talca Urbano , nos esta ayudando en la promociónhttp://www.talcaurbano.cl/paginas/cicletada.html]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>