<author id="279c0ab31a16e4ef978a038414502f85" url="talcafreak.blogspot.com" feed="http://talcafreak.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9d9687be4b191d876c66ca17dc1c4127" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/05/cmo-reconocer-un-talquino.html">			<content><![CDATA[En mi afán casi enfermizo por encontrar el gran misterio que envuelve este pueblo y su fauna, tomando en consideración lo mal que me ha ido en esto, decidí irme a la segura asì que me lancé a la lectura de blogs de personas oriundas de este frikeado lugar.Anoche estuve hasta la una de la mañana leyendo los sites de chicos divertidos que se burlan de su ciudad pero no dejan que un "extranjero"]]></content>
		</document>
		<document id="4c9415475275af6232b802e33c066e45" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/05/fines-de-semana-perdidos.html">			<content><![CDATA[Detesto pasar los fines de semana en Talca. Por mi trabajo debo quedarme algunos sábado y domingo trabajando y cuando el trabajo es poco (e incluso a veces nada), me desespero con frenesí. El primer mes acabé con todos los lugares para pasear o turistear y como los dos únicos cines mantienen su cartelera intacta por más de 35 días, pues no me queda más que dormir, ver tele o vagar por internet.El]]></content>
		</document>
		<document id="6d8e9c94eeb4e28cdbdd9d066cc1dc9b" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/05/o-sushi-de-talca.html">			<content><![CDATA[Recién llegada a este submundo estuve tres días buscando un lugar donde vendieran comida japonesa. En Santiago había un restaurante japonés a media cuadra de mi depto y me hice adicta al ramen, las gyosas y el sushi. En fin, busqué, busqué y al final di con una tienda ubicada en el Portal Sur que vendía sushi sólo los viernes después de las 20.00 horas.Como si a una le fueran a dar ganas de comer]]></content>
		</document>
		<document id="5a8e566c9ec27efbcbf095ac1dbb325c" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/05/talca-pars-y-londres-el-peridico.html">			<content><![CDATA[Hoy, en mi paseo matutino por los medios de comunicación escritos locales, me encontré con esta noticia, la creación de un periódico que, según el artículo, es " un reencuentro con nuestra identidad, un orgullo localista", la que contiene "notas complementadas con una gráfica de la época que rescata parte de la memoria chilena de nuestra ciudad".Tomando en cuenta que la nota no tiene datos]]></content>
		</document>
		<document id="b20854c13cf75a6a840d29e0bc2eed98" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/05/talca-talca.html">			<content><![CDATA[A ver, empecemos por el principio, como se debe. Mi vida iba viento en popa hasta que a mi jefe se le ocurrió la genial idea de enviarme a trabajar acá.La única vez que estuve en Talca fue una visita obligada de 10 minutos en el terminal , bajo el alto auspicio de Tur Bus camino Santiago-Concepción . Peor aún, nunca supe dónde estaba hasta que llegué para "quedarme" y vi con espanto que era el]]></content>
		</document>
		<document id="6d2c3ff7e0e53fcbc154d6c0b148517f" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/06/cosas-que-slo-pasan-en-talca-1.html">			<content><![CDATA[Apenas llegué a vivir a este limbo sabía perfectamente que me encontraría con situaciones y cosas extrañas. Tal como lo dice el título del blog, para mi (y mucha gente en este país) Talca es como la versión criolla del Triángulo de las Bermudas, acá todo puede pasar.Desde el cambio de bebés en el hospital, al encuentro de ratas en las ollas de comida del restaurant más famoso (pasando por las]]></content>
		</document>
		<document id="cc89bb1dad48d68b7200042d17d0837e" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/06/era-una-gotita-fastidiada-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[Está lloviendo. Toda mi vida he odiado la lluvia. No es que me hubiese gustado nacer en un país tropical al lado de la playa y vivir toda mi existencia en bikini, pero el sólo hecho de pensar en ponerme medio ropero para capear el frío y después cargar con 15 kilos de ropa mojada por la calle me hace pensar en el suicidio.Por eso siempre me he deprimido cuando llueve, pero estando en mi exilio]]></content>
		</document>
		<document id="14b799c4f193c6bb8fb39915cbddfe6c" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/06/malas-noticias.html">			<content><![CDATA[Y tenían que venir desde Talca...Snif!!!Zoom para tristeza de todo el mundo... :(Debo irme de aquí antes que sea demasiado tardeeeeeeee!!!Aaaaaaaargh!]]></content>
		</document>
		<document id="8dd33517207e7f6f1b4edece6d24e256" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/06/maldito-seas-guatn-prez.html">			<content><![CDATA[Este si que es un cuento del lobo de antología... Hasta el mismo "Pedrito" envidiaría a este chanta extremo que pulula por el ambiente de la producción de eventos de Chile... Bueno, nada más decir que estoy en extremo fastidiada y enferma de rabia a causa de este productorcito flaite de nombre Claudio Pérez, quien adora agendar conciertos para luego, días antes, cancelarlos como si nada, y sin]]></content>
		</document>
		<document id="ece44f8cffc835c679df56958a55c691" url="http://talcafreak.blogspot.com/2008/06/publicidad-for-masses.html">			<content><![CDATA[Así se hace la publicidad en Talca... la primera vez que vi esto no sabía qué pasaba, después de un par de días de consultar con colegas me enteré que los tipos en cuestión (bicicleta y autominiutramegahipertinychico) les pagan para que se paseen por la calle vociferando ofertas de tiendas locales... ahí terminé de morir...Ehmmm... La bicicleta publicitaria... (Hice una edición de photoshop de]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>