<author id="27affc426706a2ac7d7ef135488e5897" url="alertanews.wordpress.com" feed="alertanews.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9dc321322ecbac5fce2d94f9f79b21aa" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/04/11/violento-terremoto-frente-a-indonesia-desencadena-alertas-de-tsunamis-en-el-indico/">			<content><![CDATA[BANDA ACEH, Indonesia.- Un sismo de magnitud 8,7 se produjo este miércoles frente a la costa occidental de la isla indonesia de Sumatra, provocando un alerta de tsunami y evacuaciones masivas en las costas del Océano Indico. El sismo tuvo lugar a las 08H38 GMT, a 33 km de profundidad y a 450 km al […]]]></content>
		</document>
		<document id="943c4661a9e900a9d2f4fe750202e972" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/04/12/corea-del-norte-lanzo-cohete-de-largo-alcance-segun-seul/">			<content><![CDATA[SEÚL.- Corea del Norte lanzó un cohete de largo alcance, con el que anunció pretendía lanzar un satélite al espacio, según confirmó el Ministro de defensa de Corea del Sur. Sin embargo, según Japón, el objeto cayó al mar inmediatamente después de haber despegado. Según el Ministerio de Defensa nipón, “un objeto norcoreano voló por más de […]]]></content>
		</document>
		<document id="a24661b01dcddcd61a7a3b33f5ed2dfc" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/04/14/explosion-es-percibida-frente-a-embajada-de-eeuu-de-bogota-durante-visita-de-obama-a-colombia/">			<content><![CDATA[BOGOTÁ.- A las 19:30 hora local dos fuertes explosiones sacudieron el barrio de Quinto Paredes en la ciudad de Bogotá, Colombia. Las primeras impresiones indican que se trataría de un artefacto explosivo de mediana intensidad que detonó justo en frente de la embajada de EEUU en la capital colombiana. Lo anterior generó gran expectación, pues […]]]></content>
		</document>
		<document id="78ff5c5280990d100346831b85ebeb9e" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/04/17/fuerte-sismo-de-magnitud-6-5-grados-sacudio-zona-centro-de-chile/">			<content><![CDATA[SANTIAGO.- Un fuerte sismo de 6.5 grados remeció la madrugada del martes la capital de Chile, Santiago, provocando oscilaciones en casas y edificios en altura, dijeron testigos y el Servicio Geológico de Estados Unidos. El epicentro se ubicó a 48 kilómetros al norte noreste de Valparaíso y a una profundidad de 67,4 kilómetros, reportó el […]]]></content>
		</document>
		<document id="145c4fea6eb67c303d61c8de967f80f3" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/04/17/oficina-emergencia-chile-decreta-evacuacion-preventiva-por-sismo/">			<content><![CDATA[SANTIAGO.- La Oficina Nacional de Emergencia de Chile (ONEMI) decretó evacuación preventiva en el centro sur del país tras el fuerte sismo de la madrugada del martes, que según reportes iniciales de la agencia estatal no causó daños ni víctimas. “Conforme a protocolo hemos procedido a hacer evacuación preventiva entre la región de Coquimbo hasta […]]]></content>
		</document>
		<document id="374c0bda7379475b0dc0cf3e27007914" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/04/20/colision-de-vehiculos-deja-43-muertos-en-mexico/">			<content><![CDATA[CIUDAD DE MÉXICO.- Al menos 43 personas murieron y varias resultaron heridas hoy en un choque entre un autobús de pasajeros y un camión de carga en el estado de Veracruz, en el este de México, informaron las autoridades. El accidente ocurrió a las 4:30 de la madrugada (09:30 GMT) en la carretera Álamo-Potrero, en […]]]></content>
		</document>
		<document id="1e7fd94bc1cfc3da38501404a8d56363" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/04/20/se-estrella-avion-en-pakistan-con-127-personas-a-bordo/">			<content><![CDATA[ISLAMABAD.- Un avión civil pakistaní con 127 personas a bordo se estrelló el viernes en medio de malas condiciones climáticas cerca del aeropuerto internacional de Islamabad, reportó la televisión estatal según Reuters. La aeronave era operada por la firma local Bhoja Air, agregó. Canales de televisión indicaron que la aeronave estaba viajando desde la mayor […]]]></content>
		</document>
		<document id="d4ed3c7bf9d31078b85caccd431c5726" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/05/01/bolivia-nacionaliza-transportadora-de-electricidad-espanola/">			<content><![CDATA[LA PAZ.- Durante la jornada de este martes el presidente de Bolivia, Evo Morales, anunció la nacionalización de la Transportadora de Electricidad (TDE), una empresa en manos de capitales españoles. Minutos antes de anunciar vía decreto supremo la medida, fuerzas armadas del país sudamericano ocuparon la calle Colombia casi Costanera, a solo metros de donde […]]]></content>
		</document>
		<document id="20c42cf7c9c0ca75543ce32072019e03" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/05/08/china-expulsa-a-periodista-de-al-jazeera-y-cadena-arabe-decide-cerrar-su-oficina/">			<content><![CDATA[PEKÍN.- China expulsó del país a la periodista extranjera Melissa Chan, a quien se le negó  renovar la visa, informó este martes la asociación de corresponsales extranjeros en Pekín. Aparentemente, el motivo de la decisión tomada por China, es el disgusto por la información que difunde la emisora. El último caso conocido de la expulsión de un periodista […]]]></content>
		</document>
		<document id="4c0eb12931dd3c6077664873b503f7f9" url="http://alertanews.wordpress.com/2012/05/10/hallan-avion-ruso-que-habia-desaparecido-en-indonesia-con-hasta-50-personas/">			<content><![CDATA[YAKARTA.- El avión ruso Sukhoi Superjet 100 de última generación, con hasta 50 personas a bordo, y que desapareció el miércoles de los radares en Indonesia, fue divisado en el distrito de Bogor, cerca de Yakarta, desde un helicóptero, informó hoy jueves la televisión indonesia. Hasta el momento no se ha mencionado nada respecto a los pasajeros que iban […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>