<author id="287236c59eb08f4ea717a3c05d9787f3" url="ruteando.wordpress.com" feed="ruteando.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9f617133489d02858852f8f6afc97f2a" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/09/25/santiago-puerto-madryn-1-de-9/">			<content><![CDATA[Día 1 – Sábado 14 de Septiembre Comienza nuestro viaje soñado. Visitar Puerto Madryn y observar a la Ballena Franca Austral, en su período de reproducción y en un ambiente natural, se había constituido en uno de esos viajes soñados, aunque varias veces postergado. Por fin se daba la oportunidad, el inusualmente largo feriado de […]]]></content>
		</document>
		<document id="4e8dd405ebda226ad92ddbed6f6de1fe" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/09/25/santiago-puerto-madryn-2-de-9/">			<content><![CDATA[Día 2 – Domingo 15 de Septiembre Después de un sabroso desayuno, seguimos viaje a las 10:18. Los caminos que habíamos intentado el día anterior se encontraban cerrados ambos y debíamos hacer un rodeo por Aluminé y Rahué, de modo que seguimos hacia Aluminé, distante poco menos de 60 km, con casi 50 de ellos […]]]></content>
		</document>
		<document id="cffba4351dbb7701b2698985a28c7887" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/09/25/santiago-puerto-madryn-3-de-9/">			<content><![CDATA[Día 3 – Lunes 16 de Septiembre Seguimos viaje a las 10:53. El destino era Puerto Madryn, de donde nos separaban 776 km. A las 12:43 estábamos en Esquel, donde nos desvíabamos hacia el Este, un cafecito reponedor y seguimos devorando kilómetros. Manolo y quien escribe La siguiente parada fue Tecka, donde llegamos pasadas las […]]]></content>
		</document>
		<document id="8a3f6a9bd3fbeb6c615aa3d0b34a2dc7" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/09/25/santiago-puerto-madryn-4-de-9/">			<content><![CDATA[Día 4 – Martes 17 de Septiembre Este día ya nos levantábamos con la tranquilidad de estar en el destino, el día se presentó despejado y con una temperatura muy agradable. Puerto Madryn desde el camping de la ACA Pretendíamos cumplir el objetivo de avistar la ballena franca austral. La tripulación, por su parte, quería […]]]></content>
		</document>
		<document id="ac0be9ede23a7583b6bf5c89b3cf1a8b" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/09/25/santiago-puerto-madryn-5-de-9/">			<content><![CDATA[Día 5 – Miércoles 18 de Septiembre Nuevamente amanece hermoso, con cielo despejado y un sol esplendoroso. Este día teníamos previsto hacer un asado en conmemoración de nuestra independencia y para recordarnos siempre lo que somos; chilenos que desean dejar una buena imagen de nuestro pueblo. Asamos un buen trozo de bife de chorizo, tomamos […]]]></content>
		</document>
		<document id="96b1f1c06a24ac257215118b7d056b35" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/09/25/santiago-puerto-madryn-6-de-9/">			<content><![CDATA[Día 6 – Jueves 19 de Septiembre Otro día hermoso, pero debíamos prepararnos para el regreso. Teníamos dos opciones, mi preferida era regresar por Neuquén para agregar variedad al viaje y no hacer la misma ruta de regreso, pero el tiempo en la cordillera se mantenía con malas condiciones y los pasos fronterizos de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="c072b95b349d427705b71fe713e77ecb" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/09/25/santiago-puerto-madryn-7-de-9/">			<content><![CDATA[Día 7 – Viernes 20 de Septiembre El camino desde El Hoyo a Bariloche, con nieve, en tramos se dejaban caer suavemente plumitas de nieve, de modo que lo hicimos a una velocidad prudente. Tardamos prácticamente dos horas en llegar a Bariloche, que también estaba nevado y mantenía una suave nevazón. Lo primero que hicimos […]]]></content>
		</document>
		<document id="77f13965d99c4504da86835b7cf83ab1" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/11/24/farellones-desafio-trek-2013/">			<content><![CDATA[Ciclista: Es una mierda… esta carrera, es un montón de mierda… estás sufriendo como un animal, no tienes tiempo para mear y te lo haces encima… vas pedaleando sobre el barro, resbalando, y… es una mierda… debes limpiarte si no quieres perder la cabeza… Periodista: ¿Volverás a correrla alguna vez? Ciclista: Desde luego, ¡es la […]]]></content>
		</document>
		<document id="1818e39fb62eb164b3498ea504a4ae80" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/12/01/ruteo-rungue-20131201/">			<content><![CDATA[José, Alejandro, Catalina, Gabriel, Eduardo y Manuel Amigas y amigos, desafiando la alta temperatura y el terrorífico índice de radiación UV, nos juntamos siete pedaleros a realizar una ruta nueva; una combinación de rutas previas y un pedacito de camino recientemente asfaltado. Ha sido bautizada como Clásica Rungue: 89 km con mucho falso plano, y […]]]></content>
		</document>
		<document id="bf68f84fe8b9674262d76c60d6f2145b" url="http://ruteando.wordpress.com/2013/12/29/ruteo-cuesta-chada-20131229/">			<content><![CDATA[En la cima de Cuesta Chada Diez pedaleros nos reunimos para el ruteo de este último domingo del año. Una clásica recientemente incorporada al calendario: Cuesta Chada. Temprano nos reunimos en el Punto de Encuentro, ubicado en Nos, y pocos minutos después de las 09:00 enfilábamos hacia el sur. Tomamos Autopista del Maipo, aún se […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>