<author id="2bda70d5e6ea80d712b508c612dd7322" url="chejo.blogspot.com" feed="http://chejo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="cacf42ade6558fdf03f25faeb0aacbf7" url="http://chejo.blogspot.com/2011/12/asamblea-constituyente-de-la-juventud.html">			<content><![CDATA[Invitamos a todos los interesados en participar en la Asamblea Constituyente de la ONG Juventud Esperantista Chilena, para el día sàbado 14 de enero de 2012, en el Cafe Starbucks ubicado en Agustinas 640, local 7, Santiago Centro. Nos reuniremos a las 16 horas. Traer algo de dinero para consumir algo. Están todos invitados, también quienes sean mayores de 28 años!!!! Si no puedes concurrir personalmente, pero deseas participar en la asamblea constituyente, podrás participar viéndonos por internet en el canal de livestream que avisaremos oportunamente, y además puedes solicitarnos el material necesario para que puedas ser miembro fundador al correo electrónico chejo(a)esperanto.clNi invitas ?iujn interesatojn por partopreni en la Stariga Kunveno de ?ilia Esperantista Junulara Organizo, okazonta la sabaton 14an de januaro 2012, je la 16 horo, ?e Kafejo Starbucks, lokata en Agustinas 640, ejo 7, Santiago Centro. Kunportu iom da mono por man?a?oj. ?iuj invitataj e? anka? plia?uloj....!!!Aquí el mapa para llegar al sitio | Jen mapo por atingi la kafejon]]></content>
		</document>
		<document id="9f90134402d295295ed271de9144534b" url="http://chejo.blogspot.com/2012/01/3er-campamento-esperantista-de-verano.html">			<content><![CDATA[Entre los días 17 y 19 de febrero, en el Campo Escuela Callejones, ubicado en la Comuna de Graneros, se llevará a cabo nuevamente el Campamento Esperantista de Verano ( Somera Esperanto-Tendaro).Afortunadamente los costos se han mantenido iguales por lo que la estadía  es de  $ 2500 diarios por persona ( en carpa ) y de $5.000 diarios por persona en cabaña. ( se cuentan solo dos días del viernes al sábado, y del sábado al domingo). La comida la haremos en conjunto para lo cual calculamos unos $2000 pesos diarios más.El transporte desde Santiago a Graneros se puede hacer via metrotren y tiene un costo aprox. de $2000.La organización no cobra por materiales, por lo cual solo debes gastar en estadía, alimentación y trasposte. Si deseas participar, pero tienes algunos problemas económicos para ello, escribenos a set(a)esperanto.cl para ver como podemos solucionarlos.Si puedes aportar en el programa como por ejemplo traer guitarra, enseñar esperanto, dar una pequeña charla sobre algún tema, es bien recibido.Puedes hacer tu inscripción en esta página.]]></content>
		</document>
		<document id="4bc1c8b2df694b61c581dde995b44814" url="http://chejo.blogspot.com/2012/01/citacion-asamblea-constitutiva.html">			<content><![CDATA[Cítase a Asamblea Constitutiva de la ONG Juventud Esperantista de Chile, para el día 14 de enero de 2012, a las 16 horas, en Agustinas 640, Local 7, Santiago Centro.Se adjunta mandato para aquellos que no puedan concurrir personalmente a la Asamblea, pero deseen ser considerados socios fundadores. Se solicita imprimir los mandatos y enviarlos firmados y completos a Hector Campos Grez, Casilla 231, Curicó, o escaneado en formato pdf a esta dirección a mas tardar el 10 de enero.Así mismo, se recuerda traer algo de dinero para pagar consumos en el Cafe Starbucks donde nos reuniremos.En lo posible estaremos transmitiendo la reunión por nuestro canal en livestream, al cual se accede por el sitio web http://esperanto.cl/??page_id=95 Solicita el Mandato y el Estatutos de la ONG, basado en el Estatuto Tipo propuesto por el Ministerio de Justicia al mail chejo(a)esperanto.cl]]></content>
		</document>
		<document id="d5f48add623e0807173b4bb0ec3a4e2a" url="http://chejo.blogspot.com/2012/01/radio-chespa-denuevo-en-la-red.html">			<content><![CDATA[Nuevamente estamos "al aire"  tras algún tiempo de silencio. Aún estamos en periodo de prueba, por lo que necesitamos que escuches al menos durante 30 minutos seguidos, dos veces al dia, nuestra radio a objeto de poder mantenerla en forma gratuita!!!!  y puedes escucharla directamente en window media player, winamp etc. Tiene por contenido canciones en esperanto, un curso de esperanto, algunas de las emisiones de krokoloko y musica actual en español, de vez en cuando aparece algo de folklore chileno y latinoamericano.El link es:http://listen.radionomy.com/radio-esperanto-chile.m3u]]></content>
		</document>
		<document id="37163bdb5c3cfbec662c756a317605ea" url="http://chejo.blogspot.com/2012/02/directiva-provisoria-de-la-juventud.html">			<content><![CDATA[El pasado fin de semana se logró completar la Directiva Provisoria de la Juventud Esperantista de Chile, a objeto de poder legalizar los estutos de la organización. Esta directiva es la siguiente:Presidente:Francisco ConejeraVicepresidente: Marcelo QuirogaSecretario: Harry VollmarTesorero: Eduardo FuentesDirector: Sebastián RetamalDirector: Rodolfo ContrerasDirector: Rodrigo Muñoz]]></content>
		</document>
		<document id="377168b83310b3607ed5e7f8ff94bde5" url="http://chejo.blogspot.com/2012/06/buenos-aires-acogera-congreso-mundial.html">			<content><![CDATA[El 99° Congreso Mundial de Esperanto en el año 2014 se llevará a efecto en Buenos Aires, Argentina. El Directorio de UEA eligió a la capital argentina de entre tres ciudades argentinas, cuyas condiciones para organizar y acoger el encuentro fueron revisadas en el lugar mismo por el Secretario Permanente para Congresos, Sr. Clay Magalhães. Argentina acogerá por primera vez el Congreso Mundial, pero el Esperanto tiene una larga tradición en ese país. El idioma fue introducido en el país en el año 1889 por el refugiado polaco Polasky. La Asociación Nacional, Argentina Esperanto-Ligo, fue fundada en 1941. Dado que uno de sus cofundadores fue Tibor Sekelj, es una hermosa coincidencia que la elección de Argentina ocurra justamente cuando se celebra el centenario de su nacimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="a60f990aa0261b4ffaf79e84d3c7a9ea" url="http://chejo.blogspot.com/2012/07/celebramos-los-125-anos-pese-todo.html">			<content><![CDATA[El día sábado 28 de julio algunos esperantistas chilenos, más la asistencia de la esperantista francesa Evelyne Dachine, y del esperantista cubano Juan Mones Castillo y su señora, todos ellos recientemente llegados al país, lo que permitió una agradable convivencia y conocimiento mutuo. Conversamos sobre las diversas costumbres de nuestros países y de como funciona el movimiento esperantista en cada uno de ellos, aportándonos interesantes ideas para implementar en Chile. Invitamos a participar en la reuniones mensuales que haremos en el mismo lugar. Echamos de menos a varios .. ¿Qué pasó?]]></content>
		</document>
		<document id="c6d001cc1bf6ea4be32dc9180edc5bd2" url="http://chejo.blogspot.com/2012/07/esperantistas-chilenos-festejan-los-125.html">			<content><![CDATA[Con motivo de recordar los 125 años de la publicación del primer libro de L.L.Zamenhof, y por el cual se inicia la difusión del Idioma Internacional “Esperanto” y del movimiento esperantista, hecho ocurrido el 26 de julio de 1887, en Varsovia, Polonia.Nos reuniremos en la dirección que damos más abajo,  el día sábado 28 de julio de 2012, entre las 16 y las 18 horas, a hablar en esperanto y para quienes no lo hablan conocer cómo suena el idioma, ademas de comer torta y tomar algo, y a conocernos más. Se ruega ser puntual, dado que el lugar está arrendado para las 19 hrs para otro evento!!!El lugar es:Hermanos Amunátegui 810Sala de Reuniones Primer Piso( Estaciones Metro  Santa Ana ó Cal y Canto, el edificio está en medio )SantiagoTe esperamos. (con una pequeña contribución de $1000, para pagar el arriendo))]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>