<author id="2c3d72c21a639cb38ca7b812fb25dd03" url="apmine.wordpress.com" feed="apmine.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="20767c79b9596ec7b295c472a3c89ed2" url="http://apmine.wordpress.com/2010/07/24/inacap/">			<content><![CDATA[Me llamo Alberto pinto, soy alumno de primer año de ingeniería en minas, Inacap Maipú.  He terminado recién mi primer semestre y creo que ya estoy en condiciones de dar una opinión sobre lo vivido ahí. Se sabe bien, que la mayoría de los alumnos, que asisten a la sede Maipú, somos de clase media, […]]]></content>
		</document>
		<document id="d2f533a48382809d2a44fef79c11b725" url="http://apmine.wordpress.com/2010/10/09/guias/">			<content><![CDATA[Ya camaradas voy a empezar a dejar los link de apuntes y otros….eso..Saludos..Si alguno de los visitantes puede revisar los calculos o tiene alguna duda o consejo…no dude en escribir… Preparación mecánica de minerales: Muestreo Visman. Reseña de métodos y errores en muestreo mineral. ejercicios (cuaderno) Pierre Gy … Ej n°1  Ej n°2 y n°3   […]]]></content>
		</document>
		<document id="12f69ae0f94fcaeb53ce1d0e69caf4a5" url="http://apmine.wordpress.com/2011/01/02/ingenieria-en-minas-inacap-3%c2%ba-semestre/">			<content><![CDATA[Explosivos: Video tronadura Mina el fierro, caliza baja ley (cemento). Web Enaex. Detalle sobre explosivos para la minería. Manual de tronadura Enaex. 1° Unidad PDF clases N°1 - N°2 - N°3. Trabajo primer control.- ( PPT APD-450/APD-UP HOLE ) Tabla excel con VOD, densidad y resistencia al agua de los principales Explosivos. Informe Voladuras de […]]]></content>
		</document>
		<document id="b4d0eebde6e1508a2d40d320ccc369a2" url="http://apmine.wordpress.com/2011/01/07/mineria/">			<content><![CDATA[Reportaje: “Litio: Un auspicioso futuro para Chile”. Reportaje: Las “reservas” de futuros profesionales. Reportaje: Demanda por técnicos y profesionales en minería. Reportaje: Distinción a André Sougarret y a su Equipo en el rescate a los 33. Reportaje: Falla geológica atraviesa Santiago. Continuidad de Estudios…Programa Técnicos para Chile. Resultado créditos con aval del estado. http://www.ingresa.cl/ Normas […]]]></content>
		</document>
		<document id="7aa205c45dbbf83e81f5681440584096" url="http://apmine.wordpress.com/2011/02/13/ingenieria-en-minas-inacap-1%c2%ba-semestre/">			<content><![CDATA[Dibujo e Interpretación de Planos: Autocad: Se puede descargar una versión gratuita para estudiantes con todas las funcionalidades que se requiere para el curso. Link   Geología General:   Entretanida web con el universo y una vista panoramica del sistema solar. Tectónica de placas y ondas sísmicas. Video origen de placas (dorsal oceánica). unidad 2 […]]]></content>
		</document>
		<document id="cbc962cc75183c9f0b50bebc05ec9327" url="http://apmine.wordpress.com/2011/09/13/ingenieria-en-minas-inacap-4%c2%ba-semestre/">			<content><![CDATA[Electromagnetismo: 1° unidad: Carga eléctrica estática y la estructura de la materia. http://www.fisica-facil.com/Temario/Electrostatica/Ejercicios/Ejer-Coulomb1/ejer-colulomb1.htm ejercicios resueltos. 2° unidad: Capacitancia, Dielectricos y resistividad. Resistencia. Conductancia. Ley de Ohm. Complemento Ley de Ohm. Capacitor (condensador). Capacitor – info más detallada. Extracción, transporte y carguío:  Introducción. Definiciones (PDF corto y preciso). Maquinarias principales y de apoyo para el movimiento de […]]]></content>
		</document>
		<document id="fd24632e6748615ca7b5a545c64cbfea" url="http://apmine.wordpress.com/2011/10/05/ingenieria-en-minas-%e2%80%93-inacap-%e2%80%93-6%c2%b0-semestre/">			<content><![CDATA[Contabilidad: 1° Unidad Balance. *Ejercicios balance. Estado de resultados. Proyecciones. Depreciación. Amortización. Cálculo de interés. 2° Unidad Conceptos. Costos directos e indirectos. conceptos costos fijos y variables. Ejercicios costos fijos y variables. *Costos de un taller (aplicables a cualquier industria). *Costos de servicios (asesorias de ing., informaticos, etc.). Métodos de Explotación: Introducción a los métodos de […]]]></content>
		</document>
		<document id="53953c83c4fd737f18df6c24763ababc" url="http://apmine.wordpress.com/2012/04/21/ingenieria-en-minas-inacap-5-semestre/">			<content><![CDATA[Tronadura: Manual de Perforación y Voladura.- C. López Jimeno, E. López Jimeno y P. García. Tronadura. Proceso unitario. (www.ingenieroenminas.com) Manual de Tronadura Konya. Construcción de Chimenea mediante el método “Jaula Jora”. Mecánica de Rocas: Introducción. La mecánica de rocas en la ingeniería de minas. Universidad Autónoma de Chihuahua. Facultad de Ingeniería, Minas y Metalurgia. Concepto de Esfuerzos. Deformación de […]]]></content>
		</document>
		<document id="59c7068bb7696531e515e5ea31865d19" url="http://apmine.wordpress.com/2013/04/15/ingenieria-en-minas-inacap-7-semestre/">			<content><![CDATA[Preparación y evaluación de proyecto Minero-Metalúrgico: Curso de Estudios Técnicos, Marcel Ruiz Martinez. Métodos de localización de Planta. Definición de Producto. Evaluación económica de yacimiento: Métodos de cálculo de reservas. Cálculo de reserva de petroleo. Electrotecnia: Potencia eléctrica. Circuito RL-RC. Circuito RCL serie. Resistencia de Materiales: Tensiones de corte en la flexión. Esfuerzo de corte […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>