<author id="2c460c24ee015a9b30ab25fa801253e8" url="crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com" feed="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="9f3a074b12331fa00f0165e79ca6a05" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/03/video-pastor-ricardo-cid-acusado-de.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos03.28.13LinkPastor Ricardo Cid acusado de abusar de joven intenta suicidarse frente al Palacio de La Moneda en Chile.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="3f105ca8a7685d5679f6e4ffce9a68f" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/04/video-insolito-papa-francisco-nombra.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos04.16.13LinkPolémico nombramiento de cardenal Errázuriz. Comenta James Hamilton, querellante en el caso Karadima.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="7af420b506a4b3f6724309412a3b2a33" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/04/video-ricardo-ezzati-encubridor-de.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos04.14.13LinkLa Iglesia no quiere tener ningún peso de culpabilidad en abusos de sacerdote Karadima, dice monseñor Ricardo Ezzati. Entonces, ¿por qué no lo entregan a la justicia y que vaya a la cárcel? Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="83e5bb3cad972e71c868fb8b6b14c9b5" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/04/video-sacerdote-chileno-ricardo-munoz.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos04.11.13LinkSacerdote católico, Ricardo Muñoz, idólatra y un verdadero depravado sexual.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="3547f572dcfcea57c299001e360e1cd" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/05/lista-de-delincuentes-escondidos-bajo.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos05.05.13LinkValparaíso, Chile. Es difícil hallar un cura que no sea homosexual o pederasta, pero más difícil es hallar uno que no lo proteja.Humberto Henríquez López, párroco de la iglesia "La Asunción" de Los Andes, está acusado en los Tribunales de Valparaíso de sodomía y abuso sexual en el grado de consumado en agravio de Mauricio Pulgar, así como de encubrimiento y asociación ilícita, hechos todos ocurridos en el año 2001.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="8d5f7f1443d506944b841b1b7f4a4820" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/05/pastor-luis-patricio-cabello-erazo.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos05.14.13LinkChile. El pastor Luis Patricio Cabello Erazo (59) recibió una condena de cinco años y un día de prisión por el delito de abusos sexuales reiterados en contra de su nieta, crimen que venía cometiendo desde que la menor tenía sólo cinco años.En el juicio oral, la Fiscalía Occidente confirmó que Cabello Erazo efectuó tocaciones constitutivas de abusos sexuales en repetidas ocasiones a su nieta entre enero de 2009 y abril de 2011, los que se cometieron en la residencia del acusado en la comuna de Peñaflor, donde se desempeñaba como pastor de una iglesia.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="fdd09196ae46a26ff2ee712c4786994" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/05/removido-de-por-vida-de-sus-funciones.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos05.17.13LinkSantiago, Chile.- El sacerdote Héctor Valdés Valdés, de la congregación Misioneros de San Francisco de Sales, declarado culpable de abuso sexual de menores de edad, fue removido “de por vida” de las funciones sacerdotales según informó el Arzobispado de Santiago.De acuerdo a la información existente, Valdés empezó a ser investigado en primera instancia por su propia congregación y luego, fue el arzobispado quien continuó con el proceso administrativo elevado en su contra por indicaciones del Dicasterio para la Doctrina de la Fe con sede en el Vaticano.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="5429c9bada9e2812788826bf8edc6b56" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/05/video-sacerdote-chileno-hector-valdes.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos05.14.13LinkMurillo: "Todo da a entender de que sí hay sacerdotes que han cometido abuso sexual”.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
		<document id="3f7dc4740513d387ff03608c329d400d" url="http://crimenesdelvaticanoenchile.blogspot.com/2013/06/30-anos-abusando-de-ninos-y-obispo.html">			<content><![CDATA[Protege A Tus Hijos06.17.13LinkChile. El obispo Francisco José Cox, arzobispo de La Serena, 470 kilómetros al norte de Santiago, quien renunció a su cargo en 1997 por denuncias por parte de los medios que afirmaban que durante más de diez años mantuvo relaciones homosexuales con menores y adultos, fue protegido por la Iglesia, que primero lo trajo a Santiago, luego lo envió a Colombia, después a Roma, donde recibió tratamiento psiquiátrico.Más tarde estuvo en Suiza y ahora permanece en un santuario de Schoenstatt, en Alemania.Referencia: www.protegeatushijos.org]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>