<author id="2f62c1a5e2e52f3b832dc1a4cf99cecb" url="historiadelaeducacinenchile.blogspot.com" feed="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ab740372e7f7bbe4f075ba92aeb85701" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/anibal-pinto-garmendia-1876-1881.html">			<content><![CDATA[En su gobierno se logró la incorporación de la mujer a la universidad. Ley educacional de 1879, gratuidad de enseñanza secundaria y universitaria, selección de profesorado, levanta nivel de cultura de clase media.Gobernando el Presidente don Aníbal Pinto y cuando aún no asomaban en el horizonte internacional los problemas inminentes de la guerra, en noviembre de 1878, el Gobierno de Chile comisionó al abogado don José Abelardo Núñez para que se trasladara a Estados Unidos y a Europa a estudiar los sistemas, organización y métodos de la enseñanza primaria y muy especialmente lo concerniente a las escuelas normales. La instrucción era para Núñez una vocación innata y una larga jornada trabajando por su difusión lo había así probado. De regreso de su misión entregó al Gobierno un meditado informe que tituló Organización de las Escuelas Normales, que complet9 con otro sobre el estado de las escuelas chilenas. El año 1884 fue  nuevamente comisionado para ir a Europa a contratar profesores para implantar la reforma de las escuelas normales.]]></content>
		</document>
		<document id="63ccfe6c7af06029186776f7b492d828" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/arturo-alessandri-palma-1920-1925.html">			<content><![CDATA[       Su primer desafío en educación fue el de incorporar al nivel del sistema educacional a todos los niños que estuviera en edad escolar y de este modo, cumplir con lo que la ley estableció en el año 1920, esto es que la educación básica obligatoria y gratuita.En educación, el 20 de agosto de 1920, promulgó la Ley de Instrucción Primaria Obligatoria, según la cual todo niño de 8 a 13 años debe asistir al colegio. Se construyó el Instituto Agrícola, la Dirección General de Especies Valoradas, el Instituto Nacional de Criminología y se prosiguió la edificación de la escuela de ingeniería.En 1925 existía 11 establecimientos de enseñanza Comercial: en Arica Iquique, Antofagasta, Coquimbo, Valparaíso, Santiago (con carácter de Superior), Talca, Concepción, Valdivia y Temuco.En 1921 se crea el Liceo N9 6 de Santiago; 1923, Liceo de Mulchén; 1924, Liceo de Parral. Existían en 1924, 50 Liceos de Niñas.En 1923 se funda la Facultad de Ciencias Económicas y Sociales; en 1925 la Facultad de Filosofía y Ciencias de la Educación, en la Universidad Católica.Número de liceos fiscales.Alumnos matriculados.AñosHombresMujeresTotalHombresMujeresTotal192042489017.82315.05731.880192544519521.00220.49441.494]]></content>
		</document>
		<document id="633055519bd45a4d6d1e825f6d677bed" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/arturo-alessandri-palma-1932-1938.html">			<content><![CDATA[Su Segundo Gobierno:Su Gobierno se destacó por el restablecimiento del orden institucional. Puso en aplicación la Constitución de 1925, terminó con la anarquía y para asegurar la estabilidad política dictó la Ley de Seguridad Interior del Estado.En lo económico, apoyado por el Ministro Gustavo Ross, logró devolver la confianza al inversionista y permitió la prosperidad del país. Además, se construyó el Estadio Nacional y la Escuela de Derecho.Sin embargo, su administración se vio ensombrecida por una de las mayores tragedias del país. El 5 de septiembre de 1938 se produjo la muerte de 63 jóvenes del Movimiento Nacional Socialista que se encontraban atrincherados en el edificio de la Caja del Seguro Obrero, quienes fueron acribillados -tras la orden del Presidente- por carabineros.En materia de educación surgieron los siguientes cambios:La Escuela Militar, que desde 1934 ha dado al ciclo secundario de estudios el mismo carácter y validez del liceo, añadiendo ramos de práctica y teoría militar.El 7 de noviembre de 1934, se aprueba a propuesta de la Facultad presidida por don Arturo Alessandri Rodríguez, el nuevo Reglamento de las Escuelas de Derecho, cuyo artículo 19 contenía el Plan de Estudios, y el que perdura, con ligeras variantes, hasta 1947.Se crea en la Universidad de Chile la facultad de Ciencias Económicas, en 1935; Ciencias Pecuarias y Medicina Veterinaria, disgregándola de la Facultad de Agronomía, que subsiste separadamente, según Decreto N° 2.394, de 29 de abril de 1938.En 1936, se establece en la Universidad Católica, la Sagrada Facultad de Teología, fundada por la Santa Sede para el clero secular y regular de toda" la América Latina y para los católicos seglares que quieran profundizar su instrucción religiosa.Los religiosos del Divino Verbo, fundan en 1938, el Colegio Alemán, de Los Ángeles.]]></content>
		</document>
		<document id="a8f31eb3b5dcef1fbddd2cc4308d48f4" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/carlos-ibanez-del-campo-1927-1931.html">			<content><![CDATA[Desde abril de 1927 a junio del año 1932 se suceden cuatro grandes reformas integrales. En las Jefaturas se suceden hasta ocho y diez Directores.Gobernando el presidente Ibáñez del Campo, el Ministro señor Aquiles Vergara firmó la primera reforma el 19 de abril de 1927, creando una Superintendencia de Educación y Direcciones generales, para los grandes sectores de la Didáctica: Educación Pedagógica; Secundaria; Comercial; Primaria; Agrícola; Industrial; Musical y Bellas Artes.La ley del 79 rigió plenamente por cerca de medio siglo hasta que el régimen que instauró hizo crisis cuando el Ministro de Educación de la administración Ibáñez, don Aquiles Vergara Vicuña, haciendo uso de facultades extraordinarias para reestructurar la administración pública, que una ley había conferido al Ejecutivo, declaró en sesión del Consejo Universitario de 8 de abril de 1927, por él presidida, que había resuelto dar, por medio de decretos, una nueva organización a la educación pública. Esta declaración provocó la renuncia del Rector do Claudio Malle y de los miembros del Consejo, quienes concordaba con el Gobierno sobre la necesidad de la reforma, pero no sobre el modo de llevarla a la práctica, opinando que debía hacerse por medio de una ley, a fin de que el proyecto del Ejecutivo fuese discutido debidamente en el Congreso.El Ministro mantuvo su resolución y designó rápidamente reemplazante al Rector y a los consejeros dimisionarios. El Ejecutivo, en estrecha colaboración con las nuevas autoridades, procedió a dictar, en uso de las facultades extraordinarias que le había otorgado la Ley 94.114, el D. F. L. N° 2.327, que fijaba las atribuciones del Rector, del Consejo Universitario y de las Facultades: hacía la clasificación del profesorado y fijaba normas sobre el nombramiento y remoción del personal universitario. Tres meses más tarde, el 29 de agosto de 1927, el Gobierno dictó el Decreto Orgánico de la Universidad, fundándose en una nueva ley de atribuciones extraordinarias, similar a la anterior, la Ley N° 4.156, del 4 del mismo mes. Dos años después, el 4 de noviembre de 1929, el Gobierno dictó, haciendo uso de otra ley que le concedía facultades extraordinarias, un decreto con fuerza de ley que aprobaba el Estatuto Orgánico de la Universidad."Estos documentos sirven de antecedentes al D. F. L. N° 280, de 20 de mayo de 1931, actualmente en vigor, el cual fue dictado también en virtud de una Ley de Facultades Extraordinarias. El D. F. L. N° 2.327 y los Estatutos de 29 de agosto del mismo año y de 4 de noviembre de 1929, no difieren en lo esencial, principalmente el último, del D. F. L. N° 280, de 20 de mayo de 1931. Estos cuatro decretos con fuerza de le aparecen animados de un mismo espíritu: acentuar la autonomía de la Universidad haciendo de ella una persona jurídica di tinta del Estado y facilitándole los medios para que constituyese su patrimonio. Son tres versiones sucesivas de un mismo plan, expuesto cada vez en forma más lógica y completa y dejando a un lado, en las diversas etapas que se suceden a la primera, ideas o puntos de vista que se estimaron ineficaces para la realización de la idea principal. Es innecesario analizar detenidamente, por este motivo, los tres primeros de efímera duración -dice el señor Marshall-; bastará con que  expongamos las principales disposiciones del Estatuto en vigor. Conviene recordar, sin embargo, que ya el D. F. L. N° 2.327, de 19 de mayo de 1927, priva a la Universidad de la; tuición sobre la Enseñanza Secundaria que le había dado la ley de 1842 y le había mantenido la ley de 1879.Dos puntos nos parecen de interés señalar en este período reformista, con respecto a la organización definitiva de la Universidad.El primero se refiere a la vida histórica de las Facultades clásicas.La ley del 79 respetó las cinco Facultades en que organizó la Universidad la ley de 1842, aún cuando cambiándoles la precedencia y la designación. Un D. F. L. N° 2.615, de 31 ele mayo de 1927, que "Designa lo profesores que integrarán las nuevas Facultades universitarias", que tuvo corta vigencia, señala las siguientes: a) Ciencias Matemáticas y Ciencias Naturales; b) De Ingeniería y Arquitectura; c) La de Ciencias Médicas; d) La de Ciencias Sociales, Filosofía y Letras; e) La de Ciencia Jurídicas.En su artículo 6° disponía "Los actuales miembros de la antigua Facultad de Teología pasarán a formar parte, con el carácter ele académicos, de la Facultad de Ciencias Sociales, Filosofía y Letras, pero no serán reemplazados cuando por cualquier motivo dejen de pertenecer a dicha Facultad".El D. F. L. de 29 de agosto de 1927, sobre organización de la Universidad, señaló en su artículo 4° las siguientes Facultades: a) De Ciencias Matemáticas y Naturales; b) De Ingeniería y Arquitectura; c) De Ciencias Médicas; d) De Ciencias Jurídicas y Sociales y e) De Humanidades, Filosofía y Letras.No modificó la disposición del D. F. L. de 31 de mayo de 1927, por el cual se disponía en el hecho la muerte de la antigua Facultad de Teología, y cuyo artículo 6 viene a ser como el certificado de defunción de la misma.La segunda observación se refiere al hecho que los decretos orgánicos de 1927 no contienen disposiciones relativas a la enseñanza universitaria privada, aunque a la fecha de la dictación de esos decretos existían ya dos universidades particulares que impartían una enseñanza similar a la que proporciona el Estado.]]></content>
		</document>
		<document id="c7ebdc8611e1649a63af3884b4ce20e4" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/domingo-santa-maria-1881-1886.html">			<content><![CDATA[El Gobierno de Santa Araría promulgó la ley de 11 de octubre de 1883 que preconizaba la reforma pedagógica y de acuerdo con la cual quedaba el Gobierno autorizado para invertir hasta $1.200.000 en la construcción de escuelas primarias; a contratar profesores en el extranjera por el tiempo y número necesarios, para escuelas normales o primarias superiores; y a enviar alumnos y maestros de la Escuela Normal a Europa o a Estados Unidos para perfeccionar sus estudios; a proveer de material escolar a las escuelas; a establecer un museo de instrucción primaria y a fomentar el progreso de las bibliotecas públicas.Tan trascendental ley educacional no tardó en dar frutos óptimos; la contratación de profesores en el extranjero fue dirigida por José Abelardo Núñez. Convencido de las bondades de la pedagogía alemana, contrató a los reformadores en Alemania, los que comenzaron a llegar a Chile a fines de 1884 y comenzaron sus labores en marzo de 1885.La reforma del 83 tuvo atinencia directa con la organización de una de las ramas más importantes de la enseñanza, como es la normal y trajo consigo un cambio de planes, programas, métodos, un vuelco radio cal en los procedimientos educacionales.]]></content>
		</document>
		<document id="b9efa2852b75bb8b7b1610ce8024b03f" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/educacion-en-chile_30.html">			<content><![CDATA[Bajo el gobierno de Bernardo O’ Higgins, el Instituto Nacional, fundado en 1813, bajo el mandato de José Miguel Carrera, fue reabierto en 1819, y un año más tarde lo fue también la Biblioteca Pública, reorganizada por Manuel de Salas.O’ Higgins funda también el Liceo de la Serena (1821) y se establecen las escuelas lancasterianas, en Valparaíso y Santiago.“Lancasterinas” porque inició un nuevo método de enseñanza, que consistía en que los propios niños se instruyeran entre sí, mutuamente, lo mismo que en el sistema de los “monitores” que se usó después. Para implantarlo se consiguió que vinieran al país algunos profesores extranjeros, de los cuelas dos eran ingleses de credo protestante.Desde otro punto, se ordenó a los cabildos y a los conventos de religiosos y de religiosas la apertura de escuelas primarias.Durante el decenio de Manuel Bulnes existió un desarrollo notable de la actividad cultural. En tal aspecto se puede destacar la fundación de la Universidad de Chile (1842), cuyo primer rector fue el venezolano Andrés Bello; la Escuela Normal de Preceptores (1842), la Escuela de Artes y Oficios (1849).El movimiento intelectual de 1842, otro efecto positivo de la cultura, se produjo por las siguientes causas que facilitan su aparición:1.    La difusión de obras literarias representativas de movimientos europeos. El romanticismo se difundió por esta época mediante la lectura de Rousseau, Walter Scott y Chateaubriand, entre otros, y el romancero español, después. El grueso de los lectores se inclinaba de preferencia a las novelas de Alejandro Dumas y de Eugenio Sue, que llegaron a ser publicadas en el país.2.    La llegada al país de numerosos intelectuales exiliados extranjeros. Destacan aquí los argentinos Vicente Fidel López, Domingo Faustino Sarmiento, Bartolomé Mitre, Juan Bautista Alberdi, entre otros.3.    La influencia de José Joaquín de Mora y de Andrés Bello en los intelectuales del movimiento de 1842, quienes fueron seguidores de cada uno. Mora representaba las tendencias políticas liberales y Bello fue destacado colaborador de los gobiernos conservadores autoritarios.4.    La contratación por parte de los gobiernos de intelectuales europeos como Claudio Gay, Ignacio Domeyko y Alejandro Cicarelli.Este movimiento cultural se orientó esencialmente al estudio de la historia, literatura y filosofía. Su acción se concretó en la formación de la Sociedad Literaria (1842), siendo su primer presidente José Victorino Lastarria.Esta sociedad tenía como objetivo desarrollar una literatura de carácter nacional. Formaron parte de ella Salvador Sanfuentes, Francisco Bilbao, Manuela Antonio Tocornal, Antonio García Reyes, Antonio Varas, José Joaquín Vallejo, Aníbal Pinto, domingo Santa María y otros.Durante e gobierno de Manuela Montt se llevó a cabo una activa política de desarrollo educacional y de progreso material. En tal sentido se cuenta la Escuela Normal de Preceptoras (1854); la Ley Orgánica de Instrucción Primera (1860); la creación de numerosos liceos en las provincias y en el capital; la fundación de la Sociedad de Instrucción Primaria (1856) y la aparición de numerosos colegios.Bajo el gobierno de José Joaquín Pérez se implantó la enseñanza laica, y siendo Presidente Errázuriz Echaurren, el Ministro de Educación Abdón Cifuentes dictó en enero de 1872 un decreto sobre libertad de exámenes, que permitía a los colegios particulares examinar de por sí a sus alumnos.Esta disposición desató las críticas de los sectores liberales, que al cabo de un año denunciaron abusos cometidos por estos colegios en la calificación de los alumnos. Las argumentaciones más duras vinieron del rector del Instituto Nacional, el liberal Diego Barros Arana.Los hechos desembocaron en posiciones extremas, a tal punto que el gobierno destituyó al rector y en su apoyo varios alumnos, incitados por liberales y radicales, atacaron la casa del Ministro.En materia educacional defendieron la idea de pagar por la enseñaza que se recibiera si era secundaria o universitaria; la supresión de los internados en los colegios fiscales y la más absoluta libertad de enseñanza.En el siglo XX tuvo un gran impulso como factor decisivo del desarrollo cultural. En 1920 se dictó la Ley de Instrucción Primaria Obligatoria, lo que permitió que la educación fuese una obligación hasta el sexto grado de enseñanza básica.Posteriormente, en 19868 se amplía a octavo año básico. En cuanto a la enseñanza superior, en 1934 se fundó la Universidad Técnica Federico Santa María. A ella se agregó en 1947  la Universidad técnica del Estado, actual Universidad de Santiago de Chile (Usach), las cuales se suman a la Universidad de Chile (1842) y la Pontificia Universidad Católica de Chile (1888).El sistema educativo se organiza en un nivel preescolar, que atiende a niños menores de 6 años, mediante una diversidad de instituciones y redes públicas y privadas; un nivel básico obligatorio, de ocho grados, cumplido en escuelas municipales o privadas; un nivel medio, de cuatro grados, que se ofrece en liceos con dos modalidades (la científico-humanista, de tipo general para el trabajo); y un nivel superior, impartido en Universidades e Institutos Profesionales o Centros de Formación Técnica (postsecundarios de 2 años de duración).La formación de docentes para la educación parvularia, básica y media se realiza en Universidades e Institutos Profesionales.La cobertura educativa es aceptable: hacia 1996, el 98,2 % de los niños de 6 a 13 años y el 85,9 % de los adolescentes de 14 a 17 años estaban escolarizados.La educación chilena es administrada por un sistema mixto, con un rol conductor del Estado nacional, una operación descentralizada de la educación pública y una fuerte área de gestión privada (43% de los escolares concurre a centros de tenencia privada).El Estado mantiene funciones normativas, evaluativas, de supervisión y apoyo técnico, de financiamiento y control. El Ministerio de Educación ha aprobado los planes y programas de estudio con vigencia nacional y obligatoria. Pero, en 1990, en la nueva Ley Orgánica Constitucional de Educación, se reconoció la competencia de los centros educativos para elaborar y aplicar su propio currículum (“descentralización curricular”).Las competencias de administración directa de centros educativos están descentralizadas, para el caso de la educación básica y media, en las municipales o entidades privadas.Además de las formas libres de educación, existe la educación privada con “reconocimiento oficial”, que se ajusta a las normas sobre currículum fijadas por el Estado y que cumple ciertos requisitos legales mínimos. A ella concurre el 43% de los alumnos de básica y media y el 50% de los estudiantes de educación superior.En el nivel escolar, la educación privada está dividida en dos: la financiada por las familias y la que recibe aporte financiero estatal. Esta última es conocida como “educación particular subvencionada”.En la educación superior, existen Universidades estatales autónomas, Universidades privadas establecidas con anterioridad a 1980 (conocidas como “tradicionales”), todas las cuales reciben aportes estatales en los mismo términos que las Universidades públicas, Institutos Profesionales y Centros Técnicos post-secundarios privados, creados después de 1980, que gozan se sólo una forma reducida de aporte estatal o no tienen derecho a ellos.El Estado mantiene un sistema de subvenciones para la educación privada gratuita que, desde 1980, rige también para las escuelas y liceos municipales. Actualmente, un 92% de los alumnos de la educación básica y media concurren a centros públicos (municipales) o privados que reciben subvención estatal.El Estado nacional, además, contribuye a la educación descentralizada con apoyos técnicos e insumos materiales como distribución gratuita de textos de estudio y provisión de bibliotecas de aula a todos los estudiantes de bajos recursos, perfeccionamiento gratuito a los docentes, programas de mejoramiento de la calidad educativa y asesorías técnicas. A ellos tienen acceso por igual los centros municipales y particulares subvencionados.]]></content>
		</document>
		<document id="b06d9f42c58bc56d0e4988853e365ff2" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/emiliano-figueroa-larrain-1925-1927.html">			<content><![CDATA[Cuando Luis Barros Borgoño asumió el cargo de vicepresidente de la República, después de la renuncia de Arturo Alessandri a la presidencia, Carlos Ibáñez del Campo anunció que retiraría su candidatura al sillón presidencial si los partidos políticos llegaban a un acuerdo para postular a un aspirante único que fuera moderado y consecuente con el Programa de la Revolución del 11 de septiembre. Luego de deliberar tres días y tres noches, y con la aprobación de las Fuerzas Armadas, los presidentes de los partidos se decidieron por Emiliano Figueroa, "el caballero de la época de los coches de posta", como se le conocía.        Figueroa derrotó por amplio margen a su contendor, el doctor José Santos Salas (representante de la Unión Social Republicana de Asalariados), en las elecciones presidenciales realizadas el 24 de octubre de 1925, y juró como presidente de la República el 23 de diciembre de ese mismo año.En 1927, un decreto ley que creó nuevas Facultades en la Universidad de Chile y dispuso que los miembros de la entonces Facultad de Teología pasaran a formar parte, en el carácter de académicos, de la Facultad de Ciencias Sociales, Filosofía y Letras, pero que no serían reemplazados cuando por cualquier motivo dejaren de pertenecer a dicha Facultad.La designación de Facultad de Leyes y Ciencias Políticas, que venía de la Ley del 42, cambia a partir del Estatuto Universitario de 1927 por la de Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales, que conserva hasta hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="4da61f06d808670cbd27e63722b0bfc0" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/federico-errazuriz-echaurren-1896-1901.html">			<content><![CDATA[En el año 1876, entró a la actividad política, siendo elegido diputado por Constitución. En agosto de 1890, fue nombrado ministro de Guerra y Marina, bajo el gobierno de Balmaceda, en el llamado gabinete de conciliación de Belisario Prats.Al asumir como presidente de Chile, a pesar de que tenía solo 46 años, Errázuriz mostraba una salud muy deteriorada, por lo que tuvo que ausentarse durante su mandato y viajar a Alemania para tratarse.Fomento la educación auspiciando cursos de obstetricia y fundado  la escuela profesional de niñas en Valparaíso.Dictación de la ley del servicio militar obligatorio, para afianzar la defensa nacional y alfabetizar a los conscriptos que no habían cumplido con la educación primaria.Durante su administración se estableció el sistema concéntrico en la enseñanza secundaria y se aumentaron los recursos del Museo Etnográfico, del Jardín Botánico y del Observatorio Astronómico. ]]></content>
		</document>
		<document id="8ab3df1751d239a9099690b4ec4170cc" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/federico-errazuriz-zanartu-1871-1876.html">			<content><![CDATA[       En su gobierno se logra la libertad de enseñanza, consistía en uno elegía si era de religión católica.          En 1872, el Gobierno decretaba la formación de un curso superior con rango casi universitario y dotado de las siguientes asignaturas: agricultura general, arboricultura, zootecnia, mecánica agrícola, tecnología agrícola, administración y contabilidad  rural, dibujo lineal y topográfico y legislación rural.El 15 de enero de 1872, el Ministro Cifuentes dictó un decreto reglamentando los exámenes de los colegios particulares. En adelante, éstos se rendirían en los respectivos establecimientos ante una comisión previamente propuesta al Consejo Universitario, quien podría rechazar uno o más de sus miembros si los creyere incompetentes y enviar uno o más representantes que integrasen con voz y voto las comisiones y lo informasen sobre los exámenes. Estos serían públicos y se anunciarían por la prensa a lo menos con ocho días de anticipación. Los colegios particulares podrían adoptar los planes de estudios y textos de enseñanza que creyeran convenientes, siempre que tuvieran el mínimo de conocimientos exigidos en cada materia por los programas universitarios para la recepción de grados.El decreto fue recibido con alabanzas por la prensa de todos los sectores, por circunstancias diversas. El Presidente Errázuriz, que vivía pendiente de su opinión, quedó satisfecho. No así el Consejo  Universitario, en el cual el decreto encontró una invencible resistencia. De aquí que, a pesar de la insistencia del Ministro Cifuentes, el Consejo se abstuviera de enviar representantes a las comisiones examinadoras y se negara a realizar el control de los exámenes que le era facultativo hacer, según el decreto. Como resultado de esto e cometieron abusos, que el propio Ministro denunció al Consejo para que tomara las medidas del caso.A causa de desórdenes contra la disciplina, suscitados en el Instituto Nacional en julio de 1872, el gobierno dividió las funciones directivas del Instituto, confiando a don Camilo Cobo el cargo de Rector, con funciones disciplinarias y económicas, y a Barros Arana, la inspección de los estudios.Nuevos desórdenes en el Instituto Nacional llevaron al Presidente Errázuriz a dictar el decreto de 12 de marzo de 1873, que dice: "Suprime el cargo de delegado en las dos secciones del Instituto Nacional. En adelante, la Sección Universitaria correrá a cargo de la Universidad, quien asumirá las funciones de delegado universitario, y la sección de instrucción, como ante, exclusivamente a cargo del rector del establecimiento.En 1875, el plan de estudios de humanidades era el siguiente:Primer Año: Gramática Castellana, Aritmética, Geografía, Historia Sagrada, Caligrafía.Segundo Año: Gramática Castellana, Aritmética, Francés, Inglés, Dibujo Natural (optativo).Tercer Año: Algebra, Teneduría de libros por partida doble, Historia de América y de Chile, Francés, Inglés, Dibujo lineal (optativo).Cuarto Año: Latín, Francés final, Inglés final, Química, Física, Historia Antigua y Griega, Historia Romana, Geometría.Quinto Año: Latín, Literatura (Retórica y Poética), Historia de América y de Chile, Filosofía (Psicología y Lógica), Cosmografía, Geografía Física.Sexto Año: Latín final, Literatura (Estética e Historia Literaria), Filosofía (Moral, Teodicea e historia de la filosofía), Historia natural, fundamentos de la fe.]]></content>
		</document>
		<document id="1b802a07e4b3f2c1c6017cc8fe65b642" url="http://historiadelaeducacinenchile.blogspot.com/2011/06/francisco-antonio-pinto-diaz-1827-1829.html">			<content><![CDATA[La amistad entre Pinto y Bello es una clave olvidada del período en el cual se forjó la República de Chile, incluidas sus políticas educacionales. Se promovieron los colegios financiados por el Estado y la educación femenina. En mayo de 1828, se creo el Colegio para Señoritas, y al mismo tiempo, los estanqueros fundaron el Colegio de Santiago, que más tarde dirigió Andrés Bello López. En materia educacional fomentó la instrucción pública, creando entre otros el Liceo de Chile y el Colegio de Santiago. La educación recibió un gran impulso empezando por crear el Liceo de Chile y trayendo profesores como Andrés Antonio Gorbea, Claudio Gay y cinco profesores franceses (historiadores y naturalistas de gran valor).El Presidente don Francisco Antonio Pinto puso especial empeño en establecer la enseñanza sobre bases sólidas. Sus esfuerzos se concentran asimismo en la instrucción media.Sin embargo, el gobernador de Valparaíso fundó en el puerto varias escuelas lancasterianas. Más tarde el Presidente Pinto restableció, en el Instituto Nacional, la escuela normal para la formación de maestros lancasterianos. En 1830 funcionaban en Santiago y los distritos adyacentes 26 escuelas primarias con asistencia media de 1.723 alumnos.Cuatro de ellas, 2 de hombre s y 2 de mujeres, eran públicas. Las demás eran privadas o conventuales No hay datos ciertos sobre este último punto en el resto del país, salvo en Chiloé. En las ciudades importantes como Concepción, La Serena, Valparaíso, Talca y Chillán existían también escuelas particulares, cuyo número no hemos podido comprobar. Muchas tuvieron existencia fugaz y "no alcanzaron a dejar rastros documentales".La provincia de Chiloé sobresale como una isla en este aspecto. Debemos confesarlo: no fue bajo la República naciente. A pesar de las vicisitudes de todo orden que hubo de sobrellevar el gobernador Quintanilla - el último de los gobernadores es del Rey, hasta 1826- para darle un gobierno propio, huérfano de toda ayuda exterior, logró mantener un elevado nivel de la enseñanza primaria. "En enero de 1827, al finalizar el primer año de gobierno (ya bajo la República), el intendente, general José Santiago Aldunate, hizo levantar un censo prolijo, cuya exactitud confirmó otro censo practicado un año más tarde. La población de l a isla alcanzaba a 42.309 habitantes, de los cuales 7.604 eran niños de 7 a 15 años y asistían a l a escuela 3.511. Un año más tarde la población escolar era de 4.606 alumnos. En la pobre y atrasada isla de Chiloé, recibía instrucción primaria el 50% de los niños, mientras en Santiago sólo la recibía el 10% de la población escolar. "Este dato simboliza el precio, por lo demás ineludible, que el progreso de Chile pagó por el tránsito de la condición de colonia a la nación libre", dice Encina.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>