<author id="2f7c9d4c57f303de818e6d9eb3bf29ef" url="marysol-premiosyregalos.blogspot.com" feed="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f420ba05b2c71eb5bc5b709efbb6de96" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2009/12/canto-desde-el-corazon.html">			<content><![CDATA["Los miembros de una tribu de África oriental utilizan un canto especial para cada miembro de la tribu, el cual le es asignado antes de su nacimiento. En dicha tribu la fecha de nacimiento de una criatura no es el día del parto, ni siquiera el día de la concepción, como en otras comunidades. Para ellos la fecha de nacimiento coincide con el instante en que la madre piensa por primera vez en ese hijo o hija. La madre, consciente de sus intenciones de concebir un hijo con un hombre específico, se aleja para sentarse solitaria a la sombra de un árbol grande. Allí se sienta y escucha con atención hasta que puede oír el canto de la criatura que ella espera traer al mundo. Una vez que ha oído la canción, vuelve a la aldea y se la enseña al padre para así poder cantarla juntos mientras hacen el amor, invitando a la criatura a que se les una. Cuando se realiza la concepción, la madre le canta la canción al hijo que lleva en el vientre, y luego se la enseña a las ancianas y a las parteras de la aldea, de manera que durante los trabajos del parto y el instante del nacimiento, la criatura sea bienvenida con dicho canto. Después del nacimiento, todos los miembros de la aldea aprenden la canción de cada niño y se la cantan cuando se cae o se hace daño. Se canta también en momentos de triunfo, en rituales y durante la iniciación. Cuando llega la edad adulta, el canto se convierte en parte de su ceremonia matrimonial. Al final de su vida, sus seres queridos rodean su lecho de muerte y entonan el canto por última vez.Oír una historia así nos hace anhelar esa capacidad de escuchar y quisiéramos que nuestra vida y nuestro canto fueran considerados y guiados desde tan alta magnificencia. Pero nos han desviado y nos han atraído al mundo del mercado. Llevamos vidas complejas en tiempos metalizados donde impera la ambición y nos dirigen desde fuera. Con cuánta frecuencia hemos olvidado escuchar..."6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="7285619dcde48695e398e5572db0bd60" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/01/aprender.html">			<content><![CDATA[No dividamos el mundo en débiles o fuertes; tampoco en triunfadores y fracasados, o en que llegan o no a la meta. Dividámoslo entre los que aprenden y los que son reacios a aprender.Hay gente que aprende; gente abierta a lo que ocurre a su alrededor; gente que sabe escuchar y aprovechar las lecciones. Estas personas no comenten dos veces la misma tontería y si hacen algo que más o menos funciona, lo repiten para mejorarlo. En vez de preguntarnos si triunfamos o fracasamos, preguntémonos si somos o no, capaces de aprender. 6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="d5beccbba4efac5e61b2d924bb63f881" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/02/la-fabula-del-tonto.html">			<content><![CDATA[Se cuenta que en una ciudad del interior, un grupo de personas se divertían con el tonto del pueblo, un pobre infeliz de poca inteligencia, que vivía haciendo pequeños mandados y recibiendo limosnas. Diariamente algunos hombres llamaban al tonto al bar, donde se reunían, y le ofrecían escoger entre dos monedas: una de tamaño grande de 40 reales y otra de menor tamaño, pero de 200 reales. Él siempre cogía la más grande y menos valiosa, lo que era motivo de risas para todos. Un día, alguien que observaba al grupo divertirse con el inocente hombre, le llamó aparte y le preguntó si todavía no había percibido que la moneda de mayor tamaño valía menos y éste le respondió: Lo sé, no soy tan tonto, vale cinco veces menos, pero el día que escoja la otra, el jueguito acaba y no voy a ganar más mi moneda.Esta historia podría concluir aquí, como un simple chiste, pero se pueden sacar varias conclusiones:- La primera: Quien parece tonto, no siempre lo es.- La segunda: ¿Quiénes son los verdaderos tontos de la historia?- La tercera: Una ambición desmedida puede acabar cortando tu fuente de ingresos. Pero la conclusión más interesante es: Podemos estar bien, aun cuando los otros no tengan una buena opinión sobre nosotros mismos. Por lo tanto, lo que importa no es lo que piensan de nosotros, sino lo que uno piensa de sí mismo."El verdadero hombre inteligente es el que aparenta ser tonto, delante de un tonto que aparenta ser inteligente"6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="6139901df9e0b703b86e7eb633b51759" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/02/playing-for-change-songs-around-world.html">			<content><![CDATA[Dando voz a un extraordinario esfuerzo para inspirar paz a través de la música, y para conectar a distintos músicos  de todo el mundo, incluyendo a aquellos que se encuentran en zonas de conflicto, Hear Music y Universal Internacional lanzan  "Playing for Change - Songs Around the World". Mark Johnson y su equipo de Playing for Change han viajado durante una década con pasión aunada para conectar al mundo a través de la música. Usando tecnología portátil innovadora, el equipo de PFC filmó y grabó a más de 100 músicos callejeros, sobre todo en exteriores, en parques, en plazas y paseos, en portales, en calles empedradas y pueblos de montaña..Cada actuación filmada crea una nueva mezcla donde los artistas esencialmente actúan todos juntos, a pesar de los miles de kilómetros que los separa.La música tiene mucho poder, es una vía que puede ejercer una poderosa influencia en nuestra vida emotiva,  personal e intelectual. Si la empleamos con sabiduría, el resultado no puede ser otro que volvernos más humanos.6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="f451fb01b90054c807c32ca8553dbe3d" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/02/un-pequeno-milagro.html">			<content><![CDATA[El sol, desmintiendo el termómetro, entró por la ventana de mi comedor y se posó sobre unas naranjas viejas que yo tenía en la mesa. Un par de semanas antes se las había comprado a una señora  en un puesto de la calle. Ella y yo habíamos alabado el buen clima de aquel día porque representaba el último fulgor del otoño.Elegí una de las naranjas y suspiré cuando le acerqué el cuchillo  preparándome a mondarla. Mirando por la ventana, algo llamó mi atención, vi en el cielo una bandada de pájaros que volaba en formación, como soldados alados, sincronizados los unos con los otros en un vuelo armonioso. Atravesaron mi campo visual y luego se perdieron en la lejanía... rumbo a un clima más cálido, sin duda.Eso me hizo reflexionar en si yo también me arriesgaría a volar a otro sitio, donde el calor me hiciera sentir más cómoda.Bajé la mirada hacia la naranja, y descubrí que estaba mondándola en gajos. Entonces, vi de pronto las manos de mi padre realizando esta labor hace muchísimos años.Cuando llegaba del colegio cansada e inquieta, él tomaba del frutero una reluciente naranja, la mondaba en seis gajos iguales, y me los daba sonriendo y en silencio.Corté mi vieja naranja en seis trozos iguales, la coloqué cuidadosamente en un plato, y me senté a saborearla  maravillada del pequeño milagro que permitió a mi padre regresar a mi memoria para reconfortarme.6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="bbaae5475ef49a18b243c7ce6f535af3" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/03/fuerza-chile.html">			<content><![CDATA[Gráfico elocuente y emocionante¡Fuerza Chile!Gente valienteQue unida en un solo abrazoNo se queda de rodillasPara hundirse en la pena y el espantoCon bravura y con orgulloLe hace frente a la desventuraAprieta el puño y se seca el llantoPara erguirse otra vez desde las ruinasY sonará también un canto de alegríaLas cuecas y tonadas cadenciosasLos pañuelos y el tintinear de las espuelas Al son de la guitarra y la vihuelaLlenaré mi copa desde la parraCon el fruto de casta valerosaPara brindar con payas y saleroPor mi hermoso país, tierra fértil y generosa.!Viva Chile!6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="f8f6c961693ae17ffe6bfabdc795297d" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/03/la-belleza.html">			<content><![CDATA[Para mí, la belleza de la rosa no está en sus pétalos sino en su perfume.La verdadera belleza no es una impresión visual, sino una reacción emocional. No está en la postura inmóvil de un lindo maniquí, sino en la suave cadencia de un cuerpo al bailar.La belleza no es la pintura cosmética en los párpados, sino el brillo que tienen los ojos enamorados. No está en el guante sofisticado  sino en la desnudez natural de tus manos.La verdadera belleza no sólo está en el ojo del observador, sino también en el corazón del que es observado. No es la suerte física de la que gozan unos cuantos sino un camino emocional que a todos nos es dado.La belleza no es arrogancia ni frialdad como las montañas nevadas de mi pueblo, es un valle lleno de flores silvestres un corazón cálido y pleno de  amor,de amistad,  madurez y sensibilidad.Rostros y cuerpos no son los pilares de la belleza eterna sino la dulzura, la ternura y la inteligencia.¿A quién  ves en este cuadro: a la anciana, o a la doncella?La belleza y la fealdad sólo son asuntos de percepción, porque la verdadera belleza no es lo que llega a tus ojos es lo que sale de tu corazón.6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="b1594c10e6f14f7be596ae7bf8eb077" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/04/alondra-o-buo.html">			<content><![CDATA[Los científicos llaman "alondras" a los madrugadores y "búhos" a los que duermen hasta tarde, y hablan de personas matutinas y vespertinas para describir sus respectivos ritmos circadianos. Los investigadores creen que tan sólo el 10% de las personas son alondras extremas. Otro 10%, búhos extremos; y el 80% restante se encuentra en un término medio. Afirman que el factor más importante que determina a qué grupo pertenece la persona no es la ambición, sino el ADN. "El horario de sueño está determinado genéticamente, tanto en las alondras como en los búhos", dice Mark Mahowald, director médico del Centro Regional de Alteraciones del Sueño, de Minnesota.Yo soy un animal nocturno.Un buho, porque estoy mucho más despierta y creativa cuanto más tarde.Cuando tengo algo importante, siempre procuro hacerlo de nochey mi capacidad de concentración se multiplica a partir de las diez u once. Soy un buho, pero algunas veces me siento mariposa,extraña combinación...Tal vez se deba a que algunas mariposas también vuelan en la noche.¿Y tú, eres alondra o búho?6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="e98f9899ab3e8a96eaf349a964826daa" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/04/el-dia-de-la-tierra-y-las-13-abuelas.html">			<content><![CDATA[Cuando lei sobre estas 13 mujeres, quedé sumamente conmovida, su sabiduría y su positividad me dejaron una sensación clara de que las cosas pueden cambiar para mejor.Ya que hoy se celebra el día de la Tierra, me ha parecido pertinente recordarlas para valorar en su justa dimensión la maravillosa obra que ellas realizan.En Octubre de 2004 trece abuelas indígenas procedentes de diversos lugares del planeta se reunieron cerca de Nueva York. Asistieron allí en respuesta a las señales que indicaban que había llegado el momento anunciado en antiguas profecías comunes a todos sus pueblos. Estas profecías decían que llegaría un tiempo en que ellas serían llamadas a unirse para salvar a la Madre Tierra y todos sus hijos. En ese esperanzado encuentro ellas crearon el "Consejo Internacional de las 13 Abuelas Indígenas" cuyo manifiesto reproduzco a continuación:Somos 13 abuelas indígenas.Venimos de la selva Amazónica, del Círculo Polar Ártico de Norte América, del gran bosque del noroeste americano, de las vastas planicies de Norteamérica, de los altiplanos de América Central, de las Blacks Hills del sur de Dakota, de las montañas de Oaxaca, del desierto del sudoeste de América, de las montañas del Tibet y de la selva de África Central.Afirmando nuestras relaciones con la medicina tradicional y con las comunidades de todo el mundo, hemos sido reunidas por la visión común de formar una nueva alianza global.Nosotras somos el "Consejo Internacional de las Trece Abuelas Indígenas". Nos hemos unido como una sola mujer en una alianza de oración, educación y sanación para la Madre Tierra. Trabajamos por todos sus habitantes y por todos los niños de las próximas siete generaciones.Estamos profundamente horrorizadas por la destrucción sin precedente de la Madre Tierra, por la contaminación del aire, agua y suelo; por las atrocidades de la guerra, el azote global de la pobreza, la amenaza de las bombas nucleares, el derroche de la prevaleciente cultura del materialismo, las epidemias que amenazan la salud de los seres de la Tierra, la explotación de las medicinas indígenas, y la destrucción de nuestros modos de vida.Nosotras, el Consejo Internacional de las Trece Abuelas Indígenas, creemos que nuestras maneras pacíficas de gestión y modos ancestrales de oración y sanación son vitalmente necesarios hoy. Nos hemos unido para nutrir, educar y formar a nuestros niños. Para defender la práctica de nuestras ceremonias y declarar públicamente nuestro derecho a usar nuestras plantas medicinales libres de restricción legal. Nos hemos unido para proteger las tierras donde nuestras gentes viven y de la que dependen nuestras culturas, para salvaguardar la herencia colectiva de las medicinas tradicionales. En resumen, para defender la Tierra misma. Creemos que las enseñanzas de nuestros ancestros iluminarán el camino por este futuro incierto.Nos unimos con todos aquellos que honran al Espíritu, con todos aquellos que trabajan y oran por nuestros niños, por la paz mundial, y por la sanación de la nuestra Madre Tierra.Por todas nuestras relaciones."La Tierra es nuestro hogar y el hogar de todos los seres vivos. La Tierra misma está viva. Somos parte de un universo en evolución. Somos miembros de una comunidad de vida interdependiente con una magnificente diversidad de formas de vida y culturas. Me siento humilde ante la belleza de la Tierra y hago una reverencia por la vida y por las fuentes de mi ser..."  6djzby7quk]]></content>
		</document>
		<document id="7d46ead1eecd76b02c9255f53f601792" url="http://marysol-premiosyregalos.blogspot.com/2010/05/proposito-del-dia-de-las-madres.html">			<content><![CDATA[Encuesta realizada a niños de segundo y tercer grado de primaria sobre la MAMÁ. Estas fueron algunas de las respuestas más graciosas. ¿Quién es el jefe en tu casa?1. Mi mamá no quiere ser jefe pero tiene que serlo porque mi papá es chistoso.2. Mi mamá. Lo sabes por la inspección de mi cuarto. Ella ve hasta lo que hay debajo de mi cama. 3. Creo que mi mamá, pero solo porque ella tiene más cosas que hacer que mi papá. ¿Por qué hizo Dios a las Madres? 1. Porque son las únicas que saben dónde están las cosas en la casa. 2. Principalmente para limpiar la casa. 3. Para ayudarnos cuando estábamos naciendo. 4. Para que nos quisieran. ¿Cómo hizo Dios a las Madres? 1. Usó tierra, como lo hizo para todos los demás. 2. Con magia además de súper poderes y mezclar todo muy bien. 3. Dios hizo a mi mamá así como me hizo a mí, solo que usó partes más grandes. 4. Yo creo que tardó mucho en hacerlas, pues mi papá dice que a veces las mujeres son muy complicadas. ¿Qué ingredientes usó?1. Dios hizo a las madres de nubes y pelo de ángel y todo lo bueno en este mundo y una pizca de malo. 2. Tuvo que empezar con huesos de hombres y después creo que usó cuerda, principalmente.3. Yo creo que con muchas flores ... ¿Por qué Dios te dio a tu mamá en vez de otra mamá? 1. Porque somos parientes. 2. Porque Dios sabía que ella me quería más a mí que otras mamás que me quisieran. 3. Porque nos parecemos mucho. ¿Qué clase de niña era tu mamá? 1. Mi mamá siempre ha sido mi mamá y nada de esas cosas. 2. No se porque no estaba yo allí, pero creo que ha de haber sido muy mandona. 3. Dicen que antes era muy linda. ¿Qué necesitaba saber tu mamá de tu papá antes de casarse con él? 1. Su apellido. 2. Si quería casarse con ella. 3. Pues... si tiene trabajo y si le gusta ir de compras. ¿Por qué se casó tu mamá con tu papá? 1. Porque mi papá hace el mejor espaghetti en el mundo y mi mamá come mucho. 2. Porque ya se estaba haciendo vieja. 3. Mi abuela dice que porque no se puso su gorra para pensar. 4. Para poder ser la mamá de la casa. ¿Cuál es la diferencia entre las mamás y los papás? 1. Las mamás trabajan en el trabajo y en la casa y los papás solo van al trabajo. 2. Las mamás saben hablar con las maestras sin asustarlas. 3. Los papás son más altos y fuertes, pero las mamás tienen el verdadero poder porque a ellas les tienes que pedir permiso cuando quieres quedarte a dormir en casa de un amigo. 4. Las mamás tienen magia porque ellas te hacen sentir bien sin medicina. ¿Qué hace tu mamá en su tiempo libre? 1. Las mamás no tienen tiempo libre. 2. Si lo oyes de ella, paga cuentas TODO el día... 3. Creo que... trabajar. ¿Qué haría a tu mamá perfecta? 1. Por adentro ya es perfecta, pero afuera creo que un poco de cirugía plástica. 2. Que no me regañara tanto y que me dejara ver más tele. 3. Si supiera jugar fútbol... ¿Si pudieras cambiar algo de tu mamá, que sería? 1. Tiene esa cosa rara de pedirme que siempre limpie mi cuarto. Eso le quitaría. 2. Haría a mi mamá más inteligente, así sabría que mi hermano me pegó primero y no yo. 3. Me gustaría que desaparecieran esos ojos invisibles que tiene atrás de su cabeza. Lo mejor y más bello de este mundo NO puede verse ni tocarse, pero se siente con el corazón.Una vez que dejes de sonreír, comparte esto  con otras mamás, tías, abuelas o a cualquiera que tenga algo que ver con niños o que sólo necesite alegrarse  un poco.¡Feliz día de la Madre!6djzby7quk]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>