<author id="304acc2002af82857bd72956d43f145d" url="aperrados.com" feed="http://www.aperrados.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="feb4e5a272e5abbf867c78298e0b3a3" url="http://www.aperrados.com/batdog/">			<content><![CDATA[Batman ha sido capturado por sus archi-enemigos y lamentablemente al único héroe capaz de rescatarlo (superman) le resulta imposible ir en su ayuda porque el cielo de ciudad gótica está lleno de cristales de kriptonita. Pareciera que Batman no tiene ninguna oportunidad pero no todo está perdido ya que BatDog eliminará todo rastro de kriptonita […]]]></content>
		</document>
		<document id="cc92a27b9e15476a3819a5f68bd0ba7e" url="http://www.aperrados.com/billy-and-speedy/">			<content><![CDATA[Billy and Speedy es un entretenido juego de perros donde deberás ayudar a Billy y Speedy a reunir todos los huesos que están a fuera de su casa antes que seas atacados por los niños, abejas y osos que se encuentran merodeando por los alrededores. Para ganar deberás hacer que Speedy corra a toda velocidad […]]]></content>
		</document>
		<document id="3a4c8b97dfc948b54eff1cf3cce8f05a" url="http://www.aperrados.com/cervezas-para-perros/">			<content><![CDATA[En el mundo entero existen diversos productos para regalonear y consentir a nuestros perros, tales como ropa, accesorios para su vestimenta, comida, etcétera, pero lo que sigue es realmente increíble, ya fue creada una cerveza para perros. Un par de años atrás fue creada en Holanda una cerveza libre de alcohol para perros llamada Kwispelbier […]]]></content>
		</document>
		<document id="223c68155b9e004adef5c947ef6f75f2" url="http://www.aperrados.com/comportamiento-ciudadano-frente-un-perro-lazarillo-o-guia/">			<content><![CDATA[Aquí hay algunos concejos sobre que hacer si te encuentras con personas no videntes en la calle que estén acompañadas de perros guía o lazarillos. Recuerda, lo importante es facilitarle la magnífica labor que ellos realizan. No des de comer a estos perros. No los distraigas. Si deseas saludarlos pregunta al dueño si lo puedes […]]]></content>
		</document>
		<document id="ce43724c8f496f80fa6a6c75a7e58681" url="http://www.aperrados.com/correcion-de-hernia-inguinal/">			<content><![CDATA[El objetivo de la cirugía es reducir los contenidos abdominales y cerrar el anillo inguinal externo de modo que la herniación de los contenidos del abdomen no vuelva . El abordaje depende de si son unilaterales o bilaterales, si los contenidos pueden ser reducidos y si hay estrangulación intestinal o trauma abdominal. El saco herniario […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1c520c4983b8bba25f52ccaa492d03a" url="http://www.aperrados.com/diagnostico-y-tratamiento-de-tos-de-las-perreras/">			<content><![CDATA[Diagnóstico: El diagnóstico de la Tos de las Perreras suele basarse en los signos clínicos existentes, pero si estos se encuentran en presencia de algún tipo de enfermedad más grave, o simplemente si los signos no disminuyen es indicado realizar pruebas sanguíneas como hemogramas y/o pruebas de imagen como las radiografías de tórax, más todas […]]]></content>
		</document>
		<document id="3a6bd4ced58c902cd0d366da7d2dfcd1" url="http://www.aperrados.com/hernias-inguinales-en-perros/">			<content><![CDATA[Las hernias inguinales son protrusiones de órganos o tejidos a través de un orificio formado en la zona inguinal. Pueden originarse como resultado de una anormalidad congénita en este anillo o se presenta luego de algún episodio traumático. Este orificio permite a los contenidos abdominales (intestinos, vejiga urinaria) ingresar al espacio subcutáneo (ubicado entre músculo […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3f92187e80f107d65fdd9081ee6d3a2" url="http://www.aperrados.com/my-dog-quiz/">			<content><![CDATA[My Dog Quiz es un pequeño juego de perros que te ayudará a saber cuál es el perro más adecuado para ti a través de unas simples preguntas donde tendrás que escoger una de  3 alternativas. ¿Cómo vestirías a tu perro? ¿Qué juguete crees que le gustaría más? y ¿Como jugarías con tu perro? Son […]]]></content>
		</document>
		<document id="81f701f17bca0a472a7ff977e2e0443c" url="http://www.aperrados.com/oda-al-perro/">			<content><![CDATA[El perro me pregunta y no respondo. Salta, corre en el campo y me pregunta sin hablar y sus ojos son dos preguntas húmedas, dos llamas líquidas que me interrogan y no respondo, no respondo, no respondo porque no sé, no puedo nada. A campo pleno vamos hombre y perro. Brillan las hojas como si […]]]></content>
		</document>
		<document id="e90144d1e0ea0a3ea1c98f486c67aa04" url="http://www.aperrados.com/perros-protegidos/">			<content><![CDATA[Los perros Pastores Alemanes en más de una ocasión han prestado ayuda a las fuerzas policiales en altercados y disturbios callejeros, pero siempre están expuestos a sufrir más de un daño por las turbas de personas a las que generalmente hay que separar, ya sea por protestas de colegiales, celebraciones de partidos de fútbol, sobre […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>