<author id="30913a63f1b387cb5ddfdba0816c5c25" url="actrizchilena.blogspot.com" feed="http://actrizchilena.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="bc34eb921877999343906f1598acd43e" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/08/el-drama-de-la-actriz-peggy-cordero.html">			<content><![CDATA[Cordero, de 78 años, quien recientemente participó de la serie El hombre de tu vida, debe someterse a una operación al corazón a un año de superar un cáncer de mamas.En febrero de este año, Peggy Cordero (78) fue invitada a participar de uno de los capítulos de la serie de Canal 13, El hombre de tu vida, episodio que fue emitido el pasado 28 de julio. Posterior a eso, el canal volvió a llamarla para participar en la nueva teleserie de las 20.00 horas, Mamá mechona, que debutará en las próximas semanas. Pero esta vez, la actriz debió decir que no."Para una actriz decir que no es perder una pega que no llega todos los días, pero primero está mi salud y no estoy en condiciones de trabajar", señala Peggy Cordero a La Tercera. Su rechazo responde a la enfermedad que actualmente la afecta: una deficiencia en la válvula mitral o insuficiencia mitral,problema al corazón que la llevará al quirófano este lunes."Es una operación complicada, es a tajo abierto: abren el pecho, abren las costillas y ahí manipulan el corazón", cuenta la actriz pero pronto reconoce: "No me quiero imaginar mucho para no atormentarme y que me de susto".El problema de Cordero comenzó a fines de mayo de 2013, cuando comenzó con malestares que creyó, se relacionaban con una neumonía. "Me examinaron pero no detectaron el problema al corazón. Estuve tres días con remedios que no me servían. Y esos tres días, creí que me iba a morir", recuerda.El sentimiento no era ajeno para la actriz: hace un año, en marzo de 2012, debió someterse a una operación producto de un cáncer de mamas. Tras superar la enfermedad y a consecuencia de los medicamentos, padeció de cataratas en sus ojos, lo que nuevamente la llevó al quirófano. "Y ahora aparece esto… Es como el aviso final antes que uno estire la pata (sic)", dice bromeando.Con ese humor, reconoce un aspecto positivo. "No he tenido que pagar nada, gracias al Auge y al Prais. Ha sido bueno porque por mi cuenta no tengo plata y esto debe ser carísimo", señala. La actriz se refiere a los beneficios que obtuvo gracias al Programa de Reparación y Ayuda Integral en Salud y Derechos (Prais), iniciativa de reparación del ministerio de Salud que beneficia a exonerados políticos y sus familias.Además, asegura que no ha pasado las 'penurias' económicas de los actores. "Fui la envidia de muchas actrices cuando me compré mi departamento, sola y con guagua", recuerda su logro acompañada de sus hijos José Cristóbal (44)  y Camilo (41). Posteriormente, lo cambió por su actual residencia en pleno barrio Bellavista, no sin antes adquirir otra propiedad en Antonia López de Bello. "Trabajé en lo que me ofrecían: fotonovelas, teatro, teleseries, hasta que junté mi plata", recuerda la actriz, famosa por su actuación en teleseries comoMatrimonio de papel (1985), Tic Tac (1997), Los 80 (2012) y su exitosa carrera de vedette en el Bim Bam Bum.Pero con el paso de los años, el escenario es muy diferente. "A mi edad, tu cachai (sic) que en la televisión chilena son muy pocos los personajes de abuelas o mamás viejas porque han sido eliminados y los libretistas prefieren a los jóvenes" y agrega: "Que haya salido la oferta de El hombre de tu vida… quizás cuándo va a salir otro personaje al cual pueda encarnar".La actriz será operada este lunes en el hospital San Borja Arriarán, donde es necesario reunir 30 dadores de sangre. "No me cabe duda que llegarán los dadores que necesito", señala.Fuente: La Tercera. Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="11361637006ca25c32f2d843950e6edb" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/08/ingrid-cruz-la-gente-que-esta-en-su.html">			<content><![CDATA[La actriz se refiere a los buenos resultados de la primera semana de Somos los Carmona, teleserie que TVN transmite a las 20 horas. Además, es una de las protagonistas de Videoclub, la nueva cinta de Pablo Illanes que se estrena el 23 de enero.La semana recién pasada fue muy buena para el elenco de Somos los Carmona. La teleserie de TVN, protagonizada por Carolina Arregui, Ingrid Cruz, Álvaro Rudolphy y Fernando Larraín, promedió entre su debut del lunes y el jueves 26,7 puntos de rating definitivo, mientras que el viernes consiguió 24,1 de rating online (no definitivo), cifras que cada día dejó a la producción sobre una familia del campo que llega a vivir a La Dehesa en el primer lugar de audiencia.Ingrid Cruz, interpreta a la maquiavélica y un tanto histérica Isabel Durán, quien está casada con Roberto Velasco (Larraín). Ambos planean aprovecharse de sus nuevos vecinos Facundo Carmona (Rudolphy) y Rosa Leiva (Arregui) para salir de la ruina económica. Para la actriz, el éxito de la teleserie se debe a que el público ha enganchado por el tono de comedia que tiene: "La mayoría de la gente no ha llegado a su casa a esa hora y la que ya está en su casa, quiere entretenerse. No quieren ver un drama ni nada, quieren ver algo entretenido, que los haga reír".Y eso es algo que también ocurre en el set: "Lo estoy pasando muy bien, me río mucho con mis compañeros. Hace harto tiempo que no trabajaba con la Carola y es muy fácil para mí trabajar con ella", cuenta sobre Arregui, con quien no compartía escena desde Cuenta conmigo, teleserie que Canal 13 transmitió en 2009. Sobre sus nuevos colegas, agrega: "A Alvaro Rudolphy y Fernando Larraín no los conocía y tienen un humor exquisito".Pero la telenovela también ha generado una particular polémica: autoridades del Maule, como la senadora Ximena Rincón y el diputado Jorge Tarud, han dado a conocer su molestia por la exageración del uso de modismos y comportamiento de los huasos representados. Al respecto, Cruz dice ver el vaso medio lleno: "¡No es un tema país, no es grave! Encuentro maravilloso que tengan tiempo para ver teleseries". Y acota: "Pero yo me lo tomo con humor, encuentro que hay temas bastante más graves en este momento en el país como para andar hablando de unos personajes (de ficción). Además, siempre ha pasado. Con los gitanos también pasó y con el circo, no es tema", dice en referencia a las polémicas ocurridas con Romané (2000) y El circo de Las Montini (2002).Sobre la intención de TVN de dejar la fórmula de teleseries que utilizan el humor como materia prima en el horario de las 20 horas -con la adaptación de la argentina Dulce amor para el próximo año-, Cruz comenta: "Eso lo ve la Quena (María Eugenia Rencoret, directora general del área dramática de la estación). Ellos deciden los productos que van y para la gente que va. Uno no tiene opción de decir 'vamos a hacer puras comedias en la noche o en la tarde'". Para la actriz, la reacción final sobre el contenido de la teleserie queda en manos de la audiencia: "Tenemos un público al que le agrada eso, esa es su opción y la gente ve lo que quiere. Yo no le busco la quinta pata al gato".El próximo proyecto en la agenda de Cruz es el estreno de Videoclub, cinta de Pablo Illanes sobre un apocalipsis zombie en Santiago, que se estrena el 23 de enero.Fuente: La Tercera.  Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="26d1e3b90094999169842ab00e58d090" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/08/javiera-diaz-de-valdes-desata-su-lado.html">			<content><![CDATA[La actriz dará vida a Jackelin, una sexi stripper envuelta en una violenta historia de venganza. La cinta debuta el miércoles en Sanfic 2013.Primero fue Fernanda Urrejola, con Tráiganme la cabeza de la mujer metralleta, y ahora es Javiera Díaz de Valdés, con Maknum González, quien se suma al boom por las cintas “exploitation”made in Chile. El género, con auge en la década del 60 en EE.UU., apuntaba a filmes de bajo presupuesto donde la violencia y el humor negro marcaban la pauta. Hoy tales patrones son desarrollados en nuestro país bajo el rótulo de “latinexploitation”, donde las mujeres derrochan mucho más que sensualidad. La denominación fue dada por el cineasta Ernesto Díaz (Miregaman), quien dirigió a Urrejola en la cinta estrenada el primer semestre y ahora oficia de productor en el segundo filme, a cargo de George von Knorring.La trama, que tiene su primera exhibición el miércoles en el marco del Sanfic 2013, sigue la vida de Maknum González (Mauricio Pesutic), un matón profesional que prepara un gran golpe junto a su bella novia (Díaz de Valdés), donde se enfrentará además a su enemigo “Che” Longana, interpretado por el argentino Jorge Alis. Junto a ellos aparece Catalina Pulido, quien da vida a la pareja de este último.Con guiños a películas de Quentin Tarantino y Robert Rodríguez -incluyendo mujeres armadas hasta los dientes-, Maknum Gonzálezbusca ampliar el catalogo del “exploitation” local, que apuesta por rodar entre cuatro y seis cintas al año, y reclutar mayoritariamente elencos taquilleros.Fuente: La Hora. Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="b3c5b828a1c255e3f88e655982132cd" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/08/la-carrera-de-gloria-al-oscar-la-mejor.html">			<content><![CDATA[El filme llega a Telluride, Toronto y Nueva York, tres plataformas a la estatuilla dorada. Su distribuidor en EE.UU. afirma que "tiene posibilidades reales de ser nominada".A las cinco de la tarde del próximo jueves 1 de octubre todas las películas que postulen a ser nominadas al Oscar a Mejor Filme en Habla No Inglesa deben estar en las oficinas de la Academia de Hollywood. Es decir, Chile tiene poco más de un mes para definir cuál será su representante. A estas alturas, la clara elección debería ser Gloria, el largometraje de Sebastián Lelio que se llevó el Oso de Plata a Mejor Actriz en el último Festival de Berlín. Es la única del año con real proyección internacional.El trabajo protagonizado por Paulina García acaba de ser estrenado en Alemania con buenas cifras de público y, si se trata de provocar ruido y contactos, ya aseguró tres plataformas norteamericanas obligadas en la pelea final por la estatuilla: los festivales de Toronto, Nueva York y Telluride (EE.UU.). Obra capaz de combinar el visto bueno de la crítica y el aplauso del público, Gloria llevó 140 mil personas en Chile, transformándose en uno de los escasos éxitos de taquilla del cine nacional en el 2013.A diferencia de No, que en el 2013 logró que Chile por primera vez fuera nominado al Oscar, Gloria tiene hasta el momento menos potenciales competidoras. “El año pasado la película Amour, que finalmente se llevó el Oscar extranjero, se impuso desde un principio como una seria candidata. Ahora no se ve un filme en habla no inglesa tan poderoso”, dice Juan de Dios Larraín, productor de la cinta de Sebastián Lelio a través de la compañía Fábula.La primera exhibición de Gloria en Estados Unidos será la próxima semana en el Festival de Telluride. Luego vendrán los encuentros de Toronto (septiembre) y Nueva York (octubre), siguiendo exactamente la misma ruta que hizo No el año pasado. Es la ruta del Oscar.Pero, ¿puede un país como Chile ser nominado dos años consecutivos a la estatuilla? ¿Puede, en un universo de más de 60 naciones postulantes? La verdad es que no es tan raro como se podría suponer. Países relativamente pequeños en producción cinematográfica lo han hecho. Israel llegó el 2008 y el 2009 con Vals con Bashir y Ajami. Argentina se presentó en 1984 con Camila y al siguiente ganó su primer Oscar con La historia oficial. Hungría, incluso, aterrizó dos años consecutivos, 1980 y 1981, con el mismo director, István Szabó, que finalmente lo obtuvo la segunda vez con Mefisto.“No hay razón para que un país no pueda ser nominado dos veces seguidas al Oscar extranjero. La realidad es que la Academia de Hollywood no opera sacando ese tipo de cálculos. Tampoco se fija en si el país es pequeño, conocido o no”, explica Eric D’Arbeloff, co-presidente de Roadside Attractions, la compañía norteamericana que distribuirá y promocionará Gloria en Estados Unidos. “Mi intención es que Gloria sea nominada al Oscar. Es una película que adoro y creemos que tiene reales posibilidades”, afirma el ejecutivo desde Los Angeles.Roadside adquirió el filme en el Festival de Berlín y ha estado detrás, entre otras, de Biutiful, el filme de Alejandro González Iñárritu nominado al Oscar extranjero por México en el 2011; Lazos de sangre, la película con Jennifer Lawrence que postuló ese mismo año a cuatro estatuillas; y The cove, documental ganador del Oscar en el 2010.MAS UNIVERSALUna de las fortalezas de No era el protagonismo de Gael García Bernal, un actor que le daba masividad a la película. Pero en Roadside, que intentó adquirir No el año pasado, apuestan a otras jugadas con Gloria. “No tenemos una estrella, pero de alguna manera la historia de Gloria, gracias a la interpretación de Paulina García, a la dirección y al guión, es más universal que No. Los problemas que el personaje puede tener con su hija o su ex esposo son comunes a todos. Esta película crea un nuevo paradigma de mujer en el cine, mostrando un personaje que no vemos muy a menudo en pantalla: una mujer mayor que es la estrella de toda la historia. Una mujer que se relaciona con honestidad tanto a nivel sexual como afectivo”, dice D’Arbeloff.La llegada de Gloria a Estados Unidos estará seguida en enero por su estreno comercial en ese país. El 16 de ese mes se anunciarán las nominadas. “Esperemos que genere el mismo entusiasmo entre el público que en Europa. Después de todo, en Norteamérica son tan seres humanos como acá”, comenta el director Sebastián Lelio, quien el viernes presentó el filme en el Festival de Sarajevo y en septiembre lo llevará a San Sebastián (España).“El Festival de Telluride, la próxima semana, es muy importante. Es un encuentro pequeño, pero prestigioso. Ahí la verán de primera mano los periodistas de los principales medios del país, desde The New York Times a The Wall Street Journal o Los Angeles Times. Y ahí, de seguro, también la verán algunos miembros de la Academia. Ellos les cuentan a su amigos y se expande el boca a boca. En este negocio todo está conectado”, acota D’Arbeloff.Fuente: La Tercera. Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="8aa940dedd5e92b6c0e79e6dc6331707" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/09/aline-kuppenheim-las-cosas-hay-que.html">			<content><![CDATA[La actriz que interpreta a Carmen Hertz en la serie "Ecos del Desierto", que hoy emite su último capítulo, se siente orgullosa de haber participado en el proyecto, y celebra que se pueda hablar de los temas que alli se abordan en una fecha tan emblemática.Tuvieron que pasar dos años para que Aline Kuppenheim regresara a la pantalla chica nacional y, sin duda, su retorno no ha pasado desapercibido, pues su interpretación de Carmen Hertz en la serie "Ecos del Desierto" (CHV) ha sido elogiada por los televidentes, a través de las redes sociales, y por la propia abogada de Derechos Humanos."Para mí fue una tremenda experiencia", dice a Emol la actriz respecto de su paso por la producción de Andrés Wood, que en su tercer capítulo, emitido anoche, promedió 18 puntos de sintonía."Estoy muy orgullosa de haber sido parte de este proyecto... por todo, por su forma, por su contenido, por tener la oportunidad de trabajar con un material tan sólido y por lo que implica poder contar esta historia un día 11 de septiembre", añade Kuppenheim, quien personifica a Hertz en la década de los 80, cuando trabajaba en la Vicaría de la Solidaridad, y en el año 2000, cuando logró junto a otros abogados el desafuero de Augusto Pinochet, entonces senador vitalicio.Aunque el caso de la "Caravana de la Muerte" es conocido, la actriz comenta que se preparó mucho para interpretar a la renombrada abogada en "Ecos del Desierto"."Me fui empapando de cosas más personales de Carmen. Vi el documental que hizo su hijo, que es notable, y que da mucha cuenta de cómo un hecho histórico divide o condiciona una vida entera, que es el caso de ella y de muchas otras personas", señala.Para Aline Kuppenheim, lo sucedido durante los años de dictadura militar "no es una historia muerta". Por eso, no concuerda con las opiniones de quienes llaman a no seguir tocando el tema y critican que se hayan realizado programas de televisión alusivos a los 40 años del Golpe."A mí me parece que las cosas hay que hablarlas hasta que dejen de doler. Lo que pasó en este país hace tan poco todavía duele, y hay que enfrentar y solucionar lo sucedido, como para sanar a través de una manera más concreta, que es la justicia", dice enfática. En esa línea, resalta que "la búsqueda de justicia no es un afán de venganza".La mujer que dio vida a María Luisa Infante en "Machuca" celebra que este 2013 se haya hablado, sin tapujos, respecto a lo sucedido el 11 de septiembre de 1973 y los años posteriores, pues "creo que se están abriendo nuevas ventanitas que pueden posibilitar un perdón y una reconciliación a futuro".A su juicio, "que estemos hablando de esto, quizás majaderamente como dicen algunos, puede ser una señal de que tenemos la capacidad de abordar el tema y discutir sobre ello".Fuente: El Mercurio.   Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="2d6e161968a20dc39cd645b7acab0b38" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/09/ecos-del-desierto-chilevision-estrena.html">			<content><![CDATA[La miniserie, que costó un millón 600 mil dólares, marcó anoche 16.1 puntos de rating. Es la serie más cara que se ha hecho en la televisión local, con una inversión cercana al U$ 1,6 millones, equivalente a US$ 400 mil por cada uno de sus cuatro episodios. Así, Ecos del desierto, la miniserie sobre la vida de la abogada de DD.HH. Carmen Hertz, que debutó anoche en CHV, superó a Adiós al séptimo de línea (Mega, 2010) en el récord. Esa producción era la que hasta el momento ostentaba el título de la más costosa, con un presupuesto cercano a los U$ 2 millones para sus 10 capítulos, es decir US$ 200 mil para cada uno. Más atrás queda Los 80, con US$ 100 mil por episodio.La inversión fue posible, en parte, gracias a que el financiamiento fue compartido entre la estación y TNT, el canal de cable que emitirá la serie desde el 12 de noviembre. En términos de sintonía, Ecos... marcó un promedio de 16.1 puntos entre las 22.33 y las 23.53 horas, superado sólo por Canal 13 (17.1).La miniserie, dirigida por Andrés Wood (Machuca) forma parte de la programación especial de Chilevisión para conmemorar los 40 años del Golpe Militar. La trama ocupa la figura de Hertz para retratar, principalmente, la Caravana de la Muerte -la comitiva militar liderada por Sergio Arellano Stark que en 1973 terminó con 97 muertos- y su posterior investigación. María Gracia Omegna interpreta a la abogada en su juventud, mientras que Aline Kuppenheim se encarga del rol en su adultez, cuando participa del proceso judicial. Si bien ambas no se reunieron antes de las grabaciones, logran que sus interpretaciones sean parecidas . "De alguna manera siento que nos conectamos en la investigación, lo que significó una preparación de meses de trabajo, de estudio, de lectura, de ver documentales y archivos", cuenta Omegna, que pasó semanas en el norte registrando escenas en el desierto. Llegaron hasta allá para grabar los pasajes que la muestran con su marido Carlos Berger -interpretado por Francisco Celhay-, quien fue detenido en Calama.Para el actor, fueron tres meses intensos de grabaciones. "La carga emocional fue muy importante, porque era investigar todo el contexto histórico y luego incorporarlo. Era tan dramático que pase dos semanas teniendo pesadillas", cuenta Celhay.Esta la primera serie de ficción de Wood realizada para la televisión. Antes, el director adaptó las películas Violeta se fue a los cielos y El desquite para versiones televisivas, y dirigió el programa documental El lugar más bonito del mundo en TVN. En Los 80, en tanto, oficia sólo como productor.A la hora de mirar las mayores dificultades para trabajar en el proyecto, el realizador enumera: "La premura por la salida al aire. El trasladar a un equipo grande al norte. Las noches en el desierto. Encontrar el tono justo para recrear matanzas a partir de los testimonios de los mismos soldados".Sobre la labor con Wood, Omegna destaca lo cuidado de sus producciones, en todo los detalles. "Trabajar en una serie por la conmemoración de los 40 años del Golpe es un honor, sobre todo interpretando a Carmen Hertz. Me genera mucho respeto, es un gran desafío", remata.Fuente: La Tercera.  Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="ac65f677770a77c4b121e08addc31075" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/09/ingrid-cruz-feliz-con-los-carmona-sere.html">			<content><![CDATA[Isabel, su personaje en la vespertina, no dejará en paz a Facundo. "Me encanta ser la villana y la gente lo toma muy bien en la calle", asegura. Lleva tres teleseries en TVN y se ha dado el lujo de estar en todos los horarios que ofrece la pantalla. En 2011 abrió el nicho de las producciones post almuerzo con Esperanza, mientras que el año pasado interpretó a una sufrida mujer en la nocturna Reserva de familia. Hoy, Ingrid Cruz brilla como una villana ABC1 en Somos los Carmona, el nuevo caballito de batalla de la señal pública, y anuncia que su personaje está lejos de abandonar el “lado oscuro”. “Es rico ser la mala y se vienen cosas muy heavy. Lo hemos pasado muy bien haciendo esta historia y estamos felices de que la gente la vea. En la calle la comentan mucho”, afirma.- ¿Te han dicho algo negativo por ser la mala?- No, la gente me dice “no moleste a Facundo” (Álvaro Rudolphy), pero es en buena onda. También me han preguntado dónde me compro la ropa (con que aparece en la teleserie). La gente lo pasa bien con la historia.- Has estado en todos los horarios, ¿te sientes privilegiada?- Así se han dado las cosas. Yo, feliz de estar en distintas franjas.- Isabel parece estar enamorada de Facundo, ¿seguirá haciéndole la vida imposible a los Carmona?- No sé si está enamorada, pero sí impresionada con este hombre. Y claro que seguirá molestándolos, seré mucho más mala aun.Fuente: La Hora. Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="5afa5b2f0172484f492164c966c1e0d" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/09/la-chilena-gloria-reconquista-san.html">			<content><![CDATA[Si hace un año "Gloria" era un proyecto más que pasaba por la sección En Construcción del Festival de San Sebastián en busca de financiación para poder completarse, doce meses después ha regresado a la sección Perlas convertida en la película latinoamericana del año. Sebastián Lelio y Paulina García, director y protagonista de la cinta, no sólo ganaron el año pasado el premio En Construcción, sino que desde entonces no han dejado de cosechar halagos y premios en festivales de todo el mundo; el principal, el Oso de Plata a la mejor actriz en la pasada Berlinale."San Sebastián es un festival muy importante para mí", asegura Lelio a Efe: "La película explotó ahí; entre que terminó la función y salimos fuera, ya la querían los festivales más grandes, todo el mundo la quería comprar"."Fue como un 'boom': sólo doce pasos y, cuando salí de la sala, había cambiado mi vida", afirma."Gloria" es el retrato de una mujer chilena de 58 años que encara su próxima entrada en la vejez con gran fuerza y vitalidad. Con sus hijos ya adultos e independientes, trata de llenar su soledad en salones de baile, donde conoce a Rodolfo (Sergio Hernández), en quien en principio ve su última oportunidad de entablar una relación amorosa.La actriz protagonista, que también forma parte del jurado de la sección oficial del festival, admite que, después de haber estado en Berlín, en Transilvania, en Serbia o en Toronto, le sigue sorprendiendo que "Gloria" interese tanto."Ayer paseaba por la playa -cuenta a Efe- y veía a las señoras de 70 y a las niñas de 5 y a las de 20 sin parte de arriba del bikini, cosa que en Chile es rarísimo, y pensé que a lo mejor esas mujeres encontraban a Gloria un poco anticuada", comenta."En cambio, cuando llegué al cine funcionó un montón, la gente me dice, 'no te das cuenta de lo profunda que es la película, cuánto nos toca, emociona, golpea, alegra', y yo digo, '¿otra vez?, increíble'".Para Lelio, lo más emocionante a la hora de abordar este proyecto era la idea de "iluminar" a un personaje y una parte de la vida que no lo merece, "tomar ese personaje y decirle, 'tú eres una película'".Y es que "Gloria" entra sin tapujos a retratar la intimidad de su protagonista, incluida su vida sexual, de un modo natural que no es frecuente ver en pantalla."Es poco habitual mostrarlo, pero es tan habitual lo que muestras que a mí me salió. No sentí que estábamos yendo a un planeta desconocido: era filmar la vida", subraya.En la sección Horizontes Latinos del Festival de San Sebastián, hoy ha sido el turno de la argentina Victoria Galardi, que ha presentado a concurso la coproducción hispano-argentina "Pensé que iba a haber fiesta", protagonizada por Elena Anaya y Valeria Bertuceli.Como en sus dos anteriores películas, Galardi vuelve a poner el foco en las relaciones humanas y en este caso en una amistad que se ve amenazada cuando Ana (Elena Anaya) empieza a salir con el exmarido de Lucía (Bertuceli).Casi todo sucede dentro de una casa de un barrio "cheto" (pijo) de Buenos Aires y en torno a una piscina, que cobra también un protagonismo simbólico. "Tiene un punto muy David Hockney, que es un pintor al que adoro", explica Galardi a Efe.Según la directora, la película habla de muchas cosas, "de lo que sucede con las fiestas, cuando estás mal y tienes que celebrar y estar feliz", y, sobre todo, de un choque de "egos" bastante frecuente en la clase media burguesa de su país."Vengo de una clase media normal, pero conozco a gente más acomodada y un poco burguesa, y muchas veces me he podido reír un poco con ellos y de ellos, y creo que ellos también se ríen de ellos mismos", advierte."Pensé que iba a haber fiesta" también se hizo realidad tras su paso en 2012 por el Foro de Coproducción Europa-América Latina del certamen donostiarra. Por parte española, la financiación la aportó la productora del cineasta Fernando Trueba ("Belle Epoque"), además del Instituto de Cinematografía y Artes Audiovisuales (ICAA) y Televisión Española."Fernando Trueba y (su mujer) Cristina Huete son gente maravillosa que ama el cine y a la vez respeta al director. Siempre he tenido su opinión, pero siempre desde un lugar alentador", dice Galardi.Trueba además le ayudó con la banda sonora, que ha hecho el guitarrista flamenco Niño Josele.Fuente: www.ultimahora.com  Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="b8b062e62387cf359f795e239316e3cb" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/09/mireya-veliz-muere-clasica-actriz-de.html">			<content><![CDATA[Conocida por sus papeles secundarios en las telenovelas de TVN, falleció a los 98 años. Fue parte constante de los elencos de la era dorada de las teleseries que Vicente Sabatini dirigió en TVN durante la década de los noventa. Siempre en papeles secundarios, pero igualmente reconocible. Mireya Véliz murió ayer a las 17:50 horas, de causas naturales, a los 98 años de edad, según confirmó su sobrina, Ana María Velis. Su velorio se realizará hoy en la sede del Sindicato de Actores de Arte, Sidarte (Ernesto Pinto Lagarrigue 131) a partir de las 10 horas. Mientras que su funeral será mañana, a una hora por definir, en el cementerio Parque Santiago.Su carrera en teleseries estuvo marcada por roles secundarios, donde generalmente interpretó a nanas o abuelas. "Su vida estaba consagrada a su oficio de ser actriz. Trabajamos con ella muchas veces y cuando ya estaba muy viejita. Con mucho esfuerzo de parte de ella" comenta el director Vicente Sabatini, que trabajó con ella en más de una decena de teleseries. El realizador recuerda que debido a la edad de la actriz y la dificultad para viajar a locaciones como Isla de Pascua, durante las grabaciones de Iorana (1998), solían bromear con Véliz por las características que debía tener su personaje: "Los interiores los grabábamos en Chilefilms y los exteriores en Isla de Pascua. Entonces siempre hacíamos bromas con el hecho de que ella no podía salir persiguiendo a nadie fuera de su casa, porque si salía, tenía que ir a grabar a Isla de Pascua. Ella hacía bromas con eso también, tenía un sentido del humor muy especial". Sabatini cuenta que lo mismo ocurrió con La fiera un año más tarde, que se registraba en locación en Chiloé.La actriz debutó en televisión en los teleteatros que Hugo Miller realizaba en Canal 13 a comienzos de los sesenta, pero antes ya tenía una trayectoria como escritora, directora y actriz de teatro infantil. Trabajó en cine en películas como Caluga o menta (Gonzalo Justiniano), El chacotero sentimental (Cristián Galaz) y Cachimba (Silvio Caiozzi)."Yo trabajé bastante con ella en televisión y también en teatro. La quise mucho, a ella y su familia. Me acuerdo que la iba a dejar después de la función todos los días, porque vivíamos cerca", recuerda Delfina Guzmán sobre su labor en la obra Casa de luna, inspirada en El lugar sin límites de José Donoso, que fue dirigida por Alfredo Castro en el Teatro Nacional Chileno en la década de los noventa. "Era una persona muy encantadora, muy dulce, muy simpática, muy querible", agrega Guzmán.Véliz vivía desde abril de este año en el hogar para el adulto mayor Casa de Reposo Catalina, por una decisión familiar, como explica su sobrina Ana María Velis. "Antes vivía sola en su departamento. Los meses anteriores se había mantenido estable, se alimentaba bien y bueno, pasaba la mayor parte del tiempo durmiendo. Ya no se levantaba, especialmente ahora en el invierno", explica. Durante esta semana su estado de salud había empeorado.Su última aparición en televisión fue en la teleserie nocturna Infiltradas en 2011.Fuente: La Tercera.   Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
		<document id="6a36a6e4ce8802bf5f19970f85b2a87e" url="http://actrizchilena.blogspot.com/2013/09/reestrenan-la-ofelia-anorexica-de-marco.html">			<content><![CDATA[El proyecto Fondart de Creación 2013 está dirigido por Horacio Videla y hace una relectura de Hamlet de Shakespeare; abordando el dolor de la adolescencia, la anorexia y el complot. El montaje número 11 de la compañía Teatroonirus tributa al clásico texto de Marco Antonio de la Parra "Ofelia o la Madre Muerta". El proyecto ganador del Fondart de Creación 2013, está dirigido por Horacio Videla Montero, y relee el clásico de Shakespeare desde la perspectiva femenina de Ofelia.En el texto original, la hija de Polonio tiene una relación amorosa con Hamlet; enloqueciendo y ahogándose en un río cuando el protagonista de la obra asesina a su padre. En la obra de Marco Antonio de la Parra, Ofelia es un personaje que se enfrenta al poder desde su fragilidad, usando como única herramienta de rebeldía la anorexia."Para la protagonista, su rebeldía tiene que ver con su cuerpo, con qué ingiere y que no ingiere,  con el desencanto, con no querer jugar el juego y no querer tragarse lo que le están poniendo en la mesa, (la verdad oficial)  hay un fuerte hostigamiento con relación a una realidad que se empieza a volver tóxica", explica Horacio Videla.La puesta en escena, que se presentará en la Sala Finis Terrae desde el 4 de octubre con especial atención al recurso audiovisual,  la música,  y  la iluminación. "El set entero es capaz de mudar de coloración, según el plano emocional de la protagonista. La obra está construida desde una mirada de planos de consciencia, los cuales son apoyados por los distintos medios expresivos, los cuales alternándose pretenden crear algo así como un barroco minimalista" agrega Videla.Fuente: La Nacion.  Pagina dedicada a las actrices chilenas. Informacion, noticias, fotos, etc. Todo sobre la actriz chilena. Informacion, noticias, fotos, eventos Teatro cine y television chileno]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>