<author id="309b28ede9d317c2febec80fc3555940" url="unchainedchela.blogspot.com" feed="http://unchainedchela.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="4">
		<document id="d219fc980c97b5d17001411fbae26cc9" url="http://unchainedchela.blogspot.com/2007/10/ver-mas-alla-de-las-miradas.html">			<content><![CDATA[existe un muro, que hace que todo ser humano se bloquee, creyendo que en su interior no hay salida alguna, se encierra en un mundo de posibilidades equivocas y se aisla, creyendo que todo esta perdido...solo abrir los ojos a la puertahay una luzaunque no lo creansolo que esta fue escondida de tal manera que hace que el hombre se pase toda la vida buscandolo, si tan solo supieran que esa luz esta en el interior de uno..pero estamos tan pendiente de lo externo y de que las respuestas estan afuera, no se dan el tiempo de ver de que esa resolucin esta mas cerca de lo que ellos creen.no hay peor ciego que el que no quiere ver!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="9320cbba4383faf786acdde64e95c839" url="http://unchainedchela.blogspot.com/2008/05/atardecer.html">			<content><![CDATA[atardecer..!!ella es a quien les gustan las canciones bonitas..no le importa si es de dia o de nocheella se entrega a la incertidumbre de la cotidianidad.tan ingenua, no sabe que le espera.]]></content>
		</document>
		<document id="b11a20707a5239c2c0d1342af5955" url="http://unchainedchela.blogspot.com/2008/05/c-uenta-la-leyenda-que-en-el-momento-de.html">			<content><![CDATA[Cuenta la leyenda que, en el momento de la Creación, todos los animales puestos en fila, y cada uno a su turno, le pedían a Dios el atributo que más querían. El pavo real deseaba belleza; la gacela, rapidez; el león, coraje; el caballo, gracia; y así cada uno hizo su pedido. El gato, que era el último de la fila, escuchó bien todos los pedidos, y cuando llegó su turno pidió un poco de cada uno de esos atributos, sin dejar de lado ninguno.Esta es la causa por la que el gato se convirtió en uno de los animales más perfectos.Más allá de la historia y de los gustos, nadie puede negar que los gatos son la elegancia y belleza personificada.Reverenciados en el tiempo de los faraones egipcios y denostados durante la Inquisición -cuando se los asociaba con el diablo- porque acompañaban a las brujas; pero afortunadamente, para ellos que realmente son excelentes mascotas, cariñosos, limpios y compañeros, pero......, hay que aceptar su independencia y no juzgarlo por algo natural de su personalidad. Hay muchas personas que le tenían rechazo por diferentes razones, generalmente asociadas a creencias erróneas y cuando ellos mismos le dieron la oportunidad al gatito y lo adoptaron como mascota, su opinión con respecto a ellos cambia en forma radical y se pasan al bando de los defensores.En la actualidad compite cabeza a cabeza con los perros, los compañeros del ser humano desde el principio de los tiempos. En Europa y Norteamérica existen, en la actualidad, al menos tantos gatos como perros. Solo en Estados Unidos existen 50 millones de gatos.Los gatos fueron objeto de culto en Egipto debido a su habilidad para hacer disminuir la población de ratones en los campos de cereales del Nilo, de capital importancia económica. La diosa egipcia Bastet, representada con cuerpo de mujer y cabeza de gato, era la diosa del amor y la fertilidad. Los gatos eran también un deporte para los egipcios; atados a correas cazaban pájaros para la mesa familiar: el amo lanzaba un boomerang que derribaba los pájaros para que el gato los recogiera y entregara al amo. Debido a su utilidad económica, y a que se creía que concedían muchos hijos, los gatos eran tan reverenciados que a veces se momificaban para enterrarlos con sus amos o en tumbas diseñadas para tal efecto.Pese a que las leyes egipcias prohibían sacar del país los gatos sagrados, los marinos fenicios se los llevaban de contrabando. Los gatos se vendían igual que otros tesoros de Oriente y, en la antigüedad, se encontraban a lo largo de toda la costa mediterránea. Al parecer, los romanos fueron los primeros en introducirlos en Europa.La valía de los gatos como depredadores fue reconocida a mediados del siglo XIV, cuando una plaga originada por ratas, conocida como la peste negra, atacó a la población europea. Pese a todo, durante la edad media los gatos eran odiados y temidos.Debido a sus hábitos nocturnos se creía que tenían trato con el diablo. Esta asociación del gato con la brujería ha sido la culpable de muchos actos de crueldad hacia él a través de los siglos.El renacimiento, sin embargo, fue una época dorada para los gatos. Casi todo el mundo tenía alguno, desde los miembros de las casas reales y sus sirvientes hasta el campesinado.]]></content>
		</document>
		<document id="17e114397b45e9c3cf571d0b8536fba7" url="http://unchainedchela.blogspot.com/2008/05/muerte-los-ultimos-acontecimientos-que.html">			<content><![CDATA[MuerteLos ultimos acontecimientos que han sucedido en estos dias, realmente me han hecho reflexionar sobre la vida y la muerte.Hace unos pocos dias un profe muy querido murió, si, murió y enuna situación muy lamentable.Chocó en moto, andaba sin protección y su muerte fue rápida pero horrible.Y me pregunto ¿Por qué?¿Por qué ocurre?Cuando fui a su velatorio, no di para mas, una porque no me gustan y dos por ver a esa madre tan acaba a esa familia desechaes increible como la gente aun no asimila una muerte, sino al cabo de unos meses, porque de seguro ella, tiene las esperanzas de que su hijo aparesca por la casa y le diga: -"Mamá llegué".¿Por qué somo una juventud a la cual le somos insensibles a la muerte?digo esto, porque creemos que somo inmortales y que nada nos ocurrirá, por equis motivo, creemos que llegaremos bien a nuestro hogar, y que lo comido y lo bailado no lo saca nadie.Creo que somos ilusos frente a este tema.La muerte del Dany, me sirvió para reflexionar, no sé si seré la única la cual llegó a una deducción lógica o racional frente a lo que vivimos, Creo que fue la última enseñanza que nuestro Dany nos dejó.¿Y que me enseñó él? que la vida es una y la muerte no respeta edad, sexo, raza y que la vida es algo que hay cuidar, porque a tu alrededor tienes gente que te quiere y que te ama y eres tan jóven y tan lleno de energía que eres un iluso que piensa que nada te ocurrirá, por el simple jhecho de ser joven.Pero no pues, la cosa no es asi!!.Lloré, si pero de rabia, de pena y tambien no se de que lloré.Creo que el pensar que soy tan vulnerable me asfixio, me hizo sentir indefensa. Porque la muerte puede estar a la vuelta de la esquina.Aprendi que si voy a vivir, será de una buena formaDany gracias por enseñarme algo tan valioso.Se que donde estas es un buen lugary que estas bien, y que desde allá tu nos ves y nos cuidaras.A mis amigos y amigas les digo:Chicos, aprovechemos lo que tenemos, no nos creamos bellos e inmortales, no busquemos lo que no queremos. Gozemos de buena forma lo que se nos da. Porque lo que tenemos es un privilegio, porque vivir es un privilegio, pero que cuando Dios quiere nos lo quita, no por que sea malo, sino porque hasta ahi llego nuestro camino.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>