<author id="30ed7b96279adc5c85242ece8f4ec7df" url="hugorivaslombardi.blog.terra.cl" feed="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="16a72e9fd5059ea6ef75f712c6a19dd" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2012/10/24/los-resultados-en-la-proxima-eleccion-municipal/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS L Alguien dijo una vez que los resultados de las elecciones no se analizan, sino que se explican. El otro dato, es que generalmente todos quienes participan en una elección, siempre ganan. Por ello seguramente, algunos dirigentes del oficialismo han decidido anticiparse a explicar el posible resultado que obtendrán el próximo 28 de octubre. Refiriéndose [...]]]></content>
		</document>
		<document id="85f6ac44aef6abf31e9f5762416b1104" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2012/10/31/la-ciudadania-finalmente-se-pronuncio/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS L Finalmente la ciudadanía se pronunció. Los temores de una alta abstención no sólo se confirmaron, si no que las predicciones se quedaron cortas. Ni siquiera fue a votar el número de personas que lo había hecho el año 2008 con el padrón antiguo. El 60% de las personas que podían hacerlo no lo [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a9e868dfa9bc41b0e0e2925af76e5151" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2012/11/06/partieeeeeron/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS L Finalmente el cambio de gabinete se produjo. Fue menos espectacular de lo que se esperaba. Muchos de los ministros que se pensaba podrían abandonar el gobierno para ser candidatos al parlamento, por distintas razones no lo hicieron. Con este cambió se da inicio formal a la campaña presidencial en el oficialismo. El presidente  S. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="adccdf4e88b9e02dd176f33a3aa7daf1" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2012/11/14/quien-dijo-que-seria-facil/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS L. Quien dijo que sería fácil. O mejor dicho, porque debería ser fácil una confrontación entre RN y la UDI si sabemos que la historia de la relación entre ambos partidos ha sido histórica y eternamente conflictiva. A menos de una semana del cambio de gabinete y de la formalización de las candidaturas presidenciales [...]]]></content>
		</document>
		<document id="672b5d2ecc6f19b13bfec522deeb9314" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2012/11/19/de-nuevo-las-encuestas-telefonicas/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS L El diario El Mercurio acaba de publicar los resultados de una encuesta solicitada por la Cámara de Diputados al Instituto de Sociología de la Universidad Católica, acerca de cuáles fueron  las razones que tuvieron los ciudadanos para no ir a votar en la última elección municipal. La ficha técnica de dicha encuesta, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="877aa96fbc7dd2b734aa0a0f54726c0e" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2012/11/28/el-factor-pc/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS Claramente el rol del Partido Comunista en la política nacional del futuro se instaló en la agenda pública y ha pasado a ser un actor clave en las decisiones políticas que próximamente deberá adoptar la Concertación: programa de gobierno, participación o no en un gobierno futuro de la oposición, definición de cupos parlamentarios, gobernabilidad [...]]]></content>
		</document>
		<document id="eceb35d8bdd883be70919492cdd85fbe" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2012/12/05/goilborne-incomodo-con-el-traje-de-la-udi-y-viceversa/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS L Como era de esperar, a poco andar las primarias en el oficialismo, comienzan a hacerse cada vez más evidente las contradicciones valóricas y programáticas entre L. Golborne y el sector más conservador y dogmático de la UDI: Acuerdo de Vida en Pareja, aborto terapéutico, distribución de la píldora del día después, Hidroaysen y [...]]]></content>
		</document>
		<document id="84e9e6d32b615506d0ec21a2713330a4" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2013/03/06/de-nuevo-la-encuesta-adimark/">			<content><![CDATA[HUGO RIVAS L Después de cuatro meses de haberse suspendido la publicación de  la encuesta  mensual de ADIMARK, ésta nuevamente ha sido publicada el día de ayer. Como se recordará, la suspensión de la publicación de este sondeo, se produjo debido a que sus ejecutores llegaron a la conclusión que debían hacerse ajustes a la metodología empleada, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="47a59a9fe3172ce33a8ed1b5809061c2" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2013/04/25/dilema-del-oficialismo/">			<content><![CDATA[Difícil situación enfrenta el oficialismo en la actualidad. Desde ya deben lidiar con una intensa confrontación y una áspera discusión, en el contexto del proceso de primarias que llevan a cabo, cuyo propósito es elegir al candidato que los representará en el mes de noviembre próximo en la elección presidencial. Aunque despliegan los mayores esfuerzos [...]]]></content>
		</document>
		<document id="67d58b514c8a85552e7aed24c74c3a30" url="http://hugorivaslombardi.blog.terra.cl/2013/05/02/la-incompetencia-del-director-del-ine/">			<content><![CDATA[Hugo Rivas L “El problema suscitado con las cifras del  Censo 2012 es de carácter técnico y no  de mala intención”, señaló el nuevo director del Instituto Nacional de Estadística (INE) Eduardo Coeymans. Lo más probable es que tenga razón. Pareciera ser que la explicación más plausible de lo mal que fue realizado el Censo, obedeció [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>