<author id="30fafbbd55acb7026880fd463161d35a" url="musicalibreenchile.blogspot.com" feed="http://musicalibreenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="98c3ea24f3e68b59438b457210763c10" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/04/entramos-en-el-pasado.html">			<content><![CDATA[Hoy, cuando ya se ha dejado la jornada laboral, el día está nublado, con bastante deseos de seguir lloviendo, acabo de incorporarme al manejo tecnológico que nos entrega la herramienta de internet y especialmente este invento que son los Blogs.¿Cuál es mi intención? Bueno, básicamente iniciar, en lo posible, una red de "sonoros - admiradores" de lo que fue la primera mitad de los años setentas en Chile, y el fenómeno que para las orejas de aquél entonces significó un programa de la televisión denominado "Música Libre"...Pero no necesariamente se trata de un rincón dedicado al programa en sí. La idea no es hablar de los "lolos", de la Aracely, Soledad, el Mauricio, u otro bailarín que constituyó el staff de baile que tarde a tarde, de Lunes a Viernes, reunía a mucha gente joven, y cabros chicos como yo, frente a la pantalla gris de veintitantas pulgadas, para ver sus movimientos altamente ensayados, al ritmo de un "salta, salta, salta, pequeña langosta..."Mi intención es hablar y compartir la música de aquél entonces, reflejada en la invasión argentina que tuvimos, Padovani incluído, de la anglo, de la europea, y que cada cierto tiempo se lanzaba al mercado en aquellos LP del sello IRT, Phillips, u otro que no recuerdo en estos momentos... De estos discos, la mayoría perdidos por la persecusión y paranoia que se generó después del golpe de Estado, por ahí, en algún lugar sobreviven, algunos como apreciadas joyas, en otros, como plásticos que ocupan espacios...Esa es la idea. Bueno, esa es mi idea inicial. ¿Hasta cuándo se dará? No sé, hasta que la energía o entusiasmo decida lo contrario. Todo depende de la receptividad. ¿Habrá receptividad? Tampoco lo sé. Sólo se (como diría un poeta) que hay muchos blogs dedicado a hablar de música, otros tantos (muchísimos) a compartir música, pero de este tipo de música, no tanto.Hoy no partiré con la entrega. Lo más probable que sea durante la semana, y lo haré con el Volúmen primero de una edición musical que se llamó CAPISSIMO, y que se intentó reeditar hace unos cuantos años atrás en CD, con sonido stereo y bien filtrado. Lo que pienso compartir, con quien lo desee, es el vinilo como tal, con sus ruiditos correspondientes, y en mono (sonido mono), tal cual la casa discográfica lo lanzó al mundo...No adelanto nada más por hoy. Sólo invitarlos, cuando lo deseen, que entremos en este mundo sonoro de los setentas, el recordado mundo de la Música Libre en Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="ee49fcf8dfca2119cea2ecf80fc4159b" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/04/se-inicia-la-era-capissimo.html">			<content><![CDATA[Y tal como lo anuncié anteriormente, aquí les presento la primera entrega, que pretende ser el inicio de este viaje por el repertorio de Música Libre. Se trata del LP CAPISSIMO, editado por el sello RCA el año 1970, conteniendo una compilación de canciones en español e inglés, bastantes escuchadas en las radios de la época.Este disco tiene una historia bien particular. Nunca se vendió. De hecho se entregaba como regalo cuando se adquiría un tocadisco RCA conocido con el mismo nombre. ¿Lo recuerdan? Incluso, aluden a ello en la contraportada de la funda. Después de eso, me imagino notando que este había tenido una buena recepción, se empezó la edición de otros LPs con el mismo nombre, en versiones I, II, III y varias más... Todo un repertorio de canciones que llegaron a caracterizar el programa Música Libre en la televisión, y que se constituyeron en infaltables en los "malones" o fiestas de aquellos años.Otra gracia de este disco, como la mayoría de los discos que se editaban en aquellos años, es que viene con los nombres de los temas de intérpretes anglos traducidos al español, esquema que en la actualidad, por lo menos en nuestro país, no se dá.En cuanto a lo técnico, se ha privilegiado el sonido tal como surge del vinilo, y el resultado no deja de ser interesante considerando los años que han pasado desde que alguien, en alguna parte del país, en una tienda de quizás que ciudad, lo recibió como parte de la compra de un tocadiscos o "pick-up"... Yo lo tengo hace harto tiempo, no recuerdo cuánto, y tampoco tengo claro donde lo conseguí...Lo más probable que haya sido en alguna feria de las pulgas o venta de persa.De esta forma, los temas que constituyen esta entrega son:The Guess Who - No habrá dulzura esta nocheLarry Robins - DrummyGiorgio - Moody TrudyRoger Mitchell - Gotas de lluvia en mi cabezaDyango - CompasiónDomenico Modugno - Como has hechoThe New Wave Band - CeciliaRare Earth - Get Ready (Prepárate)The Guess Who - Mujer AmericanaSteve Wonder - Por una vez en mi vidaNilsson - Todos hablanNicola Di Bari - La primera cosa bellaBajarlo en esta dirección (link actualizado): http://sharebee.com/875704d8]]></content>
		</document>
		<document id="d8f2a7dc9b6535e7cfae84c0d94867db" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/05/entra-en-escena-el-volmen-2.html">			<content><![CDATA[El año 1972 sale Capissimo Volúmen 2. Después del éxito que aparentemente tuvo el anterior LP, el sello RCA Victor, decide mantener este proyecto que, además de entregarles, me imagino, dividendos económicos en esos tiempos, se estaba constituyendo en uno de los principales referentes de las radio emisoras.En el plano personal, este LP sí que tiene su historia. Se constituye en practicamente el primer disco que fue de mi propiedad. Debo haber tenido como 14 o 15 años de edad, por ahí en la segunda mitad de los setentas, cuando una prima me lo prestó, obviamente con el objetivo de escucharlo y posteriormente devolverlo... Con el tiempo pasó a convertirse en un regalo. Como sabía que me gustaba escuchar música (pese a que en mi familia no contábamos con tocadisco en esos tiempos) suponía que me la arreglaría para reproducirlo en algún lado... Estaba practicamente nuevo, con su funda intacta. Por lo que me contó, a ella alguién se lo habían regalado y como tampoco tenía donde escucharlo, habría decidido mejor pasarmelo... Ahí supe que habían LPs con este nombre, y que posiblemente hubieran muchos más por algún lado.En cuanto a su contenido, en este disco empiezan a aparecer más intérpretes argentinos, especialmente aquellos que se conocieron como los "cantantes actores". En este grupo está Raúl Padovani, Donald (cuyo nombre verdadero era Donald McCluskey), María Esther Lovero y Silvana Di Lorenzo. Estas dos últimas mujeres tuvieron participación como cantantes y bailarinas en el programa "Música en Libertad" durante los primeros años de los setentas, siendo el caso de la Lovero bien particular, ya que del pop livianito que practicaba cuando lolita actualmente se ha orientado a grabar discos con música para niños.Sin embargo, quien se merece párrafo aparte es doña Silvana Di Lorenzo. ¿Qué se puede decir de ella? Que nació en Buenos Aires a mediados de los años 50, que estuvo viviendo en Italia desde los 8 meses a los 14 años de edad, y que ya de regreso en Argentina, cuando sólo cuenta con 15 años, inicia su carrera como cantante. También participa desde 1970 a 1975 en el programa de televisión "Música en Libertad" (ya lo había dicho, al parecer), que ha grabado un total de 15 albumes, y que el año 1985 participa en el Festival de Viña del Mar como jurado; dos años antes, el Círculo de Cronistas de Espectáculos la había premiado como Mejor Intérprete Femenina de 1983... Hasta el día de hoy, esta gran dama continúa haciendo presentaciones por diversos países. El tema que canta en el Volúmen 2 de CAPISSIMO corresponde al single "Palabras, palabras" ("Parole, parole..."), interpretado junto a otro cantante actor argentino, como lo fue Osvaldo Brandy... Un tema especial que se bailaba estilo "blues" en los "malones" de la época.Otro personaje que viene en este disco es Tony Blackburn. Este señor es nada menos que el más famoso Disjockey (o DJ) que ha tenido la cadena de emisoras de la BBC de Londrés. Actualmente tiene la concesión de cerca de 36 radioemisoras distribuídas por toda Inglaterra, manteniéndose plenamente vigente en esto de las comunicaciones. Tiene a su haber un par de discos, grabados a fines de setentas, y unos cuantos singles, como el que se presenta en esta ocasión, "Cindy", compuesto por el dúo maravilla de Nicky Chinn y Mike Chapman... En relación a estos últimos, sólo para darles un dato, fueron los causantes de casi todos los éxitos poperos que tuvo el grupo The Sweet... ("Poppa Joe" incluído...).También hay un par de temas de Roberto Inglez, un pianista británico que hizo carrera en el Chile de los sesentas y orquestó a artistas como Lucho Gatica, teniendo entre sus integrantes a Juan Azúa (connotado director de orquestas en los ochentas).Pero el inicio del disco (tema 1 del lado A) es espectacular, con el "Safari Salvaje" del grupo español Barrabás, liderado por Fernando Arbex. Todo un emblema del pop español. Con una mezcla entre funk y pop logran meterse en el mercado americano, cosa que casi nadie lograba en aquella época... Arbex además produjo a varios artistas como José Feliciano, Camilo Sesto, Nana Mouskori o Rita Pavone. Desgraciadamente ya no está: falleció el 5 de Julio del 2003, a la edad de 62 años... Este es el primer éxito que se conoció de Barrabás en nuestro país, y el más representativo de la agrupación (al menos en Chile...).Otro dato intersante es que el arte de la funda la hizo un señor llamado Danny Aguilar, probablemente muy conocido en esos años, pero sin posibilidad de saber algo de él ahora...Luego de este aventurero recorrido en la historia de quienes integran este LP, los invito, mejor, a conocer sus temas. Al igual que los anteriores, 12 en total, 6 por cara:Barrabás - Safari SalvajeMaría Esther Lovero - Si supierasTony Blackburn - CindyRubén Mattos - Que la dejen ir al baile solaDonald - TonightRoberto Inglez y su Orquesta - Playas somnolientasRoberto Inglez y su Orquesta - Vacaciones de veranoRaúl Padovani - Es mi chica favoritaViva la Música - PopcornSilvana Di Lorenzo y Osvaldo Brandi - Palabras, palabrasQuique Villanueva - Dulce SissiDavid Bowie - StarmanEspero, como siempre, que les guste el contenido que dejo a disposición de quien desee recordar. También espero sus comentarios, reflexiones o datos relacionados.Hasta la próxima oportunidad.Este disco puede bajarse en el siguiente enlace (actualizado):http://sharebee.com/823f7939]]></content>
		</document>
		<document id="b5d6ed996e97ec7857ec8f4797af0500" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/05/se-inicia-la-venta-de-capissimo.html">			<content><![CDATA[Luego de algunos días de ausencia, vuelvo a conducirme en este retro camino de la música pop setentera... En realidad entre pop y rockera, dependiendo del sonido con que nos encontremos.Hoy seguiré con esta saga de LPs conocidos como CAPISSIMO, que en un principio eran regalos promocionales, pero que después se convirtieron en una importante mercancía de las disquerías nacionales. Parece que la recepción del regalo promocional había tenido un éxito inesperado a tal punto que los líderes de la RCA decidieron armar un cuento mas en serio, y con proyección. Lanzan entonces los CAPISSIMO volúmen 1, 2, 3 y etc. También con estos primeros discos ya se empiezan a incorporar los sonidos que posteriormente se hicieron fundamentales en el programa de televisión Música Libre...Un dato al margen... Nuestro histórico programa Música Libre no fue un proyecto tan original como se podría pensar, pues realmente correspondió a una versión criolla de un programa similar, allende los Andes, que se llamaba "Música en Libertad".... Así de sencillo. En todo caso, sigue siendo parte del patrimonio telesonoro de nuestra niñez - juventud...Sigo con la era Capíssimo. La entrega que hoy quiero dejar para quien desee conocerla, es el primer volúmen de esta serie de LPs. Viene nombrado sencillamente como CAPISSIMO, al igual que la primera edición de promoción. Contiene un total de 12 temas, entre anglos y en castellano, y, lo más interesante en la época, refleja el inicio de la "invasión" trasandina, con exponentes como Quique Villanueva y su "Dime Linda Chiquilina", Katunga, Nono y Tormenta... Tormenta... Todo un ícono de aquellos años... Recuerdo algún video pasado por la televisión, por supuesto en blanco y negro, mostrando la "pinta" de esta cantante, onda hippie, con su pelo largo oscuro, vestidos tipo Janis Joplin y la belleza de sus escasos añitos.. Hasta hoy Tormenta sigue en esto de la canción, y las veces que ha sido invitada a algún programa de televisión (en los últimos años) no falta que le hagan cantar el "Como una chica y un muchacho" o "Adios chico de mi barrio"... Sigue fantástica como siempre...Este disco se editó el año 1971 y tuve la suerte, el año 1987, precisamente en el mes de Enero, cuando aún era un estudiante a punto de dar su exámen de grado, de conocer a un sacerdote del clero diocesano que tenía un lote bastante interesante de discos en vinilo. Pues bien, entre ellos estaba éste, casi impecable. Pese a mi insistencia por adquirirlo (o que se constituyera en un regalo), sólo fue posible traspasarlo a una grabación de cassette. Han pasado más de 20 años desde que este sonido quedó impregnado en las partículas de ferrita de la cinta (SMAT C - 90), junto a otras cosas, y aún suena perfecto. Al parecer las cintas eran de mejor calidad en aquellos años, o se hacían para durar...Todo un logro.La lista de canciones del LP es la siguiente:01_Middle of the Road - Soley Soley02_Juan y Juan - Un día de calor03_The Nite Liters - K Jee04_Enrico Chiari - Morir de amor05_Katunga - Veo veo, qué ves06_The Searchers - Desdemona07_Cyan - Misaluba08_Quique Villanueva - Dime linda chiquilina09_James Darren - Mammy Blue10_Los Iracundos - Agua con amor11_Nono - Simpática12_Tormenta - Como una chica y un muchachoSinceramente espero que esta entrega musical les agrade, pues estoy conciente que habemos muchos que ya hemos pasado los 40 y que aún nos genera ciertas sensaciones al escuchar estos sonidos, bastante sencillos, pero capaces de transportarnos a una época bella del país.Por esta vez me despido, hasta la próxima semana, donde la saga Capissimo seguirá presente. Espero también sus comentarios, la idea es conocer a otras personas que comparten el gusto por este sonido y que recuerdan con cariño los bailes y canciones del programa Música Libre en nuestro país.Este disco completo puede ser bajado en este enlace (link actualizado):http://sharebee.com/01ccca2d]]></content>
		</document>
		<document id="ef935f2a1a4be3c60cd8d72dcd786b2f" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/05/sigue-capissimo.html">			<content><![CDATA[El Martes pasado inicié este deambular por los inicios de los setentas compartiendo el contenido de lo que fue CAPISSIMO, un LP con un contenido musical bastante conocido en la programación radial de aquellos años... También conté de dónde provenía su nombre, de un tocadisco de la misma RCA que se vendía en aquellos años... ¿Lo alcanzaron a conocer?... Aquí va una fotografía del mismo...Esta maquinita, una joyita para quienes cuentan con uno de ellos, acompañó hartos momentos gratos en las fiestas que se hacían en la época; bastaba el entusiasmo, querer bailar y contar con un living de cualquier casa. La gracia de este aparatito es que se podía transportar sin mayor problema de un lugar a otro para seguir disfrutando de algún LP o single... en general eran singles, la plata no alcanzaba para tanto... La aguja era una cuestión super chica que generalmente se soltaba de la cápsula y se perdía.. pero igual, de alguna u otra forma, nos ingeniábamos para seguir tocando los 45 o 33 RPM.Volvamos a la música. Esta vez he preparado la segunda entrega, con el LP CAPISSIMO 2º, editado el mismo año que el anterior (1970) por el sello RCA. Al igual que su predecesor este disco no estuvo a la venta, sino que era el regalo que se daba en las tiendas toda vez que se compraba el tocadisco del mismo nombre.Contiene un total de 12 canciones, divididas en 6 por lado. En el lado A se concentran los temas en inglés, destacando una singular versión en vivo del tema Yesterday interpretada por Elvis Presley (¡exacto!, el mismo...) y también la versión de José Feliciano del tema Let It Be, ambas perteneciente a Los Beatles. En el lado B se concentran canciones en castellano, aunque la mayoría de sus intérpretes son de otra lengua. Está el caso del fallecido Doménico Modugno que interpreta "La Distancia es como el Viento" (o La Lontananza é como il vento), una canción terríblemente angustiante y romántica, especial para escucharla en días grises como el de hoy. También tenemos a Valeria Mongardini con "Si supieras, amor mío", y don Nicola Di Bari con "Permite Señora". Pero sin duda lo clásico entre lo clásico de esta cara es la aparición de "El Sonido de Los Galos" (tal cual) como el tema Como deseo ser tu Amor, escrita por Carlos Baeza... ¿Quién no se habrá pasado los rollos al escuchar esta canción hoy día? ¿En cuántas ocasiones no se utilizó su contenido para abrir el corazoncillo insensible de alguna damisela en aquellos años...? Bueno, en esta oportunidad se tendrá la oportunidad de tenerla en su versión original, sin filtros, hasta con olor a recuerdo.También resulta interesante darse cuenta de la aparición de una mujer, Carmen García Lecho. Esta persona figura como la responsable de las versiones en castellano de las canciones de los italianos y franceses del disco... ¿Quién era?, la verdad que no pude averiguar algún dato adicional de ella, así que seguiré con la duda por quizá cuanto tiempo. Lo claro es que su trabajo era traducir la letra original de los temas de estos artistas, lo que hacía, a la luz del resultado, respetando casi 100% el contenido de la canción en su idioma original.Otra cosa más. Este ejemplar de CAPISSIMO, que tampoco tengo claro donde lo obtuve, se nota bastante ajetreado (o "carreteado" en la jerga actual), sin embargo se hizo lo que más se pudo para disminuir al máximo el ruido propio del roce de la aguja con el surco sin que se tuviera que recurrir a los filtros informáticos (que la verdad no me gustan mucho cuando se trata de digitalizar un vinilo...). La técnica principal fue el agua...De esta forma, los temas que contiene son los siguientes:Edwin Star - GuerraElvis Presley - YerterdaGiorgio - Arizona ManRare Earth - Te estoy perdiendoJosé Feliciando - Let it BeThe Jackson 5 - Estaré allíDoménico Modugno - La distancia es como el vientoLos Iracundos - Va cayendo una lágrimaEl Sonido de Los Galos - Como deseo ser tu amorValeria Mongardini - Si supieras, amor míoNicola Di Bari - Permite señoraJuan y Juan - Viva la buena vidaBueno, será hasta la próxima semana, donde nuevamente nos sorprenderemos con otra edición de esta saga musical, muy relacionada con el recordado Música Libre de la televisión de aquél entonces. También prometo contarles algo del ese programa. ¡Ahh!!, y sería interesante contar con sus comentarios y aportes al respecto.Este LP puede ser descargado en este enlace (link actualizado): http://sharebee.com/93249de1]]></content>
		</document>
		<document id="1ba789bd7a8e52b65948a36096d1d894" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/06/capissimo-volmen-3-ahora-en-stereo.html">			<content><![CDATA[Tuvieron que pasar 2 años para que el sello RCA Victor, el año 1974, retomara la saga de LPs Capissimo y lanzara al mercado el Volúmen 3 de la serie. El país en aquella época ya había sufrido el golpe militar que llevó al derrocamiento del gobierno del Dr. Salvador Allende, los comestibles se volvían a ver en el comercio y los dueños del poder total daban claras muestras de la hegemonía ideológica y valórica que deseaban imponer al ritmo cotidiano de nuestras vidas; en tanto, las radios emisoras, intentaban adaptar su programación a las exigencias de la autoridad, con música que no atentara contra ese ambiente...En ese escenario aparece el Capissimo 3, con una novedad técnica que probablemente no fuera del todo apreciada por el consumidor común de discos de aquél entonces: EL SONIDO STEREO... En todo caso no me atrevería a afirmar que éste fuera el primer Capissimo en Stereo, ya que aparentemente era costumbres de los sellos nacionales de esos años editar un LP en versión mono como en stereo. Probablemente haya sido así.La carátula del disco sigue la tendencia artística de los anteriores, colores vivos y formas abstractas, lo mismo que sus canciones, algunas en inglés y otras en español, originarias de Italia, Argentina o España. Este ejemplar, encontrado por supuesto en alguna caja de feria callejera, trae una funda interior de papel que contiene indicaciones de cómo usar un disco "Estereofónico", de las cuales he querido compartir el siguiente extracto por el significado que tiene para quienes aún nos negamos a abandonar la supremacía del vinilo:"Este disco debe ser reproducido con un pickup estereofónico del sistema que ha dado en llamarse 45/45, porque en él, las paredes del surco donde han sido registradas las sonoridades emitidas por dos distintas fuentes de sonido forman entre sí un ángulo de 90º, cada una de ellas un ángulo de incidencia de 45º con el plano horizontal del disco. Las señales eléctricas recogidas por ambas caras del diamante o zafiro reproductor en las dos paredes del surco del disco debe ser amplificada a través de sendos amplificadores de idéntica reacción y características, y llegar a través de ellos a sendos altoparlantes, también similares. Sólo así podrán obtenerse los mejores resultados. Las interconexiones deben estar arregladas de manera que al parlante situado a la derecha del oyente llegue la modulación recogida por la punta del pickup en la pared del surco que mira hacia el interior del disco y, viceversa, al parlante situado a su izquierda la que capta el diamante (o zafiro) empleado, en la pared del surco que mira hacia el exterior del disco. Además, la punta del "stylus" (diamante o zafiro) debe ser lo suficientemente flexible para poder acomodarse en forma adecuada a los movimientos verticales que motiva la profundida variable del surco, que es otra característica esencial del disco estereofónico. (...) Las características del registro y la dimensión del surco se ajustan a las especificaciones establecidas en Gran Bretaña por el acuerdo de 1928 y su revisión en 1955 para los discos fonográficos de microsurcos. Se recomienda que el "stylus" reproductor incida sobre la superficie del disco, formando con ella un ángulo comprendido entre 40 y 50º, y que el radio de la punta del "stylus" oscile entre los 5 y 6 milésimos de pulgada."Bonito... ¿no les parece? Vamos ahora a los temas contenidos en este Capissimo, advirtiendo, eso sí, que se encontrarán con un par de saltos de aguja que fue imposible evitarlo por el daño directo que tienen algunos surcos; en todo caso, son parte de la experiencia "vinílica" y no perjudica en contenido total de este añoso LP:Lado A:Salón de Baile Blitz - The SweetDescalza en la Arena - Palito OrtegaBarbacoa - Doctor PopSwing, Swing - Kathy & GulliverMr. Money - BarrabásSiempre - Gabriella FerriLado B:Children - BarrabásLa Búsqueda - Christian AndradeEuforia Juvenil - The SweetAmérica, América - Doctor PopCumbre del Mundo - The McGuiresMi Libre Canción - Luisa María GuellEste disco pueden bajarlo desde el siguiente enlace (actualizado):http://sharebee.com/3f36184c]]></content>
		</document>
		<document id="97de77dbd6c1720a59f4680d3e8e309f" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/06/llegan-los-todos-mezclados-discotheque.html">			<content><![CDATA[Estuve ausente un par de semanas, sin embargo muy atento al ritmo de visitas que ha tenido este espacio. Y en ese evento me dí cuenta que un cibernauta de muy lejos, de Estocolmo, estuvo de visita por acá y pudo rescatar una canción que por muchos años no había podido conseguir, y previamente, Lolita de Wild Wild Party, no agotó palabras de estimulos para este proyecto personal... Estos simples actos de encuentros por la red me produce una gran satisfacción y la energía para continuar con este sencillo espacio, el cual, por lo visto, está cumpliendo su fin. No sólo mis cercanos están accediendo a él y descargando los discos que comparto, sino otro número de personas inesperado y desconocidas hasta el momento, las cuales están dando sentido al tiempo invertido y a los "plásticos" redondos, de color negro, que tengo ordenados y especialmente cuidados en un rincón de mi casa.En esta ocasión quiero compartir un par de LPs bastante particulares del año 1972, ediciones del ya nombrado sello RCA Victor, versión nacional. Me refiero a los "Todo Mezclado Discotheque", volúmen 6 y 7. Desgraciadamente son los únicos de esta serie que he podido aquilatar, desconociendo cuántos más se editaron en aquél tiempo. Lo único que puedo asegurar es que previo a éstos hubieron otros 5... Como pueden notar, para llegar a esta conclusión no se necesitó excesivo trabajo intelectual o de investigación. En fin, "es lo que hay", como decimos en mi país, y puedo asegurar que serán de vuestro gusto, al igual que los anteriormente publicados en este blog.Lo particular de esta serie es que reunen un repertorio de intérpretes y canciones que se habían lanzado al mercado por el mismo sello, en ediciones de album o en recopilatorios como los Capissimos. Precisamente, ambos volúmenes, practicamente reinventan los temas que traen estos Lps, esta vez jugando a las mezclas para ser usados en las fiestas más que para sentarse a escucharlos. Así se pasa de ritmos con harto movimiento, generalmente a cargo de los representantes ingleses y argentinos, hasta canciones de corte más romántico que debieron favorecer más de alguna conquista en aquellos años.De esta forma, el "Todo Mezclado Discotheque Vol. 6", contiene un total de 12 temas por cara, resumidos en poco más de 15 minutos cada una, partiendo por el clásico "Poppa Joe" de los ingleses The Sweet, hasta "Vivo en un mundo feliz" del Sr. Donald (no el personaje de Walt Disney, sino el cantante actor de la república hermana de Argentina). El Volúmen 7, en tanto, reune 26 temas entre ambas caras, con sonidos tan diversos como "Mujer" y "Safari Salvaje" de Barrabás y "Los Días del Arco Iris" del italiano Nicola Di Bari... Bueno, en realidad podría seguir dedicando muchos más caracteres al contenido de estos discos, así que prefiero dejar hasta acá esta tarea y pasar mejor a la descripción de cada una de sus caras:Volúmen 6.Lado A: Poppa Joe (The Sweet), Roly Ply (Mal), Sacramento (Middle of the Road), Se mete se mete (Grupo Felicidad), Soy como la brisa (Quique Villanueva), Chica de la noche (Los Tíos Queridos), La Reina de la Canción (La Joven Guardia), Soley Soley (Middle of the Road), Mammy Blue (James Darren), Simpática (Nono), Por eso estoy preso (Los Iracundos), Un día de calor (Juan y Juan).Lado B: Veo veo... qué ves (Katunga), Mali - Kivu (Katunga), Misaluba (Cyan), Sanson y Dalila (Middle of the Road), Dime linda chiquilina (Quique Villanueva), Agua con Amor (Los Iracundos), La libertad viene, la libertad vá (Pintura Fresca), El comentario de todo Estados Unidos (Middle of the Road), Morir de amor (Enrico Chiari), Alegrar el corazón (Marca Registrada), Vuelve Padre Sol (Tormenta), Vivo en un mundo feliz (Donald).Volúmen 7.Lado A: Bottoms Up (Middle of the Road), Paz en el mundo (Tosty y Capuano Brothers), Cindy (Tony Blackburn), Buenas noches queridos conejos (Ruben Mattos), Estamos todos contestos (Los Yeites), Si señor, yo soy un canguro (Ruben Mattos), Little Willy (The Sweet), Shwabadaba Ding Ding (Kingston Karachi), Mama, Papa (Cyan), Jesahel (Capitulo 6), Como violetas (Nicola Di Bari), Chop Chop (The Sweet).Lado B: Mujer (Barrabás), Skokiian (Kington Karachi), Safari Salvaje (Barrabás), Con los chicos y las chicas (Los Linces), Mi chica favorita (Raul Padovani), En el sube y baja (Katunga), Wig Wag Bam (The Sweet), Popcorn (Viva la Música), Vacaciones de verano (Roberto Inglez y su Orquesta), Los días del arco iris (Nicola Di Bari), Que la dejen ir al baile sola (Ruben Mattos), Pintemos esta vida color de amor (Los Yeites), Salta, pequeña langosta (Ruben Mattos).Ambos LPs pueden bajarse de estos enlaces (actualizados):Volumen 6: http://sharebee.com/63404ce5Volúmen 7: http://sharebee.com/9fdd4e14]]></content>
		</document>
		<document id="4f6c260fd6a353577b1a7b02be5b108b" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/07/retorno-explosivo.html">			<content><![CDATA[Hace un mes que no me presentaba en este espacio... Cosas del trabajo, la familia y de uno mismo han restado tiempo para iniciar una nueva comunicación. Pero aquí estamos, como se propuso en el inicio de este proyecto, para compartir recuerdos y sonidos de una época significativa para muchos, especialmente para quienes han osado visitar este rincón, por accidente o por dato, ya sea del interior del país, como de fuera también.Esta vez les presentaré un disco de otra saga del ya nombrado sello RCA Victor, editado el año 1971... Me refiero a EXPLOSIVO Volúmen XII. Lamentablemente es el único Explosivo que tengo, y me ha sido muy difícil indagar dónde pueden encontrarse ejemplares de los anteriores. Este disco, al igual que los que se han presentado en este blog, es un recopilatorio de temas muy populares en las radio emisoras de aquellos años, combinación de intérpretes anglos e hispanos. Entre estos últimos quiero referirme a dos en especial: nuestra Gloria Simonetti, y el venezolano, don Henry August Stephen Pierre, más conocido como Henry Stephen.Respecto a Gloria Simonetti, coincido con muchas opiniones que la catalogan como la artista de mayor trayectoria en nuestro país y una de la voces más hermosa de la música popular chilena. Desde que se inicia en la profesión de cantante, hasta nuestros días, ha sabido mantenerse vigente, con un total de 15 albumes a su haber. Firma su primer contrato para la RCA Victor el año 1967, doa años más tarde gana la competencia internacional del Festival de Viña del Mar, en una época en que efectivamente se hacía una competencia de calidad. Otro dato interesante es que el año 1971 se convierte en la primera mujer que realiza un concierto en nuestro país, en el escenario del Teatro Municipal de Santiago con gran respuesta del público. Posteriormente, el año 1973, es elegida como mejor intérprete en el Festival de Bulgaria, con el tema "Nuestro Tiempo Termina" de Luis Advis; ese mismo año obtiene el 2º lugar en el Festival de Puerto Rico entre 70 participantes. Actualmente continúa con su vida artística, en un plano distinto al de aquella época, sin contrato discográfico, produciendo sus propias creaciones, y apoyando a otros artistas, lo cual no la ha marginado del reconocimiento del medio nacional; prueba de ello es que dos de sus más recientes discos, "Razón de vivir" (2001) y "Con todo lo que tengo" (2004), se han ganado postulaciones al premio Altazor...Por otro lado, no deja de ser interesante que a sus casi 60 años, siga manteniendo su calidad vocal, tal como se apreciaba a inicios de los setentas, como es el caso de la canción contenida en el LP Explosivo de esta oportunidad, "Hasta que decidas regresar", perteneciente al destacado compositor nacional, aún en actividad, Jaime Atria Rosselot, hijo de Jaime Atria, autor del famoso tema "La Consentida".Entiendo que actualmente reside en la ciudad de Viña del Mar, alejada de todo lo que huela a televisión y farándula... ¡Bien por ella!, su belleza lo merece...El tema que cierra el lado B del Explosivo Vol. XII es el rítmico "Carita Mimada", interpretado por el venezolano Henry Stephen... Al escucharlo por primera vez cualquiera lo confundiría con alguien proveniente de la invasión argentina de aquél entonces, algo así como un Palito Ortega o Donald... ¡Pero no!, la cosa no es así. Este señor, de tez morena, tiene su buena historia en su país, ya que es considerado uno de los pioneros del movimiento rock en dicha nación, al liderar la banda conocida como Los Impalas, que no sólo tuvo éxito en la Venezuela de los años 60, sino también en el resto de los paises latinoamericanos. Respecto al legado de su trayectoria, ya sea como solista o integrante de otras agrupaciones, ha grabado cerca de 20 discos. "Carita Mimada" corresponde al tema principal del LP del mismo nombre, lanzado en su país el año 1970; posteriormente se dió a conocer en otros países hispanos por medio del formato single, entre ellos nuestro país. Actualmente este señor sigue vivo y vigente, realizando presentaciones junto a los demás miembros de Los Impalas, tanto en su país como en el extranjero... Sin duda todo un personaje. ¿No lo sabían...? Pues ahora lo saben.El resto de temas contenidos en el LP Explosivo Vol. XII (versión monofónica) se desglosa de la siguiente manera:Lado A:Middle of the Road - Tweedle Dee, Tweedle DumLos Tíos Queridos - Vuelvo a Vivir, Vuelvo a CantarThe Sweet - Funny FunnyLos Iracundos - Marionetas de CartónBuckingham Group - Has visto caer la LluviaHeleno - La Chica de la BoutiqueCapablanca - Yo haré que olvides ese AmorLado B:Tormenta - Adios Chico de mi BarrioThe Sweet - Co - CoGloria Simonetti - Hasta que decidas regresarLos Iracundos - Río VerdeLydia - Rose GardenAgua Mojada - De Boliche en BolicheHenry Stephen - Carita Mimada¿Dónde encontrarlo? (actualizado): http://sharebee.com/b730e833]]></content>
		</document>
		<document id="4a0fdb411af877d84c9bf03a0b568929" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/08/otro-explosivo-desde-estocolmo.html">			<content><![CDATA[A raíz de la anterior publicación surgió el ofrecimiento de un visitante de este espacio por aportar, desde la lejana Suecia, con otro volúmen de la saga EXPLOSIVO: el Volúmen XI. Desafortunadamente, tal como lo dije anteriormente, el Volúmen XII que en esa ocasión compartí con ustedes se constituye en el único de aquella serie, que forma parte de mi stock de vinilos de aquella época. Inicio entonces este encuentro agradeciendo a Pedro Lazo, connacional radicado en Estocolmo, por su valioso y desinteresado aporte, que, sin duda, enriquece la intención de este blog y el afán de recuerdos de mucha gente que ha visitado y conocido de estos sonidos de aquél bello tiempo...Este volúmen, edición también del sello RCA Victor, fue publicado en el año 1971, y consta de un total de 13 canciones, con un repertorio que mantiene la tendencia de los otros LP compilatorios, es decir, mixtura entre intérpretes anglos y de idioma hispano.Uno de ellos es el cantante de origen gallego Andrés Do Barro, que aparece en este LP con el tema "San Anton". Este señor, nacido por allá en el año 1947 en la localidad de Ferrol, cerca de La Coruña en España, tuvo a su haber un par de discos a principios de los setentas que lo convirtieron en el primer cantante pop gallego en triunfar en las radioemisoras españolas de aquél entonces. El primero de ellos, "Me llamo Andrés Lapique Do Barro", del año 1970, contenía originalmente la canción que forma parte de este Explosivo. La particularidad que hizo famoso a este artista no fue necesariamente su trayectoria a nivel de la música, sino más bien el enorme aporte que hizo a la divulgación y enriquecimiento de la cultura gallega, en un tiempo en el cual el gallego era un dialecto del castellano y ni siquiera en Galicia era considerado como una lengua; solo quiso que su música fuese música gallega, que fuese un poco de todos los gallegos, a pesar que el ambiente de la dictadira franquista expujaba a lo contrario. Así queda registrado cuando en la funda de su primer disco escribe: "Me llamo Andrés y soy Gallego, conocí un gallego que decía que le fastidiaba serlo porque se le notaba. A mí también se me nota, y me siento orgulloso. Adoro mi tierra norteña, verde y lejana, primitiva y olvidada, madre fertilísima de hombres que han ido sembrando sus vidas por tierras de España, Portugal, América... Galicia de dentro, presente y Galicia de lejos, ausente y "saudosa" han condicionado mi música: han ido escribiendo las sencillas notas de mis canciones. Vuestros elogios y vuestras críticas, serán la parte importante de este trabajo que hemos realizado"... Muere repentinamente el año 1989, a raíz de una enfermedad; algunos dicen que en su misma tierra natal, otros en Madrid...También dentro del Explosivo volúmen XI viene el tema "Como una ola de calor", interpretado en este LP por el grupo argentino "Los Linces". Esta canción fue parte del primer single de la agrupación, originalmente editado el año 1965, pasando a constituirse en cortina musical de un programa de radio muy conocido y famoso, "El Fontana Show", conducido por el conductor top de ese entonces en Argentina, Cacho Fontana. Tambien ayudo mucho a que el tema se hiciera conocido el hecho que era la musica de un comercial de cerveza, bastante duifundido por la radio y la televisión de la época... ¿Qué es de ellos en la actualidad? No es mucho lo que se puede obtener al respecto, salvo haber leído por ahí que aún realizan algunas presentaciones en su país, recordando sus grandes éxitos de la época de los setentas...Finaliza el Lado B con un extracto de una grabación del cómico nacional, que se hizo muy famoso en el país de aquél entonces, a raiz de sus presentaciones en el Festival de Viña del Mar. Me refiero a Edmundo "Bigote" Arrocet... Que puedo decir de él, sólo que tomó un tema de Nino Bravo y lo derechizó como quizo, en el escenario de la Quinta Vergara del año 1974, pleno inicio de la dictadura militar... En todo caso, la grabación que contiene este LP es de su primera presentación, alusiva a los muchos "Washington Carrasco" que vemos en nuestras calles... Actualmente vive en España, sigue actuando como cómico y haciendo algunas películas en la misma línea, aunque sin la mayor relevancia que para muchos tuvo su imagen en el Chile de los setentas.Pasemos ahora a los temas que trae Explosivo volúmen XI:Lado A:Nicola Di Bari - Mi Corazón es GitanoLos Tíos Queridos - Si me ves VolarAndrés Do Barro - San AntonDomenico Modugno - ¿Cómo estás?Nilton Cesar - JesucristoBaires Group - La Chispa de la VidaLado B:Paul Anka - Ella es una DamaMiddle of the Road - Chirpy Chirpy Cheep CheepAda Mori - Rosa en la ObscuridadLos Linces - Como una Ola de CalorGabriella Ferri - No sirve el MarJosé Feliciano - Que será"Bigote" Arrocet - Juístete pero gorvisteEste LP puede descargarse desde este enlace (actualizado): http://sharebee.com/ab2f0294]]></content>
		</document>
		<document id="de6d9c795c4763636ab04b117a7b1154" url="http://musicalibreenchile.blogspot.com/2007/10/frmula-de-exitos-sacco-y-vanzetti-joan.html">			<content><![CDATA[El Diccionario de la Real Academia Española, define el término "ausencia" como: "acción y efecto de ausentarse o de estar ausente". También amplía el significado a "tiempo en que alguien está ausente", "no estar presente en el lugar en que era de esperar", o "condición de la persona cuyo paradero se ignora"...Eso es "ausencia", y definiría claramente el tiempo en que no estuve en este espacio, el período de desaparición que puede haber llevado a pensar, a más de alguien, en el término de este proyecto... ¡Pero no!, no fue así, no estaba muerto, ni andaba de parranda... Sólo ha sido un intermedio de Septiembre, entrada la primavera (uulalá, primavera gozoza...), fiestas patrias incluídas, y también, por qué no reconocerlo, tendencia al ocio sedentario...En esta oportunidad quiero compartir el contenido de un LP que se editó el año 1972, por nuestro ya varias veces nombrado sello RCA Victor: "Fórmula de Exitos, Volúmen 2"... Este disco, al igual que los anteriores, corresponde a una recopilación de varios temas pop de aquella época, mezcla entre español y anglo. Su contenido se inicia con el tema "Mama, Papa", de la agrupación Cyan (entiendo de origen Holandés como mucho grupos de ese entonces), continúa con el señor Ruben Mattos y su rítmico "Salta pequeña Langosta" (¿quién no lo bailó alguna vez intentando saltitos tipo conejo...?), y después se desplaza por otro 12 temas, especialmente de intérpretes argentinos.Entre ese mosaico de temas se halla Joan Báez con "A tu Salud", o "Here's to you", canción central de la banda sonora de la película del italiano Giuliano Montaldo, compuesta por Ennio Morricone. Esta cinta trata sobre un hecho verídico sucedido en la ciudad de Charlestown, Estados Unidos, cual fue la ejecución de los anarquistas italianos Nicola Sacco y Bartolomeo Vanzetti, el año 1927. Ellos eran dos inmigrantes que llegaron a ese país a principios de los años 1900, buscando una mejor calidad de vida como mucha otra gente. Sin embargo fueron acusados en 1920 de haber asesinado a un cajero y a un guardia, y robar una suma importante de dinero desde una fábrica de zapatos en Massachusetts, razón por la cual, después de un juicio del todo polémico, fueron condenados a muerte. Esta decisión provocó, según cuenta la historia, protestas masivas en los Estados Unidos, pues todo indicaba que había prevalecido su condición de inmigrantes y anarquistas en la decisión de los jueces; sin embargo, pese a las protestas y más de alguna apelación presentada en su favor, fueron ejecutados en Agosto de 1927. Lo interesante de este hecho es que 50 años después, en Agosto de 1977, el gobierno de Massachusets reconoció la inocencia de ambos hombres...Joan Báez, la gran cantante norteamericana de la época hippie, rescata con su hermosa voz el sentido de esta trágica historia (como muchas que han sucedido en los Estados Unidos), y la convierte, junto a la musicalización de Morricone, en un tema que se ha traducido es un clásico del pop rock de los setentas... Esta canción, además de ser parte del LP presentado en esta ocasión, también se publicó en formato single, conteniendo en su lado B otro tema de la misma película, "La Balada de Sacco y Vanzetti".Otro de los temas llamativos de esta recopilación es el que entrega el dúo Katty and Gulliver, "How Do You Do", o "Cómo estás tú"... Tengo que reconocer que cada vez que lo escucho tiendo a imaginar la figura y rostro de la dulce Aracely, aquella lola de Música Libre que hacía playback con esta canción en dicho programa de la televisión chilena... A todo esto, ¿qué será de ella?, ¿estará en Chile?, ¿se acordará de lo popular que era para nosotros, cabros chicos y mocosos de aquél entonces...?De esta forma, luego de este paseo por algunas referencias de interés, paso a señalar las canciones contenidas en este LP... ¡Ah!, aclaro eso sí que el origen de esta joya está en un cassette, grabado hace un montón de años por su humilde servidor, y cuyas particularidades ya las señalé en la aparición del 15 de Mayo.Lado A:Cyan - Mama, PapaRuben Mattos - Salta pequeña langostaThe Sweet - Little WillyTormenta - Vagabundo vuelveRaimbow - Uakadi, UakaduPalito Ortega - Andate y tírate al ríoJoan Baez - A tu saludLado B:Katunga - En el que sube y bajaKatty and Gulliver - How do you doLos Iracundos - Por eso estoy presoKingston Karachi - Schwabadaba Ding DingSola - Soy RebeldeMarca Registrada - Alegrar el corazónQuique Villanueva - Vamos a verBúsquelo en este enlace (actualizado): http://sharebee.com/8d7abc57]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>