<author id="31f3face9dbb6c05ea8ac44e56344dcf" url="100purochile.blogspot.com" feed="http://100purochile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="4b79b762558a07598b221e74bd87e9d8" url="http://100purochile.blogspot.com/2008/11/100-puro-chile.html">			<content><![CDATA[En nuestro blog podrás encontrar diversos temas que tienen relación con nuestro país y nuestra identidad. Nuestro objetivo es crear conciencia de lo que es nuestra patria, valorizar nuestra cultura y conocer algo más de nuestra historia.Los invitamos a ser parte de este blog por medio de sus visitas y comentarios.Esperando ansiosos su opiniónSe despidenLOS PATRIOTAS.Angela Torres Ceroni.Diego Salas Álvarez.Universidad del MarPedagogía General Básica]]></content>
		</document>
		<document id="78b518dc7d20b049eb47b10619918724" url="http://100purochile.blogspot.com/2008/11/comida-tpica-la-chilena.html">			<content><![CDATA[¿Quieres hacer tus propias empanadas, no sabes qué ingredientes lleva el pebre o te dieron ganas de disfrutar una rica leche asada? Te invitamos a revisar el siguiente listado de recetas criollas que son para chuparse los dedos.La gastronomía chilena se destaca por su sabor y color. En este espacio te entregamos las mejores recetas de nuestros platos típicos.Empanadas de hornoIngredientes: (Para 20 unidades)Pino1 kilo de asiento de picana4 cebollas grandes4 cucharadas de manteca1 cucharadita de comino2 cucharadas de ají de color½ cucharadita de pimienta2 cucharaditas de salsa de ají20 aceitunas40 pasas remojadas4 huevos durosPreparación: Pique la carne en cubitos de 1 cm. No la muela, porque el pino pierde su atractivo. Fría la carne en manteca de cerdo sólo hasta que se cueza muy ligeramente, para que pueda aportar su jugo cuando complete la cocción dentro del horno. Alíñela con sal, comino recién molido en el mortero de piedra y salsa de ají. Corte la cebolla en cuadros gruesos, fríala en manteca sólo hasta que se ponga ligeramente transparente, sin recocerla porque perderá su jugo. Alíñela con sal, ají de color y pimienta antes de retirar del fuego. Mezcle la carne y la cebolla, deje enfriar y lleve esta preparación al refrigerador.La masa1 kilo de harina cernida (8 tazas)200 gramos de manteca caliente½ litro de agua caliente½ cucharada de sal1 cucharadita de ají de color preparado en una cucharada de aceitePreparación: Forme un cono de harina en la mesa o tabla de amasar. Ahueque su interior haciendo un cráter donde irá echando, alternadamente, salmuera, manteca y color. Con una cuchara revuelva el interior del cráter para mezclar los ingredientes. En esta primera etapa no meta la mano, porque se quemará. Una vez lista la mezcla, inicie el amasado con ambas manos hasta homogeneizarla totalmente. Forme una pelota y abríguela con paños de cocina para evitar que se enfríe, porque así es más difícil manejarla. De esta bola de masa corte trozos del porte de una pelota de tenis y amáselos sobre una superficie enharinada para que no se peguen. Cuando la masa tenga un grosor de 2 milímetros, corte circunferencias usando como molde un plato extendido grande. Ponga dos cucharadas colmadas de pino en el centro de la masa circular, corone con un huevo duro, una aceituna y dos pasas. Moje con los dedos todo el borde de la masa con agua tibia, para que al doblar la masa quede bien unida. Con los cantos de las manos oprima todo el contorno de la unión, haciendo presión para que la masa se adelgace y los dobleces no queden tan gruesos. Barnice la superficie de las empanadas con clara de huevo, usando un pincel. Encienda el horno al máximo y meta las empanadas en una bandeja metálica. Baje la llama al mínimo, espere 15 minutos y observe el dorado. Si están muy pálidas suba la llama. Cuando estén listas, repóselas 10 minutos cubiertas con un paño antes de servir.HumitasIngredientes:(para 8 personas)12 choclos grandes (chocleros)1 cebolla grande2 cucharadas de manteca de cerdo1 rama de albahaca2 ajíes verdes1 taza de leche1 cucharada de ají de color¼ cucharadita de pimienta1 ½ cucharadita de salOptativo1 ají verde molido2 tomates pelados y picadosPreparación: Separe con cuidado las hojas de cada choclo, luego de seccionar la base de cada mazorca con un gran cuchillo cocinero. Elija las hojas anchas en parejas. Desgrane los choclos rebanándolos, pase por la máquina de moler carne con los dientes más finos y ponga en una olla. Corte la cebolla en cuadritos y fríala en manteca hasta que se ponga transparente. Añada los ajíes verdes despepitados y picados, el ají de color, sal y pimienta y la albahaca finamente picada. Vacíe esta fritura en una olla junto con la leche y mezcle bien. Si el choclo estuviera muy maduro y con poco jugo, aumente la leche a dos tazas; al mezcla debe quedar espesa. Ahora puede, si así lo ha decidido, agregar tomate y ají verde molido. Coloque cada pareja de hojas de choclo, unidas superpuestas por su parte más ancha, sobre una fuente pequeña para evitar que al depositar la mezcla se derrame; doble las hojas de costado y luego cruce los extremos, formando la humita que amarrará con tiras de las hojas pequeñas, formándole cintura. Ponga las humas a cocer en una olla grande con agua hirviendo, con sal, durante una hora.]]></content>
		</document>
		<document id="71731b6fbc91ca9d3cb579fcd0241a4c" url="http://100purochile.blogspot.com/2008/11/de-donde-viene-la-palabra-chile.html">			<content><![CDATA[Abate MolinaSegún su versión el nombre de Chile vendría de trih o chi, palabra mapuche con la que se llamaba a un pájaro que tenía unas manchas amarillas en sus alas.Diego de RosalesDice que el nombre de nuestro país proviene del nombre del cacique que gobernaba el valle del Aconcagua hasta la invasión de los incas, todo esto antes de la llegada de los españoles.Existen otras teorias anónimas en las que se menciona que el origen del nombre de nuestro país es aymará ya que con ese nombre se denomino a las tierras conquistadas al sur del imperio inca hasta el valle de aconcaguaAparte de estas versiones deben existir muchas mas sobre el origen del nombre de nuestro país así que es recomendable que se queden con la que mas le parezca interesante, por que ninguna de las ya mencionada se puede comprobar como verdadera.]]></content>
		</document>
		<document id="cc33331bda5ebc38891da669cfb883b3" url="http://100purochile.blogspot.com/2008/11/encuesta.html">			<content><![CDATA[¿Que es para ti identidad?¿Los Chilenos tienen identidad propia?¿Los chilenos hemos perdido nuestra identidad?¿Nunca hemos tenido identidad?¿Solo en septiembre los chilenos tienen identidad?¿Cuándo te identificas con tu país?¿Conoces algún personaje histórico de nuestro país?¿Qué opinión tienes sobre el tema de los mapuches?¿Te importa la lucha de estos?¿Crees que los chilenos se identifican más con otras culturas?¿Qué opinión tienes del actual gobierno?¿Te gusta el folklore chileno?¿Conoces algún grupo chileno que toque este tipo de música?¿Cuál es el lema que aparece en el escudo nacional?]]></content>
		</document>
		<document id="ae73c97a2d2276f7463ed80edc062a90" url="http://100purochile.blogspot.com/2008/11/lugares-turisticos-de-chile.html">			<content><![CDATA[Te daremos una pequeña ayuda indicándote que lugares puedes o la verdad debes visitar si quieres recorrer tu país y visitas nuestra linda, larga y angosta franja de tierra.Valle de Elqui: El Encanto De Un OasisCuna de la poetisa chilena Gabriela Mistral, sector de observatorios astronómicos y productor del mejor pisco -bebida alcohólica típica- son algunas de las particularidades del Valle del Elqui. Internarse en él permite apreciar los diversos contrastes: cielos azules, aire puro, inmensas praderas cultivadas de vid y papayas entre de altas montañas áridas. Es un destino imperdible si está de vacaciones en La Serena o si desea tranquilidad.El Valle del Elqui entrega paz, descanso, entretenciones y una irresistible atracción por conocer cada pueblo de su interior con sus iglesias, viñas, plazas, casas de adobe, artesanías y costumbres de los lugareños. Es ideal si quiere alejarse del ruido de la ciudad, ya que sólo escucha el soplo del viento entre los árboles, mientras camina por la zona. Además es muy conocido por sus vibraciones magnéticas, lo que ha hecho que muchos turistas visiten el valle sólo con la intención de practicar yoga, relajarse y meditar, llevar una vida natural y aprovechar la energía, casi perceptible, en cada una de las tareas cotidianas. Asimismo, sus cielos despejados atraen cada día más viajeros, visitando los observatorios de el Tololo y Mamalluca (a estos dos se debe llamar y reservar). Otro importante atractivo es su clima cálido, sol, tierras fértiles, cumbres escarpadas y ríos torrentosos.No existe una ruta exacta para recorrer este hermoso valle, por ello cada visitante tiene la opción de elegir el trayecto que más le interese. Aquí entregamos algunas sugerencias. Descubra el Embalse Puclaro, Vicuña, Villaseca, Monte Grande y Pisco Elqui, lugares donde puede realizar desde visitas culturales a museos, instalaciones pisqueras, centros de medicina alternativa y meditación, cabalgatas, práctica de deportes náuticos, hasta comprar papayas en sus diversas presentaciones: confitadas, néctar, mermeladas y en almíbar.Camino a Vicuña…Algarrobito:Es un típico poblado del Valle de Elqui rodeado de quintas frutales y huertos. Se ubica a 15kms.de La Serena internándose en el Valle y posee como atractivos uno de los cementerios más antiguos de Chile y una hermosa iglesia construida en adobe. Sus habitantes se han especializado en la producción de exquisitos manjares y dulces que ofrecen a los turistas.Las Rojas:Es una antigua localidad que posee una iglesia construida en adobe que data de 1982. Se ubica a 23kms. De La Serena y su paisaje se caracteriza por cuantiosos y aromáticos árboles frutales.Quebrada de Talca:Es uno de los lugares privilegiados para la observación del cielo del Valle del Elqui, ya que se encuentra a 450 m.s.n.m. y está habilitado como tal. Se encuentra a 27kms. De La Serena, luego del caserío del mismo nombre.El Molle:Esta pintoresca aldea se encuentra a 34 Km. de La Serena y se considera cuna de la cultura prehispánica del mismo nombre.Es un lugar en el que destacan casonas campesinas donde se ofrecen platos típicos, en especial dulces de higo y papayas, además de membrillo, manjar blanco y pan amasado.Puede visitar la Casa de la Cultura, el taller de tapices medidatativos y practicar meditación con un monje tibetano.Embalse Puclaro:Esta impresionante obra de ingeniería ocupa 760 hás. Y se ubica a 41kms. De La Serena. Es un lugar donde no sólo puede deleitarse con el paisaje, sino que existe la posibilidad de realizar windsurf y caminatas por sectores autorizados.El Tambo:Casi llegando a Vicuña se encuentra El Tambo, una pequeña aldea rodeada de cerros y parronales. Sus calles son angostas y frente a la plaza está la iglesia, hecha de adobe y con campanas fundidas en oro. A orillas del camino se ofrecen papayas y sus productos derivados.Vicuña: La Tierra de Gabriela MistralVicuña, emplazado en la ribera del río Elqui, es el centro urbano más importante del Valle y entrada a la Ruta del Pisco. Posee servicios de hotelería y excelentes restoranes, sus habitantes venden artesanías y productos derivados de la papaya, muy típicos del lugar.La ciudad está profundamente ligada a la vida de la poetisa chilena Gabriela Mistral, por lo que es recomendable visitar el Museo Gabriela Mistral donde se conservan el archivo, biblioteca, cuadros, premios y objetos personales de la poetisa chilena, galardonada con el Premio Nóbel en 1945, y su casa natal donde se mantiene el mobiliario, fotografías y recuerdos de su vida. En ambos lugares venden souvenir y libros de la escritora en diferentes versiones.A 9kms. se encuentra el Observatorio Comunal Cerro Mamalluca que está abierto al público en visitas guiadas durante el día y todas las noches del año para los aficionados a la astronomía, oportunidad en que podrá observar el cielo a través de un telescopio de 30 cm. de diámetro ubicado en una cúpula. Las reservas se realizan en Calle Gabriela Mistral 260 oficina 1 en Vicuña o llamar al fono 56 (51) 411352.... A Monte Grande, La Ruta del PiscoImposible no advertir las grandes plantaciones de vid que existen en este sector. Innumerables son los letreros llenos de colores que invitan a probar los sabores de la fruta hecha pisco.A pocos kilómetros de Vicuña se inicia la Ruta del Pisco, la cuna de la fabricación de este licor tan típico se encuentra en el corazón del Valle de Elqui, donde hay pisqueras, desde la más artesanal a la más tecnológica. Entre ellas están Pisco Capel, 3R, Artesanos del Cochiguaz y los Nichos.Villaseca:Es un pequeño poblado que se encuentra al lado de áridos cerros y a 8 Km. de Vicuña. Se le conoce por sus artesanas que utilizan hornos solares. Sugerimos visitar a la señora Lucila Rojas, una de las iniciadoras en esta práctica, quien explica todas las características de este singular artefacto.Peralillo:Continuando al interior del Valle se llega a este pueblo, uno de los más importantes ya que en él se conserva la estructura característica de la zona en torno a la calle principal. Es muy pintoresco, mantiene su iglesia de adobe y es lugar donde existen grandes plantaciones de uvas. Camino al pueblo, a un costado del Río Elqui, está la Cooperativa Agrícola Pisquera de Elqui Capel, donde puede realizar una visita guiada a la planta para conocer el proceso de producción del pisco, degustar los productos y comprar souvenir.Diaguitas:Es un pueblo muy tradicional que se ubica en el camino a Monte Grande, a 9 Km. de Vicuña.Posee una hermosa plaza, una antigua iglesia, que data de 1867 y una recreación de la vivienda diaguita. Los lugareños venden productos típicos del Valle y réplicas en cerámica de la artesanía diaguita.Rivadavia:Este es el lugar donde confluyen los ríos Elqui, Turbio y Claro, por lo que es un hermoso paraje en el Valle. En el sector está el desvío que lleva por la Ruta del Pisco hacia Pisco Elqui y la vía que continúa al paso internacional Agua Negra.Paihuano:Ubicado a 9kms. de Rivadavia, es un típico pueblo de calles rectas rodeadas de antiguos pimientos desde donde se observa el Valle del río Claro y las faldas de sus cerros cubiertas de viñedos.Monte Grande:Está a 31kms. de Vicuña y es un pueblo histórico formado por una calle principal, donde se encuentran los atractivos culturales y servicios turísticos como restaurantes y venta de artesanía. El pueblo cuenta con una hermosa iglesia con un alto campanario de madera.En la Casa Escuela y Correo, Gabriela Mistral vivió su infancia. Allí recibió instrucción de su hermana, profesora y jefa del correo. El Mausoleo de Gabriela Mistral se encuentra sobre un promontorio rocoso desde donde existe una amplia vista del valle.Otro atractivo en el pueblo es la Galería de Arte Zen, de origen budista, donde se exponen pinturas y además se ofrecen servicios de relajación y meditación.Cerca de la hermosa plaza está la molienda de Artesanos del Cochiguaz, fábrica de pisco artesanal que ofrece a los turistas visitas guiadas a las instalaciones y una sala de ventas para adquirir sus productos y souvenirs. En ella sólo trabajan 10 personas para producir más de 1 millón de litros del preciado licor. Además existe un museo donde se conservan antiguas máquinas para la elaboración de alcohol.Pisco Elqui:Es un poblado en un morro, donde hay buenos hoteles y restaurantes.Pero uno de los mayores atractivos es el Solar de Pisco 3R donde puede visitar la destilería y las instalaciones en visitas guiadas. Perteneció a uno de los primero productores de la zona, Rigoberto Rodríguez Rodríguez, y luego fue comprada por Pisco Control. Se ubica a 4 Km. en la ruta hacia Alcohuaz y una de sus principales atracciones es un subterráneo que antiguamente se utilizaba de cava y lugar de juergas de su dueño y amigos, todo visible por los rayados en las murallas y pinturas.En las afueras de Pisco elqui está la pisquera más antigua del valle, más conocida como Los Nichos.]]></content>
		</document>
		<document id="46b6893391c2d9eef2b1715695687fcc" url="http://100purochile.blogspot.com/2008/11/smbolos-patrios.html">			<content><![CDATA[Bandera ChilenaEsta bandera fue diseñada por el militar Español Antolinferior.nio Arcos, mientras que algunos dicen que fue dibujada por Gregorio de Andía y Varela.Legalizada por el Decreto del 18 de octubre de 1817, fue este el modelo que se utilizó en el juramento de la Independencia de Chile.La bandera de Chile se divide horizontalmente en dos franjas: azul y blanco la superior, roja lainferiorEscudo nacionalEl año 1832 el presidente prieto manda comoproyecto al congreso, y este fue aprobado el 24 dejunio de 1834 convirtiéndose en el escudo nacional actual el cual tiene los mismo colores de la bandera este esta dividido en dos partes iguales donde la parte superior es de color azul mientras que la parte inferior es rojo.Himno nacionalEl texto está compuesto por seis estrofas y un coro que se interpreta entre cada estrofa. Oficialmente, en todo acto público se interpreta el coro (escrito por Bernardo de Vera y Pintado), más la quinta estrofa de la letra de Eusebio Lillo:Puro, Chile, es tu cielo azulado;puras brisas te cruzan también,y tú campo, de flores bordadoes la copia feliz del edénMajestuosa es la blanca montañaque te dio por baluarte el Señor, (bis)y ese mar que tranquilo te bañate promete futuro esplendor. (bis)Coro:Dulce Patria, recibe los votoscon que Chile en tus aras juró:Que, o la tumba serás de los libres,o el asilo contra la opresión.(bis dos últimos versos tres veces, luego bis último verso dos veces)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>