<author id="321c86ee9c88305c0c7461df9b5bb93c" url="opinachile.wordpress.com" feed="opinachile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="1b75beaf323cbf9602adbe2c04f77154" url="http://opinachile.wordpress.com/2008/08/07/el-mar-chileno-sus-peces-y-nuestras-autoridades%e2%80%a6trememendo/">			<content><![CDATA[La realidad actual en Chile dice que los constantes incumplimientos a la Ley de Pesca en el sector Pesquero Industrial por el norte (XV, I, II), las faltas constantes al medio-ambiente por antibióticos no permitidos para curar al salmón chileno del virus ISA en el sur (X, XI) y los basurales industriales escondidos en fiordos […]]]></content>
		</document>
		<document id="4a5293132ddd8b711a8a16e7eb34d56a" url="http://opinachile.wordpress.com/2008/08/22/la-lge-toca-el-5-de-aspectos-esenciales-que-la-ensenanza-de-los-chilenos-debe-tener/">			<content><![CDATA[Hace algunas semanas leí “Reflexiones sobre Educación” de Fernando Flores y quedé gratamente asombrado por la capacidad de hacer pensar que deja este pequeño texto. Es sobre la formación de nuestros hijos, la importancia de tomar conciencia y la obligación social de entender quiénes somos para ser educados. Un texto que no quitará más de […]]]></content>
		</document>
		<document id="77cd70dd56d094987a55bb28615254ae" url="http://opinachile.wordpress.com/2008/09/17/%e2%80%9cdesde-chileprimero-como-persona-y-mucho-mas%e2%80%9d/">			<content><![CDATA[Ciertamente he pensado mucha las últimas semanas sobre algo productivo para este blog. ¿Qué artículo sería bueno escribir? – pensaba en mis tiempos libres…-. Y me pregunté si sería bueno contar sobre mi trabajo, las experiencias adquiridas y como yo, un tipo de 30 años, en conjunto con 9 compañeros, todos jóvenes, idealistas y con […]]]></content>
		</document>
		<document id="d14b19637ea89114d2545aa423203603" url="http://opinachile.wordpress.com/2008/09/17/en-pro-de-la-transparencia-municipal-para-chile/">			<content><![CDATA[Para que candidatos a alcaldes, concejales y ciudadanos se familiaricen con las normas “Pro-Transparencia” que comenzarán a regir en los municipios del país el 2008, hago una revisión de la entrada en vigencia de la re-actualizada ley sobre acceso a la información pública. En la actualidad la ley orgánica de municipios obliga a tener determinada […]]]></content>
		</document>
		<document id="91bcb49067f5e8052c70d3458973ff70" url="http://opinachile.wordpress.com/2008/12/01/el-espiral-creciente-de-la-corrupcion/">			<content><![CDATA[  Hace un par de semanas ayudé al Diputado Nicolás Monckeberg a conceptualizar Corrupción y Responsabilidad Política.    El daño en la sociedad y la necesidad de entender de qué hablamos es imprescindible, y al parecer en Chile se necesita recordar esto de vez en cuando.   Veamos de qué se trata…            Atentos […]]]></content>
		</document>
		<document id="715691c7a9273cc23ddf2271cc5bf6ae" url="http://opinachile.wordpress.com/2008/12/04/atento-chile-la-mineria-y-la-desaceleracion-economica-en-el-barrio/">			<content><![CDATA[La lucha por la hegemonía minera latinoamericana en tiempos revueltos A punta de cañonazos y en un conflicto bélico que se libró sobre mar y tierra, Perú y Chile combatieron en la famosa Guerra del Pacífico de 1879 para lograr, entre otras cosas, la hegemonía sobre el salitre, el guano y otros minerales. Hoy, Chile […]]]></content>
		</document>
		<document id="71b63ac5cd59a496b439e6361b50f2b" url="http://opinachile.wordpress.com/2009/01/08/don-sebastian-una-campana-presidencial-innovadora/">			<content><![CDATA[Desde mi particular óptica, me gustaría contribuir un poco a esclarecer algunos aspectos primordiales a trabajar para que Eduardo Frei R. no sea presidente otra vez. En primer orden, está el gran avance de Sebastián Piñera, que actualmente no debe ser percibido como ansiedad, ya que Eduardo Frei R. aventaja en asombro como candidato fuerte de […]]]></content>
		</document>
		<document id="d1adb053a5ede2550a09c02b95aaa455" url="http://opinachile.wordpress.com/2009/04/24/%c2%bfcon-quien-pretende-gobernar-eduardo-frei/">			<content><![CDATA[Desde hace ya un par de meses he visto la completa ironía con que Eduardo Frei está afrontando su campaña política. ¿Ironía por qué? Eduardo Frei da por sentado que en su gobierno no habrá cuoteo político. Entonces, con qué coalición pretende gobernar. Personalmente, he visto como más del 60% de los ex candidatos a […]]]></content>
		</document>
		<document id="b5c4268c8d5db24153f5f4d4fe83143b" url="http://opinachile.wordpress.com/2010/03/21/de-mapas-mentales-a-inteligencia-artificial-i-parte/">			<content><![CDATA[“El Internet del futuro cambiará drásticamente a la sociedad. Será el Internet de los objetos, en el que interactuarán automáticamente aparatos, equipos y vehículos”. Bajo esta premisa, desarrollamos la elaboración de un modelo en base a mapas mentales, el cual busca agilizar estructuras de búsqueda de información y entregar interpretación específica a temas requeridos. A […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>