<author id="32d8d43cd5bf7244ff0ff0a6db2b46fd" url="chile-potencia.blogspot.com" feed="http://chile-potencia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="740bf39a55dac5ed09295e74b96e968b" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/04/acusacion-constitucional-para-francisco.html">			<content><![CDATA[Acusación Constitucional contra Vidal si falla compra de F-16, anuncia Alberto Cardemil."Si esto fracasa, es claro que hubo una imprudencia de quien tiene a su cargo la gestión de la defensa del país", aseguró el diputado RN y miembro de la Comisión de Defensa de la Cámara. Alberto Cardemil.Francisco Vidal “Widal” para los seguidores de este blog; hoy se consagro y se lleva la segunda Nariz de Payaso… del año 2009 !!! La primera recordemos se la llevo Nuestro Ex-Exiliado Canciller Mariano Fernández, por sus nulos conocimientos de Historia y declaraciones que no están a al altura de un Ministro de relaciones exteriores de la República Chilena ….En todo caso la Nariz de Payaso de 480 Kilos adjudicada a Patricio Aylwin Azocar, no corre peligro ya que el Sr. Aylwin fue designado por unanimidad el Payaso del Siglo Pasado! Uno de los mas preciados honores que ha recibido en vida un ex – presidente de la Nación.Pancho Widal, hace mucho tiempo que nos tenia acostumbradnos a todos con sus payasadas al respecto de la política interior, sobre todo los ataques en contra de Sebastián, pero esta semana se ah superado a si mismo en el Reallity “ Los Grandes momentos la Concertación”Cardemil agregó que Chile "no está el país para un papelón internacional, para que se vea comprometido el honor y la seguridad del país, eso es causal precisa de acusación constitucional, como lo indica el artículo 52, letra D, para los ministros de Estado”.Y Bachelet? Como siempre bien gracias!! Sonriendo como siempre, es una buena persona se nota, tiene buenos sentimientos, linda persona y mejor madre, que es ella no?!!. Ha engordado un poquito…pero le sienta.Este Blog ya sabia que Vidal iba a hacer de las suyas en el Ministerio de Defensa, lamentablemente el ser bufón de palacio no es lo mismo que estar en temas estratégicos-militares y ahora menos, necesitamos esos aviones para establecer el equilibroALGUNOS SELECTOS COMENTARIOS DE LA BLOGSOFERA NACIONAL SOBRE FRANCISCO VIDAL.Vidal es una prueba mas para Chile!!¿QUÉ SERÍAMOS SIN VIDAL? Y sin La Señorita Bachelet Mejor cállate pelado ridículo.En lo personal no me gusta este gobierno, menos el picante de Vidal, que más que ministro parece feriante, sin ofender a nuestros buenos y estimados feriantes¿Se podría esperar otra cosa de Vidal? ¡Porqué no te callas, hombre!Vidal por que no te callas!! Algún día!Vidal, es absolutamente descriteriado, conflictivo, polémico y soberbio, divide al país, solo quiere protagonismo donde este. Bachelet tiene malos asesores pero Vidal, será la persona que va a representar su fracaso como Presidenta, solo ella ha sido una buena, bien intencionada ,simpática e ingenua mujer, pero sin capacidad para conducir un país que le dio todas las posibilidades y confió en ella.No puede ser ministro alguien tan florero. Pa la casa¿ Sera su pasado Fascista, que no lo deja actuar como corresponde ? o simplemente es tonto.Definitivamente, este tema obliga a contratar una asesoría de la Corporación de Estudios Estratégicos.Del Doctor en Medicina Humana Sr. Patricio Rojas. La "Incontinencia Verborreica" del tipo puede generar inconvenientes a la seguridad nacional.Veamos cómo sigue. Es igual que el trasplante de Pérez Yoma. Amenazó con querella pero se desinfló,¡Amordacen a Vidal!Me hubiese gustado mucho mas ver unos cuantos Typhoon en vez de esta compra, son mucho mejor caza que los F-16, incluso siendo solo de Trancha 2 o Trancha 1 mejoradaQue vaya Vidal a chequear que sean aviones usados, no les vayan a entregar aviones nuevos.¿Por qué no estará en el programa del Kike Morandé?¿Otra mas del Sr. Vidal.?Nota de la Redacción: Y todavía le damos de Ventaja a los Peruanos La Concertación y Bachelet... ]]></content>
		</document>
		<document id="895b0944bb29257e9f911a861346ac97" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/04/incultura-peruana-desinformacion.html">			<content><![CDATA[- ¿Fujimori sera el primer mandatario de origen extranjero que gobierna Perú y es también el primero que se da a la Fuga siendo presidente?- Listado de Mandatarios de origen extranjeros del PerúO la Historia de los que mediante un nacionalismo enfermo y antichileno por esencia, tratar de justificar y ocultar que Perú NO es un Estado Unitario.- Los peruanos no conocen su propia Historia, los Nacionalistas se las ocultan bajo capas de antichilenismo.- Chile entretanto 130 años de Paz, otra realidad que les duele a los peruanos antichilenos.No se incluyen Vicepresidentes, Ministros, y otros cargos del Estado.Han ejercido la primera magistratura y/o Gobierno del Perú los siguientes ciudadanos de Origen Extranjero:1. Protector José de San Martín a. Argentinob. (Nació en Yapeyú , Provincia de Corrientes, Argentina)2. Presidente José de La Mara. Ecuatorianob. (Nació en Cuenca, Ecuador)3. Supremo Jefe Militar Antonio José de Sucrea. Venezolanob. (Nació en Cumaná, Venezuela)4. Supremo Dictador Simón Bolívara. Venezolanob. (Nació en Caracas, Venezuela)5. Antonio Gutiérrez de la Fuentea. ( Tarapacá, Chile)6. Supremo Protector Andrés de Santa Cruza. Boliviano ALTOPERUANOb. (Nació en La Paz, Bolivia)7. Presidente Ramón Herrera y Rodados a. Presidente del ESTADO SUD PERUANOb. Chileno8. Supremo Dictador Manuel Ignacio de Vivanco a. Chileno- peruanob. (Nació en Valparaíso, Chile)9. Presidente Ramón Castilla y Marquesado a. ( Tarapacá, Chile)10. Comandante en Jefe del Ejército de Ocupación a. Patricio Lynch Solo de Zaldívar Chilenob. (Nació en Santiago de Chile, Chile)11. Presidente Alberto Fujimoria. Peruano-japonésb. (Candidato al Senado de Japón por el partido Kokumin Shint?)b. Fujimori fue atrapado por la PDI de Chile, y permanecio detenido durante dos años en Chile, luego fue deportado a Perú.Nota curiosa de Wikipedia :” Desde 1821 que se inicia la vida republicana, el Perú ha sido gobernado por diferentes personajes que van desde los militares que lucharon por la independencia, hasta personas de la aristocracia, pasando por representantes de la raza indígena y de las minorías étnicas del país.La historia republicana del Perú ha estado llena de incidentes, cuartelazos, golpes de estado y luchas civiles. No ha sido situación rara, entonces, que en determinado momento, el presidente de la República haya tenido que dejar un encargado en Palacio mientras iba a sofocar un levantamiento en el interior del país. O el hecho, también repetido, que existan dos -e incluso más- presidentes gobernando al mismo tiempo…” Sin comentarios…Articulos Relacionados:Perú País Agresor V/s Chile País de Paz]]></content>
		</document>
		<document id="4f615d50a5fdcaf2c03457cdc3e66d54" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/04/la-gripe-porcina-ya-esta-en-peru-y-en.html">			<content><![CDATA[Desde Perú Confirman !!Primer caso de gripe porcina en Perú (y en Sudamerica) y anuncian medidas.Lima (Peru.com).- El ministro de Salud, Óscar Ugarte, confirmó que la ciudadana argentina Alejandrina Coche dio positivo al segundo examen de descarte del virus de la gripe porcina, lo que se constituye en el primer caso de influenza en el Perú.En conferencia de prensa, Precisó que se trata de una joven de 27 años radicada en California y que pasó por México, razón por la cual el avión hizo una escala técnica en Lima porque sufrió fiebre alta, tos, malestar general y sangrado nasal.Por ello, el ministro anunció que el Gobierno Peruano tomó la decisión de suspender todos los vuelos internacionales provenientes y hacia México.No obstante, el titular del MINSA reveló que un ciudadano mexicano que trabaja en Trompeteros (Loreto), que hace poco regresó de su país, presenta algunas síntomas de la gripe porcina, por lo que viene siendo examinado.Contó que una guía turística peruana también presenta sintomatología sospechosa de influenza luego de tener contacto con turistas mexicanos, la cual viene siendo sometida a estrictos controles en la ciudad del Cusco.Ugarte aseveró que otra compatriota presenta síntomas del mal luego de retornar de Canadá, por lo que permanece en observación y bajo aislamiento domiciliario. Los resultados de los exámenes de los tres casos se conocerán este jueves.(Imagen: Diario "el Chino"! También de Propiedad del diario antichileno La Razón, otro diario Basura de Perú, se aprecia la calidad del periodismo en Perú, y como tienen a los pobres peruanos al borde de la paranoia, Increíble, pobre Gente!) NOTA DE LA REDACCION: Perú es el 2º Productor Mundial de Cocaína, existen en Perú muchos carteles mexicanos que operan en el sector del VRAE y otros del interior, por lo cual hay una gran cantidad de mexicanos que ingresan legal e ilegalmente a Perú.MUCHAS DE LAS RUTAS DE TRANSPORTE DE LA DROGA, PRODUCIDA POR LOS MEXICANOS EN PERÚ, ES A TRAVÉS DE CHILE, POR LO CUAL ES NECESARIO CERRARLAS Y VIGILARLAS RIGUROSAMENTE, AUMENTAR LAS PRECAUCIONES EN LA FRONTERA Y AEROPUERTO IMPIDIENDO TODO PASO DE PERSONAS DESDE EL PERU A CHILE, CONOCEMOS EL STATUS DE LA SALUD EN PERU, NO PODEMOS EXPONER A NUESTRA POBLACION. Los casos de influenza porcina en Perú no deben traspasar la frontera.De acuerdo al detalle entregado por la Organización Mundial de la Salud al 29 de abril de 2009:Estados Unidos posee 91 casos -donde ha muerto un niño-; México tiene 26 -ya han fallecido 7 personas-; Canadá, 13; Nueva Zelanda, 3; España, 4; Reino Unido, 5; Israel, 2; Austria, 1; Alemania, 3. ]]></content>
		</document>
		<document id="a76220d1b9af8ac479f0aa82dc20c67e" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/04/se-viene-el-peruano-antichileno-de-la.html">			<content><![CDATA[A QUIEN PODRA CORRESPONDER ESTA HONESTA MIRADA? OTRA EXCLUSIVIDAD DE:http://www.chile-potencia.blogspot.com/Envie sus respuestas a este blog!Reconocimiento especial a quien adivine el nombre de este Peruano!!]]></content>
		</document>
		<document id="759b6eb92f8e99e6c0e128b132c3f675" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/05/actualidad-en-peru-27-de-mayo-de-2009.html">			<content><![CDATA[- Quien dijo que los peruanos son GALLINAS!!? Una excelente imagen que aporta un Muy Ilustre amigo de nuestro Blog.-Es muy divertido ver las actitudes "Plumíferas" de los peruanitos "ex-militares del Humor", Chiabra, Donayre, Ollanta, etc..., jugando a la "gallinita ciega" cacareando como si hubieran puesto una docena de huevos cada uno!!!Falta aun ver a Hildenbrandt, Belaunde, Levano y Cia. Limitada empleados pagados por HUGO CHAVEZ....y los otros connotados Payasos, Bufones, peleles, sirvientes, acomplejados y politraumatizados desde nacimiento...de siempre!!! Imaginamos que Manuel Jesús Orbegozo ya debe estar en la UCI..., lamentablemente creemos que no contaremos después de Agosto con sus comentarios, sera uno de los grandes ancianos antichilenos que pronto deberían partir a la jubilacion eterna !!! donde será condecorado por un caballero de rojo y tridente en mano!!! y mientras tanto el almirante Canabal fiel a su tradición etílica, con su cara de borgoña y disfrutando de su hígado artificial. Seguirá cultivando en alcohol el alma nacional de las juventudes Peruasnitas!!!Los peruanos, enmarcados en su GUERRA DE BAJA INTENSIDAD CONTRA CHILE, generaron una demanda artificialmente construida, con la que van derecho a estrellarse "otra vez mas" contra la cruda realidad. mientras tanto se las ingenian para seguir CACAREANDO DE LO LINDO AL IGUAL QUE LOS ULTIMOS 130 AÑOS!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1a780e41ec524f3bbd944c07e0ba3f5" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/05/el-oriente-amazonico-arde-en-paro-los.html">			<content><![CDATA[ARDE EL AMAZONA Cientos de nativos se enfrentan al Ejército, toman más embarcaciones, centrales hidroeléctricas y la base de Perú Petro en Amazonas.Ya son nueve las embarcaciones tomadas por los nativos machiguengas en el bajo y medio Urubamba.enfrentamiento entre 600 nativos contra 200 miembros del Ejército se desarrolló en la zona de Santa María de Nieva, donde los indígenas lograron tomar la central hidroeléctrica de Aramango. La lucha fue cuerpo a cuerpo, pues los militares no emplearon armas de fuego contra los nativos, pero sí cobró regular número de heridos. Paralelamente, en la zona de Manceriche -también en Amazonas- otro grupo de indígenas tomaba la estación Nº 5 de Perú Petro.Link: Violencia en paro amazónico Link: La selva arde por Paro Amazónico indefinido]]></content>
		</document>
		<document id="89a202d936f906aa466085744d1f06c0" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/05/el-oriente-amazonico-cumple-un-mes.html">			<content><![CDATA[CONTINUAN LAS VIOLENTAS PROTESTAS EN EL AMAZONAS.REPRESION PERUANA INCLUYE A LA ARMADA QUE ATACA A LAS EMBARCACIONES DE LOS INDIGENAS AMAZONICOS.En el Perú, el colonialismo aún no ha pasado al basurero de la historia. La Balcanizacion de Perú es la mejor solucion para resover los abusos a las enormes Naciones Cautivas de parte de Lima.La palabra que mas temen los Señoritos de Lima de Perú es KOSOVO!!"Los Señoritos de Lima" herederos de los "serviles y cobardes aduladores del virreynato", aquellos a los cuales Chile y San Martin les regalaron su independecia...Solo se acuerdan de los pueblos indígenas para aprovecharse de sus recursos (gas, petróleo, minerales preciosos, bosques, fuentes hídricas, conocimientos tradicionales, etc.) y hasta para expulsarles de sus ancestrales territorios bajo el argumento de que “la patria”, “la sociedad”, “el país” los necesita más que ellos, mientras se les invita a seguir disfrutando de los beneficios del “desarrollo” desde su situación de pueblos en extrema pobreza ¿paradójicamente?, el “mapa de pobreza del Perú” demuestra que los lotes petroleros y concesiones mineras más generosas se ubican en los departamentos de más pobreza.Naciones cautivas Amenazan cortar OLEODUCTOApoyo a la Protesta AmazonicaAsociacion Interetnica Amazonica]]></content>
		</document>
		<document id="a3b95e879199e05c36f0dd08aa44a904" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/05/encuesta-blogera-porque-los-peruanos.html">			<content><![CDATA[- Blog concurso Blog -Gran concurso Histórico del Mes ................................................................................................................................................................................................ .Pregunta Nº 1 Desarrollo y compresion de la Historia-- Porque les llaman "Peruanos Gallinas" a los Peruanos ?Pregunta Nº2 Alternativa.-Es muy conocido que a los peruanos les dicen gallinas,indique quien los bautizo primero como gallinas.a.- Los soldados ecuatorianosb.- Los soldados Gran Colombianosc.- Los soldados Bolivianosd.- Los conquistadores Españolese.- Los soldados Chilenosf.- Todos los anteriores.-Pregunta Nº3Porque a los peruanos les gusta cacarear, cacarear, cacarear, cacarear, cacarear, cacarear, etc..?]]></content>
		</document>
		<document id="24324b15aa2c2f26252cce16fe836a69" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/05/heroes-chilenos-combate-naval-de.html">			<content><![CDATA[Este Domingo 24 de mayo a las 22:00 en CANAL 13 de la UNIVERSIDAD CATOLICA DE TELEVISION, ESTRENO DE LA SUPERPRODUCCION "PRAT"LINK: Combate Naval de Iquique INTERACTIVO EL MERCURIO130 Años desde la Gesta Heroica del Capitán Arturo Prat Chacón. VEA LA WEB DEL MES DEL MAR CHILENO!!! la web chilena mas visitada por peruanos!!! www.huascar.cl]]></content>
		</document>
		<document id="79761d12d3c90c79940b57686dbc23e2" url="http://chile-potencia.blogspot.com/2009/05/incultura-peruana-la-desinformacion.html">			<content><![CDATA[Pequeña muestra elegida al Azar de Portadas Peruanas de este mes de Mayo... Vea como Los pobres peruanos viven en Paranoia Máxima, solo les falta practicar "Apagones Nocturnos" como simulacros de bombardeo de su capital, tal cual como lo hacían los argentinos "en Buenos Aires en 1978" !!! y como Siempre en CHILITO LINDO ...TRANQUILOS...TRANQUILOS 130 AÑOS DE PAZ NOS AVALAN!!!... y esto parece les MOLESTA mucho a nuestros agresivos y Vecinos Limítrofes Peruanos !!! ellos tienen otro handicap; una guerra cada 19.4 años!!! todo un Record en SA (...Porque nos toco este barrio?)Este año sin duda es muy difícil de enfrentar para las neuronas cautivas en Perú. Lo mas divertido es que para los peruanos esto es "La Vida Normal" ...Y a propósito la pregunta que anda rondando por WWW!!! Terminara su Periodo Presidencial Don Alan Garcia el Apolíneo? o sera interrumpido por algún otro evento !!!! TaTaTaTaaannn... Por ahora yo me la Juego y que quede bien registrado que ALAN NO termina...NO TERMINA su periodo, y eso que queda muy Poco para que se vaya para algún Paraíso Legal y Fiscal... a disfrutar de su Pension de presidente Peruano!!! ....Las Huestes contratadas por Chavez, Hildebrandt y Asoc. Están coludiendose...Veremos si USA interviene o se queda dormida, seria lo lógico que cuidara a Alancito!!! ...el resto es poesía!!! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>