<author id="32fe93f120923cf43940b05b4d014e8b" url="adaptaciones.bitacoras.com" feed="http://adaptaciones.bitacoras.com/atom.xml" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="38ab2e4dd38ff6a34f84c83746708d8b" url="http://adaptaciones.bitacoras.com/archivos/2009/12/28/epilogo">			<content><![CDATA[cortito, pero este es el epílogo y el final de la novia.......grax a todas las ke me acompañaron a lo largo del fic, agradesco su lealtad, puesto k hubiera sido muy facil dejar de leerlo, cuando lo deje de publicar en FF, pero así algunas de uds me siguieron hasta aki i se kedaron hasta el final, muchas gracias por eso.a las k aun estan preocupadas x mi problema familiar, no se preocupen más ya k algo bueno salio de esto:la familia completa se volvio a reunir (incluso mi madrina (una hna de mi mamá) q vice en santiago y rara vez la vemos vino aca a tratar de ayudar) y la ultima vez q estuvimos todos juntos fue hace muxo tiempo ya k eso es ksi imposible devido a k otro de mis tios trabaja en el norte del país a casi 3000km de distancia y aunk viene a vernos, no es tan seguido y cuando viene nunk esta mi madrina, por lo k rara vez nos reunimos todos ya k siempre falta 1 o 2 de los hnos de mi mamá.y con respecto a mi abuelo (el papá de mi mamá) a el no lo conosco xq el y mi abu se separaron cuando mi mamá tenia (no estoy muy segura, pero creo q) 13 o 14 años.bue, pero eso no va en el tema, lo importante es q nos reunimos todos y lo pasamos muy bn (celebramos la navidad todos juntos, en mi ksa así k imaginense la fiesta jejeje) asó k no se compliquen la vida preocupandose por mi (aunk se los agradesco de todo corazón) la solución para esto tomara tiempo pero llegara, asó k enserio no se preocupen.ya no sigo más o el resumen me va salir más largo k el epílogo, jejeje.bue, basta de tanto blabla y por ultima vez vamos al fic: 7 y 1/2 meses despues..........Rennesme Cullen nació una calurosa mañana de verano.Su madre estaba agotada, pero no quería dormirse. Estaba demasiado ocupada observando a Edward que estaba sentado a su lado, con Melanie sobre una pierna y la pequeña en su regazo.Los estaba presentando con voz paciente, para que ambos pudieran entender sus palabras. De hecho, Melanie lo hizo porque inmediatamente después acarició con su mano la mejilla de la bebé. Este se parecía mucho a ella cuando nació.A Bella se le puso un nudo en la garganta al ver ese acto tan entrañable en un ser tan pequeño. Edward también se enterneció y enseguida besó la mano de la niña.Al levantar la mirada, captó la de Bella que le sonrió dulcemente. Pero él no lo hizo. Estaba demasiado emocionado como para poder sonreír.?Estoy colmado de felicidad ?afirmó él.Con eso bastaba para expresar sus sentimientos en aquellos momentos. Como Bella necesitaba contacto físico con el propietario de aquellos sentimientos, hizo reposar una mano sobre el hombro de Edward. Este la acarició con su mejilla, mientras su atención volvía a dirigirse hacia sus hijos.Y esa fue la última imagen que vio Bella antes de dormirse: su amor, toda su alegría en aquel preciso instante.Su vida también estaba colmada de felicidad.FINespero k les haya gustado, muxas grax a las k me siguieron hasta el final y espero k esperen con impaciencia mi prox adaptación (el hno del novio) k sera E/Bbue, me despido x ultima vez (en este fic, no crean k se desaran tan facimente de mi)xau xauale]]></content>
		</document>
		<document id="67773e6464ded5cf6a2c0c1aceb4d4de" url="http://adaptaciones.bitacoras.com/archivos/2013/06/15/capitulo-1">			<content><![CDATA[hola chikas, este es el pimer cap de esta maravillosa historia llamada el hermano del novio (personalmente me encantó y espero que a uds tambien)se las dejo como regalo ya que andava por akital vez el lunes continue con el fic bue, basta de bla bla y vamos al cap.    lo hice lo mejor  que pude, ojala les guste       xau xau, nos leemos prontoç                            alma  La habitación habia quedado sumida en un terrible silencio. Nadie se movía. Nadie habló. El horror que era la pesadilla de toda joven envenenaba el aire.Alice se había dejado caer sobre la silla mas próxima, su rostro blanco como la cera. Entre las rodillas, medio ocultas entre los pliegues de delicada seda y encaje estaban sus manos, frías como el hielo y apretando el papel que Jasper acababa de entregarle.Querida Alice, decía. Querida Alice...-¿Cómo ha podido hacerlo?Las palabras de su tío rompieron el silencio con un sonido ahogado,rasposo y desolado.Nadie le contestó. Alice no podía y Jasper no estaba preparado para hacerlo. Se había quedado de pie junto a ventana, ajena a todo ahora que su papel en aquella macabra jugada había concluído, mientras cerca de allí una iglesia abarrotada de invitados vestidos con sus mejores galas, aguardaba a unos novios que no llegarían.Ya habrían empezado a sospechar que algo iba mal; el hecho de que Alec y Jasper no estuvieran en el altar ocupando su lugar era ya bastante mal augurio. Su tía estaría mordiéndose las uñas muerta de preocupación mientras Bella, su única dama de honor, preciosa con su vestido rosa, estaría esperando a la puerta de la iglesia a una novia con la que ningún hombre quería ya intercambiar promesas.- Dios... Ha escogido el último momento, ¿verdad? - bramó su tío.-Sí - contestó Jasper, aunque aquella única sílaba sonó ahogada.Alice no hizo ningún movimiento. Sus ojos, de un azul muy oscuro, parecían negros y sin fondo en un rostro tan completamente desprovisto de color. No veía casi nada con ellos. Estaba mirando hacia sí misma, hacia aquel lugar frío y oscuro de su mente en el que se alojaban el horror, el sufrimiento y la humillación, aguardando a que pasase el aturdimiento inicial para apoderarse de ella.¿Estaría Jasper tan aturdido como ella? Probablemente. Parecía más pálido de lo normal. Y se había vestido con un traje gris para asistir a la que iba a haber sido una boda de mañana. No podía haber albergado sospecha alguna de que Peter fuese a hacer algo así.-Peter...Alice clavó la mirada en sus propias manos, en los dedos que apretabas convulsivamente la hoja de papel.Siento tanto que hacer esto...Los labios le temblaron, pero no el resto de su cuerpo, que se mantenía en una especie de helada inmovilidad que apenas le permitía respirar. Tenía la boca seca, tan seca que parecía tener la lengua pegada al paladar, y el corazón le latía de una forma extraña; unas pulsaciones intensas, gruesas, tanto que estaba empezando a sentirse mareada y con ganas de vomitar...-Dios... -su tío se movió de repente.- Tengo que ir a decirle a toda esa pobre gente que espera en la iglesia que...-No es necesario.- lo interrumpió Jasper. -Ya me he ocupado yo. He pensado que sería... lo mejor - concluyó, a pesar de que la palabra le pareciese inadecuada, dada la situación.En aquel preciso instante, el ruido de un coche que se detenía frente a la casa les indicó que la primera llegada horrorizada de la iglesia acababa de producirse.?Demasiado pronto?, se dijo Alice. ?Todavía no estoy preparada preparada. No puedo mirarles a la cara y...-¡Alice!Era la voz de Jasper. Áspera por la preocupación, y un segundo después sintió que alguien la sujetaba antes de que cayese al suelo hacia delante.-No quiero ver a nadie - musitó; no estaba inconsciente, pero le faltaba muy poco.-Claro que no.Jasper estaba de rodillas delante de ella, sujetándola contra su pecho, y el fino velo de tul cubría su cabello, negro como el carbón, que había caído cubriéndole la cara. Jasper temblaba, percibió vagamente.-Es Renné - su tío Charlie miraba desde la ventana -tu tía, -Alice murmuró con suavidad .Querrá...En aquel momento la puerta se abrió de par en par y Alice empezó a temblar violentamente. Jasper maldijo entre dientes y se movió para poder acurrucarla me¬jor entre sus brazos y protegerla del aire del salón.¡Alice! gritó su tía, casi histérica . ¡Mi niña!No gimió ella contra el hombro de Jasper . No...No iba a poder soportarlo. No iba a ser capaz de resistir el dolor de su tía, ni el de su tío... ni siquiera el suyo propio!Jasper debió presentirlo porque se puso en pie, llevándola a ella pegada a él, y la tomó en brazos, de modo que su rostro, frío como el hielo, quedó pegado a su cuello caliente y tenso.Se ha desmayado ?mintió-. Su habitación, señora Swan.. dígame dónde esta su habitación.Alice...Su tía Renné, su serena y dulce tía Renné, que raramente permitía que las tranquilas aguas que rodeaban su vida se alterasen, se vino abajo por completo, dejandose caer en una de las sillas para echarse a llorar desconsoladamente. Su tío Charlie se acercó a ella mientras Jasper, murmurando algo entre dientes, salió de la habitación sin esperar a que le indicasen a dónde debía dirigirse.El recibidor estaba Ileno de gente. Alice sintió su horrorizada presencia aunque Jasper mantuvo su rostro oculto, a ignorandolos a todos, subió las escaleras como un escalador, empujado por la adrenalina.Oía que algunos de los presentes contenían la respiración, y también la voz de Bella, que preguntaba algo con brusquedad. Jasper le contestó, pero Alice no entendió sus palabras.¿Qué habitación?Su voz sonó ruda, lo bastante como para conseguir penetrar la maraña que la rodeaba, pero aunque intentó concentrarse en la pregunta, no consiguió encontrar la respuesta. No sabía dónde estaban. Con otra maldición entre dientes, Jasper abrió una puerta con el pie; y luego otra, y otra, hasta que encontró una habitación que sólo podía ser la de la novia por toda la parafernalia nupcial que estaba esparcida por todas partes. Una vez dentro, la sentó a los pies de la cama y cerró de un golpe la puerta.El silencio los engulló entonces, el mismo silencio denso y duro que los había engullido en el salón después de que Jasper le entregase la nota.El se quedó inmóvil, contemplando su cabeza baja, y de pronto se acercó a ella y tiró del velo de tul que aún lle vaba puesto. Sin fijarse en la cantidad de horquillas que lo sujetaban a su pelo, lo rasgó y lo tiró al suelo.Lo siento murmuró , pero no puedo...Y se alejó de ella con los puños metidos en los bolsillos.La cabeza comenzó a dolerle por los arañazos de las horquillas, pero no le importó. Casi agradeció sentir ese dolor porque así supo que aún estaba viva. Y hasta comprendía por qué debía haberlo hecho. Tenía que resultar patética, sentada allí con su vestido de novia mientras su novio huía en dirección contraria.De pronto la realidad le golpeó en la cara, y un asco que brotaba sin saber de dónde la empujó a poverse en pie; la carta, que aún seguía llevando en el puño cerrado, cayó al suelo olvidada mientras ella intentaba, ciega de rabia, tirar de las diminutas perlas que cerraban el cuerpo del vestido por delante.¡Ayúdame! le rogó desesperada, con las manos y el cuerpo entero temblandole, la expresión que hasta entonces había sido de aturdimiento transformada en un odio torturado.La seda se rasgó al tirar, pero no le importó... de pronto, su mayor preocupación era salir de aquel vestido, deshacerse de todo to que pudiera conectarla, aunque fuera remotamente, con Alec o con el día de la boda.¡Ayúdame, por amor de Dios!¡No puedo, Alice!Jasper parecía sorprendido, y esa sorpresa le hizo mirarle.¿Por qué no? le preguntó sugiriendo una condena . Has hecho todo lo que podías hacer para destrozarme este día. ¿Por qué no puedes ayudarme a destrozar este vestido?Su repentino ataque lo obligó a retroceder, y un músculo tembló en su mandíbula apretada. Sus ojos, celestes, se oscurecieron al querer decir algo, y Alice lo desafió irguiérdose, retándolo a que negase lo que acababa de decir. Pero Jasper no podía hacerlo, y apretó los dientes.Dejándose llevar por una nueva ola de violencia interior, Alice tiró del cuerpo del vestido y la rica seda se rasgó de parte a parte, lanzando los diminutos botones en forma de pera a todas partes; la cama, el suelo, la alfombra...Jasper se quedó mirando uno de aquellos botones que fue a aterrizar a sus pies mientras Alice se desprendía del vestido hasta quedar, de pie y temblando, con el body de encaje y las medias de seda.Esto es peor que una violación murmuró entre dientes, abrazándose.Dios, Alice, no... ?contestó el, y dio un paso hacia ella con un brazo extendido que luego dejó caer, consciente de que no podía decir nada porque nada podía borrar el dolor y la degradación que estaba sintiendo, y se giró en dirección a la puerta.Voy a... a decirle a alguien que...¡No! gritó ella, y Jasper se detuvo a un paso de la puerta . No repitió en voz más baja . Puedes irte si quieres, pero no quiero que nadie se acerque a esta habitación.Una cosa era permitir que Jasper presenciase su derrumbamiento, ya que el había sido el portador de la noticia y otra muy distinta permitir que los demás también lo presenciasen. No quería ver a nadie. A nadie. Ni a Bella, su mejor amiga, ni siquiera a su tía.No le importaba estar en ropa interior delante de él . Es más, Jasper se había opuesto a ella desde el momento en que Alec se la habia presentado como su...-No.Pensar en Alec azuzaba la sensación de náusea y tuvo que respirar profundamente varias veces para recuperar la serenidad. Se apretaba con tanta fuerza los brazos que podría haberselos hecho sangrar con las uñas. Entonces sintió algo frío rozar su piel y se miró la mano izquierda. Un diamante titiló a la luz, y de un tirón se lo sacó del dedo y volvió a mirar a Jasper.-Ten le dijo, tirándole el anillo a los pies . Puedes devolvérselo cuando vuelvas a verlo. No lo quiero volver a ver más.Con la imagen de Jasper agachándose para recogelo, entró rápidamente en el cuarto de baño de la habitación, cerró la puerta y se apoyó contra ella. Tenía una sensación pesada en su interior, como si todos los órganos hubieran colapsado hechos un montón en la boca del estómago.Necesitaba una ducha. La piel le temblaba de repulsión y necesitaba desesperadamente hacerla desa¬parecer.Fue a quitarse el body de seda blanca cuando vio liga de satén y encaje azul pálido que llevaba en el muslo, justo por encima de una de las medias y una sonrisa triste se dibujó en sus labios al pensar en lo ridícula que debía haberla encontrado Jasper.Las lágrimas le cegaron la visión, lágrimas que serían las primeras de muchas otras que vendrían después, y se las secó con rabia antes de entrar en la ducha. Con manos temblorosas giró los grifos y el agua empezó a caer. Alice se quedó inmóvil, los ojos cerrados, la cabeza hacia atrás, sin preocuparse de si se escaldaba, siempre y cuando consiguiera borrar hasta el último vestigio de la novia.]]></content>
		</document>
		<document id="9fe9d304cc905bcd6d3e29a842a6a849" url="http://adaptaciones.bitacoras.com/archivos/2013/06/15/prologo2">			<content><![CDATA[holasssssssssssssssdeben odiarme porque he tenido muy abandonado este blog,lo se y lo siento mucho, pero lo que paso fue que le entro un virus al mp3 donde tenia las adaptaciones y tuve que formatearlo, por lo que se me borro todo lo que tenia, y me costo mucho encontrar los libros de nuevo.no me odien mucho, plisss hice todo lo posible para recuperarlos rapido pero fue imposible eran muchos libros.....    bue, les dejo el prologo de este, con unos pequeños cambios, em casa hare los caps y los subire más adelante (el lunes provablemente)                xau xau                                                          ale Peter Hale la habia dejado plantada ante el altar,Pero Jasper Hale, su hermano, estaba esperando para ocupar su lugar.Jasper era el hermano mayor y cabeza del imperio familiar, y precisamente habia sido el quien habia convencido a Peter de que la abandonase. Y con esa misma determinacion insistia en que se casase con el.Aturdida como estaba, Alice acepto su proposicion, más sorprendente aun porque hasta el momento, Jasper habia actuado como si la despreciase.Y de pronto queria decirle al mundo que era su esposa... y no solo sobre el papel, sino de hecho y de derecho!]]></content>
		</document>
		<document id="200cd2a63377d02628d99e7800a3c5a3" url="http://adaptaciones.bitacoras.com/archivos/2013/07/19/capitulo-23">			<content><![CDATA[holasssssss:   primero que nada quiero pedirles disculpas por no haber subido antes, se que tenia que haber subido esto hace tres semanas atrás, pero no pude porque los administradores de la pagina (bitacoras.com) estaban haciendo mantenimiento y terminaron la semana pasada (creo que el viernes) y cuando iba a subir me di cuenta que no habia traido mi cable USB y en el ciber no tienen adaptador por lo que no pude subir, lo siento, pero ahora en compensación subiré 2 caps...aqui va el primero:  Imposible saber cuanto tiempo estuvo así, porque no se permitió pensar, ni siquiera sentir, pero al final del tunel en el que la sumió el receso de su mente, oyó que Ilamaban a la puerta del baño, oyó voces, la de su tía desesperada y aguda, la de Bella, clara y preocupada.Los murmullos oscuros de Jasper se mezclaron con ella, diciendo Dios sabe que. Ni lo sabía ni le importaba, siempre que consiguiera mantenerlas alejadas de ella. Después, el silencio volvió a caer, un silencio sólido que calmaba el calor de su corazón y la ayudaba a mantener la cara bajo el agua de la ducha.Más adelante habría tiempo de sobra para soportar todas esas miradas de lástima. Aquellos minutos eran para sí misma, sólo para ella; unos minutos para intentar asimilar en que se había convertido: en una novia plantada en el altar.Un nervio le tembló en la mejilla.La humillación ocupaba el lugar en el que solía asentarse el corazón. Que idiota había sido al imaginarse que Jasper Withlock iba a permitir que se casara con su hermano.Lo había sabido desde aquel primer encuentro, yendo de la mano de Peter, que Jasper iba a hacer todo lo posible porque rompieran.Peter... Una imagen de su rostro, sonriente y de facciones suaves, se apareció ante sus ojos para atormentarla. ¿Cómo había sido capaz de hacerle algo así?-Alice...Los nudillos que sonaron en la puerta le hicieron dar un respingo, y a punto estuvo de resbalar en la ducha al oír aquella voz profunda al otro lado.Así que todas aquellas otras voces preocupadas no habían conseguido doblegar a la de Jasper; tampoco había escapado como su hermano. Seguía estando allí, al otro lado de la puerta, dispuesto como siempre a aceptar sus responsabilidades hasta el final.Jasper. El hermano mayor. El que había alcanzado el éxito. La cabeza del imperio Withlock. El hombre con la espalda lo bastante ancha como para soportar lo que el destino le echase encima.Y ahora era ella la carga que Peter había echado sus hombros.-Alice...La voz venía de mucho mas cerca, y abrió los ojos.A través de la nube de vapor, vio la figura de Jasper al otro lado de la puerta de la ducha esperandola con una toalla.-¿Quién te ha dicho que podías entrar? - dijo, demasiado turbada como para preocuparse de su desnudez... ni interior ni exterior. El agua seguía cayéndole sobre el cuerpo.EI no apartó la mirada de sus ojos... ni siquiera para echar un breve vistazo a su cuerpo.-Vamos - le dijo con suavidad, extendiendo la toalla - Ya llevas demasiado tiempo ahí dentro.Alice se echó a reír sin saber por que, pero fue su risa carente de humor y más débil a indefensa que alguna otra cosa. ¿Demasiado tiempo para qué? Al fin y al cabo, no pensaba ir a ninguna otra parte.Volvió a cerrar los ojos y dejó que el agua siguiera batiendo contra su cara.-Esconderte ahí no va a servir de nada, ya lo sabes.-Déjame en paz, Jasper. Ya has conseguido lo que querías, así que ahora, déjame en paz.-Me temo que no puedo hacer eso.Soltó un extremo de la toalla para poder cerrar los grifos.El nuevo silencio se vio envuelto en el vapor que subía de los azulejos mojados del suelo, y miró hacia abajo para verlo subir en espiral siguiendo su cuerpo, a lo largo de sus piernas, en torno a sus caderas, alrededor de sus senos.-No me quería - murmuró con voz carente de emoción - Después de todo lo que me había dicho, no me quería.Sintió la toalla alrededor de los hombros y que las manos de Jasper la sostenian allí mientras la obligaba con gentileza a salir de la ducha.-Sí que te quería Alice - contestó él, abrazándola con el resto de la toalla - Pero también quería a Charlotte. La verdad es que no tenía derecho a prometerle nada a otra mujer mientras siguiera queriéndola a ella.«Sí... Charlotte», se dijo en silencio. Y tuviste que hacerla entrar de nuevo en su vida - lo acusó.Sí - suspiró él masajeando suavemente su espalda - No te lo vas a creer, Alice, pero lo siento. Lo siento muchisimoPor alguna razón, aquella disculpa le llegó tan adentro que se volvió hacia él y con toda la rabia amarga, cegadora y calcinante, lanzó una mano que fue a estrellarse contra su cara.Él admitió la bofetada sin tan siquiera parpadear, y no la soltó, sino que se quedó mirándola con aquellos ojos tan grises y tan fríos y los labios apretados en una línea.Hubiera querido llorar, pero no pudo. Quería patalear, gritar, pegarle, soltar todo el dolor y la ira que la saturaban por dentro, pero no pudo. Lo único que fue capaz de hacer fue quedarse allí, en el círculo de sus brazos, y mirarlo con sus enormes ojos negros mientras se preguntaba si aquella mirada cenicienta contenía satisfacción o culpabilidad.Se lo había advertido. Unas seis semanas antes, Jasper le había advertido que no se iba a limitar a hacerse a un lado y permitir que se casara con su hermano. Desde el instante en que se vieron por primera vez en el elegante espacio del recibidor de el casa de Jasper, su rechazo había estado allí, poniendo en pie de guerra unas defensas que ni siquiera sabía que poseía hasta que se encontraron con esa mirada.Hasta aquel momento ella había sido simplemente Alice Cullen, hija adorada de los difuntos Carlisle y Esme Cullen, orgullosa de la mezcla de su sangre porque jamás la habían hecho sentirse de otra manera... hasta que aquellos ojos duros como el acero la habían mirado de arriba abajo.Entonces, por primera vez en su vida, había experimentado los prejuicios, y la extraña combinación de pelo liso y negro como el carbón, ojos oscuros y piel tan blanca como la leche, que hasta entonces había hecho que la gente se volviera a mirarla admirada, se transformó de pronto en algo de lo que podia avergonzarse.Había estrechado la mano que Jasper le había tendido a modo de saludo, pero consciente por instinto de que no deseaba rozarse con ella, ni siquiera estar en la misma habitación.Y sin embargo no sólo había estrechado su mano durante mas tiempo del necesario, sino que la expresión de sus ojos le habia helado la sangre en las venas. Aquel había sido el momento en el que Jasper Withlock le habia hecho saber que era alguien no apto para entrar a formar parte de la gran familia Withlock.Y su victoria había llegado al fin, lo que le permitía ser un poco caritativo. Ofrecer su consuelo a los que sufren.Se separó de él y se ciñó la toalla para intentar dejar de temblar antes de salir de nuevo al dormitorio.Milagrosamente no quedaba ni rastro de su atuendo nupcial. Habían limpiado por completo la habitación mientras había estado escondida en el baño. El vestido, los jirones de tela, los botones, todo habia desaparecido, dejando sólo su bata de baño a los pies de la cama y las maletas, tan cuidadosamente preparadas la noche anterior, aun apiladas al lado de la puerta.Dejó caer la toalla y se puso la bata, sin importarle que Jasper la hubiese seguido desde el baño. No le importaba mostrarle su desnudez, especialmente sabiendo que su cuerpo no despertaba el mas mínimo interés en él.Se volvió a mirarlo al tiempo que se ceñía el cinturón a la cintura. El estaba de pie en la puerta del baño, sin apoyarse y tenso.-Te he mojado el traje - le dijo, y él se encogió de hombros con indiferencia. Luego se acercó a la cómoda.-Ten - le dijo, ofrecióndole un vaso medio lleno de algún licor.-¿Medicinal? - se burló ella al aceptarlo.La conmoción que antes había dejado sus miembros languidos y como de goma ahora los había vuelto rígidos, tanto que hasta sentarse en el borde de la cama fue un ejercicio doloroso.-Como quieras llamarlo - contestó él - De hecho... - se volvió y tomo otra copa - yo también necesito un poco de lo mismo - y se sentó junto a ella -. Bébelo, te ayudara.Hizo girar el líquido ambar en el vaso antes de acercarselo a los labios desvaídos. El hizo lo mismo, y sus brazos se rozaron con el movimiento.Era muy extraño que fuese el mismo hombre que se había pasado las últimas seis semanas evitándola a toda costa quien pareciera feliz de poder estar tan cerca de ella como le fuese posible.Alice lo miró entonces. La tensión se palpaba en su mandíbula, en las líneas duras de su perfil. No se parecía nada a Peter. Los dos hermanos eran radicalmente distintos. Peter tenía el pelo oscuro, y Jasper era rubio, tan rubio que no le había sorprendido en demasía saber mas tarde que eran sólo medio hermanos. Lo que también explicaba el lapso de diez años entre sus edades. Peter era el más atractivo de los dos, el poseedor de una despreocupada sonrisa que encajaba con su carácter abierto y sin complicaciones.O eso le había parecido a ella, se corrigió mientras tomaba otro sorbo de brandy, y el licor se abrió paso a llamaradas en su garganta. Por lo menos así recuperaría algo del calor perdido.-¿Qué ha pasado con todo lo que había aquí? preguntó.-Tu tía y tu prima lo recogieron todo mientras estabas en el baño. Necesitaban... sentirse útiles.Me sorprende que Bella no te haya echado - murmuró.-¿Y por qué no tu tía?-No. Mi tía jamás ha sido descortés con alguien en su propia casa.-No como yo, ¿no?-No como tu - admitió, sin querer preguntarse por qué estarían manteniendo aquella absurda conversación precisamente en su dormitorio.-Sí que intentó echarme - admitió tras otro sorbo - pero la convencí de que con mi presencia aquí podrías Ilevar todo esto mucho mejor.-Porque a ti no te importa.Sabía exactamente por qué se había aferrado a él y no a otra persona.-Eso no es del todo cierto, Alice - contestó, casi malhumorado - Sé que no te lo vas a creer, pero yo supe desde el principio que Peter no era hombre adecuado para ti. Sí, es cierto - accedió al recibir una mirada cargada de ironía - que me he sentido aliviado de que recuperara la cordura antes de que fuera demasiado tarde; pero no me siento precisamente orgulloso de la forma que ha tenido de hacerlo. Y tampoco le perdonaré por el daño que te ha hecho hoy. Nadie -añadió con dureza- tiene derecho a hacerle daño a otro ser humano de la forma en que te lo ha hecho a ti. Si te sirve de consuelo, puedo decirte que ni Charlotte ni él se sienten bien por..-No, no me sirve - le cortó, poniéndose de pie - Y no quiero oírlo.Se llevó el vaso a los labios y apuró su contenido quedándose así, con la espalda arqueada, los ojos cerrados, la respiración contenida, mientras absorbía el calor del licor.No quería sentir nada aún. No estaba preparada. Ni siquiera quería pensar... ni en ella, ni en Jasper, y mucho menos en Charlotte y en Peter.Está bien Jasper - dejó el vaso y se volvió hacia él de pronto. Seguía estando tremendamente pálida, pero sus labios empezaban a recuperar algo de color - Sé que todo esto ha sido una odisea para tí y te doy las gracias por haberte comportado como un hermano, pero ya estoy mucho mejor y te agradecería que te marchases.Antes de que todo se le echara encima, antes de que empezase el verdadero dolor, antes...Pero él negó con la cabeza y ni siquiera hizo ademán de levantarse de la cama, y Alice dio un respingo de alarma cuando él tiró de ella por la cintura para que se sentara de nuevo junto a él.-Todavía no voy a marcharme - le informó - He de hacerte una proposición, y quiero que me dejes terminar antes de decir nada. Sé que estás aturdida y que no estas en condiciones de tomar decisiones de ningún tipo, pero voy a obligarte a tomar esta determinación por la sencilla razón de que, si accedes, podremos salvar al menos tu orgullo de todo este desastre.Hizo una pausa y después la miro directamente a ojos y sin pestañear.-Querrías casarte conmigo en lugar de con mi hermano, Alice?continuara........]]></content>
		</document>
		<document id="8adfc84b5dc02689e81d9152fe5aa7b9" url="http://adaptaciones.bitacoras.com/archivos/2013/07/19/capitulo-32">			<content><![CDATA[aqui el otro cap, disfrutenlo...  Durante unos segundos, Alice experimentó un completo bloqueo mental.-¿Te has vuelto loco? - escupió al fin - ¡Pero si tú no soportas ni mi presencia!Eso no es cierto, Alice - negó Jasper.Alice no quería seguir escuchando e intentó levantarse, pero las piernas no le obedecieron. Su cuerpo entero era como una masa de roca inerte, hendida por el rayo de las últimas dos horas y a punto de desmoronarse.Jasper asió sus manos y las retuvo en su propio regazo para obligarla a mirarlo. Estaba tan pálido como ella, pero parecía decidido.Alice temblaba de tal forma que hasta la cabeza parecía sacudirse violentamente. Apenas podía respirar por la contracción de sus pulmones.-Sé que no soy Peter - concedió él tristemente - y que nunca lo seré. Es mi medio hermano, y tan distinto de mi como... como Charlotte de ti, pero...¡Charlotte! Aquel nombre estaba empezando a perseguirla; el nombre, un rostro dulce de ojos azules y un cabello rubio y suave. Charlotte era el arquetipo de Venus, la muñeca de porcelana, mientras que ella...-¡Es la mujer adecuada para Peter, Alice! ?le dijo con fuerza Jasper, casi como si hubiese podido leerle el pensamiento - ¡Siempre lo ha sido! Ya de pequeños se llevaban de maravilla y se hicieron novios antes de que un absurdo malentendido empujase Charlotte a irse a vivir con su madre a Norteamérica el año pasado...-¡Te he dicho antes que no quiero saber nada de todo eso! - le gritó, intentando desesperadamente escapar del tornado negro que amenazaba con absorberla.¡Está bien! - contestó él, intentando calmarse con una profunda inspiración - Escúchame entonces:Dentro de tres días, tu tía y tu tío han de marcharse a un crucero de tres meses. ¿Crees que de verdad van a marcharse después de lo que te ha ocurrido?Alice se lo quedó mirando. Había olvidado por completo los planes de sus tíos. Llevaban años soñando con aquel crucero, y habían decidido hacer el sueño realidad ahora que la sobrina de la que tan amorosamente se se habían ocupado durante nueve años iba a dejar el nido.-No tienen por qué preocuparse por mí le contestó-. Les diré que...-¿Qué vas a decirles? - la desafió cuando ella no encontró palabras . -¿Qué vas a estar perfectamente aquí sola sufriendo durante los tres próximos meses?-No voy a sufrir.-Bien -asintió - Me alegro de saber que tienes el coraje suficiente como para no hundirte, pero ¿Les dejarías tú a ellos solos si les hubiese ocurrido algo tan terrible como lo que te ha ocurrido a ti? Por supuesto que no - contestó por ella - Y si te las arreglaras para convencerlos de que se marchen, ¿crees que disfrutarían del crucero, sabiendo que te han dejado aquí sola?-Me iría a casa de Bella...Bella se va a casar dentro de un par de meses ?le recordó-¿Cómo lo sabes?Él hizo un gesto como si la pregunta no tuviese importancia.-Simplemente lo sé, e imponerle tu presencia en este momento sería como una nube negra que echaría a perder la alegría a su boda.-¡Lo que no significa que tenga que imponerte mi presencia a ti! - espetó, dolida.-¿Por qué no? - le preguntó, y la determinación de su mirada parecía estar horadando un agujero en ella - Si alguien se lo merece, ése soy yo. ¡Antes has dicho que todo esto es culpa mía, y sé muy bien que es así! - admitió - Fui yo quien llamó a Charlotte para hablarle de Peter y de ti. Fui yo quien le aconsejó que volviese si seguía sintierido algo por mi hermano. ¡Y fui yo quien los animó a verse, quien se las arregló para que se vieran siempre que fuera posible, para que Peter se diera cuenta del error que cometía casándose contigo!-¡Dios, cómo te odio! - masculló, y se dejó caer boca abajo sobre la cama; tanto le dolía y por tantos lugares que el cuerpo entero le temblaba.¡Escúchame! - dijo él, y para sorpresa de Alice se tumbó también sobre la cama, a su lado, con tanta naturalidad como si tuviera todo el derecho del mundo a estar cerca de ella, cuando mismamente el día anterior apenas podía soportar mirarla - Alice - susurró y con mano insegura acarició suavemente los mechones húmedos de su pelo. La mano le temblaba casi imperceptiblemente. - Lo admito. Me siento culpable si quieres llamarlo así. Te debo una, así que déjame ayudarte a pasar por esto con algo de dignidad.-Ofreciéndote para ocupar el lugar de tu hermano ? su risa tuvo tintes de histeria - ¿Cuántos años tienes? le preguntó.-Treinta y cuatro - contestó con una mueca.Yo tengo veintidós - le inforrnó - Peter, veinticuatro.-Ya lo sé - dijo entre dientes y se levantó bruscamente de su lado - ¡Ya sé que no soy ninguna maravilla comparado con mi hermano! No te estoy pidiendo que me quieras sino que... me des la oportunidad de ayudarte a pasar los próximos meses mientras superas todo esto.Lo más probable era que jamás lo superase.-¿Y qué vas a obtener tú a cambio?No llevaba tres años trabajando para Withlock sin haber aprendido ya que su reverenciado presidente no hacía absolutamente nada sin tener una buena razón.-Como tú, yo también salvaría el honor de la familia.-Tanto te preocupa el honor de tu familia? - le preguntó con escepticismo.-Mi hermano podría quedar excluido de todos los círculos sociales de la ciudad por la forma en que te ha utilizado, Alice. Eso ensuciaría el nombre de la familia.Utilizado... Volvió a dejarse caer sobre las almohadas. Sí, Peter la había utilizado con sus promesas de amor eterno y pasión. ¡Y la única virtud que podía atribuirle era la fortaleza con que había resistido sus ruegos para que hiciesen el amor antes de la boda!-Dios...Tuvo que levantarse a todo correr de la cama y salir disparada hacia el baño, donde vomitó mientras Jasper le sujetaba el pelo a la espalda y por la cintura. Qué humillante... una virgen el día de su boda sin un novio al que le importase un comino que se hubiera estado guardando para él.Abrió los grifos del lavabo y se echó agua fría a la cara.Jasper se equivocaba en una cosa: valía diez veces más que su hermano, y en un sentido que no tenía nada que ver con el aspecto físico ni con el encanto; ni siquiera con el amor que aún le palpitaba en el pecho, a pesar del dolor que le había infligido.Tenía que ver con aquella... responsabilidad tan hondamente arraigada en él. La clase de cualidad que le había empujado a hablar con la antigua novia de su hermano para ponerla al corriente de las intenciones de Peter. Tenía que ver con aquella necesidad de arreglar lo que otro de su misma sangre había destrozado.-No voy a casarme contigo, Jasper - le dijo, apoyándose pesadamente contra el lavabo - No pienso salvarte el cuello a costa del mío. No pienso degradarme ni sometiéndome a otro modo de explotación de un Withlock.-No pretendo explotarte - protestó.-Sí, sí que to pretendes.Levantó la cara para mirarlo a través del espejo, y después se quedó allí, contemplando el vacío que era su propio a irreconocible rostro. Las lágrimas empezaron a quemarle los ojos, y se los cubrió con una mano.Jasper la hizo darse la vuelta y la cobijó entre sus brazos, y Alice lo sintió suspirar cuando notó que ella se resistía a las lágrimas.-No me queda nada... susurró . Nada...-Pero eso pronto cambiara -murmuró él : Vente conmigo, ahora, Alice la animó con voz profunda -. Por ahora sólo tú, yo y Peter sabemos lo que hay en esa carta. Sólo nosotros tres conocemos la verdadera razón de que hoy no haya boda. Ni siquiera tu tío lo sabe...por que Peter ha decidido no casarse contigo.Podemos decirles que mi hermano ha llegado a saber lo nuestro. Que tu y yo nos hemos enamorado. Peter no intentará desmentirlo. Simplemente se alegrara de que hayamos encontrado la forma de hacerle salir de este lío. Los invitados ya han estado especulando por que has preferido quedarte a solas conmigo y no con otra persona. Digámosles que tu y yo nos vamos juntos para casarnos en una ceremonia íntima y tranquila. Y démosles algo a lo que agarrarse, Alice... ¡un poco esperanza!-Todo esta en las maletas - contestó en voz baja -. No tengo nada que ponerme.-Eso podemos arreglarlo enseguida - contestó él y la tensión abandonó su cuerpo al reconocer en sus palabras una rendición.Brevemente la abrazó para darle animos y después la hizo salir de nuevo al dormitorio; luego abrió la puerta del pasillo y Alice vio todas sus maletas.-¿Cuál quieres que abra?Alice las miró sin parpadear. Su ajuar. Las ropas que había ido comprando durante semanas sólo con el propósito de complacer a Peter.Señaló una de las maletas y dio media vuelta, porque la mera idea de llevar puesto algo de lo que había metido allí la llenaba de horror.Jasper recogió el pequeño maletín de fin de semana y lo dejó sobre la cama para abrirlo.Alice se acercó a la cama y se quedó mirando su contenido junto a él. Desde las cosas de aseo a la ropa interior nueva, y la tensión entre ellos empezó a crecer. Aquella era la maleta que había usado para su noche de bodas. Contenía sólo la clase de cosas que una novia quería tener cerca en tal ocasión. Cosas suaves, delicadas, sexys, con las que tentar a su marido.Sin una sola palabra y apretando los dientes, escogió unas braguitas de seda blanca y un sujetador a juego y el traje de chaqueta color verde manzana que había pensado llevar tras su parada en París. Después iban a pasar todo un mes de luna de miel en las Seychelles. Con aquello en las manos, entró en el cuarto de baño.La puerta se cerró a su espalda y Jasper se quedó de, pie con la mirada clavada en la puerta durante un rato antes de darse la vuelta hacia la maleta y, en un acto de violencia que habría sorprendido a la propia Alice, de un solo manotazo lanzó la maleta volando al suelo.Cuando ella salió de nuevo del baño, vestida y con el pelo recogido en un sencillo mono, encontró la habitación limpia y recogida.Jasper estaba junto a la ventana, grande, oscuro y poderoso, con el ceño fruncido, pero cuando la vio aparecer, sonrió.-¿Estás bien? -preguntó.Alice asintió, sabiendo que no debería permitir que pasara algo así, pero sin la fuerza suficiente como para oponerse.Jasper tenía razón en una cosa: él era la única persona con la que ella podía compartir aquel tormento porque precisamente él había sido quien lo había instigado en un primer momento.-Déjame hablar a mí - le aconsejó cuando iban ya a salir, y ella no contestó. Se limitó a asentir. Tenía que confiar en él. Era la unica forma de superar aquel momento.Cuando entraron en el salón, su tía, con las mejillas rojas y los ojos hinchados de llorar, no se parecia nada a la mujer brillante, feliz, exultante de alegría que Alice había visto salir hacia la iglesia aquella mañana. Había desaparecido el vestido azul jacinto que llevaba puesto y la pamela sobre la que la misma Alice y su tío le habían tomado el pelo desde el día que se la compró.Al verlos entrar se levantó, aún tan aturdida que necesitó de la ayuda de su marido. Y de pronto los encontró viejos y frágiles, incapaces de superar el horror la emoción de lo ocurrido.Ver a Alice casada felizmente con Peter había significado el fin del compromiso que nueve años atrás los había unido a ella, tras la muerte en un accidente tráfico de Carlisle y Esme Cullen, y mientras ella había planeado el día de su vida, aquellas dos maravillosas personas habían estado preparando el crucero de sus sueños con la misma ilusión que dos adolescentes que por fin se ven libres del control paterno.Y Jasper tenfa razón: no podía echarselo a perder.-Alice...La voz temblorosa de su tía provocó en ella una nueva oleada de lágrimas al verla correr para abrazarla.-Estoy bien - le aseguró, cerrando los ojos. 'No iba a ser capaz de soportarlo - De verdad que lo estoy - por encima de la cabeza gris de su tía, vio a su tío -. Lo siento tanto - susurró, incapaz de dejar de decirlo.Jasper se acercó a ella y la rodeó por la cintura intentando darle apoyo.-Señor Swan..-Espero que tu hermano sea al menos capaz de sentir vergüenza por lo que ha hecho hoy - dijo el tío de Alice.-Con todo el respeto, señor, mi hermano tenía la libertad de cambiar de opinion hasta el último momento... igual que Alice podia cambiar la suya - añadió.-¡Mi pobre niña! - gimió su tía, y Alice la ayudó a sentarse de nuevo en el sofa; consciente de que no podia aguantar de pie mucho más. Una vez sentadas, la mujer lloró amargamente sobre su hombro.De todas formas, si es hombre cabal debería hacer frente a sus obligaciones - continuó el tío de Alice.-Al menos, podría haber dejado a mi sobrina de forma menos cruel.En este caso, no era ya su obligación casarse - replicó . Es que mi hermano se ha negado a casarse con Alice porque ha descubierto que... que esta enamorada de mí.continuara...................................................................................................................................................................................................bueno, eso es todo, espero que les guste y que lo disfruten,.ah una cosa más: solo podre subir caps los viernes ya que estoy haciendo mi practica profesional y solo los viernes salgo temprano, deseenme suerte y nos leemos el prox viernesxau xaulore]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>