<author id="345d1fa9fbd0d9fd54c59a6383a1a440" url="guillermobastias.wordpress.com" feed="guillermobastias.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="46cdccab03f2845261baef149ecc7a04" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/04/07/la-contrarreforma-educativa-del-gobierno/">			<content><![CDATA[“Con estas percepciones en mente, el Panel se ha inclinado por postular reformas que suponen cambios significativos aunque acotados” (Panel de Expertos)* “Se vogliamo che tutto rimanga come è, bisogna che tutto cambi”, la frase de  Lampedusa bien se podría aplicar a la última oferta educativa que entregó el Panel de Expertos Educativos el pasado […]]]></content>
		</document>
		<document id="161f36b78dc306f2c0d7be412e39565f" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/04/21/el-negociado-de-la-tv-digital-chilena/">			<content><![CDATA[“La gratuidad es un aspecto crítico del actual proyecto. no considerarla significaría pasar del actual modelo de TV abierta, gratuita y financiada por avisadores, a un sistema de oferta diferenciada, financiada preferentemente por los usuarios receptores del servicio y transformándose en un bien privado” (Soledad Alvear)* Mientras esperamos que el gobierno se digne a publicar […]]]></content>
		</document>
		<document id="b40e7c98c8afd9ca346d5156b94f245e" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/04/26/mercaderes-empresarios-y-capitalistas/">			<content><![CDATA[Ha sido una larga y laboriosa auscultación del retrato oculto del enervante Dorian Gray criollo. Un ir y venir por el desfiladero estrcho de la historicidad empresarial.” (Gabriel Salazar)* Hace unas semanas, el Centro de Estudios Públicos (CEP) realizó un interesante seminario sobre el libro “Mercaderes, Empresarios y Capitalistas (Chile, Siglo XIX)” (1) del historiador […]]]></content>
		</document>
		<document id="aa6ab67e9454c1a604520accf031fca1" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/04/28/todas-estas-evaluaciones-que-se-hacen-son-una-consecuencia-de-la-sospecha-sobre-la-escuela/">			<content><![CDATA[El año pasado pasó por Chile Emilio Tendi, Investigador independiente del CONICET, profesor titular por concurso en la Facultad de Ciencias Sociales de la UBA y consultor del IIPE-UNESCO. Autor además de obras tales como “La escuela y la cuestión social” (1), “Nuevos temas en la agenda de política educativa” (2) y “La condición docente” […]]]></content>
		</document>
		<document id="c55441857c41866809abc2c1d93e4fe9" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/05/03/movilizate-este-12-mayo-por-la-recuperacion-de-la-educacion-publica/">			<content><![CDATA["nuestra idea es manifestarse pacíficamente. Queremos instalar nuestras demandas y no queremos que la atención se enfoque en acciones violentas, así que hacemos el llamado a movilizarnos pacíficamente y demostrar unidad" Camila Vallejos * El pasado 28 de abril los estudiantes realizaron su primera movilización del año, la convocatoria giró en torno a viejos temas […]]]></content>
		</document>
		<document id="26002915e4b269e746a3183158d18c83" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/05/07/contratos-de-honor-o-contratos-leoninos/">			<content><![CDATA[A fines de abril se empezó a conocer una de las medidas con las el ministro Lavín pretende mejorar la calidad de la educación, el llamado Contrato de Honor de las Familias por la Educación, que es eso, precisamente, un contrato voluntario entre el apoderado, el alumno, el ministro Lavín y el presidente Piñera donde […]]]></content>
		</document>
		<document id="4256df5639a8571ca451593a1e9741fa" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/05/25/universitarios-un-movimiento-social-en-ciernes/">			<content><![CDATA[“Y aquí lo que hay que hacer es orientar las ayudas estudiantiles hacia los jóvenes más esforzado provenientes de los sectores de menores recursos, independiente cuál institución de educación superior elijan” Joaquín Lavín * La madre de todas las batallas. Así denominó el presidente Piñera la reforma universitaria que finalmente anunció el pasado 21 de […]]]></content>
		</document>
		<document id="ffc892f633bd3f0f7a09615fe40c9a0a" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2011/06/28/la-clase-politica-le-teme-a-los-pinguinos/">			<content><![CDATA[“esto es una medida desesperada desde el gobierno, para tratar de disolver el movimiento estudiantil”. Paloma Muñoz*   No llamó la atención la medida gubernamental que recetó vacaciones forzadas a los estudiantes de enseñanza media de la Región Metropolitana (1) que están en paro o en toma, según fuentes confiables la situación se discutió en […]]]></content>
		</document>
		<document id="3a584beb09ad3d9e4e18a45f5cb72a10" url="http://guillermobastias.wordpress.com/2012/07/24/el-mundo-laboral-debe-despertar/">			<content><![CDATA[Finalmente, después de una larga y estéril discusión parlamentaria se reajustó el salario mínimo en 11 mil pesos mensuales, llegando a un monto de 193 mil pesos. El desarrollo de la discusión, la que alcanzó 29 días, permitió vislumbrar un par de cosas interesantes sobre el estado del capital y el trabajo en nuestro país, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>