<author id="34fcab96e5f1be0712c5df5bcacc617a" url="chilexpro.wordpress.com" feed="chilexpro.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="59e2dc19ded1fdbe434ed910b22bbc9d" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/09/climas-de-chile/">			<content><![CDATA[El clima de chile es muy variado, dado su relieve y longitud. También podemos señalar que dado su tricontinentalidad consta de gran variedad desde, desértico (el desierto mas árido del mundo) hasta polar (Polo Sur) Características: · Consta de cuatro estaciones + Verano, desde el 21 de diciembre al 21 de marzo + Otoño, desde […]]]></content>
		</document>
		<document id="4f110c9179a745dbdf69f9611c1ab41a" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/clima-de-la-region-metropolitana/">			<content><![CDATA[El clima de la región Metropolitana es muy especial dado diferentes factores que lo modifican Características del Clima de la Región Metropolitana: · Es un Clima Mediterráneo · Es cálido, con lluvias invernales y de tundra · La estación seca prolongada dura 7 meses · Su precipitaciones anuales son de 365 mm. al año · […]]]></content>
		</document>
		<document id="49b41cbd70e9b4d8f0ca8f339ef673fe" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/flora-y-fauna-de-chile/">			<content><![CDATA[La Flora y la Fauna de Chile es muy variada dado su relieve, su longitud y su tricontinentalidad Características de la Flora: · Es muy variada · En chile posee gran variedad de especies nativas · Especies características del Norte de Chile + Tamarugo + Algarrobo + Pimiento + Diversas especies de cactus + Añañuca […]]]></content>
		</document>
		<document id="cdb911756986830b92c49aea2063200e" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/flora-y-fauna-de-la-region-metropolitana/">			<content><![CDATA[La Flora y la Fauna de al Región Metropolitana es variada, pero dentro de lo que se puede en un clima Mediterráneo. Esta también se ve limitada por el desarrolo del hombre, que cada vez ocupa mayor cantidad de suelo en vivienda, industria y campos agrícolas y de otros rubros, y deja menos espacio para […]]]></content>
		</document>
		<document id="40a4d42133a92b0f3e39b8678b8a4d10" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/relieve-de-chile-antartico/">			<content><![CDATA[El relieve de Chile Antártico consta de glaciares y de relieve formado por la Artartandes. Esta ubicado en el Polo Sur Características de Chile Antártico: · Es el 60% de la superficie de Chile · Lo atraviesa longitudinalmente por la Cordillera de Antartandes (continuidad de la Cordillera de los Andes) · Tiene 3 macroformas provocadas […]]]></content>
		</document>
		<document id="2cd9578b4a8f6e60aa6eebecf4935383" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/relieve-de-chile-oceanico/">			<content><![CDATA[El relieve de Chile Insular, consta de volcanes, cráteres, lomas y praderas en la Isla de pascua, esta isla esta ubicada en el Océano Pacifico al Oeste de Chile. En cuanto al Archipiélago de Juan Fernández consta de variadas islas con diferentes relieves Características de la Isla de Pascua: · La forma de la isla […]]]></content>
		</document>
		<document id="27ee1cb8e5cec1b50e0e42a1114be1ac" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/relieve-de-la-region-metropolitana/">			<content><![CDATA[El Relieve de de la Región Metropolitana aporta a su clima y le brinda posibilidades turísticas Características del Relieve de la Región Metropolitana: · La Región Metropolitana se ubica en la Depresión Intermedia, en la Cordillera de los Andes y un sector de esta en la Cordillera de la Costa · La mayor parte de […]]]></content>
		</document>
		<document id="b4b4a8d1f2cccac10bd328291c3c380a" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/rios-de-la-region-metropolitana/">			<content><![CDATA[La Región Metropolitana contiene pocos ríos, los principales son cuatros, El Mapocho, El Clarillo, El Maipo y El Colorado. Características de los rios de la Región Metropolitana: · Rió Mapocho + Nace en la Cordillera de los Andes + Desemboca en el Rió Maipo + Su extensión es de 145 Km aproximados + Principal tributario […]]]></content>
		</document>
		<document id="8c4c1eee900384a6ab80739d305138cb" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/11/turismo-de-la-region-metropolitana/">			<content><![CDATA[En la Región Metropolitana uno puede encontrar diversos lugares para recorrer, lugares como el Cerro Santa Lucia, Estación Central, diferentes museos y lugares de interés. Cerro Santa Lucia Estación Central Palacio de la Moneda Músicos Callejeros de Chile Calle New York Torre Entel Metro de Santiago Santiago]]></content>
		</document>
		<document id="236e6ab43e98ff63e6bd1acc66eae4c1" url="http://chilexpro.wordpress.com/2008/04/12/%c2%bfque-es-chilexpro/">			<content><![CDATA[ChilexPro es una asociación de alumnos del Colegio San Ignacio, en Santiago de Chile, que se agrupo para crear este blog donde, informaríamos características y mostraríamos lugares de nuestra patria. Atte. Staff ChilexPro Torres Del Paine]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>