<author id="352d1809df5c9cc534caaa41f743a7b8" url="viajes-hacia-chile.blogspot.com" feed="http://viajes-hacia-chile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="63046428ce6436dca8800cc220b4e38c" url="http://viajes-hacia-chile.blogspot.com/2010/09/comida-tipica-de-chile.html">			<content><![CDATA[La comida típica de Chile incluye platillos típicamente indígenas - como las humitas chilenas - y también platos de influencia italiana, española y francesa, cuya fusión constituye la gastronomía criolla de chile.Además, como buen país con una amplia salida al mar, Chile posee una gran inclusión del pescado y los frutos de mar en sus platos. Son comunes las cazuelas, los mariscos, la paella y la característica paila marina (foto superior).Algunos de los platillos típicos chilenos más reconocidos son:Entradas y sopas como la tortilla de mariscos, la ensalada de papas al salmón, las machas a la parmesana, las conchas de camarones, los camarones con salsa, los erizos, el caldillo de congrio al vino y el ceviche de corvina, entre muchos otros.Platos principales: Calapurca, el picante de conejo, la cazuela marina, el estofado de cordero a la ostra, la ensalada chilena nortina, la ensalada de quinoa y el risotto de quinoa y pimientos amarillos, entre muchos otros.Postres y dulces: Chumbeque, alfajor, pan de pascua, mote con huesillos (foto inferior), entre muchos otros.Entre las bebidas más consumidas en Chile se encuentran el vino y el pisco. También se destacan otras bebidas como el Mango sour, el Pajarete, la Vaina chilena y el mango con leche.]]></content>
		</document>
		<document id="3c54b846248da1f19f7ba0284712fdca" url="http://viajes-hacia-chile.blogspot.com/2010/10/los-andes-en-chile.html">			<content><![CDATA[La Cordillera de los Andes es uno de los sistemas montañosos más extensos del mundo. Los Andes abarcan desde los 11º de latitud norte y los 56º de latitud sur - aproximadamente 8.000 kilómetros - atravesando Argentina, Bolivia, Chile, Colombia, Ecuador, Perú y parte de Venezuela. Los Andes se extienden de manera prácticamente paralela a las costas del Océano Pacífico.La Cordillera de los Andes tiene una altura promedio de 4.000 metros, con picos de hasta 6.000 metros. Su morfología actual implica elevadas cordilleras, extensos altiplanos y profundos valles longitudinales paralelos a los grandes ejes montañosos. Los valles transversales - es decir, los que cruzan las montañas - son muy pocos y se encuentran sólo en los Andes argentinos-chilenos.En su parte meridional, la Cordillera de los Andes sirve de frontera natural entre Argentina y Chile. El Altiplano central - una extensa meseta elevada - de Los Andes es compartido por por Argentina, Bolivia, Chile y el Perú.En Chile se encuentran las secciones andinas llamadas Andes Centrales y Andes Australes. La altura máxima en los Andes Centrales está representada por el Nevado Huascarán (6.768 msnm) y la zona Chilena de El Nevado Ojos del Salado (6.891 msnm).Por otro lado, los Andes Australes son los que abarcan prácticamente la totalidad de Chile. Se pueden, a su vez, subdividir en:Andes de Transición: donde pueden encontrarse los picos más elevados. Los pasos son muy difíciles para el hombre. Al oeste se encuentra la Cordillera de la Costa, y al este se ubica la cadena principal con algunas de las cimas más elevadas: el Aconcagua (6.962 metros), el Tupungato (6.635 metros) y el cerro Mercedario (6.770 metros).Andes Patagónicos: aquí las alturas descienden drásticamente debido, en parte, a la erosión glaciar. En esta zona se formó una costa de archipiélagos y fiordos. Esta zona es la más codiciada por los montañistas de todo el mundo porque las montañas tienen sus bases casi al nivel del mar. Las alturas principales son el cerro Tronador (3.478 metros), el Monte San Valentín (4.058 metros), el Monte Fitz Roy (3.405 metros), el Cerro Torre (3.150 metros), el Monte Paine Grande (3.240 metros) y las majestuosas Torres del Paine (3.000 metros).]]></content>
		</document>
		<document id="7472bde47be1ff68e84bfa73705f647c" url="http://viajes-hacia-chile.blogspot.com/2010/10/santiago-de-chile.html">			<content><![CDATA[La ciudad de Santiago es una conurbación que incluye 26 comunas de manera íntegra y 11 comunas en forma parcial. La ciudad tiene una superficie de 641,4 kilómetros cuadrados y una población de aproximadamente seis millones de habitantes.Como buena metrópolis, Santiago de Chile está repleta de atractivos turísticos para conocer y disfrutar durante nuestro viaje a Chile:Monumentos y patrimonio histórico: hay muchísimos sitios de interés cultural e histórico para conocer en Santiago de Chile. Algunos de ellos son el santuario incásico del cerro El Plomo, la iglesia y convento de San Francisco, el Palacio de La Moneda, la Catedral Metropolitana, la Plaza de Armas, la Real Audiencia, el Correo Central y la Casa Colorada.Teatro y actividades culturales: para los amantes de las artes, Santiago está repleta de lugares fantásticos para disfrutar. Alguno de los fuertes son el teatro Santiago a Mil, el Centro Cultural Estación Mapocho, el Arena Santiago, el Centro Cultural Matucana 100, y el Teatro Municipal de Santiago, ubicado en pleno centro de la ciudad y con una capacidad de 1.500 espectadores.Museos: como buen centro urbano, Santiago está repleta de museos en los que se podrá conocer la historia y cultura tan ricas que tiene Chile. Los más destacados museos de Santiago son el Museo Nacional de Bellas Artes, el Museo Histórico Nacional y el Museo Nacional de Historia Natural, entre muchos otros.]]></content>
		</document>
		<document id="803a8a0fb8a02f6ca0152f66b6544ba5" url="http://viajes-hacia-chile.blogspot.com/2010/11/concon-en-valparaiso.html">			<content><![CDATA[La región de Valparaíso, cuenta con algunas de las zonas de costa más concurridas de todo Chile. Lo que más atrae, son su variedad de playas urbanizadas, con paisajes de lo más variados. Uno de los balnearios interesantes a conocer es el de Concón, también reconocido como la capital gastronómica de Chile.Concón fue a principios del siglo XX uno de los balnearios más suntuosos cercanos a Santiago, receptor de las clases más acomodadas. Concón cuenta con un microclima templado, con temperaturas que pocas veces alcanzan los 30 grados. Aunque los inviernos son suaves, sin duda, lo más interesante es conocer la ciudad entre diciembre y marzo, en el apogeo del verano.Una de sus playas más concurridas es Playa Amarilla, a la vez, una de las que disfrutan de la mejor infraestructura y servicios. Aunque las aguas del Pacífico son frías en ésta latitud, las postales de playa de Concón son infaltables. Y no son pocos los que no dudan en refrescarse. Los sitios gastronómicos y de alojamiento al pie de la playa son abundantes. Otras playas interesantes son Playa Negra, Los Lilenes, La Boca, Mancilla, y playa Bahamas.]]></content>
		</document>
		<document id="f23570732c46f1f809b6bff2fce03577" url="http://viajes-hacia-chile.blogspot.com/2010/12/parque-nacional-de-las-araucarias.html">			<content><![CDATA[Al Parque Nacional Nahuelbuta también se puede acceder desde la ciudad de Angol o desde Antihuala, aunque el acceso pavimentado es desde Cañete, unos 12 kilómetros , y luego de ripio, durante una hora y medio. El acceso restringido y los caminos con infraestructura mínima, son la prueba de que accederemos a un lugar en estado inalterado. Mientras que el invierno dificulta el acceso por las nevadas, en verano, el clima más caluroso, propicia cualquier excursión a Nahuelbuta.El interior del Parque se puede recorrer en vehículos, pero lo mejor será tomarnos nuestro tiempo para caminar por algunos de los senderos. Entonces, entraremos en contacto con los bosques de araucaria, de un aspecto casi de cuento, con sus líquenes colgando, y su fauna característica. Para fortuna, no hay nada que temer. No faltan sitios para acampar, o para hacer pic nic. El punto al que todos quieren llegar es la Piedra del Águila, un mirador sobre un promontorio rocoso ea 1379 msnm, accesible a pie y sin mayor dificultad.Ubicado en la zona más alta de la cordillera de Nahuelbuta, en Araucanía, el Parque, posee uno de los más vistosos bosques de araucarias del planeta, con ejemplares de más de 2.000 años.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>