<author id="365e1f2e5ef859a44480c8e0175e31b7" url="www.rseprohumanablog.cl" feed="http://www.rseprohumanablog.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="29cf051ab1a02e216529ccc36a29424d" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/colbun-firma-convenio-de-rse-con-dos-muncipalidades/">			<content><![CDATA[Se trata de los municipios de Los Andes y San Esteban, y surgen con el objetivo de implementar proyectos con impacto social, en los ámbitos de educación, infraestructura y eficiencia energética. Colbún es una de las empresas adherentes a PROhumana RED. Respecto a este acuerdo, el alcalde de San Esteban, René Mardones, comentó: “Estamos muy contentos]]></content>
		</document>
		<document id="215c59d7ca6ba200ceeb62d6cea2c806" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/como-conseguir-una-cadena-de-suministro-mas-sostenible/">			<content><![CDATA[La presión para que las compañías sean responsables en relación a la sostenibilidad de sus cadenas de suministro ha aumentado de forma significativa en los últimos años. El nuevo estándar G4, de Global Reporting Initiative, es buena muestra de ello. Dos expertas proponen seis pasos para que las compañías avancen en la sostenibilidad de sus]]></content>
		</document>
		<document id="575f72f9a49706a237dad533e6cf6afd" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/conoce-8-aplicaciones-gratuitas-para-emprendedores/">			<content><![CDATA[A menudo los emprendedores se encuentran con situaciones problemáticas que podrían resolverse al instante si contaran con las aplicaciones adecuadas que, muchas de ellas, gratuitas. A continuación, una pequeña selección de ocho aplicaciones que no pueden faltar en el dispositivo móvil de cualquier profesional, si desea optimizar su tiempo y ganar seguridad aprovechando las herramientas sin]]></content>
		</document>
		<document id="6af0b3a937c31cc3bc38c04f49a2b67d" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/mirada-innovadora-misiones-de-la-nasa-para-estudiar-el-cambio-climatico/">			<content><![CDATA[Durante este 2014 y hasta el 2017, la NASA lanzará cinco misiones para estudiar distintos aspectos de la Tierra, como los vientos oceánicos, el cambio climático o la reducción del agua potable. El objetivo será conocer mejor estos y otros aspectos para obtener revelaciones, sacar conclusiones, confirmar estudios anteriores o también conseguir material a partir del que poder llevar a]]></content>
		</document>
		<document id="2109faf5f3b2dcc33b1a7c43ad5f8006" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/usar-plastico-reciclado-como-materia-prima-es-entre-un-40-y-60-mas-barato/">			<content><![CDATA[Esto explica que su uso esté creciendo a un ritmo de 24% anual según datos de ASIPLA. No obstante, estamos lejos de las metas de reciclaje. Los envases de yogur no se pueden reciclar en Chile. La etiqueta de papel lo hace muy difícil. Por eso una tendencia en el mundo es el monomaterial. Es]]></content>
		</document>
		<document id="c43f5c87e053c2564fdb5a3afb7ab87d" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/02/chile-postulara-al-fondo-del-carbono-con-ayuda-internacional/">			<content><![CDATA[El Banco Mundial, la consultora Winrock Internacional y la Comisión Nacional Forestal (CONAFOR) de México organizaron un taller donde la Corporación Nacional Forestal de Chile (CONAF) intercambió sus experiencias en materia de monitoreo forestal, cambios de uso de la tierra e inventarios para proyectar a futuro las emisiones de GEI, atribuidas a deforestación, degradación de bosques y forestación.]]></content>
		</document>
		<document id="f3939353dbfd41cdc981fdcce6ef54c7" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/02/cuatro-productos-que-pueden-hacer-de-tu-hogar-un-espacio-sustentable/">			<content><![CDATA[El calentamiento global y los cambios que día a día sufre nuestro planeta han motivado que millones de personas en el mundo cambien progresivamente sus hábitos de vida y consumo. Esto también se ha visto reflejado en la adaptación de espacios más sustentables en los propios hogares, con el fin de contribuir con un propio]]></content>
		</document>
		<document id="d260d8bb82b382677187906293d802cc" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/02/dia-de-los-humedales/">			<content><![CDATA[El 2 de febrero es la fecha para concientizar al mundo sobre la importancia de estas reservas de agua dulce en el mundo y cómo debemos protegerlas. La efeméride existe desde 1971, fecha en que la Convención sobre los Humedales de Importancia Internacional, llamada la Convención de Ramsar, la instauró. Dicha Convención es un tratado]]></content>
		</document>
		<document id="fe59ca2427f71f635736520ff8a00d4f" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/02/entrevista-a-jose-tomas-letelier-vicepresidente-de-asuntos-externos-kinross-minera-chile/">			<content><![CDATA[En esta entrevista realizada por el portal Chile Desarrollo Sustentable, Letelier habla de comunidades, letnias originarias y medio ambiente y su relevancia para la actividad minera. El Vicepresidente de Asuntos Externos Kinross Minera Chile es, además, Consejero de PROhumana RED. 1.- El sistema actual no ha permitido instalar nuevas plantas de generación eléctricas, por ello el costo de]]></content>
		</document>
		<document id="865119b035e6cd350675ab68b7d801c1" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/02/video-de-la-semana-entrevista-de-italo-pizzolante-en-cala-cnn/">			<content><![CDATA[Entrevista de Italo Pizzolante en CNN sobre el tema de Responsabilidad Social Empresarial. Explica la diferencia entre ser una empresa responsable socialmente y la RSE, y como puede ayudar a construir una buena reputación de una marca. Te invitamos a ver este vídeo!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>