<author id="3736fe6b438882678d23994868841b72" url="acorabiobio.blogspot.com" feed="http://acorabiobio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5195a4c96fb2e773277f4299b69fd6b5" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2006/07/bolsa-de-trabajo-contactos-avisos.html">			<content><![CDATA[PACÍFICO CABLE NECESITA EDITOR.ENVIAR CURRÍCULUM Y REFERENCIAS A :Marilyn MonsalveAdministrador GeneralPacífico TVEmail: pacificotv@pacificoinversiones.clO A:Claudio Palacios T.Director de CarreraComunicación audiovisual Sede ConcepciónEmail: cpalacios@duoc.cl____________________________________________________Algunos profesionales:Claudia Torres, productora audiovisual: clauttorres@yahoo.esBenjamín Alderstein: ingeniero en sonido con estudio de grabación: tonaltek@yahoo.comÁlvaro del canto: compositor y arreglador musical: ardcher@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="ddc0c1b765fdc71f3f5a71773355e505" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2006/08/editorial.html">			<content><![CDATA[Estimad@s audiovisualistas:Desde su creación, el año 2001, la Asociación Gremial de Comunicadores y Realizadores Audiovisuales de la Octava Región, Acora Bío Bío, ha generado y promovido instancias de apoyo, protección y difusión de la labor audiovisual regional. Acora Bío Bío formó parte activa en el proceso que concluyó con la promulgación de la Ley de Fomento Audiovisual a consecuencia de lo cual contó tanto con un miembro en el Consejo del Arte y la Industria Audiovisual, como con un evaluador regional. A través del tiempo diversas instancias como la organización del evento “linterna mágica” y de pertinentes talleres de capacitación han permitido a sus miembros actualizar sus conocimientos, perfeccionarse y especializarse con grandes profesionales del área.El 2005 fue un año de avances significativos a nivel nacional y regional en lo que respecta al apoyo y legitimación oficial de nuestro trabajo, mediante la Convocatoria al Primer Concurso del Fondo de Fomento Audiovisual. En relación a éste , Acora Bío Bío tiene el orgullo de señalar la adjudicación de fondos por una suma cercana a los cien millones de pesos para 12 proyectos de nuestra región en las diferentes líneas de financiamiento. De éstos, cuatro corresponden a la línea “Producción de Obras Audiovisuales Regionales” y tres de ellos pertenecen a miembros activos de nuestra asociación. Además, Acora Bío Bío es patrocinador de los cinco proyectos ganadores en la categoría “Producción de Eventos Regionales”.El presente año Acora participó activamente en la 1era Convención Audiovisual a nivel nacional y forma parte de los gremios y organizaciones asociadas a la Coordinadora Nacional Audiovisual.Finalmente reiteramos nuestra disposición a apoyar a éstos y a otros nuevos proyectos que postulen a los diversos fondos concursables del área audiovisual, como también a iniciativas independientes, para que así, entre todos logremos convertir definitivamente a nuestra región en el anhelado “Polo de Desarrollo Audiovisual” en el que se ha venido constituyendo. Claudia Inostroza MoralesPresidenta]]></content>
		</document>
		<document id="58c237da5969fb51ebacb50bca550da3" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/04/festivales.html">			<content><![CDATA[ChileReality 2007Festival de Cine Documental de Chillán20 al 27 de Octubre de 2007ChileReality 2007, ya en su cuarta versión, pretende transformarse en un gran acontecimiento al incluir por primera vez 3 competencias nacionales de diverso perfil permitiendo aportar al despegue de este formato audiovisual en Chile. Este año además se sumarán nuevas secciones; como la muestra “Panorama IDFA”, que gracias a una inédita alianza entre uno de los festivales más importantes del mundo y Chilereality mostrarán los mejores documentales del gran festival holandés.ChileReality a partir de este año cuenta con tres secciones competitivas, que corresponderán a Mejor documental, Mejor documental para Televisión y Mejor documental para Nuevos Talentos. También se considerará a los espectadores, quienes podrán manifestar su gusto a través del voto que premiará al mejor documental elegido por el público.Además de la competencia, ChileReality contará con intensas actividades paralelas, entre ellas el Taller de Apreciación Documental ¿Por qué y para qué ver documentales?, dirigido principalmente a profesores de enseñanza básica y media, aportando con el acercamiento del género a las aulas; y el Concurso Afiche Oficial, con el que se seleccionará la imagen oficial del festival.Este festival cuenta con el apoyo de Acora Bío Bío.Envía tus documentales hasta el 31 de Julio.Informaciones y Contactos: Cristian Venegas Barrientos (cristianvenegas@chilereality.com)Gestor CulturalDirector ChileRealityMario Jara Garrido (mariojarag@chilereality.com)Comunicador AudiovisualProductor GeneralIgnacio Frías (comunicaciones@chilereality.com)Asesor ComunicacionalEncargado de comunicacionesVisita las bases en Web site oficialwww.chilereality.comTeléfonos9.08035658.2078501_______________________________________________________www.festivalcinenorte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="ec141646f06922b224940472b392578" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/07/chilereality-2007.html">			<content><![CDATA[Atención hasta el 31 de Julio se encuentra abierta la convocatoria para participar en este festivalmayor info: www.chilereality.com]]></content>
		</document>
		<document id="83db84692b8fb7e2ca47dfa47c37edfa" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/07/corfo-2007.html">			<content><![CDATA[Atención hasta el 2 de agosto se encuentra abierta la postulación a Corfo 2007más info: www.corfo.cl]]></content>
		</document>
		<document id="134719ab8839e2eaa58fa179d755462a" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/07/festivales-de-cine-que-apoya-la-dirac.html">			<content><![CDATA[AVECES LOS REALIZADORES NO SABEN DONDE MANDAR SUS TRABAJOS, ES VERDAD HAY QUE TENER DINERO PARA EL ENVÍO PERO "SI NO LO INTENTAS NUNCA SABRÁS SI PUDISTE GANAR"AQUÍ UNA LISTA:FESTIVALES PARA LARGOMETRAJESFESTIVALES INTERNACIONALES CLASE ASección CompetitivaFESTIVAL DE CINE DE BERLÍNBerlín-Alemaniawww.berlinale.deFESTIVAL DE CINE DE MAR DELPLATAMar del Plata-Argentinawww.mardelplatafilmfest.comFESTIVAL DE CINE DE CANNESCannes-Franciawww.festival-cannes.frFESTIVAL DE CINE DE MOSCÚMoscú-Rusiawww.miff.ruFESTIVAL DE CINE DE LOCARNOLocarno-Suizawww.pardo.chFESTIVAL DE CINE DE VENECIAVenecia-Italiawww.labiennale.orgFESTIVAL DE CINE DE SAN SEBASTIANSan Sebastián-Españawww.sansebastianfestival.comFESTIVAL DE CINE DE TOKIOTokio-Japónwww.tiff-jp.netFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE SHANGAIhttp://www.siff.com/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE KARLOVY VARYhttp://www.iffkv.cz/FESTIVAL DE CINE DE MONTREALhttp://www.ffm-montreal.orgFESTIVAL INTERNCIONAL DE CINE DE EL CAIROhttp://www.cairofilmfest.com/FESTIVALES INTERNACIONALES CLASE AOtras SeccionesFESTIVAL DE CINE DE BERLÍNBerlín-AlemaniaSecciones: Panorama y Forum del Nuevo Cinewww.berlinale.deFESTIVAL DE CINE DE CANNESCannes-FranciaSecciones: Una Cierta Mirada, Quincena de Realizadores, La Semana de la Críticawww.festival-cannes.frFESTIVAL DE CINE DE VENECIAVenecia-ItaliaSección: Mezzonottewww.labiennale.orgFESTIVAL DE CINE DE SAN SEBASTIANSan Sebastián-EspañaSecciones: Zabaltegui y Nuevos Horizonteswww.sansebastianfestival.comFESTIVALES REGIONALES, ESPECIALIZADOS O NO COMPETITIVOSFESTIVAL DE CINE DE SYDNEYhttp://www.sydneyfilmfestival.org/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE HAUGESUNDhttp://www.filmfestivalen.no/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE TORONTOhttp://www.bell.ca/filmfestFESTIVAL DE CINE DE LONDREShttp://www.lff.org.uk/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE VIENAhttp://www.viennale.at/FESTIVAL DE CINE DE KOLKATAhttp://www.calfilmfestival.org/SUNDANCE FILM FESTIVALPark City, Utah-Estados Unidoshttp://festival.sundance.org/2007/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE MIAMIMiami-Estados Unidoswww.miamifilmfestival.comFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE FRIBURGOFriburgo-Suizawww.fiff.chFESTIVAL DE CINE DE TOULOUSEToulouse-Franciawww.cinelatino.com.frFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE GUADALAJARAGuadalajara-Méxicowww.guadalajaracinemafest.comBUENOS AIRES FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE INDEPEDIENTE-BAFICIBuenos Aires-Argentinawww.bafici.gov.arSAN FRANCISCO INTERNATIONAL FILM FESTIVALSan Francisco-Estados Unidoswww.sffs.orgCHICAGO LATINO FILM FESTIVALChicago-Estados Unidoswww.latinoculturalcenter.orgFESTIVAL DE CINE DE MONTREALMontreal-Canadáwww.ffm-montreal.orgFESTIVAL ELCINE ENCUENTRO LATINOAMERICANO DE CINE DE LIMALima-Perúwww.cultural.pucp.edu.peFESTIVAL DE CINE DE TORONTOToronto-Canadáwww.tiffg.caFESTIVAL DO CINEMA DO RIORío de Janeiro-Brasilwww.festivaldorio.com.brOTTAWA INTERNATIONAL ANIMATION FESTIVALOttawa-Canadáwww.ottawa.awn.comFESTIVAL DE CINE DE BIARRITZBiarritz-Franciawww.festivaldebiarritz.comSEMANA INTERNACIONAL DE CINE DE VALLADOLIDValladolid-Españawww.seminci.comFESTIVAL DE CINE DE VIÑA DEL MARViña del Mar-Chilewww.festivalcinevinadelmar.clCAMERIMAGELodz-Poloniawww.camerimage.plFESTIVAL DE CINE IBEROAMERICANO DE HUELVAHuelva-Españawww.festicinehuelva.comMANNHEIM INTERNATIONAL FILM FESTIVALHeidelberg-Alemaniawww.mannheim-filmfestival.comFESTIVAL DE CINE DE LA HABANALa Habana-Cubawww.habanafilmfestival.comFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE CARACASCaracas-Venezuelahttp://www.ministeriodelacultura.gob.ve/ESPECIALIZADOSFESTIVAL DE CINE ANIMADO DE STUTTGARTStuttgart-Alemaniawww.itfs.deSEOUL INTERNATIONAL CARTOON & ANIMATION FESTIVALSeúl-Corea del Surwww.sicaf.or.krFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE ANIMADO-ANNECYAnnecy-Franciawww.annecy.orgFESTIVAL INTERNACIONAL DE ANIMACIÓN DE BRASIL-ANIMA MUNDIRío de Janeiro-Brasilwww.animamundi.com.brFESTIVAL DE CINE DE WIESBADEN(Films de Europa Central y Europa del Este)http://www.filmfestival-goeast.de/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE ESTAMBUL(Films sobre arte: literatura, teatro, música, danza, cine y artes plásticas)http://www.istfest.org/FESTIVAL DE CINE DE CIENCIA FICCION DE BRUSELAS(Films de fantasía y ciencia ficción)http://www.bifff.org/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE TROÏA(Films de países que producen como máximo, 30 películas al año)http://www.festroia.pt/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE VALENCIA JOVE(Films de nuevos Directores)http://www.gva.es/cinemajoveFESTIVAL DE CINE DE SARAJEVO(Films de Europa Central y del sudeste europeo)http://www.sff.ba/FESTIVAL DE CINE DE FRANKFURT(Films infantiles)http://www.lucasfilmfestival.de/FESTIVAL DE CINE DE ALMATY(Films producidos en Europa, Asia-Central y Asia)http://www.eurasiaiff.kz/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE NAMUR(Films de lengua francesa)http://www.fiff.be/FESTIVAL DE CINE DE BOGOTÁ(Films de nuevos Directores)http://www.bogocine.com/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE FANTÁSTICO DE SITGES4 al 14 Octubre(Films de género fantasía)http://www.cinemasitges.com/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE PUSAN(Films de nuevos Directores de países asiáticos)http://www.piff.org/FESTIVAL DE CINE DE WARSAW(Primeros y segundos films)http://www.wff.pl/FESTIVAL DE CINE DE GHENT(Impacto de la música en films)http://www.filmfestival.be/MUESTRA DE CINE MEDITERRÁNEO DE VALENCIA(Films provenientes de países mediterráneos)http://www.mostravalencia.com/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE SAO PAULO(Films de nuevos directores)http://www.mostra.org/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE KYIV(Films de directores jóvenes)http://www.molodist.com/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE LOS ANGELES (AFI FEST)(Documentales / primer o segundo films)http://afi.com/onscreen/afifestFESTIVAL DE CINE DE STOCKHOLM(Films de nuevas orientaciones cinematográficas)http://www.filmfestivalen.se/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE THESSALONIKI(Films de nuevos Directores)http://www.filmfestival.gr/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE GIJÓN(Films para jóvenes)http://www.gijonfilmfestival.com/FESTIVAL DE CINE DE TALLIN(Films producidos en Europa, Asia –Central y Asia)http://www.poff.ee/FESTIVAL DE CINE DE TURÍN(Films de nuevos Directores)http://www.torinofilmfest.org/FESTIVAL DE CINE DE INDIA (GOA)(Films provenientes de Asia, Africa y América Latina)http://www.mib.nic.in/dffFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE KERALA (TRIVANDRUM)(Films provenientes de Asia, Africa y América Latina)http://www.keralafilm.com/FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE MISTERIO DE COURMAYEUR(Films de género policial y misterio)http://www.noirfest.com/FESTIVALES PARA DOCUMENTALFESTIVAL DE CINE DE CANNESCannes-FranciaSecciones: Tous les Cinemas du Mondewww.festival-cannes.frFESTIVAL INTERNACIONAL DOCUMENTAL DE BARCELONABarcelona-Españawww.docupolis.orgSUNDANCE FILM FESTIVALPark City, Utah-Estados Unidoshttp://festival.sundance.org/2007/CINÈMA DU REELParís-Franciawww.cinereel.orgHUMAN RIGHTS WATCHLondres-Reino Unidowww.hrw.org/iffDOCAVIVTel Aviv-Israelwww.docaviv.co.ilVISIONS DU REELNyon-Suizawww.visiondureel.chHOT DOCSToronto-Canadáwww.hotdocs.caINPUTLugano-Suizawww.input2007.orgHUMAN RIGHTS WATCHNueva York-Estados Unidoswww.hrw.org/iffSILVERDOCS-AFI/DISCOVERY CHANNELSilver Spring-Estados Unidoswww.silverdocs.comFIDMARSEILLEMarsella-Franciawww.fidmarseille.orgJERUSALEM FILM FESTIVALJerusalén-Israelwww.jff.org.ilSHEFFIELD INTERNATIONAL DOCUMENTARY FESTIVALSheffield-Reino Unidowww.sidf.co.ukSÃO PAULO INTERNATIONAL FILM FESTIVALSão Paulo-Brasilwww.mostra.orgZINEBI-FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DOCUMENTAL Y CORTOMETRAJE DE BILBAOBilbao-Españawww.zinebi.comINTERNATIONAL DOCUMENTARY FILM AMSTERDAM-IDFAÁmsterdam-Holandawww.idfa.nlLES ÉCRANS DOCUMENTAIRESArcueil-Franciahttp://www.lesecransdocumentaires.org/ALL ROADS FILM PROJECT – NATIONAL GEOGRAPHICEstados Unidos y Canadá (Itinerante). http://www.nationalgeographic.com/allroads/about.htmlFondo que entrega dinero para la producción de documentales de indígenas o minorías raciales. También tienen un festival itinerante. Ofrecen también oportunidades para la distribución.ZINEBI-FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DOCUMENTAL Y CORTOMETRAJE DE BILBAOBilbao-Españawww.zinebi.coFESTIVALES PARA CORTOMETRAJECHICAGO LATINO FILM FESTIVALChicago-Estados Unidoswww.latinoculturalcenter.orgPALM SPRINGS SHORTFESTPalm Springs-Estados Unidoshttp://www.psfilmfest.org/FESTIVAL DE CINE DE CANNESCannes-FranciaSecciones: Tous les Cinemas du Mondewww.festival-cannes.frCLERMONT-FERRAND SHORT FILM FESTIVALClermont-Ferrand-Franciawww.clermont-filmfest.comFESTIVAL DE CINE ANIMADO DE STUTTGARTStuttgart-Alemaniawww.itfs.deFESTIVAL INTERNACIONAL DE CORTOMETRAJES DE OBERHAUSENOberhausen-Alemaniawww.kurzfilmtage.deFESTIVAL DE CINE DE CANNESCannes-Franciawww.festival-cannes.frSEOUL INTERNATIONAL CARTOON & ANIMATION FESTIVALSeúl-Corea del Surwww.sicaf.or.krFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE ANIMADO-ANNECYAnnecy-Franciawww.annecy.orgFESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DE HUESCAHuesca-Españawww.huesca-filmfestival.comFESTIVAL INTERNACIONAL DE ANIMACIÓN DE BRASIL-ANIMA MUNDIRío de Janeiro-Brasilwww.animamundi.com.brSÃO PAULO INTERNATIONAL SHORT FILM FESTIVALSão Paulo-Brasilwww.kinoforum.org.brOTTAWA INTERNATIONAL ANIMATION FESTIVALOttawa-Canadáwww.ottawa.awn.comZINEBI-FESTIVAL INTERNACIONAL DE CINE DOCUMENTAL Y CORTOMETRAJE DE BILBAOBilbao-Españawww.zinebi.comFESTIVAL INTERNACIONAL DE CORTOMETRAJES DEOBERHAUSENhttp://www.kurzfilmtage.de/fuente:dirac.cl]]></content>
		</document>
		<document id="85f0de6c125bbed0dc58c2fc5c018872" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/07/resultados-fndr-bo-bo.html">			<content><![CDATA[FNDR 2007 PARA FOMENTO DE LA INDUSTRIA AUDIOVISUAL EN EL BÍO BÍOTenemos el agrado y la satisfacción de comunicarles a uds. dos de los ganadores de Fondo Nacional de desarrollo Regional, con el 2% destinados a cultura.Festival de Cine y documentales “Chilereality”, centro cultural la academia, con $11.999.791.-8º Festival Internacional Caverna Bío Bío, Agrupación cultural festival de cine caverna Benavides, $15.000.000.-Ambos Festivales son patrocinados por la Asociación de Comunicadores y Realizadores de la Región del Bío Bío; saludamos especialmente a Claudia Pino ,directora de Festival de Cine Caverna Benavides y a Mario Jara , Productor de Chilereality; ambos socios activos de ACORA BIO.]]></content>
		</document>
		<document id="d27f0b637c9a1f3c9e62a1bfa042336c" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/07/televisin-digital.html">			<content><![CDATA[El paso del sistema de televisión analógico al digital importa una serie de cambios trascendentales que tendrán repercusiones en diversos ámbitos como el económico, tecnológico y cultural. Parte de los involucrados se apresuran a que se defina prontamente la norma bajo la cual se hará este cambio. Luego deben quedar en claro y zanjados temas como las políticas de comunicación, de concesiones y la regulación de todos los actores.Ya en el año 2000 el CNTV elaboró un documento denominado "Propuesta de un Marco Normativo para la Introducción de la Televisión Digital Terrestre en Chile". Mérito de este documento fue ser uno de los primeros elaborados en nuestro país sobre la materia. Con el tiempo la experiencia internacional ha demostrado que el proceso de la adopción de la televisión digital es más complejo de lo que se esperaba. Pero para poder hablar de TV Digital primero hay que aclarar algunas cosas:¿TV Digital?La Televisión Digital Terrestre (TVDT) es una nueva técnica de difusión de las señales de televisión que sustituirá en los próximos años a la analógica convencional, cosa que ya ha ocurrido en algunos países del mundo. En la TVDT la imagen, el sonido y los contenidos interactivos se transforman en información digital. La Televisión Digital Terrestre se transmite por ondas electromagnéticas terrestres como la televisión analógica convencional, la recepción se efectúa a través de la misma antena actual, a diferencia de la televisión digital vía satélite o por cable. Este tipo de televisión permite importantes ventajas como: un incremento del número de canales, una mejora en la calidad de la imagen y el sonido y el acceso a diversos servicios y aplicaciones interactivas a través de un canal de retorno telefónico.Calidad y ofertaLa TVDT revoluciona la forma de ver televisión, puesto que permite disponer de más oferta de canales y mejor calidad técnica de la imagen y el audio y el acceso a servicios y aplicaciones interactivas como es la guía electrónica de programación. Precisamente ésta es la gracia de esta nueva televisión porque ofrecerá muchos servicios a los usuarios. Por ejemplo, contar con una guía electrónica de programas y servicios que ofrecen los canales; con una clave, los padres podrán bloquear los canales que no desean para sus hijos. Poder acceder a los denominados carruseles de información cíclica sobre salida de vuelos, trenes, cotizaciones de bolsa, previsualización de programas y comprar productos a través del televisor. Además se pueden ver contenidos premium, recibir datos informativos sobre programación, o ver un espectáculo desde el ángulo que uno elija, pagar servicios y jugar en red.Modelos a seguirSe habla de tres modelos de TVDTEl estadounidense ATSC que es imagen de alta calidad; el Europeo DVB-T que aporta más contenidos televisivos o Multicasting y servicios de información o Datacasting y el sistema Japonés ISDB que es una combinación de los dos modelos anteriores. Chile deberá próximamente elegir cuál de estos modelos quiere implantar para sumarse a la televisión digital. En los últimos años el modelo norteamericano ha transitado a una versión que contempla tanto la alta definición como la oferta de multicasting y servicios interactivos.El modelo europeo que prioriza el multicasting como propuesta actual deja abierta la posibilidad de proveer televisión de alta definición en un futuro cercano. En el mundo la transición de la TV analógica a la digital terrestre se ha retrasado y ha tenido una lenta masificación en países europeos, EEUU y Japón. En algunos de estos países el corte y cierre de las transmisiones analógicas estaba establecido para el año 2006, pero ha sido postergado. La Comisión Europea está planteando el año 2012 como plazo para el corte total de las transmisiones analógicas, en EEUU se fijó para el 2009 y en Latinoamérica estamos aún estudiando. Hay países como México y Brasil que ya adoptaron los modelos a seguir, el primero se inclinó por la norma americana y el segundo por la japonesa. La experiencia de Europa, Japón y EEUU que nos llevan la delantera da cuenta por ejemplo de que las diferencias actuales entre los formatos de TVDT son casi inexistentes. Tanto el europeo (y el japonés que es muy similar) como el americano consideran la transmisión en alta definición y el multicasting. Con respecto a la movilidad del formato europeo, se ha desarrollado el formato DVB-H(Digital Video Broadcasting Handheld) que constituye una plataforma de difusión de datos IP orientados a terminales portátiles (teléfonos móviles y agendas electrónicas entre otras). En Estados Unidos este formato está a prueba y si es aceptado se adoptará un sistema mixto. Los distintos países han desarrollado políticas estatales respecto a la TVDT, por ejemplo políticas públicas de apoyo al consumidor, de subsidio en la implementación de la televisión digital terrestre y/o de acceso universal (libre de pago).Chile: ¿en qué estamos?En el año 2000 el CNTV en conjunto con el ministerio de Transportes y Telecomunicaciones se elaboró un documento denominado “Propuesta de un Marco Normativo para la Introducción de la Televisión Digital Terrestre en Chile”. En base a ese estudio se concluyó crear la primera mesa de trabajo interministerial de Televisión Digital en nuestro país. Desde esa fecha no se ha vuelto a realizar una instancia de dialogo en relación al tema. En esa oportunidad, año 2000, participaron el ministerio Secretaría General de la Presidencia, ministerio Secretaría General Gobierno, el de Transportes y Telecomunicaciones y el Consejo Nacional de Televisión. Este año, el CNTV realizó un segundo estudio para poner el tema nuevamente en estudio y agilizar la toma de decisiones principalmente de la norma a regir. Ahí se esbozaron los temas pendientes para hacer efectiva la migración. Entre ellos: La definición de las condiciones del apagón analógico o “shut down y en cuántos años se terminará la televisión analógica. ¿Habrá alguna condición para fijar esta fecha como que la mayoría de los chilenos tengan set top box? Redefinir el otorgamiento de concesiones. Tengamos claro que en Chile los concesionarios de las frecuencias son los que crean el contenido. Surge entonces la pregunta: ¿Al migrar a digital se permitirá que los actuales canales de televisión sean multiplex? ¿Se permitirá multiplex sólo para arriendo de programas, situación en la cual el concesionario de la frecuencia no necesariamente es el generador de contenidos? Y ¿se permitirá que los actuales canales de televisión tengan más de una concesión? A los esfuerzos del CNTV por hacer ver la necesidad de un debate y pronunciamiento sobre el tema de la TV Digital siguieron los anuncios del ministro de Transportes y Telecomunicaciones, Sergio Espejo, quien a mediados de mayo dio a conocer la creación de un panel de expertos cuya misión será proponer una metodología de revisión del mercado de las telecomunicaciones para luego discutir sobre su regulación. Según el Ministro no habrá definición de estándar técnico hasta antes de diciembre de este año.¿Quién paga el cambio?El costo de la migración a la televisión digital para el usuario dependerá del formato que se adopte. El costo de esta migración para los operadores o canales de televisión chilenos ha disminuido significativamente porque los equipos que se utilizan en pre producción, producción y post producción ya han migrado al sistema digital. El problema es para los ciudadanos que tendrán que pagar un costo adicional ya sea por un set-top-box o una pantalla que lo incluya. El tema es ¿quién paga ese costo? En Inglaterra, por ejemplo, el año 2002 una empresa privada en concordancia con el Estado subsidió la adquisición de las cajas convertidoras. En Estados Unidos, el Congreso planea apoyar con 1,5 millones de dólares a los consumidores para comprar los set-top-box y cada hogar podrá solicitar hasta dos vales por 40 dólares para compensar el costo de tales convertidores ya que se espera que tales equipos no tengan un costo superior a los 50 dólares. Para finalizar es necesario decir que al igual como lo ha sido la televisión analógica, se espera que la terrestre sea de acceso universal, esto es gratuita para todos los chilenos, como así lo ha enfatizado el CNTV en sus últimos estudios.CONCEPTOS CLAVESAnalógico Es el sistema actual de transmisión que usa la televisión.Ancho de banda Cada servicio necesita un espacio, por lo que se homologa la anchura de banda de una frecuencia con la cantidad de información que quiere transmitir. Así, 6 mhz es un ancho de banda que puede transmitir 19 megabits por segundo y permite difundir una señal analógica con el estándar NTSC que se usa en Chile.Broadcaster Son las empresas públicas o privadas, que emiten señales de televisión de libre recepción o pagada. Son los canales de televisión terrestre que usan un bien público como el espectro radioeléctrico.HDTV High Definition Television, TV de alta definición.Set Top Box (STB) Caja decodificadora de las señales terrestres digitales. Se puede anexar a un televisor convencional y, en el futuro, puede venir con los televisores digitales.Simulcast Transmisión de la misma señal por las formas analógica y digital.Switch off Corte de las transmisiones analógicas de TV.Switchover Es el proceso de cambio de analógico a digital de las transmisiones de TV.TVD-T Televisión Digital Terrestre. TV emitida por el espectro electromagnético a través de las bandas VHF o UHF, según corresponda. Puede ser de libre recepción o pagada.TV satelital TV transmitida por satélite. Es un sistema de TV pagada en que el suscriptor recibe directamente la señal satelital, mediante una antena parabólica asociada a un decodificador (set top box), para lo cual paga un abono mensual al operador. Es capaz de cubrir continentes enteros.fuente:cntv]]></content>
		</document>
		<document id="e04b2d8efee8223a92070592b78ce98a" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/08/carta-de-francisco-vidalpresidente-de.html">			<content><![CDATA[Debatir la TVSeñor Director:Hace unos días en un programa radial y consultado por su opinión acerca de TVN y su programación, el ministro Secretario General de la Presidencia se refirió a la teleserie "Alguien te mira" calificándola de "poco edificante" y cuestionó si era adecuada para ser transmitida por un canal público .Ante estas opiniones, que fueron repetidas en diversos medios de comunicación por el ministro, y que dieron origen a un debate ciudadano en el que el público se manifestó mayoritariamente a favor de la serie de ficción, estamos en la obligación de aclarar que, tal como dije hace unos días, seguimos teniendo plena confianza en la madurez de los chilenos.Los 20 puntos promedio de rating que la teleserie ha tenido desde su primer capítulo exhibido el 11 de mayo hasta la emisión del 31 de julio no son sinónimo de números, ni de ingresos monetarios, ni sólo de consumidores. Toda nuestra programación considera que nuestros televidentes son personas que libremente eligen cada noche qué programación sintonizan en su pantalla. Respetamos su madurez, su libertad de elegir y estamos convencidos de que, basándose en investigaciones de audiencias, no hay antecedentes empíricos que permitan confirmar la existencia de efectos directos de la televisión en el comportamiento de las personas. Es impensable que un canal que denuncia a través de su departamento de prensa el horror de los crímenes de género, haga una apología de estos comportamientos en su área de ficción y concretamente en esta teleserie. Le recuerdo que la programación en TVN se rige por una línea editorial y estrictas orientaciones programáticas, disponibles en nuestra página web.La calidad de "Alguien te mira", y la innovación que ha significado en el género de las teleseries, ha sido reconocida no sólo por el público, sino que también por la crítica especializada, que ha celebrado la capacidad de nuestra área dramática de ser pioneros en el género.Me parece sana y necesaria la discusión, sobre todo en un medio tan expuesto como el televisivo. El mismo ministro dijo que opinaba desde su tribuna de ciudadano; por lo mismo creo que si el resto del público considera que "Alguien te mira" tiene méritos para dedicarle casi una hora de su vida al día, hay que respetarlos.Francisco VidalPresidente del Directorio TVNfuente:emol.cl]]></content>
		</document>
		<document id="4efe19cc24cd284f0fdf086605b77616" url="http://acorabiobio.blogspot.com/2007/09/concurso-spot-festival-de-cine-caverna.html">			<content><![CDATA[Claudia Pino SaraviaDirectoraFestival de cine latinoamericanoCaverna BenavidesFono/Fax: (56-2)2254039E-mail: cinecavernabenavides@gmail.com cinecavernabenavides@yahoo.es ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>