<author id="373800aed6d13665c5fbe0ed34d364f4" url="patriciaroi6572.wordpress.com" feed="patriciaroi6572.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="daaa2d05c259044d3f13e91e86eda1bb" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/07/14/camila-vallejo-competira-por-la-florida-sin-pasar-por-primarias/">			<content><![CDATA[Publicado por Francisca Rivas | La Información es de Javier Candia   Luego de meses de negociaciones, los siete partidos que integran el Pacto Nueva Mayoría lograron determinar su plantilla para las elecciones de diputados, en los 60 distritos del país. Uno de los casos sobre los que había más expectación era La Florida, donde finalmente el Partido... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="936ea69847e2146f7773913d17d43d" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/08/05/camila-vallejo-inspira-a-banda-estadounidense-te-amo-camila-vallejo/">			<content><![CDATA[No es la primera canción que le dedican a la lideresa estudiantil. “Te amo Camila Vallejo” se llama una canción que la banda indie estadounidense “Desaparecidos” dedicó a la lideresa estudiantil chilena de 25 años y que ha comenzado a difundirse por Internet, según portales de música chilenos. https://www.youtube.com/watch?v=niOnhcOB0f8 De principio a fin, la canción es... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="bdf3041835a6a9fc208c53b73bd426de" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/08/05/karol-cariola-y-cristian-cuevas-triunfan-en-primarias-de-la-nueva-mayoria/">			<content><![CDATA[Cristián Cuevas y Karol Cariola Karol Cariola y Cristián Cuevas, las dos cartas del Partido Comunista, se quedaron con los cupos en Recoleta y Calama respectivamente. DC y PS son los partidos que logran más cupos, cinco cada uno. Las primarias del pacto detrás de la candidatura de Michelle Bachelet se desarrollaron sin grandes sorpresas.... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="e1c475c10868e85aad760da06079ddfd" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/08/20/pc-designa-candidata-a-lider-del-grupo-de-familiares-de-desaparecidos/">			<content><![CDATA[   Lorena Pizarro       Pepe Auth El Partido Comunista de Chile ha elegido a la presidenta de la Agrupación de Familiares de Detenidos Desaparecidos durante la dictadura de Augusto Pinochet (1973-1990), Lorena Pizarro, como candidata (…)   “La dirigenta de la agrupación de familiares de Detenidos Desaparecidos hará dupla con el diputado PPD, Pepe... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="383dd3f1ca3313be69686affc7fd5cfb" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/09/11/camara-rinde-homenaje-a-ex-diputados-asesinados-tras-el-golpe-de-estado/">			<content><![CDATA[En el marco de la conmemoración de los 40 años del Golpe de Estado, la Cámara de Diputados rindió homenaje a los ex diputados Vicente Atencio (PC), Luis Gastón Lobos (PRSD) y Carlos Lorca (PS), quienes ejercieron sus funciones hasta el 11 de septiembre de 1973, cuando se disolvió el Congreso, y posteriormente fueron asesinados.... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="fba3011497904ffe5f496e73afb9b77d" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/09/12/ninguna-calle-llevara-tu-nombre-la-historia-detras-de-uno-de-los-afiches-icono-de-los-ochenta/">			<content><![CDATA[Memoria escrito por Iván Díaz L.    domingo, 08 de septiembre de 2013 En medio de los numerosos signos de rescate de la memoria, ha circulado un singular afiche, que durante los ochenta se hizo muy conocido. Utiliza la imagen del dictador Augusto Pinochet con lentes negros y se le incorpora la perentoria frase: “Ninguna calle... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="86a6c453f8a81476254e64ba935a71a1" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/10/03/pc-salomonico-apoyara-a-girardi-y-undurraga/">			<content><![CDATA[“No hay apoyos nacionales a un solo partido, porque además es imposible amarrarse con un solo partido”, aseveró el timonel comunista al explicar la política de su colectividad respecto a los apoyos. El secretario general del Partido Comunista, el diputado Guillermo Teillier, explicó la política de apoyos de su colectividad en las circunscripciones y distritos donde... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="606a5fd543a20851a6759751d4d76b91" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2013/12/22/bachelet-sigue-sumando-adeptos-para-su-gobierno/">			<content><![CDATA[El Partido Comunista chileno se puso a disposición de la flamante presidente chilena. “Hemos decidido expresarle nuestra voluntad de participar en el futuro gobierno”, anunció el presidente del bloque, Guillermo Teillier El Partido Comunista (PC) chileno confirmó este sábado que participará en el futuro gobierno de la presidenta electa Michelle Bachelet, una decisión histórica que podría llevar a la colectividad... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="4500c55679ce4bfe35d5d3aab7b63da8" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2014/01/01/partido-comunista-hizo-balance-del-2013-con-caldillo-de-congrio/">			<content><![CDATA[En la tradicional actividad se destacó el triunfo de Bachelet. Diputada Karol Cariola aseguró que seguirán con los pies en la calle, La Moneda y el Congreso. El Partido Comunista realizó la tradicional bienvenida de un nuevo año alrededor de una mesa en la que se sirvió caldillo de congrio y se hizo un positivo... Leer más.]]></content>
		</document>
		<document id="1bcc40519b1ff16cf745b571b1694b72" url="http://patriciaroi6572.wordpress.com/2014/01/05/cariola-el-pc-ya-influyo-todo-lo-que-tenia-que-influir/">			<content><![CDATA[La secretaria general de las Juventudes Comunistas, Karol Cariola, marcó diferencia con la opinión del ex presidente del PS, Jorge Arrate, sobre el rol del partido de la hoz y el martillo en la administración de Bachelet. por C. Campos – 04/01/2014 – 18:50 La recientemente electa diputada por Recoleta e Independencia y secretaria general... Leer más.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>