<author id="38017b2977697876454c6bb91cbf336c" url="elextranomundodero.blogspot.com" feed="http://elextranomundodero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="ba763d6fbb3df2bb9c4bafbdce6888e0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/3OLIXxw-1BQ/entradas-aleatorias-en-blogger.html">			<content><![CDATA[He visto este código en Microjetas y me ha parecido buenísimo, asi que quise publicarlo.Este código consiste en un enlace que te lleva a una entrada aleatoria, habia visto esto en wordpress pero no en blogger, y las pocas veces que lo vi, era un código muy complicado. Sin más rodeos aquí esta el código.ActualizaciónEste código está teniendo errores, hay otro el código que si funcióna y lo proporciona Oloman. Es el siguiente:fa href="#random" onclick="feelingLucky()" title="Entrada al azar">Entrada al azar]]></content>
		</document>
		<document id="e37a016414395887050262553cfd3ab6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/cFrJPWea-co/descargar-videos-de-youtube.html">			<content><![CDATA[Hoy en día no solos puedes ver los videos desde Youtube, hace tiempo que ya puedes descargarlos (a la mala, claro está), hay páginas que te permiten descargar el video al insertar la Url, como el caso de VideoDownloader.Pero si eres un poco flojo y además te gustan las extensiones de Firefox, puedes instalar una llamada "Fast Video Download", que te permite descargar videos de Youtube, Google y muchos otros servicios de videos.Lo puedes instalar haciendo click aquí, o bien en la imagen.Al instalar esta extensión aparecerá un pequeño recuadro en la esquina inferior derecha como el de la imagen, cuando estemos videos un video, vasta con apretar dicho botón y el video se empezará a descargar de forma automática, a veces parpadea un icono como el de la izquierda, avisando que hay contenido posible de descargar en la página. De lo que hay que preocuparse es de que el video quede en formato FLV, cambiándole el nombre y poniendole por Ej. Video.flv, el formato FLV es un formato que no leen todos los reproductores de Videos como el Reproductor de Windows, pero hay otros que si como GOM Player, en el caso de no tener uno, puedes descargar Pazera Free FLV, que te permite convertir de FLV a AVI o MPG que son formatos de video muy comunes.Descarga Pazera Free Flv (2,5 MB)]]></content>
		</document>
		<document id="ae0c7f42512f4c787311a9e3cf6fe424" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/cTOtSwdmNgQ/campana-de-donacion-de-sangre.html">			<content><![CDATA[Recientemente un familiar necesitaba dadores de sangre y accedí por primera vez a este procedimiento casi desconocido por mí.La sangre es un tejido fluido que recorre todo nuestro organismo a través del sistema circulatorio y su color rojo se debe a la presencia del pigmento hemoglobínico contenido en los eritrocitos (glóbulos rojos).Este líquido es de vital importancia por sus función en el organismo (transporta de nutrientes y desechos, defiende el cuerpo de infecciones, entre otras) y debido a que no puede ser fabricado se debe recurrir a la donación para obtenerse. Tanto así que la Asamblea Mundial de la Salud, que es parte de la ONU, designó que el 14 de junio de cada año se celebre el Día Mundial del Donante de Sangre....una donación permite salvar mas de 3 vidas incluso tratar el Cáncer...Cada año diversas instituciones, cómo la Cruz Roja, Bancos de Sangres públicos, privados e Instituciones Gubernamentales organizan campañas para aumentar la cantidad de personas dadoras de sangre sensibilizando a la población a través de diversas actividades, lo que se ha traducido en un aumento significativo de las donaciones de sangre. No obstante, aún son insuficientes.Algunas de las razones para donar que podemos mencionar son:La sangre es un tejido líquido que no sabemos fabricar.La sangre es otro de los tejidos del cuerpo humano. No existe actualmente tecnología que permina crear celulas humanas como las que tiene la sangre: glóbulos rojos (eritrocitos), glóbulos blancos (leucocitos) o plaquetas de forma artificial. Sólo las aportaciones de los donantes permiten que los hospitales funcionen.Por solidaridad, altruismo, generosidad...y tantas otras expresiones que aunan el gesto generoso y desinteresado de una donación, parte de tí mismo que entregas a los demás.Porque mañana tú o los tuyos podéis necesitar una donación.Es una razón un poco egoista, pero nunca sabes cuando te tocará a tí.Porque regeneras tu sangreAl mismo tiempo que colaboras entregando parte de tí mismo, cuando tu cuerpo detecta que estás donando, inmediatamente pone en marcha un complejo y milagroso mecanismo que fabrica sangre nueva, sin aditivos.Porque donar significa saludRecientes estudios demuestran que los hombres que donan sangre con asiduidad disminuyen el riesgo de enfermedades cardiovasculares.Porque no hay mejor donativoCon tu cuota roja y cálida, perteneces al club más exclusivo: el de los que salvan vidas con tan solo unos minutos de tu tiempo.Porque obtienes un buen análisis médicoPara garantizar la seguridad transfusional y disminuir el riesgo de transmisión viral, todos los productos sanguíneos, antes de ser distribuidos para su transfusión a los enfermos o accidentados, pasan por unos exámenenes sistemáticos y rigurosos. Son los siguientes:Control de la tensiónDeterminación del grupo sanguíneo (AB0) y Rh(+-)Detección de anticuerpos irregularesDetección de sifilisDetección del virus HIV (SIDA)Detección de hepatitis B y CDetección de anemiasCon independencia de que tu donación es trascendente para otro ser humano, como habrás observado, serás objeto de una analítica siempre útil. Cualquier alteración importante te sería comunicada de inmediato y confidencialmente.Porque la donación es rápida y seguraTodos los aspectos relacionados con la hemodonación están perfectamente legislados (puedes echar un vistazo a la legislación actual). Desde las Asociaciones de Donantes se ha acuñado un término preciso: hemovigilancia. Calidad en la donación y calidad de los productos que se transfunden.Porque con una sola donación, puedes salvar tres vidasAl menos tres vidas, pues de la bolsa que tu donas, una vez procesada extraemos una unidad de concentrado de hematíes, otra de plasma y otra de plaquetas.Triptico didáctico acerca de la donaciónRecuerda donar sangre es donar vidaFuente: 101 Razones para donar sangre]]></content>
		</document>
		<document id="4063de1a4d14640b1c493e1f45031814" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/DAPypbNRXYo/l-ibro-de-calculo-vol.html">			<content><![CDATA[Libro de Cálculo Vol. 1 y 2 - Larson - Hostetler - Edwards.pdfSubido a MediaFireParte 1Peso: 55 MbFormato: PDF ImagenComprimido: Formato 7zParte 2Peso: 35 MbFormato: PDF ImagenComprimido: Formato 7z]]></content>
		</document>
		<document id="a3c9e46b071e47908c987893aa46fc68" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/f06-OKdsh8s/peces-pintados-en-rostro-humano.html">			<content><![CDATA[Imágenes de peces pintados en rostros humanos o arte en cuerpos pintados que tenia hace tiempo en mi PC y se me ocurrió publicarlas :DBesándose :-kEnojados :@Comiendose :-o]]></content>
		</document>
		<document id="f9be54d55be8e305f5a954dbef01cb54" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/GmDuJ77-es0/blogger-ha-optimizado-las-url-de-las.html">			<content><![CDATA[Hace algún tiempo THEbatzuk en su rincón nos enseñaba como optimizar los títulos y las url de los post en blogger en esta entrada. El problema ocurría cuando nuestro título tenia algún tílde o se usaba la letra Ñ.Hoy publicando la entrada del video de los hipervínculos se me olvido usar el truco de THEbatzuk, y cuando lo recordé el botón Publicar, ya había sido pulsado.Pero para sorpresa mía Blogger ya se había dado cuenta de lo que pasaba y lo ha arreglado :D, ahora sustituye las vocales tildadas y las Ñ(eñes).Me alegra saber que Blogger reconoce sus errores y los soluciona :D]]></content>
		</document>
		<document id="92d152bdc329a8be54b774c24f375eea" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/GXcxUHYpZaE/guias-y-contenidos-para-la-psu-2011.html">			<content><![CDATA[Con esto de la movilización estudiantil que esta ocurriendo en Chile, me ha quedado un poco de tiempo, el que he querido emplear de buena forma. Durante la enseñanza media obtuve muchas guías de contenidos y ejercicios, para preparar la PSU. Si no tienes la posibilidad de pagar un Preu o quieres preparate aun más, estas guías te servirán. Paras imprimirlas y ahorrar puedes usar el programa FinePrint.Guias PDV 2009PDV 01PDV 02Guias CPeXCPeX 01CPeX 02CPeX 03CPeX 04PDV 2010Subiendo... Luego los pegoOtros ArchivosCDs CEPECH 2005-2010Info Anexa PSUPSU en GeneralEducarChilePuntajes 2010Ensayos USMCostos Carreras 2010LibrosLas guías no estaban ordenadas, trate de ordenarlas lo mas que pude, saludos a los estudiantes movilizados en Chile, la educación es un derecho y no un privilegio, espero con estos ayudar de alguna manera a combatir la desigualdad del ingreso a la educación universitaria. SaludosPD: luego adjuntos los links de las guias del PDV 2010 y el programa Fineprint, mi conexión no es de las mejores xd]]></content>
		</document>
		<document id="8406eb9bf98aa21d56a0ff3c962007fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/HtO3d8C3-mg/metal-horns-up.html">			<content><![CDATA[Metal Horns Up es un blog de Música, en el que podrás encontrar todos tipo de bandas metal, y lo mejor, podrás descargarla de manera gratis, pero recuerda después de escucharla borrarla y si te gusta compra el disco.El sistema de descarga es por servicio de Megaupload.En este blog encontraras estilos como:Black MetalDeath MetalDoom MetalFolk - Viking MetalGothic MetalHard RockHeavy MetalOtrosPower MetalProgressive MetalSymphonic MetalThrash MetalTodos Invitados a Visitar este Blog :D]]></content>
		</document>
		<document id="ae246f2f9fc23699402decefe9487723" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IPKOm/~3/Jqee1eiLorI/cosas-cotianas-en-cama-lenta.html">			<content><![CDATA[Es increíble ver el efecto de la cámara lenta y mucho más sorprendente en cosas cotidianas, que a simple vista nuestro ojo no nos permite observar. Este efecto se le atribuye a August Musger, un austriaco desarrollador de la técnica, que hoy en día se conoce cómo Bullet time, que se ocupa en películas como Matrix.Aquí una lista de videos en cámara lenta.Mechero en Cámara LentaPalomita PopCorn explotandoGlobo PinchandoseDisparando una bala contra un bloque de gelatinaVideo de unos chinos japoneses ociosos donde muestran muchos objetos en cámara lenta.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>