<author id="38253d1ae51056f00701e179c1037a79" url="historiakimruka.blogspot.com" feed="http://historiakimruka.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="7">
		<document id="f8e2d4b0b592c219668c478feb6d3414" url="http://historiakimruka.blogspot.com/2011/05/conceptos-sobre-organizacion-del-estado.html">			<content><![CDATA[Soberanía: Concepto de vital importancia en la terminología político-ideológica del Estado moderno. Corrientemente se entiende por soberanía el poder al cual le compete la función de regular la totalidad de la convivencia política, protegiéndola de los enemigos externos y garantizándola en su bienestar interno (Enciclopedia del Derecho. Ed. Garzanti).Otras definiciones de soberanía señalan que es “La autoridad suprema del poder público.” (R.A.E.).Como vemos, el término se relaciona con el poder que tiene la Nación y el Estado, representado en sus autoridades, frente a otro poder externo. La soberanía regula la convivencia política interna, protege frente a otros poderes externos (enemigos) y garantiza el bienestar interno.Representación política democrática: El término hace alusión a las autoridades elegidas democráticamente por los pueblos o comunidades políticas. Estas autoridades deben cumplir, de acuerdo al interés público, las funciones que se le asignaron. Estos representantes deben actuar siguiendo los intereses de quienes los eligieron. Representan a sus electores frente a otras instituciones.Por ejemplo, el presidente de un partido político representa a sus militantes frente a las autoridades de gobierno, o ante otros partidos u organizaciones políticas.Nación: Conjunto de personas o comunidad humana unida por vínculos históricos, geográficos y culturales, que poseen una lengua, costumbres, historia, pasado y tradición comunes.Estado: Sociedad política autónoma, formada de modo permanente en territorio propio, unificada por vínculos históricos y dirigida por una estructura jurídica de gobierno que decide en última instancia, y cuyo fin es la realización del bien común temporal de las personas, grupos sociales y entidades políticas subordinadas que constituyen su trama orgánica.También se habla de diferentes formas de Estado: Monárquico, Democrático, Unitario, Federal, etc.Los Estados se organizan políticamente de diversas formas de acuerdo al origen histórico y de acuerdo a la estructura con la cual se conforman.Los especialistas definen a los distintos regímenes políticos como democráticos y/o autocráticos.Los regímenes políticos democráticos son aquellos en los que el poder está en manos del pueblo. Estos regímenes, para ser definidos como tales, tienen que cumplir con ciertas características, tales como el respeto a los derechos humanos, el respeto a las libertades personales, la igualdad frente a la ley, elecciones libres y periódicas, pluralismo político e ideológico, respeto por las minorías y la existencia de un estado de derecho donde se respetan las leyes y la Constitución.Los regímenes políticos autocráticos se pueden organizar en regímenes autoritarios y/o totalitarios.Los totalitarios se caracterizan por la existencia de un partido único que está en el poder y que controla todos los aspectos de la vida de las personas, tanto a nivel público como privado. Es importante recalcar que estos regímenes no aceptan la autonomía de ningún ámbito de la sociedad: todo está controlado por el Estado.Los autoritarios se definen porque los ciudadanos y ciudadanas tienen una participación limitada. Existe poca representación política pluralista.Gobierno: Modo o forma de organización del proceso político en el ámbito de una determinada forma de Estado. Existen diversas formas de gobierno: democráticos, presidenciales, parlamentarios, monárquicos, etc.Territorio: Espacio geográfico que ocupan o habitan los miembros de la comunidad que constituye la Nación.Bien común: Interés general por mantener la subsistencia y asegurar el desarrollo de la Nación a través de la satisfacción de las necesidades colectivas e individuales de sus miembros.Democracia: Sistema de organización social y política que, en lo esencial, promueve los valores de la dignidad de la persona, su libertad y su igualdad. En el ámbito de los principios, la democracia se basa en la autodeterminación del pueblo (soberanía popular), el respeto y la promoción y la garantía de los derechos humanos. En el ámbito de las leyes, se estructura en torno a un gobierno de las mayorías con respeto a los derechos de las minorías, establece el pluralismo político e ideológico y la búsqueda de la solución pacífica de los problemas. Además, se estructura en torno a las elecciones libres y periódicas de autoridades, a la existencia de un Estado de derecho en el que se respetan la Constitución y las leyes y al respeto por la autonomía de grupos de representación intermedia como sindicatos, federaciones de estudiantes, colegios profesionales, juntas de vecinos, etc.Constitución: “Según la doctrina jurídica, por constitución se entiende aquellos principios que están en la base del sistema normativo de todo ordenamiento estatal. Estos principios se pueden agrupar en tres categorías:La forma del Estado y régimen.La organización y las funciones de los poderes públicos.Los derechos y los deberes de los ciudadanos.”(Diccionario de Política, bajo la dirección de N. Bobbio, N. Matteucci y G. Pasquino, 1997).Constitución Política de Chile: La Constitución de un país es la ley fundamental que establece la organización del Estado y de sus poderes, como también los derechos y garantías constitucionales de las personas y cuerpos intermedios de una sociedad determinada. La Constitución que rige actualmente nuestro país fue sancionada en 1980 y reformada posteriormente, siendo sus últimos cambios significativos el año 2005.Poderes del Estado: Las funciones clásicas del Estado son tres: la función Legislativa, la función Ejecutiva y la función Judicial, de las cuales derivan los poderes respectivos: Legislativo, Ejecutivo y Judicial.Nacionalidad: Vínculo jurídico que une a una persona con un Estado determinado. Ambos tienen derechos y obligaciones en relación al otro.Ciudadanos: Es definido por la Constitución Política del Estado como “los chilenos y chilenas que hayan cumplido dieciocho años de edad y no hayan sido condenados a pena aflictiva”. El ser ciudadano de un Estado otorga los derechos políticos de los cuales están desprovistos los habitantes que no cumplan las características que establece la Constitución Política de ese Estado.Partidos políticos: Asociaciones voluntarias, dotadas de personalidad jurídica, formadas por ciudadanos y ciudadanas que comparten una misma doctrina política de gobierno, cuya finalidad es contribuir al funcionamiento del régimen democrático constitucional y ejercer influencia en la conducción del Estado para alcanzar el bien común y servir al interés nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="d9e0d20e1ccf185969b33b898fee2a55" url="http://historiakimruka.blogspot.com/2011/06/gabinete-del-presidente-pinera.html">			<content><![CDATA[CargoFuncionario en el cargoMinistro del Interior y Seguridad PúblicaRodrigo Hinzpeter Kirberg (2010)Ministro de Relaciones ExterioresAlfredo Moreno Charme (2010)Ministro de Defensa NacionalAndrés Allamand Zavala (2011)Ministro de HaciendaFelipe Larraín Bascuñán (2010)Ministro Secretaría General de la PresidenciaCristián Larroulet Vignau (2010)Ministro Secretaría General de GobiernoEna von Baer Jahn (2010)Ministro de Economía, Fomento y TurismoJuan Andrés Fontaine Talavera (2010)Ministro de Planificación y CooperaciónFelipe Kast Sommerhoff (2010)Ministro de EducaciónJoaquín Lavín Infante (2010)Ministro de JusticiaFelipe Bulnes Serrano (2010)Ministro del Trabajo y Previsión SocialEvelyn Matthei Fornet (2011)Ministro de Obras PúblicasHernán de Solminihac Tampier (2010)Ministro de SaludJaime Mañalich Muxi (2010)Ministro de Vivienda y UrbanismoRodrigo Pérez Mackenna (2011)Ministro de AgriculturaJosé Antonio Galilea Vidaurre (2010)Ministro de MineríaLaurence Golborne Riveros (2010)Ministro de Transportes y TelecomunicacionesPedro Pablo Errázuriz Domínguez (2011)Ministro de Bienes NacionalesCatalina Parot Donoso (2010)Ministro de EnergíaLaurence Golborne Riveros (2011)Ministro del Medio AmbienteMaría Ignacia Benítez Pereira (2010)Director Nacional del Servicio Nacional de la Mujer12Carolina Schmidt Zaldívar (2010)Presidente del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes13Luciano Cruz-Coke Carvallo (2010)]]></content>
		</document>
		<document id="f55c8ffef30f2874502504920a1a9abe" url="http://historiakimruka.blogspot.com/2011/06/pincha-este-enlace-sobre-el-territorio.html">			<content><![CDATA[Trabaja esta ODEA, realiza las actividades que se te iran presentando, después analiza los videos sobre la constitucion politica chilena.http://odas.educarchile.cl/objetos_digitales/odas_sociedad/ODA09_chile_regiones/ODA6_09.html]]></content>
		</document>
		<document id="d566a3e9db14c5e2459c673663c63d1a" url="http://historiakimruka.blogspot.com/2011/08/trabaja-esta-odea-te-servira-para-la_25.html">			<content><![CDATA[Por favor trabajar esta ODEA que les servirá mucho para la prueba.http://odas.educarchile.cl/objetos_digitales/odas_sociedad/ODA07_regiones_naturales_mosaico_paisajes/ODA6_07.html]]></content>
		</document>
		<document id="95ffd4b64157285969433de86d11016a" url="http://historiakimruka.blogspot.com/2012/04/aqui-les-dejo-la-odea-que-trabajamos-el.html">			<content><![CDATA[http://odas.educarchile.cl/objetos_digitales/odas_sociedad/ODA20_atmosfera_hidrosfera/ODA7_20.html por favor realicen las actividades que no se han terminado, es un buen apoyo para el estudio de la GEOSFERA]]></content>
		</document>
		<document id="27e631c362f30f9cbfeca2d4df98f1b6" url="http://historiakimruka.blogspot.com/2012/05/estacion-meteorologica-escuela-kim-ruka.html">			<content><![CDATA[Barómetro Elástico casero, este material es para comenzar a trabajar con nuestra propia estación meteorológica, que comenzaremos la próxima semana, asi que empiecen a investigar sobre el tema.]]></content>
		</document>
		<document id="209bb19ea91f60d4b9a7de2a3fb1ef73" url="http://historiakimruka.blogspot.com/2012/05/material-para-5-to-leer-el-ppt-y.html">			<content><![CDATA[La Poblacion de America (Cap 4) View more PowerPoint from Escuela Lola Millan Orellano]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>