<author id="39c3430e2d8a23f9baec74784fb28a0d" url="astimamatias.blogspot.com" feed="http://astimamatias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="84ba85f356410272bb09aef595893ae5" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/03/crear.html">			<content><![CDATA[No se si se han dado cuenta pero hay un montón enorme de blog de cosas depresivas y pura mala onda, debo admitir que hasta yo e caído en eso. Es que no es malo comentar a ratos las penas que uno tiene; pero hay gente que se pasa.Que sacamos con echarnos a morir y quedarnos haciendo nada, hay que moverse de ves en cuando. Mi lema de un tiempo a esta parte a sido CREAR !!!!!!!!!, y es esa la única solución para los malos tiempos; si tu no haces algo por ti nadie lo hará.Empezar a ver la vida menos turbia y asumir que el sistema es este y hay que vivirlo, y si por ultimo no te agrada como funcionan las cosas...has algo por cambiarlo, porque quedándote tirado en la cama quejándote de todos o tirado en una plaza con un coma etílico no construirás algo.Si algo e aprendido en este ultimo tiempo es que todo depende de tiHaaa y por ultimo: ]]></content>
		</document>
		<document id="750a6b4768d7ac1713381900e89fa810" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/03/cultura-para-todos.html">			<content><![CDATA[Cuantas veces hemos escuchado que la cultura es solo para rico.Cuantas personas dicen que no pueden ir a museos por que no tiene plataYo en carne propia e podido ver que estas frases son solo clichés y que no es necesario ser millonario para poder enriquecer el alma con arte. Es solo cuestión de tener las ganas, el interés y la disposición.Tomemos el caso de los museos que es el que grafica mejor esta situación. par ver exposiciones artísticas en el museo de Rancagua hay que pagar la exorbitante suma de $ 0; entonces ¿por que esta sala nunca esta llena sino que con no mas de 5 personas?.En santiago los museos más importantes son el MAC y el Museo Nacional de Bellas Artes, la entrada en total de los dos museos no excede los $ 1000, en consecuencia una tarde entera de cultura en los dos principales museos del país por menos de 1000.Un caso en que se puede hablar de que es un poco mas caro es el caso del teatro. A pesar de sus altos costos existen formas de acceder a esta expresión; es el caso de los festivales de teatro callejero o las presentaciones gratuitas que organizan algunos grupos o municipalidades.Es cosa de rebuscárselas; leyendo libros usados, viendo cine en los ciclos universitarios, el intercambio, etcLa cultura es para todos, la plata ya no es excusaCrear!!!!!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="afd6b696be6ce1dac7cba7468e1c2e6e" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/04/el-regreso-no-esperado-y-como-estar-en.html">			<content><![CDATA[(me carga mago de oz el grupo)El estrés y el agobiante sistema que consume a los que estando en 4º medio deciden prepararse para la P.S.U. me a dejado choqueado completamente y estas 2 o 3 ultimas semanas, no e podido hacer nada que no halla sido programado con un mes de anticipación. Y es que no hay tiempo ni siquiera para poder reflexionar sobre el ritmo que estamos llevando.Ya a pasado un mes de que entre al colegio y me di cuenta que estaba en él ultimo año y que sobre todo era fuerte lo que se venia. Hoy mas que nunca puedo decir con propiedad que hay que tener fuerzas para ser estudiante en el mundo de hoy. Y es que no todos son capaces de resistir y seguramente a mita de año podré ver los caídos en el camino (espero ver yo y no que me miren)Pero ya comencé a tomar el ritmo y e podido empezar a dar vuelta en mi cabeza un montón enorme de cosas que me sobran del ultimo tiempo.Quizás no esperaban mucho mi regreso y lo mas probable es que este blog les sea indiferente.Solo les advierto que ya empezaré a jugociar con cosas que solo yo me pregunto o con amonadas existenciales.Hasta el próximo post]]></content>
		</document>
		<document id="814af6738098953a351a9e4a6b88c76c" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/04/por-algo-se-parte-o-no.html">			<content><![CDATA[Siempre me e considerado un poco mamon e indeciso (mamon en el sentido de poco atrevido), cada vez menos, pero aun en el momento trascendental me arrepiento y no me tiro. Hace mucho tiempo tenia tirado mi blog y no sabia por que empezar; ni siquiera exigía un regreso triunfal con reflexiones filosóficas o descubrimientos trascendentales....tan solo un humilde tema que me justificara el tiempo de receso.Pero de que puedo hablar?......De que acabo de cambiar una ampolleta, de que hoy me salve de (perdón por lo soez e inmoral de la expresión) rajaso de una prueba de inglés, que las palabras a menudo se me acaban, que necesito pensar menos, que tengo la cagada (ups otra vez lo ordinario) en mi pieza, que hay un nombre que me da vuelta en la cabeza, que me ofrecieron una rifa y me sentí mal por que después encontré 100, que no e estudiado, de mi opinión totalmente irrelevante sobre temas......etcNo, nada amerita un esfuerzo demasiado grande.Incluso he pensado en desertar a esta encrucijada de los blog y flog....nadaaaaaaaaaRealmente naaaaaaaaaaadaaaaaaaaaa.Pero y que tal si hablamos de..... emmmmmmm no mejor noYa se...... a no tampoco..........pero que mas facil que hablar de todouno de esos revoltijos de ideas en los que nada es coherente pero que dan para pensar un ratosi? Les parece apropiado?...... bueno si su respuesta es si sigan leyendo; si no, pueden seguir chateando, tirando mierda por msn, bajando porno o musica, viajando de pag en pag de Internet, estudiando o simplemente tirandose las ...... un rato.Se han fijado lo raro que es cuando uno tiene una idea en la cabeza pero no hay palabras para expresar lo que es, recurrimos al típico “una cosa que tiene cosas como cosas así como raro, casi una cosa” decimos nada tratando de decir todo. La gracia de muchos hombres es que pueden decir lo que se les pase por la mente con palabras, pueden tomar las riendas y consumirte en sus pensamientos llegando a creerles como si fueran dictadores de ley.Hay muchos profesores con esta virtud, el poder pararse frente a un grupo de púberes irracionales con complejos de adultos y destruir lo poco que creían verdad. Es que si hablamos de profesores, hay para rato; muchos tienen complejos y traumas... de profe de u, de amigo, de humorista, de malo, de racional, o carencia de vocación.Pese a esto, debe ser entretenido ver como te compran cada una de las palabras que dices, como toman nota hasta de las tallas que tiras; es que si lo dijo un profe tiene que ser verdad.En fin mucha experiencia tenemos en cuanto a profesores.Serán una raza alienígena?]]></content>
		</document>
		<document id="dea68588e0b25f836d5efc2b9d3493cd" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/05/creacin-sentimiento.html">			<content><![CDATA[Mi lápiz se rompe en la murallaLas partículas salen disparadasCarboGrafitoTintaPastaÓleoAguaSentimiento se mezcla en mi paletaEl ritmo subeEl calo me rodea de pies a cabezasSiento la textura de cada pinceladaEl mundo se abreTodo es perfectamente delicadoLa esencia de la pastosa técnicaComo se frota como se defineCorre a cada pincelaMis ojos se abren de par en parY disfrutoY puedo beber cada imagen y sentir como corre por mi menteTodo se traspasa, se concretiza en un movimientoTodo se torna más complejoTodo se torna más belloMis sentidos a mil perciben cada tonoY el olor a diluyente me irrita las naricesPuedo aspirar y expirar creaciónEs esencia, es almaCuando la tela se ve extendida frente a mi caraPuedo grita correr y sonreírEs verdadEs verdadEs verdadTodo se ha vuelto una eterna realidadEs concreto es físico es materiaArte arteArte y creaciónEl único y autentico poder esta en la menteEn la capacidad de imaginarEn el CREAR!!!!!!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="b12d0eb8d2ee3e8cd0b73a485e858c53" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/05/si-es-verda-o-no.html">			<content><![CDATA[Sé que un millón de veces les e dicho que e vuelto, esta vez no diré nadaSolo que e entendido que no puedo exigir mas de lo que puedo darTextos brillantes y entretenidos quizá no nazcan nunca de mis manos, pero que más da, al final siempre será lo que pienso y nada más.Bueno e tenido este ultimo tiempo la mierda en mi mente, no e podido re estructurar ninguno de los esquemas que me e formado durante algunos años y que de un momento a otro se pueden venir abajo. Y eso es lo que me a impedido escribir en mi poco resplandeciente blog. Uno siempre busca una forma de explicar la vida, la mía siempre fue especial y no muy publica pero a sufrido algunos cambios (espero que para bien) gracias a una persona muy linda.Mi vida gracias a dios no es muy normal, estoy plagado de contradicciones y elementos que no son muy comunes. Esto va desde elementos tan simples ha dilemas existenciales.Podría partir por uno de las cosas que son mas obvias para los que me conocen. Humanista con mala ortografía, si es verdad, y soy el ejemplo vivo de que el leer arto no ayuda de mucho; a pesar de eso e ido mejorando un poco este ultimo tiempo. Si me pongo a pensar en que cosas de mi vida no son comunes es simple encontrar elementos; por ejemplo me gusta el teatro y a menudo soy extrovertido, a pesar de eso me da vergüenza cuando me encuentro a solas con algunas personas. Amo el surrealismo lo cual en estos días es muy coman pero ase algún tiempo no lo era tanto. Algo que puede sorprender es que soy muy religioso, de echo participo en una pastoral juvenil, pero no creo en la mayor parte de las instituciones humanas(amistad, compañerismo, bondad y antes el amor) y tiendo a cuestionar todo.En fin mi vida es un eterno dilema, de echo este texto no tendría que existir en mi mente por que no me gusta hablar de mí y es ultra depresivoPor otro lado no me queda mas que asumir que comienza otra semana apestosa de colegio y esperar que llegue el viernes (que es mi día preferido) para poder ser feliz.Pe: el día del alumno fue muy bello gracias a todos los que hicieron ese día desde las 8 de la mañana a las 11 de la noche.Pe2: hoy estuve de santo y nadie se acordóPe3: no puedo publicar mucho en mi flog por que no tengo cámara buenaPe4: histérica eres indigna...... no me hablas...= te quiero y eres mi amiga por Internet (nunca pensé decir eso) ]]></content>
		</document>
		<document id="926082aa81b6e38dde8f85ab0c9be000" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/06/distancia.html">			<content><![CDATA[No te sientoEl aire es eternoLa tierra es eternaEl tiempo innecesarioNo te sientoMi sien se acomoda a la almohadaPero la mente trata de viajar lejanaEl yo corporáneo me reprimeMe encarcela, me amarra las patasEn un pafTodo se desarmaMe doy cuneta (o por lo menos eso creo)Sub textos se enarbolanY que mas dan si solo son películas míasY que mas dan, solo son películas míasNo te sientoPero quisiera sentirtePor que el tiempo se me acabaLa vela esecita oxigenoEl tiempo se terminaTodo tiene un límiteSon solo ralladuras en papelSolo pensamientos de escritorioSolo madera y tintaNo son mas………Solo tu las concretizas______________________________http://www.fotolog.com/astima_matias]]></content>
		</document>
		<document id="294857d45b85fbd7266357ccee2d102d" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/06/el-tiempo-me-cuestiona.html">			<content><![CDATA[Los brumosos velos de la mente me enturbianY el paso inseguro s me vuelve eternoEs el tiempo denso comeo el aceiteQue desde su recipiente se nos desborda a lenta gotaEl reloj no marca los pasos suncosTú me tomaste inseguro, y te aprovechaste de esoCantatas de mente envuelven el cerebeloY no es el alcohol el que las provocaEn una cara, mi sueño se remontaY recuerdo, somnoliento y vaporoso lo que otras noches fue frescoTu presencia, y la ajena, en un compás de ladrillosSe arma mi ahora, que ya no es ahora, sino que es ayerLaude es tu cara, que engañosa me acogeEn las miradas y caricias me fundo, pero es tu piel púa llameanteLa rajadura de mis vestidos, Es interna y memorableEs llanto que no aflora, trozo de amargura y masa de las gargantasY es que recogeré las trizas tu sonrisa engañadoraNo puedo interpretar el fuego y las candelas,La llama es juguetona e indecisa e incorpóreaFracción de arrullo es el que yo quieroTe entrego mi mundo de 2 x 2 y de fecundidad mentalEscuchaEscuchaEscuchaA gritos clamo tu entendimiento y que respondasLos pájaros no cantan al vació, sino que buscan el eco de tu menteSon la humedad del perro vago que en las plazas corre a buscarte,Trato de penetrar tu carne con mi mente pero tú te muestras rara al mundo.Y sonetos, indecisos, engañosos, turbulentos, melancólicosLos trozos de tela espesa que hacen de niebla en mis imágenes¿Que eres?]]></content>
		</document>
		<document id="7c6ece5bf16600428681534e6f5d40e7" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/06/martes-como-las-830-pm-un-poco-antes.html">			<content><![CDATA[La misma gente todos los martesEn ese paradero de la calle aquellaEn ese paradero perdido en el espacioLa misma gente aquella a la que ve cada martesA la misma hora todos los martes son los mismosCon un día acuestas y con un destinoSon a los que veo y escuchos todos los martesEn el mismo lugar a la misma horaTodos los martes en el mismo paradero tomo la misma micro o la anteriorA la misma ora pago los mismos 270 que antes fueron 250Todos los pasajes para el mismo boleto a la misma horaEn el espacio propio de unos centímetroHago lo mismo abstraído de lo mismo de siempreLas mismas personas pasan y bajan en los mismos lugaresTodos los martes en la misma horaTodos piensan en si mismos por el mismo tiempo todos ese diaTodo igualTodos nos miramosy respiramos el mismo aire por el mismo tiempo en el mismo día y en el mismo lugarTodos los martes …….]]></content>
		</document>
		<document id="dc29265df8aa612b826b332efb1999e" url="http://astimamatias.blogspot.com/2006/06/miedo.html">			<content><![CDATA[En ese momento es cuando no puedo másEs ahí cuando la cobardía afloraPor que eso?Por que no mas?Me quedo intrigado en las miradasMe quedo a medio camino y entre gestosVeo el toro sangrante con olor vísceralVeo al toro cobarde que no se movió de su lugarLa sangre aun es densaLos vahos aun salen de sus entrañasMe tapo las narices por que no quiero ver más alláMe quedo en mi burbuja que no existePor que las mentiras pueden ser peorPero son más condescendientes ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>