<author id="3b04351963881ff5c058f53a99e204c9" url="guerramundial.info" feed="http://guerramundial.info/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="643fd29d74bcfbb7ac14fc7373f5c934" url="http://guerramundial.info/acciones-a-lo-largo-del-matanikau/">			<content><![CDATA[El alto mando norteamericano estaba al tanto de que las tropas japonesas se habían retirado al área ubicada al oeste del Matanikau y que numerosos grupos de soldados japoneses rezagados estaban dispersos a través del área entre el perímetro de Lunga y el rio Matanikau. Por esto el comandante estadounidense, Vandegrift decidió conducir una serie [...]]]></content>
		</document>
		<document id="f6df025cd40c98e87c7261f86e055cd7" url="http://guerramundial.info/acciones-posteriores-a-la-batalla-de-campo-henderson/">			<content><![CDATA[Con el fin de explotar la victoria en la Batalla por el Campo Henderson, los estadounidenses enviaron seis batallones de marines al que posteriormente se le unió un batallón de la Armada en una ofensiva al oeste del Matanikau. La operación estaba comandada por Merrit Edson y su objetivo era el de capturar Kokumbona, los [...]]]></content>
		</document>
		<document id="f6fe2f6c1a337de30120d605fd8a2779" url="http://guerramundial.info/batalla-de-edson-ridge/">			<content><![CDATA[El 7 de septiembre, los japoneses afinaron su plan de ataque para derrotar y aniquilar al enemigo en las proximidades de la Isla de Guadalcanal. El plan de ataque de los japoneses consistía en separar a sus fuerzas en tres divisiones que se aproximarían al perímetro interior de Lunga, culminando con un ataque sorpresa en [...]]]></content>
		</document>
		<document id="8173a0907dd59410f391842c348b7304" url="http://guerramundial.info/batalla-de-las-islas-de-santa-cruz/">			<content><![CDATA[Al mismo tiempo que las tropas japonesas estaban atacando el perímetro defensivo de Lunga, portaviones japoneses y otras naves de guerra bajo el mando de Isoroku Yamamoto se movilizaron a una nueva posición cerca del sureste de las islas Salomón. Desde esta locación, las fuerzas navales japonesas esperaban atacar y derrotar de manera definitiva cualquier [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d3b3d64446874ef4ec2fc9807ecd36b5" url="http://guerramundial.info/batalla-de-las-islas-salomon/">			<content><![CDATA[Un convoy japonés que contienia 1.411 soldados del regimiento de Ichiqui, así como varios centenares de tropas navales de la 5ª Fuerza Especial de Desembarco Yokusaka de la Marina, embarcada en tres buques de transporte lento, salió de la principal base japonés en Truk el 16 de agosto y se dirigió hacia Guadalcanal.  Los transportes [...]]]></content>
		</document>
		<document id="534363104a4b9cab3e36d3a21c3c5784" url="http://guerramundial.info/batalla-de-tenaru/">			<content><![CDATA[En respuesta a los desembarques de los Aliados en Guadalcanal, el Cuartel General Imperial Japonés asignó al 17 Ejército del Ejército Imperial japonés, un cuerpo basado en la base de Rabaul y bajo el mando del Teniente General Harukichi Hyakutake con la importante tarea de recuperar Guadalcanal de las fuerzas aliadas. El ejército iba a ser [...]]]></content>
		</document>
		<document id="cd681e4e6300e0e014bde57684f58d50" url="http://guerramundial.info/batalla-por-el-campo-henderson/">			<content><![CDATA[Entre los días del 1 de octubre al 17 de octubre los japoneses enviaron unos 15.000 soldados a Guadalcanal con lo que tenían un total de 20.000 efectivos listos para participar en la ofensiva que tenían planeada. Debido a la pérdida de sus posiciones al este del Matanikau, los japoneses decidieron que un ataque en [...]]]></content>
		</document>
		<document id="29d94dfdf644ff25c4ae92781b06e8fc" url="http://guerramundial.info/bombardeo-naval-de-campo-henderson/">			<content><![CDATA[A pesar de la victoria norteamericana en la Batalla de Cabo Esperanza, los japoneses continuaron con sus planes y preparativos para su gran ofensiva programada para finales de octubre. Los japoneses decidieron arriesgarse y efectuar un único envió de materiales y hombres a Guadalcanal en lugar de sus convoyes de barcos rápidos. El 13 de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d0e062e0ecfb591b4b049cb7030a1b00" url="http://guerramundial.info/decision-japonesa-de-abandonar-guadalcanal/">			<content><![CDATA[Para el 12 de diciembre la Naval Japonesa propuso la idea de que Guadalcanal debía ser abandonada. Al mismo tiempo, varios oficiales de alto rango de los Cuarteles Generales Imperiales (CCI) también hicieron la sugerencia de que retomar Guadalcanal sería imposible. Una delegación liderada por el coronel Joichiro Sanada, Jefe de la Sección de Operaciones del [...]]]></content>
		</document>
		<document id="1e177832a9af183b9c21b4682fff802b" url="http://guerramundial.info/la-batalla-de-monte-auspen-el-galloping-horse-y-el-sea-horse/">			<content><![CDATA[Para mediados de Diciembre de 1942, la castigada 1ª División de Marina norteamericana fue retirada del frente en Guadalcanal para que se recuperara.  En su lugar, y durante el transcurso del siguiente mes, fue sustituida por el XIV Cuerpo estadounidense el cual procedió a encargarse de las operaciones en la isla Estas fuerzas estaban compuestas por [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>