<author id="3b6525f6eb30e49b1ae1bba8c23a1a4d" url="hermosasmujereschilenas.blogspot.com" feed="http://hermosasmujereschilenas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="4">
		<document id="42773105900f8d50a93fc05b041feaa8" url="http://feedproxy.google.com/~r/HermosasMujeresChilenas/~3/2v5-lZgt1Yc/biografia-de-antonella-orsini.html">			<content><![CDATA[Antonella Rebeca Orsini Vidal (n. en Santiago de Chile, 13 de julio de 1983), es una actriz chilena de cine, teatro y televisión. Protagonista de la telenovela juvenil Amor en tiempo récord. Actualmente actúa en la serie nocturna Soltera Otra Vez.Antonella Orsini nacíó en Santiago de Chile. tiene una hija de un año llamada Cloé. Ella realizó sus estudios en Scuola Italiana de Las Condes y está egresada de la Academia de Fernando González.Comenzó a actuar a la edad de 14 años en el área dramática de Televisión Nacional de Chile en la teleserie Tic tac (1997). En el mismo año participó en el programa infantil Club de amigos de La Red. Luego pasó al área dramática de Megavisión participando en las teleseries A todo dar (1998) y Algo está cambiando (1999). En el 2002 tiene una participación especial en Más que amigos de Canal 13. También participo como bailarina del programa "Música Libre" (2001) en la primera parte de la segunda temporada.­En el 2003 vuelve al área dramática de Televisión Nacional de Chile y se integró a 16 (telenovela) en la que encarnó a la coqueta y enamorada colegiala Fabiana Tamayo. Después de un año de ausencia en televisión, vuelve a las teleseries con la secuela 17 (telenovela) interpretando al mismo personaje de la anterior.En el 2006 tiene su primer papel protagónico en la teleserie juvenil Amor en tiempo récord donde interpreta a Maira Lugossi, una joven que se dedica a la esgrima en el Rancho. Y pese al éxito en su carrera, la extraña muerte de su pololo Iñigo Olarra (Cristián Arriagada), pero Maira guarda un secreto que sólo su amigo Felipe Ruidáz (Iñigo Urrutia) conoce y se verá en un dilema cuando se sienta atraída por Amaru Olarra (Mario Horton). En el mismo año fue la última producción dramática que fue en una participación especial antagonica en Floribella (Chile) interpretando a Lucía Larraín. Además ha participado en Teatro en Chilevisión y en Infieles (serie de televisión) del mismo canal.Datos de Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="c42dc49c6344492b0a887bf7c245e0df" url="http://feedproxy.google.com/~r/HermosasMujeresChilenas/~3/52gznitQ5Dc/biografia-de-lucia-lopez.html">			<content><![CDATA[Lucía Verónica López Guerra (n. Concepción, 2 de diciembre de 1973) es una periodista y animadora de televisión chilena. Ha trabajado en radio, prensa escrita, producción de espectáculos y televisión. Fue es panelista de espectáculos de Bienvenidos, el matinal de Canal 13. Actualmente es laconductora de programa Alfombra roja.Mide 1 metro 61 y pesa 54.JuventudSu padre es kinesiólogo, es la mayor de sus hijos. Estudió en las Monjas Inglesas y en los Sagrados Corazones.Sobre su ida escolar, en La Cuarta, le preguntaron "¿Cuando estabas en la media, tenías arrastre con los minos?" y Lucía respondió "Mmm, creo que sí. Pero de tercero medio en adelante. Pero inversamente proporcional a mi transformación en chica popular, fue mi descenso en las notas." "Me gusta mucho la música y fui muy deportista hasta en mi época universitaria. "EducaciónCuando ya cursaba segundo año de Periodismo en la Universidad del Desarrollo de Concepción, y mientras todos estaban de vacaciones, comenzó su inquietud por la radio. Primero reporteó para Radio Chilena, luego fue corresponsal para Rock and Pop en la ciudad penquista y quedó de planta por varios años en la misma emisora.En Lun.com cuenta "Me vine un verano a hacer la práctica en la radio Rock & Pop. Yo había sido corresponsal en Concepción y me ofrecieron quedarme de planta. Dejé la casa de mi tío y arrendé un departamento bien bonito en el barrio Las Lilas. Al año y medio me aburrí de estar sola y me fui a compartir un departamento con la Paula Molina (conductora de “Lo que queda del día” en Cooperativa)." ... "Yo salía todas las noches. La Paula era mucho más tranquila. Como cubría noticias de bandas de música, iba a todas las tocatas. El Tom Pub de Bellavista era como mi segundo hogar. Todos los días tenía eventos relacionados con la música. Dormía siesta en la oficina del director en la radio."Estuvo dos años viviendo con Paula, y luego se fue con otra amiga a arrendar a La Reina.IniciosDurante los años 90's también estuvo en el Canal Regional, escribió en el desaparecido suplemento ’Zona de Contacto’ de El Mercurio y en La Tercera, ahí comenzó a establecer lazos con artistas chilenos, llegando incluso a ser manager de La Pozze Latina en el álbum ‘Chica Eléctrica’. “Siempre he tenido un vínculo bien estrecho con los artistas”. Cuando salió de la Radio Rock and Pop el grupo La Pozze Latina le pidió que fuera su tour manager, donde trabajó junto a la banda y otros miembros del tour, en total 12, cuenta que se sintió como la mamáDebutó en TV con un microespacio en “S.Q.P.” y a los cuatro meses se fue a trabajar a la Escuela Moderna de Música. Dos años.En SQP comenzó una relación con Mauricio Witzel, editor periodístico del programa. Por esa relación le pidieron que dejara el programa, pero continuó en el canal en el matinal "Gente como tú"Lucía incursionó en la televisión abierta comentando espectáculos para SQP de Chilevisión y posteriormente trabajó en la revista del mismo nombre. Paralelamente participó como panelista junto a Ítalo Passalacqua en el matinal Gente como tú y tiempo después se integró a En Portada de UCV Televisión, donde se dedicó por completo a la farándula.En febrero de 2010 se desempeña como rostro estable en Intrusos de La Red y en After Office de Radio Agricultura.Canal 13En 2011 es contratada por Canal 13 para ser opinóloga de espectáculos de Bienvenidos (matinal) y de Alfombra roja. Junto a Hugo Valencia y Andrés Caniulef estaban encargados de comentar los temas de farándula, en la sección "Qué se teje" (QST) del espacio matinal.En La Nación apareció la siguiente nota cuando ingresó al matinal "Allí, la periodista Lucía López, con experiencias en "Intrusos", Primer Plano", "S.Q.P." y "Gente como tú", será uno de los rostros. Para ella, esta es una oportunidad. Y se siente feliz. Asegura que durante las primeras semanas, el grupo se ha forjado expectativas y que se ha unido con un solo propósito: que la gente los vea. "Me llama mucho la atención trabajar con gente con experiencia televisiva como Jacqueline Cepeda, Pablo Martínez, Carola Román. O con Tonka que es súper sencilla y Martín, que es muy cercano. Tengo pocos años en televisión y trabajar con ellos es un aprendizaje. Desde aspectos técnicos hasta relacionarme con la cámara"Sobre la farándula en general opinó en marzo de 2011 "Los espacios de televisión cada vez están más poblados de farándula. A la gente le interesa porque le entretiene. Y los programas han cambiado. Antes eran de farándula dura y ahora son más de entretención. Se dieron cuenta que no hay que ser oscuros ni morbosos. Y la farándula democratiza. Te das cuenta que ellos tienen los mismos problemas que tiene cualquier persona."Su postura como periodista de farándula la definió en 2011: "No quiero ser opinóloga, sino ser periodista. Y es un área del periodismo que se tiene que hacer con la misma pasión. Trataré de hacer análisis y opinión. Por lo menos, dicen que soy creíble y profesional. La gente ve que uno reportea y puede entregar información fidedigna."El día 09 de noviembre tras la salida de sus conductores, toma el mando junto a Cristián Pérez.El 12 de julio de 2012, audicionó en la tercera temporada del programa Mi nombre es..., donde participó imitando a Cecilia Pantoja, pasando a la Final del día pero no quedando clasificada para la semifinal del concurso. Más tarde fue llamada para el Repechaje, donde pasó a la instancia final, pero nuevamente no quedó clasificada para la semifinal.Vida privadaViviendo 15 años en Santiago se ha cambiado de casa 9 veces (a 2011)Pololeo con Carlos Fonseca, el ex manager de Los Prisioneros y dueño de la disquería Fusión, veinte años mayor que ella. Estuvieron juntos durante un año.Ha pololeado con Mauricio Witzel, editor periodístico de SQP durante 5 años, su relación más larga.Tiene dos hijos, nacidos aproximadamente en 2002 y 2008.Se embarazó mientras vivía con sus tíos, su tía está casada con don Carlos Caszley, ambos son sus padrinos.Su primer hijo, Martín, lo tuvo con su pareja, Felipe. "Llevábamos muy poco tiempo con Felipe. No éramos una pareja consolidada que había decidido tener un hijo. Entremedio tuvimos una pequeña separación, nos reconciliamos y Felipe se empezó a quedar conmigo, pero sin un cajón con sus cosas. Estuvimos un año y medio juntos hasta que me fui de la casa. Se suponía que él se iba, pero no se fue nunca. Quería un patio para Martín y encontré un departamento en primer piso." (lun.com)Después de vivir sola, junto a su hijo, decidió conseguir con quien compartir una casa, entonces una amiga la puso en contacto con otros y... "Eran tres -un abogado, un arquitecto y un sicólogo, el Gabo- arrendamos la casa juntos y esa fue una de las mejores experiencias de mi vida. Llamé a mis papas y les conté: “Me voy a vivir con tres hombres que no conozco”. Él me dijo: “pero ¡cómo!, ¡hasta cuándo!, madura de una vez”. Yo le dije: “Es lo que necesito ahora”." (lun.com)En basicoconestilo.com contestó a la pregunta "¿Como te defines como mamá?""Cariñosa, amistosa, presente. Mamona me dicen algunos, pero estricta con las cosas que creo importante educar. Guapa, pero buena como le decíamos a mi abuela. Intentando fortalecer una comunicación muy directa y abierta con ellos, así que comprenderás que son todos muy buenos para hablar y con mucho vocabulario, desde muy pequeños. Y tratando de darles las herramientas para que vayan creciendo independientes, pensantes y libres. Lo más importante, trato de criar hijos para el mundo. Curiosos, abiertos, respetuosos y por sobretodo, con la idea de que estamos aquí para aportar, no para acaparar; que estamos para servirle al mundo, no para que el resto nos sirva. Eso es trascendental para mí, transmitirles que es importante ser bondadosos y generosos.""Según cuenta, su look ha ido evolucionando por sus ganas de proyectar la imagen de una periodista incisiva y directa, algo que sin duda logra en su rol de coanimadora del programa “Alfombra Roja” de Canal 13." (datoavisos.cl) SObre su estilo dijo en terra.cl "Mi estilo es bastante clásico, femenino, pero modernizado con algún toque en los estampados. Me gustan muchos los vestidos que marcan cintura. Diría que transito entre post-guerra y años 50. Falda tubo o plato hasta la rodilla, pero bien acinturada. Marcando la silueta femenina… El fin de semana me relajo algo más, incorporo el jeans, pero en su formato más tradicional, y me encanta combinarlo con camisetas muy sencillas y colores sobrios." ... "Mi cuerpo es el de la mujer, clásico. Finita para arriba y más anchita hacia abajo. Talla S en el torso, 38 pantalones, e igual tengo harta cadera y traserito, así que a ratos me voy al 40, dependiendo del modelo para que no quede tan ajustado."Le gusta la música de The Beatles, también el álbum Pet Sounds de Beach Boys.Twitter, cuenta personalDatos de Wikipedia En Alfombra RojaComo Kudaihttp://www.datoavisos.cl/2011/entrevista-lucia-lopezhttp://www.facebook.com/pages/Luc%C3%ADa-L%C3%B3pez-Luc%C3%ADa-Ver%C3%B3nica-L%C3%B3pez-Guerra/152602771478993?sk=photos_stream]]></content>
		</document>
		<document id="76ef1049ad1f9fdb0f5f59a4eda0d2e8" url="http://feedproxy.google.com/~r/HermosasMujeresChilenas/~3/8SedeWF1qXE/biografia-de-marisela-santibanez.html">			<content><![CDATA[Marisela Santibáñez (nacida en 1975) es una actriz, presentadora de televisión y locutora radial chilena. Fanática del fútbol, conocida por su participación en diversos reality shows de Canal 13.El 28 de junio de 2011, luego de cuarenta días de lucha contra la leucemia aguda, se anunció que la hija de siete años de Marisela, Rafaella Polidura, había fallecido debido a un choque séptico reflectivo a las 11:25 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="91322c871261d4910af844a24aefe67" url="http://feedproxy.google.com/~r/HermosasMujeresChilenas/~3/gLvj1EKI0lo/julia-vial-y-los-boras-peruanos-video.html">			<content><![CDATA[Julia Vial explica sus palabras que llevaron a problemas típicos de farándula con los peruanos. Notable que ya no salte de un canal a otro sino a un país.PROGRAMA COMPLETO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>