<author id="3be5bd89cd74ce2e0704271b71a0236f" url="cristofervidalpineda.blogspot.com" feed="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="59225373ada0eb4dc8ebfe3be361248d" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/advierten-sobre-altos-ndices.html">			<content><![CDATA[Las diferentes drogas...estudios...El rol que juegan las autoridades.Los efectos de las sustancias ilicitas.http://www.usach.cl/arch/doc/pdf/PubliUsach_18-07-08.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="949d005a9707011c8fe84e9f6a055efb" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/alcoholismo-femenino-una-forma-de.html">			<content><![CDATA[El secreto mejor guardadoEn Chile, esta enfermedad ha tomado como prisioneros tanto a hombres como mujeres. Sin embargo, son ellas las que más sufren a la hora de caer en este vicio, ya que reciben sin más el desprecio de sus familias y la intolerancia de la sociedad. Debido a esto, su recuperación sigue siendo más lenta y culposa.http://www.conace.gov.cl/inicio/noticias2.php?id=827&noticias=1&sec=2]]></content>
		</document>
		<document id="e095004a98d49f3c3d89f4a3edcfc1d3" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/ayudando-los-estudiantes-decir-no-las.html">			<content><![CDATA["Compromiso por una Escuela sin Drogas"En el seminario “Consumo y tráfico de drogas en colegios” también se dio a conocer una guía, del mismo nombre, que fue elaborada por CONACE, junto al Ministerio de Educación, el Ministerio Público y la División de Seguridad Pública del Ministerio del Interior. El documento se centra, entre otras temáticas, en la prevención del consumo, tráfico y microtráfico de drogas en los establecimientos educacionales. A ello se agrega un protocolo para enfrentar este tipo de casos, junto a recomendaciones dirigidas a equipos directivos y docentes.Para difundir estos contenidos, se entregarán 5.000 guías a los establecimientos que imparten educación media en todo el país. Además, se repartirán 200.000 trípticos y se realizará una certificación de colegios preventivos.http://www.mineduc.cl/index.php?id_seccion=10&id_portal=1&id_contenido=8027]]></content>
		</document>
		<document id="7a79414f4f3e00f8bebaedb9242e52e7" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/conceptos-de-drogas-clasificacion-de.html">			<content><![CDATA[Las drogas lícitas son usadas en la actualidad por un alto porcentaje de la población. Lo que no se comunica públicamente es que en el mundo mueren más personas debido a las consecuencias del alcohol y el tabaco, que como resultado del abuso de todas las dogas ilegales juntas.Las drogas ilícitas son aquellas sustancias cuyo consumo está prohibido por ley. Sin embargo su uso ha ido creciendo cada vez más, nuestro país ha pasado a ser de corredor de la droga a consumidor de esta. Hoy la Pasta Base de Cocaína representa en Chile lo que significó el crack en los Estados Unidos hace una década. En la actualidad, lamentablemente, contamos con una gran variedad de sustancias que modifican el estado de conciencia.En nuestro país el consumo de este tipo de drogas ha ido en aumento en los últimos años, comprometiendo cada día más a los jóvenes en edades cada vez más tempranas.http://www.drogas.cl/drogas.htm]]></content>
		</document>
		<document id="c235deeb4d0eb57a19b3319ef0bd29b3" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/consumo-excesivo-de-alcohol-disminuira.html">			<content><![CDATA[Un grupo de científicos reveló que cuanto más alcohol toma una persona, más se encoge su cerebro, a pesar de que muchos estudios han demostrado que el consumo moderado de alcohol puede ser bueno para el corazón.http://www.conacedrogas.cl/inicio/noticias2.php?id=2520&noticias=1]]></content>
		</document>
		<document id="dd4bdf2964acfb72e2012455e22397b3" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/distincin-y-categoras-de-drogas.html">			<content><![CDATA[El concepto farmacológico y médico de la palabra droga, es cualquier sustancia química o natural, capaz de modificar el funcionamiento de un ser vivo. Es por ello que existen diversos rangos y usos de las llamadas “drogas”.Aquí algunos ejemplos:Drogas medicinales,Drogas de uso recreacional o drogas de abuso,Drogas Ligeras o Inteligentes.http://www.prohumana.cl/index.php?option=com_content&task=view&id=3345&Itemid=90]]></content>
		</document>
		<document id="f78bac0d7674f3d8d967c14dc8baa69d" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/droga-y-delincuencia.html">			<content><![CDATA[Para bajar delincuencia, a lo menos se necesitan $ 20 mil millones de pesos anuales para programas intensivos de rehabilitación de drogadicción.“Si el futuro ministerio de seguridad ciudadana no contempla recursos suficientes para rehabilitación, el circulo droga delincuencia continuara ascendiendo”.Hoy día se están estudiando una serie de propuestas para superar los temas de impunidad mediante la creación del Ministerio de Seguridad Ciudadana y diversas perfecciones a la Reforma procesal penal, sin embargo –añadió Jaime Orpis- en el día de hoy mediante esta declaración pública quisiéramos plantear y proponer una serie de medidas relacionadas con el segundo factor de la delincuencia: La Droga.http://www.senado.cl/prontus_jorpis/site/artic/20060703/pags/20060703132635.html]]></content>
		</document>
		<document id="8f03c6f882c865c627681d6a52884efe" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/drogas-inhalantes-consumidos-por.html">			<content><![CDATA[Inhalantes, afección de la droga en el cerebro, causas y consecuencias de su consumo, información para padres, origen de la droga, como prevenirlos y todo sobre la droga Inhalantes.http://www.publispain.com/drogas/inhalantes.html]]></content>
		</document>
		<document id="15682766224b7f6029354ae2dd2c5371" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/el-adolescente-y-sus-usos-de-drogas-en.html">			<content><![CDATA[Testimonios de jóvenes drogadictos, índices de drogadicción, Abuso de sustancias, consumo perjudicial, sindrome de dependecia, y más.http://64.233.169.104/search?q=cache:zZINaI9T3RQJ:www.revistapolis.cl/2/catalan.doc+drogas+en+constante+uso+de+menores&hl=es&ct=clnk&cd=15&gl=cl]]></content>
		</document>
		<document id="44596aabee407f8ea1c3cacd2d2ce70f" url="http://cristofervidalpineda.blogspot.com/2008/10/el-alcohol-es-una-de-las-drogas.html">			<content><![CDATA[Efectos inmediatos, a largo plazo.descripcion de esta droga licita.http://www.conacedrogas.cl/inicio/todo_fichas.php?id_ficha=24##]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>