<author id="3c469660b55f1942dde7df6bc767d2e0" url="alastarria.blogspot.com" feed="http://alastarria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="1208edf28502c4931c62c81fb8ecc1cd" url="http://alastarria.blogspot.com/2010/11/como-archivos-xlsx.html">			<content><![CDATA[Aunque a mi mismo me parezca extraño, todavía me llegan correos solicitando ayuda con este tema, lo publico para futuras referencias.Desde el Office 2007 de Microsoft y todos los posteriores guardan por defecto las hojas de calculo (spreadsheets) de Excel con la extensión XLSX, que no es compatible con versiones anteriores de Excel. Es posible “Guardar Como…” otra versión anterior de Excel, pero muchas veces a los usuarios de Office 2007 - 2010 - 2011 tienden a olvidar que no todos pueden abrir estos archivos y guardan como .xlsx. Entonces, si te llega un archivo con esta extensión no hay opciones para abrirlo? La respuesta es, si hay.Hay una forma muy sencilla de abrir archivos con extensión XLSX (o DOCX), y es instalando la herramienta de compatibilidad que proporciona el mismísimo Microsoft sin ningún costo, que puedes encontrar siguiendo ESTE LINK; podrás abrir, editar y grabar archivos de .xlsx como Office 2000, Office XP, u Office 2003. Herramienta funciona solo si tienes Office instalado en tu maquina.Para alternativas que no requieren Microsoft Office instalado en la computadora, existen programas o servicios en linea que convierten de .xlsx a .xls, por ejemplo Zamzar.com. Incluso, puede convertir los archivos a formato OpenOffice.Actualmente Gmail ni Google Spreadsheets (servicio gratuito de Google para manejar hojas de calculo en linea) abren archivos con formato XLSX.FileFormatConverters (español)]]></content>
		</document>
		<document id="cc225dce8cb2f043ce333f224009f47e" url="http://alastarria.blogspot.com/2010/12/enchula-tu-perfil-de-facebook.html">			<content><![CDATA[El creador de este perfil es increíblemente creativo o increíblemente ocioso... pero que se ve bien, se ve bien.Si quieres saber como hacerlo (photoshop) aqui un breve tutorial. Yo inmediatamente fui a ver si podía hacer algo parecido con el mio...Otros (excelentes) tutoriales:Vía: ohmygeek]]></content>
		</document>
		<document id="23dbef1510fc3b4ca2a4eea9f8316479" url="http://alastarria.blogspot.com/2010/12/inbecil.html">			<content><![CDATA[Si esto lo cuento, me pedirían el link para verlo.En un reportaje de la NASA aparece el típico Troll haciendo un pequeño comentario que me hizo partir de la risa.Léelo]]></content>
		</document>
		<document id="81618677ecd9e41828c3a10b8d97cc50" url="http://alastarria.blogspot.com/2011/01/mama-encogi-el-auto.html">			<content><![CDATA[De no puedo creer que lo hayan inventado me robo esta foto increíble. Del país "mais grande do mundo" el VW "mais pequeno do mundo".En Brasil, la marca de coches Volkswagen ha construido dos pequeños coches totalmente funcionales tal y como se suelen fabricar, sólo que con un tamaño un 30% menor. Sólo mide 2,25 metros de largo el único problema es que son dos modelos para exposiciones, así que no van más allá de 25 km/h.]]></content>
		</document>
		<document id="e58ca392cf741ae0cc1dbed85bd357d7" url="http://alastarria.blogspot.com/2011/01/motorhead-world-is-yours.html">			<content><![CDATA[Este post lo va a adorar Dr. Rock, es una de sus bandas favoritas con nuevo álbum desde 2008, con este disco en sus espaldas comienzan a fines de 2010 una gira mundial que los trajo a Sudamérica incluidos Rock in Rio y que probablemente los lleve a toda Europa. Hay otra razón aun de mayor peso que va a hacer que todos los fans de esta banda lo adoren, este es el mejor disco de Motörhead en AÑOS.La banda mas ruidosa del mundo, o como comentaba Dr. Rock en un post anterior de la banda en vivo, Nö sleep til Hammersmith, "después de escucharla te deja sin poder escuchar los gritos de mi mujer por una semana", lo que finalmente no puede dejar de agradecerse.Esta banda demuestra que a pesar de ser de la vieja escuela, todavía tienen mucho que mostrar y mucho asfalto que recorrer. Con un nuevo baterista que la rompe, un Lemmy que como dice un fan en Youtube "Lemmy is Ageless! 65 years? old, Looks 100 years old, Performs like he's 18!!!" (Lemmy no tiene edad!, 65 años, se ve como de 100, toca como de 18!!!) este disco, si te gusta Mötorhead, no te lo puedes perder.Motörhead (2010) The Wörld Is Yours01. Born To Lose 04:0102. I Know How To Die 03:2003. Get Back In Time 03:3604. Devils In My Head 04:2205. Rock 'n' Roll Music 04:2506. Waiting For The Snake 03:4207. Brotherhood Of Man 05:1608. Outlaw 03:3109. I Know What You Need 02:5810. Bye Bye Bitch Bye Bye 04:04MúsicosLemmy Kilmister - Bajo, vozPhilip Anthony Campbell - GuitarraMikkey Dee - BateríaMotörhead es una banda de heavy metal británica fundada en 1975 por el bajista, cantante y compositor, Lemmy Kilmister, quien se ha mantenido a lo largo de los años como el único miembro estable.Normalmente denominada como un power trio, Motörhead tuvo un gran éxito a principios de los años 80 con varios sencillos en las listas de venta británicas. Los álbumes Overkill, Bomber, Ace of Spades, y particularmente No Sleep 'til Hammersmith, cimentaron la reputación de Motörhead como una de las bandas más destacadas de la escena heavy metal británica.Aunque Motörhead normalmente se clasifica como heavy metal, speed metal o thrash metal (y, a menudo, considerado como una influencia fundamental de estos dos últimos), Kilmister ha rechazado estas últimas etiquetas, prefiriendo describir el estilo de Motörhead como "rock and roll". El estilo de la banda se ha mantenido con los años, prefiriendo tocar lo que les gusta y se les da mejor; viéndose su gusto por el rock and roll de los primeros años en algunas de sus versiones.Las letras de la banda hablan generalmente, de guerra, la lucha entre el bien y el mal, abuso de poder, sexo, abuso de sustancias, y la vida en la carretera. El logo de la banda, Snaggletooth (en ocasiones llamado War-Pig), con sus cuernos, cadenas, y pinchos, fue creado por Joe Petagno en 1977 para la portada de su álbum debut, apareciendo con variaciones en otros tantos de sus álbumes.En noviembre de 2009, en una entrevista a la revista ABORT Magazine, Lemmy anunció que la banda entraría al estudio en febrero de 2010 para grabar su próximo álbum de estudio, con lanzamiento previsto para el 13 de diciembre de 2010. Cuenta con la producción de Cameron Webb y el galés Romesh Dodangoda y se grabó en Longwave Studio, Cardiff.En una entrevista concedida a la televisión húngara en julio de 2010, el batería Mikkey Dee anunció que el proceso de grabación de su vigésimo álbum, que se llamará The Wörld is Yours, había concluido y que se incluyen en él once pistas nuevas. El 3 de noviembre de 2010, Future PLC desveló que se lanzará el disco a través de la revista Classic Rock el 14 de diciembre, mientras que la edición normal en CD está previsto para el 17 de enero de 2011, a través del sello de la propia banda, Motörhead Music.Previo al lanzamiento del álbum, Motörhead han realizado una gira por el Reino Unido, y comenzarán una gira europea del 31 de noviembre al 19 de diciembre de 2010, mientras que han confirmado gira sudamericana en abril de 2011, además de confirmar su presencia en festivales veraniegos, como Rock in Rio.El 5 de diciembre se lanzó el primer sencillo del disco, titulado "Get Back in Line".]]></content>
		</document>
		<document id="4a4c72638be4cac953e62110e4668231" url="http://alastarria.blogspot.com/2011/02/impresionante-video-de-la-cascada-de.html">			<content><![CDATA[El artista gráfico M.C. Escher dibujo esta "Cascada imposible", ahora sorpresivamente hecha posible. Ve el video.Ahora dime... como lo hizo?]]></content>
		</document>
		<document id="46d19e1a6b80609dc319deb9989760bc" url="http://alastarria.blogspot.com/2011/02/la-paradoja-del-cristal.html">			<content><![CDATA[Y donde está el martillo para romper el cristal y sacar el martillo rompecristales?Que es primero, el huevo o la gallina?Lo ví en ya está el listo que todo lo sabe quien tomó esta foto el 14 de agosto de 2010 en un tren de cercanías Renfe de la provincia de Barcelona.]]></content>
		</document>
		<document id="3a12dbf9e32ba04ca86993e2ef1ed148" url="http://alastarria.blogspot.com/2011/10/remueva-el-duqua.html">			<content><![CDATA[REMUEVA EL DUQU.ALa nueva amenaza, Rootkit.Duqu.A comparte multitud de características con el gusano Stuxnet que se utilizó en septiembre de 2010 para comprometer el programa nuclear iraní. Rootkit.Duqu.A se basa en tecnología relativamente antigua pero la infección puede llevar a sufrir robo de información, pérdida de propiedad intelectual y otros riesgos asociados a la presencia de un keylogger.“Aunque el rootkit Duqu ha sido atribuido a la banda de Stuxnet, creemos que las dos amenazas no están completamente relacionadas”, ha apuntado Catalin Cosoi, jefe del laboratorio de amenazas online de Bitdefender. “Stuxnet ha sido revertido mediante ingeniería con éxito y su código se publicó online a principios de este año. Ahora, Stuxnet está sirviendo de inspiración a otras bandas cibercriminales. Ese código está sirviendo como un recurso abierto para la comunidad de virus y está sumando millones de dólares en valor a la I+D de la comunidad de virus”.Puede descargar la aplicación en el siguiente enlace:http://www.duquremoval.com/en.html?country=esEl rootkit es extremadamente difícil de detectar, ya que consigue engañar al sistema operativo antes de que esté completamente cargado. La eliminación de rootkits puede ser un reto incluso para algunas de las soluciones antivirus, por lo que la extracción manual no se recomienda. Esta es una herramienta gratuita y totalmente automatizada que se encarga de todo. Sólo tienes que descargarlo y ejecutarlo en el sistema, reinicie el PC si la infección se encuentra. He aquí una lista completa de los pasos que debe tomar:1. Descargue el Duqu_Removal_Tool.zip (. Zip), haga doble clic en "Extraer todos los archivos ..." en el menú Archivo, y siga las instrucciones del asistente. Usted puede usar cualquier otra utilidad de descompresión, como WinZip.2. Navegue a la carpeta que ha extraído la herramienta, busque el archivo llamado Duqu_Removal_tool.exe y haga doble clic en él. Pulse el botón Scan y deje que la herramienta de eliminación escanee su PC.3. Si tiene Windows Vista con Control de cuentas de usuario habilitado, o si se está ejecutando como un usuario restringido en Windows XP, haga clic en el programa Duqu_Removal_tool.exe y seleccione "Ejecutar como Administrador". Se le pedirá que introduzca sus credenciales para una cuenta de administrador.4. Pulse el botón OK cuando la herramienta de eliminación solicite reiniciar el equipo.Fácil y muy útil.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>