<author id="3ce1d8a2c0fcdee090278dfb03a0560d" url="talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com" feed="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d447a9383b812bc86cdbc3f043a2837b" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/03/evacuaron-los-edificios-publicos-de.html">			<content><![CDATA[Evacuaron los edificios públicos de Mendoza y San Juan por 3 nuevos sismos en Chile (y siguen los temblores)Tres fuertes temblores de 7,2, 6,9 y 6 grados en la escala de Ritcher se produjeron este mediodía en Chile, mientras se ultimaban los preparativos para la asunción del electo presidente Sebastián Piñera. En Mendoza y San Juan desalojaron los edificios públicos, sin que por ahora se hayan registrado daños o víctimas. Hace instantes se produjo otro sismo de 4,9 grados en Chile.| 11/03/2010 | 13:17CIUDAD DE BUENOS AIRES (Urgente24) Todos los edificios públicos de Mendoza fueron evacuados este jueves (11/03) por recomendación de Defensa Civil, a raíz de los tres fuertes temblores que se produjeron en Chile mientras se ultimaban los preparativos para la asunción del electo presidente Sebastián Piñera.El primer sismo fue de magnitud de Momento 7,2,en escala de Richter a las 11:40 y el segundo de 6,9 a las 11:56. El tercero fue de 6 grados y llegó poco después. Los tres tuvieron epicentro en la zona centro de Chile, en Libertador O´Higgins.La Casa de Gobierno de Mendoza fue el primer edificio en ser evacuado, según publicó el portal Mendoza Online. Le siguieron Tribunales, Legislatura, Municipalidad de la Capital y escuelas públicas y privadas. También algunas empresas evacuaron los edificios.Según el INPRES, el primer sismo fue a las 11.39 y se sintió en Malargüe con una intensidad de 5 grados en la escala de Mercalli Modificada; en Mendoza, de 3 a 4 grados en la misma escala mientras que en la capital de San Juan fue de 3 grados.También en San Juan hubo evacuaciones en edificios públicos debido a los fuertes temblores.]]></content>
		</document>
		<document id="2fb6ef5118e79d2e937e5524055ad671" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/03/unas-100-mil-personas-abrazaron-chile.html">			<content><![CDATA[Unas 100 mil personas abrazaron a Chile en un recital solidarioDarín abrió el festival "Argentina abraza a Chile" en Figueroa Alcorta y Pampa. Participaron Gieco, Santaolalla, Cerati, los Cadillacs y otrosAl menos 40 toneladas de mercadería fueron recaudadas hoy en el festival solidario "Argentina abraza a Chile", en Capital Federal, donde unas 100 mil personas donaron alimentos y ropa para los damnificados por el terremoto que devastó el país vecino el 27 de febrero último. Los asistentes disfrutaron de canciones entonadas por León Gieco, Gustavo Cerati, Andrés Calamaro y Pedro Aznar, entre otros, desde un escenario instalado frente al cruce de la avenida Figueroa Alcorta y la calle La Pampa.El festival al aire libre, en cuya organización trabajaron unas 1.500 personas, comenzó poco después de las 16.30, con la presentación del actor Ricardo Darín, quien resaltó la necesidad de recolectar agua mineral, leche larga vida, abrigos y medicamentos."No están solos, no los vamos a abandonar", dijo Darín al referirse a los damnificados por el sismo, tras lo cual sostuvo que, por cada 10.000 personas que realizan donaciones, logran acopiarse alimentos para 180 niños y ropa para 750 familias.Luego, subieron al escenario Gieco y Gustavo Santaolalla, quienes utilizaron como tema inicial de su participación a "Pensar en nada". También tocaron juntos Cerati y Calamaro, al interpretar "Crimen Perfecto" y "Trátame suavemente".Cerati, por su parte, agradeció al público "por colaborar" y remarcó que tiene "una relación especial con Chile" porque sus hijos nacieron en el país trasandino. "Recuerden que esto (por el festival) lo hacemos por los pobres y no por los gobiernos", dijo a los espectadores Cerati, muchos de los cuales esgrimían banderas nacionales y otros chilenas.Por su parte, el presidente de la organización no gubernamental Red Solidaria, Juan Carr, manifestó que fueron cargados con donaciones "tres camiones de 12 toneladas cada uno" y resaltó que se seguía esta tarde con la recepción de mercadería. Además, calculó que, con lo recaudado, "unos 180 chicos de una escuela chilena tendrán comida para unos 20 meses".El cantautor Pedro Aznar tocó durante unos 15 minutos y, luego, retornó al escenario Gieco para cantar junto a los integrantes del grupo D-Mente durante media hora, en medio de la cual tuvo una participación breve Raúl Porchetto.El cierre del festival estuvo a cargo del grupo Los Fabulosos Cadillacs, cuyo líder, Gabriel "Vicentico" Fernández Capello, enfatizó que los ciudadanos chilenos, "aparte de ser hermanos, son amigos". "Es un placer y un honor mirarnos a la cara de esta manera", dijo al público "Vicentico".]]></content>
		</document>
		<document id="e750ab1ab79b31f5694bc71e9debd6de" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/04/dos-nuevos-temblores-sacudieron-chile.html">			<content><![CDATA[Dos temblores, de 5,1 y 5,2 grados de magnitud en la escala abierta de Richter sacudieron hoy las regiones chilenas del Biobío y La Araucanía, en el sur del país, sin ocasionar víctimas o daños visibles, según las autoridades.| 29/04/2010 | 12:40Dos temblores, de 5,1 y 5,2 grados de magnitud en la escala abierta de Richter sacudieron hoy las regiones chilenas del Biobío y La Araucanía, en el sur del país, sin ocasionar víctimas o daños visibles, según las autoridades.En tanto, un tercer sismo, de menor intensidad, se registró en las regiones del Maule y O'Higgins.Todas estas regiones fueron afectadas por el terremoto de 8,8 grados que devastó el centro y sur de Chile el pasado 27 de febrero y los sismos de hoy son, según los expertos, réplicas de aquella catástrofe, que causó medio millar de muertos, centenares de miles de damnificados y daños por US$ 30.000 millones.El primer sismo se registró a las 03:56 horas (07:56 GMT), tuvo una magnitud de 5,1 grados y, según datos del Servicio de Geología de USA, su epicentro se localizó bajo el mar, 50 kilómetros al oeste de Concepción y a unos 560 al suroeste de Santiago.La profundidad del epicentro fue de 35 kilómetros, indicó el organismo estadounidense, mientras el Instituto Sismológico de la Universidad de Chile atribuyó a este temblor una magnitud de 4,9 grados Richter.En tanto, la Oficina Nacional de Emergencia (ONEMI) dio cuenta de un nuevo temblor, de menor intensidad, registrado a las 04:40 horas (08:40 GMT) en las regiones del Maule y O'Higgins, también afectadas por el terremoto del 27 de febrero.Según el Instituto Sismológico de la Universidad de Chile, este temblor tuvo una magnitud de 4,5 grados Richter y su epicentro estuvo en tierra firme, a 44 kilómetros al oeste de Talca y a unos 300 al suroeste de Santiago, a una profundidad de 39 kilómetros.EL tercer sismo ocurrió a las 09:40 horas (13:40 GMT) de este jueves en las regiones del Biobío y La Araucanía y alcanzó una magnitud de 5,2 grados Richter, con su epicentro bajo el mar, a 12 kilómetros al oeste de Concepción, a una profundidad de 33,9 kilómetros, según la Universidad de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="4b78f52a9afa84df1a5fc6c99cacf478" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/04/imagen-satelital-muestra-que-la-costa.html">			<content><![CDATA[Una anterior fotografía reveló que Lebu, al sur de Concepción y del epicentro, se levantó 3,36 metros. Cuando la totalidad de la zona esté fotografiada, los científicos sabrán el número de áreas con máxima liberación de energía.Lorena Guzmán H."Existe consenso de que el terremoto del 27 de febrero tuvo dos focos de liberación de energía", cuenta Juan Carlos de la Llera, ingeniero de la Universidad Católica.La imagen generada por el Servicio Geológico de EE.UU. (USGS), utilizando datos de sismógrafos y modelos que predicen cómo se mueven las placas tectónicas, muestra que la fractura que originó el megasismo partió en Cobquecura y luego se dirigió al norte. En su camino, la fractura se topó con otra zona con energía contenida, lo que produjo una segunda liberación.Aunque esta técnica utilizada por el USGS existe hace tiempo y se han identificado focos dobles anteriormente, dice De la Llera, "es notable verlo tan claro"."Como el deslizamiento de las placas en el área del primer foco fue muy grande, eso sobreexigió a las zonas aledañas a la fractura (tanto al norte como al sur), aumentando la tensión y provocando el segundo desplazamiento de placas a la altura de Curicó", explica.Hacia el norte¿Por qué la fractura enfiló hacia el norte? Porque hacia el sur no había suficiente energía acumulada. El terremoto de 1960 (de 9,5 grados) liberó tanta energía que para el 27 de febrero aún no había transcurrido el tiempo suficiente para que ésta volviera a concentrarse.De la Llera junto con el USGS está trabajando en un mapa tridimensional de la zona afectada. El objetivo es medir cuánto cambió la topografía después del terremoto y calcular con mayor precisión dónde se localizaron los focos de liberación de energía. "Es posible que encontremos un tercer minifoco", dice.Con fotos tomadas por satélites, antes y después del sismo, pueden calcular cuánto se elevó o hundió la tierra tras el terremoto. La primera fotografía mostró que Lebu había "subido" 3 metros. La segunda pieza del puzzle devela que Concepción se elevó 1,2 metros, el puerto de Talcahuano 1,5 m y corrigió la estimación para Lebu a 3,36 m.De la Llera explica que se puede pensar que las zonas más cercanas al epicentro (Cobquecura) se habrían elevado más, pero los datos demuestran lo contrario. "Es un fenómeno complicado, que tiene factores geológicos locales que pueden cambiar el efecto de las ondas del sismo".Por ejemplo, hacia el norte, Iloca se hundió lo suficiente como para que el río Mataquito, que desemboca al sur de la localidad, cambiara su curso. "Al parecer hay una gradiente que parte con la elevación de la península de Arauco y que decrece, e incluso se hunde, en el segundo foco ubicado en el mar a la altura de Curicó", comenta.Esto explicaría los cambios en las olas que han detectado los surfistas de Pichilemu. Al hundirse el fondo oceánico cambia el espacio en que el mar se desplaza al llegar a la costa.El experto asegura que aún faltan años de estudios. Los modelos no son precisos, por lo que hay que pulir los resultados.De momento, pueden concluir que Santiago fue golpeado por la superposición de las ondas de los dos eventos, el foco inicial y el secundario. Aunque los dos puntos donde se liberó la energía pertenecen a un mismo terremoto, la Región Metropolitana fue embestida con la fuerza de un terremoto doble."Es posible que encontremos un tercer minifoco de liberación de energía".JUAN CARLOS DE LA LLERAINGENIERÍA UC]]></content>
		</document>
		<document id="d9820d0d22bf6c724baf7aaf0a02da43" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/04/nasa-el-terremoto-en-chile-afecto-la.html">			<content><![CDATA[Un científico de la agencia espacial utilizó un modelo informático para calcular los efectos del devastador sismo.El fuerte terremoto de 8,8 grados que sacudió Chile el último sábado , habría afectado el eje de la Tierra, afectando su rotación, según señaló un científico de la NASA, quien además señaló que **el día habría durado menos.Según un cable que recoge BusinessWeek , se utilizó un modelo informático para calcular los efectos del sismo, con lo cual se determinó que el día se habría acortado en 1,26 microsegundos (millonésimas de segundos), y, además, el eje, sobre el cual se equilibra el eje de la Tierra se debe haber corrido unos 8 centímetros aproximadamente.Richard Gross, geofísico del Laboratorio de Propulsión de la NASA (JPL), dijo que aunque estos cambios son difíciles de detectar físicamente, sí pueden ser vistos a través de modelos.“El acortamiento del día se explica por el llamado “efecto del patinador en hielo”. Cuando un patinador está dando giros sobre la pista y cierra los brazos sobre su pecho, comienza a girar más y más rápido. Cuando se cambia la distribución de la masa sobre la tierra, el ritmo de rotación también cambia”, explicó a BusinessWeek el geólogo David Kerridge.Para Andreas Rietbrock, profesor de Ciencias de la Tierra en la Liverpool University del Reino Unido, también las islas aledañas pudieron haber sufrido cambios.]]></content>
		</document>
		<document id="f33add050440c9db4dda5c78960e7fe4" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/04/volvio-el-temor-chile-un-terremoto-de-6.html">			<content><![CDATA[Cuando Chile comenzaba a sentir la calma, la naturaleza otra vez se hizo presente. Aún no se reportaron víctimas ni daños materiales.| 23/04/2010 | 10:00Foto del terremoto ocurrido hace dos meses atrás. CIUDAD DE BUENOS AIRES (Urgente24) Cuando Chile comenzaba a sentir la calma, la naturaleza otra vez se hizo presente. Un sismo de magnitud 6º estremeció el viernes al sur del país vecino, con su epicentro cerca de una ciudad que quedó fuertemente dañada por el devastador terremoto de fines de febrero, pero no hubo reportes inmediatos de afectados. Residentes en la región del Bío-Bío se despertaron con el temblor que duró unos 25 segundos, informó la emisora local Radio Cooperativa."No hay reportes de daños a la infraestructura o heridos, pero la gente estaba conmocionada", dijo un portavoz de la estatal Oficina Nacional de Emergencias (Onemi).El Servicio Geológico de Estados Unidos (USGS por su sigla en inglés) informó que el sismo tuvo una magnitud de 6,1, a las 6:03 hora local, con epicentro a 66 kilómetros al sur de la ciudad de Concepción.El terremoto del 27 de febrero tuvo una magnitud de 8,8 y provocó tsunamis con un saldo de alrededor de 500 muertos y la ruptura de rutas y ciudades. Causó un estimado de 30.000 millones de dólares en daños a infraestructuras, viviendas e industrias, según el Gobierno chileno.]]></content>
		</document>
		<document id="132f1f8a30e937bbe8818944a10e0e73" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/05/difunden-en-chile-un-video-que-muestra.html">			<content><![CDATA[Grabado por un funcionario, la cinta, que se encuentra en varios portales electrónicos, muestra parte de lo ocurrido esa madrugada en que hubo serias descoordinaciones entre el Servicio Hidrográfico y Oceanográfico (Shoa) y el Gobierno y ha derivado en una investigación especial en la Cámara de Diputados y en la salida del jefe de esa entidad de la Armada. Mirá el video.por EFEUn vídeo grabado en la Oficina Nacional de Emergencia de Chile (Onemi), minutos después del terremoto del 27 de febrero y donde se observa la descoordinación y nerviosismo de los funcionarios frente a la entonces presidenta Michelle Bachelet, fue difundido hoy por la prensa.La grabación, que también fue emitida por Canal 13 y entregada por la propia Onemi, muestra la primera reunión de Bachelet a las 5:01 horas (09:01 GMT), junto con la ex directora de la Onemi, Carmen Fernández, representantes del Gobierno, las Fuerzas Armadas y de Orden.Grabado por un funcionario de la entidad, la cinta, que se encuentra en varios portales electrónicos, muestra parte de lo ocurrido esa madrugada en que hubo serias descoordinaciones entre el Servicio Hidrográfico y Oceanográfico (Shoa) y el Gobierno y ha derivado en una investigación especial en la Cámara de Diputados y en la salida del jefe de esa entidad de la Armada.En la grabación se observa que doce minutos después de la llegada de Bachelet a ese organismo no estaba presente un funcionario de la Marina y que no había certeza de lo que había ocurrido.Al comienzo de la cinta, la ex mandataria dice a los presentes que "la eventualidad de un tsunami (en Constitución, en el sur de Chile) había sido descartada por la Armada de Chile, sin embargo, tenemos información parcial que señala que habría habido un tsunami..."En la grabación se escucha decir a Bachelet "me gustaría que estuviera alguien de la Armada aquí. Si hubo un tsunami en (la isla) Juan Fernández a pesar de que la Armada dice que no hay riesgo, hay que estar alerta, porque nos dijeron que no pasaba nada, pero tenemos información de que no es tan así"."Me preocupa qué información damos, porque si pasa algo, sería una responsabilidad tremenda", señala Bachelet mientras los funcionarios dan vueltas a su alrededor sin tener que ofrecerle."Ojalá venga alguien de la Armada. ¿Tenemos alguien que pueda venir?", pregunta Bachelet, a lo que le responden: "No vamos a ganar mucho, porque no va a tener más información de la que tenemos acá".A las 07:03 horas (11:03 GMT), la entonces directora Carmen Fernández pone en duda la información entregada por el Servicio Hidrográfico y Oceanográfico (Shoa)."Aquí ya no hubo tsunami, pero con lo que pasó en Juan Fernández (olas gigantes) me descoloca", confidencia Fernández, antes de continuar la reunión."Entonces hay que decir que estamos en seguimiento y cualquier cosa vamos a informar", resuelve Bachelet en la cinta.También se observa a Bachelet discutir con su ministro de Defensa, Francisco Vidal, por la demora en colocar en el aire a los helicópteros.Vidal le dice a Bachelet que a las nueve de la mañana pueden estar listos los pilotos con sus naves, a lo que Bachelet responde "¡A las nueve!. Es un poco tarde. ¿Yo pedí a las cinco de la mañana el helicóptero?".El entonces subsecretario del Interior, Patricio Rosende, pregunta "¿No podemos llevarla en el helicóptero de Carabineros al Grupo 10?", donde se ubica la base de helicópteros, a lo que Carabineros (policía militarizada) responde: "¡Estamos tratando de coordinar eso!".La Comisión Investigadora de la Cámara de Diputados revisará el vídeo grabado y un dossier que consta de 76 páginas en la que se entrega una cronología de las conversaciones y que se reconstruye también en base a los testimonios de los funcionarios allí presentes.Link permanente: http://www.mdzol.com/mdz/nota/208195]]></content>
		</document>
		<document id="88ae606b1b815ca06a65d0a7d16433cd" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/05/otro-sismo-en-chile-fue-de-64-grados.html">			<content><![CDATA[Tuvo una intensidad de V grados en la escala internacional de Mercalli, que va de uno a doce, en Tomé, Los Ángeles y Concepción, localidades del Biobío.Todo indica que, por sus características, no hay riesgo de que se origine un tsunami. Por el momento, no se registraron víctimas fatales ni heridos.Un fuerte sismo de 6,4 grados de magnitud en la escala abierta de Richter sacudió hoy la zona sur de Chile, sin ocasionar víctimas o daños visibles, según las autoridades.El sismo se registró a las 19.09 horas (23.09 GMT) y según datos del Servicio de Geología de Estados Unidos, su epicentro se localizó bajo el mar, 55 kilómetros al sur de la localidad de Lebu, en la región del Biobío.La profundidad del epicentro fue de 20,6 kilómetros, indicó el organismo.La Oficina Nacional de Emergencia (ONEMI), en tanto, indicó que el movimiento telúrico tuvo una duración de unos treinta segundos y se sintió en las regiones del Biobío, La Araucanía, Los Ríos y Los Lagos, en la zona sur del país.Esta sacudida de la tierra tuvo una intensidad de V grados en la escala internacional de Mercalli, que va de uno a doce, en Tomé, Los Ángeles y Concepción, localidades del Biobío.En La Araucanía, alcanzó los V grados Mercalli en Reinaco y Purén, mientras que fue de IV en Angol, Temuco, Puerto Saavedra y Queule.En Valdivia, en la región de Los Ríos, el sismo fue de IV grados Mercalli, y en la región de Los Lagos alcanzó III grados en Osono y II en Puerto Montt.El Servicio Hidrográfico y Oceanográfico de la Armada (SHOA) informó que no hay riesgo de tsunami.]]></content>
		</document>
		<document id="da26b0798a50e110c1fc924791f95168" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/06/nuevo-sismo-enciende-las-alarmas-en.html">			<content><![CDATA[Un nuevo sismo de 5,1 en la escala de Richter encendió las alarmas en Chile. Las regiones de Valparaíso, O'Higgins y Santiago se vieron afectadas aunque no reportaron grandes daños ni víctimas.| 25/06/2010 | 13:10Un temblor de 5,1 grados de magnitud en la escala de Richter sacudió hoy las regiones de Valparaíso, Santiago y O'Higgins, en el centro de Chile, sin ocasionar víctimas o daños de consideración, según informaron las autoridades.El movimiento telúrico ocurrió a las 10.34 horas (14.34 GMT) y su epicentro se localizó bajo el mar, a 43 kilómetros al noroeste de Valparaíso y a unos 150 al noroeste de Santiago, a una profundidad de 32,1 kilómetros, informó el Instituto Sismológico de la Universidad de Chile.En tanto, la Oficina Nacional de Emergencia (Onemi), señaló que el sismo alcanzó una intensidad de cuatro grados en la escala internacional de Mercalli, que va de uno a doce, en Petorca, Quillota y Valparaíso; de tres grados en Quintero y San Antonio y de dos grados en Melipilla, Navidad, Rancagua y Santiago.Este fue el segundo temblor registrado hoy en el centro de Chile, tras uno registrado a las 06.29 horas (10.29 GMT) en la región del Maule, que según el Servicio Geológico de USA, tuvo una magnitud de 4,9 grados Richter.El epicentro de este temblor se registró en tierra firme, a 20 kilómetros al sur de Talca y a unos 270 de Santiago, a una profundidad de 35 kilómetros.]]></content>
		</document>
		<document id="34541b1ad89adb627be6ed8a45eab99f" url="http://talisman-terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/07/por-un-sismo-de-48-volvio-temblar-chile.html">			<content><![CDATA[El movimiento se registró en la región de La Araucanía, en el sur de Chile, sin ocasionar víctimas o daños visibles.| 29/07/2010 | 09:59CIUDAD DE BUENOS AIRES (Urgente24).- Un temblor de 4,8 grados de magnitud en la escala de Richter sacudió hoy la región de La Araucanía, en el sur de Chile, sin ocasionar víctimas o daños visibles, según dijeron las autoridades.El movimiento, que se extendió también a parte de la vecina región de Los Ríos, se registró a las 06:04 horas (10:04 GMT) y su epicentro se localizó a 50 kilómetros al suroeste de la ciudad de Temuco a unos 700 de Santiago, a una profundidad de 24,3 kilómetros, según datos del Servicio Geológico de USA.Las autoridades regionales de Emergencia, en tanto, dijeron que el temblor alcanzó una intensidad de cinco grados de la escala internacional de Mercalli, que va de uno a doce, en la localidad costera de Toltén y de cuatro en Temuco, Puerto Saavedra, Renaico y Angol y de dos grados en Valdivia, la capital de la región de los ríos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>