<author id="3e6564283699a510dcd94bee3b6893de" url="bitacoranoticiera.wordpress.com" feed="bitacoranoticiera.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="924335f766e9e5849870e95cab3e0e84" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/24/pinera-promulga-ley-de-inscripcion-automatica-y-voto-voluntario/">			<content><![CDATA[23.01.2012 En su discurso, el mandatario se dirigió a “nuestra juventud que ha estado distante y alejada de la política, que no participa de nuestros registros electorales y que no expresa su voz a través del voto libre, soberano e informado”, invitándolos a “incorporarse en plenitud a nuestra democracia” y enfatizando que “Chile los necesita […]]]></content>
		</document>
		<document id="f4b86b4b73b9db3f547a643c738f67a9" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/24/tne-alumnos-en-practica/">			<content><![CDATA[Los alumnos que realicen su práctica profesional en el verano, específicamente en el mes de Febrero deberán extender su beneficio de la tarifa rebajada. Fecha de Postulación: Del 09 al 13 de enero 2012 en Vidaurre Nº1550 segundo piso, Servicio Bienestar Estudiantil. Del 16 al 27 de enero 2012 en Calle Dieciocho #109, Edificio de […]]]></content>
		</document>
		<document id="3f3e0accf5227c95e6d3b91e2aa4a64d" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/24/utem-diseno-industrial-exposicion-de-productos-alimentados-por-energia-solar/">			<content><![CDATA[Exposición y demostración de Productos de uso urbano y doméstico alimentados por energía renovable y gratuita de estudiantes de la carrera de diseño Industrial de la Universidad Tecnológica Metropolitana, UTEM, a cargo de los profesores Tomás Cárdenas y Pablo Díaz. La exhibición se realizó en el Placio Cousiño en calle Dieciocho 480, Santiago el día […]]]></content>
		</document>
		<document id="2bb465b2dceab220e9307e4f84b4b48b" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/26/alumnas-y-apoderados-se-toman-nuevamente-internado-femenino-en-nunoa/">			<content><![CDATA[26.01.2012 La ocupación fue llevada a cabo por un grupo de 50 personas, de las cuales 25 son estudiantes y la otra mitad apoderados. Noticia Completa en ElMostrador.clArchivado en: El Mostrador]]></content>
		</document>
		<document id="f74da8eb9c8e06e59be155c7e3e17d2a" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/26/director-de-educacion-en-nunoa-por-retoma-del-internado-la-decision-de-anular-las-matriculas-ya-esta-tomada/">			<content><![CDATA[26.01.2012 Según Raúl Fernández, la decisión de no renovar 18 cupos la tomó el Consejo de Profesores. Además, aclaró que “por el momento descartamos solicitar desalojo”. Noticia Completa en LaTercera.comArchivado en: La Tercera]]></content>
		</document>
		<document id="32b7e1fecd56fa792acd59efde386fcc" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/26/el-fin-de-los-creditos-corfo-que-deja-a-la-deriva-a-casi-4-mil-familias/">			<content><![CDATA[26.01.2012 Sin bombos ni platillos hace unos días la corporación estatal hizo un reservado anuncio: a partir de 2012 los créditos de pregrado ya no estarán disponibles. La noticia tomó de sorpresa a las familias que veían en esta la única alternativa para que sus hijos estudiaran y que temen que al ya no contar […]]]></content>
		</document>
		<document id="c4ded110dba24d8f51ac907ffab0bb13" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/26/las-amenazas-y-oportunidades-del-movimiento-estudiantil-para-la-batalla-final/">			<content><![CDATA[26.01.2012 Buena parte de la opinión pública sigue respaldando las demandas que levantaron Vallejo, Jackson y cía. La mala noticia es que ya no gustan ni las marchas no autorizadas, ni las tomas, ni los paros. En un escenario líquido, los líderes estudiantiles tienen el desafío no menor de reinventarse en el 2012, leyendo correctamente […]]]></content>
		</document>
		<document id="215eebab42f80661ea9d91f62705bf89" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/26/renunciado-consejero-nacional-de-educacion-la-omision-de-la-palabra-dictadura-no-es-un-hecho-fortuito/">			<content><![CDATA[26.01.2012 Alejandro Goic confirmó su salida del Consejo Nacional de Educación y aseguró que sólo ayer recibieron un documento del ministerio de Educación donde se repone el uso de la palabra “dictadura” en los textos escolares. Notciaia Completa en LaTercera.comArchivado en: La Tercera]]></content>
		</document>
		<document id="8a31f43080e70e2464df2573532c3440" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/26/transantiago-estudian-fondo-permanente-para-evitar-alzas-en-2012/">			<content><![CDATA[26.01.2012 Transportes busca garantizar recursos permanentes para financiar, al menos, el 45% del costo total del sistema. Noticia Completa en LaTercera.comArchivado en: La Tercera]]></content>
		</document>
		<document id="85cee881ff1c986a2978652cb2b992cb" url="http://bitacoranoticiera.wordpress.com/2012/01/26/un-grupo-de-alumnas-y-apoderados-volvio-a-tomarse-el-internado-nacional-femenino-en-nunoa-esta-madrugada/">			<content><![CDATA[26.01.2012 Los manifestantes adoptaron la medida en protesta al alcalde Pedro Sabat y la cancelación de matrículas de las alumnas que participaron en el movimiento de 2011. Noticia Completa en LaTercera.comArchivado en: La Tercera]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>