<author id="3e700793d3ff8ef8a4828544ca769e90" url="jurrolopito.blogspot.com" feed="http://jurrolopito.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="b1fc883d756ae28c5a0f0d8d96e2cf4" url="http://jurrolopito.blogspot.com/2005/08/buscando-la-excelencia-pedagogica.html">			<content><![CDATA[BUSCANDO LA EXCELENCIA PEDAGOGICA.A partir de 1998, se inserta a la Jornada escolar Completa, en el marco de una gran Reforma Educacional que se inicia a partir del año 90, teniendo por objeto entregar a los alumnos y familias chilenas mayor tiempo en el colegio a sus pupilos y aprendientes, con un nivel de exigencia sistemtica técnico pedagógica, cumplimiento de metas y mejoramientos integrales de estándares de rendimiento académicos de sus alumnos; de mejoramientode las prácticas pedagógicas y la b´squeda de curricula efectivas para el aprender a aprender. Por ello, lacomunidad escolar, con su planta de 12 docentes, han ido mejorando los productos esperados, atendiendo a alumnos de estratos de pobreza extrema, que acuden a la escuela en un radio de 30 km aproximadamente. Los desafío han sido tomados y los rendimientos medidos a nivel nacional nos han arrojado como consecuencia que en forma permanente hemos sido reconocidos por el Mineduc,como ESCUELA EXITOSA y merecedoras de el premio a la EXCELENCIA PEDAGOGICA desde 1998 a la fecha.. Los premios se recibido por el tezón de los profesores para atender alumnos y alumnas de alto riesgo... pero que satisfacen, a lo menos a la ESCUELA RURAL DE CATAMUTUN, La Unión, Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="7e6fd683259f76164f6bb7c85a964095" url="http://jurrolopito.blogspot.com/2005/08/escuela-rural-catamutunchile.html">			<content><![CDATA[En Chile, un país largo y angosto, en la Región de Los Lagos, muy al sur, casi al término del territorio continental, en una comuna de 30000 habitantes, y distante 22 km, en su sector rural, se encuentra la ESCUELA RURAL CATAMUTUN. Esta es una institución educativa que atiende a niños desde los 4 años, en Educ. Parvularia, hasta los 14 años en Enseñanza general Básica. Se encuentra en una zona geográfica de cordones montañosos bajos apegados a la Cordillera de la Costa. En medio de zonas que tienen a la explotación maderera como una gran recurso agroforestindustrial. Es una escuela priviligiada, que data de unos 45 años y que depende de la administración municipal de la Comuna de La Unión. Atiende a segmentos poblacionales heredados del antiguo sistema fiscal, gratuito.Entre sus servicios de apoyo alos alumnos, posee un sistemas de alimentación de JUNAEB y otro para los alumnos del Internado, con administración DAEM. La Unión.A nivel de apoyo técnico pedagógico, posee un Proyecto de Integración Educativa, para atender a niños con Necesidades Especiales, con problemas profundos de aprendzaje, a cargo de un Psicopedagogo, Don Marcos Andres Guevara Soto, dependiendo de un programa Comunal, asesorado por la Escuela Diferencial "Villa San José".Posee un laboratorio de computación, con 6 unidades y a partir de Agosto del presente año, cuenta con una antena satelital para conectarse a Internet. Lo anterior obedeció al ser seleccionada en un programa Nacional del Mineduc con apoyo de la Subtel, para el servicio escolar, como para los usuarios externos que requieran servicios particulares.Ha sido permanente preocupación de la Comunidad escolar catamutense el contar con una Multicancha. Ya se ha iniciado una parte de este proyecto que está liderado a traves de SECPLAC de la Municipalidad de La Unión..Administrativamente posee un Director y un Inspector General. una dotación docente de 12 profesores, 4 Inspectores para el Internado y un equipo importante de empleados de servicios menores. Todos mancomunados para entregar el meor bienestar de nuestros aprendientes.El sistema DAEM, ha incorporado para nuestros alumnos un subvención especial para contratar movilización hacia variados sectores aledaños rurales de la escuela. La población escolar que completa 160 alumnos provienen de áreaas como Santa Elisa ( 8 km), Ñanculen Alto (12 km), Cumuleufu ( 14 km), del sector limitrofe de la comuna de Valdivia, sector Los Ulmos, (30 km), Centinela (15 km) y desde la ciudad de La Unión (22 km)Para los alumnos internos dispone de un Bus de propiedad DAEM que diariamente desde las 0630 y 1900 hrs traslada alumnos del Liceo "RAAC" de La Unión, dado que su capacidad instalada permite ofrecer cupos de Internado a alumnos de esta Liceo, con un límite de 60 cupos.]]></content>
		</document>
		<document id="842c3dd23fcf3a0ea033ca9228778bc" url="http://jurrolopito.blogspot.com/2005/08/estructura-del-gobierno-estudiantil-de.html">			<content><![CDATA[ESTRUCTURA DEL GOBIERNO ESTUDIANTIL DE LA ESCUELA RURAL DE CATAMUTUN, LA UNION, CHILE.-El gobierno estudiantil tiene su génesis en el desarrollo de la Pasantía, como producto de la puesta en marcha del proyecto con que cada pasante se comprometió con el Ministerio de Educación de Chile, al retorno del extranjero. De esto hace ya 4 años. Se ofreció a los alumnos la Generación de un Presidente Estudiantil, secundado por un plano de Ministerios estudiantiles: Interior (Vicepresidente), Secretaría General de gobierno (Actas), De Educación, De Justicia, de Orden y Seguridad, de Medio Ambiente, otros. A la fecha, sobre esta actividad plena de los alumnos, quienes tienen un proceso electoral completo: con una Junta Electoral, donde cada cual tiene su Carné para sufragar. Cada curso o nivel es una Mesa receptora de Sufragios. En cada nesa existe un Padrón (los matriculados), existe el periodo de campaña con presentación de candidatos. cada Nivel o curso presenta sus candidatos y cada cual ofrece un Plan de Acción a los electores. Muchos candidatos han dicho: "tenemos que cambiar algo en la escuela, mejorar el clima organizacional de la misma, mejorar la disciplina desde el punto de vista de la comunidad escoalar, arreglar salas haciéndolas más alegres, mejorar actividades lúdicas, de recreo, etc.Los alumnos participaron en la formulación del Manual de Convivencia. Ellos aceptaban o rechazaban las propuestas de los profesores, daban a conocer la de ellos.. Se les reconoce el derecho a tener "una causa justa y un debido proceso frente a las irregularidades cometidas a una u otras normas de disciplina", "cada alumno "acusado" tiene derecho a ser defendido por un "abogado escolar" que puede ser un par, un profesor elegido por él o su propio apoderado. Todos los alumnos están conscientes que debido a su buen comportamiento, siempre tendrán un buen pasar.Esta experiencia, ha sido contada, relatada o expuesta en forma presencial al Ministerio de Educación, Departamento Provincial de Valdivia, al Centro de Perfeccionamiento e Investigaciones Pedagógicas del MINEDUC, han sido recopiladas evidencias y eviadas a la Universidad de Birmingham, Gran Bretaña, además, expuestas en revistas educativas en la Provincia, como ser la "EDUCAR 21"de los Ex Becarios Internacionales Mineduc., se ha entregado información y orientación para que se replique en alguna escuela en particular.El objetivo final del Gobierno Escolar, es prepararlo en su formación ciudadana, ya que cada nivel y sala representa, una vez a la semana en 90 minutos, un Ministerio que trabaja en función de un plan especial para conocer, antes de tiempo lo que le espera al ciudadano en la sociedad, conocer la importancia del trabajo en equipo: juntas de vecinos, centros deportivos, oficinas y servicios públicos.La iniciativa, tambien ha sido difundida por la televisión de la ciudad de La Unión, Chile, por radioemisoras.En suma. amigo lector, esta es una parte muy pequeña en que la Escuela y su planta docente entrega su compromiso con la educación chilena , en cumplimiento de su visión. En la actualidad, se mantiene la estructura y se ha dejado libertad para que el Presidente Estudiantil, alumno Juan Gillermo Ithal Molina y sus Ministros, desarrollen actividades por ellos acordados. ]]></content>
		</document>
		<document id="cf08d111c232ea8541a6f4f07b404ff6" url="http://jurrolopito.blogspot.com/2005/08/hacia-una-escuela-democratica.html">			<content><![CDATA[HACIA UNA ESCUELA DEMOCRATICA.-jurrolop@telsur.clComo necesidad de implementar un proyecto de innovación curricular, diseñado y preevaluado en la Pasantía "GESTION DEL CAMBIO CURRICULAR" realizada por el Director del establecimiento Don JUAN REINALDO ROJAS LOPEZ en el año 2000 en Gran Bretaña, ciudad y Universidad de Birmin-gham, luego de un periodo de estudios de 2 meses, sean desarrollando temáticas, investigaciones, realización de visitas- aprendizajes del funcionamientos de escuelas y colegios ingleses de esa ciudad de "las tierras medias de inglaterra"(midhland),en donde todo un milenario pueblos, con una historia monárquica de toda época, en donde se generan interminables guerras entre condados,traspasndo fronteras, empapándose y empapando culturas, llega a la época contemporánea en donde, como resultado global, se inicia una democratización de la enseñanza. La democracia, la independencia, la autonomía ho fa sido traída ni tratada a partir de esta fecha. Chile, y como chileno orgulloso, inicia a partir de 1810 su emancipación del"yugo español", como nos enseñaron nuestros profesores. Con Bernardo O¨Higgins Riquelme, nuestro procer y primer gobernante, trae desde Inglaterra estos "nuevos vientos de emancipación" a Chile y a la Améica toda. Pareciera que allá, en un pais eternamente colonialistas, desarrollado, también se inicio en los años 1985 una Democratización de la enseñanza. Surgen nuevos planes y Programas de estudios, se experimentan cambios profundos en el sistema educativo inglés, se inicia el término de la ESCUELA TRADICIONAL INGLESA, que incorporaba una férrea disciplina.Hoy la realidad ha cambiado, está cambiando. Están desapareciendo las discriminaciones raciales e ideas colonialistas. Cada ciudad, condado o urbe inglesa es cosmopolita. Todas las razas tienen derechos de igualdad. Ello ha llegado a las escuelas Primarias, secundarias y Colleges. Los alumnos tienen la oportunidad de generar sus gobiernos estudiantiles, inician periodos de conocimientos en gestión grupal, en participar en los Consejos Escolares, en un mano a mano con autoridades de cada localidad en torno a su colegio. Participan en la toma de decisión, conocen las improntas , los proyectos educativos, la visión y misión de su escuela, poseyendo una autodisciplina en base a la mediación, al consenso y al conocimiento, desde su estructura de los Manuales de Convivencias, que no siendo reglamentos disciplinarios, con acuerdos de respeto mutuo para tener y mantener un clima de aprendizaje en cada colegio.Esto lo trasvasijé en un proyecto, para iniciarlo a partir del año 2001 en mi ESCUELA RURAL DE CATAMUTUN, CHILE.]]></content>
		</document>
		<document id="ed381210bc6dd4391d070e8df71a626b" url="http://jurrolopito.blogspot.com/2005/08/la-democratizacion-en-la-escuela.html">			<content><![CDATA[LA DEMOCRATIZACION EN LA ESCUELA BASICA, A NIVEL DE ALUMNOS.-En el ámbito de replicar lo eprehendido y aprendido en las salas universitarias y escuelas inglesas, junto a otros 23 Directores chilenos en el intercambio de experiencias, lo escuchado a los alumnos ingleses de escuelas visitadas, de variadas edades y razas: africanos, raza amarilla, indonesios, indios, ingleses todos, quienes relataban sus experiencias como Gobiernos de Estudiantes, de sus logros, de sus éxitos... de sus alegrías y de las expresiones de los profesores y profesoras que asesoraban estas actividades de loa alumnos. Ellos formulan sus reglas de comportamientos, Ellos cuidan de sus pares en los recreso, en la sala, en los comedores. Su profesores les ayudan, pero no becesariamente están con ellos en los momentos libres...Lo positivo y rescatable de ello, es que inclúi en el Proyecto de "MEJORANDO LAS PRACTICAS PEDAGOGICAS, EN UNA ESCUELA DEMOCRATICA", un Gobierno estudiantil para todos los alumnos del colegio, desde kinder a Octavo Año básico.El proyecto fue monitoreado, desarrollado por el trabajo conjunto del Director de la Escuela, Profesor JUAN REINALDO ROJAS LOPEZ autor de la iniciativa; docentes implementadores y Asesores Sres Signifredo Monje Carrasco y Daniel Noriega Jara. La parte formativa de cómo funcionaría el Gobierno Escolar, se trabajó en Asambleas de Alumnos, dentro de un Taller de Formación Ciudadana. Importante ha sido el aporte del Profesor Signifredo Monje Carrasco, quien con una gran experiencia dirigencial y gremial pudo, junto al equipo, darle el significado a la PARTICIPACION DE LOS ALUMNOS en el Consejo de profesores y en el Equipo de Gestión a través de delegados o su Presidente, sea analizando temas de caracter general y de beneficio para los mismos alumnos.]]></content>
		</document>
		<document id="534a17840a9e38337b23691fa8113e2c" url="http://jurrolopito.blogspot.com/2005/08/la-democratizacion-nivel-de-docencia.html">			<content><![CDATA[LA DEMOCRATIZACION A NIVEL DE DOCENCIA EN LA ESCUELA.-Los énfasis entregados a partir del año 2001, como desarrollo de este proyecto de pasantía , en el marco de un Programa Nacional de Becas al Exterior, a docentes chilenos, denota la necesidad de :1.- Cambiar en los docentes en sus prácticas pedagógicas tradicionalistas hacia la experimentación de nueva curricula.2.- Cambio sustantivo del rol de implementador del docente, que dicta, que planifica, que evalúa y que califica; por un nuevo rol de un mastero aprendiente de los errors de sus alumnos a través de la investigación - acción de los no aprendizajes, que se preocupe de enseñar para aprhender lo que se lee, se informa, como un orientador para aprender más y mejor, dado que los avances y descubrimientos de la tecnoclogía y la ciencia avanzan a años luz y no todo LO SABE EL PROFESOR, entonces el énfasis es promover espacios para aprender a estudiar a sus discentes.3.- Cambio de rol y mentalidad en el antiguo sistema de calificar aprendizejes con aproximaciones numéricas, por un concepto de evaluar avances,detectar falenias y promover la autoevaluación del alumno, en la búsqueda de la metacognición, es decir el darse cuenta de lo ue sabe y lo que no sabe para aprenderlo.4.- Compartir el derecho del niño a ser considerado que aprende, que razona y que no es un "recipiente de materias o contenidos curriculares, para repetirlos mnemónicamente: a considerarlo en un contexto personalizado, que tiene falencias y que tiene virtudes, talentos, habilidads a descubrir y acrecentar. En suma conocer a sus alumnos y juntos crear una especie de "contrato de aprendizaje,evaluado yautevaluado", porque la vida de los adultos le exigirá herramientas que le permitan superar falencias, problemas, conflictos y dbe poseer un autoestima positivo y otras competencias burdamente, explicadas aqui, para reflexión.5.- Escuchar, escuchar y escuchar a sus alumnos, en sus dificultades, en sus problemas para que con estas confianzas, encuentre seguridad en lo que hace o determina, evitando formar un niño o niña resentidos.6.- Entregarle a sus alumnos las confianzas, transmitirles el compartir metas y resultados, intentar entenderlos porque están creciendo, producto de su biología humana, y que requiere comunicación, orientación para tomar decisiones razonadas, pensadas y repensadas para tener un futuro mediato con un proyecto positivo de vida.7.- Perfeccionamiento permanente del docente, preparación de sus clases en forma objetiva, con claros objetivos, con actividades que produzcan estos aprendizajes. El docente debe estar informado de lo acontecido diariamente, de su quehacer pedagógico, de sus compromisos académicos. de las metas que él se formule organizadamente... etc.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>