<author id="3e74fa5aa68e6ad2dc33b7ba6b88bb50" url="vitrinaaudiovisual.blogspot.com" feed="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="c2da73d648713505f9b370b2634dacec" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2005/09/la-musica.html">			<content><![CDATA[Este programa de radio llamado " Vitrina Audiovisual ", se emite desde Santiago de Chile Sudamérica. Es un programa noticioso musical, donde se le otorga una gran importancia a la música de cine, de antaño y de películas modernas.Nuestro público fiel siempre nos pide los temas de películas que a continuación detallaremos :1.- La Guerra de las Galaxias2.- El Señor de los anillos3.- Lo que el viento se llevó4.- Corazón valiente5.- Doña Flor y sus doa maridos6.- El Puente sobre el río Kuai7.- Los paraguas de Cherburgo8.- Doctor Chivago9.- Los perros de la calle10.- El padrino11.- La vuelta al mundo en 80 días12.- Casablanca13.- Batman inicia14.- Los 7 samurai15.- El pequeño emperador16.- Drácula17.- La familia Adams18.- El Exhorcista]]></content>
		</document>
		<document id="ada28026b996af096f8a07e13b1fdd09" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2006/05/te-invitamos-ti.html">			<content><![CDATA[INVITACION PARA TI....Si deseas participar...si deseas aportar con noticias...informaciones...temas sobre cultura del cine, televisión, videos ,teatro y otras artes audiovisuales,,,,ingresa a esta página y entrega tu aporte..comentario, fotografía..etc..te esperamos.]]></content>
		</document>
		<document id="e13675e517fceb1240d5b5588e810477" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2006/07/el-staff.html">			<content><![CDATA[El Equipo que trabaja en el programa radial VITRINA AUDIOVISUAL es el siguiente :Director y Conductor : Eliseo Levicán VargasReportera y comentarista área infantil : Constanza Gabriel LevicánProductora General : Elsa Torres GalarceProductor Musical : Chukito666 Director de Marketing : David Torres Este año, trabajaremos cubriendo varios eventos importantes sobre cine y otras artes audiovisuales aquí en Santiago de Chile.También el sector izquierdo de nuestra página les comunicaremos noticias breves.]]></content>
		</document>
		<document id="2226479800f33ea7f40bfb047200a42b" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2006/12/centro-de-extension-de-la-pontificia.html">			<content><![CDATA[CENTRO EXTENSION DE LA PONTIFICIA UNIVERSIDAD CATOLICA DE CHILE DIRECCIÓN : ALAMEDA 390 ESQUINA PORTUGAL EN SANTIAGO DE CHILEPROGRAMACION MES DE FEBRERO   de 2014Agenda de actividadesPROGRAMACIÓN  DEL  MES DE FEBRERO    2014CINE : Adiós al celuloideFecha: 17 de diciembre al 24 de enero.Horarios: Lunes a sábado, 10.00 a 20.00 hrs.Lugar: Centro de Extensión UC.Entrada liberada. El inicio del cine ocurrió en la mitología antigua cuando Narciso, extasiado ante su imagen reflejada en el agua, se consumió de amor por sí mismo. El lago fue la primera pantalla, y Narciso el actor y espectador. A partir de este concepto, se exhiben la historia, los detalles y anécdotas del arte cinematográfico a través de textos, imágenes y objetos como proyectores, películas de diversos formatos y otros en un didáctico y atractivo montaje.Biblioteca de Humanidades invita junto al Instituto de Filosofía y la Facultad de Educación al ciclo de cine  El Perdón.Siguiendo con el formato del ciclo anterior, esta temporada de películas tendrá una temática desde la cual se generará una conversación al final de la exhibición. Esta vez analizaremos “el perdón” en los films seleccionados.CarteleraTODOS LOS MARTES18:00 hrs Biblioteca de Humanidades, campus San Joaquín.ENTRADA LIBERADAFacebook Cine Club HumanidadesEncontrarás noticias, las películas programadas y sus trailers.Descargar evento      ]]></content>
		</document>
		<document id="69a37a342a699907d0cbccdf5ebcb680" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2006/12/cine-arte-alameda.html">			<content><![CDATA[ALAMEDA BERNARDO OHIGGINS  139METRO BAQUEDANO SANTIAGO DE CHILECentro Arte AlamedaCINE ARTE ALAMEDA ,SANTIAGO DE CHILEPROGRAMACION  MES DE  FEBRERO   DE  2014.-Dënver"Fuera de Campo" en Centro Arte Alameda 24 de EneroRod SáezContinúa la "Gira de Campo" de Dënver Comienza 2014 con buenas noticias y muchas buena criticas que sitúan a Dënver y su ultimo disco "Fuera de Campo" entre lo mejor editado en al año recien pasado tanto en Chile como en Hispanoamerica.Tambien se confirma su presencia por primera vez en los festivales SXSW de Austin en EEUU y ademas del conocido Festival Nrmal de Monterrey,México.Colombia tambien será parada dentro de marzo,reencuentro con Bogotá el dia 21 de marzo.Asi que motivos de sobra para celebrar este viernes 24 de enero en Cine Arte Alameda y presentarse en grande y con banda completa para largo.La cita desde las 23.00hrs$4000 hasta medianoche, $5000 después.Alameda 139/Santiago.HomeATOM™ Presenta: HD / 22 de Enero - Centro Arte Alameda.Martes, 14 de Enero de 2014 16:00 Rod SáezMiercoles 22 de Enero, 2014, en el Cine del Centro Arte Alameda.Live set: ATOM™ , presentando su disco "HD"2 Funciones: 21:00 hrs. - 22:30 hrs.Centro Arte Alameda: Alameda #138Precio: 5.000 (Con Cover)+ Fiesta Post Show.Colabora: Absolut, Jameson y Ron Habana.Mayores de 18No es exagerado considerar al músico alemán Uwe Schmidt (Atom TM) como uno de más imaginativos y prolíficos talentos de la electrónica mundial en las dos últimas décadas. Desde 1988 ha publicado discos en sellos de culto como Mille Plateaux, Rephlex, Fax, o el suyo propio Rather Interesting, bajo innumerables alias entre los que destacan (por más conocidos) Lassigue Bendthaus, Atom Heart, Lisa Carbon Trio, y los actualmente activos Señor Coconut y Atom TM. Además de colaboraciones con importantes músicos de la talla de Haruomi Hosono (Yellow Magic Orchestra), Bill Laswell, Tetsu Inoue, Burnt Friedman (como Flanger) o Pete Namlook, entre otros- Uwe ha desarrollado una visión musical innovadora y muy personal, tocando a su manera estilos muy variados: desde pura experimentación digital, acid-techno, tecno pop, EBM, lounge y jazz electrónico,...hasta sus populares versiones pseudo-latinas de éxitos de Kraftwerk o la Y.M.O. Liedgut (Raster-Noton 2009) es su nuevo y aclamado disco, que cuenta con la colaboración excepcional de Florian Schneider (Kraftwerk) y supone, respecto a sus últimos trabajos, un regreso a la pura música electrónica. Aquí Atom TM se inspira, desde su singular punto de vista, en la música clásica del romanticismo alemán y su influencia posterior de alguna manera en pioneros electrónicos como Oskar Sala o Kraftwerk.Su disco HD, editado en 2013 es considerado uno de los mejores albumes del año recién pasado.Actualizado ( Martes, 14 de Enero de 2014 16:05 )DESTACADOS  2/12ATOM™ Presenta: HD / 22 de Enero - Centro Arte Alameda.Miercoles 22 de Enero, 2014, en el Cine del Centro Arte Alameda.Live set: ATOM™ , presentando su disco "HD"2 Funciones: 21:0...LEER MÁS...El Largometraje chileno Hembra, recientemente exhibido en Cannes 2013, se estrena en Santiago. Hembra es ficción existencial, cine de autor, polémica, poética, provocativa, original, controversial, sensual e indolente. Hembra toca sin pudor temas psicológicos y sociales candentes que abren una puerta al ser humano hastiado del ego, del consumo, de la indiferencia personal y social como seres con necesidades espirituales. Hembra es un Grito a la masa anestesiada. Hembra es cine evolutivo.Duración: 76 minutosActores: Isis Kraushaar H, Max Goldberg, Luis Allende, Paulina Stay, Carolina Paulsen, Hija de Perra.Dirección, Producción,Guión, Montaje: Isis Kraushaar H, Cristobal Vargas P.Cámara y Fotografía: Carlos Montero O, Cristóbal Vargas P.Post- Producción Sonido: Pepe de la Vega, Cristian Larrea, Pablo Mardones.Música: Matias Opazo, Ivan Jadresic, Creobal, Isis Kraushaar H.Arte: Gustavo Daza , Carola Carstens, Isis Kraushaar H.Maquillaje: Carel Fernández Fleming, Isis Kraushaar H.http://www.hembralapelicula.comHome | Música - El Living | I N D I E O | Ceremonial showcase . 25 Enero EL LivingI N D I E O | Ceremonial showcase . 25 Enero EL LivingRod SáezEste sabado 25 de Enero sera nuestro punto de partida para mostrar el trabajo que hemos desarrollado en este ultimo tiempo , Indieo es nuestro crew, sello y movimiento donde convergen el hip hop instrumental, el future bass y los beats experimentales.Nuestra primera compilación lleva por nombre "Ceremonial" que por cierto puedes descargarla gratuitamente desde indieo.bandcamp.com y será lo que presentaremos este sabado en Centro Arte Alameda con una ceremonia donde esperemos que vibren con los live acts, sin sacar a bailar a nadie mas que a uds mismos, esto es musica para pensar, vibrar y sentir .LINE UP :Kronos JetYawar (live act)https://soundcloud.com/kronosjetyawarFant-Beats (live act)https://soundcloud.com/fant-musicDaniel Muerez aka Dj perez (live act)https://soundcloud.com/danielmuerezAntioch (dj set)https://soundcloud.com/antiochJuan Faúndez aka OUSHET (dj set)https://soundcloud.com/oushetANZESTRO (live act)https://soundcloud.com/anzestro__Invitado especial : FOEX (live act)www.potocodiscos.cl__Fiesta post show : Dj Pharuk - SEVEN .indieo.cl | indieo.bandcamp.com | soundcloud.com/indieosabebien.clI N D I E O .Home | Música - El Living | Concierto de Tus Amigos Nuevos y Survey Team 23 Enero El LivingConcierto de Tus Amigos Nuevos y Survey Team 23 Enero El LivingRod SáezPara seguir celebrando este 2014, hay concierto de las bandas nacionales Tus Amigos Nuevos y Survey Team por primera vez juntos en el Living del Cine arte Alameda y para que la fiesta no pare contaremos con la presencia de DJ Salinger y DJ Gabpintov!$3000 hasta las 00:00 luego entrada general $4000.Dirección Av. Libertador Bernardo O`Higgins 139, Santiago.HomeCineRequiem for Detroit del cineasta Julien Temple, Rod SáezLa cruda realidad de una ciudad que fuera ciudad modelo y símbolo del "Sueño Americano", ahora convertida en ruinas y recientemente declarada en quiebra, todo retratado bajo el lente de Julien Temple, director inglés famoso por sus películas con Sex Pistols, David Bowie, The Clash entre otros y videoclips a gente como Rolling Stones, Duran Duran y Blur.Detroit es una ciudad apocalíptica. Parece haber sido azotada por una guerra y sus ruinas aún no han sido reconstruidas. Fundada bajo la doctrina de la segregación racial, su evolución está dirigida por las multinacionales automovilísticas "Los tres grandes (General Motors, Ford y Chrysler)" dejando a los sucesivos ayuntamientos como meros ejecutores de los designios empresariales. Así pues, la política siempre estuvo dirigida por y para los accionistas de las empresas y nunca para el pueblo.Este documental dirigido por Juien Temple muestra cómo está ahora la ciudad, nos introduce brevemente por la historia que la vio crecer y derrumbarse, desde la producción en masa de Ford, la crisis de 1929 y su nuevo auge con la segunda guerra mundial, las luchas sindicales y disturbios raciales, hasta el declive actual, donde solo puede vislumbrarse algo de luz en las nuevas corrientes de agricultura urbana en este experimento de capitalismo posindustrial.Temple, quien ha trabajado haciendo documentales y películas para artistas como David Bowie, Sex Pistols, The Clash, además de dirigir videoclips para Rolling Stones, Blur, Duran Duran, Michael Jackson, entre otros, lleva la música en su sangre, hilando la historia de la ciudad con música de artistas como Eminem, MC5, Supremes, David Bowie. Un viaje a través del tiempo al ritmo de la música y los movimientos sociales.http://www.julientemple.com/BBC Documentary: Requiem For Detroit Trailer on Vimeo.Rodriguez - Searching for SugarmanLunes, 16 de Diciembre de 2013 16:09 Rod SáezA finales de los años 60, un misterioso músico fue descubierto en un bar de Detroit por dos productores que quedaron prendados de sus melodías conmovedoras y de sus letras proféticas. Grabaron dos discos que ellos creían que situarían al artista como uno de los más grandes de su generación. Sin embargo, el éxito nunca llegó. De hecho, el cantante desapareció en la oscuridad en medio de rumores sobre su horripilante suicidio encima del escenario. Mientras la figura del artista se perdía en el olvido, uno de sus vinilos llegó a la Sudáfrica del Apartheid, multiplicándose por todo el país en grabaciones piratas, y durante las dos siguientes décadas Rodríguez se fue convirtiendo en un fenómeno, en un icono de la libertad y el "anti-establishment". Mucho tiempo después, dos fans sudafricanos se empeñaron en averiguar qué pasó realmente con su héroe. Su investigación los condujo a una historia aún más extraordinaria sobre el mito del artista conocido como "Rodríguez". Esta es una película sobre la esperanza, la inspiración y el poder de la música.Ganador del Oscar 2013 a Mejor Documental2012: Oscar: Mejor documental2012: Premios BAFTA: Mejor documental2012: Festival de Sundance: Premio del público (mejor documental internacional)2012: Satellite Awards: Nominado a Mejor largometraje documental2012: National Board of Review (NBR): Mejor documental2012: Asociación de Críticos de Los Angeles: 2ª posición para Mejor documental2012: Premios Guldbagge: Mejor documental. 6 nominaciones2012: Directors Guild of America (DGA): Mejor director (Documental)2012: Asociación de Críticos de Chicago: Nominada a Mejor documental"Un documental fresco e inesperado que funciona como un misterio de los de morderse las uñas y como un billete para viajar en un torbellino donde luchan el arte y el comercio. (...) Puntuación: ??? (sobre 4)"Peter Travers: Rolling Stone crítica positiva>"Espero que podáis ver esta película. Os lo merecéis. Y sí, existe porque es necesario que exista. Puntuación: ???? (sobre 4)"Roger Ebert: Chicago Sun-Times crítica positiva"Se mueve a un ritmo relajado, en sintonía con el misticismo de su temática"Michael Phillips: Chicago Tribune crítica positiva"La búsqueda de un icono del pop perdido hace mucho tiempo tiene una recompensa inesperada. Puntuación: ???½ (sobre 4)"John Anderson: Newsday crítica positiva]]></content>
		</document>
		<document id="861cb985363d8c1c4152b101bc4fad67" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2006/12/cinemateca-nacional-santiago-de-chile.html">			<content><![CDATA[Cineteca Nacional Palacio de la MonedaSantiago de ChilePROGRAMACION  DEL MES DE FEBRERO  DE 2014.PROGRAMACION DEL  MES DE FEBRERO   DE 2014.             sábado, 1 de febrero12:00 Cine Niños - 7a Muestra de Cine y Video Indìgena.Archivo DigitalSe recomiendan los siguientes navegadores: Con acceso remoto, el Archivo Digital ofrece libros de arte, catálogos de exposiciones individuales y colectivas, revistas de escasa circulación y continuidad de arte chileno desde los años 60 hasta el presente, así como también videos de artistas, entrevistas, conferencias y coloquios realizados por el Centro de Documentación del Centro Cultural. Actualmente el Archivo Digital se conforma de 250 documentos impresos y 20 videos descargables desde el portal web del Centro de Documentación, e incluye una selección de documentos específicos sobre la escena artística en el Sur de Chile, disponible en elArchivo de Artes Visuales en Valdivia 70-80.Estos materiales, de alta demanda de consulta, cumplen con el objetivo de ser fuentes de estudio para los investigadores sobre la producción artística y crítica del país. El Centro de Documentación agradece el uso adecuado de lectura e impresión de los materiales y recomienda leer las Normas de Uso del archivo digital, previo a su consulta.Leer másArchivo Artes Visuales en Valdivia 70-80El Archivo Artes Visuales en Valdivia 70-80, se compone de una selección de 50 documentos digitales desde 1977, año en que la Universidad Austral crea el Instituto de Artes Plásticas y la carrera de Bachillerato en Artes Plásticas hasta 1987.Leer másEspecialA 40 AÑOS DEL GOLPECARTELERA DE CINEConsulta “in situ” de biblioteca y videoteca del archivo de la Cineteca. Acceso gratuito.Martes a sábado 12:00 a 19:30 horas.CICLOS DE CINE CENTRO CULTURAL PALACIO LA MONEDA Fundada 7 marzo 2006 Miembro Asociado FIAF Federación Internacional de Archivos Fílmicos Plaza de la Ciudadanía 26, Santiago Centro MEDIATECA HORARIOS DE LAS FUNCIONES DE CINE : 13,30 HRS. 16,OO HRS, Y 19 HRS. VALOR ENTRADA GENERAL : $ 1.200 VALOR ENTRADA ESTUDIANTES Y TERCERA EDAD : $ 600. ABONO POR 10 ENTRADAS : $ 6.000 DOMINGO ENTRADA GRATUITA. http://www.cinetecanacional.cl/ http://www.ccplm.cl/ ]]></content>
		</document>
		<document id="4059acab667a85f77e62eeb4da189ea5" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2006/12/teatro-de-la-municipalidad-de-maipu.html">			<content><![CDATA[TEATRO DE LA COMUNA DE MAIPU PROGRAMACION DEL MES DE FEBRERO   DE 2014Actividades de Maipú El Templo Votivo de Maipú será el escenario para la exposición “Recuerdos de una visita memorable”, la que recoge la vida del Beato Juan Pablo II y su relación con Chile, y en especial con Maipú.De los autores Jaime Mallea y Manuel Roco, la exposición rescata la relación del Beato con Chile, específicamente el Proceso de Mediación por la Paz entre Chile y Argentina; su visita al país; y su legado.Localización: Santuario Nacional de MaipúMercado Municipal de Maipú El Mercado Municipal de Maipú nace de la erradicación definitiva de La Feria Chacarera que se ubicada en antaño en la Av. 5 de Abril, hasta mediados del año 1977 aproximadamente. En ese entonces, el ctual terreno que ocupa, fen Av. Primera Transversal Nº 2100, fue cedido por el ilustre vecino de la comuna y ex alcalde, José Luis Infante. En un principio fueron 90 los locales que se instalaron para ofrecer productos como verduras, frutas, y pescados. Hoy son 214, y la oferta incluye restoranes, bazares, florerías, talleres de pintura y sitios de arreglo de ropa y calzado. En 2008, un incendio destruyó una parte de los locales, y actualmente su remodelación es uno de los proyectos estratégicos del alcalde Alberto Undurraga, que incluye un mercado moderno y bonito que recoge las mejores tradiciones de nuestra comuna. Plaza y Monumento a los Vencedores de los Vencedores de Bailén Av. Pajaritos, entre General Ordónez y Maipú, frente a la manzana municipal 9253000 Maipú Chile Inaugurado el 13 de septiembre de 1910. Este es el único monumento que responde a una orden directa de Bernardo O’Higgins. En la GACETA MINISTERIAL N°44 del sábado 13 de junio de 1818, O’Higgins y Zenteno decretan que “en lo más descubierto de la loma, teatro principal de la batalla y de nuestros triunfos, se erija una pirámide cuadrangular de treinta pies de elevación”… en el decreto se estipula el contenido de las imágenes y los textos para cada una de las cuatro láminas de bronce que debía contener el monumento. El monumento se levantó finalmente el 13 de septiembre de 1910, en terrenos del fundo “El Alto”, arrendado por don Serafín Zamora. El dibujo de la fama fue realizado por el dibujante del ejército Ignacio Yachaustegui. La escultura es obra del fundidor don Francisco Fayo y la fundición realizada por don Guillermo Dilli. ]]></content>
		</document>
		<document id="8692a05bd59e2517332f9fb90f2c2aaf" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2008/08/radio-futuro-de-suecia.html">			<content><![CDATA[12  años de antiguedad y trabajo radial cumplió el pasado 22 de Octubre, la radio Futuro de Suecia. Queremos destacar a través de este sitio, que la Radio Futuro de Suecia cumplió un año más de vida, haciendo patria , transmitiendo en español las 24 horas del día , a través de la 88.4 FM estéreo. Esta radio fue crea por un grupo de latinamericamos y chilenos residentes en Suecia. De ese grupo hay unos amigos chilenos residentes en Estocolmo, y ellos realizan varios programas para Chile , dando a conocer sobre todo a las nuevas generaciones de chilenos nacidos en Suecia de lo que es y fue Chile. Le envio un gran abrazo al director de la radio Futuro de Suecia. Estocolmo, a mi amigo Lope López. Vosotros podeís sintonizar radio futuro de Suecia a través de : http://www.radiofuturo.se/o pueden escribir un email a : radio@radiofuturo.seQuiero informarles que el que suscribe este blogs. Eliseo Levicán Vargas, 60 años de edad, chileno, que reside en Santiago de Chile, con más de 20 años de experiencia en radio y en trabajo en el área de Prensa y Noticias, es desde hace un año corresponsal de noticias de radio Futuro de Suecia. Aprovecho de enviar un saludo muy cordial a todos los amigos que trabajan en Radio Futuro, y que sigan adelante con su hermosa labor.Muchas felicitaciones .RadioFuturo.se4.0 Desde Suecia para todo el mundoCasa Programas Audio en vivo Nosotros contacto Radio Media Förening i södertälje Radio Media Förenings es una asociación sin fines de lucro creada el mes de septiembre de 2002. Radio-Media Förening es responsable de las transmisiones radiales y por Internet de”Radio Futuro 88,4 FM”, que transmite desde el 22 de octubre del 2002. Desde la comuna de Södertälje, Estocolmo – Suecia.En su emisión radial es posible escuchar "Radio Futuro" en todo el Gran Estocolmo y algunos pueblos cercanos. Emisión que con mucho esfuerzo por parte del director de computación también hacemos llegar al mundo a traves de http://www.radiofuturo.se/Nuestro interés esta dirigido a mantener vigente nuestro idioma y las culturas latinoamericanas en esta región escandinava ,además de informar y entretener a quienes como usted nos escuchan y ven.Los integrantes de Radio-Media Förening. entregan a la asociación parte de su tiempo libre sin recibir salario o incentivo monetario por su labor. Radio Futuro 88,4 FM. se financia gracias a subvenciónes comunales, publicidad,donaciones particulares y aportes en dinero de sus integrantes.Gracias por estar en nuestra sintoniaRadio Futuro direcciónDirección de Correo Radio Futuro C/O Lope Lopez Köpmangatan 1 15171 Södertälje Correo Electronico radio@radiofuturo.seTeléfono +46 8 55063170 Página Internetwww.radiofuturo.sehttp://www.futuro.nu/ Director / otro personal Director: Lope Lopezlope@radiofuturo.seTecnicoAndrés Villarandres@radiofuturo.seRadioFrancisco Caneparadio@radiofuturo.seRadioRicardo Fernandezradio@radiofuturo.seCorresponsales Miguel Escobar ( Suecia ) , Laura Garcia ( México) ,Eliseo Arsenio Levicán ( Chile ), Eliseo Levicán Torres ( Chile) Locutores radiofuturo Gloria Cecilia Nelson Canela Juan Vicente Cristian Roberto Luisa ]]></content>
		</document>
		<document id="a21aff62efcc446ac1483ddba3c0beaa" url="http://vitrinaaudiovisual.blogspot.com/2009/03/filmodon-producciones.html">			<content><![CDATA[FILMODON PRODUCCIONES EN CHILEEVENTOS INFANTILESY EVENTOS PARA EMPRESAS ¡ Simplemente somos los mejores! Filmodon Producciones, lo mejor en fiestas infantiles. Fiestas Star Wars, Piratas del Caribe, Hi-5, Lazy Town, Backyardigans y mucho mas!Eventos para empresas.VISITA NUESTRA PÁGINA Y OBSERVA NUESTRAS OFERTASFono casa : 022-9856146Fono celular : 07-1391209 -089552303 EMAIL: animaciones@filmodon.clpágina WEB: http://www.filmodon.cl/SANTIAGO DE CHILE]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>