<author id="3fea90154cb29f8d74b9daaa1c481e1c" url="memoriasdechile.blogspot.com" feed="http://memoriasdechile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9bc2e09489c373e46b00ddbd9446ec16" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/08/actas-de-independencia.html">			<content><![CDATA[Cuando la incierta situación militar obligó a levantar el sitio de Talcahuano en los últimos días del mes de diciembre de 1817, don Bernardo O'Higgins determinó, mediante un acto de inteligente perspectiva histórica, declarar la independencia nacional un primero de enero de 1818 en la ciudad de Concepción. Así lo corrobora el documento suscrito ante el escribano público de Lima, don Baltazar Núñez del Pardo, el 17 de octubre de 1842, pocos días antes de su fallecimiento, donde expresa con su puño y letra:"... en primero de enero de 1818, como órgano de la voluntad nacional, declaré solemnemente la independencia de Chile en la ciudad de Concepción".Fuente: http://www.bcn.cl/bibliodigital/El 12 de febrero de 1818, Bernardo O'Higgins, Miguel Zañartu, Hipolito de Villegas y José Ignacio Centeno firmaron la proclama de la Independencia de Chile."La fuerza ha sido la razón suprema que por más de trescientos años ha mantenido al nuevo mundo en la necesidad de venerar como un dogma la usurpación de sus derechos y de buscar en ella misma el origen de sus más grandes deberes. Era preciso que algún día llegase el término de esta violenta sumisión: pero entretanto era imposible anticiparla: la resistencia del débil contra el fuerte imprime un carácter sacrílego a sus pretensiones, y no hace más que desacreditar la justicia en que se fundan. Estaba reservado al siglo 19 el oír a la América reclamar sus derechos sin ser delincuente y mostrar que el período de su sufrimiento no podía durar más que el de su debilidad. La revolución del 18 de Septiembre de 1810 fue el primer esfuerzo que hizo Chile para cumplir esos altos destinos a que lo llamaba el tiempo y la naturaleza: sus habitantes han probado desde entonces la energía y firmeza de su voluntad, arrostrando las vicisitudes de una gran guerra en que el gobierno español ha querido hacer ver que su política con respecto a la América sobrevivirá al transtorno de todos los abusos. Este último desengaño les ha inspirado naturalmente la resolución de separarse para siempre de la Monarquía Española., y proclamar su INDEPENDENCIA a la faz del mundo. Mas no permitiendo las actuales circunstancias de la guerra la convocación de un Congreso Nacional que sanciones el voto público, hemos mandado abrir un gran registro en que todos los Ciudadanos del Estado sufraguen por sí mismos libre y espontáneamente por la necesidad urgente de que el gobierno declare en el día la Independencia o por la dilación o negativa: y habiendo resultado que la universalidad de los Ciudadanos está irrevocablemente decidida por la afirmativa de aquella proposición, hemos tenido a bien en ejercicio del poder extraordinario con que para esta caso particular nos han autorizado los Pueblos, declarar solemnemente a nombre de ellos en presencia del Altísimo, y hacer saber a la gran confederación del género humano que el territorio continental de Chile y sus Islas adyacentes forman de hecho y de derecho un Estado libre Independiente y Soberano, y quedan para siempre separados de la Monarquía de España, con plena aptitud de adoptar la forma de gobierno que más convenga a sus intereses. Y para que esta declaración tenga toda la fuerza y solidez que debe caracterizar la primera Acta de un Pueblo libre, la afianzamos con el honor, la vida, las fortunas y todas las relaciones sociales de los habitantes de este nuevo Estado: comprometemos nuestra palabra, la dignidad de nuestro empleo, y el decoro de las armas de la PATRIA; y mandamos que con los libros del gran registro se deposite la Acta original en el archivo de la Municipalidad de Santiago, y se circule a todos los Pueblos, Ejércitos y Corporaciones para que inmediatamente se jure y quede sellada para siempre la emancipación de Chile. Dada en el Palacio Directorial de Concepción a 1 de Enero de 1818, firmada de nuestra mano, signada con el de la Nación y refrendada por nuestros Ministros y Secretarios de Estado, en los Departamentos de Gobierno, Hacienda y Guerra".Bernardo O’Higgins, Miguel Zañartu ,Hipolito de Villegas, José Ignacio Zenteno.Fuente:bicentenariochile.comProclamación de la Independencia de Chile:]]></content>
		</document>
		<document id="3a56ab2a25611dbd2c93836ae6bb58cd" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/08/actividades.html">			<content><![CDATA[¡Pon a prueba tus conocimientos resolviendo estos ejercicios! :DCompleta:a.- Inicio de la Patria Vieja ____________b.- Desastre de Rancagua ___________ c.- Bernardo o’Higgins ___________d.- Los realistas ________e.- Invasión francesa en España _________ f.- Primera bandera _________g.- Esclavos _________ h.- Bandera de la Patria Nueva _________i.- Tribunal Supremo Judiciario __________j.- Cementerio General ___________ encomendados; causa de la independencia; comienza la Reconquista; reemplazó la Real Audiencia; blanca, roja y azul; Primera Junta de Gobierno; lucharon contra criollos; amarilla, blanca y azul; creado durante la Patria Nueva; Director SupremoPreguntas de desarrollo:Responda el siguiente cuestionario y desarrolle las actividades planteadas:1.- ¿Por qué se dice que los gobiernos de Osorio y del Pont fueron extremadamente crueles?2.- ¿Qué ocurrió con el ejército patriota una vez vencido en el Desastre de Rancagua?3.- Haga un listado con los gobernantes que tuvo Chile durante el período de independencia, especificando desde qué año y hasta cuando estuvo al mando.4.- En la Patria Vieja, había una gran descontento de la población, ¿A qué se debe esto?5.- Nombre al menos tres obras y/o hecho importante de cada etapa nombrada anteriormente (Patria Vieja, Reconquista y Patria Nueva)Selección múltiple:1.- El conocido “Abrazo de Maipú”, ocurre en la Batalla que lleva el mismo nombre, siendo entre los personajes:a) Rodríguez y O’Higginsb) O’Higgins y San Martínc) Carrera y Rodríguezd) Carrera y O’Higginse) San Martín y Rodríguez.2.- Hecho que marca el término de la Patria Vieja y el comienzo de la Reconquista de la corona española:a) Batalla de Maipúb) Yerbas Buenasc) El Robled) Desastre de Rancaguae) Quechereguas3.- Los patriotas enviados a la isla de Juan Fernández como castigo, fueron desterrados durante el gobierno de:a) Abascalb) San Brunoc) O’Higginsd) Marcó del Ponte) Osorio4.- Primeros enfrentamientos entre españoles y criollos comenzados en 1813:a) Maipú y Yerbas Buenasb) Chacabuco y San Carlosc) Yerbas Buenas y San Carlosd) Tres Acequias y Membrillare) El Roble y Rancagua5.- Héroe que participó activamente en la independencia de nuestro país, sumándose a las liberaciones de Argentina y del Perú, entre otros:a) Carrerab) San Martínc) O’Reillyd) Manuel de Salase) Pareja ]]></content>
		</document>
		<document id="768c85d53cc4723bb01aadd12a5dd387" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/08/causas-de-la-independencia.html">			<content><![CDATA[Se sabe que hubieron muchas causas que influyeron en la desición de independencia de Chile. Se pueden dividir en:EXTERNAS:a) La Ilustración: movimiento intelectual comenzado en Europa, que criticaba a la sociedad y la manera de gobernar. Tenían como principio la igualdad de todas las personas y sus derechos.b) La Revolución Francesa:(1789) acontecimiento que, usando las ideas ilustradas, más otros recursos, logra disolver la monarquía absoluta de Francia. Esto hace que los criollos de nuestro país vean con admiración y un poco de temor, cómo pueden llegar a organizarse una sociedad, con el objetivo de lograr la independencia.c) La Independencia de Estados Unidos: En 1776, las colonias inglesas de Norteamerica, se revelan y se independizan de Inglaterra; demostrando que un gobierno autónomo puede funcionar.d) La invasión de Napoleón a España:(1808) Napoleón Bonaparte, captura al rey Fernando VII de España junto con su familia, provocando desorden y preocupaciones en el país, sumando a las colonias de América, como las de Chile. Comienzan a criticar lo que está ocurriendo y buscan una manera de organizar un gobierno fiel a la corona.INTERNAS:a) Ideas Reformistas de los criollos: los patriotas querían demostrar que podían ser más de lo que todos creían; querían ser más importantes y hacerse notar, diferenciandose de los españoles.b) Descontento de la población:- Secuelas del mal gobierno del último gobernador, Francisco García Carrasco.- Había favoritismo por los españoles al presentarse para cargos políticos.- Se debían pagar demasiados impuestos.- Al haber un monopolio comercial (exportar e importar solo con España) no había gran crecimiento en el desarrollo del país, y la economía estaba muy restringida.- La situación social de algunos criollos y mestizos.- La situación que había en España (captura del Rey).García Carrasco]]></content>
		</document>
		<document id="e5cb50981a286313f93155cf4c2451c0" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/08/la-patria-nueva-sumandose-los-hroes-y.html">			<content><![CDATA[La Patria Nueva:Sumandose a los héroes y personas importantes están:Juan Martín de Pueyrredón:Nació en Buenos Aires en 1776. Fue militar y político argentino.No terminó sus estudios y en 1795 fue enviado a Cádiz, en España, ya que su padre había fallecido y debía encargarse del negocio familiar. Pasó los años siguientes viajando por Francia y España.Regresó a Argentina en 1805 y al producirse la primera de las invasiones inglesas en 1806, se dirigió al campo y reunió un ejército voluntario que entrenó para recobrar la ciudad, participó junto con otros oficiales como Martín Rodríguez y Cornelio Zelaya en la Reconquista de Buenos Aires. Fue el primer comandante del regimiento de Húsares de Buenos Aires, que quedó en manos de Rodríguez.A fin de año, fue nombrado representante del cabildo de Buenos Aires en el gobierno de Madrid para pedir ayuda, ya que la flota inglesa aún controlaba el río. Envió al Ejército de los Andes todo el armamento y las tropas que pudo, además de algunos oficiales destacados. Su papel en la liberación de Chile es muy destacado, colaborando también en lo que pudo a la organización del ejército que debería reconquistar Perú. Regresó en octubre de 1849 a San Isidro, y murió en marzo del año siguiente.Paula Jaraquemada Alquízar:Nació en 1768. Recibió a los patriotas que perdieron en Rancagua y que se dirigieron a Mendoza. Convirtió su hacienda en un refugio para ellos, ayudándolos en todo lo que pudo. Murió en 1851.José Albino Gutierrez:Nació en febrero de 1773, en Mendoza. Era dueño de una gran extensión de terreno y una poderosa flota de carretas; se dedicó al comercio, pero también se dedicó a la milicia provincial. No formó parte del Ejército de los Andes, pero apoyó la campaña del coronel chileno Ramón Freire a Chillán. Fue ascendido a coronel y luego llegó al rango de Brigadier General, y durante los siguientes dos años y medio fue el comandante militar de la provincia. Murió en San Carlos de Mendoza en noviembre de 1831, a causa de heridas producidas en guerra.Joaquín de la Pezuela Griñán y Sánchez Muñoz de Velasco:Nació en Naval en 1761. Fue noble, militar y político español; marqués de Viluma y trigésimo sexto virrey del Perú. Su virreinato se extiende desde julio de 1816 hasta el 29 de enero de 1821. Volvió a España en 1825, donde se le nombró capitán general de Castilla la Nueva. Falleció en Madrid en 1830.José Miguel de Infante:Nació en Santiago en 1778. Apoyó la causa revolucionaria de la Independencia y ocupó el cargo de Procurador en el Cabildo de Santiago, en 1810. Fue un activo promotor del federalismo como forma de gobierno. Además, fue varias veces parlamentario y director supremo interino. En 1811, fue electo diputado por Santiago en el primer Congreso Nacional.Dos años después, presidió la Junta de Gobierno cuando José Miguel Carrera combatió a Pareja. Otos de sus muchos cargos son: ministro de Hacienda, senador de Santiago(1823), director supremo interino (en ausencia de Ramón Freire). También fue electo diputado en Los Andes (1825), en Santiago (1826), en Petorca (1828),Chillán (1829) y Curicó (1831).Falleció en Santiago, el 9 de abril de 1844.Fernando Errazuriz: Nació en Santiago en 1777. Ejerció el cargo de gobernante en Chile en 1831. Fue regidor del cabildo abierto de 1810 y fue elegido diputado por Rancagua al Primer Congreso Nacional de 1811. Participó en la revolución de la Independencia, sufriendo persecuciones realistas durante la reconquista española. Recobró la libertad después de la victoria en Chacabuco el 12 de febrero de 1817. Miembro de la Junta Gubernativa el 28 de enero de 1823, Presidente del Congreso, senador de Santiago y Presidente de la respectiva cámara, director supremo delegado, presidente provincial, entre otros muchos más cargos.Falleció en Santiago en 1841.]]></content>
		</document>
		<document id="7500ac5f760a17b69a30a7b554852200" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/08/patria-nueva-1817-1818.html">			<content><![CDATA[Bandera de la TransiciónEl 21 de enero de 1817, San Martín y O’Higgins salieron de Mendoza con más de 4000 soldados preparados para la guerra.Atravesaron la cordillera y a principios de febrero ya se encontraban en territorio chileno, lo que preocupa a Marco del Pont. El 12 de febrero, las fuerzas realistas se enfrentan en Chacabuco, siendo derrotados los primeros y quedando como héroes O’Higgins y en especial, San Martín.Marcó del Pont huyó a Perú, pero fue apresado antes de llegar y San Martín lo desterró a Argentina, muriendo al poco tiempo después.La Junta de Gobierno reunida en Santiago el 15 de febrero de 1817, le ofrece el poder al libertador argentino, pero los deseo del general era derrotar a los realistas del Perú y no gobernar, por lo que lo rechazó. Fue entonces, entregado a Bernardo O’Higgins. En la Patria Nueva, ocurren que marcan la “venganza” realizada por los patriotas hacia los realistas, utilizando procedimientos casi idénticos a los que ellos usaron. Se cancelaron contribuciones extraordinarias y fueron privados de sus bienes, entre otros.A pesar de que las fuerzas realistas fueron derrotadas, se temía un nuevo ataque con la esperanza de recuperar las tierras de la corona española. El virrey del Perú, podría enviar tropas, aprovechando los puertos de Talcahuano, Valdivia y Chiloé; lugares que aún se resistían a los patriotas.En el Perú, comenzó una crisis económica, pero a pesar de muchos problemas, el 4 de diciembre, el virrey envió a un ejército comandado por Mariano Osorio. Este llegó el 8 de enero de 1818 a Talcahuano, con la intención de que los patriotas se trasladaran a Concepción, dejando sin cuidado a la capital.Una vez hecho esto, Osorio debía dirigirse a San Antonio, y desde allí a Santiago. O’Higgins se reunió con San Martín en Talca al darse cuenta del propósito del ejército realista.Osorio llegó también a Talca, enviando tropas que lucharon en Quechereguas, contra las tropas chilenas comandadas por Ramón Freire.En la noche del 19 al 20 de marzo, San Martín fue atacado por Mariano Osorio en Cancha Rayada, sorprendiendo y abatiendo al bando patriota, incluyendo al mismo O’Higgins.A fines de ese mes, el ejército chileno llegó a Santiago, y comenzaron a reorganizarse, mientras los realistas continuaban avanzando.Abrazo de Maipú de José SubrcaseauxEl 5 de abril, ambos ejércitos se enfrentaron en la Batalla de Maipú, donde O’Higgins a pesar de estar herido, acudió a la pelea; al encontrarse con su compañero libertador, lo abrazó y exclamó:-¡Gloria al salvador de Chile!-San Martín le respondió con orgullo:- General, jamás Chile olvidará el sacrificio que hoy hace usted, presentándose herido en el campo de batalla –Lucharon lado a lado hasta vencer a las tropas realistas que había intentado volver a controlar Chile.Una vez terminada la lucha y de haber reconocido al vencedor, las autoridades peruanas cambiaronsus estrategias, defendiendo en primer lugar al virreinato, que se veía amenazado. Se tomaron medidas de seguridad tanto para las autoridades como económicas y sociales.La victoria en Maipú consolidó nuestra independencia, y dejó paso al período de la República, acabando con la Patria Nueva.Gobierno de O’Higgins:Como primer hecho, el Director Supremo, envió a los chilenos una proclama, con fin de que recordaran la deuda que tenían con loa ciudadanos del Río de la Plata, quienes lucharon por la independencia.Bernardo O’Higgins se concentró en 2 obligaciones principales:- debía controlar los lugares donde todavía quedaban realistas.- Tenía que arbitrar los medios para continuar con el plan de San Martín, controlando el océano Pacífico. Destino de los Carrera:José Miguel Carrera, se embarcó a Estados Unidos, buscando refuerzos, consiguiendo dinero, armas, oficiales y naves. Logrado esto, se dirigió a Buenos Aires (febrero de 1817), sin tener idea de que el ejército andino ya se estaba moviendo.Pueyrredón confiscó las embarcaciones y metió a Carrera en prisión. No pasó mucho tiempo, y huyó a Montevideo.Mientras se encontraba en Norteamérica, los hermanos de Carrera, Luis y Juan José, planificaban como arruinar a O’Higgins y a San Martín, o bajarlos del lugar que se habían ganado en el pueblo chileno. Los planes se suspendieron al llegar José Miguel, pero fueron descubiertos de todos modos. Luis fue apresado en Mendoza y Juan José en San Luis, trasladándolo junto a su hermano, y siendo ambos fusilados en 1818.A pesar de muchos líos y el dolor de haber perdido a sus hermanos, Carrera se unió al caudillo de Francisco Ramírez, y luego con el de Santa Fe. Planificaron un ataque contra los unitarios (problemas de Argentina).Pueyrredón salió del gobierno, siendo reemplazado por Manuel de Serrata, un conocido de Carrera, quien se comprometió a ayudarlo para regresar a Chile, pero fue sustituido, por lo que José Miguel quedó sin apoyo.Decidió intentar cruzar la Cordillera de los Andes con un grupo de soldados chilenos, pero el 30 de agosto de 1821 en Punta de Médano, fue derrotado a manos de José Albino Gutiérrez. Alcanzó a escapar junto con algunos de sus compañeros, pero fueron ellos mismos quienes lo apresaron y lo entregaron a las autoridades. Fue sometido a juicio y condenado a muerte el 4 de septiembre en la Plaza de MendozaEscuadrón creado por Manuel RodríguezMuerte de Manuel Rodrígez:Rodríguez se concentró en el esfuerzo de reconquistar la libertad de Chile, siendo muy importante en el bando carrerino.O’Higgins lo veía como un peligro para la estabilidad de su gobierno, lo que se demostró al cambiar a las autoridades locales de San Fernando, produciendo que el Director Supremo interino, acusara a Oh’Higgnis de conspirar en contra de José Miguel Carrera, por lo que fue encerrado. San Martín dio la orden de que fuera liberado y lo nombró auditor de guerra del Ejército, pero él rechazó el cargo.Después de Cancha Rayada, Rodríguez queda como Director Supremo interino, lo que provoca una gran preocupación en O’Higgins.En la Batalla de Maipú, el escuadrón de los Húsares de la Muerte, no combatió, esperando apoyar a los hermanos Carrera, que pronto llegarían.Pocos días después, Rodríguez entra al Palacio de Gobierno, montado y seguido de una muchedumbre. Fue detenido y trasladado “supuestamente” a Valparaíso, para formalizar su deportación. Pero cerca de Til-Til fue asesinado.Algunos creen que O’Higgins envió la orden, pero no fue acusado por el hecho en el juicio que se le hizo al renunciar como Director Supremo. Otros piensan que la decisión fue tomada por la logia Lautarina, cansados de las acciones que realizaba Manuel Rodríguez.Abdicación de Bernardo O’Higgins: Abdicación de Bernardo O'Higgins de Manuel Antonio CaroEl 22 de octubre de 1822, estalló un movimiento en Concepción, producto del descontento y los problemas que habían por la guerra, el cual estableció una asamblea a cargo del gobernador Freire. Él no estaba bajo las órdenes de O’Higgins, desconociéndolo descaradamente como su autoridad. Coquimbo imitó también la medida.El 28 de enero de 1823, se reunió un cabildo abierto para definir si O’Higgins debía seguir en su cargo o no; se reconocían sus méritos, peor muchos pensaban que era tiempo de un cambio. El Director Supremo participó también en la asamblea, a pesar de que en un principio no pretendía asistir, y fue informado completamente sobre el tema.Se designaron miembros de una comisión para detener una discusión que al parecer no llegaría a tener fin (propuesta por el mismo O’Higgins).Fue convencido para que abdicara, con la condición de que antes fuera nombrado su reemplazante y de que aquella persona fuera capaz de mantener el orden. Se formó una Junta de Gobierno, temiendo que Freire se impusiera como dictador. Estuvo integrada por José Miguel Infante, Agustían de Eyzaguirre y Fernando Errázuriz. O'Higgins tomó juramento de ellos y entregó su mando. La asmblea despues de unos días, entregó el mando a una asamblea provincial, que junto con los representantes de Concepción y Coquimbo, lo sedieron a Freire.El 17 de julio O'Higgins y su familia zarparon al Perú, falleciendo en Lima en 1842. ]]></content>
		</document>
		<document id="e3048ad61c3d9deb15fb8fba3e7872bd" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/08/qu-fue-la-independencia-de-chile.html">			<content><![CDATA[La Independecia de Chile fue un proceso en donde nuestro país dejó de estar bajo el dominio de la corona española, demostrando ser capaz de gobernarse a sí mismo.Comenzó con la Primera Junta Nacional de Gobierno en el año 1810 y finalizó con la renuncia de O'Higgins como Director Supremo.]]></content>
		</document>
		<document id="76f07ac6aa16f8d8fe4cb83eaad405a5" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/09/campaas-primera-campaa-antonio-pareja.html">			<content><![CDATA[Primera Campaña: Antonio Pareja llega a Chiloé y luego zarpa hacia Valdivia, de allí se dirige a Concepción donde desembarca en San Vicente.El Senado nombra a Carrera como General en Jefe del Ejército y designa a Francisco Antonio Pérez para que lo reemplace en la junta encabezada por José Miguel Infante. Después del combate de Yerbas buenas, Pareja enferma y muere en Chillán. A orillas del río Itata O`Higgins vence a los realistas.Segunda Campaña:Gabino Gainza reemplaza a Pareja, después de ganar los combates de Quito, Membrillar y Quechereguas, Gainza se encierra en Talca y firma el Tratado de Lircay (significó el reconocimiento de la soberanía de Fernando VII y la mantención de las autoridades criollas en Chile).Tercera Campaña: Fernando VII vuelve al trono, Carrera da un tercer golpe de estado y depone a de la Lastra. Llega a Chile Mariano de Osorio. O'Higgins se encierra en la ciudad de Rancagua y allí espera el apoyo de Carrera quien no llega después de dos dias de combate (1 y 2 de octubre de 1814). O'Higgins es derrotado, huye y le deja las puertas abiertas a Osorio para que entre a la capital.El ejército patriota cruza la cordillera con una gran esperanza de poder rehacerse. Desastre de Rancagua de Pedro Subercaseaux.Fin de la Patria ViejaCon este desastre termina la primera etapa de la independencia de Chile, las familias se asilan en los monasterios y los hombres huyen a la argentina.O'Higgins propone a Carrera dar una última batalla a orillas del Maipo, pero esto no sería posible, por lo que ambos generales se separan para no hablarse nunca más.En Mendoza se suscitan muy luego graves querellas entre carrerinos y o'higginistas.San Martín, en cuanto logra contar con tropas con que imponerse a las que obedecen a Carrera, lo obliga a abandonar la ciudad.San Martín y O'Higgins se unen en una amistad que durará toda la vida. Poco después, Luis Carrera mata a Juan Mackenna en la ciudad de Buenos Aires.Más tarde José Miguel Carrera se dirige a EE.UU para comprar buques, armas y traer instructores para formar un nuevo ejército con que reconquistar la patria perdida.]]></content>
		</document>
		<document id="83e739f6fe365b63ac4a69c01031696c" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/09/obras-y-consecuencias.html">			<content><![CDATA[Patria Vieja:· Apertura de puertos al tráfico internacional.· Creación de nuevos cuerpos militares.· Relaciones con la Junta de Buenos Aires.· Disolución de la Real Audiencia.· Se eximió de todo impuesto de libros, mapas y armas por un año y medio.· Convocación de un Congreso Nacional.· Creación del Tribunal Supremo Judiciario.· Declaración de la Libertad de Vientre: todo hijo de esclavo nacido en Chile, es libre.· Creación de los primeros emblemas nacionales (escudo y bandera).· Primer reglamento constitucional (1812).· Fundación de la “Aurora de Chile”.· Creación del Instituto Nacional.· Fundación de la Biblioteca Nacional.· Se decreta la libertad de imprenta.· Creación de la provincia de Coquimbo.· Creación de escuelas de primeras letras.· Cese de envío de dinero al Perú, destinado a subvencionar al ejército.· Se suprimieron los derechos parroquiales.· Abolición de la esclavitud.· Reglamento Provisional de 1814.· Se firma el Tratado de Lircay.Reconquista:· Se derogan las leyes de los criollos.· Se reestablece la Real Audiencia.· Represión de criollos.· Envío de patriotas a Juan Fernández (destierro).· Nuevos y costosos impuestos.· Confiscación de bienes.· Cierre de la Biblioteca e Instituto Nacional.Patria Nueva:· Creación de la Escuela Militar.· Abolición de títulos de nobleza.· Prohibición en el uso de escudos.· Creación de La Legión al Mérito.· Primera Escuadra Nacional.· Reapertura del Instituto y Biblioteca Nacional.· Construcción del paseo de la Cañada (Alameda).· Creación del Cementerio General.· Canalización del río Mapocho.Creación de dos textos Constitucionales, el de 1818 (establecía la división de los poderes del estado) y la de 1822 (establecía un congreso bicameral, con diputados y senadores, y queda en manos de un Director Supremo, con duración de seis años, pudiendo ser reelección.· Creación de Constituciones de 1818 y de 1822.· Creación de la bandera actual y del Himno Nacional.· Declaración de la Independencia · Creación del Mercado Central· Creación del Cementerio de desidentes de Valparaíso.· Creación de la Escuela Naval (1818).· Inicio de la construcción del Templo Votivo de Maipú.· Utilización del sistema lancasteriano en la educación.· Reapertura de Biblioteca e Instituto Nacional.Bandera chilena actual]]></content>
		</document>
		<document id="e948263ff521cc43aaac8efd0bad7149" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/09/patria-vieja.html">			<content><![CDATA[El Rey Fernando VII fue tomado prisionero por Napoleón Bonaparte. Producto de la ausencia del Rey, el pueblo debía autogobernarse hasta que regresara.Con Fernando VII hecho prisionero, Chile organiza la Primera Junta Nacional de Gobierno el 18 de septiembre de 1810, este proceso los llevaría al comienzo de la independencia de España.Al desembarcar en Chile las fuerzas realistas (1813), se produjeron los primeros enfrentamientos entre españoles y patriotas en Yerbas Buenas y San Carlos.El 1 y 2 de octubre de 1814 las fuerzas patriotas son derrotadas en el encuentro conocido como Desastre de Rancagua.Obras de la Época:* Procura Recursos, encarga armas, forma nuevos cuerpos de ejercito y reorganiza las milicias. En esto prestan servicios el capitán de ingenieros Juan Mackenna y Bernardo O'Higgins.* La junta reduce los sueldos de los empleados civiles y eclesiásticos, se apoderan de 100 mil pesos que se envían a España como donativo y decreta la apertura de los puertos chilenos al comercio libre con las naciones.* En 1811 la junta convoca a elecciones para un Congreso Nacional. Primera Junta Nacional de Gobierno de Pedro SubercaseauxFigueroaEl Motín de Figueroa y el Primer Congreso Nacional:Los españoles, descontentos de lo que había hecho la Junta de gobierno, conspiraron en secreto. En la mañana del 1º de abril de 1811 (día de las elecciones de diputados), Tomás de Figueroa salió a la plaza junto con sus tropas y teniendo el cargo de coronel; se disponían a impedir las elecciones. Los patriotas se organizaron y formaron tropas al mando de Juan de Dios Vial. Lucharon en un combate corto y el motín de Figueroa desaparecío esa misma mañana. él huyó al convento de Santo Domingo, pero el doctor Martínez de Rozas lo saca de allí, lo manda a ser juzgado y por último fusilado. Despues del motín, las elecciones se realizaron normalmente, y luego se formó el congreso. Éste celebra su sesión de apertura el 4 de julio de 1811 después de jurar acatamiento al Rey Fernando VII y recibir el gobierno que la junta pone en sus manos.Este Congreso estaba compuesto por los hombres mas distinguidos del país, pero los hechos evidencian la falta de Ilustración y experiencia de la mayor parte de ellas. Pronto se dividen en dos bandos "los exaltados" o reformadores con Salas, Rozas y O'Higgins, quienes querían la independencia completa y "los moderados" o realistas (conservadores) que deseaban algunas reformas y un buen gobierno, pero sin romper del todo con el sistema realista.Fue imposible hacer un acuerdo entre los dos bandos, por lo que los exaltados se retiran y así los moderados eligen una nueva junta y toman medidas. Primeras medidas:Se designa una junta ejecutiva compuesta por Martín Calvo Encalada, José Aldunate (pertenecen a la aristocracia colonial) y Francisco Javier del Solar (tercer vocal de la junta), el Congreso se reserva la mayor parte de las funciones administrativas. * A fines de julio de 1811 aparece José Miguel Carrera (miembre de una noble y aristócrata familia) y desde su llegada a Santiago se ha incorporado inmediatamente al partido de los radicales. Junto a sus hermanos Juan José, al mando de la tropa de granaderos y Luis, capián de artillería, se apoderan del cuartel militar ubicado frente al palacio.El Congreso nombra otra junta gubernativamente. Esta nueva junta queda conformada por Juan Enrique Rosales, Juan Martínez de Rozas, Martín Calvo Encalada, Juan Mackenna y Gaspar Marín.Obras del primer Congreso Nacional:Se crea la provincia de Coquimbo, se mejora la administración de justicia creando el tribunal Supremo Judiciario, se realiza un censo general, se elige una comisión para redactar el proyecto de la Constitución Política, se aumentan los impuestos y se disminuyen los gastos públicos y se suspenden los envíos a Lima de los recursos destinados a la Inquisición. Son abolidos los derechos parroquiales que se cobran a los pobres, se decreta la fundación de cementerios, se decreta la libertad de todos los individuos nacidos en Chile (libertad de Vientre) y la de los que pasen por su territorio, permaneciendo en él por más de 6 meses, se prohibe la introducción de esclavos. La ley es dictada por el Congreso el 15 de octubre de 1811.Se prepara la fundación del Instituto Nacional y se reorganizan los cuerpos de milicia.* José Miguel Carrera da dos golpes de Estado:- El 4 de septiembre de 1811, que modifica el Congreso .- El 15 de noviembre de 1811, que instaura un poder ejecutivo y el 2 de diciembre de 1811 se disuelve el Congreso.Gobierno de José Miguel Carrera (1811 - 1813):Obras:- Se crean los primeros emblemas nacionales.- Se dicta un reglamento Constitucional (1812).- Se funda la Aurora de Chile (primer peiódico nacional) dirigido por Camilo Henriquez.- Se establecen relaciones diplomáticas con EE.UU - Se funda el Instituto Nacional y la Biblioteca Nacional.- Se funda la escuela de Granaderos. Primera Bandera NacionalEn enero de 1813 se denuncia una conspiración que tiene por objetivo secuestrar a Carrera y dejar el gobierno en manos del secretario Manuel Rodríguez. Todo concluye con el destierro de Rodríguez y otros más.Primer Escudo Nacional]]></content>
		</document>
		<document id="e261d9b319c2f86a5f53e2bccc875bd9" url="http://memoriasdechile.blogspot.com/2008/09/personajes-de-la-independencia-ii.html">			<content><![CDATA[La Reconquista:Todos éstos se suman a los españoles, criollos y demases que aparecen en las épocas anteriores a éste período.Manuel Rodríguez Ordoíza:Nació en Santiago el 24 de febrero de 1786. Hijo de un modesto funcionario español que estudió en la Universidad de San Felipe y que se graduó como abogado. Dominado por su patriotismo decidió luchar por la independencia de su país, destacándose por sus famosas hazañas y disfraces que distraían a los realistas. Murió en Til-til el 26 de mayo de 1818, asesinado.Algunos de los cargos que ejerció fueron: el 11 de mayo de 1811 fue nombrado Procurador de la ciudad de Santiago por el Cabildo Metropolitano, el 4 de septiembre de 1811, elegido Diputado al Congreso por la ciudad de Talca, el 15 de noviembre de 1811, fue elegido Diputado de Santiago y el 16 de noviembre de 1811, fue nombrado Secretario de Guerra. Casimiro Marcó del Pont:Nació en España en 1770, siendo el último gobernador español. Su gobierno se extendió hasta el 12 de febrero de 1817. Tras la derrota en Chacabuco. Escapó rumbo a Valparaíso, pero en el camino fue capturado, entrevistado por San Martín y encerrado en prisión, luego fue enviado a Argentina, donde en mayo de 1819 falleció en San Luis. Su gobierno se caracteriza por haber sido cruel y despiadado, especialmente con los patriotas y las exageradas medidas que se tomaron.José Francisco de San Martín: Nació el 25 de febrero de 1778 en Yapeyú. Fue un militar argentino cuyas campañas fueron decisivas para las independencias de Argentina, Chile y el Perú.Junto con Simón Bolívar es considerado el libertador más importante de Sudamérica de la colonización española. En la Argentina se lo reconoce como el Padre de la Patria y se lo considera un héroe y prócer nacional; en Chile se le reconoce como Capitán General del ejército que logró nuestra independencia. Luchó contra las fuerzas realistas y fue un gran aliado de O’Higgins. Murió el 17 de agosto de 1850 en Francia.Mariano Osorio:Militar español nacido en Sevilla en 1777. Fue enviado al mando de una expedición militar que logró derrotar a las fuerzas de Carrera y O'Higgins en el Desastre de Rancagua, reinstaurando la Monarquía en Chile. Asumió como gobernador del país entre 1814 y 1816. Adoptó una serie de medidas cuya finalidad era restablecer el normal funcionamiento de las instituciones políticas monárquicas y enjuiciar a los culpados de alterar el orden político. Junto con Marcó del Pont, se les conoce como los gobernantes más crueles.Retornó al mando de la fuerza militar a inicios de 1818 y fue finalmente derrotado en la Batalla de Maipú, el 5 de abril. Se dirigió hacia Talcahuano y posteriormente a Callao. Murió en Cuba en 1819.José Fernando de Abascal y Sousa: Nació en Oviedo el 3 de junio de 1743; fue noble, militar y político español, Mariscal de Campo, trigésimo quinto virrey del Perú (1806-1816) y primer Marqués de la Concordia Española del Perú.Creó numerosas escuelas-taller e inauguró la primera Escuela de Medicina de América y abolió la Inquisición en su virreinato.Se distinguió por su lucha contra los movimientos independentistas: ocupó el Alto Perú y, tras sofocar la insurrección en Chile (1814) y el levantamiento de Quito, reincorporó la capitanía y esta audiencia al Virreinato del Perú. En 1816, fue relevado de su cargo voluntariamente y sustituido por el general Joaquín de la Pezuela. De regreso a España, fue ascendido a capitán general. Murió en Madrid el 31 de julio de 1821. Vicente de San Bruno:Nació en Aragón, España. Pasó a la historia por su fama de maldad extrema en la jefatura del, organismo creado en 1816 para la conservación del orden público, conocido como Tribunal de Vigilancia. Estuvo implicado en la matanza de parte de los detenidos en la cárcel de Santiago. Fue fusilado tras la derrota de la batalla de Chacabuco en abril de 1817. En su juventud ingresó a la orden franciscana, pero no tomó los votos religiosos. En 1808, inició su carrera militar, y en 1814 se hallaba en Chile formando parte del Regimiento de Talavera de la Reina, que combatió en la Batalla de Rancagua. José Antonio Rodríguez Aldea:Nació en Chillán el 6 de agosto de 1779. Sus primeros estudios los realizó en su ciudad natal y en Concepción. Luego, fue enviado a Lima donde se doctoró en Cánones y Leyes en la Universidad Mayor de San Marcos y se recibió de abogado en la Real Audiencia de la capital virreinal.Volvió a Chile en 1813, con las tropas de Gaínza, como auditor de guerra; fue nombrado fiscal de la Real Audiencia (1815), interviniendo en los juicios de infidencia que se realizaban a los revolucionarios, destacándose por su estricto apego a la ley y a los procedimientos procesales vigentes. Durante el gobierno de O'Higgins asumió importantes cargos públicos. Su posición O'Higginista obligó a las autoridades a exiliarlo en 1823. Regresó en 1827 y formó parte del Congreso Nacional. Se casó y murió en Santiago en junio de 1834.José Agustín de Eyzaguirre Arechavala: En 1826 asumió la Presidencia de la República después de la renuncia del mandatario Manuel Blanco Encalada, cosa que le trajo numerosos problemas: el erario público estaba agotado y las disputas entre los poderes Ejecutivo y el Legislativo se mantuvieron.Fue Alcalde de Santiago en 1810 y, por lo tanto, tuvo un importante papel en la creación de la Primera Junta de Gobierno. Nació en la misma ciudad en 1768. Fue apresado por los realistas y confinado en Juan Fernández. Tras recuperar su libertad, continuó participando en la actividad política, llegando a ocupar el cargo de Vicepresidente de la República, y en el comercio. Murió en Santiago en 1837. José Antonio de Rojas:Nació en Santiago en 1732. Ejerció el cargo de capitán de caballería y corregidor de Lampa, Perú. Viajó a Europa, y 1775 al regresar llega lleno de ideas liberales de los autores ilustrados. En 1810 fue detenido por orden del Gobernador Francisco Antonio García Carrasco. Entre 1814 y 1816, fue enviado a Juan Fernández, desde donde fue trasladado al continente, muriendo a los pocos días después de llegar a Valparaíso.Juan Mackenna O’Reilly: Nació en Irlanda del Norte en 1771. fue un ingeniero militar y general del ejército chileno durante la Guerra de Independencia. Se le considera el creador del Cuerpo de Ingenieros Militares del Ejército de Chile. Murió en Buenos Aires el 21 de noviembre de 1814.José Miguel Neira:Nació en 1775 en el Fundo El Astillero, cerca del río Maule. Fue un conocido delincuente que unido a Paulino Salas, otro ladrón, empezó a desarrollar una profunda amistad. Al interior del grupo de salteadores surgieron problemas, especialmente con el reparto de los botines y, junto a otros, Neira decidió separarse y formar su propio grupo.Aceptó colaborar con el ejército Andino, convencido por Rodríguez, distrajo a los realistas de forma parecida a las del primero. Continuó con sus felonías aún después de Chacabuco y fue apresado; luego sometido a Consejo de Guerra y fusilado en 1817.Ramón Freire:Nació en Santiago, el 27 de noviembre de 1787. Fue un militar y dirigente chileno que combatió durante la guerra de independencia del país, hasta alcanzar el grado de Capitán General. Ejerció cargos importantes como el de Director Supremo y Presidente de Chile.Rafael Maroto:Nació en Murcia, España, en 1783. Ingresó al ejercitó español en 1794, que participaría en la guerra contra Francia. En 1804, se encontraba prestando sus servicios militares en el Perú, desde donde llegó a Chile con Mariano Osorio (1814). Al año siguiente, partió hacia el Alto Perú, comandando parte del Regimiento de Talavera de la Reina, con el propósito de sofocar una rebelión indígena. Regresó a Chile en 1816 asumiendo el mando de tropas y combatió en Chacabuco. Escapó con algunos hacia Lima. En 1846, después de haber servido en Perú y de haber viajado a España, volvió a Chile y murió en Valparaíso en 1853.Juan José y Luis Carrera Verdugo:Ambos nacieron en Santiago. Juan José en 1782, y su hermano en 1791.Participaron activamente, junto con su hermano José Miguel, en la lucha por la independencia de nuestro país, detentando gran poder político y militar.Realizaron sus estudios en Santiago y siendo jóvenes se unieron s la carrera de las armas.Murieron fusilados en Mendoza en 1818.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>