<author id="405168f9697d0b16514c49052836aff7" url="jzonanorte.blogspot.com" feed="http://jzonanorte.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="69857f9e8204989a9b8003bc65aceae3" url="http://jzonanorte.blogspot.com/2008/08/artesana.html">			<content><![CDATA[El turismo en San Pedro de Atacama no es conocido solo por su gran belleza si no que la artesanía también juega un rol muy importante en su crecimiento y es una de las actividades más desarrolladas del lugar.San Pedro de Atacama es un lugar rico en artesanías, ya que su elaboración es una tradición que se ha traspasado como un rito ancestral de generación en generación.Entre sus creaciones encontramos hermosos y finos tejidos en lana de llama y alpaca, así como de oveja.También característica de la zona es la artesanía en piedra volcánica de la localidad de Toconao. En cuanto a la cerámica, se realizan reproducciones de la cerámica atacameña, hechas por expertas manos de artesanos de la zona.]]></content>
		</document>
		<document id="b68934f81bbf710ef7634eef24507d11" url="http://jzonanorte.blogspot.com/2008/08/cerezo.html">			<content><![CDATA[El cerezo es una especie frutal de alta rentabilidad que se produce desde la RM hasta la XI Región, pero que se concentra en las regiones VII y VIII.La temporada parte la segunda quincena de noviembre y termina a fines de diciembre por lo que INIA está evaluando la factibilidad de cultivar la especie en áreas de las regiones IV y V, con apoyo del FDI y de la CNR, con el propósito de lograr primores (fruta temprana) que alcancen altos precios. Además se busca establecer el cultivo comercial en la XI Región para alargar la oferta al mes de enero.Característica de esta especie son la perecibilidad de los frutos, una alta sensibilidad a cáncer bacterial ( Pseudomonas campestris pv. syringae) y la existencia de auto e interincompatibilidad entre cultivares. La misma variedad es incapaz de fecundarse a sí misma, lo que obliga a diseñar plantaciones considerando 2 a 3 variedades compatibles, con el fin de obtener una cuaja mayor al 10%, que asegure una adecuada carga frutal.]]></content>
		</document>
		<document id="e65dd953d7ed2d0d8b1bf18b2ce2b009" url="http://jzonanorte.blogspot.com/2008/08/descripcin.html">			<content><![CDATA[En el norte de Chile la fauna está determinada por dos ecosistemas muy diferenciados. Por un lado, el desierto de Atacama, el más seco del mundo, limita la cantidad y variedad de especies que en él viven, pero en el Altiplano sobre los 3.500 metros de altura, la influencia del clima tropical del Bolivia, produce un ambiente caracterizado por fuertes lluvias en verano y gran riqueza de vida vegetal de baja altura, el que posibilita la existencia de numerosas especies animales.]]></content>
		</document>
		<document id="ea212e34dfce98c4853cf5bab2914ac2" url="http://jzonanorte.blogspot.com/2008/08/la-tirana.html">			<content><![CDATA[Esta fiesta tan popular y caracteristica de la zona norte de nuetro país]]></content>
		</document>
		<document id="483693cac592977c016b8a2432e070e6" url="http://jzonanorte.blogspot.com/2008/08/leyendas-de-la-zona-norte.html">			<content><![CDATA[En el norte del país nos encontramos con personajes y leyendas que básicamente se relacionan con la minería y el desierto. Entre ellos están en el yastay, un guanaco protector de las manadas que destaca por ser más grande que los demás. Se dice que este guanaco es el jefe de todos y que aparece en los momentos menos esperados.Algunas veces el yastay muestra toda su furia a los cazadores apareciendo con una cabeza de demonio y lanzando fuego por la boca. Otras veces su rostro es angelical, y puede llegar a servir de guía cuando detecta la bondad en quienes se acercan pacíficamente a su manada.El alicanto es, en esta zona del país, el sueño de muchos mineros, que esperan que algún día este personaje se les aparezca y les muestre el sendero hacia una veta de oro o plata. Se trata de un enorme pájaro, de grandes alas color metálico, pico encorvado y patas alargadas con enormes garras. Se alimenta de oro o de plata y sus alas fosforecen durante la noche. Si el animal come oro, despide destellos dorados; o argentados si su alimento fue la plata.Las personas que lo han podido ver han dejado todo de lado por seguirlo, pues se dice que el ave se ubica en el lugar exacto de la riqueza. Pero quien sigue al alicanto repentinamente, al llegar al lugar del supuesto tesoro, el ave lo abandona, dejándolo sin agua y sin comida. Solo una plegaria a la virgen de Punta Negra le puede mostrar el camino de regreso.La Lola es un personaje que foma parte de la mitología de una amplia zona geográfica, pues su leyenda se registra en Antofagasta, Santiago, O'Higgins y Colchagua.En la provincia de Antofagasta, en la época de los descubrimientos, fue muy conocida una bella mujer llamada Lola. Su padre vivía para cuidar a su hija y distanciarla de sus enamorados.La Lola sembraba ilusiones y desengaños en los hombres, y mucha envidia entre las mujeres. Un día conoció a un hombre del que se enamoró, pero él amaba a otra mujer; ella, al sentirse desplazada, se transformó en una terrible celosa. Fue así como, una noche, se dirigió descalza y silenciosa a la habitación donde dormía el hombre y lo mató con un puñal. Después huyó a los cerros dando gritos y alaridos. Al tiempo regresó al poblado, víctima de la locura, solo sabiendo reír, hasta que murió. Desde entonces la Lola y su espíritu vengativo recorren los cerros.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>