<author id="40b1c90a7ee2188a5d7099a300317dc8" url="aicle-chile.blogspot.com" feed="http://aicle-chile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="4c283b4b36dcddec038e2fbbce660dfb" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/05/emiru_18.html">			<content><![CDATA[Emiru. 18/05/2010Ayer cometí un error voy a repararlo.Tome corazón y la mente ...El primer día de grabación!(?????)El primer día que me siento algo extraño. Bueno, que he usado.. Hablando.., Cuando era pequeño, yo estaba asistiendo a un dojo de kendo, me decía a menudo el Dr. "La práctica hace al maestro".Yo me aseguraré de que, a fin de seguir para obtener resultados es importante. ¿Quieres decirme que eso? Quiero decir que yo pensaba con tanta libertad, no, sigo pensando. En otras palabras, estas cosas por fin van a continuar.No estoy. Usted puede evitar que a partir-- Así... Tú sabes ... hoy es el primer día de grabación.La creación de una obra para hoy. "Continuar", comienza.Estamos en los juegos serios.Tal vez.El CD.Pero es posible que en un lío en la esquina!Arrancó y la lírica. O caso esta agrietada?Una herida o un CD, pero podría ser malo.Pero. De gusanos que nos ha pasado para crear un CD o un amor que puso. Puse los sentimientos y todo. Memoria y varias cosas.No quiero que lo olvide. No puedo olvidar.Valoramos su CD.Es perfectamente organizado. En cierto sentido no lo soy?Ensuciarse.Tampoco significado.Lo que usted dice ...Koo ...Creamos un CD a partir de hoy, me gustaría poner en la esquina el hogar. Así es como no habría una buena vida y estamos conectados con la vida de todos.Eso significa.No estoy seguro. Feliz pocoOk, voy a estar.(?????)Estoy grabando canciones hasta la actualidad.Sólo lo mejor de mí.]]></content>
		</document>
		<document id="2ea5c9519bad1f025fd09ea532da3c3" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/05/leon.html">			<content><![CDATA[Leon. 18/05/2010Ishimori Pro!Por favor ponganme Rider LEON!(° ? °)Es broma.Ahora.Esa es la grabación de hoy.En primer lugar, desde el tambor!Creo que hoy tengo la posibilidad de superar las agallas para largo plazo.(° ? °)Animo a todos!]]></content>
		</document>
		<document id="81d6253582aefd590efc104a655d6aef" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/06/kisaki-hospitalizado.html">			<content><![CDATA[Kisaki ha sido hospitalizado con urgencia, por lo que no pueden asistir a los próximos eventos programados . Ha sido ordenado por los médicos se adhieren a reposo en cama.La siguiente entrada fue publicada en el blog de Riku:Kisaki ha sido hospitalizado con urgencia.La información nos llegó desde el hospital, pero como él es en la actualidad en la UCI, que es incapaz de tener ninguna de las reuniones directas, cara a cara.El médico le dijo que él tiene que tener reposo absoluto en cama, y le han pedido para detener las actividades.Durante Phantasmagoria, algo similar ocurrió, sin embargo, los miembros entender mejor que nadie que Kisaki ha estado moviendo alrededor sin tener ningún salto de las cosas que tratan con Rin, y las responsabilidades de la oficina.Es lamentable que, debido a las circunstancias de los cinco de nosotros no podrá asistir a los eventos dentro de la tienda en conjunto, sin embargo, de manera que no se convierta en Kisaki tensas. Vamos a actualizar a lo mejor de nuestra capacidad en su progreso, pero por ahora estamos esperando que él puede tomar su tiempo para recuperarse y hacer su regreso.Le entregaron ninguna información que podemos, cuando esté disponible, así que por favor siga velando sobre nosotros.Edición: Blog de Kisaki también ha sido actualizada con el siguiente anuncio que incluye más detalles sobre su condición.En la mañana del 14 de junio, Kisaki Rin se quejaba de dolor, y por lo tanto fué urgentemente hospitalizado.El nombre de la enfermedad es el mismo que lo que había el año pasado, y al encontrar un sangrado intenso de una úlcera en el duodeno a lo largo de su con una anomalía en los nervios craneales, que fue trasladado a la cirugía necesaria y se encuentra actualmente en la unidad de cuidados intensivos .Después de mucha discusión entre los médicos, sus familiares, los miembros y el personal, tenemos que los cuatro miembros, sin Kisaki, estarán participando en los eventos programados dentro de la tienda esta semana Rin.Para Rin vive en Shibuya O-EAST el 18 de junio, que será primer concierto de la banda en Tokio, Kisaki se ha expresado su deseo de demostrar, sin embargo, con las actuales circunstancias no podemos decir si será capaz de, por lo que esperamos que usted pueda entender su gravedad.A medida que cambia la condición de Kisaki, estaremos haciendo anuncios [en el blog] así que por favor vuelva.Fuente: http://shattered-tranquility.net/Mi más sincero apoyo para él y sus compañeros, esperamos que se recupere luego de está condición. Personalmente creo que un gran artista y a su vez un gran bajista que ha inspirado a michas bandas del Visual-kei.Kisaki te apoyamos!]]></content>
		</document>
		<document id="f0b52d5e684c48204328129bad894454" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/06/nuevos-goods-de-aicle.html">			<content><![CDATA[Lista de productos:Quesera:sera tipo AQuesera:sera tipo BQuesera:sera tipo CPsycho set tipo APsycho set tipo BPsycho set tipo CCada uno de estos conjuntos tiene un valor de ¥ 1.000 y equivale a $10.900 chilenos aprox.Foto artista (firmado)Quesera:sera 2L tipo AQuesera:sera 2L tipo BQuesera:sera foto sonriente tipo AQuesera:sera foto sonriente tipo BFoto Psycho 2LFoto Psycho 2LCada uno de estos conjuntos tiene un valor de ¥ 1.000 y equivale a $10.900 chilenos aprox.Las formas de compra son las mismas que en los goods anteriores.]]></content>
		</document>
		<document id="15e7e1419f6bcf2476c1328a38065bb4" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/07/oficial-informacion-de-los-2-singles.html">			<content><![CDATA[Lanzamiento 8/11 - primer paso?Exotic. ?Tipo A + (CD DVD) NNCR 2100-0033[CD] 1. Star Mine2. Gomenasai[DVD] PV "Star Mine"Tipo B (2 canciones CD) NNCR 1260-0035[CD] 1. Star Mine2. GomanasaiLa inclusión de adjudicación: vestido de chaqueta (una de 10 especies en total)-------------------------------------------------------------------Segunda versión - 9/15;?Dramatic. ?Tipo A + (CD DVD) NNCR 2100-0036[CD]1.C to soprano2. Nejiriumu[DVD] PV "C to soprano".Tipo B (2 canciones CD) NNCR 1260-0038[CD] 1.C to soprano2. NejiriumuLa inclusión de adjudicación: vestido de chaqueta (una de 10 especies en total)]]></content>
		</document>
		<document id="23a34aef56222327fa8ba927f0a84a9d" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/09/aviso.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, antes que nada quiero disculparme por dejar el blog botado un buen tiempo... me habia encontrado llena de pruebas y trabajos en el mes de agosto y la primera semana de septiembre y esta 2da y 3ra semana con actividades de aniversario de mi colegio. Ahora mismo me encuentro enferma, así que ctualizare el blog lo antesposible, lo mas probable es que suba nuevo material el 19 de Septiembre.Les digo lo que les debo:- PV Star mine- PV C to Soprano- Exotic (Type A&B)- Dramatic (Type A&B)Espero comprendan mi ausencia, en verdad lo siento mucho... además el blog es sólo manejado por mi y no me haria mal una ayuda. Si quieren colaborar agregan mi msn (exotic.dramatic@hotmail.com), pero si me vas a tener de adorno te digo que mejor no lo hagas.Gracias por su atancion y mis diculpas otra vez, recuerden reportar links rotos.Aicle FC Chile Never Die!]]></content>
		</document>
		<document id="ee6473109817f9cce9bd93c76744a010" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/09/exotic-dramatic.html">			<content><![CDATA[Detalles:Velocidad de transmisión 256 kbpsPeso de los archivos (total): 16.6 MBPeso de RAR: 15.6 MBFormato: MP3Lanzamiento: 11/08/2010Tipo: Maxi SingleVersiones: A&BDetalles:Velocidad de transmisión 256 kbpsPeso de los archivos (total): 17.6 MBPeso de RAR: 16.6 MBFormato: MP3Lanzamiento: 15/09/2010Tipo: Maxi SingleVersiones: A&B~Descargar & visualizar discografía completa~]]></content>
		</document>
		<document id="f51dbff3dc9ecc73f6aca9ed4bece6c6" url="http://aicle-chile.blogspot.com/2010/09/nueva-seccion.html">			<content><![CDATA[NUEVA SECCIÓN!Con motivo de tener más orden hemos separado el fan club por partes tales como:DiscografíaNewsLetrasAdemás hemos agregado una sección nueva, esta es Videografía, esta estará presente desde ahora en el Blog y para facilitar aun más tu navegación adentro del blog, contamos con el boton de Home, el cual te redirecciona hacia esta página (http://aicle-chile.blogspot.com/).PD: Las entradas que se publiquen en cualquiera de estas secciones pueden tambien ser visualizadas en el blog de entrada o Home.-------------------------------------PVs DiscponiblesNekuro Nomikon PV [HD]Toumei Ningen PV [HD]Visualizar videografía & descargar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>