<author id="4120e1ce49fab49704261d7b67bfa1f1" url="santotomastalca.blogspot.com" feed="http://santotomastalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="1c3b711546d26a6c15be750d5daca20e" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/03/alumnos-de-trabajo-social-de-la-ust.html">			<content><![CDATA[Con una ceremonia celebrada el 18 de marzo en la Iglesia Apóstol Pedro a un costado de la Institución, alumnas y alumnos del quinto semestre la carrera dieron inicio en forma oficial a su proceso a las pasantías profesionales.En la ceremonia los alumnos recibieron sus piochas que los identificarán en sus lugares donde realizarán sus intervenciones. Previo a esto, recibieron la bendición del Padre Rafael Villena Roco, Capellán de las Instituciones Santo Tomás Talca. Desde este momento, los alumnos y alumnas se insertarán en el mundo laboral, lo que les permitirá integrar la teoría con la práctica.De esta forma, se inicia el ciclo de cuatro prácticas con las que cuenta la carrera, donde transitarán por diferentes niveles de intervención, tales como familia, grupo y comunidad, para culminar con su internado profesional.]]></content>
		</document>
		<document id="ec526033e7640d479df37a459a4587a" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/03/charla-del-consejo-nacional-de-tv-para.html">			<content><![CDATA[Iniciativa fue organizada por  la Escuela de Comunicación Audiovisual del Instituto Profesional Santo TomásCon el objetivo de conocer los fondos concursables que dispone el Consejo Nacional de Televisión (CNTV), para el financiamiento de distintos proyectos audiovisuales, se realizó el pasado martes 24 de marzo una charla informativa a cargo del encargado de Fondos del CNTV, Alejandro Burr. La iniciativa fue organizada por la Escuela de Comunicación Audiovisual del Instituto Profesional Santo Tomás.El auditorio Santo Tomás de la casa de estudios vio colmada su capacidad producto del interés de los audiovisualistas por conocer las posibilidades de financiamientos para futuros proyectos. Para este año el Consejo dispone de una suma superior a los 2 mil millones de pesos para ser repartidos en 10 categorías, en las que destaca la categoría regiones, donde el financiamiento alcanza a los 250 millones para los proyectos ganadores.Burr se encargó, en una charla de más de una hora de duración, de dar a conocer la entidad de CNTV y los objetivos que marcan su existencia entre los puntos más destacados. También, explicó de manera detallada cada una de las categorías existentes para postular proyectos y sus respectivos montos de financiamientos. Conciente que falta una mayor difusión en regiones, el experto explicó que gracias a iniciativas como las de la Escuela de Comunicación Audiovisual se logran dar a conocer este tipo de fondos a los profesionales interesados.  SEGUNDA REUNIÓN CRTVA la cita también acudieron los integrantes del Consejo Regional de Televisión (CRTV), presididos por el director gerente de Canal 30 Loncomilla, Ángel Facco, quienes discutieron y analizaron los diferentes requisitos y trabas que muchas veces se presentan para los canales regionales en este tipo de concursos de financiamientos.Tras finalizar la charla, el profesional asistió a la segunda reunión del Consejo Regional de TV, actividad donde se firmó el acta constitutiva del organismo. Además, se trataron temáticas referentes al desarrollo de la televisión regional, las que fueron comentadas y analizadas junto a Burr.El Consejo Regional de TV es un organismo creado con el objetivo de crear instancias de cooperación entre los distintos medios de comunicación que permita el fortalecimiento de la TV Regional en cuanto al desarrollo de programación y comercialización.]]></content>
		</document>
		<document id="5f29189225a8185640fac553e05c2441" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/03/escuela-de-educacion-de-la-ust-talca.html">			<content><![CDATA[EL 19 de marzo, en dependencias de la Universidad Santo Tomás Talca se llevo a cabo la Inauguración del Año Académico 2009 de la Escuela de Educación. Esta se desarrolló con la clase magistral  denominada “Balance y perspectivas de la Reforma Educacional chilena. Nuevos desafíos para futuros docentes”, dictada por el académico e Investigador Dr. Sebastián Donoso Díaz.El catedrático posee una amplia trayectoria académica en el campo de la Educación, autor de variados textos y publicaciones en revistas especializadas; su línea de investigación son las políticas educacionales, educación superior y sistemas de medición y selección. Actualmente se desempeña como Director del Instituto de Investigación y Desarrollo Educacional de la Universidad de Talca.La clase magistral fue antecedida por la Intervención de la Sra. Ana Cáceres Palavecino, Directora de la Escuela de Educación  quien dio a conocer su discurso inaugural; posteriormente el profesor Marcelo Mendoza Meneses, Jefe de Carrera de Educación Básica, hizo la inducción al tema y presentó al académico. Una ronda de preguntas y la entrega de un presente, fueron parte del programa establecido.“Ciertamente, fue una instancia muy provechosa y valorada por profesores y estudiantes, toda vez que participaron de un análisis de la reforma desde una mirada crítica y asumieron los desafíos planteados por el conferenciante”, señaló Marcelo Mendoza Meneses, Jefe de Carrera de Educación Básica.]]></content>
		</document>
		<document id="6ea6297007d4bcb19ffffe4e4ace5aca" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/03/exitosa-admision-2009-en-santo-tomas.html">			<content><![CDATA[Con más de 2.700 alumnos cotizados y una matrícula que supera los 1.400 alumnos, se llevó a cabo el proceso de admisión 2009 en la sede Talca.El 17 noviembre del año pasado, se dio oficialmente el vamos a un nuevo proceso de admisión en la Santo Tomás Talca de caras al presente año, donde un staff de alumnos y administrativos configuraron los puntos de Admisión, matrícula y recaudación, todos bajo el mismo objetivo “Entregar la mejor atención a cada uno de los nuevos alumnos”. Los resultados de esta integración generaron una exitosa matrícula que superó los mil cuatrocientos nuevos alumnos para la sede de la capital de Región del Maule y que gracias a esto se superó con creces la meta propuesta para este año 2009.Osmán Garrido Delgado, rector de las sedes Talca y Curicó, fue quien lideró este proceso entregando todas las herramientas comunicacionales y operativas necesarias para entregar el mejor de los servicios. Sumado a lo anterior, se pudo destacar que la sede Talca  hizo un trabajo arduo durante el año 2008 con distintas actividades abiertas al público, visitas y promociones a colegios, preuniversitarios y actividades masivas destinadas a cautivar a los alumnos ya egresados de enseñanza media.Este año 2009 la matrícula de alumnos nuevos, estuvo fuertemente marcada en alumnos que se matricularon con el beneficio del Crédito con Aval del Estado (Ley 20. 027), el cual en la Región del Maule deja a Santo Tomás Talca como la alternativa más importante para los alumnos que tienen en su poder este beneficio haciéndolo válido en cualquiera de las carreras que imparte la sede Talca. Otro de los puntos destacables en esta admisión 2009, fue el tema de los puntajes PSU para las carreras de la universidad, estos han estado en constante mejora año tras año y esto se ha potenciado con las entrevistas que realizan los propios directores de Escuela a los alumnos que desean ingresar a sus carreras. Con este sistema de ingreso, se puede hacer un mejor filtro de estos postulantes, y se eleva el nivel de los alumnos que ingresan.Por otro lado, las carreras del área salud siguen siendo la primera alternativa por parte de los nuevos alumnos, creando con esto un rápido y seleccionado proceso de matricula, dejando a Enfermería, Kinesiología y Técnico en Enfermería sin cupos tempranamente.Por último, cabe destacar nuevamente el gran trabajo realizado por cada uno de los departamentos involucrados en el proceso, quienes entregaron un servicio de calidad y que está a la altura de lo que son las Instituciones Santo Tomás Talca.]]></content>
		</document>
		<document id="adfe626cc2bffe4eee86fc06055810d2" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/03/santo-tomas-realiza-importante-donacion.html">			<content><![CDATA[Santo Tomás Talca y Colchones Spomo fueron los realizadores de esta acción social que brinda a la entidad de salud un nuevo equipamiento para su unidadde urgencia.   En el Auditorio del Hospital Regional de Talca  se dio ocasión para la entrega de nuevos equipos consistentes en nueve camas y un Sillón Multimasaje donado por Santo Tomás y la empresa Colchones Spomo. A la cita asistió el Sub Director Médico del Hospital de Talca, Luís Jaime Gaete, y el Jefe Subrogante del Servicio de Urgencia, Francisco Vega Schwencke, por parte del recinto hospitalario. Además contó con máximas autoridades de la entidad educacional, encabezado por el Rector de las sedes Talca y Curicó, Osmán Garrido Delgado y el Director Académico del Instituto Profesional y Centro de Formación Técnica de la Sede Talca.La donación bordea los tres millones de pesos en inversión y consiste en 9 camas de medidas de plaza y media con sus respectivos plumones, un refrigerador y un moderno sillón de Multimasaje con tecnología especial para funcionarios que han estado mucho tiempo de pie.El Sub director Médico, Luís Jaime, agradeció plenamente por la importante donación que renueva de manera óptima la implementación existente en el Hospital manteniendo las relaciones por décadas con Santo Tomas en el plano de las donaciones.Por último el Rector de las sedes Talca y Curicó de Santo Tomás se mostró conforme con la donación asegurando su total compromiso con el Hospital de Talca y con la calidad de vida de la comunidad maulina.]]></content>
		</document>
		<document id="240875b56ed126af87e2d595ecc3f4aa" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/03/santo-tomas-talca-da-inicio-sus-clases.html">			<content><![CDATA[El 9 de marzo los alumnos pertenecientes a las carreras de la Universidad y el 16 del mismo mes los alumnos del Centro de Formación Técnica e Instituto Profesional dieron inicio al año académico 2009 de las instituciones Santo Tomás Talca.Un total aproximado por carrera de 606 en el Centro de Formación Técnica, 345 en el Instituto Profesional y 673 en Universidad fue el total de alumnos nuevos que se matriculó este año a la sede Talca. Con esto, se completa un total de 4.200 alumnos aproximadamente en la sede.Gran cantidad de dichos alumnos están matriculados con el beneficio Ley 20. 027 (Crédito con Aval del Estado) el cual en la Región del Maule, deja a Santo Tomás Talca como la alternativa más importante para los alumnos que tienen en su poder este beneficio, haciéndolo válido en cualquiera de las carreras que imparte la sede Talca.Por su, el colegio que más alumnos aporto en la admisión 2009, fue el Instituto Superior de Comercio de la ciudad de Talca.Con esto y con el inicio de un nuevo año académico, Santo Tomás Talca, se constituye como una de las Instituciones más prestigiosas e importantes en la Región del Maule y el País, con un fuerte reconocimiento y posicionamiento en el área de la Educación.]]></content>
		</document>
		<document id="d58ab66a360f63e87618a278afeffd49" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/03/santo-tomas-talca-tiene-nuevos.html">			<content><![CDATA[Con una ceremonia realizada el viernes 6 de marzo en dependencias de Santo Tomás Talca, un total de 13 alumnos recibieron sus diplomas que los certifica en el Diplomado de “Peritaje Judicial Social”, impartido por la Universidad Santo Tomás Talca en la ciudad de Linares entre el 12 de Septiembre y el 19 de Diciembre del año pasado.En su segunda versión del diplomado dictado en Talca primero y ahora en Linares, ha tenido como objetivo realizar las funciones propias del peritaje judicial en diferentes intervenciones, con la finalidad de diagnosticar, pronosticar, orientar y realizar propuestas, y en especial para elaborar de manera científica informes periciales, a partir del análisis y comprensión de situaciones judiciales, en el contexto de la nueva reforma procesal penal, tuvo una duración de 100 horas y  puso fin a su programa con la satisfacción de haber entregado una formación correcta en esta área. “El diplomado surgió a raíz de un convenio entre la UST y el colegio provincial de asistentes sociales de linares; esto debido al interés  tanto de la UST  como del colegio de asistentes sociales en entregar programas de capacitación actualizados a los profesionales que por diversos motivos no siempre pueden viajar a Talca a perfeccionarse, el cual nos deja muy contentos por el interés mostrado a lo largo de todo el programa” señaló Manuel Rodríguez Soto, Jefe de Capacitación de Santo Tomás Talca.Así, Santo Tomás Talca, dentro de su programa de extensión que está trabajando desde el año pasado, confirma a través de la Educación Continua, el compromiso con la Región del Maule y el País, en la formación y perfeccionamiento de profesionales competentes en diferentes áreas.]]></content>
		</document>
		<document id="792536f76f917ade16a95c4658d46fd2" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/04/culmina-diplomado-de-formacion-docente.html">			<content><![CDATA[El 22 de abril recién pasado se dio por clausurada la quinta versión del Diplomado de Pedagogía en Educación Superior para los docentes de las instituciones Santo Tomás enTalca. Este programa tiene como objetivo desarrollar en los profesores las competencias y técnicas pedagógicas necesarias para mejorar los aprendizajes de los alumnos. Durante los nueve meses que duró el diplomado, se abarcaron temas como: Principios y Teorías de Aprendizaje; Estrategias Metodológicas y de Evaluación; Formación Basada en Competencias y Evaluación Auténtica; Planificación Curricular y Comunicación Efectiva en la Sala de Clases; y Recursos Didácticos.En esta ocasión, fueron veintidós los docentes de distintas especialidades que obtuvieron su diploma. Éstos se suman a los 107 académicos diplomados en las versiones anteriores, con lo que se está cumpliendo la política institucional de Santo Tomás Talca de fortalecer la formación pedagógica de los docentes para lograr que los alumnos desarrollen las competencias necesarias para insertarse con éxito en el mundo laboral.]]></content>
		</document>
		<document id="b9b3ed3f15507ba1f7f335486dcfd5fc" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/04/el-adios-ricardo-lee.html">			<content><![CDATA[UNA DESPEDIDA COMO EN SUS MEJORES TIEMPOSEl correcto entrenador de la Selección de Fútbol de Santo Tomás Talca y las divisiones inferiores de Rangers, tuvo su despedida a lo grande, para ello, la familia del fútbol, que lo acompañó especialmente en Rangers, O’ Higgins y Audax Italiano, se hizo presente en los funerales del excelente lateral izquierdo.“Respetado, cordial, amigo, consejero y, además de todo, muy alegre”. Así definió a su hermano menor, Fabiola Lee, en el momento de la multitudinaria despedida que tuvo el pasado viernes 3 de abril el ex futbolista y entrenador de las Selecciones de Fútbol de Santo Tomás y las divisiones inferiores de Rangers de Talca Ricardo Lee del Campo, quien el 8 de abril hubiese cumplido 46 años, si no lo hubiese afectado una devastadora Esclerosis Lateral Amiotrófica (ELA); que lo fue dejando sin movilidad muscular, lo que desencadenó un problema respiratorio que le quitó la vida el miércoles 1 de abril a las 16: 30 horas en el Hospital Regional de Talca.Un millar de personas repletó la iglesia del Buen Pastor de Talca (costado de Santo Tomás Talca), lugar donde se realizó la misa que contó con la participación de su esposa Mariana Briones, sus tres hijas, sus dos padres, cuatro hermanos, familiares y gente del fútbol como el ex técnico de Colo- Colo y compañero de Lee en Audax Italiano Claudio Borghi, su técnico en esa misma institución, Roberto Hernández; así como sus ex compañeros en su exitoso paso por O’ Higgins, los años ’83 y 84’, Rene Serrano, Luis Droguett y Waldo Quiroz. Profundamente afectados se le vio también a quienes compartieron la rojonegra de Rangers con el ex lateral izquierdo, como Ricardo Moya y Ramón “Toti” Castro; además del actual técnico del primer equipo Oscar del Solar, y quien es el jefe del fútbol joven,  que Lee también encabezó, Juan Carlos Hernández.Junto a ellos el plantel profesional de la R, el técnico Yuri Fernández y ex dirigidos, así como personas anónimas estuvieron para dar el adiós a una figura reconocida por su cordialidad y palabra justa.ReaccionesLuis Lantadilla, preparador físico del O’ Higgins ’83 que dirigía el hoy desaparecido Luis Santibáñez recordó que “era una gran persona, lamentablemente le tocó a él una enfermedad que le da a muy poca gente, pero la vida es así y ojala su familia tenga la fuerza suficiente como para seguir luchando” señaló el actual PF de Deportes Linares.El último estratega de Lee, como jugador profesional activo, fue Roberto Hernández, quien acompañado de Claudio Borghi afirmó que “tuve la suerte de poderlo dirigir y en ese breve paso de un año nos hicimos muy amigos. Más allá de la relación entrenador- jugador formamos una muy buena amistad, además porque era una persona fácil para hacerse amigo, muy inteligente, de muy buen humor, de un humor inteligente, muy bueno con sus compañeros”.El ex estratega de Colo- Colo y la “U” no olvidó que “en los últimos años no ha sido grato, a raíz de la enfermedad que tuvo. No le debe tocar a nadie, pero sobre todo a una persona tan agradable, tan grata, es muy duro de sobreponerse. Por estas cosas, uno no logra entender bien la vida”.Los que hablaronDe su parte, el actual técnico del Rojinegro, Oscar del Solar, rememoró que “lo conocí más profundamente cuando estuvimos juntos en el proceso 2002- 2003. Él era jefe del cuerpo técnico de cadetes, y me pareció un muchacho muy noble, muy sincero, un muy buen amigo, muy querendón de su familia, muy católico. Un chico bueno. Me dio mucha pena cuando supe lo de su enfermedad, lo vi una vez y cada día se iba deteriorando más, pero lucho hasta el final”.En la despedida oficial, se hicieron presentes con emotivos discursos, sus cuñados Patricio y Cristian Briones; en representación de la Chilena Consolidada. Pablo catalán (donde laboró al margen del fútbol); Mario Briones, de la Logia 171 de Talca; el ex futbolista y entrenador René Serrano, en representación de sus compañeros de O’ Higgins; el ex dirigido Felipe Hormazábal, que representó también a su hermano Gonzalo; la jugadora Paulina Verdugo, de la selección de fútbol de Santo Tomás Talca; y su hija mayor Kathy Lee Briones, quien con un sentido llanto pidió a la multitud un aplauso, ese que se apoderó del Cementerio Parque del Maule para su recordado progenitor. “respetado cordial amigo”.]]></content>
		</document>
		<document id="faf942b338fd4c9366f866aa29472c18" url="http://santotomastalca.blogspot.com/2009/05/charla-de-donacion-de-organos-en-st.html">			<content><![CDATA["DEBEMOS CREAR UNA CULTURA DE DONACIÓN EN CHILE"El Departamento de Formación General de Santo Tomás Talca, convocó a una charla sobre Donación de Órganos, la que se realizó el jueves 7 de mayo y contó con la presencia del Director Nacional De Formación General, Sr. Ignacio Serrano en su primera visita a una sede de Santo Tomás.La actividad contó con la exposición de tres invitados: el Sr. Víctor San Martín, Doctor en Moral de la Pontificia Universidad de Comillás, España; el Padre Rodrigo Arriagada, director de Catequesis de la Diócesis de Talca; y el Doctor Felipe Puelma, Jefe del Programa de Trasplantes del Hospital de Talca.Víctor San Martín analizó el tema desde la ética y sostuvo que no existen grandes dilemas éticos en relación a donar órganos o no hacerlo puesto que es un acto solidario bueno. Donde podría haber dudas explicó es en relación la determinación exacta de muerte, la evaluación del riesgo del receptor, la disponibilidad del donante y la posible venta de órganos. El doctor San Martín aclaró que las condiciones éticas de la disponibilidad de órganos son la libertad de la donación y la disponibilidad del cadáver (que sea cesión gratuita y desinteresada).Una de las situaciones que oscurece el tema es el de las creencias muchas veces religiosas. El Padre Rodrigo Arriagada fue muy claro en la necesidad de respetar dichas creencias, pero también en esclarecer que no existen problemas religiosos en la donación de órganos, sino por el contrario, constituye un acto de amor y de respeto a la vida humana que se condice con las palabras del Evangelio “Nadie tiene un amor más grande que el que da la vida por sus amigos”. Tanto es así, contó el sacerdote, que el mismo Papa Benedicto XVI es donante.Finalmente, el Jefe del Programa de Trasplantes del Hospital de Talca, Felipe Puelma explicó la realidad de los trasplantes en Chile y la región y las grandes necesidades que existen. El médico aseguró que “en nuestro país, no existe tráfico de órganos ni influencias” y que los criterios de asignación son la compatibilidad, el tiempo en lista de espera y la sensibilización previa; cada criterio tiene un puntaje que se meten en un computador y éste arroja las prioridades.Muerte encefálicaEl tema que más preguntas y dudas concita sobre la donación es el concepto de muerte encefálica, entendiendo que es ésta la condición para ser donante y que muchas veces confunde a las personas que “ven” que el paciente tiene sus órganos funcionando. El doctor Puelma explicó que la muerte encefálica ocurre cuando cesa la actividad cerebral y el paciente entra en un proceso irreversible de muerte, en el que requiere de ventilador y drogas para que sus órganos funcionen (así se mantienen en buenas condiciones para poder ser transplantados). Este proceso es corto y muy distinto al estado de coma; y nunca nadie ha logrado sobrevivir a él.Los tres expositores coincidieron en que es necesario crear una “cultura de donación” en nuestro país a través de educación y políticas de Estado. Asimismo, coincidieron en que los donantes deben ser anónimos, condenando el hecho de que se haya conocido el nombre de una familia de Talca que, respetando la decisión de la víctima, no quiso donar su corazón para el menor Felipe Cruzat.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>