<author id="42fa1271ba5c35d4168483b224dd6983" url="grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com" feed="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="336fe6ea04bcf50edfc633cebcb56030" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/01/costa-aldeana-aldea-de-san-nicolas.html">			<content><![CDATA[Foto aérea de la costa y del  valle de La Aldea de San Nicolás, al oeste de la isla de Gran Canaria. La cuenca del barranco de Tejeda La Aldea es la más amplia del archipiélago Canario. (Foto: Luis Díaz)La Aldea es el último pueblo costero de la isla que aún permanece virgen, libre de la sobreexplotación turística y de la destrucción de los parajes naturales. Abogamos por un turismo respetuoso con el medio, cuidando la herencia que nos dejaron nuestros padres y que heredarán nuestros hijos, y que, al mismo tiempo, sea una fuente de ingresos complementaria a la agricultura.Enigmática Punta de La Aldeabello y añorado remanso de pazera el sueño de nuestros paseosla idílica quimera de la libertad.La bucólica Playa del Puertoescondida entre montañasrefugio de naturistas y poetasbuscando inspiración y calma.El Muelle con sus cálidas aguasde hermosa música celestialnos embruja entre sus olasmontañas, mar, cielo y paz.Las Barquillas, popular playasorteando las piedras y las olasjugamos con el espléndido mardisfrutando a todas horas.En lontananza el majestuoso Roqueal otro lado de la hermosa playaúltimo eslabón del macizo de Guguylugar de  inolvidables remembranzas.El Charco en la retaguardialugar de tan legendaria tradiciónque cada once de septiembrecelebramos todos con pasión.]]></content>
		</document>
		<document id="81005d2dccf8a49c6405d96b0e326843" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/01/el-atlantco-une-tenerife-y-gran-canaria.html">			<content><![CDATA[El Atlántico une las islas de Gran Canaria Y Tenerife, en ésta se puede apreciar el majestuoso Teide, el más alto de España, de 3.718 m sobre el nivel del mar.Las costas de Gran Canaria son muy variadas, desde las llanas y arenosas, como son  al este y sur de la isla, como las altas y rocosas al oeste. Desde Agaete hasta la punta de La Aldea, oeste de la isla, se encuentra el macizo de Altavista, impresionante, con altas montañas que llegan a besar el mar. Algunos barrancos surcan el macizo, como los de Guayedra, La Palma y el Risco. El barranco de Tejeda La Aldea, que tiene la cuenca más amplia del archipiélago canario, forma un hermoso valle, La Aldea de San Nicolás. Si se sigue la línea costera hacia el sur de la isla nos encontramos con otro macizo, el de Guguy, que es impresionante, hasta llegar a la hermosa playa del mismo nombre. En este macizo sabemos que existe una playa visitada sólo por algún intrépido que ha logrado acceder, después de salvar precipicios del cantil marino de 500 m de altitud en caída totalmente vertical hacia el mar, es la playa de Sanabria.Segunda foto: Macizo de Guguy. (Foto Luis  Díaz)]]></content>
		</document>
		<document id="c757c8785a90c6cfabfea3537500f2a" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/02/el-carnaval-de-las-palmas-de-gran.html">			<content><![CDATA[Ven a disfrutar del Carnaval de Las Palmas de Gran Canaria. Nunca lo olvidarás. Yo lo disfruté cada año, lo pasaba genial y espero que tú lo pases igual, si te atreves a visitar mi ciudad.Something is coming: Las Palmas de Gran Canaria´s Carnival. Do not lose it! It is exciting!Autora del video:Lenyglez]]></content>
		</document>
		<document id="d6c036a9859c5d712f89ddd12e48de6b" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/02/lluvias-sobre-gran-canaria.html">			<content><![CDATA[Caidero de SoriaCharcos Azules, VenegueraHogarzales, GuguyPago de SoriaLas lluvias caídas en los últimos tiempos en Gran Canaria han hecho que los campos se vistan de verde y que todas las presas de la isla se hallan llenado con el precioso y tan ansiado elemento indispensable para la agricultura y para la vida en general en Canarias: el agua.La presa de Soria, que nunca se ha llenado, ha batido el récord de recogida de agua, recibiendo también la procedente de la presa de Chira que ya rebosó.El agua en Canarias es un bien escaso por lo que el riego por goteo ha sido desde hace mucho tiempo utilizado para alargar el período de tiempo de uso de las aguas en las presas de Gran Canaria.Hace muchos años había plantaciones de plataneras, pero debido a que había que regar a manta, con el excesivo gasto que conlleva, hubo que suprimirlas.Practicamente en el norte de la isla de Gran Canaria, principalmente en los municipios de Gáldar y Guía, es donde se conserva el cultivo del plátano.*HaikusEl manto de aguaen los riscos canariossacia la sed.*La lotería:barrancos de riquezacanta el canario.*Se tornan verdeslas montañas isleñas¡buena cosecha!*Fotos de la isla de Gran Canaria.Desconozco su autor.]]></content>
		</document>
		<document id="24ca0116e2facdbbfdc1744875145bea" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/02/viaje-por-el-interior-de-gran-canaria.html">			<content><![CDATA[Senderistas de Gran Canaria ha realizado un viaje por las cumbres de Gran Canaria para mostrarnos lo bella que está nuestra isla tras las recientes lluvias que llenaron todos nuestros embalses. Este grupo se divierte recorriendo todos los caminos entre montañas, por valles y llanuras, y al mismo tiempo nos ofrecen fotos y videos de sus recorridos.También luchan por la conservación de la Naturaleza de nuestra isla.En este trabajo titulado "Desde Soria hasta Tamadaba", en una caminata realizada a finales del mes de dicembre del pasado año, tras las fuertes lluvias que permitieron que casi todos los embalses de la isla de Gran Canaria se llenasen. Las cumbres de Gran Canaria reverdecieron tras las recientes lluvias, por lo que decidieron observarlas y dejar constancia de ello.Subieron por Santa Lucía, pasaron por la presa de Las Niñas, Soria, con su hermoso caidero, luego por la presa de El Mulato, después se puede observar el Mirador de El Molino, la presa de Siberio y la de El Caidero de la Niña. Posteriormente se dieron un paseo por el pinar de Tamadaba, con una preciosa vista de la isla de Tenerife, con su pico del Teide. Terminan con unas vistas de la zona llana del noroeste de la isla, con el puerto de las Nieves, en Agaete.¡Que maravillosas montañas adornan el centro de la isla, cumbres de mi Gran Canaria, que acarician nuestra alma al verlas y me hacen soñar pateando cada uno de los caminos que antaño recorrí!Senderistas de Gran Canariahttp://senderistasgrancanaria.blogspot.com/También les puede interesar:Haikus sobre la isla de Gran Canariahttp://enbuscadenuevoshorizontes.blogspot.com/2011/02/haikus-13.html]]></content>
		</document>
		<document id="fd9594e5f6e7989c7d5f258606f093d" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/03/gran-canaria-en-el-corazon.html">			<content><![CDATA[Llevamos a Gran Canaria en el corazón y cuando vemos imágenes como las que se muestran en el video, nos vienen a nuestra mente remebranzas increíbles de inefables momentos vividos en ella.Este video producido por  Salva nos muestra las cumbres de nuestra isla, con el Roque Nublo, emblema de nuestra tierra, pinares, las dunas de Maspalomas (paseo de turistas en camello), las montañas y el mar de Canarias, paseo a la luz de la luna por la playa de Maspalomas y  hermosas vistas de la misma playa y de Playa del Inglés, sus profundos barrancos, los almendros en flor adornando nuestros campos, una impresionante vista del Nublo y el Bentayga. Luego unas vistas de algunos pueblos pintorescos, entre ellos Agaete, en Playa de las Nieves, iglesia de Agüimes; en Las Palmas de Gran Canaria: la Plaza de Santa Ana, la ermita de San Antonio Abad, donde oró Colón antes de partir a descubrir América, la Casa Colón, el edificio del Ayuntamiento, la Catedral. La Basílica de Teror, en el pueblo del mismo nombre; el auditorio Alfredo Kraus, en la capital grancanaria, Vegueta, el muelle deportivo, con un trasatlántico fondeado en un muelle del Puerto de la Luz...Gran Canaria en el corazón, es bella isla adorada. Este video nos permite conocerla, el que aún no ha tenido la oportunidad de hacerlo, y de emocionarnos, los que lejos nos encontramos de ella.]]></content>
		</document>
		<document id="d1e42e1c29dd602fa255bc08560c5109" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/03/laura-ojeda-reina-del-carnaval-de-las.html">			<content><![CDATA[Autor del video: jdemaspalomasLaura Ojeda, con la fantasía ¡Soy Gran Canaria!, diseño de Fernando Méndez, representando al CC Alcampo - Telde, fue elegida Reina del Carnaval de Las Palmas de Gran Canaria 2011. La Gala se celebró, como casi todos los actos carnavaleros de la capital grancanaria, en el cosmopolita Parque Sanra Catalina, en la zona de el Puerto de la Luz.También te puede interesar:Gala de la Reina del Carnaval de Las Palmas de Gran Canaria, de TVC y el portal RTVC. es, la cual fue retransmitida para todo el mundohttp://www.youtube.com/watch?v=6ipKlXDx5OI (1) http://www.youtube.com/watch?v=CcZco4dFR0s&feature=relmfu (2) http://www.youtube.com/watch?v=x3nmBjnF0Uk&feature=relmfu (3) En éste pueden observar mejor la actuación de Laura Ojeda en su presentación.  (Se larecomiendo, ¡es excelente!)]]></content>
		</document>
		<document id="587dc4eb60722851834cebc7c52381d4" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/04/dunas-de-maspalomas-gran-canaria.html">			<content><![CDATA[ Autor: Fotos Aéreas de CanariasLas Dunas de Maspalomas, que son de origen marino, está catalogada como Reserva Natural Especial y tiene 328 Ha de fina arena dorada. Se encuentra entre la Charca, en la Playa de Maspalomas, y la Playa del Inglés. Hay un itinerario para disfrutar del paseo y observar algunas especies de flora y fauna. Se aconseja hacer el recorrido por la tarde cuando hay menos exposición al sol. De todas formas hay que protegerse con gorra o sombrero y protector solar, a pesar que en verano tiene una temperatura media de 26ªC y en invierno de 21ºC.Foto: Fotos Aéreas de CanariasEn esta foto se puede observar el Faro de Maspalomas y la Charca, pequeña laguna que forma un ecosistema propio.Charca de Maspalomas. Foto: PinzonazulFauna de las dunas: la abubilla, Upupa epops, se encuentra entre las dunas, pero en zona donde existe algo de vegetación. Luego tenemos el lagarto gigante, Gallotia stehlini, llegando a medir hasta 80 cm de longitud. Las aves migratorias, procedentes de Europa, encuentran un clima excelente para pasar el invierno. Llegan varias especies, entre ellas el Zarapito Trinador, Nmenius phaeopus, la Gacerta común, etc]]></content>
		</document>
		<document id="32d1620d104c5cc1616c9bee98c7e276" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/04/ganador-drag-queen-carnaval-de-las.html">			<content><![CDATA[Drag Seregon fue el  Ganador de la Gala de Elección del Drag Queen del Carnaval de Las Palmas de Gran Canaria 2011. Drag Seregón representaba a Roca Negra Hotel Spa cuya fantasía era "Atlante, vicioso o viciosa interrogación", de Antonio Gracía que ganó la 16º Edición de la Gala del Carnaval de Las Palmas de Gran Canaria.Al final del video podrán observar unas preciosas imágenes de la bella capital grancanaria.Video TravelGran Canaria.Foto de Google.]]></content>
		</document>
		<document id="e45de504d9a86c6182e07b4b05d9bcc0" url="http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/2011/05/la-aldea-de-san-nicolas-paraiso-entre.html">			<content><![CDATA[La Aldea de San Nicolás, mi pueblo natal, está situado al oeste de la isla de Gran Canaria, en la gran cuenca del barranco Tejeda - La Aldea, la mayor del archipiélago canario. Es un verdadero paraíso entre montañas.Es un pueblo tradicionalmente aislado por la dificultad orográfica. Eso ha hecho que el pueblo aldeano sea muy hospitalario y acogedor para todos aquellos que se acercan a La Aldea.Es un lugar idílico, con hermosas montañas que son iconos que identifican al pueblo. La Playa, a unos 4 Km del centro, es limpia y cuyas aguas, ricas en yodo,  constituyen un placentero masaje para el cuerpo.Existen zonas maravillosas para disfrutar de caminatas como a Pino Gordo, a La Inagua, a El Hoyo, a Las Presas...No amo a La Aldea por sus inigualables playasEl Roque, Las Barquillas, La Caletilla o El Puertoni por las espléndidas montañas de Los Cedros, ni Hogarzalestampoco por el alto Pico de La Inagua, ni por Risco Redondoaunque siempre los llevo muy presentes en mi alma,tampoco por el Caidero de Las Huesas, ni por la Cueva del Mediodía.No amo a La Aldea por su hermoso y fértil valleni por el entrañable y añorado Barranco Grandetampoco por el cálido y embriagante aroma del puebloni por la calidez y hospitalidad de sus gentestampoco por los sueños que desde niño me acompañanrememorando los inefables momentos pasados en él.¿Saben ustedes porqué la amo?Yo la amo porque es el pueblo de mis abuelos, padres y hermanos.Yo la amo porque es mía.La Aldea es un paraíso donde pueden disfrutar del placer de la playa, de la montaña y de la hospitalidad del pueblo aldeano.Fotos Aéreas de CanariasFoto de la Playa de La Aldea antes de la construcción del muelle.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>