<author id="431d67b41108abf654cf358cf73e5d2e" url="marlexsystems.org" feed="http://feeds.feedburner.com/MarlexSystems" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="2da239a5ef662425aeb63c31e579b08e" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/4fPb_kExn4E/">			<content><![CDATA[Después de meses de espera, Motorola ha anunciado hoy la primera de sus opciones “naturales” de personalización: Bambú. El producto insignia de la empresa, el Moto X,  ahora se puede pedir con un fondo hecho de bambú, aunque optar a esta característica tiene su precio. Elegir un color de fondo natural tiene un costo adicional de […]]]></content>
		</document>
		<document id="cafb7fffaf8d4deef166bf270b8bb362" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/6zWu9zp_dpQ/">			<content><![CDATA[Así como en los equipos móviles, donde el Micro USB es el rey y señor, en los notebooks el tema de un estándar de cargador es, literalmente, tierra de nadie. Actualmente, las compañías deciden por el tipo y modelo de cargador que les parezca mejor frente a los de la competencia, pero eso genera el gran problema […]]]></content>
		</document>
		<document id="15185573892760b462b7482934479865" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/71LN7Pu9lkM/">			<content><![CDATA[La compra por parte del gigante de internet, Google, de una importante empresa de robótica, es la octava de este año. Se trata de Boston Dynamics, la empresa creadora de Cheetah, el robot más rápido del mundo, y de otros que tienen la particularidad de asemejarse a seres vivos en la clase de movimientos que […]]]></content>
		</document>
		<document id="c50fdc71a685f0ea8268111d29c9c62c" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/9DVl7n4ilgM/">			<content><![CDATA[Un grupo de diez usuarios de nacionalidad china fue condenado a la cárcel luego de haber robado y vendido más de 11 mil cuentas del popular juego ”World of Warcraft“. El sitio RT.com informó que el grupo compraba el acceso a las cuentas en el mercado negro y después vendía los ítems que venían en  ellas […]]]></content>
		</document>
		<document id="cb1e9af6ae09c9e1b12b980559260fec" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/Cba0AkmOR-8/">			<content><![CDATA[Al parecer la llama no está dispuesta a bajarse del carro de los reproductores multimedia tan fácilmente. AOL anunció ayer que estaba cerrando Winamp, el software reproductor de mp3 creado en 1997 para Windows (ahora también disponible en Android) y que fue comprado a Nullsoft por AOL en 1999 por la suma de 80 millones […]]]></content>
		</document>
		<document id="13af62fe9c29bc0b4b08cf926b8302ee" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/CsOs16tE7wg/">			<content><![CDATA[El gobierno de China ha decretado la prohibición total de la reciente entrega de Electronic Arts (EA), Battlefield 4, así como cualquier derivado suyo, ya sean demos, parches y hasta la difusión de cobertura informativa. Es más, hasta llegó a censurar el nombre del juego en la red social Weibo. Y aunque en el resto del […]]]></content>
		</document>
		<document id="73faef3a3ae4541a6c5371867e976ee4" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/ctpr6RNWn8g/">			<content><![CDATA[Google ha estado preocupado de la seguridad de sus usuarios desde que ha encontrado que muchas organizaciones, incluyendo la NSA, han estado atentando contra quienes usan sus servicios, de manera de mantener un estricto control sobre ellos. La última novedad respecto a ataques, es que Google ha detectado que el Gobierno francés ha logrado impersonificar […]]]></content>
		</document>
		<document id="39a9c7c4fcdf2628e0a179d8de7c7744" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/hg8w5MdctE0/">			<content><![CDATA[Otro importante ataque cibernético ha tenido lugar y se ha dado a conocer hoy, el que afecta a una cantidad importante de tarjetas de crédito. Se trata de la cadena de tiendas minoristas Target, la que indicó hoy jueves que unos 40 millones de cuentas de tarjetas de crédito y débito pudieron ser comprometidas por una vulneración […]]]></content>
		</document>
		<document id="791b30895508f105f854375d6a1b17c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/HUmlwaPxFA4/">			<content><![CDATA[Este jueves, Google lanzó mejoras a la forma en que Gmail maneja las imágenes. Específicamente esta mejora está relacionada con la visualización automática de las imágenes adjuntas en los correos electrónicos. A contar de hoy no volveremos a ver la molesta pregunta que quiere asegurarse si estamos de acuerdo o no en mostrar la imagen. […]]]></content>
		</document>
		<document id="b351d43b435a994426a1b7ced84002b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/MarlexSystems/~3/iveWTmljPxM/">			<content><![CDATA[Samsung Electronics Co. sufrió un inesperado revés en su propia casa después de que un tribunal de Seúl fallara en contra del fabricante Surcoreano de teléfonos móviles, en un caso de demanda sobre patentes contra Apple Inc. Samsung, que buscaba 95 mil dólares de compensación por daños y una prohibición de venta del iPhone en […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>