<author id="44d53421019a0688a8197ea39911d726" url="lodecubillos.blogspot.com" feed="http://lodecubillos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="d8fae3ccc5e5fc6765313f7a3865f3cc" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/alcaldia-de-parral-gestiona-recursos.html">			<content><![CDATA[Recibido de RRPP Municipalidad de Parral 27 diiciembre 2013 CERCA DE 150 MILLONES DE PESOS SOLICITÓ ALCALDESA A SUBDERE Cerca de 150 millones de pesos son los que solicitó la alcaldesa Paula Retamal Urrutia a Miguel Flores, para ejecutar cuatro importantes proyectos en la comuna. La alcaldesa de Parral, Paula Retamal, visitó al Subsecretario de Desarrollo Regional (Subdere), Miguel Flores,]]></content>
		</document>
		<document id="7248121d88d23e480ffa0afee042e950" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/colegio-pablo-neruda-premio-la.html">			<content><![CDATA[Enviado por Comunicaciones Colegio Pablo Neruda 30 abril 2013 EN SOLEMNE ACTO REALIZADO SE PREMIO A ALUMNOS DEL COLEGIO En un solemne acto realizado el pasado día 9 de diciembre, la Dirección y Docentes del Colegio “Pablo Neruda” de Parral premió a 78 alumnos y alumnas de todos los niveles educativos, quienes durante el año 2013 destacaron como los mejores alumnos en su rendimiento escolar.]]></content>
		</document>
		<document id="31f5ab6018f8c44fbcbc655bbc0a51a7" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/departamento-de-salud-de-parral-entrego.html">			<content><![CDATA[Enviado por Comunicaciones Departamento de Salud de Parral 19 diciembre 2013 94 PERSONAS DE LA COMUNA RESULTARON FAVORECIDAS CON LOS DINEROS En la sala multiuso del Centro de Salud Familiar (Cesfam) Arrau Méndez de la ciudad de Parral se realizó la entrega de 94 estipendios a cuidadores de pacientes postrados de sectores urbanos y rurales de la comuna de Parral que pertenecen al Programa de]]></content>
		</document>
		<document id="7c4a9b6e271a55a028b6a86a4337eb65" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/familias-parralinas-fueron-certificadas.html">			<content><![CDATA[Enviado por Comunicaciones Departamento de Salud de Parral 27 diciembre 2013 ACTIVIDAD FUE ORGANIZADA POR EL DEPARTAMENTO DE SALUD MUNICIPAL En la Salón Pablo Neruda de la Biblioteca Municipal se realizó la ceremonia de acreditación de 25 familias de la comuna de Parral que fueron certificados como Hogares Libre del Humo del Tabaco por parte del Departamento de Salud. A través de esta]]></content>
		</document>
		<document id="692ba79b43e1d94a3ce3b5bf5a000e98" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/municipalidades-de-parral-y-las-condes.html">			<content><![CDATA[Recibido de RRPP Municipalidad de Parral 19 diciembre 2013 JUEGOS INFANTILES Y UNA CAMIONETA LLEGARÁN AL MAULE SUR La Municipalidad de Parral ha estado permanentemente gestionando proyectos y buscando opciones para tener más recursos, muestra de ello es la solicitud formal que se le hizo al Municipio de Las Condes, los que respondieron favorablemente, ya que donará juegos infantiles y una]]></content>
		</document>
		<document id="a177b4c31d65b95994234650e2c37b21" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/omil-parral-fue-reconocida-nivel.html">			<content><![CDATA[Recibido de RRPP Municipalidad de Parral 29 diciembre 2013 OFICINA MUNICIPAL DE INTERMEDIACIÓN LABORAL FUE VALORADA EN EL CAMPO LABORAL Por segundo año consecutivo, la Oficina Municipal de Intermediación Laboral fue valorada colocar a 577 personas en el campo laboral. El reconocimiento contempla mayores recursos para este año. La Oficina Municipal de Intermediación Laboral (Omil) de Parral,]]></content>
		</document>
		<document id="4e9229d552e57ded94a4d9fb99095ac4" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/saliudo-navideno-colegio-pablo-neruda.html">			<content><![CDATA[Enviado por Comunicaciones Colegio Pablo Neruda 23 diciembre 2013 “Que esta noche la magia del pesebre nos haga descubrir el niño que existe en cada uno de nosotros. Partamos el Pan con humildad y demos gracias a Dios por estar vivos, sanos y llenos de alegría, de serena alegría. Hagámonos el propósito de nacer de nuevo, siendo cordiales, sencillos, evitando ser rencorosos, descorteses. Que]]></content>
		</document>
		<document id="eaaed465e58ae5249833b021319589cf" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/saludo-navideno-direccion-provincial-de.html">			<content><![CDATA[ Enviado por RRPP Dirección Provincial de Educación 24 diciembre 2013   Udelio Parra Orellana – Director Provincial de Educación]]></content>
		</document>
		<document id="f5595dcebc3ba959c5ff7069ffb66b2b" url="http://lodecubillos.blogspot.com/2013/12/saludo-navideno-escuela-el-libertador.html">			<content><![CDATA[Recibido de RRPP Escuela el Libertador 23 diciembre 2013 Escuela El Libertador de Remulcao]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>