<author id="454d1053dfadbbc19866ba78e648cf90" url="rpgamerz.com" feed="http://www.rpgamerz.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4c9de113c90b7de97125e77e3e4741f6" url="http://www.rpgamerz.com/2013/07/agotada-la-preventa-de-xbox-one-y-ps4-en-best-buy-y-gamestop/">			<content><![CDATA[                    A pesar que faltan aún 4 meses para sus lanzamientos, la nueva PS4 y Xbox One han visto agotadas sus preventas o reservas en Estados Unidos.   Best Buy ya no tiene mas preventas de Xbox One (499 Euros) a pesar de costar 100 Euros […]]]></content>
		</document>
		<document id="f117bd2ed3052a48dbda6381bc2ea128" url="http://www.rpgamerz.com/2013/07/amazon-tambien-se-queda-sin-xbox-one-y-ps4-en-sus-preventas/">			<content><![CDATA[    “Tras un emocionante mes de locura, hemos vendido nuestra asignación inicial de PS4 y Xbox One” afirma Amazon desde su Facebook oficial. “Aún tenemos disponibles las Ediciones Estándar de ambas consolas, pero no podemos garantizar su fecha de entrega. Estad atentos porque actualizaremos en el caso de que recibamos más ediciones para el día del lanzamiento“. Amazon también […]]]></content>
		</document>
		<document id="d5e9356bfb7b6b871f0341b5838e67a3" url="http://www.rpgamerz.com/2013/07/guia-espanol-xenon-1-200-maplestory-gms/">			<content><![CDATA[    Lo nuevo de Maplestory es la nueva clase o job Xenon, un nuevo job hibrido que es Thief y Pirata. Como tal te permitirá usar las ropas de ambas clases y tiene además la particularidad de obtener bonos por cierta cantidad de sus skill primarios (DEX, STR y LUK). Te presentamos entonces  una […]]]></content>
		</document>
		<document id="6833fcf39ff09f107416596fbc13ee6f" url="http://www.rpgamerz.com/2013/07/maplestory-absolute-ring-03-de-julio-al-02-de-septiembre/">			<content><![CDATA[Con 3 tipos de anillos este evento consta de tres fases que veremos a continuación [Fase 1 - 03 de Julio al 14 de Julio] [Fase 2 - 24 de Julio al 04 de Agosto] [Fase 3 - 07 de Agosto al 18 de Agosto] [Fase de Premios - 19 de Agosto al 02 de […]]]></content>
		</document>
		<document id="bcf4f623858324ce87e6dbfe573f268" url="http://www.rpgamerz.com/2013/07/problemas-para-actualizar-maplestory-bajalo-por-partes-version-1-37-gms/">			<content><![CDATA[    Como bien sabemos, Maplestory tiene un Downloader Pando y es común que en algunos jugadores este falle. La manera antigua es con links directos, una vez bajados todos en un mismo fichero ejecuta MSSetupv137.exe para instalar:   MSSetupv137.exe MSSetupv137.z01 MSSetupv137.z02 MSSetupv137.z03 Si los problemas persisten, contacta con el Área Técnica de Nexon.]]></content>
		</document>
		<document id="419bc1ccf5eb80d63b6e3ad2936ec44" url="http://www.rpgamerz.com/2013/07/sony-disena-un-mando-de-ps4-un-50-mas-grande-para-ayudar-a-los-ninos/">			<content><![CDATA[Mark Cerny, ingeniero jefe de la PS4 dio a conocer que Sony diseñó un control un 50% mas grande para ayudar a los niños a su manejo. Esto debido al acostumbramiento de los niños a jugar con dispositivos móviles y tabletas que tienen un mayor tamaño que el mando de los videojuegos.   “En la actualidad, los […]]]></content>
		</document>
		<document id="e7cc69cfd816d4fec4082a366694769f" url="http://www.rpgamerz.com/2013/08/copy-ahora-entrega-20gb-de-almacenamiento-en-la-nube-15gb-5gb-bonus/">			<content><![CDATA[El 04 de Abril les hablé sobre Copy, una alternativa a Google Drive y Dropbox, en aquel entonces entregaban 12GB. Luego de eso vino Google entregando 15GB uniendo Gmail (Correo), Drive (Archivos) y Google+ con fotos (Ojo que solo las fotos de mas resolución que 2.048 x 2.048 ocupan espacio) de manera gratuita. Hace poco entonces Copy amplio la entrada a nuevos usuarios a 15GB y un bono de 5GB y por si esto fuera poco, si refieres a gente te dan 5GB extra por cada uno. Pues claro que esto es el sentido de este post, generar mas espacio para mi cuenta y a la vez compartir mi experiencia con Copy.     ¿Para qué lo uso? Por regla separé en dos las […]]]></content>
		</document>
		<document id="eb3e775bbe7065f4a15bcdd3ceee092" url="http://www.rpgamerz.com/2013/08/evento-de-rakion-te-da-cash-todos-los-dias-de-septiembre/">			<content><![CDATA[    Softnyx lanza concursos que premian a sus usuarios durante todo el mes de setiembre, dando rakion cash e ítems. Si eres usuario de Rakion y hace algún tiempo que quieres comprarte un ítem especial para mejorar tu personaje pero no quieres recargar, puedes aprovechar el evento de este mes que te da 100 […]]]></content>
		</document>
		<document id="521bada966974fc66ba67d577a36d4c0" url="http://www.rpgamerz.com/2013/09/minion-rush-de-mi-villano-favorito-alcanza-las-100-millones-de-descargas/">			<content><![CDATA[¡Desde su presentación en junio de 2013, “MI VILLANO FAVORITO: Minion Rush”, los usuarios han jugado más de 11 millones de horas, conseguido más de 2000 millones de Bananas y realizado más de 55 000 millones de acciones de villano!   Al igual que el éxito de la pelicula “Mi Villano Favorito 2″, su aplicación […]]]></content>
		</document>
		<document id="f8bb5d1868b62d7a1860db879455f9aa" url="http://www.rpgamerz.com/2013/09/v-141-maplestory-update-cygnus-awakening-detalles-05-09-2013/">			<content><![CDATA[Experimenta a los tres Cygnus Knight como nunca antes en la actualización Awakening Cygnus! Thunder Breakers, Wind Archers y Dawn Warriors han despertado su verdadero poder con nuevas habilidades y un nuevo tope de nivel (max cap), misiones y eventos están apareciendo por todo el Mundo de Maplestory!   Cygnus Knights Awakened Todos los Cygnus tienen […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>