<author id="45a870bb0c36b893339ad9d15a53fb87" url="sebastian-pinera-presidente.blogspot.com" feed="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ce3c422a388601d678e5b5e15a82a922" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2013/12/conflicto-chile-peru-sebastian-pinera.html">			<content><![CDATA[CORTE O TRIBUNAL INTERNACIONAL lainformacion.comdomingo, 29/12/13 - 15:08[ 0 ]El presidente chileno, Sebastián Piñera, se declaró tranquilo por haber hecho "la mejor defensa posible" frente a la demanda que Perú presentó contra Chile en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya por el límite marítimo.TemasCorte o tribunal internacionalDiplomaciaEjecutivo (gobierno)Fuerzas ArmadasLa HayaMichelle BacheletMundoPerúSantiago de ChileSebastián PiñeraSantiago de Chile, 29 dic.- El presidente chileno, Sebastián Piñera, se declaró tranquilo por haber hecho "la mejor defensa posible" frente a la demanda que Perú presentó contra Chile en la Corte Internacional de Justicia (CIJ) de La Haya por el límite marítimo."Tenemos la tranquilidad de haber hecho la mejor defensa posible", afirmó el mandatario conservador una entrevista que publica hoy el diario El Mercurio, en la que hace un recuento de su gestión, que terminará el próximo 11 de marzo, cuando entregará el cargo a la socialista Michelle Bachelet.El tribunal de La Haya fijó el próximo 27 de enero como fecha de entrega del fallo respecto de la demanda peruana.Perú demandó a Chile en 2008, durante el anterior Gobierno de Bachelet (2006-2010), planteando a la CIJ la fijación de un nuevo límite marítimo entre ambos países, sobre la base del supuesto de que nunca antes ha sido establecido oficialmente.Chile defiende que el límite está establecido en dos tratados, suscritos en 1952 y 1954, que Perú respetó por más de 50 años y que ahora considera sólo acuerdos pesqueros.Perú también pidió que el nuevo límite sea trazado sobre una línea tangente y no sobre la línea del paralelo, como ha sido hasta ahora, lo que le daría más de 35.000 kilómetros cuadrados de territorio marítimo que hasta ahora han estado bajo soberanía chilena.Piñera mantuvo a los agentes y al equipo de trabajo que Bachelet designó para afrontar la demanda."Una de las cosas buenas que tiene este país es que siempre las materias internacionales las hemos asumido como política de Estado", explicó el mandatario en la entrevista publicada este domingo."Ahí no hay gobierno y oposición, somos todos chilenos y defendemos nuestros legítimos intereses. Así ocurrió en la demanda peruana ante La Haya", remarcó.Añadió que cuando correspondió a su Gobierno presentar el segundo documento de defensa (dúplica) ante la Corte lo que hicieron "fue complementar los argumentos que había presentado el gobierno anterior con más evidencia, con más antecedentes".Antecedentes, "no sólo de carácter legal, sino con evidencia de que Perú, Ecuador y Chile habían considerado durante décadas estos tratados como tratados limítrofes", añadió."Hicimos un trabajo gigantesco, investigamos en bibliotecas de todo elmundo buscando antecedentes...Aquí ha habido unidad, ha sido una política de Estado, consultamos a todos los expresidentes, a todos los excancilleres, a las comisiones de Relaciones Exteriores del Congreso, a las Fuerzas Armadas, a expertos internacionales", precisó."Por lo tanto, tenemos la tranquilidad de haber hecho la mejor defensa posible", insistió.(Agencia EFE)Fuente:LAINFORMACIÓNSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="7d8208e8f01e258ca01a2b5b8cc1a943" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2013/12/decisiones-de-la-haya-son-obligatorias.html">			<content><![CDATA[Ex canciller: "Decisiones de La Haya son obligatorias"A fines de enero el Tribunal Internacional de La Haya entregará el fallo respecto a la demanda marítima interpuesta por Perú en contra de Chile. Las autoridades locales insisten en pedir cautela respecto de la decisión de la instancia internacional y aseguran que sea cual sea el resultado, el país tiene el compromiso de acatarlo. (TERRA.cl)Foto: Agencia UNOPor Nathaly LepeFalta menos de un mes para que la Corte Interamericana de La Haya dé a conocer el resultado del diferendo entre Perú y Chile y desde nuestro país las autoridades insisten en pedir cautela y tranquilidad sobre lo que definirá la justicia internacional.En esa misma línea, el ex canciller Juan Gabriel Valdés, subraya que hay que esperar el fallo "con serenidad y tranquilidad" pensando que sea cual sea la decisión del tribunal, Chile es un país respetuoso del derecho internacional.Para el diplomático, lo que sucederá el próximo 27 de enero debe ser adoptado por nuestro país como una oportunidad para renovar las relaciones que existen con Perú, entendiendo que en la actualidad la sumatoria de fuerzas entre naciones son determinantes para el desarrollo futuro de ambas naciones."Chile es un país que va a ser siempre vecino del Perú, en el mundo en el que estamos, en el que las dimensiones son tan importantes y la constitución de sumatorias de economía, de poblaciones, de geografías son tan determinantes para que se den condiciones de desarrollo, nuestra integración con los países vecinos se hace cada vez más importante".Sin embargo, el diplomático establece que debe además haber un compromiso entre ambos países, para cultivar relaciones que permitan abordar nuevas metas de desarrollo, donde los temas limítrofes queden fuera de la mesa."Nuestro trabajo con el Perú hacia adelante debe verse alentado por la solución de este tema  y por el compromiso recíproco de no abrir más ningún tema que tenga que ver con cuestiones vinculadas a límites".  "LAS DECISIONES DE LA HAYA SON OBLIGATORIAS" "Las decisiones de la Corte de La Haya son obligatorias y por lo tanto nosotros lo que tenemos que hacer es examinar el fallo, determinar probablemente el actual gobierno y en consulta con el próximo gobierno la fase de ejecución que corresponda una vez que las conozcamos".Esto es a juicio del ex canciller lo que se debe entender de la resolución que tomará la Corte respecto a este diferendo.ver másFallo La Haya: Senador Larraín cuestiona idea de plebiscitoCoagente asegura que el Estado chileno ha actuado 'responsablemente' en La HayaReiterando que desde el punto de vista político, la decisión del Tribunal de La Haya, ya sea a favor o en contra de Chile, debe ser visto como un trampolín "para establecer un escenario distinto de lo que han sido históricamente las relaciones de nuestro vecino del norte"."En esa medida podemos construir una relación con el Perú que sea de beneficio real para nuestros pueblos", subraya.Juan Gabriel Valdés enfatiza además que lamentaría que en Chile se registrara una actitud "nacionalista" en caso de que la decisión no favorezca la postura chilena."Yo soy el primero en defender los derechos de Chile y soy el primero en defender aquello en que nosotros consideramos propio, nuestra soberanía, pero al mismo tiempo soy el primero en decir en que la fuerza de Chile ha estado en defender su respeto al derecho internacional y en este caso nosotros hemos aceptado presentarnos ante la Corte de La Haya y aceptar el caso que se planteó por parte del Perú"."Desde ese momento nosotros no vamos a hacer un acto nacionalista si nos ponemos a cuestionar lo que salga de este proceso, no vamos a incurrir en un cuadro en el cual no vamos a seguir el camino que hace reconocible a Chile en el  terreno internacional y eso sería algo a mi juicio lamentable"."Desde ese punto de vista yo creo que el acercamiento que yo quisiera que viniera con posterioridad a este proceso va a darse y va a depender muchísimo de la capacidad de madurez y de conducción de nuestro políticos, en la que yo confío".Aunque dice que no le parecería extraño que aparecieran voces discrepantes y críticas al fallo, lo que a juicio del diplomático es "totalmente legítimo".MADUREZ POLÍTICAEl ex Canciller comenta también que no es correcto en este minuto ponerse en situaciones hipotéticas y trabajar pensando que el fallo puede ser una derrota o un triunfo, sino que reitera que en este momento sólo queda esperar la decisión de La Haya y entender que el país debe aceptar la decisión que se adopte."Yo no voy a ponerme en situaciones hipotéticas de derrota, ni de triunfo. Creo que ninguna autoridad peruana está dispuesta a ponerse en una hipótesis de derrota hoy día y especular sobre lo que significa. Lo único que uno puede decir es reafirmar que el fallo es obligatorio".Foto: UPIEn este sentido, Juan Gabriel Valdés advierte que ambos países presentaron argumentos sólidos y que lo que se ha acordado entre Chile y Perú es que sea cual sea el resultado los países están dispuestos y comprometidos a acatar la decisión."Los fallos de la corte son obligatorios, no estamos con esto inventando nada, es parte de lo que nosotros hemos suscrito como miembro de las Naciones Unidas y miembros del Pacto de Bogotá, por lo tanto, nosotros acataremos aquello que el fallo establezca, punto".Finalmente, el ex canciller ve con tranquilidad lo que sucederá en la implementación del dictamen tras el cambio de gobierno, porque nadie puede discrepar con la idea de avanzar en fortalecer los lazos con el país vecino."Esperamos que exista un consenso una vez que la presidenta Bachelet esté en La Moneda, acerca de la forma en cómo vamos a proceder hacia adelante, pero yo creo que nadie puede discrepar de la idea que en el momento actual del desarrollo de la región y el escenario internacional, lo que corresponde es fortalecer los lazos con el Perú y avanzar en un cuadro de integración".<> TerraFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="d718a19cb5346b39502902475ad8d784" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2013/12/fallo-de-la-haya-chile-no-puede-aceptar.html">			<content><![CDATA[Diputado Jorge Tarud (PPD) y veredicto de La Haya: "Chile no puede aceptar un fallo salomónico"Publicado el Martes 24 de Diciembre del 2013 a las 09:40El integrante de la Comisión de Relaciones Exteriores de la Cámara Baja aclaró que si el veredicto del tribunal internacional termina beneficiando a Perú, se produciría una "incertidumbre jurídica" en la comunidad internacional. Reiteró, además, su llamado a un plebiscito para resolver un tema de "relevancia nacional".En entrevista con La Gran Mañana Interactiva, el diputado PPD, Jorge Tarud, se refirió al fallo de La Haya, cuyo veredicto final se conocerá el próximo 27 de enero. Al respecto, declaró que no se debe aceptar un "fallo salomónico" en perjuicio de la jurisdicción marítima chilena y reiteró su idea de convocar a un plebiscito para tratar un tema de "relevancia nacional"."Yo sinceramene creo, y en esto comparto plenamente lo que mencionó Eduardo Frei, que Chile no puede aceptar un fallo salomónico, no se puede repartir nuestro territorio para darle el gusto a otra nación", declaró el integrante de la Comisión de Relaciones Exteriores de la Cámara Baja.Y agregó: "La incertidumbre jurídica que se produciría en toda la comunidad internacional, con un fallo que no respete los tratados, significa que toda nación que quisiera mejorar su posicion acudiría a La Haya para que le regale un pedacito. La corte incurriría en una situacion muy problematica".Tarud además enfatizó en otro punto: Que la demanda marítima peruana es inviable, ya que el Tratado de 1954, dice claramente "Delimiatación fronteriza marítima". "¿Qué más claro puede ser eso?", agregó, "no fue un acuerdo pesquero como plantea Perú. Los tratados están clarísimos y en la práctica también, porque Perú ha respetado constantemente la frontea del paralelo".El día de ayer, el Canciller Moreno, rechazó la tesis de un plebiscito y advirtió que Chile pertenece al Pacto de Bogotá, por lo que la nación debe someterse al derecho internacional.El diputado Tarud no rechazó esto, aunque insistió en que la decisión final radica en el Presidente de la República: "Es efectivo que fuimos parte en 1948 del Pacto de Bogotá. Nosotros fuimos obligados a ir a la La Haya. Yo le digo una cosa, aqui la decisión la tiene que tomar el Presidente y esa decision la vamos a apoyar".Y en la misma línea, insistió en considerar la opción de una consulta ciudadana: "¿Por qué le tenemos miedo a lo que la gente pueda decidir respecto un caso tan trascendental como este?".Foto: AgenciaUNO.Fuente:WWW.RADIOAGRICULTURA.CL SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="91f92db5ce18a234ac207b15162dec2d" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2013/12/la-mal-llamada-ley-monsanto.html">			<content><![CDATA[Cooperativas de Río Negro afirman que todos los alimentos subirán de aprobarse "Ley Monsanto"1024VisitasArchivo | María José Vásquez | Agencia UNOPublicado por Francisca Rivas | La Información es de Dennys Salazar¿Qué sientes con esta noticia?FELICIDADSORPRESAINDIFERENCIATRISTEZAENOJOComo una amenaza no sólo para los pequeños y medianos agricultores sino para toda la sociedad, calificó el asesor técnico de las Cooperativas Campesinas de Río Negro, Juan Arriagada, a la Ley de Obtentores Vegetales.Esto porque aseguró que de aprobarse el polémico proyecto, los precios de producción subirán y con ello, el de todos los alimentos.El técnico agrícola e integrante de la comunidad indígena Catrihuala de Río Negro, ante la ofensiva del Ministerio de Agricultura de reactivar la "Ley Monsanto" en el Congreso para dejarla aprobada antes de que termine la administración de Sebastián Piñera, sostuvo que las actuales modificaciones que se han realizado a la iniciativa legislativa no merman los efectos perjudiciales.playstopmutemax volume00:0000:35repeatLa subida en los precios de los alimentos, aseguró Arriagada, se dará por que los costos de producción de las semillas y su posterior comercialización serán gravados de forma separada.playstopmutemax volume00:0000:28repeatEl asesor desestimó además que la ley proteja efectivamente las especias nativas y el patrimonio fitogenético del país, recordando que hasta la fecha se registra la inscripción por parte de empresas transnacionales o instituciones académicas extranjeras de diversas especies, como el boldo, la murta, el gargal y otras 250 especies endémicas chilenas.Y es que según Juan Arriagada, la Ley de Obtentores Vegetales no apunta hacia la protección de tales especies, sino más bien al cobro y criminalización del uso de la semilla, a través del pago de multas o indemnizaciones para quienes vulneren la legislación que se genere una vez aprobado por el proyecto.playstopmutemax volume00:0000:28repeatEl dirigente agregó que las declaraciones del ministro de Agricultura, Luis Mayol, respecto a que las modificaciones que se han hecho al proyecto flexibilizarán el uso de la semillas, al permitirse que una vez compradas puedan volver a utilizarse en una nueva temporada, demuestran el criterio comercial de la iniciativa legislativa.51850URL Corta:http://rbb.cl/81hoFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="c795cc02b9ecac3ece92ec3baf7ed37a" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2013/12/mejora-evaluacion-juvenil-sobre.html">			<content><![CDATA[Mejora evaluación juvenil sobre gobierno de PiñeraUn aumento de 10 puntos registró la valoración de los jóvenes sobre el gobierno del presidente Sebastián Piñera, según el último índice de Confianza Pública de ASIA Marketing, correspondiente a diciembre y divulgado hoy en Santiago.Editor?01:15:56 2013-12-27 / agencia de xinhuaUn aumento de 10 puntos registró la valoración de los jóvenes sobre el gobierno del presidente Sebastián Piñera, según el último índice de Confianza Pública de ASIA Marketing, correspondiente a diciembre y divulgado hoy en Santiago.Piñera inició este año con 42 por ciento de aprobación en enero y terminó con 52 por ciento en diciembre, una mejoría de 10 puntos.La consultora mide regularmente la credibilidad que tiene la generación de 18 a 34 años en las diversas instituciones chilenas.Aunque reconoce los logros económicos del gobierno, indica que éste ha fracasado rotundamente en una de sus promesas más emblemáticas: el combate a la delincuencia.Además, asegura que la falta de credibilidad en la clase política y la escasa representación aparecen como las principales razones de la alta abstención de las elecciones presidenciales del pasado 15 de diciembre, donde resultó reelegida la ex mandataria Michelle Bachelet.Este último estudio del año de ASIA Marketing revela, además, que la principal razón por la que los jóvenes entre 18 y 34 años decidieron no acudir a las urnas este 15 de diciembre, es la falta de credibilidad en los políticos, la política y los partidos, con un 33 por ciento de las menciones, además de no sentirse representados, con 28 por ciento.El aumento en el reconocimiento en la gestión del presidente Piñera supera la cifra del 37 por cineto que obtuvo la candidata presidencial oficialista de la Alianza, Evelyn Matthei, quien obtuvo 38 por ciento de la votación en la segunda vuelta frente a Michelle Bachelet, quien logró 62 por ciento.Con esta cifra la presidenta electa Bachelet recibe el gobierno que encabezará a partir de marzo de 2014, destacó el sociólogo Claudio Palma,socio-fundador de ASIA Marketing.Palma dijo que llama la atención que a lo largo de todo el año, según esa consultora, la mayor confianza entre los jóvenes del rango de 18 a 34 años la tiene la Policía de Investigaciones (PDI), que registró 70 por ciento de credibilidad.Explicó que ello se debe a la presencia mediática y a los cambios institucionales en la PDI, los cuales fueron rápidamente implementados y percibidos por la población.Puso como ejemplos el que esa policía haya desbaratado a la secta de Antares de la Luz, que sacrificó a un bebé, y a las bandas de narcotráfico y redes de pedofilia, donde demostró una eficiencia similar a instituciones de las mismas características en países desarrollados.En tanto, los partidos políticos de oposición, los diputados y senadores, aparecen con los menores índices de credibilidad, los que apenas llegan al 11 y 12 por ciento, respectivamente.El informe indica que la política gubernamental mejor evaluada es la gestión económica. A lo largo del año partió con 45 por ciento y terminó con 67 por ciento, lo cual se explica gracias al programa de pleno empleo, al control de la inflación y al crecimiento económico.Existe una valoración de los jóvenes hacia el presidente Piñera y su equipo, a quienes ven como buenos administradores de los recursos del Estado.Al mismo tiempo, la vulnerabilidad de las economías latinoamericanas y europeas permite destacar el desempeño de la economía chilena.Sobre el fracaso del gobierno en el control de la delincuencia, indica que nunca superó el 40 por ciento de credibilidad, no pudiendo romper el paradigma de la famosa frase de la "puerta giratoria", el principal slogan de la campaña del mandatario.La "puerta giratoria" significa en Chile que los delincuentes son juzgados y encarcelados, pero poco después salen en libertad para seguir cometiendo delitos. FiFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="f85d0fdfcab426d50942a8ad67e6eb1d" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2013/12/por-que-somos-malos-comunicadores.html">			<content><![CDATA[La conquista prohibida del espacio personal y por qué todos somos tan malos comunicadores En el gobierno de Sebastian Piñera fueron todos malos comunicadores  y los resultados se han visto en las elecciones. Un Gobierno exitoso que no supo comunicarse con el puebloLa conquista prohibida del espacio personal y por qué todos somos tan malos comunicadoresPosted: 18 Dec 2013 03:01 PM PSTComunicar es una de las cosas que peor se le dan al ser humano. Lo que a primera vista puede parecer totalmente sencillo resulta extremamente complicado para la gran mayoría de las personas.Derechos de foto de FotoliaRazones por las que no se nos da demasiado bien comunicarTodos los problemas que surgen en la combinación se pueden resumir en gran parte con una palabra: emociones. Si no las controlas, las entrenas o generas vas a dejar indiferente o en el peor de los casos las personas te van a empezar a evitar.Miedo de hacer el ridículo: sobre todo cuando nos encontramos en un entorno que no controlamos estando con personas que apenas conocemos. Si eres una persona tímida (como yo) simplemente te quedas callado y no dices nada. La falta de comunicación también se puede interpretar de diversas maneras erróneas: falta de interés, arrogancia, antipatía, etc.Falta de práctica: todo en la vida es practicar. La comunicación no es ninguna excepción. Si no estás acostumbrado de hablar con personas fuera de tu círculo de amigos es posible que metes la pata sin querer. Existe una distancia natural en la comunicación que no debes invadir para evitar que la persona se sienta incomoda. De la misma manera también existen fronteras en las cosas que puedes decir y las que mejor deberías quedarte para ti en contactos iniciales.Nivel bajo de empatía: la falta de práctica en combinación con un nivel bajo de empatía puede convertirte en "el tío que es un idiota" cuando otras personas hablan sobre ti. Se dice que los niños son duros pero tienen un buen ejemplo en los adultos. Lo peor de todo es que la falta de empatía es algo que tienes o no. Esto no significa que no puedas mejorar y subir de nivel. Las personas que no son capaces de meterse en la piel de los demás no quieren hacer daño a propósito es que simplemente no se dan cuenta que la están cagando.Errores comunes en la comunicaciónNo hay que ser Einstein para darse cuenta que la vía de comunicación elegida no te está funcionando o que una persona te está evitando. Lo que puede ser más complicado es entender el porqué que provoca los errores comunes en la comunicación.1. Presionar demasiado para recibir feedback: lo típico que ocurre cuando trabajas con equipos es que alguien te envía un mail y en el momento de dice por Skype que te ha enviado un mail. "Dame tiempo de respirar." A ver, confieso que no puedo decir que no haya pecado nunca en este aspecto pero si no son situaciones extremas lo suelo evitar. Ya he recibido también mails de follow-up de comerciales que me reenviaban su mail añadiendo "???" para que les de una respuesta. "¿Pero tú que de vas…?" es lo que pienso en ese momento y me quita todas las ganas de responder ya a ese correo.2. No ser preciso y enrollarse: este punto es uno de mis preferidos. Recibo cada semana varios mails de lectores que me hacen alguna pregunta. Evidentemente respondo de manera encantada aunque en ocasiones suelo tardar un poco. Puedes acortar el tiempo de respuesta enormemente si redactas un mail breve que va al grano. No te pases de 3-5 frases, se que cuesta y que vas a tardar más tiempo que para escribir uno largo pero es lo que hay. En muchos de estos mail incluso falta por completo una pregunta. Te pido perdón si en alguna vez no hayas recibido respuesta pero es muy probable que hayas caído en una de las categorías de "respondo más tarde" y luego por lo que sea me he olvidado de responder.3. Elegir la vía de comunicación equivocada: aparte de mantener una distancia social para no invadir el espacio personal de una persona hay que respetar también las vías de comunicación. Algunas puedes ser más intimas que otras. Cuando estás realizando los contactos iniciales con una persona evita mensajes por Whatsapp, Skype o llamadas al móvil. Requieren una atención directa que puede no encajarle a la persona (de lo quieres algo). Le estás imponiendo tus prioridades en ese momento y además invades un espacio de comunicación personal. Lo mejor suele ser el canal de e-mail para las primeras comunicaciones. Le permite a tu interlocutor de organizarse y priorizar la respuesta a tu mail en función de su tiempo disponible.Nadie está libre de pecados. El último lo cometí hace un par de días cuando le envié un mensaje a una periodista de El Pais por LinkedIn para hablarle de 1dolar.org y en paralelo le mandé un mensaje por Twitter para asegurarme que lo iba a ver. Me he dejado llevar por mis emociones y mi falta de paciencia hizo, que la probabilidad de recibir una respuesta por su parte ahora sean prácticamente cero dado que invadí su espacio personal de comunicación de manera violenta… Ojala hubiera escrito este post hace 1 semana… Fuente:- marketingguerrilla.esSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="6642e362f762dfb45515c02574fa38d" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2013/12/senador-francisco-chahuan-claramente-el.html">			<content><![CDATA[Francisco Chahuán: "Claramente el Gobierno tiene una responsabilidad en la derrota electoral"Publicado el Martes 24 de Diciembre del 2013 a las 08:45El vicepresidente de RN se refirió a las declaraciones de personeros de su partido quienes apoyaron los dichos emitidos por Andrés Allamand durante el fin de semana. Pese a que insiste en que rol del Ejecutivo fue clave en los resultados de la segunda vuelta, rechaza la tesis de los "cuchillos largos": "Es un error generar ahora una cacería de brujas de la derecha".El senador Francisco Chahuán, conversó con La Gran Mañana Interactiva para referirse al apoyo de su partido a los dichos de Andrés Allamand y a la crítica generalizada sobre la responsabilidad del Gobierno en la derrota electoral de Evelyn Matthei.Según explicó, lo que se está realizando en su partido es un análisis de las lecciones que se deben aprender: "Primero, que los proyectos colectivos están por sobre los indivudales. Segundo, claramente el Gobierno tiene responsabilidad, en algún grado, porque demoró la instalación del Gobierno y la nueva forma de gobernar no pasó a ser una nueva forma de escuchar"."Y tercero, había que cristalizar la coalición que llevó el gobierno , incorporando al PRI,  al Movimiento Humanista Cristiano, pero esto no se constituyó", agregó.Chahuán marcó el e?fasis en este último punto, explicando que hubo un intento por pedirle al Comité Político de La Moneda de integrar a los partidos, el cual no fue escuchado: "Tratamos tambien de asumir el gobierno con el Partido Radical, estuvimos hablando con diputados. Eso era la base social de la coalición, pero finalmente no se produjo".Pese a la responsabilidad del Gobierno, Chahuán confiesa que no se ha llegado a una "noche de los cuchillos largos", como el mismo Piñera criticó hace unas semanas: "En absoluto. Hay que hacer este análisis defendiendo el legado de Sebastián Piñera y convocando a todos. Es un error generar ahora una cacería de brujas de la derecha. Lo que tenemos de lograr es ser capaces de construir una oposición que sea leal y constructiva".Y agregó: "Creeemos que hay que defender el legado del Presidente Piñera y que ese legado sea la base del proyecto político en las elecciones del 2017".Los dichos de Andrés Allamand, responsabilizando a Piñera, fueron duramente replicados por el ministro de Defensa, Rodrigo Hinzpeter, quien acusó que los dichos del ex-secretario de Estado "sólo se pueden originar en una profunda amargura". Al respecto, Chahuán admitió que su respaldo está, claramente, a favor de Allamand, "pero hoy día el gasto de toda nuestra energía debe estar enfocado hacia la unidad. Tenemos que trabajar en la Alianza que queremos construir para los próximos 20 años".Foto: AgenciaUNO.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="6599cc390c55913d3666d47febfdf674" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2014/01/a-trabajar-duro-srs-parlamentarios-12.html">			<content><![CDATA[Gobierno busca sacar adelante 12 proyectos en 4 semanas que resta de trabajo legislativo"Vamos a perseverar en que sean despachados todos estos proyectos que van en directo beneficio de las personas", dijo el subsecretario de la Segpres, Claudio Alvarado.Foto: Claudio Bueno, El MercurioPresidente Piñera envía saludo de Año Nuevo y agradece "esfuerzo y compromiso" de chilenosGobierno anuncia incorporación de 960 nuevos carabineros para la RMUbilla: Con Bachelet hubo "episodios de violencia bastante grandes" en La AraucaníaLíder DC tilda de "reguleque" gobierno de Piñera y lo acusa de "infinita arrogancia"Ver más Piñera y su GobiernoSANTIAGO.- El ministro secretario general de la Presidencia (Segpres), Cristián Larroulet, comenzará el próximo lunes un intenso trabajo que busca sacar adelante 12 proyectos de ley que el Gobierno definió como prioritarios y que deben ser tramitados dentro de las cuatro semanas que quedan de trabajo legislativo (tres en enero y una última en marzo)."Como Gobierno, tenemos el mandato de gobernar hasta el 10 de marzo, y por lo tanto vamos a perseverar en que sean despachados todos estos proyectos que van en directo beneficio de las personas", afirmó el subsecretario de la Segpres, Claudio Alvarado, publica "El Mercurio"."Queremos hacer un llamado a la oposición a que facilite el trámite de estas iniciativas que va a tener que aplicar posteriormente. En general, creo que hay puntos de encuentro que permitirían hacerlo", añadió.PrioridadesSi bien en La Moneda admiten que ninguna de estas eventuales tramitaciones es fácil, hay confianza en que podrían despacharse con mayor celeridad la ley de fármacos, la que establece la interconexión energética entre el Sistema Interconectado Central (SIC) y el Sistema Interconectado del Norte Grande (SING), la ley del lobby, la de probidad pública (que establece el fideicomiso ciego y la declaración de patrimonio e intereses), y la eliminación del alza de contribuciones al adulto mayor.Entre las otras iniciativas a las que se le pretende dar prioridad están el veto introducido por el Gobierno a la Ley de Televisión Digital (observaciones a puntos como la multa para los concesionarios de las frecuencias, la definición del concepto pluralismo, la integración del CNTV, y la cantidad de horas de programas culturales), el proyecto de Acuerdo de Vida en Pareja (AVP), la creación de la Subsecretaría de Derechos Humanos y el control preventivo de identidad.También figuran el que modifica la Ley de Transparencia (con nuevos plazos y procedimientos), la prórroga del programa que reavalúa los bienes raíces agrícolas en zonas afectadas por la sequía y la creación de nuevas competencias para gobiernos regionales.Todos estos proyectos se encontraban con suma urgencia o discusión inmediata, las cuales serán renovadas por La Moneda el próximo martes 7 de enero.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="36360543b2af11555d7b8de304df290" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2014/01/ayer-bachelet-se-reune-con-presidente.html">			<content><![CDATA[(FOTOS) Michelle Bachelet se reúne con Presidente Piñera para analizar el fallo del Tribunal Internacional de La HayaPublicado el Martes 07 de Enero del 2014 a las 10:40La Presidenta electa llegó a las 9:56 al palacio de La Moneda para lo que será se segunda reunión con el mandatario. Será ella quien deberá implementar las resoluciones que dictamine el Tribunal Internacional, el próximo 27 de enero.La Presidenta electa Michelle Bachellet llegó a las 9:56 a La Moneda para sostener su segunda reunión con el actual mandatario Sebastián Piñera. Esta vez, ambos se dedicarán a llegar a un acuerdo sobre cómo abordarán el fallo de La Haya.Previamente ambas figuras habían sostenido una cita el 16 de diciembre, cuando Bachelet recibió al actual mandatario y a la Primera Dama, Cecilia Morel, en su domicilio, luego de la victoria en las elecciones presidenciales.Previo a la cita de este martes, Piñera destacó: "Nos vamos a reunir con la Presidenta electa, Michelle Bachelet, para lograr muchos propósitos. Uno es ponernos de acuerdo en la forma en que como país, como una política de Estado, con unidad y generosidad, enfrentemos el fallo que el 27 de enero la Corte Internacional de La Haya va a dar a conocer".Las conclusiones que se generen en esta reunión resultan releveantes puesto que será la mandataria electa quien deberá implementar las resoluciones que alcance el Tribunal Internacional.Fotos: AgenciaUNO.Fuente: WWW.RADIOAGRICULTURA.CLSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="94990759724810842a62cfccb044aa26" url="http://sebastian-pinera-presidente.blogspot.com/2014/01/bien-muy-bien-el-gobierno-de-sebastian.html">			<content><![CDATA[Gobierno valora encuesta de Corbiobío que muestra una aprobación de un 57,9% a la gestión del Presidente Sebastián Piñera01 de enero de 2014"Con estudios y resultados como el de Corbiobío, vemos que cada día los ciudadanos valoran la gran capacidad de trabajo y el esfuerzo del Gobierno por avanzar junto a todos los chilenos hacia un país que hoy, a inicios de 2014, es mucho mejor que el que recibimos en marzo de 2010", afirmó la ministra Secretaria General de Gobierno, Cecilia Pérez.La ministra Secretaria General de Gobierno, Cecilia Pérez, valoró la Encuesta de Percepciones Políticas y Contingencia elaborada por el Centro de Estudios de la Corporación de Desarrollo de la Región del Biobío (Corbiobío), la cual situó la aprobación a la gestión del Presidente Sebastián Piñera en un 57,9%. Esto representa un alza de seis puntos respecto de la medición anterior de esta misma institución, que en octubre de 2013 estableció una aprobación de 52%.Al respecto, la vocera de La Moneda enfatizó que "agradecemos con mucho cariño a los habitantes de la Región del Biobío que, consistentemente y cada vez más, han valorado los avances y la obra del Gobierno del Presidente Piñera. Este progreso es producto del esfuerzo y aporte de cada familia chilena, en todas las regiones, y de un Gobierno responsable y liderado por un Presidente que supo reimpulsar el ritmo y el rumbo de nuestro país".Cecilia Pérez resaltó además que en una de las preguntas abiertas de la encuesta, que consultaba por el aspecto más destacable de la gestión del Gobierno en el Biobío, un porcentaje significativo de los ciudadanos mencionó a la reconstrucción como el logro más trascendente, seguido por los avances en la infraestructura regional.En ese contexto, la ministra Segegob explicó que "el estudio de Corbiobío confirma la positiva valoración que los ciudadanos de la Región del Biobío le otorgan a la reconstrucción, proceso que puso de pie y le devolvió la esperanza a las familias de una de las zonas más dañadas por el terremoto y tsunami del 27 de febrero de 2010?."Asumimos el Gobierno y hemos gobernado en tiempos muy difíciles, pero el Presidente Piñera asumió con decisión y coraje el doble desafío de reconstruir el país y de sacar adelante las tareas del programa de Gobierno que comprometió en su campaña", dijo Cecilia Pérez.La ministra agregó que "con estudios y resultados como el de Corbiobío, vemos que cada día los ciudadanos valoran la gran capacidad de trabajo y el esfuerzo del Gobierno por avanzar junto a todos los chilenos hacia un país que hoy, a inicios de 2014, es mucho mejor que el que recibimos en marzo de 2010".La secretaria de Estado subrayó que "en este inicio de un nuevo año y en la recta final de nuestro Gobierno, con orgullo y mucha humildad comprobamos que estamos cosechando en cariño y valoración el esfuerzo de tres años de siembra".Al mismo tiempo, Cecilia Pérez enfatizó que "nuestro compromiso con Chile sigue siendo el mismo que asumimos el 11 de marzo de 2010: trabajar hasta el último día de nuestro Gobierno para mejorar la calidad de vida de las familias chilenas. Al Presidente Piñera y a todo nuestro equipo nos quedan un poco más de dos meses de Gobierno, y continuaremos trabajando con la misma fuerza, convicción y cariño de siempre", finalizó.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>