<author id="45fcc4f8b59c7601b4be424e6d139a11" url="conelpunoenalto.wordpress.com" feed="conelpunoenalto.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d1ebfa7ad92afc2509d08292bed7bb14" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2011/12/28/incomunicacion-porque-negarla/">			<content><![CDATA[Con este título, estoy violando el axioma más importante de Paul Watzlawick y no me interesa en absoluto. De alguna manera existirá comunicación pero el componente social que está ligada a ella paulatinamente se ha ido cosificando. Las nuevas tecnologías nos permiten evitar el “cara a cara” y el trabajo de salir de nuestras casas […]]]></content>
		</document>
		<document id="3a3f86587a72a6c339626d624c47da0b" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2011/12/30/biggie-y-2pac-las-2-caras-de-una-moneda-envejecida/">			<content><![CDATA[Es una lástima esto del hip hop moderno. Al menos, la vasta y amplia cara comercial que nos ofrece el mercado es para morirse de vergüenza, wns que se creen gansgtas, que tratan de hablar con el acento neyorkino o que le ponen sonidos de balazos o de gatillos a las canciones que nos intentan […]]]></content>
		</document>
		<document id="5e30d1ec4a224c966dad22050bf4cbd3" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2012/01/04/autocritica-de-los-jovenes-revolucionarios/">			<content><![CDATA[Los jóvenes revolucionarios… A veces son hijos de los cada vez menos obreros, aun no se desligan de los términos marxistas… de los días de Marx Otras veces eran hijos de papá, que se dieron cuenta de lo triste que es pertenecer a sus clases sociales, algunos lograron salir de ella, otros intentan en vano […]]]></content>
		</document>
		<document id="1f52e2bd8d8e98f7cd36993775b851e1" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2012/01/06/el-misterioso-diencefalo-un-lugar-escondido/">			<content><![CDATA[Hola a todos. Como una manera de recordar la materia que estudio en la universidad. Les comentaré a modo de ensayo sobre un componente del sistema nervioso muy importante. Tan importante… que la evolución le otorgó un espacio privilegiado: el centro de nuestro cerebro. Protegido por las demás estructuras, el diencéfalo es el ingeniero en […]]]></content>
		</document>
		<document id="e889f0cda7f8b911257b8bf06d1a84f1" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2012/01/09/el-caso-del-colegio-del-verbo-divino-y-la-pedofilia-una-union-tribal-despota/">			<content><![CDATA[Es extraño que solo encuentre esta noticia en un diario como La Tercera. Quienes vendrían siendo uno de los pocos diarios en el país que se refiere al caso de pedofilia documentado en el famoso colegio cota-mil “Liceo Alemán del Verbo Divino”. Tal vez sea porque es un caso polémico para la alta sociedad y […]]]></content>
		</document>
		<document id="c1720ca9f183e656b0d069782a47fbae" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2012/01/16/la-intuicion-cosas-que-hay-que-saber-sobre-ella/">			<content><![CDATA[La intuición, mas de alguna vez nos sacó de un problema, o nos metió en uno. Usar la intuición es en parte jugar a las probabilidades, puesto que no existe siempre un componente que le otorgue veracidad más que el sujeto mismo que la llega a razonar, en base a la seguridad que este le […]]]></content>
		</document>
		<document id="f67d7a53169e968e578e428d902e370a" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2012/03/24/los-esclavos-de-la-dicotomia-consecuencia-con-fecha-de-vencimiento/">			<content><![CDATA[Hola a todos, luego de más de un mes sin escribir (y sin poder encontrar algún tema interesante del cual hablar) se me vino a la mente un asunto que me preocupa como persona que se está forjando un sentido en la vida.   El dominio de poder, como decía Gramsci, tiene como componente más […]]]></content>
		</document>
		<document id="fd30a26be4a0ec44edb40cfc4099374e" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2012/10/16/el-premio-nobel-de-la-paz-2012-va-en-serio-ue-y-por-que-no-significa-nada/">			<content><![CDATA[Nuevos premios Nobel de la paz, viejos representantes de una paz de cartón cuyo histórico desarrollo burocrático en pos de ella obtuvo ante los ojos incrédulos de una sociedad una nueva recompensa por sus belicosidad.]]></content>
		</document>
		<document id="3a00430040c9c42df1566d1b02d61dbe" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2012/10/19/perspectivas-criticas-sobre-la-rehabilitacion-de-los-presos-2/">			<content><![CDATA[Hace algún tiempo, en mis primeros días de anarquista, mi opinión acerca de las cárceles fue bastante negativa por el hecho de limitar la libertad de la gente y de ser una burla de si misma al prometer “rehabilitación” pero ofreciendo espacios mal cuidados y negligentes que difícilmente podrían admitir alguna esperanza de convertir criminales […]]]></content>
		</document>
		<document id="f485407f2d2a17ad1af5aaa90ad24fd4" url="http://conelpunoenalto.wordpress.com/2013/09/08/educacion-y-burocracia-perspectivas-del-nino-en-el-tablero/">			<content><![CDATA[¿Que ocurriría si de la noche a la mañana, un sistema educativo propusiera que los niños pueden elegir que ramos les interesaría cursar, en vez de seguir una pauta obligatoria uniforme e inflexible? ¿Que pasaría en un sistema donde se inculca desde la niñez a que todo niño debe de pasar 9 horas (sin bromear) […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>