<author id="4774a6b7da0620734d159e1dff8f5c3b" url="canetebiobio.blogspot.com" feed="http://canetebiobio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="26d6cdc3b37d37750a2bfaedc201c6ee" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/canete-breve-resena-historica.html">			<content><![CDATA[La ciudad de cañete esta ubicada en la provincia de Arauco, y tiene 31.270 habitantes (Censo 2002).La Ciudad de Cañete fue Fundada en enero de 1558 por Don García Hurtado de Mendoza con el nombre de Cañete de la Frontera a 3 kilómetros al oeste del actual emplazamiento de la ciudad. Contrario a lo que se suele creer su nombre no proviene de una voz mapuche, sino de uno de los títulos nobiliarios que la ilustre familia de su fundador tenía en España, el padre de don García, don Andrés Hurtado de Mendoza, Virrey de Perú, era Marqués de Cañete, villa situada en la zona de Cuenca en España.Desastrosas derrotas militares obligaron al Gobernador Francisco de Villagra a ordenar el despueble de la ciudad, en enero de 1563. Una nueva fundación de la ciudad, ordenada por don Rodrigo de Quiroga en 1566, tampoco prosperó debido a los constantes ataques araucanos.La actual ciudad fue fundada el 12 de noviembre de 1868 por el Coronel don Cornelio Saavedra Rodríguez como parte del proceso de efectiva incorporación a la soberanía nacional de toda la zona de la costa del Arauco indómito.Esta comuna limita al norte con Los Álamos; al sur con Tirúa; al este con la Cordillera de la Costa y al oeste con el Océano Pacífico.Cuenta con una superficie de 766 Km2 y con 32.300 habitantes aproximadamente, de los cuales el 36,6 % corresponde a población rural - se caracteriza por una fuerte tradición agropecuaria y por sus diversas atracciones turísticas como el Museo Mapuche, la Piedra del Aguila (inserta en el Parque Nacional Nahuelbuta), el Lago Lanalhue y otras lagunas donde podrá realizar actividades como observación de aves y deportes acuáticos.Ciudad dedicada principalmente a la actividad agrícola, forestal y de servicios, cuyo valor histórico es significativo; puesto que fue escenario de arduas e inmemorables batallas que inmortalizaron tanto a conquistadores españoles como a héroes de la etnia mapuche. En sus albores constituyó una área densamente poblada por comunidades mapuches lafkenches y pehuenches.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/historia.htm]]></content>
		</document>
		<document id="1f75256965573ed6161c6092c0ce8868" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-amarilla-con-rosado.html">			<content><![CDATA[Vivienda pareada que constituye una unidad arquitectónica, similar a la existente en Villagrán 601, ambos ejemplos son caso único en la provincia. Posee un lenguaje historicista y un interesante diseño del óculo del frontón.Año Construcción: 1913Dirección: Villagran 467, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_amarilla_con_rosado.htm]]></content>
		</document>
		<document id="9ebb4c4450d9cc2cf3573fb78918d297" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-blanca-rosada.html">			<content><![CDATA[Vivienda tipo chalet, en el lenguaje de la arquitectura moderna. Construida en madera en el año 1956 aproximadamente.Año Construcción: 1956Dirección: C. Saavedra 561, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_blanca_rosada.htm]]></content>
		</document>
		<document id="a692831aacfb077f0edb63998b418766" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-crema-cafe-claro-esq-sgto-aldea.html">			<content><![CDATA[Vivienda arquitectura en madera, construida en 1950 aproximadamente. Volumen simple dentro de un orden de vanos y llenos. Influencia estilística clasicista. Modelo tradicional de la zona, correspondiente a la tipología de vivienda minera. Fachada continua, que caracteriza la conformación del espacio urbano en la ciudad. Dependiendo de la localización geográfica, aparece un zócalo.Año Construcción: 1945Dirección: 7º de línea 97, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_crema_esq_Sgto_Aldea.htm]]></content>
		</document>
		<document id="41410829ccab35b110edc561992d297" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-crema-cafe.html">			<content><![CDATA[Vivienda de un piso, volumen simple, se caracteriza por un pronunciado alero y una equilibrada relación vano y lleno, no habitual en las casas de la misma tipología.Año Construcción: 1903Dirección: C. Saavedra 857, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_crema_cafe.htm]]></content>
		</document>
		<document id="d8b9aa5f455a36b29a6860fa8e744dad" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-esquina-covadonga-amarilla-con.html">			<content><![CDATA[Vivienda de dos pisos, volumen simple, composición de influencia clasicista. Primer piso muy modificado. Construida alrededor de 1903.Año Construcción: 1903Dirección: Villagran 583, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_esq_Covadonga_ama_cafe.htm]]></content>
		</document>
		<document id="9ba1769113a872b8f3cf517841c1c04d" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-esquina-perez-canto.html">			<content><![CDATA[Vivienda tradicional volumen simple en madera, construida alrededor de 1920. Volumen simple dentro de un orden de vanos y llenos. Influencia estilística clasicista. Modelo tradicional de la zona, correspondiente a la tipología de vivienda minera. Fachada continua, que caracteriza la conformación del espacio urbano en la ciudad. Dependiendo de la localización geográfica, aparece un zócalo.Año Construcción: 1920Dirección: Lautaro 29, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_esq_Perez_Canto.htm]]></content>
		</document>
		<document id="3849a526653802c93039ccf8d4f79bf6" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-esquina-plaza-canete.html">			<content><![CDATA[Vivienda muy modificada, dividida en dos, adquiriendo cada una imagen diferenciada, claramente por su destino actual.Año Construcción: 1923Dirección: C. Saavedra 813, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_esq_plaza_Canete.htm]]></content>
		</document>
		<document id="841f7a05ed1ab43d4dab67b4e579e4f9" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-esquina-plaza-caupolican-con.html">			<content><![CDATA[Volumen simple dentro de un orden de vanos y llenos, con algunas modificaciones en éstos. Modelo tradicional de la zona, correspondiente a la tipología de vivienda minera. Fachada continua, que caracteriza la conformación del espacio urbano en la ciudad. Dependiendo de la localización geográfica, aparece un zócalo.Año Construcción: 1947Dirección: 7º de línea 311, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_esq_Plaza_Caupolican_Orella.htm]]></content>
		</document>
		<document id="a5459feb69be64a03726221a5821d041" url="http://canetebiobio.blogspot.com/2009/02/casa-esquina-plaza-caupolican.html">			<content><![CDATA[Vivienda perteneciente al lenguaje de la arquitectura moderna, en una versión en madera. Construida alrededor de los años 1950. Volumen concentrado, ventanas apiasadas y sobrias terminaciones propias del racionalismo arquitectónico.Año Construcción: 1953Dirección: C. Saavedra 311, Cañete.Nota: http://www.nuestrobiobio.cl/provincia_de_arauco/Canete/Viviendas_Tipicas_de_Canete_Casa_esq_Plaza_Caupolican.htm]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>