<author id="48430e95b4e078524a35a9d5bb880d41" url="www.chilefunk.cl" feed="http://www.chilefunk.cl/blog/index.php/feed/atom/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="7d436cf756963f301ed8a9c3e60fdcb3" url="http://www.chilefunk.cl/blog/calle-13-manuel-garcia-y-chico-trujillo-tambien-en-la-quinta-region/">			<content><![CDATA[Con más de la mitad de las entradas vendidas para su concierto del 14 de marzo en la capital, el show de Calle 13 junto a Manuel Garcia y Chico Trujillo suma nueva fecha esta vez en la Quinta Vergara de Viña del Mar al día siguiente, el sábado 15 de Marzo. Calle 13 parte [...]The post ¡Calle 13, Manuel Garcia y Chico Trujillo también en la quinta región! appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="d2d99348592acc0ad363035bde462636" url="http://www.chilefunk.cl/blog/chancho-en-piedra-ana-tijoux-31-minutos-y-mas-en-gran-festival-de-villarrica/">			<content><![CDATA[En Chile Mágico la música, cultura y gastronomía se unen para festejar el 7 y 8 de febrero en Villarrica, lo mejor de nuestro patrimonio, con un enfoque familiar y el noble objetivo de elevar la cultura indígena de nuestra región. En dos escenarios se presentarán importantes artistas nacionales como Gepe, 31 Minutos, Chancho en Piedra, Ana Tijoux [...]The post Chancho en Piedra, Ana Tijoux, 31 Minutos y más en gran festival de Villarrica appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="dbe60bf5b4118173af6753a173a991" url="http://www.chilefunk.cl/blog/escucha-y-descarga-el-club-del-amigo-lo-nuevo-de-guachupe/">			<content><![CDATA[Nuestros amigos se encuentran en plena promoción de su más reciente trabajo, el cual pronto saldrá a la venta en físico con bonitos diseños y arte exclusivo. Guachupé se levantó para seguir en lo que más les gusta: la música. La muerte de Luis “Ardilla” Adriazola fue un golpe duro, del cual se recuperaron para [...]The post Escucha y descarga “El Club del Amigo”: lo nuevo de Guachupé appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="b22d79a25900b506aa683b94fd73ef2e" url="http://www.chilefunk.cl/blog/lollapalooza-anuncia-nuevos-sideshows-2/">			<content><![CDATA[Lollapalooza 2014 está a la vuelta de la esquina y hoy se anunciaron nuevos sideshows para que los más fanáticos tengan la oportunidad de ver a sus artistas favoritos en un formato más íntimo. Estamos hablando de: Capital Cities, Johnny Mar, Monseiur Periné y un concierto doble con Cage The Elephant y Portugal. The Man. Estos [...]The post ¡Lollapalooza anuncia 4 nuevos sideshows! appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="a2f2b4bd85728a9c93ea2bf6ae632c85" url="http://www.chilefunk.cl/blog/lollapalooza-chile-2014-mapa-oficial-y-anuncian-fin-de-preventa/">			<content><![CDATA[A poco más de dos meses que se inicie el megafestival por excelencia en Chile, donde podremos ver a bandas como Red Hot Chili Peppers, Soundgarden, The Wailers o 31 Minutos, entre otros, ya hay informaciones oficiales que debes conocer. A casi sesenta días de comenzar una nueva experiencia, aquí te dejamos el nuevo mapa [...]The post Lollapalooza Chile 2014: mapa oficial y anuncian fin de preventa appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="5b2706c3c5ec7f8ac49bf99cbf5308e0" url="http://www.chilefunk.cl/blog/los-autenticos-decadentes-encendieron-el-crush-power-music/">			<content><![CDATA[Revisa nuestro review fotográfico de la gran jornada que reunión a Shamanes, Nene Malo, Noche de Brujas, Garras de Amor y Los Auténticos Decadentes en la Estación Mapocho, donde no caía un alfiler de lo lleno que estaba. Fotos: Jonnathan OyarzúnThe post Los Auténticos Decadentes encendieron el Crush Power Music appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="e77753ca66ba4f236b2bd9a51a0fe0c7" url="http://www.chilefunk.cl/blog/red-hot-chili-peppers-super-bowl/">			<content><![CDATA[Se había corrido el rumor de que los Red Hot Chili Peppers harían su propia versión de Dazed and Confused, de Led Zeppelin en el próximo Super Bowl, que se realizará este domingo 2 de febrero en Estados Unidos, no obstante, encontramos una entrevista a Chad Smith, donde él mismo desmiente esa información. El baterista [...]The post Desmentido: Red Hot Chili Peppers NO tributará a Led Zeppelin en el Super Bowl. appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="1b3c5ea8c4cfb087f4b9f70e04d91a9f" url="http://www.chilefunk.cl/blog/review-festival-cuerdas-de-blues-dios-los-cria-el-diablo-los-junta-gracias-diablo/">			<content><![CDATA[Enero ha sido un mes bien movido en cuanto a blues se refiere, nadie podría negarlo. Hace poco fuimos testigos, quienes pudimos asistir, de un show que por seguro quedará registrado como uno de los mejores que se hayan realizado del genero en el país.  Ante un lleno total el Teatro Ladrón de Bicicletas recibía [...]The post Review Festival “Cuerdas de Blues”: Dios los cria, el diablo los junta … gracias diablo. appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="d5c2be3e5d5a6d7a33d84f98580e0ab3" url="http://www.chilefunk.cl/blog/rockodromo-2014/">			<content><![CDATA[El Rockódromo cambia de folio y los festejos se vivirán en grande entre el 3 y el 8 de febrero en Valparaíso. Las Escuelas de Rock, del Consejo de la Cultura, lanzaron esta mañana la décima versión de uno de los festivales más importantes para la música emergente del país. En la conferencia de prensa estuvieron [...]The post Rockodromo celebra 10 años potenciando la música chilena appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="eb7c7e4307a59fda261487dee6a3bb9b" url="http://www.chilefunk.cl/blog/sinergia-presenta-eslabon-tour-para-recorrer-chile/">			<content><![CDATA[Luego de su exitosísima actuación en el Festival del Huaso de Olmué, nuestros amigos pajarones agarran las maletas y se van a por el país mostrando su música. El Festival del Huaso de Olmué fue sólo una parada en el extenso “Eslabón Tour”, la mega gira de Sinergia que los tendrá recorriendo Chile todo este [...]The post Sinergia presenta “Eslabón Tour” para recorrer Chile appeared first on Chilefunk.cl.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>