<author id="48948a5c1a3dfd85d6431aafbd4daf7b" url="ch1joven.blogspot.com" feed="http://ch1joven.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="69e99731647e70f3b27ffde30dafe20b" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/11/coctel-lanzamiento-ch1-joven.html">			<content><![CDATA[Este Jueves, Daremos el Vamos a Ch1 Joven, tendremos un cóctel, para conocernos y conversarde nuestros proyectos, Te esperamos, en MONEDA 812 OF. 1104Nos Vemos!Revista Actua ACA]]></content>
		</document>
		<document id="c22c820cbe705a1a5a1b04281897ceb9" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/11/comienza-el-sueo.html">			<content><![CDATA[El Jueves 22 de noviembre fue un día mágico, fue uno de esos días en los cuales piensas que es valido seguir luchando por un país mejor. Aquel día se juntaron casi un centenar de jóvenes para decir creemos en ChilePrimero, creemos en un proyecto nuevo de país, creemos que las cosas se pueden cambiar.De manera muy amena compartimos sueños, anhelos y dolores, pero por sobre todo compartimos esperanzas, la esperanza que tienen miles de poder cambiar Chile, de hacer historia, de quebrarle la mano al status quo, sin duda alguna los jóvenes que nos reunimos ese jueves tenemos claro que la tarea no es fácil, pero a su vez entendemos que es una tarea que urge, por que Chile no puede esperar y es nuestra responsabilidad como jóvenes poder cambiar las cosas.Así nació CH1 Joven, como un cúmulo de esperanzas de cientos de jóvenes que sueñan con un país mejor, y que si cada uno coloca su grano de arena podremos construir un Chile sin exclusiones, un Chile más justo, un Chile 2.0. CH1 Joven nace como una invitación abierta, a todo aquel que desee cambiar su destino y el destino de nuestro país.Desde ya le damos la bienvenida a todos los que se las han jugado por esta nueva opción, y sin duda alguna invitamos aquellos que aun no se la juegan, lo invitamos a soñar y construir un país mejor.Camilo Díaz Coordinador Nacional de Juventud]]></content>
		</document>
		<document id="a4df27c28f6573d51c1f5dea6722be1e" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/11/el-partido-por-la-teletn.html">			<content><![CDATA[Las juventudes de los partidos: CHILEPRIMERO , JUDI, JPRSD, JPPD, JS, estamos organizando un campeonato de fútbol Inter-Juventudes políticas con motivo de la próxima versión de la TELETÓN, como una manera de demostrar a nuestra sociedad que los jóvenes políticos, dejamos nuestra ideología a un lado, limamos nuestras asperezas y nos unimos, en causa común para ayudar a quienes más nos necesitan.Este campeonato se realizará el día 1º de Diciembre a partir de las 10:00hrs en Polideportivo de Ñuñoa ubicado en Juan Moya # 1370 .ACOMPAÑANOS PARA TENER UNA COLORIDA BARRA LLENA DE NUESTRA ALEGRÍA!...CONTACTANOS A jovenes@chileprimero.cl]]></content>
		</document>
		<document id="6211faa531cfe0bd71944bfadb571bd9" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/11/el-primer-ladrillo-de-ch1-joven.html">			<content><![CDATA[E l primer ladrillo de Ch1 Joven se colocara este jueves, a las 17.30 hrs, en Moneda 812, Oficina 1104.Habra un cóctel de bienvenida mas una presentación con una introducción al proyecto.TE ESPERAMOSHaz historia, pertenece a Ch1 joven.]]></content>
		</document>
		<document id="ef0b13070ffe68ea2d9f2dc4e99be780" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/12/ch1-uoa.html">			<content><![CDATA[El coordinador nacional de Chileprimero Joven, Camilo Díaz Pinto estuvo en la primera reunión abierta de ChilePrimero Ñuñoa a partir de su doble condición de representante de la juventud CH1 y de su calidad de ñuñoino.La reunión se llevó a cabo en la Junta de Vecinos Rosita Renard en Pedro de Valdivia 5140, Ñuñoa. Asistieron cerca de 15 personas, entre ellas dos miembros de la Directiva Nacional: Alberto Precht y Claudia Ramos, y dos miembros de la Juventud: Camilo Díaz-Pinto y Rodrigo Rojo, quien también forma parte de CH1 ÑuñoaComo ñuñoinos formaron un grupo tremendamente motivado y con muchas ganas de hacer cosas, al igual que casi todos los grupos de ChilePrimero, personas que quieren un Chile, sin escusas, sin miopías, y donde todos tengan claro que Chile está primero!.Así que Chileprimerista: Si eres de Ñuñoa ponte en contacto con la coordinación comunal a chileprimeronunoa@gmail.com para ver en que puedes colaborar y no se te olvide que tenemos el poder y las ganas de cambiar las cosas.Para ver fotos del evento haz click aquí.CH1 Joven, me importa mi país, el país del mañana.jovenes@chileprimero.cl]]></content>
		</document>
		<document id="d07076593da48e196cf7fa8d5e3ec7b3" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/12/inscripcin-masiva-de-jovenes.html">			<content><![CDATA[Realizaremos una inscripción masiva de jóvenes, este sábado 15 de diciembre, sera gratuitapon tu firma, y comienza a cambiar Chile, Haz historia!, Cambia Chile]]></content>
		</document>
		<document id="ffeb729c17a2a044d82b820103f0d496" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/12/los-principios-jovenes_06.html">			<content><![CDATA[NuestrosPrincipios:CH1 joven se constituye como un espacio en el que la vocación de servicio público y el amor por Chile, generan compromiso para trabajar en los grandes desafíos del país.Como jóvenes, queremos generar propuestas constructivas para Chile desde un lugar amplio de cooperación en donde no se excluye por raza, creencia religiosa ó política, condición sexual ó socio-económica.Creemos que a través de la innovación y el emprendimiento Chile podrá convertirse en un país libre y desarrollado.Queremos un Chile más justo, democrático y participativo , y que a partir de esto se generen más y nuevas oportunidades para alcanzar la equidad ansiada por tantos . Tenemos una mirada positiva y crítica del Chile actual, desde el punto de los jóvenes y hacia los jóvenes. Tenemos la responsabilidad de construir un nuevo Chile , dejando atrás las viejas banderas que nos dividieron en el pasado.Sabemos también que las nuevas tecnologías y la educación son el eje central para lograr el desarrollo de Chile. Apostamos a la masificación de estas nuevas tecnologías y a la entrega de una educación de clase mundial para Chile.Queremos renovar la política, a partir de nuevas conversaciones. Creemos en el respeto irrestricto a los derechos humanos, la justicia social y la igualdad de oportunidades; porque a partir de estos valores podemos cimentar las bases de la sociedad que queremos.Apoyamos la cultura, sabemos que a partir de esta generamos identidad, y buscamos ampliar los medios y las propuestas para su difusión.Estamos conscientes y comprometidos con el Medio Ambiente. Sabemos que el progreso y el cuidado del medio ambiente no son incompatibles. Como jóvenes sabemos que tenemos una gran tarea al respecto.Desde la responsabilidad y el compromiso por Chile , queremos que muchos se sumen a nuestro proyecto y participen. Somos una invitación a soñar y crear el país que queremos , trabajando , poniendo nuestro mejor esfuerzo para lograrlo. Queremos un Chile creativo , emprendedor y justo, pero también queremos ser los constructores de este Nuevo Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="4d9739123b18eed20418aaf6cccf52f9" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/12/nuestro-apoyo-la-teletn.html">			<content><![CDATA[Con un espectacular animo y presencia Ch1 joven, estuvo apoyando al partido inter-juventudes por la teletón, lamentablemente no ganamos!, pero lo importante era ayudar, contamos con la presencia de Jorge Schaulsohn quien apoyo a la juventud de nuestro partido, de esta manera Ch1 joven, dio su apoyo a esta hermosa cruzada de amor.]]></content>
		</document>
		<document id="c69527fdcf7cb864babb7ebd490b59d9" url="http://ch1joven.blogspot.com/2007/12/reunion-interjuventudes.html">			<content><![CDATA[Haciéndonos parte del sentir mayoritario de los jóvenes de nuestro país, Camilo Díaz-Pinto asistió como Coordinador Nacional de Ch1 Joven a una reunión almuerzo con los demás presidentes de los partidos políticos, en la cual se debatieron de manera amena y sincera los desafíos que los jóvenes tenemos en relación a la política y hacia nuestro país.Como Ch1 Joven planteamos la necesidad que la política juvenil se replantee y como desde ya hace mucho tiempo hemos dicho construyamos una política 2.0, sin prácticas oscuras, sin carrileos ni corrupción.Los presentes en la foto son:Daniel Melo, Presidente Juventud Partido Socialista de ChileTomás Fuentes, Presidente Electo Juventud de Renovación Nacional.Boris Peralta, Presidente Juventud Partido Por la DemocraciaEric Campos, Comité Central Juventud Partido Comunista de ChileCristián Fernández, Presidente Juventud Partido Radical Social DemócrataHéctor Garate, Presidente Juventud Partido Demócrata Cristiano de ChileRodrigo Eitel, Presidente Fundacion Chile FuturoCarola Eitel, Fundacion Chile Futuro]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>