<author id="48c6724f9e6ab700c600cf22d4e5aa23" url="pselbosque.blogspot.com" feed="http://pselbosque.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d5a48f68be437a08ad9cba01a439c307" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/05/informaciones-pselbosque2009gmail.html">			<content><![CDATA[Sean tod@s bienvenid@s al blog del Comunal del PS El Bosque, espacio virtual donde podemos compartir e informar respecto a nuestras actividades e iniciativas.Esperamos que sea de su agrado.]]></content>
		</document>
		<document id="e80950d06a8d16281cc0b380262fbf5" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/08/exitoso-comunal-ampliado-ratifica-apoyo.html">			<content><![CDATA[El pasado 22 de agosto, se realizó con éxito el comunal ampliado, al cual asistieron más de 230 compañeros y compañeras, pertenecientes a los núcleos social, municipal, educacional y de la juventud.Dirigentes políticos, sociales y juveniles hicieron de este encuentro un ambiente grato y de mucha fraternidad. De tal modo se proclamó oficialmente al compañero Daniel Melo como candidato a diputado; de igual manera, a Eduardo Frei Ruiz–Tagle, dejando claro el apoyo al candidato presidencial de la Concertación.Jorge Núñez, Presidente de la Mesa, hizo un llamado a sumarse a la campaña parlamentaria y presidencial. “El Partido Socialista será el sustento para la campaña, generando un espacio de reflexión y trabajo territorial”, recalcó.Por su parte, el alcalde y compañero Sadi Melo Moya, señaló que “la Concertación es la opción y no la derecha, es por eso que apoyamos a Eduardo Freí y Daniel Melo”.Asimismo, Daniel Melo manifestó que estas elecciones deben ser "un puente entre la política y la ciudadanía” y que deben dar continuidad a la red de protección social emprendida desde el gobierno y que permite que nuestros hijos e hijas tengan una educación publica y de calidad.En tanto, el compañero Jorge Ayala planteó que la campaña es fundamental y transversal. “Para hacer gobierno hay que ser responsable, salir a las calles es lo fundamental”, remarcó.De igual manera, el compañero concejal Víctor Downey hizo un llamado a “trabajar con mucha fuerza” y manifestó su apoyo a Daniel Melo. "Hubo un diputado socialista por el distrito, que fue Camilo Escalona, y quien hizo una muy buena labor digna en recordar" agregó.Finalmente, la compañera Maria Novoa, presidenta de la Juventud Socialista de El Bosque, enfatizó la importancia de la participación juvenil en los procesos electorales y sociales.Cabe resaltar que este encuentro se realizó con mucha participación de las bases, quienes demostraron fraternidad, energía e integración, pero que también se plantearon retos y desafíos en el largo trabajo que significa construir el socialismo en nuestro país.]]></content>
		</document>
		<document id="37512bc6cd2a5728b5ec56f277e17a90" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/08/reunion-con-dirigentes-y-lideres.html">			<content><![CDATA[La Dirección Comunal del Partido Socialista de Chile invita a tod@s l@s dirigentes y líderes sociales a una reunión de carácter político a llevarse a cabo el viernes 07 de agosto en calle Paraíso 10152 a partir de las 18:00 horas.Es importante contar con toda la familia socialista en esta oportunidad.Partido Socialista de ChileComunal El Bosque]]></content>
		</document>
		<document id="eecb3a8ce0caff104f82a3cf247626f2" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/08/sabado-22-de-agosto-ampliado-comunal.html">			<content><![CDATA[La Dirección Comunal El Bosque del Partido Socialista de Chile, convoca a todos los compañeros y compañeras a un ampliado que se llevara a cabo el día sábado 22 de agosto de 2009 en el liceo Juan Gómez Millas, a contar de las 17:00 horas.Es importante contar con toda la familia socialista,puesto que en esta oportunidad contaremos con la presencia del candidato a diputado compañero Daniel Melo Contreras.El Bosque, agosto 2009]]></content>
		</document>
		<document id="693d2b8bf84b9886483d68dad97cccbe" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/08/se-conforma-nucleo-social-del-ps-el.html">			<content><![CDATA[El pasado viernes 07 de agosto, alrededor de 70 personas participaron de la reunión de dirigentes y líderes sociales socialistas convocada por el Comunal El Bosque del Partido Socialista de Chile. Producto de este encuentro se conformó el Núcleo Social del PS en nuestra comuna.Cabe mencionar que este es un paso importante en la reconstrucción del Partido Socialista en El Bosque, así como también nos permite articular las acciones que realizan los dirigentes y líderes sociales socialistas, lo cual es de vital importancia ya que nuestra organización política siempre está al lado de sus bases, como lo son los dirigentes populares.Por otro lado, todos estos esfuerzos también nos ayudarán a enfrentar la contienda electoral de mejor manera, tanto en el ámbito presidencial como parlamentario. En ese sentido, los asistentes expresaron su apoyo y respaldo a la candidatura a diputado por el distrito 27 -que comprende a El Bosque, La Cisterna y San Ramón- del compañero Daniel Melo Contreras, actual presidente de la Juventud Socialista.El Núcleo Social del PS El Bosque está compuesto por:María Soto, población Almendro IIIJosé Quintanilla, población Valle El SolMaría Silva, población Los AcaciosGloria Garrido, población TattersalRosario Cuevas, población Islote SnipeAna María Palama, población Antumalal]]></content>
		</document>
		<document id="dd9041e8beeda53c05080dec4ff41dd3" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/10/concejal-ivan-borcoski-asume-como-vice.html">			<content><![CDATA[El concejal de la comuna de El Bosque, compañero Iván Borcoski González, asumió la Vice-Presidencia de la Asociación Chilena de Municipalidades (ACHM), en representación de los ediles del Partido Socialista de Chile. Junto a este rol, el concejal Borcoski continuará como representante de los concejales del PS en la Asociación Nacional de Concejales de Chile.Desde aquí felicitamos a nuestro compañero por este logro y expresamos lo orgullosos que estamos de que pertenezca a nuestra comuna. Asimismo, le deseamos la mayor de las suertes en el desempeño de sus funciones, con la seguridad de que las cumplirá a cabalidad.]]></content>
		</document>
		<document id="2d39529d16b9cd25c48626e89048d003" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/11/blog-post.html">			<content><![CDATA[El candidato por el distrito 27 y Presidente de la Juventud Socialista, Daniel Melo, participó del debate entre aspirantes al Congreso Nacional del programa "Tiempo de Diputados", transmitido por TVN el pasado 01 de noviembre.Melo Contreras debatió con el resto de candidatos sobre Seguridad Ciudadana, Educación Pública y la Contienda Electoral. Para ver el video pulse aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="5370c82d78843290e30680c500f0c0a" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/11/presidente-del-partido-socialista.html">			<content><![CDATA[El Presidente del Partido Socialista, Camilo Escalona, manifestó el apoyo total de su persona y de la organización política a la que representa al candidato a diputado por el distrito 27 y Presidente de la Juventud Socialista, Daniel Melo.Asimismo, Escalona Medina denunció la "conducta vergonzosa" y de "camuflaje oportunista" del candidato presidencial de la derecha, Sebastián Piñera, de querer vestirse de "bacheletista", tras resaltar que el PS apoyó desde un primer momento el gobierno de la Presidenta Michelle Bachelet y de la Concertación.]]></content>
		</document>
		<document id="703ea0e273ad4743166fdfddd36cc162" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/12/change-player-size-watch-this-video-in.html">			<content><![CDATA[La nueva jefa de campaña, Carolina Tohá, envía un saludo y te cuenta por qué decidió sumarse al comando de Eduardo Frei. Dilo con fuerza: ¡Todos por Chile. Todos por Frei!]]></content>
		</document>
		<document id="d85bd66ba62c987ca6d51e868d0be5cf" url="http://pselbosque.blogspot.com/2009/12/exitoso-lanzamiento-de-campana-de.html">			<content><![CDATA[El pasado miércoles 16, el Estadio Nacional se vistió de Frei 2010. En un ambiente colmado de pasión y entre los “se siente, se siente, Frei presidente”, se dio inicio al lanzamiento de la campaña de la segunda vuelta. Con Ángel Parra trío teloneando junto al tío Valentín Trujillo, más Julián Peña, partió la fiesta.A eso de las siete de la tarde, ni el calor fue excusa para llenar el Court Central. Javiera Parra y Los Imposibles, Denisse Malebrán, José Seves, Mario Rojas, estuvieron encargados de encender los espíritus. Luego, los actores se tomaron el escenario. Francisco Reyes, Catalina Saavedra, Remigio Remedy, Claudia Di Girólamo, Marcelo Alonso, Julio Milostich, Héctor Morales, Delfina Guzmán, Claudio Arredondo, Ana María Gazmuri, Bastián Bodenhofer, Esperanza Silva, entre muchos otros. Todos por Frei, todos para apoyar el Chile que queremos. “Sumar no restar” como dijo el presidenciable.Patricio Aylwin, Ximena Rincón, Claudio Orrego, Fulvio Rossi, Felipe Harboe, Tucapel Jimenez, Carlos Montes, Carolina Tohá, los presidentes de partidos, más un público vibrante. Miles de banderas flameando, júbilo, gritos, aplausos y ovación hasta que llegó el candidato Frei Ruiz Tagle. A esas alturas, la gente ya estaba lista para recibir el discurso.“Los ciudadanos libre y democráticamente me escogieron para representarlos el 17 de enero, y yo voy a cumplir con ese compromiso” proclamó el candidato. Es que habló de todas sus propuestas, mujeres, educación, integración e igualdad. Pero además hizo un claro llamado de unidad “Nosotros sí vamos a escuchar a los profesores y al colegio médico. Ellos serán parte de esta gran obra”. Fue un discurso inclusivo, propositivo apelando al progresismo del país. La gente se fue con el corazón lleno de esperanza y alegría después de que Javiera Parra nos recordara nuestro “Compromiso” Chile.Este es el Chile que queremos, Dilo con fuerza, ¡todos por Chile, todos por Frei!.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>