<author id="4950de73256c5821a484101546af0d05" url="uchilenatacion.blogspot.com" feed="http://uchilenatacion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="62d9e9fc8eaca0ff666bde319407205" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/07/cierre-piscina.html">			<content><![CDATA[Desde hace poco más de un mes, como todos sabemos, la Piscina ha venido presentando problemas con la temperatura del agua, encontrándose más baja de lo deseable lo que ha desatado varias molestias entre los usuarios mermando el ingreso al agua de las personas. La próxima semana, desde el 2 al 7 de agosto, se mantendrá cerrada la pileta, las actividades paralelas a ésta, el gimnasio y las otras salas seguirán funcionando normalmente., según lo informado ayer en la tarde por la DAF, se realizarán los arreglos durante este períodohttp://www.uchile.cl/?_nfpb=true&_pageLabel=not&url=64290Fue por esta situación, que ayer, viernes 30 de julio la Rama de Natación realizó una acción denunciante pacífica, que consistió en una marcha fúnebre simbolizando la muerte y el entierro de la Piscina Universitaria Temperada en donde se leyó una declaración pública.La acción fue cubierta por algunos medios de comunicación, apareciendo en las noticias de Chilevisión.,http://www.chilevision.cl/home/index.php?option=com_content&task=view&id=285228&Itemid=81pueden ver las noticias que han aparecido en Internet pinchando los siguientes links:- Este es un video   http://www.3tv.cl/index.php?m=video&v=13191-  http://radio.uchile.cl/noticias/76781/"Como Universidad, el fomentar y facilitar la práctica deportiva a sus estudiantes, otorgándole la importancia que merece, formará no sólo profesionales competentes y capaces de desempeñarse óptimamente en su labor profesional, sino que también sujetos íntegros y saludables, en donde la actividad física sea parte de sus vidas e incentiven a más personas a llevar una vida sana." (extraído de declaración pública)Rama de Natación]]></content>
		</document>
		<document id="163b9bd05595e0dceada167a742b4e20" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/08/apertura-piscina.html">			<content><![CDATA[La Dirección de Deporte, mediante un comunicado oficial, informa que este lunes 16 de agosto estará en funcionamiento la Piscina Universitaria.También aprovechamos de comunicar que debido a los problemas de funcionamiento y el reciente arreglo,  la fecha del tercer TIF ha sido aplazada para el día sábado 4 de septiembre, pronto publicaremos las bases!!!!!Rama de Natación]]></content>
		</document>
		<document id="ca96e8b86b5e8dcfc19a4bfde5cf34c3" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/08/iii-tif.html">			<content><![CDATA[Este sábado 4 septiembre se nos viene el tercer TIF del año a partir de las 15:30 hrs, el calentamiento se dará inicio a las 16:00 hrs.Las pruebas en competencia serán:1.-  50 mtrs. Espalda Damas (Novicios)2.-  50 mtrs. Espalda Varones (Novicios)3.-  50 mtrs. Libre Damas (Avezados)4.-  50 mtrs. Libre Varones (Avezados)5.-  100 mtrs. Libre Damas (T. Competidor)6.-  100 mtrs. Libre Varones (T. Competidor)7.-  50 mtrs. Libre Damas (Novicios)8.-  50 mtrs. Libre Varones (Novicios)9.-  50 mtrs. Pecho Damas (Avezados)10.-50 mtrs. Pecho Varones (Avezados)11.-100 mtrs. Mariposa Damas (T. Competidor)12.-100 mtrs. Mariposa Varones T. Competidor)13.- 25 mtrs. Mariposa Damas (Novicios)14.- 25 mtrs. Mariposa Varones (Novicios)15.- 50 mtrs. Espalda Damas (Avezados)16.- 50 mtrs. Espalda Varones (Avezados)17.- Relevo 4 x 50 mts. Libre Damas. (Novicios)18.- Relevo 4 x 50 mts. Libre Varones. (Novicios)19.- Relevo 4 x 50 mtrs. Estilos Combinados Damas(T. Competidor)20.- Relevo 4 x 50 mtrs. Estilos Combinados Varones(T. Competidor)Para mayor información, consulta las bases del torneoInscríbete con el encargado de facultad, ¡¡¡¡¡no te quedes fuera y participa !!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1a0e50416b1f36eaa577edc8db8a6837" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/08/informacion-sobre-piscina.html">			<content><![CDATA[La Piscina aún no se encuentra operativa, se espera que para el día miércoles 11 o jueves 12 esté funcionando, quienes quieran ir, se les sugiere que llamen antes para que no hagan el viaje en vano.Teléfono del recinto 9771925Rama de Natación]]></content>
		</document>
		<document id="2a199a9b22cfe2c1cb63ee5ea6614f82" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/09/joe-2010.html">			<content><![CDATA[Esta semana comienza el evento deportivo más importante del año, la versión XL de los Juegos Olímpicos Estudiantiles, revisa el cronograma general. La competencia de Natación se realizará el sábado 2 de octubre desde las 10:00 hrs. en nuestra piscina.Todo el deporte generalizado a nivel de la U se suspende durante esta semana por motivo de los JOE.  Quienes están inscritos para competir el día sábado pueden ir a !entrenar de 12:00 a 15:00 hrs. pero no habrán clases !!!!! Participa y apoya a los equipos de tu facultad!!!Rama de Natación]]></content>
		</document>
		<document id="82bebf097bddb44e1682253ee76fff52" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/09/piscina-recreativa-dieciochera.html">			<content><![CDATA[Con gran éxito se efectuó la Piscina Recreativa dieciochera el pasado jueves 16 de septiembre para comenzar con los festejos patrios.Se realizaron juegos y actividades en el agua acorde con las fechas, y pasamos un rato agradable junto a los profesores, finalmente se realizó una convivencia en el hall y hasta cueca bailamos!!!!!!La Rama de Natación agradece la colaboración a todos quienes ayudaron en el evento y espera que hayan tenido un buen 18!!!!. Revisa las fotos del evento aquí.Rama de Natación]]></content>
		</document>
		<document id="539ceaa763bdf5803c63466aa8bedce0" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/09/resultados-iii-tif.html">			<content><![CDATA[Revisa los Resultados 3 TIF 2010 y las fotos del pasado Torneo Interfacultades.Participa por tu facultad y no te quedes fuera del deporte universitario, ahora se nos vienen los JOE (Juegos Olímpicos Estudiantiles) y para finalizar el año, el cuarto y último TIF.Rama de Natación]]></content>
		</document>
		<document id="94ea40d6e051ef7cd77601e90b9fdf4c" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/09/segunda-etapa-copa-universidad-de-chile.html">			<content><![CDATA[Este sábado 25 se septiembre se realizará la segunda etapa de la segunda versión de la Copa Universidad de Chile durante toda la jornada. Revisa las bases aquí.Ven a alentar a nuestro equipo frente a las otras instituciones de educación superior y veremos quién se queda con la Copa, ¿¿¿la mantendremos en casa???Por motivo del Torneo, las clases de natación se suspenderán, la sala de pesas y aeróbica funcionarán normalmente.Rama de Natación]]></content>
		</document>
		<document id="51902e2c5d102d9877d2073e9492d901" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/10/celebracion-dia-del-profesor.html">			<content><![CDATA[Un entretenidísimo momento fue el que vivimos el viernes recién pasado junto a nuestros profesores y profesoras del Prodeger, fue "casi una sorpresa" la que les preparamos y es que aunque el día oficial era el sábado 16 de octubre decidimos festejarlo un día antes. Esta vez los profes se metieron al agua, jugaron, y participaron de una clase de aeróbica que realizó la profe Natalia (a quien agradecemos enormemente), tiraron la cuerda y hasta guatazos hubo.                                                              Y para terminar la celebración les teníamos preparado unos riquísimos jugos naturales de frutilla más una torta y cosas para picar. Fue un momento muy emotivo ya que según el profesor Gabriel Torres es primera vez que les hacen algo así, nos recordaron además la importante tarea que tienen ellos como docentes así como lo que significa trabajar en este recinto dado que es un gran punto de encuentro de todas las carreras que tiene la Universidad y una de las pocas (quizás hasta sea la  única) que cuenta con esta posibilidad.Esperamos que estas actividades se puedan mantener en el tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="28166aa8fd99987f6aca525eac55b513" url="http://uchilenatacion.blogspot.com/2010/11/campeonato-nacional-universitario-2010.html">			<content><![CDATA[El pasado fin de semana (30 de octubre) se llevó a cabo el campeonato nacional universitario de Natación en Valparaíso, en el recinto de la escuela naval, el equipo de la U, integrado por 7 mujeres y 9 hombres, dio su mejor esfuerzo en la competencia, el evento más esperado de todo el año para las selecciones universitarias.Felicitamos a todos los nadadores que compitieron y que vieron reflejado su esfuerzo y las horas de entrenamiento, resultando el equipo femenino ganador del torneo, quedándose con el primer lugar en damas, seguido de la PUC, y el equipo masculino obtuvo un muy bien logrado segundo lugar.Felicitaciones a todos quienes compitieron y a seguir dando lo mejor!!!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>