<author id="49b60980dc1ec7148ffb2cf6c064d20b" url="soccom2010.wordpress.com" feed="soccom2010.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="18ce51cbcbcbbb864f121dadcfc435bf" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/897/">			<content><![CDATA[El Festival de Eurovisión se celebra anualmente desde 1956, organizado por la Unión Europea de Radiodifusión, y transmitido en vivo por televisión en toda Europa (con retraso en las transmisiones a nivel internacional), con el objetivo de encontrar la canción más popular de toda Europa. El funcionamiento del festival consiste en la presentación en vivo […]]]></content>
		</document>
		<document id="eaae0123a33c9e92ee10e7d3644b985a" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/cascadas-innovacion-tecnologica-y-politica/">			<content><![CDATA[Sobre el trabajo Politics of Technological Innovations: Network Approaches publicado por el profesor del departamento de Matemáticas de la Universidad de Pratas Moses A. Boudourides el año 2001 centrado principalmente en el concepto de Difusión de las Innovaciones. Lo importante del trabajo del profesor Boudourides es que realiza una importante recapitulación de obras y teorías desarrolladas […]]]></content>
		</document>
		<document id="8acb3a9148fb51ec9bc9737b4fadc1a2" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/el-mito-de-la-objetividad-cientifica-y-el-progreso/">			<content><![CDATA[Una de las principales claves del pensamiento moderno corresponde a la confianza en la ciencia como forma de generar conocimiento cierto y universalmente válido. La modernidad pone en duda el orden teocéntrico propio del mundo pre-moderno, y promueve la generación de formas de pensamiento racional y objetivo, basadas en una idea de ciencia como origen de verdades de carácter general.]]></content>
		</document>
		<document id="d19dcd57534749f969831855f4b373ef" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/el-nuevo-ingeniero-del-metro-de-santiago-sera-un-protozoo/">			<content><![CDATA[Lo que capto mi atención se trata del experimento Rules for Biologically Inspired Adaptative Network Design, realizado por el investigador Atsushi Tero, de la Universidad de Hokkaido en Japón. En el estudio se muestra como un organismo unicelular, en 26 horas, es capaz de replicar casi a la perfección el tramado ferroviario de Tokio, proyecto que tomo años para su optimización.]]></content>
		</document>
		<document id="1e908865151f60846182b209752fa79c" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/homophily-and-assimilation-among-sport-active-adolescent-substance-users/">			<content><![CDATA[El paper escrito por Pearson, Steglich y Snijders pretende demostrar a través de la Teoría de Redes cómo actúan los principios de asimilación y homofilia en adolescentes que practican deporte respecto del consumo de marihuana, alcohol y tabaco. Se definirá la asimilación (también conocido como el principio de influencia o contagio), como el principio que […]]]></content>
		</document>
		<document id="995f3d1324453b52ca73b49af5448396" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/how-people-see-society/">			<content><![CDATA[Es clara la utilidad de una encuesta de opinión pública, en particular para temas políticos o electorales, cuántas veces hemos visto como, por ejemplo, en Chile muchos candidatos adecuan sus discursos y propuestas a “lo que la gente quiere”, muchas veces representado sólo mediante encuestas, pero… ¿qué tan efectiva es una encuesta de opinión pública? Durante los […]]]></content>
		</document>
		<document id="90c24461ecc6bfb4b35786938b6b3176" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/mito-que-condiciona-y-afecta-la-composicion-de-las-redes-mujeres-en-el-trabajo-y-su-mejor-desempeno-a-la-hora-de-formar-redes/">			<content><![CDATA[Mito que condiciona y afecta la composición de las redes. Mujeres en el trabajo y su mejor desempeño a la hora de formar redes La convención acerca de que las mujeres cada día mas tienen el derecho y la oportunidad de integrarse al mercado laboral o a emprender proyectos propios por sobre la importancia de […]]]></content>
		</document>
		<document id="65a1d482c0169e89d3f01820ea495a54" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/nuestra-dependencia-hacia-redes-lejanas/">			<content><![CDATA[El Internet nace en los años 60 en EE.UU en plena guerra fría con el objetivo de obtener información de cualquier tipo en el caso de algún ataque ruso lo que significo un medio de comunicación nuevo con un fin específico y funcional. Recién en 1985 ya se estableció como una tecnología de la cual […]]]></content>
		</document>
		<document id="266fd9dfc6d1c0217a29347a3cb20685" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/una-nueva-medida-de-vinculacion-entre-dos-sub-redes/">			<content><![CDATA[A New Measure of linkage Between two Sub-networks propone explicar el vínculo que une a dos grupos distintos en una red que eventualmente comparten un rasgo o no incluyendo todas las interacciones que existen entre ellas y al interior de cada grupo. ¿Cómo se podría lograr un mejor conocimiento de los distintos vínculos entre y al interior de grupos? […]]]></content>
		</document>
		<document id="26119b92667a8a8b3e2bcd9ca38c5cd9" url="http://soccom2010.wordpress.com/2010/06/01/visualizing-complexity-in-networks/">			<content><![CDATA[La presentación de la información se ha convertido cada vez más importante, tal como el acceso a grandes cantidades de datos ha aumentado y la capacidad de analizar los datos ha mejorado. Se necesita más trabajo para refinar los métodos de transmisión de información que den sentido a la cantidad de información que los usuarios […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>