<author id="4a487e775deaba1d1e11534b84f93933" url="guaposenpantalla.blogspot.com" feed="http://guaposenpantalla.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="73c995bea88d901bcd0f5ddad83b7f06" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/05/bobby-cannavale.html">			<content><![CDATA[Nombre: Roberto M. Cannavale Fecha de nacimiento: 3 de Mayo de 1971 Nace en: Union City, New Jersey, Estados Unidos Asendencia: Italiana Americana (padre) y Cubana Americana (madre) Ligado sentimentalmente a: Estuvo casado entre 1994 al 2003 con Jenny Lumet, actualmente sale con la actriz Annabella Sciorra. Sus padres se divorciaron cuando el tenía 13 años, por]]></content>
		</document>
		<document id="9c2bf1d5d16758f22ded630df552c52" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/05/jay-harrington.html">			<content><![CDATA[Nombre: James H. Harrington III Fecha de nacimiento: 15 de  Noviembre de 1971 Lugar de nacimiento: Massachusetts, Estados Unidos Estatura: 1.87 m Nació y se crio en Massachusetts y estudio teatro en  la Universidad de Syracuse, antes de actuar profesionalmente en el escenario y la pantalla. Harrington reside en Los Ángeles y es un ávido fan de deportes]]></content>
		</document>
		<document id="c9724e85c5c8e36c7c93680ed138fe6f" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/06/chris-vance.html">			<content><![CDATA[Nombre: George Christopher Vance Fecha de nacimiento: 30 de Diciembre de 1971  Lugar de nacimiento: Paddington, Londres,Inglaterra Estatura: 1,80 m. Creció en Inglaterra e Irlanda, no comenzó a actuar  hasta cumplidos los 25 años. Antes de eso estudio en la Universidad de Newcastle por lo que es un calificado Ingeniero Civil. Antes]]></content>
		</document>
		<document id="88a1be42c143075cf14525cb0e51a21b" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/06/mark-feuerstein.html">			<content><![CDATA[Nombre: Mark Feuerstein Fecha de nacimiento:  8 de Junio de 1971 Lugar de nacimiento: New York, Estados Unidos Ascendencia: Estadounidense Judío Estatura: 1.73 m Ligado sentimentalmente a: Dana Klein, con quién esta casado desde el 2005 y con quien tiene 2 hijos. Su padre y hermano son abogados, su madre es profesora. En realidad la mayoría de los]]></content>
		</document>
		<document id="acacd9b3547b5c8690a9f56b0eb73cda" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/06/paulo-constanzo.html">			<content><![CDATA[Nombre: Paulo Costanzo Fecha de nacimiento: 21 de  Septiembre de 1978 Lugar de nacimiento: Brampton, Ontario, Canadá Ascendencia: Origen italiano y de ascendencia judía Estatura: 1.78 m En la época en la que asistía a la escuela primaria estuvo implicado en un accidente automovilístico, en el cual se rompió ambas piernas. Por varios años el guardo en un]]></content>
		</document>
		<document id="efb595069c5d76d592518e64a4ab53ff" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/06/stuart-townsend.html">			<content><![CDATA[Voy a escribir sobre este hombre ya que es realmente guapo y porque quede idiotizada cuando hace mucho tiempo lo vi en  “Queen of the Damned”, ya que tal como en el libro de Anne Rice, resulta ser un misterioso, atractivo y muy sexy vampiro, en el papel de  Lestat de Lincourt.  Nombre: Stuart Townsend Fecha de nacimiento: 15 de Diciembre de 1972 Lugar de nacimiento:]]></content>
		</document>
		<document id="b39eff296ee0c9bffa668d1a217c422" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/06/taylor-kitsch-retrato.html">			<content><![CDATA[Esta semana no he publicado cosas ya que he estado un tanto enferma, pero pronto subiré cosas interesantes. Por ahora subo mi último retrato de un guapetón, Taylor Kitsch. Como siempre realizado en mi programa favorito, Photoshop con ayuda de mi mouse pen (el más rasquita del mercado, pero le amo igual, jeje).   Acá les dejo un zoom al rostro: Y por]]></content>
		</document>
		<document id="9410e64ebc8d83b44aabcb63437e27ad" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/07/common.html">			<content><![CDATA[Nombre: Lonnie Rashid Lynn, Jr. Fecha de nacimiento: 13 de marzo de 1972 Lugar de nacimiento: Chicago, Illinois, Estados Unidos Ascendencia: Afroamericana Estatura: 1.87 m Ligado sentimentalmente a: Del 2000 al 2002 a Erykah Badu. Me pareció muy guapo cuando lo vi en Wanted, así que quise escribir sobre él y la verdad no tenia idea de que era]]></content>
		</document>
		<document id="f61dfa1ef060f7d74f55eac7f3da976c" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/07/gerard-butler.html">			<content><![CDATA[Gracias a algunas solicitudes para ver a este galán, he decidido adelantar la creación de la entrada dedicada a él. Espero les guste :) Nombre: Gerard James Butler Fecha de nacimiento: 13 Noviembre 1969 Lugar de nacimiento: Glasgow, Scotland, UK Ascendencia: Escocesa e Irlandesa Estatura: 1.88 m Nace en Glasgow, Escocia, es el]]></content>
		</document>
		<document id="c77da3ff72d175dca93d7b92313b64a6" url="http://guaposenpantalla.blogspot.com/2009/07/hugh-laurie.html">			<content><![CDATA[Este hombre debía tener un lugar en mi blog si o si, ya que cuantos hombre pasados los 40 tienen la oportunidad de encontrar un roll, que relance su carrera, que tenga tanto atractivo y sea tan controversial como para que las mujeres de todas las edades quieran saltarle encima y los hombres de todas las edades quieran ser como él. Bastante meritorio no creen?. Nombre: James Hugh Calum]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>