<author id="4ad097264d6f7c38acd013828905fa27" url="mezzcolanza.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/7480777733357447654/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d33386a2ef5a9cf467da1f47ab413dcc" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/carpaccio-de-guanaco.html">			<content><![CDATA[El guanaco es una especie de camelido de sud américa que vive principalmente en Peru Chile y Argentina y su carne es una carne roja, magra, orgánica, semejante a la carne de ciervo, especial para la gente que está preocupada del colesterol y de la salud.Carpaccio de guanaco (para 4 personas)En 4 platos individuales distribuir 400 g de filete de guanaco en láminas finas, reservar.En un bol colocar :20 g de jengibre2 cebollines picados finoel jugo de 2 limones1 cucharada de salsa de soya2 cucharadas de vinagre blancoMezclar todo y luego añadir batiendo 1/2 taza (120 ml) de aceite de oliva de a poco. Sazonar con sal y pimienta negra recién molida e incorporar 1/4 taza de cilantro picado fino y revolver. Rociar el aliño y servir.]]></content>
		</document>
		<document id="cab8e60ed380b5d56d538eb737bfa278" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/cebiche-de-reineta-con-mango-y-coco.html">			<content><![CDATA[CEBICHE DE REINETA CON MANGO Y CREMA DE COCO4 PERSONAS500 gr de reineta fresca (u otro pescado firme y sin espinas)Sal y pimienta2 cucharaditas de jengibre picado1 cucharadita de ají rocoto o similar picado en julianas finas y sin semillas2 cucharadas de aceite de oliva3/4 de taza de limón de PicaEl jugo de 1 naranja2 cebollas moradas corte pluma, delgada1/2 taza de cubos de mango4 cucharadas de leche o crema de coco espesaCilantro para decorarCortar el pescado –previamente limpio– en cubos de 1cm y ponerlo en un recipiente con sal, pimienta, jengibre, ají rocoto, aceite de oliva y dejar reposar por un par de horas. Añadir el jugo de limón y de naranja y dejar reposar por cinco minutos. Finalmente incorporar la cebolla, la fruta, la crema de coco y revolver cuidadosamente. Dejar reposar en un lugar frío otros 10 minutos y decorar con cilantro antes de servir.TEXTOS Y FOTOS ARCHIVO ED GOURMET]]></content>
		</document>
		<document id="16218d2a38910c75c94172e0ac875d52" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/corvina-cubierta-de-almendras-y-salvia.html">			<content><![CDATA[  Ingredientes (para 6 personas).1 kg de filete de corvina250 g de almendras efiladas o picadas1 manojo de salvia fresca,1 limón1 cucharada de mayonesa1 cucharada de mostaza Dijon700 g de papas,200 g de aceitunas sin carozo1/3 de taza de aceite de oliva.Sal y pimienta.Preparación.Tostar ligeramente las almendras en una sartén o en horno suave, retirar y mezclar con las hojas de salvia picadas. Estirar la mezcla en una budinera y reservar. Pescado: Dividir el filete en seis porciones y sazonar con sal, pimienta y jugo de limón. Mezclar la mayonesa con la mostaza y con esta mezcla pincelar la superficie del pescado (el lado de la carne, no el de la piel); luego presionar el pescado sobre las almendras cuidando que la superficie quede cubierta. Ordenar los pescados en la budinera aceitada y llevar al horno a 180 °C, por 8 minutos. Puré: Cocer las papas en abundante agua con sal; una vez que estén tiernas, filtrar y machacar con mazo o cuchara de palo, luego añadir el aceite de oliva hasta lograr un puré homogéneo. Por último, agregar las aceitunas picadas. Rectificar la sazón. Servir la corvina junto con el puré y verduras de la temporada a gusto.]]></content>
		</document>
		<document id="13b0ae07cdb6642e62b624b509720645" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/datiles-rellenos-con-queso-crema-y.html">			<content><![CDATA[En un bol colocar 227 g de queso crema tipo philadelphia, la ralladura y jugo de 1 mandarina y 1/2 taza de azúcar flor, batir hasta obtener una mezcla homogénea y cremosa, reservar. Con un cuchillo afilado hacer un corte a lo largo de 30 dátiles descarozados, por un solo lado. Rellenar los dátiles con la mezcla de queso crema reservada y encima decorar con 1/4 taza de pistachos pelados y picados. Servir.]]></content>
		</document>
		<document id="644274dd0c1fa96044a5081e362808d6" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/delicias-veganas.html">			<content><![CDATA[Toni Rodríguez, autor de este libro, es un chef español que dice que "la cocina es amor". Y amor es también evitar el sufrimiento animal, una de las razones de ser del veganismo que, más que una forma de alimentarse, es una filosofía de vida. Delicias Veganas expone las razones para cambiarse a esta manera de comer libre de ingredientes de origen animal, y explica cómo hacerlo sin dejar de nutrirse balanceadamente y de manera deliciosa. Para demostrarlo, más de 80 recetas creativas, entretenidas, exquisitas y con tentadoras fotos.]]></content>
		</document>
		<document id="829912c679fa9a893d43e9c5a93804e7" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/el-zapallo.html">			<content><![CDATA[Bendito zapallo Qué rico, nutritivo y versátil es el zapallo.Entre sopas, cocidos y cazuelas emerge, humilde, uno de los alimentos más nobles, sanos y ricos: el zapallo. Esta hortaliza, de origen americano y de consumo habitual desde hace más de 3.000 años, está junto a nosotros desde nuestra infancia, constituyendo, quizás, uno de nuestros primeros alimentos en forma de papilla. El zapallo o calabaza, sumamente nutritivo, nos brinda gran cantidad de vitaminas A, B2, B5 y C, e importantes minerales como el calcio, hierro y fósforo. Además, su contenido de betacaroteno -lo que le otorga ese color amarillo-anaranjado-lo convierte en un aliado para prevenir el cáncer. Comúnmente con la pulpa elaboramos preparaciones saladas y dulces, como purés, cremas, sopas, ñoquis, rellenos de pastas y tartas; pero también podemos usarlo en repostería como tartaletas, flanes, puddings, mermeladas y confituras. La cáscara del zapallo, además de servir como hermoso recipiente para presentar potajes y cremas, puede cocinarse y consumirse junto con el puré, aportando muchas fibras. Las semillas tostadas son fuente de nutrientes y antioxidantes, y sus flores, rellenas con queso, apanadas y fritas, son aptas para degustar un picoteo diferente.]]></content>
		</document>
		<document id="6c7a3a8397972477d168614bfa70f358" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/la-granada-nuevo-biagra-natural.html">			<content><![CDATA[Ya no será necesario recurrir a la famosa pastillita azul.Investigadores de la Universidad de Queen Margaret de Edimburgo aseguran que un fruto natural, no muy usado en Chile, puede lograr el mismo efecto, es decir, elevar el nivel de testosterona en el hombre.Se trata de la granada, cuyo zumo podría alcanzar efectos afrodisíacos muy parecidos al del viagra.Según señala el diario ABC de España, los investigadores siguieron los efectos de la granada en un grupo de 58 personas de ambos sexos, entre los 21 y 64 años, durante dos semanas.Al término de ese período, tanto hombres como mujeres aumentaron su apetito sexual, pero hubo otros cambios más notorios como que a ellos les creció vello facial y les cambió la voz, y las mujeres vieron fortalecidos sus huesos y músculos.La testosterona no sólo aumenta la líbido, sino que también reduce la presencia de cortisol, la conocida hormona del estrés.Los investigadores ingleses confirmaron además otros atributos conocidos de la granada como que es rica en antioxidantes, y que puede combatir el cáncer, aliviar los síntomas de la osteoartritis y los trastornos estomacales y la conjuntivitis.]]></content>
		</document>
		<document id="cf38569834d26f0be7b28d56ab6c9cd4" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/la-mejor-chef-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Elena Arzak y su padre, el famoso Juan Mari Arzak, son jefes de cocina del restaurante que lleva su apellido. El lugar, abierto desde 1897, fue el primer local vasco en obtener tres estrellas Michelin, y ella es la cuarta generación a cargo de los fogones en Arzak, local que lleva cinco años en la lista de los diez más destacados en el mundo. Hace unas semanas Elena recibió el premio Veuve Clicquot a la mejor chef femenina en la ceremonia de entrega de premios a los 50 mejores restaurantes del orbe, realizada en Londres.]]></content>
		</document>
		<document id="4197bd270e2db07555988ba769b36638" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/lattissima.html">			<content><![CDATA[Lattissima+, que acaba de lanzarse al mercado esta semana. Es ideal para quienes son amantes del buen café con leche espumada. Porque esta maquinita entrega el café con la espuma de leche simultáneamente y a la temperatura perfecta solo apretando un botón. Y con todas las gracias del sistema Nespresso: elegir entre distintas variedades de café en cápsulas que luego se desechan limpiamente. Una maravilla!!]]></content>
		</document>
		<document id="a21529b40c3aa776b9fcf2e58ebf7d71" url="http://mezzcolanza.blogspot.com/2012/05/para-conquistar.html">			<content><![CDATA[De la misma autora del libro Mis Recetas de Bruja, Brigitte Bulard Cordeau, también es este libro, Cocina Para Enamorar. ¿Es la naturaleza cómplice de los hechizos amorosos? Según la autora, los prados, los huertos, el mar y el campo ofrecen sus sutiles sabores para hacer que al amado le brillen los ojos y le suba la fiebre. Para eso hay recetas y también para veladas románticas y mal de amores. El libro es precioso, está lleno de dibujos, datos curiosos sobre los ingredientes y sus propiedades afrodisíacas, todo con el imprescindible toque de humor de la autora. Editorial Océano]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>