<author id="4b34168cf8322712a46121fcc5ec1279" url="chileevangelico.blogspot.com" feed="http://chileevangelico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="68fe71df11980d08f97a880c6af2d18" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2009/07/el-capitan-allen-francis-gardiner.html">			<content><![CDATA[Nació el 28 de Junio de 1794 en el pueblo de Basildon, en Inglaterra. Poco sabemos de su niñez, pero el 13 de Febrero de 1808 ingresó como Cadete a la Escuela Naval de Portsmouth. Su primer viaje fue en Junio de 1810, a bordo del “Fortune”. Hizo una carrera muy meritoria como marino. En 1814 era teniente. Entre 1811 y 1822 navegó en el “Dauntless” a Africa y Ceylan. En dicho viaje, afirmó su vocación al Ministerio, e hizo una consagración privada al Señor.Ya en Inglaterra solicitó al Obispo de Gloucester, Diócesis a la que pertenecía, que le confiriera una licencia para trabajar y fue ordenado con las ordenes menores como “Lector .” En 1823 se casó con Susana Reade, con quien tuvo cinco hijos.Por allá por 1820, Allen Francis Gardiner navegaba a las ordenes de Sir Henry Lockwood. El suyo era un mundo ordenado, uniformado, disciplinado, y tan previsible como casi todo lo era si se pertenecía a la Marina de Su Majestad.Navegó por el Oriente, conociendo Ceilán, Manila, Macao, hasta Penang en China. El viaje de regreso, tocando Nueva Zelanda, lo llevó hasta las costas americanas, donde ya en 1821, estuvo en las islas Juan Fernández, justo cuando Chile se encontraba en plena guerra de independencia. Finalmente, fondearon en el puerto de Valparaíso, y partiendo desde allí, Gardiner visitó Santiago, y en el Perú, conoció al general San Martín.Retornaron por la Polinesia y por Australia. Tal vez conoció a muchos infieles por todo el mundo, puesto que una vez en Londres, Gardiner ofreció sus servicios a una sociedad misionera. Se casó con Julia Susanna Reade, tuvieron cinco hijos.Trece años más tarde, fallecen la esposa y un hijo; no tiene otra alternativa que pedir la baja de la Marina para atender a sus hijos y buscarles otra madre.Para 1834, ya totalmente decidido a dedicarse a Dios, parte hacia África como misionero, y financia sus recorridos vendiendo biblias. Se interna en territorio zulú donde, poco antes, había sido asesinado el temido rey Chakka a quien reemplazaba ahora su hermano Dingarn.En África, Gardiner organiza una ciudad y traza sus planos, llamándola Durban en homenaje al gobernador local. Al fin, consigue madre para sus hijos, se casa con Elizabeth Marsh.En 1837, en ciudad de El Cabo, se le muere otra hija. Al fin se convence que el África no lo quiere recibir, y regresa a Inglaterra cuando se producen los enfrentamientos entre boers y zulúes.Pero no pierde su entusiasmo. Al año siguiente, está en Río de Janeiro con su nueva esposa y los hijos que le quedan. Ahora intenta ser misionero en Sudamérica, recordando a los indígenas que conoció en Chile y Perú en 1821. Llega a Montevideo, donde presencia el fusilamiento de 80 indios y un oficial; logra cruzar a Buenos Aires no obstante el bloqueo francés. Parte en galera, con su familia, y en 14 días llega a Mendoza. Se hospeda en una chacra propiedad del gobernador Félix Aldao, para aguardar la llegada de la primavera antes de intentar el cruce de la cordillera.Cruzan los Andes por el paso de Uspallata, llevando a los niños en cestos. Llegan a Santiago. El río Bío Bío es en Chile la frontera con los indios mapuches. Se traslada a Los Ángeles, pero sigue al sur, buscando un lugar para instalar su misión. Mientras, sigue vendiendo, cuando puede, algunas biblias. Finalmente, se entrevista con el cacique Corlaban, pero se retira porque le advierten de la belicosidad de los huiliches. Se repliega a Concepción.En 1839 Gardiner se traslada vía marítima a Valdivia. Sigue viaje más al sur, hasta el lago Ranco, donde el cacique Naggiman le autoriza a instalarse, pero sólo "por una luna". Ahora emprende viaje a Osorno. Habla con los indios locales, que tampoco le permiten quedarse. Desde Valparaíso, al fin embarca hacia Sydney, decidido a radicarse en nueva Guinea, donde se encuentra durante 1841, y tampoco tiene éxito. Se vuelve a Valparaíso. Decide intentar suerte en Chiloé, y se embarca hacia Ancud, pero este mismo año regresa a Valparaíso para dirigirse, con su esposa y dos hijos, aún más al sur. Arriban a las Malvinas a bordo del "Juana" para la Navidad, a Puerto Louis, donde viven 49 personas en chozas, y no hay autoridad alguna.Llega a las Malvinas en calidad de Gobernador el capitán Richard Moody, en 1842. Gardiner deja a la familia en Puerto Louis, contrata la goleta "Montgomery" de Charles Melville que lo lleva a la isla Nueva, en el canal de Beagle, donde encuentra a dos balleneros en plena actividad. Aquí le hablan de la tribu tehuelche que anda por la banda norte del estrecho de Magallanes, y del criollo San León, o Santos Centurión, que viaja con la tribu. Al fin, la misma "Montgomery" lo cruza a la costa fueguina y de aquí sigue a la bahía Gregorio. Centurión le cuenta que un año atrás falleció la reina María, que conoció a los misioneros Titus Coan y William Arms, y Gardiner se convence de la buena voluntad de esta gente para conocer la palabra de Dios.Regresa contento a Puerto Louis, donde están las naves "Erebus" y "Terror", al mando respectivamente de los capitanes James Ross y Francis Crozier, que se dirigen a la Antártida en misión científica. Gardiner parte hacia Inglaterra, ahora sí convencido que ha encontrado su destino.Después de seis años de recorrer el mundo con su familia, buscando empeñosamente un lugar donde oficiar como misionero y vendiendo biblias, llega a Inglaterra en 1843..Se organiza, recauda donaciones, y rápidamente zarpa, a bordo de un carbonero, con destino a la Isla de los Estados, esta vez solo. Hace escala en Montevideo, que está rodeada por las fuerzas de Oribe, aliado de Rosas. El puerto está otra vez bloqueado pero igual se las arregla para cruzar a Buenos Aires. Aquí conoce al pastor John Armstrong quien lo ayuda. Viaja hacia el norte a predicar y vender biblias. Llega a Córdoba en diligencia y visita al gobernador Manuel "Quebracho" López. En Santiago del Estero gobierna Felipe Ibarra, Gardiner sigue vendiendo biblias. Finalmente, en Tucumán se entrevista con el gobernador Celedonio Gutiérrez y sigue con sus biblias, aunque el cura católico avisa a los feligreses, durante sus sermones, que se trata de "libros herejes". Regresa a Montevideo.Gardiner está de vuelta en Inglaterra, después de siete meses de ausencia, y se dedica a organizar una Sociedad Misionera propia.Acompañado por Robert Hunt, cruza el Atlántico en 1845, en viaje relámpago, directo a la bahía San Gregorio para ir preparando las cosas; reembarca hacia Valparaíso y en junio está de vuelta en Inglaterra.En septiembre del mismo año, el incansable Gardiner llega una vez más a Montevideo, justo que Inglaterra y Francia están en guerra con el gobierno de Buenos Aires. Buenos Aires a la vez tiene conflictos con la provincia de Corrientes y con el Paraguay, y Gardiner quiere viajar al Pilcomayo! Y lo hace: embarca hacia Valparaíso vía cabo de Hornos...Arriba a Valparaíso en 1846, y de aquí se traslada al puerto boliviano (sí, boliviano) de Cobija. Para marzo llega, nomás, al Pilcomayo, después de un penosísimo trayecto. Debido a la disentería se repliega a San Luis de la Frontera, donde lo visita el gobernador Sebastián Estensoro, quien le promete su apoyo si presenta un proyecto concreto de evangelización de los indios ante el Congreso de Bolivia. Feliz porque al fin dispone de apoyo institucional, Gardiner retorna a Cobija desde donde se dirige a Panamá y a Inglaterra.En Bolivia, cambian las autoridades debido a una revolución: Gardiner otra vez se queda sin la garantía oficial para instalarse en el Gran Chaco. Así que se dedica a recorrer Inglaterra y Escocia recaudando fondos, nuevamente pensando en la región fueguina.En Oxford, Inglaterra, corriendo el año 1847, se conocen Waite H. Stirling y Allen F. Gardiner; éste último ya había fundado la Sociedad Misionera de la Patagonia.En Septiembre del siguiente año, Allen Gardiner y sus colaboradores navegan en el "Clymene" hacia la isla de los Estados y desembarcan en la isla Picton; reman hasta Banner Cove con los botes que se han traído, levantan una choza y ... aparecen indios canoeros.Resultan tan molestos los indios yaganes, que Gardiner regresa al barco y parte una vez más, no sin dejar un par de cabras y plantar algunas semillas. Aquí concibe la idea de una misión flotante-itinerante para recorrer toda la región constantemente. Regresa a Inglaterra por Panamá, visitando otra vez Perú, de pasadita, donde vende algunas biblias más. Ya llegó el año 1849.Gardiner emprende otra vez la recaudación, para lo que no es muy bueno, pero conoce a George Packenham Despard, que queda a cargo de la administración de la Misión y recorre el país recaudando fondos, resulta muy bueno en esto. Lejos de abandonar el proyecto, ahora que tiene un buen recaudador, Gardiner quiere ir a Wulaia, donde FitzRoy dejó a Jemmy Button en 1832.Como no han reunido suficiente como para construir un bergantín, compran dos pequeños veleros que, como novedad, tienen casco de hierro, lo que consideran adecuado para la zona austral. Son bautizados "Speedwell" y "Pioneer".Con sus dos veleros, Gardiner arremete nuevamente. En esta oportunidad, incorpora al cirujano Richard Williams, a un catequista llamado John Maidmant, al carpintero Joseph Erwin y a tres robustos pescadores de Cornwall: Badcok, Pearce y Bryant.El 5 de diciembre de 1850, después de 3 meses de viaje, los barcos de Gardiner llegan a Tierra del Fuego, a la isla Picton, donde aún pastan las cabras que dejara un año antes; el "Ocean Queen" que los trajo se va, así que desde ahora, sólo dependen de sus dos lanchones. Reencuentra a los indios que quieren apoderarse de todo lo que ven. Como no pueden detenerlos, ni combatirlos (la misión es evangelizadora), vuelven a cargar lo que pueden salvar y parten.Los yaganes persiguen constantemente a Gardiner, con sus canoas más ligeras que las pesadas embarcaciones misioneras. Finalmente, encuentra reparo en Spaniard Harbor (Bahía Aguirre). No es buena costa, el "Pioneer" queda destrozado, y los hombres comienzan a tener problemas de salud. El mar invade la cueva donde viven, barriendo con todo, incluyendo las biblias. Así que se decide y, con el "Speedwell", navega hasta la isla Picton, donde pinta grandes mensajes para algún buque de auxilio, sobre los peñascos de Banner Cove: "Caven aquí abajo vayan a Spaniard Harbor marzo 1851" y debajo, entierra una botella conteniendo un mensaje.Del 22 de junio es la última anotación en el diario de Williams. Sus últimas palabras: "La voluntad del Señor sea hecha". Bradcock es el primero en morir.En julio, Gardiner escribe que hace siete semanas que están a ración reducida y que, últimamente, aún ésta ha sido limitada por la necesidad. En agosto mueren Edwin y Bryant.Gardiner en agonia en Puerto Espanol no muy lejos de Puerto WilliamsEl 4 de Septiembre Allen Francis Gardiner hace la última anotación en su diario:Inmovilizado donde se refugiaba, hizo un gran esfuerzo y se quitó uno de los zapatos para beber el agua que había goteado dentro de él. No mucho después, con mano temblorosa hizo una última anotación en su diario: "Grandes y maravillosas son las gracias de amor de mi bondadoso Dios. Me ha preservado hasta ahora y durante cuatro días, aunque sin alimento corporal, sin ningún sufrimiento de hambre o por sed".Quien así se expresaba, después de más de ocho meses de sobresaltos y angustias en el extremo sur de nuestro continente, consciente de que su suerte semejante atravesaban sus seis compañeros postrados en las inmediaciones, era el capitán de marina Allen Francis Gardiner."Señor, a tus pies humildemente caigo, y doytodo lo que tengo, todo lo que necesito es tu amor.Faltar es lo mejor, para todos es el suyo, tenga cuidadode mí en esta hora de prueba. No dejes quetengo los pensamientos de un quejador. Hazmecreer en su poder que da la vida y voy aaprender a alabarte llevando sucruz ... El 29 de agosto de 1851 a la edad de57, cuando el invierno está llegando a su fin,dice adiós a su esposa e hijos yincluyó estas palabras:"Si el deseo me fuera dado para el bien de misvecinos (humanidad), sería que la Misión enTierra del Fuego se persiguiera con vigor. Pero queel Señor haga y dirija todo porque el tiempoy la razón son suyos y sus corazones están en su manos ...".Allen fue el último en morirEl 21 de octubre, la "John E. Davison" al mando del capitán William Smiley y con Piedra Buena como oficial, encuentra la "Speedwell" y los cadáveres de Williams y Pearce a bordo, y a Bradcock apenas sepultado en las inmediaciones. Se retira por un temporal sin haber encontrado a los demás.En enero de 1852, por orden del Almirantazgo, la nave "Dido" al mando del capitán Morshead encuentra, también guiado por las pinturas sobre los peñascos de Picton, encuentra el lanchón "Pioneer", así que la tripulación sepulta a Gardiner y Maidment, y rescata el precario diario del misionero. Todos, Allen Gardiner, el médico, el catequista y los marineros, murieron de hambre, frío y enfermedad.Este hombre de increíble voluntad, intentó evangelizar a pagamos en África, en la Araucanía chilena, en Nueva Guinera, a los tehuelches del estrecho de Magallanes, en el Caco boliviano y a los yaganes del canal de Beagle. Rechazado en todas partes, sin haber logrado un sólo converso, fue el primer mártir de la Tierra del Fuego.Si se piensa en la época, en las condiciones en que viajó, los lugares por los que anduvo y las distancias que recorrió, se concluye que dar la vuelta en 80 días en globo, vendría a ser turismo de cinco estrellas.Su misión no concluyó con su muerte; fue continuada por Despard, padre adoptivo de Thomas Bridges, quien fue el primer residente de Ushuaia...Fuente: "Captain Allen Gardiner, sailor and saint", por Jesse Page. Ed. Patridge & Co.]]></content>
		</document>
		<document id="a046b79646f22291b79cf06bc7b799b9" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2009/07/francisco-g-penzotti.html">			<content><![CDATA[Nació en Chiavenna, Italia el 26 de septiembre de 1851.Pastor Metodista que dedicó su vida a la difusión de la palabra de Dios (Colportor ) en el continente americano. Su testimonio de vida y consagración al ministerio de la distribución de la Biblia y evangelización de nuevos creyentes, son un ejemplo para las nuevas generaciones.Colportor. Esta palabra ha desaparecido del vocabulario evangélico, desde hace décadas; pero aún a principios del siglo XX, era sinónimo de heroísmo y valentía, y eran muchos los muchachitos de familias evangélicas latinoamericanas que soñaban con serlo. Con ese término se designaba a un vendedor ambulante que viajaba de lugar en lugar, por campos y ciudades, de puerta en puerta, vendiendo Biblias y libros evangélicos. Ellos fueron los primeros misioneros que esparcieron la semilla del Evangelio en toda Latinoamérica.A la edad de trece años llega a la ciudad de Montevideo, Uruguay y en 1870, contrae matrimonio con Josefa Joaquina Sagastibelza, en la catedral de Montevideo y tuvieronocho hijos.Durante los primeros días de 1875, conoce el Evangelio en Montevideo y se produce su conversión, cuando le hicieron entrega de un Evangelio de Juan, en un salón de baile.A su cargo estaba el Rev. Dr. Thomas B. Wood.En 1879, fue llamado a pastorear una iglesia, y conoció a Andrés Milne, un representante de la Sociedad Bíblica Americana, que estaba en plena campaña para entregar, puerta por puerta, un ejemplar de la Biblia. Esta experiencia impactó a Penzotti de tal modo que la hizo suya.En el año 1883 Penzotti llega a Chile, cruzando la cordillera de los Andes, pasando por la ciudad de Tacna, en la cual permanece un buen tiempo. Cuatro años más tarde, la Sociedad Misionera Metodista nombró a Penzotti como Agente de la Sociedad Bíblica Americana, para actuar como colportor de Biblias en la costa del Pacífico.El 5 de Diciembre, Penzotti se embarcó, con su familia y el colportor J.B. Arancet, rumbo al Perú e hizo escala en Arica por seis meses debido a una epidemia de fiebre amarilla.En febrero de 1888, pierde a su hija menor, de dos años, Elisa; y a los siete días, nacía su hija María Esther. En julio de ese año, llegan al Callao procedente de Uruguay. Arrienda un local y realiza el primer servicio religioso, celebrado con la asistencia de la familia de Penzotti y el matrimonio Noriega. En octubre, la asistencia llega a más de cincuenta personas y luego a trescientas. Los ingleses ofrecieron su capilla, que permanecía cerrada por falta de pastor. Los enemigos de Penzotti amenazaron dinamitar la capilla, por ello los ingleses aterrorizados aconsejaron a Penzotti volver a su anterior local y así lo hizo. El 19 de octubre, entre la labor de colportaje y la tarea pastoral, Penzotti administró su primer bautizo en la persona de una niña. En 1889 Penzotti organiza grupos de estudios, lo que trajo como consecuencia la formación de una congregación metodista en el puerto del Callao, la cual se constituyó el 10 de Enero, siendo la primera iglesia evangélica que se fundó en el Perú, conocida como Iglesia Metodista Episcopal del Callao. Penzotti fue su fundador y primer pastor. En junio, Penzotti realiza el primer matrimonio en la iglesia, y en agosto, la congregación se trasladó de la calle Teatro a la calle Colón 214, que era una vieja bodega. El cura Vidal y Urias llegó a ensuciar las puertas del salón con excremento. Puso candado a las puertas, dejando encerrada a la congregación, pero el hermano Manuel Rubio, que había llegado tarde, pudo abrir el candado con una llave. 1890, enero, Penzotti viaja al sur del país, dejando encargada la congregación a los hermanos.Envió a Arancet e Illescas a Mollendo y él se fue a Arequipa. Los dos colportores escaparon milagrosamente de morir apedreados, mientras que a Penzotti lo llevaron a la cárcel, en la cual permaneció diecinueve días y predicando el Evangelio a los presos. Salió en libertad por orden del Presidente de la República, Don Andrés Avelino Cáceres, y siendo encarcelado en otra ocasión, escribe el himno “Qué me importa del mundo las penas” El encierro de Penzotti dio lugar a una manifestación del pueblo, tanto a favor como en contra. Los comerciantes utilizaban el apellido Penzotti como señuelo de propaganda para los artículos de su comercio.Hasta los periódicos se interesaron por el asunto Penzotti. La esposa de Penzotti logró una entrevista con el Ministro de Gracia y Justicia, de la cual el Ministro comentó: "Es Ud. la primera esposa, que yo conozco, capaz de defender a su marido con la valentía con que Ud. lo ha hecho; y por ello la felicito." Y ante la negativa de la señora de Penzotti de acceder a salir del país a cambio de la libertad de su esposo, el ministro exclamó: "¡Pues, Señor! ¡Jamás me vi en un trance igual! ¿Será que estos tercos y audaces protestantes han conseguido resucitar a la mujer espartana? Si no corto por lo sano, hubiera sido capaz de convencerme de que no soy cristiano. Y en verdad, que no le falta razón. ¡Cuán necesitados estamos en el Perú, de mujeres como ésta! "El Catolicismo no crea tipos de ese temple", Otra acusación es hecha contra Penzotti: "seducción a los presos"; es decir, que intentó regenerarlos; lo que se le achacaba como un crimen. En la cárcel Penzotti logró convertir a muchos presos, siendo luego miembros de la iglesia, al salir de la cárcel. La reacción nacional e internacional no se hizo esperar.Los liberales y las logias masónicas clamaron: "Porque el asunto Penzotti se ha convertido en cuestión nacional; puesto que ante el mundo civilizado, ya no es Penzotti, sino la nación peruana, la que está presa bajo la odiosa tiranía clerical" Londres y Washington dieron instrucciones a sus representantes para que enviaran información y auxilien a Penzotti. Los abogados, Dr. Vivanco y Dr. Quimper, patrocinaban la defensa de Penzotti. Un ingeniero norteamericano y cristiano E. E. Olcott, que recorría la región minera del Perú, lo visitó y sacó las fotografías, con un artículo de lo sucedido a los periódicos (New York Herald y otros) de los Estados Unidos de Norteamérica y éste fue publicado. Un día el hijo de Penzotti llegó a la celda sin la cestita con los alimentos, ya que no había para comer en casa.Él despidió a su hijo pidiéndole que en casa estén en oración, que así también lo estaría él. Penzotti con lágrimas gimió ante el Señor y solicitó su ayuda para dar de comer a su familia. Mientras tanto los presos al enterarse de la situación del preso amigo, hicieron una colecta y se la dieron. Sin embargo, él no la aceptó de inmediato, pidió que le dieran un plazo de tres horas para recibir la ayuda de Dios, de lo contrario la aceptaría. Al cabo de una hora, llegó su hijo trayendo la correspondencia que acababa de llegar. Entre las cartas encontró una que venía de los Estados Unidos de Norteamérica y en el interior había una letra de cambio con una cantidad respetable. Los presos no podían creer lo que estaban viendo y se retiraron con la cabeza cabizbaja y sin pronunciar palabra alguna.El 28 de marzo de 1891, Penzotti salía de la cárcel en compañía de sus abogados en medio de aplausos, vivas y vítores de la multitud. Al día siguiente, Domingo de Ramos, la capilla se llenó de una concurrencia que quería escuchar a su Pastor.El 24 de agosto, llegó el Rev. Dr. Thomas B. Wood para ponerse al frente de la Obra. Penzotti tomó un descanso y se fue a Santiago de Chile, donde tenía en un colegio a sus dos hijas y de allí se marchó a Buenos Aires, Argentina, para el matrimonio de su hija Adela. De Buenos Aires regresó al Perú para continuar su labor. En enero de 1894, luego de un tiempo la Sociedad Bíblica Americana solicitó a Penzotti hacer un viaje de exploración a América Central. El 6 de junio de 1903, en la Iglesia Metodista de Nueva York, Estados Unidos de Norteamérica, fue consagrado Penzotti, Diácono y Presbítero de la Iglesia Metodista Episcopal."En 1908, cuando venía de América Central para Buenos Aires, con mi familia, pasando por Arica (Chile), en la costa del Pacífico, bajé a tierra. Una señora, demostrando gran interés, me llamó por mi nombre, diciéndome: "¿No se acuerda usted de mí?" Le contesté: "Perdone, señora, no la conozco". Ella continuó: "¿No recuerda que hace unos dieciocho años, usted predicó aquí y yo le compré una Biblia? En aquel tiempo le di mi corazón al Señor y soy hija de Él"."...Un poco más al sur -continúa-, en Antofagasta, al bajar a tierra se me acercó un cartero y me preguntó: "¿Es usted el señor Penzotti?" Le respondí afirmativamente, y me dijo que había una señora que tenía muchos deseos de verme y que, si quería, él me acompañaría hasta su casa. Fui con él y, al llegar a la vivienda, la señora se impresionó tanto que todo su cuerpo se estremecía. Y acercándoseme me dijo: "¿Cómo está señor Penzotti?" Le dije que no la recordaba. Entonces me contestó: "¿No recuerda cuando usted predicó en la oficina de Huara? Su texto era: "No os engañéis. Dios no puede ser burlado. Lo que el hombre sembrare, eso también segará". Esa noche experimenté una profunda impresión y le compré a usted un Nuevo Testamento. Tenía dieciocho años y era maestra de una pequeña escuela. Ahora estoy casada, tengo mi marido y cinco hijos. Mi deseo es conducirlos por el camino que usted me enseñó".El 24 de julio de 1925, Penzotti fue llamado a la presencia del Señor, en la ciudad de Buenos Aires, Argentina.]]></content>
		</document>
		<document id="3cd7778dc4c0609b751f2e55abe13219" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2009/07/joel-robert-poinsett.html">			<content><![CDATA[El Primer protestante preeminente en llegar a chileNació el 2 de marzo de 1779 en Charlestón Carolina del Sur EE.UU.Hijo de Elisha Ponsett y Ann RichardsEstudio humanidades en la academia de Greenfield en Coneticut, después estudia medicina en la universidad presbiteriana de Edimburgo Escocia y estudia ingeniería en la academia militar de Wooliwirch Inglaterra.En 1810, es comisionado por el presidente de los Estados Unidos James Madison como agente especial para Sudamérica, permaneciendo como tal de forma itinerante en Buenos Aires, Santiago y Lima.Participó activamente en el proceso independentista de Chile y Argentina.El 24 de febrero de 1812 se convierte en el primer cónsul en presentar sus credenciales ante el general José Miguel Carrera en donde se le rinden lo honores correspondientes a un ministro ante el “Gobierno Superior de Chile”.El protestantismo de Poinsett (“anciano gobernante” de la Iglesia Presbiteriana de Charleston, Carolina del Sur) quedo de manifiesto al presentar el 11 de julio de 1812 un proyecto de constitución política en este documento postulaba el articulo relativo a la religión: que la religión del estado de Chile será La apostólica y católica (universal) se omitió la palabra Romana, con lo cual deja abierta la posibilidad del ingreso de otras iglesias Cristianas, su influencia llego a tal grado que aconsejo en la creación del escudo patrio en el cual el cónsul demostró su calvinismo pues se coloca la inscripción de combate de los protestantes ginebrinos POSTA TTENEBRAS LUX-AUTOCONSILIO, AUTENSE. Después de las tiniebla la luz..El cónsul, lejos de cumplir las tareas propias de su cargo, se comprometió profundamente con la causa patriota y la política interna de Chile, entablando una gran amistad con el propio Carrera.Volvió a su casa de Carolina del Sur en 1815.La amistad de Poinsett y el general Carrera fue tal que cuando el general chileno sereunió con el en Baltimore en 1815, lo inicio en el conocimiento da la doctrina protestante y de los servicios religiosos presbiterianos.Se presentó a las elecciones allí y sirvió en la legislatura estatal de Carolina del Sur de 1816 a 1820 así como en el Comité de Obras Públicas de de Carolina del Sur de 1818 a 1820.Desde 1821 a 1826 representó a Carolina del Sur en la cámara baja del Congreso de los Estados Unidos. Simultáneamente ejerció como enviado especial en México desde 1822 a 1823 y fue el primero en ser nombrado ministro estadounidense en México en 1825, y se vio implicado en los tumultos políticos del país hasta su vuelta en 1830.En 1830 Poinsett volvió a Carolina del Sur para propugnar la causa unionista en disputas de nulificación y para ejercer un cargo en la legislatura estatal de Carolina del Sura desde 1830 hasta 1831.Estuvo dedicado a estos asuntos hasta 1833, cuando se casó con Mary Izard Pringle.Poinsett ejerció como Secretario de Guerra desde el 7 de marzo de 1837 hasta el 5 de marzo de 1841 y durante su presidencia se continuó la eliminación de los Amerindios del oeste del río Misisipi, se produjo la Guerra de Seminola y se redujo la fragmentación del ejército concentrando elementos en posiciones cercanas. Finalmente se retiró a su plantación en Georgetown, Carolina del Sur, en 1841.Fue cofundador del Instituto Nacional para la promoción de la ciencia y de las artes útiles (“National Institute for the Promotion of Science and the Useful Arts”) en 1840, un grupo de políticos que abogaba por el uso del “Smithson bequest” para un museo nacional que albergaría reliquias del condado y sus líderes, y celebraría los avances de la tecnología estadounidense. El grupo no consiguió sus objetivos, pues otro grupo deseaba que fueran científicos y no políticos los que liderasen lo que acabaría siendo la “Smithsonian Institution”.Murió cerca de Stateburg, Carolina del Sur en 1851 y está enterrado en la Iglesia del Holy Cross Episcopal Cemetery.Fue un físico, botánico y estadista estadounidense.]]></content>
		</document>
		<document id="48b3f712a92165db968461859ac1e919" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2009/07/santiago-humberstone.html">			<content><![CDATA[OFICINA SALITRERA SANTIAGO HUMBERSTONE(e x - L A PA L M A)Estructura de la Oficina:Esta oficina salitrera fue establecida en 1872 por la Peruvian Nitrate Company como "La Palma", en conmemoración de la batalla librada en la localidad del mismo nombre, situada a las puertas de Lima, el 5 de Enero de 1855, fecha en que las tropas del Gran Mariscal del Perú don Ramón Castilla y Marquesado derrotaron a las del Presidente constitucional, General Rufino Echeñique, tomando el primero las riendas del Gobierno de su país.La Palma contaba con 160 estacas peruanas de terrenos salitrales y, a través de los años, pasó por diferentes dueños.El año 1926 "La Palma" pertenecía a la nueva Compañía Salitrera Tamarugal Ltda., Directorio con asiento en Valparaíso y era administrada por el señor Carlos Watson. Estaba conectada al Ferrocarril Salitrero de Iquique a Pisagua, contando con un ramal especial para el transporte del nitrato y servicio de pasajeros. Su producción mensual era de 46.000 quintales métricos de salitre y 100 quintales métricos de yodo.Transporte:Disponía de 12 Kms. de vía férrea, 3 locomotoras marca "North British" de 20 toneladas; 1 'Hansiet" de 15 toneladas y 145 carros calicheros. Además, para este mismo servicio, había 10 carretas con dotación de 60 mulas.Población:La población era de 1.300 habitantes, correspondiendo a 720 trabajadores ocupados en las distintas faenas.Poseía una sección de Bienestar a cargo de uno de los empleados de la Administración y tiene a su cargo el campamento, reclamos de trabajadores y atención y cumplimiento de las leyes sociales dictadas.Servicio Médico:Era gratuito y atendido por un médico titulado, por cuenta de la Oficina y las medicinas son proporcionadas sin costo a los trabajadores.Recreación:Poseía una Filarmónica, Cancha de Fútbol y baños públicos.Provisión de Agua:Tenía dos pozos, que suministran agua salada para la elaboración y gastos varios. El agua de consumo es resacada de los calderos.Pulpería:Tenía sus anexos de: Tienda de Géneros, abarrotes, sección carnicería, panadería, carbonería, etc.El comercio era libre, solamente está limitada la venta de vinos y cervezas, de acuerdo con la ley semiseca.Años más tarde "La Palma" fue adquirida por la Compañía Gibbs y bajo su administración sufrió la primera paralización de actividades en 1932.Posteriormente la compró la Compañía Salitrera de Tarapacá y Antofagasta (COSATAN), siendo sometida el año 1934 a una reestructuración total, construyéndose el campamento, parte del cual ha llegado hasta nuestros días. De esa época datan la iglesia, la recova, el hotel, la piscina, el teatro, la pulpería, la escuela, casas para jefes, empleados y obreros, canchas deportivas, áreas verdes, etc. y se dotó a la población de energía eléctrica y agua potable domiciliarias. Estas obras modernas fueron inauguradas el 21 de Noviembre de 1934, fecha en que "La Palma" es rebautizada, pasando a denominarse Oficina Salitrera Santiago Humberstonepredicador laico notable de Iquique fue el señor J.T.Humberstone, que ha dejado su nombre en el mapa de Chile. Humberstone era ingeniero químico, que adaptó varios procesos en la industrialización del salitre.Los Anales del Instituto de Ingenieros de Chile reconoce como “servidor de Chile”.Resulta que cuando la Iglesia de San Miguel y Todos los Ángeles estaba casi terminada, se descubrió que el arquitecto no había calculado correctamente el peso de las tejas del techo, y los muros comenzaron a ceder. Humberstone fue consulado y aconsejó la colocación de dos contrafuertes de fierro en cada lado. El Mismo diseñó estos soportes y los donó. Cuando la iglesia fue inaugurada en 1904 el señor Santiago Humberstone regaló también Biblias, himnarios y Libros de Oración Común para uso en los cultos Evangélicos.]]></content>
		</document>
		<document id="c047be9940f350a6e80134d574b4e6e0" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2009/08/juan-bautista-canut-de-bon-gil.html">			<content><![CDATA[Nació en Valencia, España, el 1 de octubre de 1846.A los 18 años ingresó a la Orden de la Compañía de Jesús (jesuitas) en Balaguer,Lérida.A los dos años de formación y emitidos sus votos religiosos, fue destinado al colegio de Tortosa, a cargo del taller de sastrería. Sin embargo la situación política de España enfrentada en las Guerras Carlistas entre clericales y Laicos hizo difícil su permanencia en el país. Fue destinado destinado a Argentina donde aprendió Homeopatía y luego pasó a Chile donde el 30 de abril de 1871 se retiró de la Orden Jesuita(pasando la cordillera a lomo de mula) se radicó en Los Andes dedicándose a la compraventa de telas Fue enviado a Valparaíso donde estuvo muy poco tiempo pues allí, lo asegura un documento se retiro el 30 de abril de 1871. y Ese mismo año, el 5 de agosto, se casó contrajo matrimonio con Virginia Robles Aguilar,Su familia queda constituida por una totalidad de 10 hijos, de lo cuales sobreviven al parto y a los primeros años de existencia tan solo cuatro: Salvador Alfonso, Carlos Elías, Eva y Juan Barack. En 1878 su hijo Carlos Elías es bautizado por David Trumbull.En diciembre de 1876, según el Diario de Vida de Canut de Bon, encontró un nuevo testamento en un andén de una estación de Ferrocarril, proveniente de la Sociedad Bíblica de Valparaíso episodio que transformo su vida: "fue mi "Primer encuentro que tuve con el Evangelio".En 1880 tendrá oportuninidad de conocer al predicador Robert McLean del que se hizo amigo. Se transformará en elprimer predicador en lengua hispana en Chile "Gracias a la Misión de Mac- Lean he encontrado esta salvación tan grande a mi alma". El Periódico Evangélico, editado en Inglés "The Record" escribe de él en diciembre de 1879: "Hace dos años atrás, un inteligente Español, a la sazón residente en san Felipe, se hizo ardiente amigo del Evangelio de Jesucristo"Hasta 1880 Juan Canut de Bon recorrió el país vendiendo Biblias y tratados. Corto tiempo, sin embargo, suficiente para ser reconocido como “el Canuto” y recibir las innumerables degradaciones de parte del sector católico.Durante los días que Canut de Bon fue colpoltor bajo el auspicio de la Misión Presbiteriana, ya se generaba un diálogo, quizás antes no evidenciado, entre los sectores populares católicos y el protestantismo. El pastor Canut ideó varias estrategias que facilitaron el rápido acceso de la Sagradas Escrituras a la población, acción que fue rápidamente invalidada por los líderes parroquiales católicos que quisieron impedir la democratización de la lectura bíblica. La revista Record lo ponía en evidenciaPosteriormente se traslada a Concepción, para ayudar en la Iglesia a Robert Mac Lean. Pero graves conflictos internos entre los hermanos Mc Clean y otros misioneros, y graves dificultades que el mismo experimento, crearon una amargura que se expreso en su predicación y en marzo de 1881 fue despedido de sus funciones. En su desilusión, Canut llego a dudar la realidad de su reacción en contra del Romanismo, y no solo renuncio al protestantismo sino que tres años mas tarde, en Curico fue readmitido a la Iglesia Católica.Lo más probable es que Canut se convence de su error al intentar volver a la iglesia católica, y, estudioso de la Biblia, experimenta su propio reencuentro con Jesucristo como su Salvador. En el año 1889 se traslada de San Felipe a Santiago, donde tiene oportunidad de conocer a LaFetra, el cual se convence de la sinceridad y madurez de la fe evangélica de Canut, y de sus dones como predicador y posible Pastor. Canut es incorporado a la naciente lglesia Metodista como miembro y "exhortador".AI iniciarse el año 1890, en cumplimiento de los acuerdos de la Conferencia Misionera celebrada en enero, el Dr. LaFetra, contando con los fondos de superavit del Santiago College, procedió a contratar como pastor a tiempo completo para la obra religiosa en español en La Serena y Coquimbo al medico homeopático de origen español, Juan Canut de Bon. En enero de 1890, LaFetra lo nombra como pastor a La Serena donde Canut llega a principios de febrero para iniciar su histórico pastorado.Tres años duró el pastorado de Canut de Bon en La Serena, pero su primer año fue el de mayor prueba, pero a la ves de mayor crecimiento. Su predicación llena de fervor, pero a la vez polémica de la Iglesia católica, (a la cual se refiere en sus cartas como la Iglesia del Anticristo), avivó a la congregación y atrajo a muchas almas nuevas Esto despertó una furiosa reacción de parte del clero, y elementos fanáticos iniciaron acciones hostiles que culminaron poniendo en serio peligro a Canut de Bon y su familia.En el año 1892, por cuatro meses, acompañado por un colportor chileno, visitó los pueblos del Valle del Huasco, predicando y vendiendo Biblias. Fueron perseguidos pero las autoridades civiles los protegieronEn 1893 fue enviado a Concepción. Temprano en su pastorado que duro solo un año, se organizo la iglesia chilena, para lo cual pudo contar con la cooperación de los profesores de los colegios metodistas. El Dr. Canut fue muy dinámico. Distribuyo muchos tratados. Invito a muchas personas. Lleno las ventanas con avisos llamativos. Con todo solo se pudo conseguir una pequeña concurrencia, tan diferente a La Serena donde había sido perseguido pero donde pudo atraer a multitudes y conseguir convertidos. Durante el año hizo viajes a Angol, Los Ángeles, Traiguén, Victoria, Temuco, Nueva Imperial y otros pueblos pequeños del interior. En Nueva Imperial ha conversado recientemente con caciques importantes, todos los cuales se mostraban deseosos de oír la Palabra." Este habría sido el primer contacto de la lglesia Metodista con el pueblo Mapuche.La Conferencia anual de 1896 decidió trasladar a Canut de Bon de Angol a Santiago con la esperanza del que pudiera mejorar de salud en un clima más benigno y que por su merecida fama de anunciador del evangelio formara la primera congregación metodista de habla hispana en la Capital, sin embargo su salud siguió empeorando y no le fue posible realizar cultos públicos. Después de largos mese de enfermedad durante la cual se vio lleno de gozo y de paz fallece el 9 de noviembre de 1896 a la edad de 50 años.Fue un pastor evangélico del siglo XIX, predicó denodadamente el reino de Dios, ganando para sí el apelativo cargado de una connotación indigna y burlesca. Incluso, el diccionario de la Real Academia de la lengua española ha establecido al término “canuto” una acepción, señalando que es el “Nombre que el pueblo de Chile da a los Ministros y Pastores protestantes”CANUTO: Como hecho que pasaría a la historia del Evangelio en Chile, se destaca lo que rebasó la copa de amargura del valiente Pastor y ex sacerdote jesuita, cuando pasa por las calles, la gente le insultaba con improperios de todo tipo. Nuevamente las actas de la Iglesia Metodista Episcopal de La Serena nos alumbraban a este respecto cuando dice que el Pastor Canut de Bon: “…se dedicaba a la obra con todo esmero. Por este motivo se le veía a todas horas en la calle. Validos de esto, los niños de La Serena, inventaron decirle donde lo encontraban:” Canuto…”. Este fue el principio y motivo para que se propagara este apodo a todos los que íbamos a los servicios religiosos. De los niños pasó a los más grandes, y estos ya no era por burla, sino que había degenerado en groseros insultos…”.EL TESTIMONIO DEL PASTOR DE LOS CANUTOS: Las expresiones vivénciales del Pastor son mas que elocuentes a la hora del recuento. La obra de evangelización se desarrollaba en medio de un combate en el que ambas facciones no se daban ni pedían cuartel. Canut de Bon sigue adelante en la prédica, visitando enfermos y pobres, oficiando matrimonios y sacramentos bautismales, debatiendo en la prensa y ante las autoridades civiles y policiales…recibiendo insultos, pedradas y hasta golpes de parte de sus detractores. Lo vive, lo sufre, lo llora en su carne y en el temor de su familia. Es una loca odisea de fe, en la cual enseña el amor, aun en aquellos que le detractan y le menosprecian. Un extracto de misiva remitida al Reverendo La Fetra es el desnudo testimonio de su vivencia en la nortina ciudad de La Serena: …”Cuando salgo por la calle todos los días, no se oye más que gritos al lobo canuto, al apostata, el diablo, al loco, Toda la gente a las puertas. Yo, saludando. Alguna pedrada de estos trae muchas cuestiones y no son gente baja sino jóvenes, niños y mujeres decentes. Los pobres me defienden…Los conventos todos los días predican contra mi. Yo creo que alguno de mis hijos va a ser el primer mártir de Jesucristo. Ellos tienen ahora mas fe, aman a Jesús. Mi Virginia (esposa) esta conforme, pero tiene miedo que maten a los niños. Yo deseo que usted haga una visita a Balmaceda y ponga en su conocimiento lo que sucede…”REFLEXION: Es tiempo que aparezcan evangelistas, misioneros, predicadores, cristianos de valor, atrevidos y visionarios, que con el ejemplo de Canut de Bon y otros, supieron enterrar el arado con esfuerzo, sacrificio y lágrimas para que fuéramos alcanzados por el Evangelio de Jesucristo y nos resta llevar estas noticias de amor a otros que aun se aferran a creencias erradas y no llegan al conocimiento del Único Dios de Amor.]]></content>
		</document>
		<document id="1077fdacd43ac130dd861f9b98ab5871" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2009/09/ejercito-evangelico-de-chile.html">			<content><![CDATA[11 de Agosto de 1933La obra parte en la ciudad de Santiago en un humilde local ubicado en calle O’Higgins s/n. A los seis meses se traslada a la calle Colón, y dado que la iglesia crecía en almas muy pronto “la Iglesia del hermano Genaro”, como la apodó la gente que le conocía, tuvo que trasladarse a la calle Vivaceta al norte de Santiago.El mes de Junio de 1936, el Director fundador llegó con una noticia impactante a sus feligreses, había encontrado un lugar muy amplio en calle Eyzaguirre Nº 1149, el que reunía las cualidades que él deseaba para esta misión que cada día crecía y avanzaba con un ritmo acelerado. El trabajo de evangelización era intenso, por las mañanas se predicaba con un amplio auditorio en la ribera del río Mapocho, frente al teatro Balmaceda y por la tarde en la Quinta Normal.El día 21 de Mayo de 1936 es bendecido el uniforme y el estandarte, donde la paloma es el símbolo del Espíritu Santo, el escudo representa la patria en la que nace, y los leones señalan al “León de la Tribu de Judá”. El Uniforme es usado para dar testimonio de Cristo en las calles y para honra y hermosura de su iglesia (Éxodo 28) En este mismo año nace el periódico de la misión “El tiempo es Cumplido”El día 03 de Enero de 1937, viaja a Valparaíso en compañía de cuatro hermanos, con la finalidad de abrir una iglesia, en el trayecto, es motivado por el Espíritu Santo para escribir la letra del himno oficial de nuestra misión, el que fue entonado por primera vez en la Plaza Echaurren de Valparaíso, y vuelto a cantar, en esta ciudad en la inauguración de la segunda iglesia de la misión.El año 1938, viaja a Talcahuano a inaugurar la iglesia en calle Riquelme al llegar a Colón, Su esfuerzo y gran inquietud por arrebatar las almas a Satanás, lo lleva a conquistar y establecer iglesias, en las ciudades de Rancagua, Talca y Valdivia.Después de estar varios jefes a cargo de la mencionada iglesia, por orden del General Ríos, asume el Teniente José Segundo Pérez, para ser ascendido posteriormente a Coronel y jefe de la Zona Sur, desde Curico hasta Valdivia. Se seguía abriendo locales, la obra de Dios avanzaba, pero las propiedades eran sólo arrendadas; se había logrado formar un sólido cuerpo de esforzados misioneros, que dejaron hogares y trabajos para recorrer el país predicando el mensaje de Cristo.El año 1943 se funda la agrupación femenina “Clase Dorca” por la hermana Elcira Barria, ellas enfrentan el llamado de Dios al servicio y la vida de fe. Los dones de estas hermanas bendicen grandemente a la iglesia, Donde se organizaron, no sólo atendieron la vida espiritual de la congregación y sus necesidades materiales,sino que trabajaron “codo a codo” con los varones construyendo templos para el reino de DiosEl año 1953 el varón de Dios “Pastor Genaro Ríos Campos” termina su ministerio yendo al encuentro con aquel que dio sentido a su vida. Después de su deceso, se da lectura a un documento dejado por él, donde solicita, que cuando sea su defunción asuma la dirección de la iglesia el Oficial de Estado Mayor, Eduardo Lazcano, esto llevándose a cabo, en la ciudad de Talcahuano. En ese período la Misión empieza a tomar más envergadura y ordenamiento, pero por motivos particulares el General Lazcano, presenta su renuncia y se aleja de su puesto. Su lugar, lo ocupó el General Hilario Vergara, cuyo mandato fue el más breve pues después de seis meses, le fue solicitada la Dirección de la Institución, pasando a manos del General Armando Mendoza, en forma transitoria hasta que seprocediera a efectuar la elección del nuevo Director General.En estos procesos desde el fallecimiento del director Genaro Ríos hasta la fecha de las elecciones del nuevo Directos General, la iglesia sigue trabajando para el reino. El día 18 de Septiembre de 1953, en Talcahuano nace el “Grupo Ciclista”, de gran bendición en el avance y extensión del evangelio, llevando la palabra a lugares rurales de difícil acceso y entregando apoyo a las iglesias de la corporación ya establecidas.El 19 de Marzo de 1956, en la ciudad de Santiago fue el día fijado para la elección del cargo de Director General, Se presentan como candidatos: por la zona norte el General Mendoza y por la zona Sur el Coronel José S. Pérez. La votación favorecía al Coronel Pérez, pero esta no se realizó pues no se quería asumir el cargo tan sólo por este medio. El Pastor Pérez tenía la revelación del Espíritu Santo que sería el próximo Director General, con esa confianza propone emular el episodio de la elección del apóstol Matías descrita en Hechos 1:26 y para que no quedaran dudas solicitó a Dios que manifestara su voluntad confirmándolo a través de la palabra que fue solicitada en forma aleatoria, mensaje que fue corroborado mas tarde de la misma manera en dos ocasiones; Primero al solicitarla el Pastor Pérez frente a la congregación y luego en el desarrollo del culto de adoración, por medio de una joven que tomada en danza por el Espíritu Santo, sube al pulpito para señalar un texto en la Biblia Los mensajes señalaban “Este es mi hijo Amado”.El Director General tenía la visión de consolidar, reorganizar y extender la Misión. Pero es probado por la perdida de su esposa la Hermana Transito Lillo. Después de un tiempo de viudez Contrae matrimonio con la hermana Griselda Ovalle Bello con quien lleva a cabo la visión que Dios le había manifestado.La Pastora Griselda Ovalle inicia su ministerio en Clase Dorca donde trabaja abriendo oportunidades de servicio para la mujer. En su ministerio realiza las siguientes labores; Crea los reglamentos para la agrupación, Realza la labor social a favor de los pastores, prepara sistemas de estudios bíblicos, Fomenta y solicita la autorización de la mujer como predicadora de la palabra. Su ministerio ayuda a que la iglesia reconozca el liderazgo femenino en diversas áreas. El día 5 de Julio de 1970, se da comienzo a la construcción del templo central de Santiago, el gran anhelo del General Pérez. Se da término el 26 de Julio de 1975 y en dicholugar se asienta la Dirección General de la Misión.El día 08 de Diciembre de 1978, se constituye la organización de Coro y Juventud, celebrándose la primera convención, en la ciudad de Santiago. En esta misma ocasión, la Pastora Griselda solicita al Director, la autorización de la Escuela Dominical en la Misión, esto ha sido un paso fundamental en la formación de los miembros.El día 14 de Junio de 1981, se aprueban nuevos Reglamentos que sirvieron para dar pasos transcendentales en la dinámica de trabajo y desarrollo de la Misión. Se forma el Directorio General,el Estado Mayor y el Cuerpo Ejecutivo de Pastores. A la fecha, la corporación ha desarrollado un crecimiento espiritual, basado no sólo en la experiencia cristiana, sino también, dando pasos decisivos con relación a los cambios que exige la Ley y la sociedad. Es así que cuenta con una sede de formación teológica, la cual permite una preparación doctrinal y espiritual a los pastores y lideres de la Iglesia.En la década de los 90, los Pastores Generales José S. Pérez y Griselda Ovalle decidieron volver a Talcahuano para ejercer la dirección de la misión desde la Zona Sur, portal motivo, surgió la iniciativa de construir un templo con mayor capacidad y como nueva sede de la Misión.En el año 1999, el Director General expresa en una carta su voluntad de que su esposa, ya Subdirectora de la Misión desde 1980, Co-Gobierne junto a él y después de su deceso pase a ser la Directora General por un periodo de 5 años. Este mismo año, en conferencia de pastores, es confirmada la voluntad del Director como de parte de Dios, en un compromiso firmado por el Directorio General y Estado Mayor, el que es ratificado por el Espíritu Santo con un mensaje que Dios entregó en Romanos 16: 1 y 2. Es así, que en este nuevo tiempo de administración de la iglesia se impulsan nuevos desafíos.El año 2000 Se realiza el primer concilio pastoral, revisándose la declaración de principios para el nuevo estatuto y se inaugura en forma oficial el actual Templo Central, ubicado en Av.Colon N° 2896 Talcahuano, con capacidad para mil personas.El año 2002 Se crea un departamento de bienestar quien logra concretar un seguro de vida para los pastores. Pretendiendo con esto cubrir en parte los gastos de los servicios póstumos.El 8 de Mayo del año 2003, la Misión tuvo que lamentar la partida de quien fuera por47 años consecutivos, el Director General. Como pastor, fue un gran hombre de Dios, el cual nos ha legado un gran ejemplo de amor y servicio a la iglesia del Señor.El 8 de Junio 2003, el Estado Mayor Respetando el acuerdo realizado el año 1999, nombra a la Pastora Griselda Ovalle Bello como única candidata para el cargo de Director General, y el 10 de Agosto, es proclamada y ungida para presidir la Misión.El 19 de marzo del año 2006 antes de la fecha prevista se realizan elecciones para el Directorio General; Con el fin de terminar un conflicto ocasionado por un grupo de pastores queno aceptaban la voluntad general de la iglesia. En esta ocasiónse ratifica por amplia mayoría lo que la Iglesia ya había decidido años atrás. Confirmándose el Directorio General en pleno bajo la dirección de la Pastora Griselda Ovalle Bello.Este mismo año se inauguró el Instituto Bíblico institucional “IBEECH” en la ciudad de Talcahuano. Con un currículo de tres años con la misión de preparar ministros para la iglesia y obreros aprobados para el servicio en el cuerpo de Cristo.La misión evangelística esta a cargo de cada iglesia local y a nivel nacional nos súmanos a proyectos como “operación Mateo”; “proyecto Esperanza” “Ministerio Puertas Abiertas”.Hoy muchas de nuestras Iglesias trabajan con sistemas discipulares que tienen como misión guiar el proceso de crecimiento del recién alcanzado hasta que sea reproductivo.El trabajo social se realiza en apoyo a otras instituciones generalmente Hogares de ancianos y niños, Hospitales y cárceles. También se han sostenido comedores infantiles. Y como en todas las iglesias cristianas se mantiene una ayuda constante a hermanos endificultad económica realizada por cada iglesia local donde se recolectan alimentos y ropas,lo que se conoce como el día de Gracia.Como Misión pertenece a la Unión de Iglesias Evangélicas de Chile Siendo el Vicepresidente Aurelio Pizarro parte del directorio de la UNIECH.Desde que el Director Fundador, comenzara la historia del Ejercito Evangélico de Chile, damos gloria a Dios, por los muchos hermanos que han conocido a Jesucristo en las Iglesias, muchos de los cuales ya han partido en los brazos del Señor. Son ellos que con su trabajo y amor por la obra de Cristo, han legado una Iglesia que se destaca en el reino de Dios establecido en la tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="ff2f25f44445db7705cef62865908ebe" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2009/09/genaro-rios-campos.html">			<content><![CDATA[El año 1895 en la ciudad de Angol al sur de Chile, nace Genaro Ríos Campos. Susprimeros años fueron sacrificados, se desvinculo de su familia a los trece años. Para subsistir ejerció oficios como vendedor de diarios, lustra botas, tony de circo, comerciante y posteriormente junto a sus hermanos como director artístico y dueño de una compañía de sainetes cómicos. Todo esto lo hizo paralelo a su formación educacional, la que no dejo pese a las dificultades económicas.“En la Iglesia Metodista Pentecostal de Talcahuano, se convierten al Señor, los hermanos Eliseo y Rafael Ríos Campos. Estos se propusieron evangelizar a su hermano Genaro. A la edad de 33 años Genaro se convierte al Señor y junto a sus hermanos se dedicó a trabajar en la obra de Dios. Los talentos que cultivo en el circo los puso al servicio de la obra, Atraía a las personas en sus funciones de payaso (tony) para luego hablarle de Cristo. Y junto a sus hermanos formaron un trío con guitarras, algo no usual en las congregaciones evangélicas, que pronto causo conmoción en el medio.El Obispo de la Iglesia Metodista Pentecostal Pastor Umaña quien guiaba la Iglesia de Jotabeche # 40, ubicada en Santiago, interesado por conocer a los hermanos Ríos, les solicitó que viajaran a dicha ciudad, al poco tiempo, los hermanos Ríos decidieron radicarse en Santiago y pasaron hacer miembros de la Iglesia de JotabechePasado algunos meses, los hermanos Ríos, con Genaro como líder, solicitaron permiso para que en las predicaciones al aire libre, los himnos se cantaran acompañados de guitarra;no fue autorizado inmediatamente,la tradición de la iglesia no aceptaba tocar esos instrumentos por considerarlos de uso no religioso. La primera predicación en la calle, con acompañamiento de guitarras fue toda una novedad, el respaldo de Dios se dejaba sentir y muchos llegaron siguiendo las filas de los hermanosEl hermano Genaro sugiere al Pastor Umaña, formar un Coro Instrumental para tocar en las reuniones realizadas en el templo, La idea fue considerada conforme a las escrituras, salmo 150. El Coro Instrumental tuvo su primera presentación oficial en las conferencias de la Iglesia Metodista Pentecostal. Este ejemplo, fue tomado en muchas iglesias a lo largo del país. Sin embargo esto provocó la separación de una parte importante de la Iglesia MetodistaPentecostalLos hermanos Ríos quisieron uniformar el coro y nombrarlo como “León de la Tribu de Judá”, no fueron autorizados pero la idea persistió en el hermano Genaro, quien soñaba con un ejército de hombres y mujeres uniformados que predicaran el evangelio para que las almas fueran rescatadas del pecado y los vicios del mundo.La revelación permaneció durante dos años, ya que resultaba difícil en ese tiempo concebir una iglesia uniformada, por lo tanto, el Pastor Umaña les autoriza para que lleven acabo la visión del Señor, pero, obviamente emigrando de su corporación. Sin embargo les dice: “las puertas de la iglesia estarán siempre abiertas para que vuelvan”. Esto se dio, porque hicieron las cosas reconociendo a quien Dios le había puesto por Pastor y sabían obedecer en todo. El pastor Umaña, les pregunta: “En que lugar levantarían templo y con qué almas comenzarían, el hermano Genaro responde: “En la ribera del río Mapocho y las almas las ganaremos en la calle”.Fue así como Genaro Ríos Campos, comenzó a predicar a la orilla del río Mapocho y el 11 de Agosto de 1933, se dio inicio a la Misión.“Ejército Evangélico de Chile”]]></content>
		</document>
		<document id="93a18f021fbd3638cd9e20185ec5874d" url="http://chileevangelico.blogspot.com/2010/01/quienes-son-los-bautistas.html">			<content><![CDATA[Los Comienzos en ChileEl testimonio bautista llegó a Chile por medio de inmigrantes europeos. El primer bautista que pisó suelo chileno en 1821, fue el educador Diego Thompson, proveniente de Escocia, fue invitado por Don Bernardo O'Higgins, para trabajar en la alfabetización usando el sistema lancasteriano, método de ensenanza a traves de la Biblia, cuya eficacia, había conocido el Director Supremo en Inglaterra.En la década de 1880-1890 llegaron a Chile numerosos inmigrantes alemanes, radicándose muchos de ellos en tierras nuevas al oriente y al occidente de Victoria (región de la Araucanía), y entre estos venían muchos bautistas. Uno de ellos, Federico Meier, levantó un avivamiento entre los colonos y ellos organizaron a lo menos tres iglesias bautistas en esta década, una de ellas en Quillén, otras en Contulmo y Victoria. en un comienzo, celebraron cultos en aleman para luego hacerlo en el idioma vernaculo, se tuvieron en la localidad de El Salto. De esas reuniones comenzaron a salir los primeros hermanos nacionales.En el escenario de las tradiciones cristianas, la Denominación Bautista moderna, está vinculada al sector evangélico del mundo cristiano.Sin embargo no es hija de la Reforma Protestante, sino que sus raíces se nutren en el rico fermento de los principios de la tradición anabaptista (significa rebautizadores porque practicaban el bautismo sólo de creyentes) ligada a la Reforma Radical.Dicho movimiento, como su nombre lo indica, promovía, sobre la basede los principios bíblicos, propuestas radicales, en cuanto a la vida, organización y misión de la iglesia, por lo que se granjeó la enemistad tanto de protestantes (Reforma Protestante) como de católicos(Contrarreforma Católica). Todo esto en el espacio Inglaterra, Suiza, Alemania, Holanda, Países Bajos, y en el tiempo siglo XVI.El Pastor Guillermo McDonaldEl momento decisivo fue con la llegada de Guillermo McDonald, escocés, de familia presbiteriana. En 1888 desembarcaba en Talcahuano con los suyos. Radicado hasta entonces en Estados Unidos, se había topado con un aviso en un diario inglés, con la firma del embajador chileno en Londres, dando facilidades para la inmigración de colonos a Chile. Cuando McDonald llegó, recibió del gobierno un terreno en Púa, y después otro cerca de Freire, con el puesto de profesor de escuela en la colonia de Duma. Ahí ejercía al mismo tiempo su labor evangelística, la cual se intensificó, al ser nombrado agente para Chile de la Sociedad Bíblica Americana. Con este cargo tuvo que recorrer el país de Sur a Norte, y llegó hasta el Perú como "colportor". Desde su arribo al Chile, McDonald había tenido la preocupación de formar una pequeña congregación, que en un principio hizo vida común, con los Aliancistas en Valdivia, Osorno, Río Bueno, Temuco y Victoria. Pero, pronto los puntos de divergencia doctrinal y administrativo se hicieron sentir, se separaron de la Iglesia Alianza Cristiana y Misionera.La escisión comenzó en la Conferencia, o reunión anuel de pastores, tenida ese año en Valdivia. Era el año 1908, y organizada principalmente con el intento de solucionar esas dificultades. La Conferencia estaba compuesta por 15 personas. McDonald, con 4 pastores chilenos y 300 hermanos, se separó, orientándose a la enseñanza y doctrina bautista. El nuevo grupo pasó todo ese año sin organizarse definitivamente, hasta que, por iniciativa del mismo McDonald, vino a Chile el pastor W.B. Bagby, decano de los misioneros bautistas del Brasil y comisionado por la Convención Nacional Bautista de ese país. A raíz de su visita, se organizó la Unión Bautista de Chile en el pueblo de Cajón, cerca de Temuco, en Abril de 1908. Después la Unión se convirtió en Convención Bautista de Chile, siendo su primer presidente el pastor chileno Wenceslao Valdivia.Primera mitad del siglo XXEn el año 1914, la Junta Misionera de la Convención Bautista del Sur, de Estados Unidos, de la cual históricamente los bautistas de Chile, han dependido, comenzó a enviar ayuda misionera a McDonald.Alrededor de 1920, los bautistas chilenos inician un convenio de apoyo misionero, con los bautistas del sur de los Estados Unidos y en 1922 se forma en Chile la Sociedad Evangélica Bautista. Esta Corporación le da el marco legal a la obra bautista chilena en todo lo relacionado con el patrimonio y la puesta en marcha de proyectos educacionales y sociales como el Colegio Bautista de Temuco, El Hogar de Niñas, originalmente en Chillán, luego es trasladado a Temuco, El Consultorio de Antofagasta, El Seminario Teológico Bautista en Santiago, etc.Hacia la década del 60, se contaba con mas de 80 iglesias con 8500 miembros, unas 120 propiedades, escuelas, un seminario, librerías y un fuerte programa de predicación por radio, asimismo vigorosas organizaciones de señoras y jóvenes.Un Seminario Bautista para la preparación de pastores y predicadores funciona en Santiago desde 1939. Unos de sus primeros hombres y Director del mismo fue Honorio Espinoza, quien era abogado, egresado de la Universidad de Chile. Durante sus estudios universitarios ingresó a la Iglesia Bautista, y pronto ejerció el cargo de pastor asistente, para ayudar al personal dirigente norteamericano. Después llegó a ser pastor de la 1era Iglesia Bautista de Santiago, al mismo tiempo que ejercía su profesión. En el año 1936, lo designaron para iniciar el Semanrio Bautista, y con ese objetivo viajó a Estados Unidos, para estudiar en el Southern Baptist Seminary desde 1937 a 1940, apoyado por el pastor de la Dunn Church de North Caroline, donde fue un brillante alumno.Al regresar a Chile, enseñó en el naciente seminario y llegó a ser rector del mismo, asimismo fue Presidente de la Convención Bautista de Chile, como también estuvo en la comisión para la revisión de la Biblia Reina Valera 1960.El año 1947 nace jurídicamente la Convención Evangélica Bautista de Chile, corporación de derecho privado, que agrupó por más de 50 años a las congregaciones bautistas. Hoy somos una Corporación de derecho público, que agrupa a casi 500 congregaciones, con presencia en todo el territorio nacional con unos 30 mil miembros bautizados, alcanzando un radio de influencia de unas 100 mil personas. Los bautistas chilenos estamos afiliados a la Unión Bautista Latinoamericana y a la Alianza Bautista Mundial.Nuestro principio matter es JESUCRISTO ES EL SEÑOR.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>