<author id="4b443a7ab85179c5cfa6baa208c0328b" url="juananquintana.blogspot.com" feed="http://juananquintana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="eb164d63f4731a79a5926496a84082d9" url="http://juananquintana.blogspot.com/2010/12/el-flamenco-est%C3%A1-de-luto-muri%C3%B3-enrique.html">			<content><![CDATA[Enrique Morente, cantaor y poeta, considerado uno de los más prestigiosos e innovadores del flamenco, falleció ayer a la edad de 67 años. A pesar de nacer en una humilde familia y vivir en la escasez y la pobreza durante la posguerra española, se fue abriendo camino por su amor  al flamenco y por su constancia." El Granaíno", como se le conocía en el ambiente bohemio de Madrid donde se trasladó siendo adolescente, llegó a actuar en las mejores salas de todo el mundo. Editó numerosos discos, algunos de los cuales fueron poemas cultos adaptados al flamenco de poetas como Federico García Lorca, Lope de Vega, San Juan de la Cruz, Miguel Hernández, Jorge Guillén, Rafael Alberti, José Hierro, entre otros.Enrique Morente voló hasta el cierlo y allí encontró la estrella que tanto buscara, y seguirá cantando el arte del flamenco que tanto amaba. Se marchó el poeta, se marchó el cantor, pero nos deja su esencia, su arte y su amor, ésa, ésa no morirá. http://www.youtube.com/watch?v=P4gotpkrdxkEnrique MorenteLa estrellaSi yo encontrarala estrella que me guiarayo la meteríamuy dentro de mi pechoy la venerarasi encontrara la estrellaque en el camino me alumbraraComo relámpago de fuego fuisteque en mi sentimiento entrastedejaste encendido el fuegoy entre llamas me dejasteEstrella llévame a un mundocon más verdades con menos odioscon más clemencias y más piedadesromperemos las nubes negrasque nos engañan que nos acechanabriremos un mundo nuevo sin fusiles ni venenoSi yo encontrara...Estrellasi te encontrarame darías tú la fuerzaque necesito "pa" viviren este mundo de confusionesde misiles y de motoresO tal vez me llevaríaspor camino y por montesdonde tu alumbras campos de amorescampos de nubes y corazonesSi yo encontrara...  ]]></content>
		</document>
		<document id="2bff5208673a5a61ed389d0377ef0549" url="http://juananquintana.blogspot.com/2010/12/les-deseo-feliz-navidad-con-villancicos.html">			<content><![CDATA[Video con el popular villancico "Vamos cantemos somos 7", compuesto por Benito Cabrera. Habla de cada una de las Islas Canarias, de distintos lugares, de sus costumbres, tradiciones e historia de Canarias.Tomás J. López, ( quien publicó el video) dice:. ..."Se nombran lugares del Archipiélago, como las salinas de Janubio en Lanzarote, la montaña sagrada de Tindaya en Fuerteventura, el Roque Nublo de Gran Canaria, el Teide y el Valle de Ucanca en Tenerife, el acantilado de Los Órganos en La Gomera, la Caldera de Taburiente en La Palma o el Faro de Orchilla en El Hierro. También hace referencia a costumbres, tradiciones e historia de Canarias, como los Novios del Mojón (figurillas de barro de Lanzarote), el faicán (sabio sacerdote entre los aborígenes), la Cueva Pintada de Gáldar (obra de los antiguos canarios), el Tajaraste y el Sirinoque (bailes típicos de Tenerife y La Palma), el Silbo Gomero (forma peculiar de lenguaje mediante silbidos), los enanos de La Palma (tradición de las Fiestas Lustrales de esa isla) o el Garoé (árbol sagrado de los aborigenes herreños, que destilaba agua del "mar de nubes."Que el Niño Dios les llene de Paz, Felicidad y Amor.Es día de pasarlo en familia, compartiendo la alegría del encuentro,las añoranzas de momentos felices con familiares que ya no se encuentran con nosotros, o de otros que están lejos, pero muy cerca en nuestros corazones. Damos gracias a Dios por la oportunidad de poder celebrarlo y compartir el amor con las personas que amamos un año más.Agradezco a mis amigos blogueros que me han acompañado durante todo el año con mucho cariño. Especial recuerdo a aquellos que tienen por única compañera a la soledad y a los que están sufriendo alguna patología física o emocional, o marginación y desamor. Un fuerte y afectuoso abrazo para todos.Feliz NavidadMerry ChristmasGlückliches WeihnachtenBoas FestasGod JulNoeliniz Ve Yeni Bon nadal ZorionakJoyeux Noël Bo NadalShinnen omedetoKung His Hsin Nien bing Chu Shen TanRecomiendo ver el video de Los Sabandeños cantando el villancico Lo Divino, con preciosas imágenes de las Islas Canarias.http://grancanariacontinentenminiatura.blogspot.com/Y villancicos populares canarios  por los Gofiones y los Sabandeños.http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="6cdcdb15bc083b9fb999a8eef87865fc" url="http://juananquintana.blogspot.com/2010/12/los-arboles-no-te-dejan-ver-la-luz.html">			<content><![CDATA[Los árboles no te dejan ver la luzYo me encontraba durante mucho tiempo desesperado, preguntando a muchos maestros y sabios sobre mi camino espiritual, pedía consejos para llegar a mi Yo íntimo, para encontrar la Luz. Todos me explicaban amorosos y me contaban que los árboles no me dejaban ver la luz,  pero no llegaba a entender la forma de lograrlo. Cierto día llegué a un humilde ermitaño que ante mi angustiosa petición, me preguntó que si conocía el cuento "El bosque interior". Le contesté negativamente. Entonces me dijo, escucha:Había una vez un hombre que caminaba perdido en el Sendero Espiritual. Cuando se encontraba paseando por el monte, solitario, triste y preocupado de cómo podría ver la luz, oyó una voz que le dijo:-¿Dónde vas buen hombre?Un poco asustado al oír aquella voz, contestó:-Llevo años queriendo ver ya de una vez la Luz , pero ni la veo, ni sé dónde buscarla.Sonriendo, aquella voz le dijo:- Hijo mío, la luz no se busca, está siempre delante de ti, lo que pasa es que tienes un bosque de árboles entre tú y ella que no te la deja ver.-¿Quieres decir que los árboles mentales que tengo no me dejan ver la luz?-Así es, por lo tanto has de ir talando todos los árboles que están entre tú y la Luz, pues ellos te impiden verla.-¿Y cómo puedo hacer eso?, le preguntó el hombre.-Mira, te enseñaré cómo hacerlo, siéntate en la base de ese árbol, mantente en silencio y ve observando los árboles que tienes y ver talándolos mentalmente todos y cada uno de ellos.Así pues, aquel hombre se puso manos a la obra y empezó a ver su primer árbol. Vio el árbol de la impaciencia y lo taló, luego vio el de la intolerancia e incomprensión hacia los demás, siguió cortando el árbol de la vanidad y del ego, cortó también el árbol del rencor y el no perdón a los demás, siguió con el árbol de juzgar y creer ser superior a los demás, y siguió y siguió…….Pasado un rato la voz le dijo:- ¿Cómo vas?El hombre le contestó:- Voy bien, acabo de talar una gran hilera de árboles que no me dejaban ver la luz, pero aún no la veo, hay otra gran fila de árboles, ¿qué árboles son éstos?, preguntó el hombre.La voz le contestó: Son los mismos árboles de antes pero ahora son a nivel espiritual, son los árboles de la vanidad espiritual, intolerancia espiritual, el árbol de creerse en posesión de la verdad …. y estos árboles son peores que los anteriores, córtalos muy bien.Así pues, el hombre siguió talando la siguiente hilera de árboles. Taló el árbol de creerse ser un elegido, de creerse maestro, taló el árbol de querer salvar al mundo, taló también el árbol de su religión y siguió y siguió.Pasado un rato la voz le dijo:- ¿Cómo vas? Acabo de talar otra gran hilera de árboles que no me dejan ver la luz, pero aún no la veo, hay otra gran hilera de árboles, ¿qué árboles son estos?, preguntó el hombre.La voz le contestó:- Éstos árboles son muy importantes de talar, estos árboles te sirvieron en su momento, pero ahora has de cortarlos todos, pero es decisión tuya de hacerlo o no, pues no querrás talarlos, pero ya debe ser elección tuya, así que observa bien estos árboles y decide tú qué quieres hacer.Así que el hombre observó y taló dichos árboles, taló el árbol de no creer ya en maestros ascendidos, de no creer en Ángeles, el árbol de no creer en seres de luz, en no creer en todo lo que leyó y le enseñaron, y siguió talando y talando, y aunque le costaba mucho talar tantos, pues se estaba quedando sin nada, él siguió adelante……Pasado un rato le dijo la voz: -¿Cómo vas?Este hombre le contestó: -Voy bien, ya se ve algo de luz, pero estoy viendo dos últimos árboles, uno es enorme y otro más normal, ¿qué hago ahora con ellos?.La voz le dijo:- Antes de talarlos mira bien qué representan dichos árboles.El hombre se concentró y al ir a cortar el árbol más normal, vaciló y rápido fue a consultar a la voz.Exclamó; -¡Ese árbol es mi SER, ¿cómo quieres que lo tale?.La voz le contestó: -Si quieres ver la Luz, has de talarlo, pero eso ya es elección tuya.Así que aquel hombre un poco asustado lo taló y se quedó sin creer en su SER.Pasado un rato la voz le dijo: -¿Cómo vas?-Ya he talado ese árbol, le contestó. Y la voz le preguntó ¿y aún sigues vivo?El hombre contesto, sí.Pues entonces sigue, le dijo la voz.Así pues, el hombre se puso a talar el último y enorme árbol que no le dejaba ver la Luz. Pero cuando fue a talarlo, se dio cuenta lo que representaba el último árbol y fue corriendo a preguntar otra vez a la voz. Súper asustado aquel hombre le dijo a la voz. ¡Madre mía!, ¿tú sabes qué árbol es ese? ¡Es Mi Dios!.-Así es, le dijo la voz, tálalo también si quieres ver la luz.- Uf, contestó aquel hombre, eso sí que me va a costar, pero lo haré.Pasado un rato le dijo la voz: -¿Cómo vas?-Muy bien, ya veo la luz, es preciosa y todo amor, es increíble. Muchas gracias de todo corazón por ayudarme a ver la luz, le dijo el hombre entusiasmado.-No corras tanto, le replicó la voz, aún no hemos terminado, esa luz que ves es aún un espejismo, tienes que talar el ultimo árbol para poder ver la verdadera Luz.-¿Cómo? , dijo sorprendido aquel hombre, yo no veo ningún árbol más.- Ese es el problema, nunca veis el último árbol. Ese árbol eres tú mismo, y ves la Luz a través de tu árbol, no de tí, tálate tú y verás la luz.Aquel hombre no podía creer lo que estaba oyendo, pero se puso en marcha y taló su propio árbol. Pasado un rato le dijo la voz:- ¿Cómo vas, ya has visto la Luz?Y aquel hombre con todo amor, paz y felicidad, le dijo a la voz: No he visto la Luz, !!!SOY LA LUZ!!!Autor desconocidoLe di contento las gracias a mi benefactor diciéndole:Ahora entiendo el significado de que "los árboles no me dejan ver la luz", ahorá sé la meta y éste es el momento de iniciar el camino. Es una tarea que me llevará toda la vida, pero lo seguiré con fe y amor.]]></content>
		</document>
		<document id="342e2046f9fc03017472ef9e46c06ebc" url="http://juananquintana.blogspot.com/2011/01/la-tierna-y-dulce-infancia-amenazada.html">			<content><![CDATA[Niño jugando en Túnez durante las revueltas en  su país. (AP)Jesús dijo: Dejad que los niños se acerquen a mí.  Mc 10, 13-16... Toda la religión nace de la cautivadora experiencia de la infancia, del asombro, de la verdad, de la belleza y de la hermosa danza de la vida en todas las cosas. Los cantos de los pájaros, los colores del arco iris, la fragancia de las flores recuerdan al niño, que ha perdido el Paraíso, en lo más profundo de su ser. OSHO. (El libro de los niños.)Millones de niños en todo el mundo están viviendo una niñez poco acorde con su mente infantil, son abusados, exterminados, maltratados, esclavizados, abandonados o viviendo en zona de guerra, de hambruna, de conflictos de toda clase; por lo tanto, esa tierna mente angelical crece con falta de amor, de la tibieza del hogar, de educación, de sustento alimenticio y de protección a sus derechos más elementales.Existen organizaciones  y personas que dan su vida por ellos, por los niños más desfavorecidos, con el fin de proporcionarles lo básico para poder crecer con dignidad y fortalecer su mente y su espíritu con el fin de llegar a ser hombres y mujeres sanas de cuerpo y de mente.Elevamos nuestras oraciones a Dios, y confluimos con las fuerzas universales, para que sean protegidos y orientados de la mejor manera posible. Al mismo tiempo pedimos que  oren por todos los niños del mundo y colaboren con ellos según sus posibilidades.]]></content>
		</document>
		<document id="7bac18016fb8c1dcc76cd38efeee37f0" url="http://juananquintana.blogspot.com/2011/02/la-forma-y-el-vacio.html">			<content><![CDATA[Form is EmptinessEste es un fragmento del Heart Sutra - Mahaprajnaparamita.La forma es el vacío El vacío es la forma El vacío no es más que la forma La forma no es más que el vacíoEnglishForm is emptinessEmptiness is formEmptiness is no other than formForm is no other than emptinessJapanese:shiki fu i kuku fu i shikishiki soku ze kuku soku ze shikiEl vacío es un concepto clave en la filosofía budista y es tal vez la paradoja más célebre asociada con esta filosofía. Es el mantra supremo. Esta expresion proviene del Prajna Paramita Hridaya Sutra, comúnmente conocido como Heart Sutra (Corazón Sutra). Este es el texto más corto de esta colección. Pertenece a los viejos textos de Mahayana que probablemente provienen de la India en tiempos de Jesucristo.]]></content>
		</document>
		<document id="83cb205f29ca3a74309fbe4b7fdf5b06" url="http://juananquintana.blogspot.com/2011/02/todos-unidos-por-la-luz-universal.html">			<content><![CDATA[Foto: Playa de las Canteras, Las Palmas de Gran Canaria (España). Autora: Clara.Todos unidos por la Luz UniversalLa Humanidad está pasando por malos momentos: guerras, conflictos personales, sociales, políticos, revoluciones,  marginación y hambre...Hoy pido que enviemos una oración a los hermanos del norte de Africa y parte de Asia que se encuentran en un momento clave de sus vidas. Están en busca de su camino, de un destino digno y libre. Son nuestros hermanos árabes de Marruecos, Argelia, Libia, Túnez, Egipto, Emiratos Árabes, Yemen, Jordania, Siria, Irán, Irak. Hay una tragedia humana en algunos de esos países y solicito, además de sus oraciones, que les enviemos la energía universal, para que les llegue la Luz y para que el Amor inunde todo su ser, junto con la comprensión, la solidaridad y la compasión. El Universo es enorme, tanto que con nuestro entendimiento no podemos comprender su extensión. Estoy seguro que hay hermanos en muchas galaxias muy alejadas de nosotros, pero que estamos conectados por esa energía universal tan potente y maravillosa que consigue milagros. Por eso les pido también a esos hermanos que viven en todos los lugares del Universo que se unan a nosotros por esos seres que sufren y tienen la ilusión y la fe de un mundo mejor.¡Todos unidos por la Luz Universal, en la misma sintonía, lo conseguiremos!]]></content>
		</document>
		<document id="b58158fa689abe9d9940d839e89b3069" url="http://juananquintana.blogspot.com/2011/02/tristeza.html">			<content><![CDATA[María caminaba triste y cabizbaja por una calle desierta de su ciudad en un frío invierno cuando, sumida en la desesperación, se dejó caer a los pies de un vagabundo que intentaba dormir tapado con una manta rahída. Éste la ayudó a recostarse junto a él, le dio un trago de su vino para calentarse y la tapó con su cobertor. Ella tiritaba de frío y lloraba hasta que la venció el sueño. Durante toda la noche él la veló, mientras ella se quejaba lastimeramente. Por la mañana, cuando ella despertó, él le preguntó:-¿Vienes a desayunar conmigo a Cáritas? -No puedo, tengo que presidir la reunión de Directorio de mi empresa. Gracias por todo.Foto tomada de la red.Desconozco su autor.]]></content>
		</document>
		<document id="4973f554f2ffa050249362c35ab9b401" url="http://juananquintana.blogspot.com/2011/03/buenos-y-malos-habitos-indicadores-de.html">			<content><![CDATA[El ejercicio físico es un hábito saludable que nos proporciona múltiples beneficios.Existe un mito que sólo usamos un 10% de nuestro cerebro. Realmente puede ser un mito, pero lo que sí está muy claro que desarrollamos muy poco toda la capacidad del mismo. Hay personas que por pereza mental no estudian la tabla de multilpicar, las capitales europeas o cualquier otro contenido que necesite de un mínimo esfuerzo. Sin embargo, otros pueden memorizar libros enteros y aplicar sus teorías, y estudiar unos temas complicados, no sólo por su capacidad de asimilación, sino también aplicando métodos apropiados.La neurociencia estudia todas las funciones y composición del sistema nervioso, y también del cerebro. El ser humano posee una red neuronal asombrosamente extensa y millones de neuronas forman los hábitos. Si nosotros tenemos malos hábitos mermarán nuestra capacidad de desarrollo de nuestras capacidades físicas o intelectuales. Supongamos que tenemos el hábito de permanecer 14 horas acostados en un sillón viendo televisión, esto hará que nuestra condición física sea mala, con músculos atrofiados y grasas acumuladas en nuestro organismo, que harán que nos cansemos sólo al caminar o subir una pequeña cuesta y que nuestra mente se encuentre agotada para luego realizar ejercicios mentales.Si nosotros tenemos el hábito de la lectura, del estudio, del ejercicio físico, etc,  permitirán que seamos más exitosos en nuestras relaciones interpersonales, en nuestro trabajo y en nuestro estado físico y mental. Depende de éstos para tener una vida más placentera, con mejores espectativas en nuestra vida profesional, laboral, familiar y de amistadesCuando hay un hábito malo, enraízado en lo más profundo de nuestro ser, no es fácil extirparlo totalmente. Este es el caso del fumar, beber alcohol o tomar drogas, puesto que no sólo es un mal hábito, sino que son adicciones. En estos casos se requeriría ayuda médica. Pero en otros como el no leer, la vida sedentaria o hablar demasiado deprisa, nosotros podríamos sustituirlos por buenos hábitos. Los malos hábitos son un signo de nuestro mal estilo de vida que muy posiblemente nos lleve al fracaso para conseguir todas nuestras metas en la vida¿Y de qué forma podríamos cambiar un hábito malo por uno bueno? En la prósxima entrada lo voy a explicar.]]></content>
		</document>
		<document id="48e8aec489d94f3a10776ffccd6edc54" url="http://juananquintana.blogspot.com/2011/03/lagrimas-en-el-cielo.html">			<content><![CDATA[Lágrimas en el cielo es una de las mejores canciones de Eric Clapton. La compuso a raíz de la muerte de su hijo de cuatro años, con la que expresa sus sentimientos por su falleciminto.Mi amigo Andrés me ha contado apenado que invitó a un amigo suyo, el único que tiene, a poder alimentar un poquito su amistad a través del Skype, que es gratis, y que éste le respondió que no utilizaba ese medio. Andrés tenía la ilusión de poder alimentar esa amistad virtualmente, aunque fuera durante unos breves minutos de vez en cuando, ya que ambos se encuentran separados por miles de kilómetros y no hay otra forma de hacerlo. Bueno, sí la hay, a través de un medio más frío, que son los correos electrónicos.Alimentemos el amor familiar o de amistad y las  relaciones interpersonales con gente que comparten con nosotros afectos, proyectos, ilusiones o ideales, expresando los sentimientos sin restricciones. Que no nos suceda lo que a mucha gente, que después de fallecer un familiar, amigo o conocido  se lamentan de no haberle expresado los sentimientos que tenían hacia esa persona, o de no haber aprovechado y compartido algún tiempo con ella, para no tener que arrepentirse y cantar la canción "Lágrimas en el cielo.Si deseas ver el video de Eric Clapton, pincha en la dirección, por favor: http://www.youtube.com/watch?v=DxegNmfPYmk.Lo siento, no permiten bajarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="6ed6809d51da1a22d8569f13eee1b091" url="http://juananquintana.blogspot.com/2011/03/todos-con-japon-en-solidaridad-y-amor.html">			<content><![CDATA[Elevamos nuestras oraciones por el pueblo japonés.Todos con JapónEl terrible terremoto que arrasó una parte importante de Japón, con su correspondiente tsunami, el pasado 12 de marzo, nos ha consternado a todos. Nos hemos quedado aterrorizados, condolidos, afectados y compadecidos profundamente por la desgracia de un país hermano que ha sufrido otras catástrofes naturales en el transcurso de la historia, pero ninguna tan fuerte como ésta, desde que hay registros en el último tercio del S. XIX.Unidos enviamos la energía universal y elevamos nuestras oraciones por Japón.Elevamos nuestras oraciones al Creador para que acoja en su seno a los miles de fallecidos, y que los desaparecidos que aún permanecen con vida, puedan ser rescatados pronto. También para que a los miles de desplazados por la catástrofe, les llegue la ayuda necesaria para supervivir y, más tarde, para rehacer sus vidas. La comunidad internacional se ha movilizado para ayudarles en estos momentos tan extraordinariamente dolorosos. Individualmente cada uno también presta su ayuda, de acuerdo a sus posibilidades.Al mismo tiempo, pido para que las centrales nucleares no ocasionen más dolor al pueblo japonés, ni a los países vecinos. Y que puedan ser controladas las fugas desde las mismas  y protegida toda la gente y la Naturaleza.Asimismo, dirijo mi mente hacia el Universo y concentro su energia, y a través de mí, que soy mero conector, la envío a este país asiático para aliviar tanta tragedia y dolor. Pido a todos los amigos de buena voluntad que se unan a mi petición. Gracias..Todos estamos con Japón en solidaridad y amor.Fotos tomadas de Google.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>