<author id="4b86e5517291d0aa73cd0cc33d663c2a" url="utopiaschile.blogspot.com" feed="http://feeds.feedburner.com/utopiaschile?format=xml" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="48c7628418fe1dee6f07e66818e9473a" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/06/amiga_20.html">			<content><![CDATA[No te ocultes ni te disfraces.No te avergüences de ser lo que eres.No te reprimas cuando sientas deseos de escucharme,cuando sientas deseos de abrazarme.No te exijas cuando sabes que no puedes.No te marchites ensuciando tu almasaca el rencor de los días que quedan.No te presiones por que el tiempo pasa.No finjas lo que no sientes.No te calles lo que te hace soñar.No dejes de decir que me necesitas.No te asustes de proponerme cosas locasque parezcan ridículas.No te detengas cuando quieras criticarme,por que cada crítica tuya me hará razonar,me hará mas fuerte en mi progresoNo me ocultes lo que dicen tus ojos.Solo con mirarnos sabremos que estamos conectadas.No me juzgues sin saber mi verdad.No te asustes de lo que tengo que decir.No me tengas miedo cuando levanto la voz.No tengas celos cuando alguien me abraza.No repitas lo que te confíado.No me mientas.Porque lo único que hace verdadera la amistades no mentirse.La mentira lleva a traicionar.Si me mientes, estarás traicionando mi confianza.Y la traición entierra la amistad.Te quiero aunque te consideres gorda y fea,tonta e imperfecta,pero te amo como eres, esa es mi razón de la amistad.Amarte amiga...nada mas.Marcela Opazo CastroUtopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="783868bcaa428793df8e58a1818f4342" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/08/no-pense-enamorarme.html">			<content><![CDATA[Lo conocí sin querer, como casi obligándome.Siempre frené mis impulsos al pensar en el, tenía temor de conocerle, temor de caer en su cráter tranquilo y cálido, pero caí magicamente en sus brazos, temerosa de enredarme en aquel cabello blanco, semi largo. Acepto que me enamoré."No pensé en enamorarme otra vez"Pensé que estaba curado de amorQue estaba recuperadoQue había logrado cerrar con candadoLas puertas de mi alma después de un fracasoPero parece que el corazónSe me quedo un poco abiertoY al gusto de un beso nació un sentimientoQue ya conocía y daba por muertoNo pensé enamorarme otra vezNo pensé estar tan loco por tiMe doy cuenta que empiezo a cederY me asusta saber que camino por donde paseNo pensé enamorarme otra vezPorque cuando lo hice sufríPero es fácil llegarte a quererY a pesar de tratar no consigo dejarte de amarYo me juré no entregarme al amorComo lo hice algún díaJuré que sería conmigo egoístaPero no conté con tu cara tan linda.No pensé enamorarme otra vezNo pensé estar tan loco por tiMe doy cuenta que empiezo a cederY me asusta saber que camino por donde paséNo pensé enamorarme otra vezPorque cuando lo hice sufríPero es fácil llegarte a quererY a pesar de tratar no consigo dejarte de amar.Y desearte como a nadie igualSin miedo de expresar mis sentimientosQuiero tener conmigo siempre al despertarEl cielo en cada beso y en ti todos mis sueños.No pensé enamorarme otra vezNo pensé estar tan loco por tiMe doy cuenta que empiezo a cederY me asusta saber que camino por donde paseNo pensé enamorarme otra vezPorque cuando lo hice sufríPero es fácil llegarte a quererY a pesar de tratar no consigo dejarte de amarY a pesar de tratar no consigo dejarte de amarQue mejor letra del autor Gilberto Santa Rosa, para descifrar este sentimiento maravillada ante la naturaleza, creación ilustre natural de nuestra tierra...debo reconocer que me enamoré del Volcán Osorno.Mágico Volcán Osorno, tan bien descrito por nuestra Gabriela MistralUtopiasChileUtopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="438fec23c26fdaa364392e1ae1bea944" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/08/pensar-el-camino-largo.html">			<content><![CDATA[Siempre que me voy a dormir, me llevo algún libro, diario o revista para leer de manera relajada. Mi velador nunca está vacío. Tomé el diario Publimetro, que estaba encima de la mesa, diario que me suele traer mi esposo para deleitar mi vista.Me gusta de todo, leer las columnas, aquellas que dejan un saborcito a poco, donde me identifico fácilmente con lo que expresan sus letras.Caí a la colunma de Nicolás Copano, empecé a leer, y poco a poquito me fui interiorizando en ese camino, descubrí que ese camino largo lo llevo recorriendo décadas."Pensar el camino largo"Cuando te dicen que es más fácil agradar, cuando parece ser que a todos los resulta más que a uno, cuando las herramientas no vienen de regalo, la opción es el camino largo.El camino largo no es el más placentero.Siempre la gente va y te dice “pero por qué irse por ahí. Para qué complicarse”Y es que todo es más acogedor si haces lo que ellos quieren.Lo que las mayorías quieren.Las mayorías funcionan así: todos hacen lo que al otro le gusta, para no disgustar al otro.Disgustar es ser tan único que a veces te dejan solo.Por eso el camino largo es súper complicado.Pero algo tiene.Tiene independencia, tiene libertad.Uno a veces no se da cuenta.Uno puede llamar a los que valen la pena. O los que a uno le agradan.El camino corto tiene armado el listado de gente, que son los que prefieren esa vía.La dignidad es de camino largo.La dignidad es evitar transar con los que sólo desean establecer las vías más rapidas.Vías rápidas para ganar dinero, para aprovecharse de la ignorancia de los otros.Vías rápidas para hacer olvidar lo que realmente importa que es la vida humana.Uno toma el camino largo, porque la vida debería ser larga.Y si la vida es corta y se acaba acá, bueno, por lo menos se hizo con la satisfacción, con el amor, con el cariño que demanda cada centímetro de armar la ruta.En el camino largo uno arma las carreteras.A veces hace frío. A veces son territorios indómitos.A veces no sabemos dónde se nos va a acabar el cemento.Muchas veces nos ponen otras rutas que parecen largas, pero son pequeñas para competir con las nuestras, que tienen lo mismo, pero son superficialmente mejores. No tienen la calidad de nuestro camino largo.El camino largo tiene que ver con que finalmente al final de la ruta está el sol, el mar, la playa y no se puede armar más.Pero el ser humano siempre puede crear puentes. Puentes más grandes que le ganen a los que se queden ahí. Eso es innovar.Innovar, es el camino largo.Hacer lo mismo que hacen los mismos, el corto.Amar y proyectar es el camino corto. Un paseo de cartón es el corto.Las promesas son cortas.Las realidades, como sean, largas.Uno está obligado a crear. A expandir. Uno está condenado al camino largo. Y a veces da miedo, a veces da rabia, a veces da pena.Pero muchas personas pasarán por ahí cuando uno no esté. Y eso es eterno. No es para uno no más.********************Genial tu columna, la vi ayer en el diario, la leí y me quedó dando vueltas en la mente.Llevo muchas décadas recorriendo caminos, elegí el mas largo, gracias a Dios, hoy ha empezado a dar frutos. No he ganado un peso con mi trabajo voluntario en bien de la sociedad, y los perros abandonados que un día fueron mascotas queridas y luego abandonadas.Quizá aun no llegue al final del camino elegido,  muchas veces me he detenido cuando siento que mis pies están cansados, llenos de ampollas, quizás el camino de mi vida se termine antes que logre llegar, pero por lo menos habré conseguir al día de hoy, frutos en las miles de personas que siguen mi página y han sacado las ideas para continuar mi labor.Gracias por el incentivo, pero aún no logra enterarse esa persona a la cual le llegaría al corazón confiar en mi trabajo. Que hechara una carta en el pocker a mi favor.Seguiré esperando. Tener paciencia es una virtud.Se que hay personas que han escogido el camino mas corto, empresarios que se han llenado los bolsillos de dinero, pero su obra no quedará escrita.  Los perros del camino,  es honestidad, es la huella que dejaré al partir después de recorrer caminos, puentes medios trizados, ríos grandes y caudalosos, mares profundos y riscosos, desiertos solitarios y nublados, fui descubriendo pensando el camino en bien de la sociedad. Caminos largos donde nadie llegaba, pude llegar.Costó deambular por aquellos caminos largos,  me las he disfrutado a mil por hora.No tendré un peso en mi bolsillo, pero tengo miles de ojitos que iluminan mis caminos.Marcela OpazoLa foto, el camino al Toyo, San José de Maipo.Utopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="bf54c3d58568738c8d6f5c7fb37bd8b0" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/10/es-la-oportunidad-de-un-nuevo-comenzar.html">			<content><![CDATA[Es  la oportunidad de un nuevo comenzar, pensé.No dejes pasar una oportunidad que nos da la vida.Cerré mis ojos e imaginariamente empecé a caminar de tu mano.Quise hacerlo sin miedo a tropezar, ni a caer.Quise sentirme segura que no me soltarías.Quise volver a confiar.Grité al aire en mi soledad cuanto te amaba.Honestamente sin verguenzas.Expliqué cada una de mis palabras,desde comienzo a fin,de un sentir mudo hasta amarte todo,palabras caídas de golpe en tu frigidez.Palabras vueltas a acariciar tus noches vacías,colmando de sueños tu almohada,llegando a orgasmos mentales inconfesables.Ahí estaba yo.Nuevamente.De manera distinta a la anterior.A tu lado, acariciándote  en mi silencio.Y tu volviendo a renacer dentro de tu habitación,prendió la pasión y el fuego,a escondidas en tu silencio.Y nadie mas que yo se enteró.Utopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="90125aa054d4ec9ec5e8e93690316e89" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/10/nuestro-amor-sera-un-hinmo.html">			<content><![CDATA[¿Cuantos años han pasado desde nuestros comienzos?Sigo pensando que fue ayer cuando nos conocimos. Los años no pasan en vano.El cansancio físico ha comenzado a notarse en nuestros cuerpos.Hoy son veintisiete años compartiendo la misma casa, la misma cama.Que sería de mí si no durmieras a mi lado?Ahi estás al alcance de mi mano.Sobre mi tu brazo protector llenándome de confianza.Imposible dejar nuestra aventura que empezó jugando.Te acuerdas de nuestra primera canción?Aqui está para tí."Nuestro amor será un hinmo"Nuestro amor seraComo aquellos amores de quienes todos hablanTan intenso y fatal como el de Romeo y JulietaAventurero y loco como el de Bonny and ClyJuntos iremos con las golondrinasEl mundo sera nuestro hogarY nuestros besos daran el conciertoMas bello y mas dulce que hayCon mi guitarra haré una canciónY esta un himno seráHablará de tu pelo brillando al solY en mi voz cantara el amor, el amorNuestras zapatillas voladorasNos llevaran al paraíso perdido y ahí perpetuaremos el amorY con nosotros irán todos los enamorados de la tierraDe nuevo y para siempre a renacerJuntos iremos con las golondrinasEl mundo sera nuestro hogarY nuestros besos daran el conciertoMas bello y mas dulce que hayCon mi guitarra haré una canciónY esta un himno seraHablará de tu pelo brillando al solY en mi voz cantará el amor, el amorJuntos iremos (para renacer)Con las golondrinas (con especial amor)El mundo sera nuestro hogarY nuestros besos (ellos cantaran)Daran el conciertoMas bello y mas dulce que hay******************Aqui pueden ver el video, hace clicConfío en Dios que nos permitirá seguir juntos por muchos años mas.Justamente hoy lo conversábamos, tu y yo como en un principio.Nuestros hijos profesionales, responsables, amados y queridos.Aun estamos aquí.Y ya son ventisiete años, durmiendo en la misma cama.jajaja...No te parece que la cambiemos?Te amo esposo, amigo, compañero, amante, cómplice, todo mío.MarcelaUtopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="6495a3660dbed35204b499a1e485d1bc" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/10/rencor.html">			<content><![CDATA[Rencor, mi viejo rencor,dejáme olvidarla cobarde traición.¡No ves que no puedo más,que ya me he secaode tanto llorar!Dejá que viva otra vezy olvide el dolorque ayer me cateteó...Rencor, yo quiero volvera ser lo que fui...Yo quiero vivir...Este odio malditoque llevo en las venasme amarga la vidacomo una condena.El mal que me han hechoes herida abiertaque me inunda el pechode rabia y de hiel.La odian mis ojosporque la miraron.Mis labios la odianporque la besaron.La odio con todala fuerza de mi almay es tan fuerte mi odiocomo fue mi amor.Rencor, mi viejo rencor,no quiero sufriresta pena sin fin...Si ya te has muerto una vez¿por qué llevaréla muerte en mi ser?Ya sé que no tiene perdón...Ya sé que fue vily fue cruel su traición...Por eso, viejo rencor,dejáme vivirpor lo que sufrí.Dios quiera que un díala encuentre en la vidallorando vencidasu triste pasadopara hecharle encimatodo este desprecioque babea mi vidade amargo rencor.La odio por el dañode mi amor deshechoy por una dudaque me escarba el pecho.No repitas nuncalo que voy a decirte:rencor, tengo miedode que seas amor.Carlos Gardel, pasado, presente...siempre en mí.Utopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="37b3d499709e6da6781c37768234f783" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/10/tengo-que-aprender.html">			<content><![CDATA[La lejanía me incita irme lejos,lejos de todo y de todos,no quiero existir,mi mundo atrofiado hierve de pena,rabia e impotencia ante una realidad que ha costado aceptar.Tengo que aprender,aprender tanto aún,aprender a vivir sin tí,aprender a levantarme sin la necesidad de tomar el teléfono y llamarte,aprender a ocultar la tristeza de no tenerte,aprender apretar mis brazos para no abrazarte,no hay quien mantenga mi sonrisa como lo hacías tu,esa carcajada de complicidad que nadie mas que yo tenía contigo.Eras mi mundo, mi amigo cómplice, mi marido plumilla,el hombre mas amado para mí,todo tu eras mío,te fuiste por el camino que se van todos.El tiempo terminó para nosotros.Partiste...Sin llevarme a mí.Utopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="2fa4bcef1aa11ea648d262c5a53b4fd8" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/11/a-las-puertas-del-cielo.html">			<content><![CDATA[Hoy llegué a las puertas del cielo,después de que nos dijimos adiós.Empecé a extrañarte terriblemente,porque te oí llorar al fondo del patio,aquel patio que miles de veces nos vió jugar,y escuchó nuestras risas en el viento.Al entrar al cielo,vi a un ángel que me llamaba con su mano,pero yo no quería, tenía que volver a saber que te pasaba.El ángel me invitaba a entrar al cielo,entonces le pregunté si podía quedarme afuera a esperar tu entrada."Veras que no haré ruido, le dije, no ladraré ni aullaré,solo esperare aquí pacientemente,a lo mas cuando me aburra jugaré con mi pelota de tenis,contaré estrellas y luceros".El Angel dijo que si,que podría quedarme aquí a esperar tu llegada.No quiero que llores por mí,yo estoy bien, sueño con tu venir.Se que no seré el único que te espera,pero de una cosa estoy seguro,seguiré esperándo hasta que llegues.Mi estadía en la tierra fue maravillosay no imagino un cielo sin ti.No te preocupes si te demoras,aquí no existe el tiempo,un año será como un segundo,aunque un segundo sea como un año,seguiré esperando.Se que no te olvidarás de mí,ni de los otros que ya entraron.Seremos miles de nosotros esperándote,pero a mí me verás primero,estoy en la entrada de las puertas del cielo.Nunca tuve un gran porte,fui como tantos mas,pero verás mis ojosque iluminarán tu llegada.Te espero,no lo olvides,sentado en el sueloa la entrada de  las puertas del cielo.Marcela Opazo Castro.AutorEste escrito ganó el 1er. premio de la revista "Mampato",fue dedicado a "Yimi". 1971Utopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="33d9f29342fed11e5ac748fd54d39386" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/11/la-envidia.html">			<content><![CDATA[La envidia es un sentimiento negativo del que se habla poco y se sufre en mayor o menor grado de la vida, se trata de un tipo de reacción que tienen la mayoría de los seres humanos y de aquí pueden surgir las mayores aberraciones tanto en sufrimiento personal como de proyección hacia los demás.La envidia es el dolor profundo que  corroe y enferma ante el triunfo ajeno. La envidia es la característica principal de los soberbios y constante permanente de los mediocres.La envidia  explica todo con una simplicidad aberrante y con una lógica sin sentido.La envidia descalifica el sacrificio y la entrega, justificando el éxito como producto de la casualidad. La envidia es la fuente principal para vivir resentido,  justifica sus propios errores.La personas envidiosas son seres que han crecido con malos sentimientos, con frustraciones continuas, con un gran vacío de cariño, de soledad espiritual, de abandono de parte de su familia.Si sufres las miradas y las palabras de una persona envidiosa trata de pasarlas por alto, no eres responsable de su sentimiento, intenta descubrir la envidia a tiempo, te evitarás muchísimos problemas, no desarrolles confianza con las personas envidiosas.Alejate de ellas en lo posible, son capaces de envidiarte la vida entera, capaces de robar hasta tus propios pensamientos, robar tus ideas, tus esfuerzos, logros personales, hasta tu propia esencia.Es tanta su envidia de poder, de figurar que son capaces de vender hasta su propia madre con tal de conseguir lo que la envidia les crea por dentro, maldad.Son personas que hablan de Dios, de la boca para afuera, pero por dentro el Diablo las consume.Son personas que no logran ser felices, ni por mas que crean serlo, su alma sigue tan vacía como su mente.Si eres una persona envidiosa y quieres salir de ese estado porque te está consumiendo la vida, la única forma de conseguirlo es, primero conectarte con DIOS, pidiéndole perdón y reconociendo tus errores, ante, y las personas a quienes has dañado,  y luego:* Sintiendo el cariño y el apoyo de los seres queridos.* Desarrollando tu sentido del humor.* Hallando tu propia identidad.* Siendo consciente de qué es lo prioritario de tu vida, y reconocer lo que haces de manera honesta y transparente ante ti y los demás.* Tolerando tus defectos y valorando tus cualidades.* Valorando las cualidades ajenas en su medida.Yo se que tu podrás hacerlo, y el dìa que lo hagas, tu alma se sentirá libre con ansias de volar.Confío en Dios que volveras, solo espero que no sea tarde para tu perdón.Dentro de los animales, el que mas se asemeja a la envidia es el gato ?intenta conseguir cariño a base de, arrumacos, ronroneos ?para luego arañarte en su traición.Alguna vez has sentido que alguien te tiene envidia?...Como te has dado cuenta?Que tengan un lindo, pero relindo fin de semana en familia, disfrútenlaQue Dios los bendigaUtopiasUtopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="551017d03bb8a866cc2313a2eebe4ac3" url="http://utopiaschile.blogspot.com/2012/11/por-amor-al-arte.html">			<content><![CDATA[Por amor al artedejaron de escribirse historias para contartese secaron los mares de sueños para despertartepor amor al artela noche se hizo de díaborrando la oscura sombría de tu soledadPor amor al artela luna se bajo del cielo para consolartelas nubes dejaron paso al sol para iluminartepor amor al artetu vida ya no era tan fríay dejaste de sentirte vacía por tu soledadY apareció en tu vidala chica de tus sueñostu princesa heriday ella curó tu infiernolo que tú no sabíasque aunque nacieras princesano querías un Romeoesperabas a JulietaNadie supo explicarte porque la queríasque el hombre de tu vida se llamaba Maríapero escúchame amigasi ella también quiere amarteno hay que darle más vueltasyo se... que es por amor al artees por amor al artePor amor al artelloraste lágrimas de miedo hasta secartedejaste a un lado cada duda para lanzartepor amor al artesupiste salir adelanterompiendo por fin las cadenas de tu soledadY apareció en tu vidala chica de tus sueñostu princesa heriday ella curó tu infiernolo que tú no sabías es que aunque nacieras princesano querías un Romeoesperabas a JulietaNadie supo explicarte porque la queríasque el hombre de tu vida se llamaba Maríapero escúchame amigasi ella también quiere amarteno hay que darle más vueltasyo se.. que es por amor al artey al fin te ilusionastesaliste y gritaste tu soledadY apareció en tu vidala chica de tus sueñostu princesa heriday ella curó tu infiernolo que tú no sabías es que aunque nacieras princesano querías un Romeoesperabas a JulietaNadie supo explicarte porque la queríasque el hombre de tu vida se llamaba Maríapero escúchame amigasi ella también quiere amarteno hay que darle más vueltasyo se...que apareció en tu vidatu princesa heridatú no sabíasapareció en tú vidaInterprete: Ivan Guevara.***********************Bonita letra. Cúantas veces he dicho la misma frase, por amor al arte, pero relacionada con el trabajar voluntariamente gratis, todo por amor al arte.Cierto día viajando en metro, miro hacia el suelo del vagón. No me extraña ver jóvenes sentados allí, con sus piernas cruzadas, estudiando, pololeando, pero ese día, ellos, los sentados en el suelo se besaban, por ende llamaban  la atención de los pasajeros. No era el común de las parejas, me refiero a un hombre y una mujer. Eran dos mujeres besándose como si estuvieran solas en algún lugar del planeta, sin miedo, sin vergüenza, una junto a la otra.Para que decirles la cara de expresión de los pasajeros. Se miraban extrañados unos con otros, y sin conocerse, se seguían mirando, algunos movían su cabeza en señal de rechazo, otros sonreían en son de burla. Eran dos muchachas olvidadas del mundo, sin reglas en su vida. Saliendo del closeth.Y yo pensaba, ayer y hoy.Y pensé en ti. En aquella manera de acosarme  por las noches tras tus diarios correos.Tus constantes llamadas hasta altas horas de la madrugada.Nuevamente me volvía a tocar, pero ahora de manera distinta a la anterior.Fue aquí cuando conocí a Pepa y Sylvia, protagonistas de una serie española llamada los Hombres de Paco que tuvo gran afluencia debido en parte a la historia de amor de dos mujeres, una lesbiana ya asumida y la otra heterosexual que terminan por enamorarse.Están en este video. Quizás a muchos les cambie la manera de ver este mundo lesbico de otra manera.¿Cúantas mujeres casadas viviran a escondidas su verdadero amor?¿Cuantas de ellas no tuvieron la valentía de esas chicas, y se portergaron de por vida?¿Cuantas de ellas tendrán vidas paralelas ocultandose de sus hijos y maridos?¿Cuantas de ellas, esperaron por Julieta que nunca llegó?Y apareció en tu vidala chica de tus sueñostu princesa heriday ella curó tu infiernolo que tú no sabíasque aunque nacieras princesano querías un Romeoesperabas a JulietaHasta que llegó tu Julieta...tarde, pero llegó.¿Por que cresta tuve que ser yo?Esas muchachas besándose en el vagón del metro, tal vez cambiaron la historia en un viaje silencioso de una realidad que nosotros como sociedad, aun no logramos aceptar.Ellas no se ocultan como tu, ellas son honestas en su vida, son capaces de aceptar su sexualidad. ...si ella también quiere amarteno hay que darle más vueltas...Anotalo. El amor es un milagro, no le des la espalda.Utopias...mundo de sueños con los pies en la tierra. Si amas la vida, tienes sueños, no dejes nunca de luchar por ellos e inténtalos llevar a la realidad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>