<author id="4b8d1cce3f2521a95f18ec42fc40bd7d" url="hualpenchilenoticias.blogspot.com" feed="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a20eee52b57ade444ed39a3b61e0fee7" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2012/11/apelacion-debe-rectificar-decision-del.html">			<content><![CDATA[Parece increíble que irregularidades que constituyen verdaderos actos delictuales no hayan sido consideradas por el Tribunal Electoral Regional TER, respecto de la elección municipal en Hualpén. Las razones que el TER pudo tener para "dejar pasar" los fundamentos de los reclamos planteados, son difíciles de dimensionar. Porque la cuestión del "tiempo" no justifica dejar de hacer justicia; decir que los argumentos no son suficientemente sólidos, es una afirmación subjetiva que no parece ser adoptada verdaderamente "en conciencia", porque ambas razones, a la larga sólo permiten que la corrupción y la delincuencia continúen, y queden impune. En Hualpén hay mucha gente que viven en temor, lo que también hace que las irregularidades detectadas no sean denunciadas, por lo menos oportunamente. En la mayoría de los locales de votación el cargo de delegado(a) recayó en los respectivos directores del establecimiento, quienes a su vez son "empleados municipales"; numerosos cargos de vocales fueron ocupados también por funcionarios municipales que llegaron antes de la hora de constitución de las mesas, y cuando llegaron los titulares, éstos fueron de algún modo conminados a irse para la casa. Y para ocultar estos hechos, una de las medidas adoptadas fue impedir el libre acceso por las salas de votación, so sólo a candidatos y sus acompañantes, sino que también a los medios de prensa, como ocurrió en el Liceo A-87 por orden de la delegada, quien dijo llamarse Silvia Muñoz. En este lugar "El Mirador" pidió dejar constancia de los hechos, acción que la delegada dejó en manos de una niña, la que apenas atinó a escribir una nota en un papel cualquiera --no un acta formal--, después que el oficial de la Armada a cargo explicara que era sólo la delegada quien daba las órdenes allí. En el mismo lugar hubo llamados "a viva voz" a votar por un candidato a concejal que también resultó electo, y llegaron electores con un carné con propaganda de la alcaldesa electa en cuyo reverso se consignaba el lugar y mesa de votación del portador. Casos como éstos no fueron considerados ni atendidos po el TER, ¿por qué? Es aventurado plantear que los jueces no quisieron involucrarse contra un partido político que aparecería como responsable de los hechos denunciados, aunque al final, son los partidos en el Parlamento los que deciden los eventuales ascensos a los que tienen derecho y aspiran los magistrados. Porque no cabe en un sano juicio el que se permita que sea tan fácil así forzar el resultado de una elección, y bien lo sabe uno de los denunciantes y postulante a la alcaldía de Hualpén. Ahora, vecinos de Hualpén, en gran número, sólo esperan que los recurrentes a la primera instancia apelen dentro del plazo ante el TRICEL, sin dejar de apuntar de nuevo y claramente los hechos denunciados en el escrito correspondiente, haciendo notar el grave daño que ocasiona a la población el ser burlada en su decisión democrática, tergiversada en las urnas.]]></content>
		</document>
		<document id="e17aa598b21bec1b4d4640403ea676c1" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2012/11/crisis-en-la-democracia-chilena.html">			<content><![CDATA[EDITORIAL de "EL MIRADOR" Líderes y candidatos de la clase política chilena proclaman la "fiesta democrática" en alusión a los actos electorales municipales y las próximas presidenciales, mientras que un amplio sector de la ciudadanía los compara con el famoso cura "Gatica", ése que predica, pero no practica. Y la verdad es que quienes citan al reverendo no están lejos de la realidad. Basta con repasar unos pocos de los numerosos hechos de que dan cuenta las noticias nacionales en diferentes medios --que pueden ser económicamente independientes, pero no sin tendencia--, para entender que la crisis de la democracia convive con la demagogia en la mayoría de los partidos políticos. Y generalmente son las acusaciones cruzadas de sus propios dirigentes los que revelan el infierno antidemocrático en el que conviven los militantes. En la Democracia Cristiana, con el choque continuo de sus dos "alas"; en el Partido Por la Democracia, riveristas contra antirriveristas que lanzaron fuera de Hualpén a uno de sus concejales como "castigo" por su postrera acción fiscalizadora; en la Unión Demócrata Independiente, con el continuo tira y afloja entre las corrientes del diputado y de la ex alcaldesa, temporalmente unidos tras la necesaria defensa de la alcaldía penquista, y en fin, en Renovación Nacional, en cuyo seno su directiva nacional virtualmente "impidió" al Tribunal Supremo sancionar --aprobar o rechazar-- la elección interna llevada a cabo en segunda vuelta en la región del Biobío. Y así, suma y sigue. Porque cada vez que se levantan voces al interior de los partidos para denunciar o reclamar por actitudes antidemocráticas y abusivas de los dirigentes,comienzan las amenazas, persecuciones y amedrentamientos que no están políticamente reguladas por ley alguna. Pero lo ocurrido en Rn regional quedará en la historia de la llamada democracia de los partidos políticos de Chile, porque --de mantenerse como definitiva la situación actual--, quedaría como sentado que con el solo hecho de ocultar o extraviar papeles, puede anularse cualquier elección interna de una colectividad, lo cual sería una burla permanente a la democracia, y respaldaría todo el desprestigio alcanzado por la clase política nacional. La magnitud del precedente tendrá una importancia inimaginable, dependiendo de la resolución que en definitiva adopte la Corte de Apelaciones de Santiago, ante cuya instancia debieron recurrir de protección los dirigentes que resultaron electos en la segunda vuelta de una elección interna llena de cuestionamientos y prácticas nunca analizadas en profundidad, por parte de los poderes constituidos al sentirse éstos amenazados de perder --aunque fuera democráticamente-- su posición. Como es de suponer, la Ley de Partidos políticos no prevé en su articulado específicamente esta clase de situaciones. Porque si bien se reconoce el deber y la facultad del Tribunal Supremo respecto de las elecciones internas partidarias, jamás se puso en la eventualidad que la directiva central de una colectividad pudiera impedir la calificación de una elección con el simple hecho de no poner a disposición del TS la documentación correspondiente. Porque es la directiva central del partido, a través de su secretario general, la que tiene que velar por el cumplimiento de las condiciones necesarias para que TS cumpla su función. De no ocurrir así, es el propio Tribunal Supremo el que debe "ordenar" se pongan a su disposición los antecedentes faltantes. Pero en el caso que se comenta, el Tribunal Supremo --sin dar cumplimiento a su obligación-- dio carta blanca a la directiva central, la que de esta forma se sintió libre para obrar a su arbitrio nominando a una directiva regional "de facto", cuyos integrantes a todas luces aparecen como los más leales al timonel derrotado en el Biobío, y burlando así el resultado de las urnas. Ahora, es la Corte de Apelaciones de Santiago la que deberá pronunciarse no sólo respecto a los derechos vulnerados de los dirigentes electos, sino que de paso, también deberá analizar y pronunciarse sobre la actuación de las instancias superiores del partido en cuanto al incumplimiento de sus obligaciones y del respeto a la democracia por la cual se pronunció la simple mayoría de los militantes para cambiar la dirección regional del partido. El presidente nacional de RN, senador designado Carlos Larrín, al ser consultado sobre estos hechos por Radio Biobío en Concepción, llegó al extremo de expresar que "este asunto ya es historia, y está enterrado", como si efectivamente él a su antojo, quisiera enterrar la democracia.]]></content>
		</document>
		<document id="916e6b729b379265c5d1aaeeb1402039" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2012/11/directiva-electa-rn-avanza-en-recurso.html">			<content><![CDATA[Hacia fines de este mes de noviembre podrían comenzar los alegatos en la Corte de Apelaciones de Santiago, en el recurso de protección presentado por la lista ganadora de las internas regionales de Renovación Nacional, al negársele reiteradamente el reconocimiento de su triunfo por parte del tribunal supremo del partido, lo que permitió que la directiva central nominara una mesa designada, la que no ha contado con el reconocimiento de la militancia en el Biobío. Las diligencias finales, antes del fallo, podrán realizarse luego que el TS de la colectividad entregara al fin, tras el tercer requerimiento, los antecedentes relacionados con al proceso eleccionario regional. El abogado César Mège, por los integrantes de la lista --Alejandro Iglesias, José Luis Gallego, Natacha Rivas y Octavio Parra--, entregó la información a sus defendidos, y "ratifica el optimismo en la acción judicial, inédita en el país --dijo Iglesias-- la que busca corregir el sorprendente desconocimiento del resultado electoral de un proceso que comenzó el 12 de mayo, con la primera vuelta y en 7 de julio en la segunda que también ganamos", agregó.]]></content>
		</document>
		<document id="b4f7fe13eab7196c863802ebbfd4bfb1" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2012/12/amenazas-en-medio-de-injurias-y.html">			<content><![CDATA[Lo asegura Fiscalía de Talcahuano: Todo parece indicar que algunas personas pueden amenazar a otra «sin que ello sea un delito», siempre que esas amenazas vayan acompañadas de insultos y groserías. Así por lo menos queda en evidencia cuando un denunciante debió presentar un recurso de protección ante la Corte de Apelciones de Concepción en contra de una decisión del ente persecutor, la Fiscalía de Talcahuano, por dejar sin efecto una denuncia por amenazas e injurias y calumnias, sin siquiera informar y ni mucho menos notificar al denunciante afectado. La Corte penquista --que fallará en estos días la causa-- acogió a trámite el recurso, ante el cual la Fiscalía respondió que en cuanto a las injurias y calumnias no le competen, por ser delitos de acción privada "...por otra parte las amenazas estaban dentro de los epítetos injuriosos proferidos y que carecían -de manera independiente- de la seriedad y verosimilitud que exige el tipo penal", según dice textualmente la Fiscalía en el informe entregado al tribunal de alzada.]]></content>
		</document>
		<document id="ecf61372e53bf8329ba537d181e3cfdc" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2012/12/carta-abierta-sra-alcaldesa-de-hualpen.html">			<content><![CDATA[CARTA ABIERTA: A la Sra. Alcaldesa de Hualpén.- Estimada señora Alcaldesa: Con el más alto respeto me dirijo a Ud., en mi calidad de dirigente social, dirigente gremial, editor de este medio de comunicación y vecino de esta querida comuna, para felicitarla en primer término por el logro alcanzado al quedar frente al gobierno comunal de Hualpén. En segundo lugar, para manifestarle mi sincera preocupación en cuanto a su anunciado propósito de mantener y continuar con la misma línea de la administración anterior, la que si bien es cierto nos dejó numerosas obras de adelanto como sucede en todas las comunas nuevas, a muchos de nosotros nos ha dejado también la triste huella de la discriminación, persecución, amedrentamiento y desprestigio en sus más diversas formas, sólo por pensar diferente o ser críticos de esta forma de gestión, como bien consta a Ud. En mi caso, en más de una ocasión el jefe comunal se negó a recibir al directorio de organizaciones sólo por ser yo uno de sus integrantes; declaró «muerta» a la unidad vecinal 44-C mientras yo fuera su presidente, situación que no ha variado mayormente desde que asumió el cargo una funcionaria municipal a honorarios; se me ha negado atención debida a la que tengo derecho por condición social, y en fin, se me ha negado acceso a la información que normalmente tienen otros medios para difundir la acción municipal y de sus autoridades, que siempre es y debe ser de interés público. Hualpén está lindo. Pero no es sólo eso ni la atención arbitrariamente focalizada lo que importa. También es importante que las organizaciones sociales no se sientan impedidas de regirse con estricto apego a la ley para, por ejemplo, generar sus propias autoridades, o para que éstas cumplan con normas elementales, como es la prescindencia político-partidista al interior de ellas. Soy también una de las víctimas de la «cultura del no saludo» con que se «marca» a los indeseables.Por todo ello, es que le pido terminar con las discriminaciones y abusos que son más bien propios de una dictadura, para, a cambio, reecontrarnos en una senda nueva, de respeto y esperanzas.Sé que contaré con su comprensión y voluntad. Le saludo con atención, LUIS TAPIA GONZÁLEZ Publicada en "El Mirador", de 14 de diciembre 2012, edición papel.]]></content>
		</document>
		<document id="8795f3f6bfb953678e7ee564b336ea77" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2012/12/tricel-no-aplico-norma-que-prohibe.html">			<content><![CDATA[¿Un caso para el Tribunal Constitucional? Que el Tribunal Calificador de Elecciones de Santiago, TRICEL, así como el Tribunal Electoral Regional, TER no hayan puesto atención en la modificación del artículo 54 de la ley 18.700 orgánica constitucional sobre votaciones populares y escrutinios, es un tema que dirigentes políticos y vecinales de Hualpén vienen analizando desde el fallo que rechazó los recursos que pretendían se repitiera la elección de alcalde en la comuna. "A esta altura no pretendemos revertir el fallo inapelable del TRICEL, que confirmó como alcaldesa a Fabiola Lagos Lizama, continuadora de la administración Rivera --dijeron--, pero estimamos necesario que la opinión pública conozca las debilidades del sistema judicial en materias electorales" Aun cuando en el TER Biobío habría trascendido que además de la falta de tiempo fueron los escritos presentados los que adolecieron de requisitos, peticiones de fondo y elementos de prueba, además de la falta de tiempo, se estima que los tribunales debieron fijar su atención en la "modificación de la ley de elecciones que prohibe expresamente que funcionarios o empleados municipales se desempeñen en cargos como el de delgado de los recintos de votación". En efecto, el inciso primero del nuevo artículo 54 de la ley de elecciones dispone a la letra que el cargo de delegado de los locales de votación "deberá recaer preferentemente en un Notario Público, Secretario de Juzgado de Letras o Secretario Abogado de Policía Local, Receptor Judicial, Auxiliar de la Administración de Justicia u otro ministro de fe". Y a reglón seguido agrega textualmente: "En ningún caso podrá recaer en funcionarios municipales o dependientes directa o indirectamente de Corporaciones Municipales". A mi juicio, un caso para el Tribunal Constitucional]]></content>
		</document>
		<document id="c36e21f07e98900a9e4e88226435b939" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2013/01/corte-da-ultimo-plazo-renovacion.html">			<content><![CDATA[En caso elección regional del Biobío: La Corte de Apelaciones de Santiago resolvió ayer (2 de enero) otorgar 72 horas de plazo al Tribunal Supremo de Renovación Nacional, para que éste informe y envíe a esa Corte los antecedentes que tengan relación con eventuales reclamaciones en la elección de segunda vuelta efectuada en la octava región, en la que se impuso la lista liderada por Alejandro Sáez Iglesias. El Tribunal de alzada reaccionó así a la presentación de un nuevo escrito por parte de la defensa de la lista que encabeza el empresario Alejandro Sáez Iglesias, de Lota, y que integran José Luis Gallego, de Talcahuano; Natacha Rivas, de Los Ángeles, y Octavio Parra, de Tomé. La defensa de la lista ganadora la conduce el prestigioso abogado César Mège Navarrete, en la causa que lleva el rol 31053/2012 y que se tramita desde que en el mes de julio la directiva central del partido desconoció los resultados de la elección interna, que en segunda vuelta dio el triunfo a la lista de Sáez, al no hacer llegar al Tribunal Supremo del partido los antecedentes de ese acto eleccionario. La resolución judicial que tiene fecha de ayer 2 de enero, señala textualmente: "Atendido al mérito de los antecedentes y de la revisión del sistema informático, de lo cual se constata que la recurrida no ha evacuado el informe solicitado, reitérese bajo el mismo apercibimiento decretado en autos, el que deberá ser evacuado dentro de plazo perentorio de 72 horas. Comuníquese por la vía más rápida, sin perjuicio, ofíciese. El Señor Relator de la Unidad de Protecciones --concluye la resolución--, requerirá telefónicamente el cumplimiento de lo ordenado al Presidente del Partido Político Renovación Nacional".]]></content>
		</document>
		<document id="65250f7cd99c3825bcbb2fa6475fe592" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2013/01/suspenden-alegatos-en-causa-por.html">			<content><![CDATA[Para una próxima fecha fueron aplazados en la Corte de Apelaciones de Santiago, los alegatos de las partes en la causa que se sigue ante ese tribunal por el recurso de protección presentado por los dirigentes electos de Renovación Nacional región del Biobío cuyo triunfo no fue reconocido por la dirección central de la colectividad. El recurso, que patrocina el abogado César Mège, fue interpuesto luego que el Tribunal Supremo del partido se vio impedido de sancionar la elección de segunda vuelta, realizada en el mes de julio de 2012, debido a la falta o "extravío" de la documentación electoral necesaria. La mesa regional electa la encabeza el empresario lotino Alejandro Sáez Iglesias, y la integran además Natacha Rivas, de Los Ángeles; José Luis Gallego, de Talcahuano, y Octavio Parra, de Tomé. Los alegatos fueron suspendidos a petición de la parte recurrida, el Tribunal Supremo de RN, por hallarse fuera del país su abogado defensor. Anteriormente, le Corte se vio obligada a reiterar en varias ocasiones la orden por la cual el TS debía entregar los antecedentes relacionados con presuntas reclamaciones recibidas contra la elección impugnada. Por su parte, la Fiscalía de Chillán también hizo llegar en su oportunidad, ante el tribunal de alzada, los antecedentes relativos a la presentación hecha por el ex dirigente regional, Caludio Eguiluz, en contra de la lista ganadora. DESCONTENTO REGIONAL.- Mientras tanto, en la Octava Región continúan las discrepancias por la nominación de los integrantes de la nueva mesa regional que preside el diputado Frank Sauerbaum, por estimar que éste no ha cumplido su compromiso en orden a convocar a los presientes distritales de la región para efectuar en conjunto tales nominaciones. El disenso surgió de inmediato tras la designación inconsulta del militante Rodrigo Anabalón como integrante de la nueva mesa, por haber encabezado éste una de las listas que perdieron la elección frente a Sáez Iglesias.]]></content>
		</document>
		<document id="38ef3a9144f95d38c8f15fe1866dc149" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2013/02/reanudan-alegatos-por-caso-mesa.html">			<content><![CDATA[En Corte Apelaciones de Santiago: La Corte de Apelaciones de Santiago fijó para el día cinco de marzo la postergada audiencia en el recurso de protección presentado por el denominado caso “Mesa Regional Biobío de Renovación Nacional”. Después de reiteradas suspensiones y recursos dilatorios presentados por la recurrida, será en la segunda sala del alto tribunal donde deberían enfrentarse los abogados de las partes para esgrimir sus argumentos. En representación de la mesa electa regional lo hará el prestigioso abogado César Mège Navarrete. La causa judicial es inédita en el país, ya que encierra el abierto desconocimiento de una elección interna por parte de la mesa central y el tribunal supremo de un partido político; se arrastra desde mediados de septiembre de 2012, y tras ella se mantiene una dirigencia no electa por los militantes de base, la que ahora encabeza el diputado Frank Sauerbaum. La mesa electa regional está encabezada por el empresario lotino Alejandro Sáez, y la integran Natacha Rivas, de Los Ángeles; Octavio Parra, de Tomé, y José Luis Gallego, de Talcahuano.-]]></content>
		</document>
		<document id="29a5dcfe4eeeebe82f2e99175fe72121" url="http://hualpenchilenoticias.blogspot.com/2013/03/ingreso-minimo-debe-ser-diferido-segun.html">			<content><![CDATA[Afirma Consultora Ayelén: Antes que el parlamento repita los errores de años anteriores en la discusión que finalmente determina el nuevo monto del ingreso mínimo, fuentes responsables de la "Consultora de Gestión Pública y Privada Ayelén" sale al paso de quienes sostienen que por decreto las micro y pequeñas empresas deben pagar sueldos por sobre el monto propuesto por el Ejecutivo, que alcanza a la suma de 205 mil pesos. Profesionales responsables de la consultora explicaron que "la determinación del ingreso mínimo trasciende los 'gallitos' con que los legisladores parecen tratar de sólo demostrar quién tiene más fuerza".Agregan que la seriedad del tema debe hacer conciencia en cuanto a que no es el Estado el que debe pagar las remuneraciones a los trabajadores, sino las empresas, micro, pequeñas, medianas y grandes, y "es fácil advertir que no todas ellas están en igualdad de condiciones ni de capacidades económicas", señalaron. Los expertos afirman que "los legisladores deben abrir los ojos, y con sus propios asesores --también financiados por el Estado-- establecer una forma de ingresos mínimos diferidos para los distintos niveles empresariales.Esta postura representa la posibilidad de que las empresas micro y pequeñas puedan ajustarse un ingreso mínimo como el propuesto, de 205 mil pesos, ya que en general la gran mayoría de ellas pagan además un 25 por ciento por concepto de gratificación, con lo que el monto del ingreso de cada trabajador llega realmente a 256 mil pesos imponibles. Por su parte, las empresas de mayor tamaño deberían pagar ingresos mínimos superiores, según se establezca. La diferenciación de los tramos empresariales no es difícil, pues ya existen tramos definidos por el Servicio de Impuestos Internos, según sean los volúmenes de ingresos promedios, como pueden ser también los montos de sus capitales, aunque en este último caso suele abusarse de formas de distorsión que rayan en lo ilícito.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>