<author id="4b92e2bb977f1c7bccc1aa1119f78fab" url="creaciondeunanacion2b.blogspot.com" feed="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4773431dcee29702fb7d52e907bb5644" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/07/independencia-de-argentina.html">			<content><![CDATA[-Comienza con la primera junta nacional de gobierno el 10 de mayo de 1810, este proceso La independencia de Argentina añade un elemento más a esa lista de factores: la crisis de autoridad que provocaron los intentos de invasión ingleses de 1806 y 1807. Casi todos los virreinatos y capitanías experimentaron un fenómeno similar en sus propias carnes, pero ninguno de manera tan radical y temprana como el bonaerense. La mayoría de ellos no fueron conscientes de la crítica situación de España hasta la disolución de la Junta Suprema en Cádiz tras la arrolladora contraofensiva napoleónica.-Tras situar el inicio del proceso emancipador en las consecuencias de las invasiones inglesas de 1806 y 1807, Edbertó Oscar Acevedo recorre brevemente los grupos ideológicos y partidos en los que se dividía la élite social del Río de La Plata. Con escasas variaciones, estos personajes fueron los que en 1810 comandaron el proceso que llevó a la convocatoria del cabildo abierto y a la destitución del virrey El Motín de Aranjuez tuvo sus consecuencias en el ámbito rioplatense –destaca el cambio en el poder virreinal La delicada situación de Cádiz y la disolución de la Junta Suprema en la isla de León fueron los dos acontecimientos que acabaron por convencer a los rioplatenses –también a Carlos María Alvear y José de San Martín- de la necesidad de seguir su propio camino .-En Marzo de 1816 comenzó a sesionar y restituyó el Directorio, nombrando a Martín de Pueyrredón como flamante Director Supremo de las Provincias Unidas del Río de la Plata. Paralelamente San Martín estaba formando un gran ejército para cruzar los andes y libertar a Chile y Perú. Este general montó un campamento llamado El Plumerillo (cerca de Mendoza) donde formó su ejército que más tarde cruzaría los andes. Recibió un importante apoyo del Director Martín de Pueyrredón para su campaña libertadora.Costos de la guerra:· Se impusieron fuertes cargas impositivas a la comunidad.· Se confiscaron bienes, sobre todos de los habitantes extranjeros (peninsulares, no así a los ingleses).· Se les incautó a los extranjeros todos aquellos bienes que no quisieron vender· Se le aplicó impuestos mayores al comercio exterior como la importación y la exportación. Por su puesto todos estos impuestos después recaían sobre los consumidores.Creadores:Nicolás AguilarAlan AstudilloBibliografía: http://www.portalplanetasedna.com.ar/capitulo_3.htm]]></content>
		</document>
		<document id="e76b2004e23ff069043a02b62d3e7e3" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/07/independencia-de-eeuu.html">			<content><![CDATA[Antes de que Estados Unidos fuera independiente existían trece grupos de colonias en los cuales vivían ingleses, alemanes, holandeses, etc., estos colonos tenían libertad política y autonomía. Durante la guerra de los 7 años de Francia e Inglaterra las trece colonias se unieron para luchar, en el primer congreso en Filadelfia en 1774. En 1775 se organiza otro congreso en el que se encarga a George Washington que organice un ejército en el tercer congreso se declarara la independencia de las colonias.En la creación de Estados Unidos se tomó una decisión en la que el territorio norteamericano se separaría por estados casi independientes. El congreso tuvo que respetar la constitución de cada estado, se establece la separación de poderes: legislativa, ejecutiva y judicial.En la declaración de la independencia se dicta que los ciudadanos tendrán los derechos naturales, individuales e intransferibles lo que quiere decir: a la vida, a la libertad, a la propiedad, a derrocar un gobierno injusto, a la defensa legal y a la libertad de expresión, asociación, prensa, religión.Las consecuencias de la independencia de Estados Unidos: desde el punto económico los Estados Unidos se liberaron de las trabas mercantilistas que les imponía la metrópoli cuando eran colonias, estos se lanzaron a un proceso de expansión económica y territorial llevándolos a convertirse en una gran potencia. En el punto de vista social la burguesía asumió el liderazgo de una sociedad moderna de clases mientras otros estados permanecían en la sociedad estamental. En el punto de vista político-ideológico se realizó la primera revolución de carácter liberal que permitió cumplir las ideas dictadas por la ilustración, también la republica federal llevo a la practica la división de los estados.Creadoras:Gabriela CisternasFernanda Covarrubiashttp://www.claseshistoria.com/revolucionesburguesas/revolucionusa.htmhttp://www.elergonomista.com/historia/independencia.htm]]></content>
		</document>
		<document id="c50ddedc651e64fc6fb85dcf71f7a962" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/el-pensamiento-ilustrado-en-europa.html">			<content><![CDATA[VoltaireTodo comenzó en Inglaterra con Jhon Locke el que hablaba de las libertades Individuales. Su pensamiento ha ejercido una influencia decisiva sobre la constitución política del Reino Unido hasta la actualidad. Con este pensamiento que el tenía, en Francia en el Siglo XVIII nace Jean Jacques Rouseau este defendía el sentimiento y la pasión como uno de los valores esenciales en el ser humano. Rousseau decía el una persona no podía ser dueña y tampoco podía poseer todos los poderes del Estado (Ejecutivo, Legislativo, Judicial) sino que se debían dividir entre varios sin tener un apego a la ley.También Nace Voltaire el que decía que todas las personas no podían tener derecho a sufragio por ser ignorantes, si no que podían tener derecho a sufragio los personas más preparadas para hacerlo.Por ultimo esta Montesquieu el que vivió en la llamada ilustración y desarrolló el pensamiento de Locke lo demostró en una de sus obras la cual habla de la admiración por las instituciones políticas inglesas y afirmó que la ley es lo más importante del Estado. Los rasgos que él tenía en cuenta fueron la tolerancia religiosa, la aspiración de libertad y su concepto de la felicidad en el sentido cívico.Creadores:Francisco RomeroJosé BarreraCurso 2ºBhttp://images.google.cl/imgres?imgurl=http://rhaydn.files.wordpress.com/2008/08/locke.jpg&imgrefurl=http://rhaydn.wordpress.com/2008/08/19/john-locke-biografia/&usg=__tQ9GJugJKNPkkS2CHv0Lq0j3jmU=&h=566&w=485&sz=42&hl=es&start=1&tbnid=YPpuDxWNjiKUWM:&tbnh=134&tbnw=115&prev=/images%3Fq%3Djohn%2Blocker%26gbv%3D2%26hl%3Deshttp://images.google.cl/imgres?imgurl=http://woman03.files.wordpress.com/2008/09/rousseau.jpg&imgrefurl=http://woman03.wordpress.com/imagenes-educativas/&usg=__kI6yAKTi-54DbzRPrcDAZjKCoxM=&h=445&w=350&sz=31&hl=es&start=7&tbnid=4VRxKzaxvrIZfM:&tbnh=127&tbnw=100&prev=/images%3Fq%3Drousseau%2Bilustrado%26gbv%3D2%26hl%3Des%26sa%3DXhttp://mx.answers.yahoo.com/question/index?qid=20081103173114AA6XDvo]]></content>
		</document>
		<document id="9f1958214630cfcfc0a71b31ff5d60ef" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/el-pensamiento-ilustrado-en-europa_14.html">			<content><![CDATA[Ilustración es un movimiento que se originó en el siglo XVIII. Consideraba que todo lo antiguo era oscuridad, y que la nueva ideología eran luces, que iluminaban al mundo. Era una visión exagerada, ya que el pensamiento europeo del siglo XVIII no venía de la oscuridad sino de un proceso por las transformaciones desde muchos siglos atrás.La Ilustración fue un fenómeno cultural que se desarrolló en Europa, afectando a los ámbitos sociales, políticos y culturales del mundo del siglo XVIII. Este movimiento no tuvo la misma importancia en todas las naciones, algunas aportaban nuevas ideas, mientras que otras se limitaban a seguir las innovaciones que se iban produciendo. Los países más importantes fueron Francia, Alemania e Inglaterra.Algunas ideas del pensamiento ilustrado son:Empirismo: Fe en la experimentación para poder conocer el mundo y conseguir el progreso.Criticismo: Crítica racional todo el conocimiento anterior.Deseo de conocimiento: Deseo de conocer por completo el mundo donde habita, pero también siente la necesidad de dar a conocer lo aprendido.Reformismo: Proponen modernizar la sociedad.Características de la ilustraciónNaturaleza: Amor a la naturaleza. Este hecho se concreta en el deseo de descubrir, mediante la aplicación de la razón y la observación, las leyes que la rigen.Razón: Fe constante en el poder de la razón humana.La igualdad: Si todos los hombres proceden de la misma naturaleza y todos poseen la capacidad de razonar, entonces todos los hombres son iguales a la luz de la razón.Libertad: En todo aspecto el hombre es libre.Deísmo: Dios y el alma no pueden llegar a ser conocidos por la razón humana, por cuanto corresponden a la metafísica (abstracto), y no puede ser percibido mediante los sentidos.Moral Laica: Es independiente de la religión, ya que los hombres se rigen por morales no sólo porque Dios ordena observarlas, sino porque la razón exige el respeto a los derechos de los demásAUTORAS:Nicole QuintanaConstanza Torres2ºBFuentes:http://www.monografias.com/trabajos12/lailustr/lailustr.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="e071b2e9aa61d7964c3ece27d1a68b1d" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/independencia-de-mexico.html">			<content><![CDATA[El proceso de la independencia de México fue uno de los más largos de América Latina. A finales del siglo XVIII, ciertos cambios en la estructura social, económica y política de la colonia llevaron a reflexionar acerca de su relación con España. El hecho que llevó a la élite criolla a comenzar el movimiento, fue la ocupación francesa de España, en 1808.En las colonias españolas en América, se formaron varias juntas que tenían como propósito conservar la soberanía hasta que regresara el rey Fernando VII al trono. Nueva España no fue la excepción, la diferencia es que el primer intento de este tipo concluyó con la destitución del virrey y la sujeción del Ayuntamiento de México a la autoridad directa de la nueva cabeza de la colonia. Esta situación llevó a los criollos a radicalizar su posición. Finalmente, el núcleo donde hubo de comenzar la guerra por la independencia fue Dolores, Guanajuato. Aunque aquél 16 de septiembre de 1810 el cura Miguel Hidalgo y Costilla se lanzó a la guerra apoyado por una tropa de indígenas y campesinos, bajo el grito de "Viva la Virgen de Guadalupe, muerte al mal gobierno abajo los gachupines", finalmente la revolución le llevó por otro camino y se convirtió en lo que fue: una guerra independentista.El conflicto duró once años. Como se mencionó anteriormente , al principio reclamaba la soberanía de Fernando VII sobre España y sus colonias, pero con el paso del tiempo adquirió niveles republicanos. En 1813, el Congreso de Chilpancingo (protegido por el generalísimo José María Morelos y Pavón) declaró constitucionalmente la independencia de la América Mexicana. La derrota de Morelos en 1815 redujo el movimiento a una guerra de guerrillas. Hacia 1820, sólo quedaban algunos rebeldes, sobre todo en la sierra Madre del Sur y en Veracruz. Por esas fechas, Agustín de Iturbide pactó alianzas con casi todas las facciones (incluyendo al gobierno virreinal) y de esta suerte se consumó la independencia el 27 de septiembre de 1821. España no la reconoció formalmente hasta diciembre de 1836 y de hecho intentó reconquistar México, sin éxito. México luego de muchos conflictos internos, se convirtió en una Republica Federal.Creadores:Juan GonzálezNicolás LoncomillaBibliografíahttp://www.taringa.net/posts/info/1547311/Unete-al-Grito!-Independencia-de-Mexico-15-y-16-de-septiembr.htmlhttp://www.megicomaxico.com/2007/09/16/grito-de-dolores/]]></content>
		</document>
		<document id="9d0cbc35c696a41b7b6313fe2ee04249" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/independencia-de-mexico_14.html">			<content><![CDATA[Los españoles dominaban el país antes de que México fuera independizado, que fue cerca de 300 años de dominación donde el país fue conocido como nueva España.Los criollos nacidos en América fueron tomando otra visión acerca de la sociedad, cultura y gobierno, generando una idea que hacia necesaria la independencia para el país.Los criollos tenían acceso a la educación y a la cultura, no tenían necesidad de organizar un movimiento revolucionario pero lo hicieron por el poder político que los españoles les negaban.Miguel hidalgo, Ignacio López rayón, entre otros se lanzaron en la lucha por la independencia para favorecer sus propios intereses. Al tiempo comprendieron que un movimiento para favorecer sus intereses no tenia sentido en el movimiento social qué se desencadeno.El 16 de septiembre de 1810 iniciaron la emancipación de la patria con un ejército de más de 100 mil hombres que no contaban con las cualidades necesarias, lo que causo la derrota.El padre de la Patria Don Miguel Hidalgo fue condenado a muerte el 30 de julio de 1811. El movimiento revolucionario continuo con José Maria Morelos al mando con el, el ejército fue disciplinado y aumentado a 6000 hombres.Morelos creo un ideario político para elaborar un gobierno central, por ello se convoco a la creación de un congreso que se instalo el 14 de septiembre de 1813, donde se exponen los 23 puntos de sentimientos de la nación que expresan los fines de la revolución de la independencia.Morelos muere el 22 de diciembre de1815 y se da por terminada la etapa de realización del movimiento.En 1816 la lucha por la independencia parecía haber sido en vano, algunos se rindieron pero otros decidieron seguir luchando por la independencia del país.Los españoles y criollos en desacuerdo ahora estaban a favor de la independencia de esta manera los ejércitos contrincantes se unen formando el ejercito trigarante. El 24 de agosto de 1821 se consolida la independencia mediante los tratados de Córdova.Autoras:Elizabeth ArosticaValentina Heredia2ªBBibliografía:http://www.monografias.com/trabajos38/independencia-mexico/independencia-mexico.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="9416475b78a93c424ec569418f863a54" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/independencia-de-mexico_9435.html">			<content><![CDATA[El proceso de independencia de México fue el mas largo de América latina. La primera etapa de independencia fue conocida como El grito de dolores, el 16 de septiembre de 1810 al grito de “viva la virgen de Guadalupe”, “Abajo el mal gobierno”, “Viva Fernando VII” Hidalgo se dirigió a la prisión de dolores, acompañado de un grupo de campesinos mal armados y peor preparados para la milicia. Puso en libertad a los presos y armó a su ejército con las pocas municiones disponibles en la armería local.Contaba además, con los refuerzos que pudieran proveerle Allende y Mariano Abasolo, oficiales del ejército. Acompañado de esta tropa cuya magnitud se desconoce, se dirigió primero a Atotonilco el Grande, donde tomó el estandarte de la Virgen de Guadalupe, que es considerada la primera bandera mexicana. Ahí nuevamente arengó a su tropa, con el grito de “Viva la virgen de Guadalupe” y “mueran los gachupines” y prosiguió hacia dos San Miguel el Grande donde llegaron a reforzarlo Abasolo y Allende.La segunda etapa de la independencia fue la organización, en esta etapa comprende los sucesos bélicos y políticos ocurridos entre el momento en que Ignacio López Rayón fue nombrado jefe de las fuerzas insurgentes en SaltilloDe 1815 a 1821, la guerra de independencia se transformó en una guerra de guerrillas. Estas guerrillas fueron dirigidas por tres ilustres caudillos: Guadalupe Victoria (cuyo verdadero nombre era Manuel Félix Fernández) en Puebla, Vicente Guerrero en Oaxaca y el español liberal Francisco Javier Mina en el centro. Los tres se ganaron la lealtad y el respeto de sus seguidores. El virrey, sin embargo, pensó que la situación estaba bajo control y declaró un indulto general a todo rebelde que dejara las armasTambién estuvieron presentes las guerras de “monte de la cruces”, “aculco” y “puente de calderon”El Acta de Independencia del Imperio Mexicano fue firmada el 27 de septiembre de 1821 por:Los miembros de la Suprema Junta Provisional Gubernativa, entre los cuales destacan: Antonio Joaquín Pérez Martínez, obispo de la Puebla de los Ángeles; Juan de O'Donojú, teniente general de los ejércitos españoles, Juan Horbegoso, coronel de los ejércitos nacionales; Pedro José Romero de Terreros, Conde de Jala y Regla, Marqués de San Cristóbal y de Villa Hermosa de Alfaro, gentil hombre de cámara con entrada y capitán de albarderos de la guardia del Virrey; Anastasio Bustamante, coronel del Ejército de Dragones de San Luis, etc.AutoresErick SalinasFrancisco ZelayaFuentes:http://www.galeon.com/home3/hmexico/independencia.htmlhttp://www.monografias.com/trabajos12/hmetapas/hmetapas.shtmlhttp://www.sanmiguelguide.com/historia-independencia.htm]]></content>
		</document>
		<document id="ca15ca092aeb36ed1277a40e65acae8" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/invasion-napoleonica-espana-1808.html">			<content><![CDATA[En 1805 tras la derrota de Trafalgar, Napoleón decidió bloquear todos los puertos de Europa para que el comercio no llegara a Inglaterra, pero Portugal no estuvo de acuerdo ya que eran aliados de los ingleses, Napoleón le pidió al rey Carlos IV de España permiso para atravesar esta y poder invadir Portugal.Estando Napoleón dentro de España decidió invadir y obligó a Carlos IV a dejar en su cargo a Fernando VII que era su hijo, pero luego de este hecho abdico a Fernando VIII para dejar a su hermano José Bonaparte como rey de España e Indias. Los españoles no estuvieron de acuerdo con esto y comenzó la guerra de la independencia en la cual participó José de San Martín.Con esto los españoles en 1808 formaron la Suprema Junta Central del Reino que comenzó a regir en lugar de Fernando VII. Estas noticias llegaron luego de dos meses de retraso a Río de la Plata, Napoleón disgustado hizo caer a Cádiz uno de los últimos que se oponían a la invasión napoleónica, como esta parecía definitiva los últimos cinco miembros del Consejo de Regencia, anteriormente llamado la Suprema Junta Central del reino decidieron gobernar ellos España y América.En este mismo año los ingleses derrotaron a los franceses en la batalla de Bailen y los obligaron a desalojar Madrid y Portugal, esto fue posible ya que Inglaterra fue aliado de España entre los años 1808 y 1811.Autoras:Camila Ibarra- Ángela López2º BFuentes:http://html.rincondelvago.com/espana-en-el-siglo-xviii_2.htmlhttp://www.colegioedison.edu.ar/plataforma/Portals/0/Antecedentes%20de%20la%20Revoluci%C3%B3n%20de%20Mayo.doc]]></content>
		</document>
		<document id="dd241933a3abb9d40671439df8a5a9e0" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/invasion-napoleonica-espana.html">			<content><![CDATA[La monarquía Española de Carlos VI había firmado la alianza con Francia en 1796. Napoleón tomaba en cuenta que España era una pieza importante para el dominio del mediterráneo.La destrucción de la flota Española y Francesa, hizo que napoleón perdiera su interés en mantener una relación estabilizada con España, porque sin barcos no podía hacer frente al poderío naval ingles. Napoleón pensó en la debilidad por la que estaba pasando España con los desacuerdos de Carlos VI y su hijo, el futuro Fernando VII. Pero Napoleón confundía la debilidad de la monarquía con la actitud del pueblo español que no estaba dispuesto a aceptar la presencia Francesa en su territorio.El uso de las rutas españolas por parte del ejército napoleónico era una buena oportunidad para convertir la intervención en ocupación. Cuando se produjo la expulsión de Carlos IV en Aranjuez y el nuevo monarca se disponía a entrar en Madrid, las tropas del general Murat, dejaron sus intenciones de ocupar el territorio español.Napoleón aprovecho la unión hecha por el motín de Aranjuez y llamó a Bayona a los dos reyes con la excusa de solucionar el conflicto que se había creado entre el padre y el hijo. En Bayona, Napoleón intervino con destreza e hizo que Fernando VII abandonara la corona a favor de su padre sin saber que este había ya dado sus derechos al propio emperador. Así, Napoleón sería dueño de los destinos de España y tendría la libertad de establecer un sistema que le permitiría mantener el control sobre el país. Se provoco un fuerte vacío en las colonias americanas, que crearon movimientos destinados a unir a determinadas autoridades o rechazar a las que no les gustaban.Napoleón obligó a su hermano José, rey de Nápoles, a que aceptara la corona española., y el 15 de Junio en Bayona reunió a una serie de notables, para que respaldaran su decisión.La constitución de Bayona establecía un nuevo sistema político en España, donde figuraba José I. Pero Napoleón no había tomado en cuenta al pueblo español. El 2 de Mayo en Madrid, el pueblo, que se sintió traicionado al darse cuenta de que sus intenciones eran las de ocupar por la fuerza la capital y toda la península, se levanto en armas contra las tropas francesas. Fue el comienzo de una larga guerra de resistencia que otorgaba a Napoleón las suficientes preocupaciones como para dedicar una buena parte a su atención y de sus fuerzas a la campaña de España.EL 4 de Enero volvió a Francia y dejo a Soult que terminara la campaña. En 1809 más de la mitad norte se encontraba bajo el control de las armas francesas y el ejército regular español había sido prácticamente destruido. Parecía que obstáculos para la ocupación de territorio español habían desaparecido y que el avance hacia el sur ya no tendría inconvenientes. La monarquía de José Bonaparte podría ya situarse definitivamente. Pero entonces hizo su aparición la “guerrilla”, donde los españoles enfrentaron a los guerreros napoleónicos.Al ejército español se le unieron campesinos, contrabandistas e incluso ladrones. El requisito indispensable era: la existencia de un cabecilla, alguno de ellos, Juan Martín El Empecinado, Espoz y Mina, el Cura Merino, y otros dirigentes de la guerrilla se convirtieron en auténticos héroes de la guerra de la independencia en España. Estas tropas acabaron rápidamente con el ejército Francés, Napoleón estaba preocupado por la presencia de tropas inglesas en la península.En 1812, Napoleón se vio obligado a sacar las tropas de España para formar La grande Armée, que inicio la campaña de Rusia, donde se beneficiaron los españoles, así siguieron 6 años en España lo que derrumbo la fortaleza del imperio Napoleónico, que fue derrotado.Autoras:Daiana ArancibiaGabriela MuñozLAS AUTORAS NO REGISTRAN LAS FUENTES]]></content>
		</document>
		<document id="8ef223ab36a0cac97376381900a57e14" url="http://creaciondeunanacion2b.blogspot.com/2009/08/la-revolucion-industrial-en-el-siglo.html">			<content><![CDATA[Con la riqueza de las colonias de Europa, una parte es invertida en la invención de la máquina a vapor que reemplazó la energía muscular proveniente del hombre y las fuerzas del agua y el viento, con lo cual el trabajo manual pasó a convertirse en mecánico.Por esto se realizó La primera revolución industrial provocando cambios ideológicos que da el liberalismo económico, cambios políticos donde la burguesía busca el poder político, cambios sociales donde se crean dos grupos sociales: burgueses y proletarios y finalmente cambios económicosLa economía se había basado exclusivamente en la agricultura y comercio, lo que hoy son productos industriales.El país donde comenzaron los cambios fue en Inglaterra, se daban una serie de condiciones que hicieron posible que se transformara en una nación industrial; lo que permitió integrar la inventiva y aplicar la producción y a los transportes.Capitalismo industrialEl maquinismo exigió una importante inversión de capitales. Hasta ese momento la burguesía los destinaba a los bancos y al comercio, notó el importante negocio que significaba producir a más bajo costo y en grandes cantidades. Frente a esta nueva realidad, los artesanos tenían una sola opción que era trabajar para esas fábricas y cerrar sus talleres. A este sistema se lo llamó capitalismo industrial, porque la industria será el nuevo centro de producción del capital al que estarán asociados la banca financiando la producción y las ventas y el comercio.En este periodo se crean diversos cambios como políticos ya que loa burguesía busca el poder político; cambios ideológicos ya que buscan el liberalismo económico; cambios sociales ya que el exceso de obreros en las ciudades dio origen a una nueva clase social proletariadoAutoras:Camila CarvajalYustín RivasFuentes:http://www.liceoclaudioarrau.cl/archivos/revolucion_industrial.dochttp://www.portalplanetasedna.com.ar/revolucion_industrial.htmhttp://www.portalplanetasedna.com.ar/revolucion_industrial.htmhttp://ungranpaso.blogspot.com/2005/12/el-proletariado.html]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>