<author id="4bafafe8bd3b40387550467791749cbe" url="iphonedechile.blogspot.com" feed="http://iphonedechile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d674d82288b7cb06514d248b412668ce" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2012/09/resumen-del-iphone-5.html">			<content><![CDATA[ESTIMADOS.Ya han pasado unos días desde el lanzamiento del nuevo iPhone 5 y yo para ser muy cierto con ustedes he estado muy ocupado con mi trabajo y no había tenido tiempo para escribirles sobre mis comentarios de este gran suceso tecnológico.Les contaré para los que no saben y para quienes quieran leer un poco más al respecto.En su lanzamiento del iPhone 5, Tim Cook empezó con algunas cifras. Supimos, que se han vendido más de 7 millones de copias de Mountain Lion. El share del mercado de tablets con el iPad ha crecido, de 62% el año pasado, a 68% este año (que significan como el 91% de tráfico de tablets). Se han vendido en total, 84 millones de iPads a la fecha. En cuanto a apps, el iPad ya cuena con 250.000 con un promedio de más de 100 apps descargadas por cliente.iPhone 5: disponible en Diciembre en todo el mundo, Setiembre 21 para USA. iOS 6: Ya disponible Nuevo Nano: Disponible a partir de $149 por 16 GBsNuevo iPod Touch: disponible a partir de $299 por 32 GBsEarPods: Nuevos audífonos, vendidos como accesorio extra, e incluídos con el nuevo nano, touch y iphoneiPhone 5El iPhone 5 que se ve idéntico a las imágenes ya filtradas. Es un teléfono de menor peso (112 gramos) y más delgado (7.6mm) que el anterior.La pantalla, como esperábamos, tiene 1136 × 640 de resolución y 4 pulgadas. Es el mismo grosor, pero más alto, una pantalla 16:9. Las apps tendrán que ser actualizadas para soportar esta nueva resolución, pero mientras no lo hagan, aparecerán centradas en la pantalla. La pantalla, según Apple, ofrece no sólo una mejor experiencia de videos, sino también ha sufrido algunos cambios. Los sensores están integrados al display, logrando quitar la capa capacitiva (mejorando la calidad de imagen) y supuestamente consiguiendo mejor respuesta táctil.El iPhone 5 trae soporte para HSPA+, DC-HSDPA y LTE, haciéndolo el primer iPhone 4G. Acá me detendré un poco, porque en Chile, al menos por hoy no nos sirve ningún iPhone que traigamos o de Europa o Estados Unidos, al respecto la subtel ha dicho, abro Comillas. " La Subsecretaría de Telecomunicaciones envió un oficio a las compañías de telefonía móvil y a las empresas del retail para que al momento de comercializar el nuevo smartphone de Apple, iPhone 5, informen sobre la situación de una sus funciones más esperadas: la conexión 4G a través de LTE.Subtel solicita a las empresas que, cuando el nuevo teléfono llegue a Chile a fines de este año, se informe que la conectividad vía LTE no estará disponible porque las redes no estarán listas para su uso comercial (una situación que se repite en América Latina y varios países europeos). Pero el problema va más allá. Según informa la Subsecretaría, los 3 modelos disponibles del iPhone 5 alrededor del mundo (dos para Estados Unidos y uno para Europa) tienen soporte para LTE en las bandas de frecuencia AWS y 2.1 GHz, 700 MHz, DCS 1800, 850 MHz y PCS 1900. En Chile algunas de esas bandas, como 850 MHz y PCS 1900 son usadas por las operadoras locales para entregar conexión 2G y 3G (por lo que no habrá problemas para este tipo de conectividad cuando el nuevo iPhone llegue a Chile).El problema es que la licitación chilena hecha durante este año fue para la banda de 2.6 GHz, que, como se puede ver arriba, no está en la lista de especificaciones compatibles con el teléfono estrella de Apple. Si bien es cierto que durante el próximo año se espera la licitación de la banda 700 MHz (compatible con el iPhone), en ese caso habría un problema de "canalización": la banda 700 MHz admitida por el iPhone es usada en Estados Unidos y Canadá, mientras que acá usaremos la canalización de Asia Pacífico.La solución por ahora será esperar que Apple desarrolle un modelo compatible con las bandas chilenas (que además serán ocupadas en Latinoamérica, volviéndolas un estándar mucho más común) y no creer que porque el iPhone 5 "tiene 4G" podremos ocuparlo en Chile desde el momento de su arribo"Dicho esto quedan advertidos de no comprar ningún iPhone 5 porque todavía no están normados para ser usados en nuestro país Chile.Tenemos también un nuevo CPU o procesador, el A6, el doble de rápido y con mejor capacidad gráfica. También se ha mejorado la duración de la batería comparado al iPhone 4S, con aproximadamente 225 horas de standby. La cámara es nueva, ofreciendo un sensor de 8 megapixeles (misma cantidad que el 4S), pero es 25% más pequeña, y utilizando un cristal zafiro; la cámara es 40% más rápida y ofrece un mejor rendimiento con poca luz. Ahora tenemos un modo “Panorama” integrado a la app de cámara que, como adivinaron, nos permite tomar fotos panorámicas (similar a 360 Panorama). Las imágenes panorámicas de la demostración se ven bastante bien. Además, ahora es posible tomar fotos mientras se graba video.El conector, como se rumereaba, ha sido cambiado por uno nuevo llamado “Lightning”, junto con un adaptador para accesorios anteriores, que según Apple, tiene un diseño de “8 señales”, es 80% más pequeño, con mejor durabilidad.Luego apareció Scott Forstall a hablar de iOS 6, Pero básicamente, vimos navegación, mapas en 3D. Safari ahora cuenta con un modo “full screen”, para aprovechar más el espacio en pantalla mientras navegamos. tenemos iCloud tabs que es similar a lo que ofrece Chrome: sincronización de pestañas entre dispositivos. En cuanto a los precios, estos se mantienen idénticos. Ahora el iPhone 3GS desaparece del lineup, siendo ahora el iPhone 4 el que se ofrece de manera gratuita en Estados Unidos, con contrato de dos años.iOS 6 está disponible YA. El iPhone 5 estará disponible el 21 de Setiembre en USA, UK, Francia, Alemania, etcétera. Y el resto del mundo en Diciembre. iTunescomo vimos en iOS 6, el App Store está recibiendo significativos cambios. Pero además, iTunes estará recibiendo un cambio de aspecto sustancial en el escritorio. La intefaz se ve más limpia, los álbums ahora se despliegan en la misma página (similar a Folders en iOS), tenemos un nuevo Mini Player, e iCloud es un residente permanente. Podemos empezar una película de nuestra biblioteca en el iPad, por ejemplo, y continuarla, sin problemas, en nuestra Mac o Apple TV. El nuevo iTunes para escritorio estará disponible a fines de octubre.Nuevos Audífonos (EarPods)Apple por fin está reemplazando sus audífonos por unos nuevos llamadaos “Earpods”, que, nos aseguran, mejoran significativamente la calidad de audio. Incluso mostraron un video de éstos. Los EarPods vendrán como accesorio extra desde hoy, pero vendrán con el nuevo nano, iPod Touch y iPhone 5.En resumen eso sería, creo que es bastante bueno lo que se nos aproxima en materia tecnológica, les dejo un link de un review del iphone espero les ayude a dimensionar el salto que apple está dando a la industria tecnológica.Espero les sirva para estar al día en nuestros smartphones, como siempre cualquier duda las contestaré en este mismo blog.Saludos a todos desde Santiago de Chile, FELIZ  18  A TODOS...!!! ]]></content>
		</document>
		<document id="738d1b4bc8516458fdce76b09c3680f1" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2012/10/apple-llega-chile.html">			<content><![CDATA[Estimados, les traigo una buena noticia a todos quienes hemos nacido en este rincón del planeta. Chile Manejará la presencia de Apple en Perú, Argentina, Uruguay y  ParaguayAsí es Apple, la compañía más grande del mundo, con un valor bursátil que supera los US$600 mil millones, abrirá una filial en Chile durante este mes de octubre, así lo confirmaron conocedores del proceso que está llevando a cabo la empresa de Cupertino.Desde sus oficinas en Santiago, la firma manejará también sus negocios en Perú, Argentina, Uruguay y Paraguay. Estos tres últimos países formarán parte de una sola operación, explicaron las fuentes.La razón para elegir a Chile responde a que el país lidera la penetración de smartphones y tiene el mayor desarrollo tecnológico en la región, la SERIEDAD EN SUS NEGOCIOS Y LOS TRATADOS INTERNACIONALES (cosa que no todos los países de la región se pueden jactar), y Apple confía en que aún hay espacio para crecer.Según explicaron, la firma realizó todos los procesos administrativos durante septiembre y ahora está lista para armar su estructura en el país. Se comenta que la gerencia general estará a cargo del actual Consumer offers manager de iPhone para Latinoamérica, Eduardo Cozzari, pero aún no está confirmado.El foco en Chile será el área comercial y de márketing, y potenciarán los canales de venta existentes, tanto en las grandes cadenas del retail como en las empresas de telecomunicaciones. Mientras que las tiendas especializadas Mac Online y Reifschneider tendrán un objetivo más técnico.Primera filial en la regiónLa operación será la primera filial que abre Apple en Latinoamérica. Pese a que la firma ya tiene oficinas en México y Brasil, ambos mercados los maneja desde Estados Unidos, debido a la importancia que tienen para la compañía.La expectativa sobre la apertura de una filial de Apple en la región no es reciente. Hace un par de meses, la Presidenta de Argentina, Cristina Fernández, afirmó a empresarios estadounidenses que Apple se instalaría en su país, pero a los argentinos nunca les he creído mucho y al final el país elegido fue nuestro Hermoso Chile.De hecho, en agosto, la empresa publicó 15 ofertas laborales para Santiago, que van desde un mánager de ventas para iPhone hasta un analista financiero y un mánager de ventas que se haga cargo de las unidades de negocio de computadores y iPads.Otro de los motivos por los que eligieron Chile, sostuvieron cercanos al proceso, responde a la necesidad de enfrentar la creciente presencia que tiene Samsung en el país. Ambas firmas mantienen batallas legales a nivel internacional. De hecho, hace un par de semanas, Apple ganó una demanda por US$ 1.000 millones en contra de la surcoreana.Pese a la fuerte penetración que tienen los teléfonos inteligentes en Chile, se estima que los iPhone no llegan al 10% del total de equipos que hay en el mercado.Espero que esta noticia tomada de Economía y Negocios de el Diario el Mercurio, les ilustre la gran oportunidad para nuestro país.  BIENVENIDO APPLE ... !!!]]></content>
		</document>
		<document id="b075a7f4a73fa93410025b8ca74ac472" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2012/12/comparacion-de-iphones-desde-su-inicio.html">			<content><![CDATA[Estimados, ahora que tengo mi propio iPhone 5, quiero compartir con ustedes una nota que encontré en el Diario La Tercera de Santiago de Chile, es sobre la comparación de los iPhones desde que salió el 2G hasta hoy el último el iPhone 5 con conectividad a 4G.DURACIÓN DE SU BATERIA  DIMENSIONES DEL CHIPCONECTIVIDADPANTALLA  PESOPROCESADOR UTILIZADO CÁMARAEspero les guste esta comparación creada por la gente de La Tercera de Santiago de ChileSaludos]]></content>
		</document>
		<document id="2c196fdb9040370ba943eba82b02414c" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2012/12/itunes-11-y-algo-mas.html">			<content><![CDATA[Estimados, los que me siguen sabrán que hace un montón de tiempo no escribo algo sobre iPhone y básicamente es porque no hay mucho que hablar, pero hace poco ha salido una nueva versión de iTunes la 11 , y más vale tarde que nunca. La gente de Cupertino debería haber lanzado la versión 11 de iTunes el mes de Octubre y finalmente hemos tenido que esperar hasta los últimos días de noviembre para poder disfrutar de la nueva versión del programa. Tal y como la compañía nos adelantaba en septiembre, efectivamente tenemos ante nosotros una herramienta que ofrece una navegación mucho más rápida.Es cierto que a iTunes ya le iba haciendo falta una renovación. Ahora nos encontramos con un diseño simple, cualidad de la que se llega a abusar en casi todos los apartados. Pero el equipo de desarrolladores ha sabido agilizar la carga del programa y de la navegación general por iTunes Store, que hasta ahora era lenta y pesada.La misma sorpresa positiva nos hemos llevado al navegar, con gran rapidez, por nuestros iPhones y iPads conectados a través de WIFI. Además, las sincronizaciones son mucho más rápidas ahora.Otro paso hacia el futuro es la integración de la cámara de los computadores para poder canjear las tarejetas de regalo, aunque el punto negativo es que no se pueda recurrir a esta herramienta todavía fuera de los Estados Unidos.Muy bueno el nuevo mini reproductor, la integración con iCloud, los nuevos menús, la navegación entre nuestros álbumes y que iTunes Store mantenga el estilo que nos encontramos en nuestros dispositivos iOS.iTunes 11 sería perfecto si integrara un servicio de suscripción de música en streaming, algo como Spotify. Esperemos que esto llegue finalmente durante el primer trimestre de 2013.Entre las mejoras de iTunes 11 podemos destacar:Una aplicación completamente rediseñadaModificación en el diseño de las tiendas de iTunesReproducción de las compras realizadas dessde iCloudNueva funcionalidad “A continuación”Nuevo minirreproductorSistema de búsqueda mejoradoSincronización de la reproducción a través de iCloud.Para quienes deseen saber más, acá les dejo el link de la Página OficialPor otro lado me he enterado que el nuevo iPhone 5 estará disponible en Chile a contar del 13 de diciembre, pero para que no les vendan cuentos, es bueno leer este post que escribí hace un tiempo sobre las redes 4G y el iPhone 5, espero les sirva. les dejo el LINKSaludos a todos desde Santiago de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="1ae28e8a83e8aabcd1e434e4fe6fdaee" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2013/01/conectaiphone-nueva-tienda-virtual.html">			<content><![CDATA[Estimados:Hoy les quiero contar sobre este nuevo sitio virtual que hemos creado, se llama http://www.conectaiphone.com  y está dedicado a la venta de productos para tus iphone, ipad o ipod y tambien mac, pero la diferencia a otros sitios similares es que los precios son más baratos, te invitamos a que nos visites en nuestra tienda virtual.Saludos desde Santiago de ChileDaniel]]></content>
		</document>
		<document id="782dc1a40266da4c0c508867567bb733" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2013/01/jailbreak-untethered-para-ios-6-la-vista.html">			<content><![CDATA[Estimados hace un rato que no escribía sobre Jailbreak y lo cierto es que no han habido noticias realmente importantes sobre el tema, existe Jailbreak, pero todos amarrados al reinicio cada vez que queramos realizarlo. Sin embargo ahora tenemos la noticia de que  el primer jailbreak untethered para el iOS 6, será lanzado este domingo 03 de Febrero, el grupo encargado de este jailbreak, el Evad3rs DevTeam, ha habilitado una web para este jailbreak.El software para realizar esta maravilla llevará por nombre Evasi0n, quien desee ver la página diseñada para este software, la puede ver en el siguiente enlace http://evasi0n.com En esta página podemos apreciar que funcionará para todos los dispositivos: iPhones, iPads y iPods Touch existentes.Será compatible con los iOS 6.0, 6.0.1, 6.0.2 y 6.1.Habrá software para Windows, Mac y para Linux, así que todos los sistemas están cubiertos y todos podremos hacer el jailbreak untethered es decir no tendrás que conectar tu gadget a tu computador cada vez que se reinicie. Tu sistema operativo deberán ser para Windows como mínimo XP y para Mac al menos 10.5.En la web de Evasi0n pueden ver el avance de su trabajo, en estos días están preparando el programa que instalarás en tu computador para hacer el jailbreak y el próximo paso es que los beta testers prueben que todo funcione bien. Después de esto arreglarán los fallos y se podrá lanzar al público este Domingo.Saludos a Todos desde Santiago de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="d9fbe875fbb50003e47489f975df092d" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2013/02/tutorial-paso-paso-para-realizar-el.html">			<content><![CDATA[EstimadosLuego de unas Vacaciones en las Playas de Chile, escribo este post sobre cómo realizar el Jailbreak Untethered (es decir no dependerás de ningún reinicio) a tus dispositivos Apple con la herramienta recién aparecida llamada evasi0n.Para esto necesitas:Descargar Evasi0n desde su página oficial :Evasi0n Allí están las versiones paraMacWindowsLinuxLos Firmwares o versiones compatibles son:iOS 6.0iOS 6.0.1iOS 6.0.2iOS 6.1Dispositivos compatibles:iPhone 3GsiPhone 4iPhone 4siPhone 5iPod Touch 4ª generacióniPod Touch 5ª generacióniPad 2iPad 3iPad 4iPad MiniTutorial Paso a Paso:Actualiza tu dispositivo a iOS 6.1 desde iTunes si todavía no lo tienes.Ejecuta Evasi0n(En Windows ejecutar como administrador. En Mac OSX Mountain Lion pulsar Ctrl+click para abrir)Conecta tu iPhonePulsa el icono JailbreakCuando te aparezca  en tu computador el mensaje “To continue, please unlock”Quita el código de bloqueo de tu iPhone y pulsa sobre el icono “Jailbreak”  que está en el Springboard o pantalla de tu iPhone, sin desconectarlo del computador.Tu iPhone se reiniciará  varias veces (no lo desconectes) y el programa te dirá que el trabajo ha concluido.Ahora al desbloquear el Springboard o pantalla te encontrarás con Cydia ya  instalado.Espero les sirvaSaludos a todos desde Santiago de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="bda7fc786bb15c87a0698fbbea5091fb" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2013/03/video-del-prototipo-de-iphone-6.html">			<content><![CDATA[La web rusa AppleInsider reunió los principales rumores sobre la forma del NUEVO iPhone 6  que aparecerá a mediado de este año 2013 y recreó digitalmente lo que sería su forma. El smartphone luciría una pantalla más grande que la del iPhone 5 y eliminaría el botón central del aparato. Según las especulaciones se sumarían también parlantes estéreo, un procesador de 4 núcleos a 1.6 GHz, 2 GB de memoria RAM, una batería extradurable y una cámara de 13 megapíxeles, todo en un cuerpo de no más de 7.2 mm de grosor.Qué opinan ustedes?Saludos desde Santiago de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="7fb8b1ee1efd960b29ec951dd695ffa5" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2013/04/nuevo-concepto-de-lo-que-traera-el-ios-7.html">			<content><![CDATA[Sale a la luz un muy nuevo concepto  de lo que puede ser el  iOS 7 de Apple que añade un rediseñado Centro de Notificaciones y Lockscreen personalizable  por completo por el usuario del dispositivo.El video ha sido creado por el brasileño Rafael Justino.Este nuevo concepto sobre el próximo software para dispositivos inteligentes de la compañía de Cupertino ademas de las mejoras ya señaladas cuenta con novedades en las aplicaciones  brújula, notas de voz, tiempo, reloj, calculadora y la de contactos. Lo más curioso de la nueva pantalla de bloqueo además de poder tener a mano la configuración de las conexiones haciendo doble click en la hora añade la configuración del color en función al dispositivo que tengamos tanto blanco como negro.Este nuevo iOS está basado en los rumores que circulan sobre las novedades que podría añadir principalmente en mejorar la interfaz de ciertas aplicaciones que deberían ser ya rediseñadas por Jonathan Ive y quedará por ver si estas suposiciones serán ciertas ó no. Para ello lo único que realmente podemos saber es que iOS 7 se mostrará en la próxima WWDC 2013 que hoy mismo ha sido anunciada para el mes de junio.Ojalá algo de esto sea cierto, no les parece?Saludos desde Santiago de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="c64a0d2b20eab0a17c05635a66292876" url="http://iphonedechile.blogspot.com/2013/04/steve-wozniak-asegura-que-apple-nos.html">			<content><![CDATA[Steve Wozniak, cofundador de Apple, ha realizado declaraciones en las que asegura que Apple está desarrollando productos que “nos sorprenderán e impactarán a todos.”Woz también ha querido minimizar la bajada de las acciones de Apple en bolsa  asegurando que no es la primera vez que sucede algo similar en Apple y que aún así, lo que cuenta son los frutos que reporta la empresa y en Apple, son enormes.“El modelo de negocio de Apple tiene a ser sus nuevos productos, incluso productos que no existían antes sacando lo mejor de si mismos en lugar de repetir lo mismo (…) Así que imagino que Apple está bien preparada y se encuentra trabajando en cosas nuevas que van a sorprendernos e impactarnos a todos”A pesar de que Steve Wozniak es cofundador de la compañía de la manzana y está totalmente desvinculado de ella. Con esto quiero decir que no conoce los planes de futuro de Apple y tampoco hace uso de sus influyentes contactos para tratar de averiguar qué es lo que se tienen entre manos los de Cupertino.Si hacemos caso de los rumores que hay ahora mismo en el aire, Apple podría lanzar un iPhone de bajo precio, un reloj capaz de comunicarse con los dispositivos iOS (iWatch) o incluso una televisión. El resto de novedades ya las sabemos y pasan por una renovación de software y hardware en productos que ya están a la venta.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>