<author id="4cab46a5ec9e38361150b216514c9627" url="elmoderador.wordpress.com" feed="elmoderador.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="6cae20ea5605ffb590843558ecc16518" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/09/10/francia-anuncio-ahora-un-millonario-ajuste-social/">			<content><![CDATA[Fecha:10/09/2012 Paris - El presidente francés, el socialista François Hollande, admitió ayer que la crisis alcanza de lleno a su país, que no crecerá en 2013 más que un 0,8 % y que eso lo obligará a aplicar recortes masivos de]]></content>
		</document>
		<document id="fb455268e03646b48c1e9fc8ae849ce0" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/10/11/las-sanciones-contra-iran-solo-aproximan-la-guerra-de-agresion/">			<content><![CDATA[Fecha:10/10/12 Autor:Serguei Duzd Según fuentes de la prensa norteamericana, Washington y Tel Aviv habrían acercado sustancialmente las posturas en cuanto a una operación militar contra Irán. Se estaría examinando en serio la posibilidad de un ataque “quirúrgico” contra instalaciones nucleares]]></content>
		</document>
		<document id="43a5df9012186d72bec07abb3717d673" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/10/11/maniobras-ruso-estadounidenses-por-la-central-de-temelin/">			<content><![CDATA[Fecha:11 de Octubre 2012 Autor:Robert Brestan Europa cuenta con escasos proyectos de construcción de nuevos reactores nucleares. El de Temelin, además, resulta mucho más interesante por otros motivos. Rusos y estadounidenses se embarcan en una competición que moviliza a dirigentes]]></content>
		</document>
		<document id="faa23ceec0fe00c603eea7fe2692e144" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/10/11/microeconomia-macroeconomia-mesoeconomia-y-metaeconomia/">			<content><![CDATA[Fecha:09/10/12 Autores:Andrew Sheng,Xiao Geng Hong Kong – En vista de la crisis que pesa sobre le economía y los mercados financieros mundiales, no es de extrañar que se esté haciendo un reexamen profundo de los principios de la economía moderna]]></content>
		</document>
		<document id="fad469885211e229dcb2b3e73f339fb" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/10/12/a-quien-se-abrira-la-puerta-del-euroclub/">			<content><![CDATA[Fecha:11.10.2012 Autor:Oleg Severguín “A pesar de la crisis que ha influido gravemente en la economía de muchos países europeos, la UE está orientada como antes a recibir nuevos miembros”. Tal declaración fue hecha en conferencia de prensa en Bruselas por]]></content>
		</document>
		<document id="9889a779d6febc74beafcfcdcea7931b" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/10/12/el-fin-del-poder/">			<content><![CDATA[Fecha:Septiembre 2012 Autor:Moises Naím ¿Qué tienen en común el calentamiento global, la crisis de la Eurozona y las masacres en Siria? Que nadie tiene el poder de detenerlas. Cada una de estas situaciones ha venido deteriorándose ante los ojos del]]></content>
		</document>
		<document id="909aee1384bd0a22df7897c11d5cb068" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/10/29/alta-abstencion-y-resultado-adverso-para-oficialismo/">			<content><![CDATA[Las victorias opositoras en comunas emblemáticas significan un duro revés para la coalición gobernante y sus expectativas de mantenerse en La Moneda. La primera elección realizada bajo el sistema de la inscripción automática y el voto voluntario ha quedado marcada]]></content>
		</document>
		<document id="e7a4ccdb679c2af0dbab5bd46644ab91" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/10/31/periodismo-que-cambia-el-mundo/">			<content><![CDATA[Autor:Moíses Naím Fecha:27/10/12 Un artículo del ‘The New York Times’ sobre China revela que la impunidad no está ya garantizada David Barboza dirige la oficina del The New York Times en Shanghai. Acaba de publicar un artículo de enorme importancia;]]></content>
		</document>
		<document id="53b267116c5ffc50d9d53e808c9e3810" url="http://elmoderador.wordpress.com/2012/12/04/la-guerra-economica-que-desgasta-a-europa/">			<content><![CDATA[Autor: Mohamed A. El-Erian Fecha:03/12/!2 Newport Beach – Yo tenía nueve años de edad cuando Egipto entró en lo que se conoció como su “guerra de desgaste” con Israel. Durante aquel período “sin guerra ni paz”, las tensiones subyacentes se]]></content>
		</document>
		<document id="a192757ebb42d37e813938dac1d47408" url="http://elmoderador.wordpress.com/2013/04/02/el-mundo-desde-octubre/">			<content><![CDATA[Fecha:01.04.13 Autor:Nouriel Roubini Articulo: La economía mundial al vuelo Estambul – En las últimas cuatro semanas, viajé a Sofía, Kuala Lumpur, Dubái, Londres, Milán, Fráncfort, Berlín, París, Pekín, Tokio, Estambul y por todo Estados Unidos. Así, nunca me sentí demasiado]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>