<author id="4f817096a33c1d90143a52e0f722cdb2" url="poderygloria.net" feed="http://www.poderygloria.net/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b6c36cd204fdc07a72510463b3238090" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/actualidad/adulteran-biblia-con-imagenes-y-le-llaman-arte/">			<content><![CDATA[“Sagrada Biblia”, es el último proyecto de los artistas Adam Broomberg y Oliver Chanarin, quienes “adaptaron” el texto sagrado a los “nuevos sistemas de gobierno”, pero con imágenes de genocidios, violencia, comedia y pornografía. La Biblia es una reproducción textual del Antiguo Testamento, con tapas negras y título dorado, en la que han insertado imágenes [...]]]></content>
		</document>
		<document id="35aee663858a0a0069fb2092deb6a1a4" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/actualidad/mujer-cristiana-es-encarcelada-y-torturada-en-somalia/">			<content><![CDATA[Una mujer cristiana que realizaba trabajos clandestinamente para la iglesia desde hace más de 10 años, ha sido arrestada el 27 de mayo de 2013, golpeada, interrogada y torturada por las autoridades somalíes, estas aseguran que la tendrán encarcelada por tres meses. Su actual paradero es desconocido y las autoridades no informan donde la tienen [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d1e574b34903edc0c1776d3b3c5cbea1" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/musica/imitan-a-jesus-adrian-romero-en-concurso-de-canto-en-television-secular/">			<content><![CDATA[Lima, PERÚ.- Un músico cristiano ha imitado a Jesús Adrián Romero en un programa de canto denominado “Yo Soy” que se trasmite por un canal de televisión secular del país andino. Los comentarios sobre la participación de este hermano imitando a Jesús Adrián Romero en un programa secular han sido diversas, la mayoría cree que [...]]]></content>
		</document>
		<document id="f676685cea700f058e3995a754619f15" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/noticias/chile-condena-a-sacerdote-por-espiar-en-bano-de-mujeres/">			<content><![CDATA[La justicia chilena condenó a arresto domiciliario a un sacerdote colombiano por espiar a mujeres con una cámara que ocultó en el baño de una parroquia en el sur de Chile. Según medios locales, un tribunal de la ciudad de Punta Arenas, al sur de Santiago, sentenció a una pena de 541 días de prisión [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b79a28d82e3833dc270bb06c7f99a102" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/noticias/evangelista-yiye-avila-fallece-a-los-88-anos/">			<content><![CDATA[José Joaquín Ávila Portalatín, conocido como Yiye Ávila falleció el día de hoy, así lo ha confirmado la Junta Administrativa y su presidente el Hno. Tommy Figueroa quien publicó desde el Facebook oficial de Ávila: “Nuestro Hno. Evang. Yiye Avila está hoy caminando por las calles de oro. El siervo ha partido a morar con [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ddfe39f1894e718de7ecf2be3ed80f0c" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/noticias/iglesia-pide-a-estado-colombiano-desconocer-matrimonio-gay/">			<content><![CDATA[La Conferencia Episcopal en Colombia solicitó a los jueces, juezas, notarios y notarias del Estado no unir a las parejas del mismo sexo no sólo porque contradice la voluntad del Creador, sino también en el caso colombiano, la carta magna que sigue indicando que la familia la constituyen un hombre y una mujer. Así lo [...]]]></content>
		</document>
		<document id="434f3a953a510aeb2db8f4f6a3b676b1" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/noticias/luteranos-consideran-uniones-homosexuales-equivalentes-al-matrimonio/">			<content><![CDATA[El Consejo de la iglesia evangélica -luterana- de Alemania (EKD), principal confesión del país junto con el catolicismo, ha emitido unas indicaciones orientativas en las que califican como «equivalentes en sentido teológico» a las relaciones de pareja entre personas del mismo o de distinto sexo. La decisión supone un hito importante en medio del debate [...]]]></content>
		</document>
		<document id="4c52a949c4535e84c440dedd5952e5ce" url="http://www.poderygloria.net/2013/06/noticias/pastor-pide-dinero-para-reparar-su-helicoptero-y-dice-que-a-cambio-dios-les-dara-un-automovil/">			<content><![CDATA[Un pastor de Texas ha pedido dinero a sus seguidores para arreglar su helicóptero, alegando que Dios les daría un auto nuevo en “52 días o 52 semanas”. Ira V. Hilliard, pastor de la Iglesia Nueva Luz, ha pido a sus feligreses hacer un aporte de al menos 52 dólares, para que Dios le bendiga [...]]]></content>
		</document>
		<document id="7b98d48c6cad5b86a32ca1913f678ede" url="http://www.poderygloria.net/2013/07/noticias/centenares-dieron-ultimo-adios-a-yiye-avila/">			<content><![CDATA[Camuy- Más de un centenar de personas  empezaron a llegar desde temprano a la Iglesia de Dios Pentecostal de Camuy, donde poco después del mediodía arribó el féretro con los restos del evangelista Yiye Ávila. Mientras algunos tomaban fotos junto al féretro, una feligresa lloraba desconsolada porque  el ataúd permanecerá cerrado a petición de la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a11016e895413dc243f088feadb10909" url="http://www.poderygloria.net/2013/07/tecnologia/millones-de-jovenes-europeos-sufren-acoso-cibernetico/">			<content><![CDATA[Las cifras del acoso, ya sea presencial o a través de las nuevas tecnologías, lo que se conoce como «ciberbullying» y es más habitual en nuestros tiempos, se han disparado. Aunque no fueran tan elevadas solo el hecho de que haya menores que lo sufren es suficiente motivo para intentar erradicar esta lacra. Y sobre [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>