<author id="5000c35dc7f9ddf01c6f5d0a379efc57" url="chilenaenaustralia.blogspot.com" feed="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="20">
		<document id="4d16d065a7f15001241b58b06ecd7d7a" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2006/09/hola-gente-aqui-van-unas-fotos-que-me.html">			<content><![CDATA[Hola gente aqui van unas fotos que me tomo Matt whit Ozzy en la Playa...Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="5bf9cc95e231b4a44087413b032d0149" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2006/09/viva-chile-mierda-un-saludos-todos-los.html">			<content><![CDATA[VIVA CHILE MIERDA!!Un saludos a todos los chilenos en el extrangero y por sobre todos los que aun estan en Chile y que tienen ganas de viajar por el mundo, les cuento que la celebracion aqui en Australia es impresionante, nunca habia visto una fonda tan grande y bien organizada, lindo evento...De todo se podia encontrar aqui:PiscoEmpanadasAnticuchosVinos varios (casillero del diablo, 120 de santa rita)Pan AmasadoDulces varios (Chilenitos, empolvados, pasteles de hoja)Mani confitadoChurrosEtc...Felicitaciones a los organizadores,Preciosa fiesta, espero pronto descargar las fotos y publicarlas,Besos,Monica.-Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="be5e1022a8776aeb0b44846a9d39dc30" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2006/10/en-echuca-un-pueblito-cercano.html">			<content><![CDATA[En Echuca, un pueblito cercano a MooroopnaIntercambio en una granja AustralianaDiario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="4df99b50faa3f58b1a7b9c7c0ff62609" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2006/10/go-melbourne-victory-soccer-rulz.html">			<content><![CDATA[Go Melbourne Victory,Soccer Rulz!! Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="18c52c22b36145394e3c04c4c6b213b7" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2006/10/in-city.html">			<content><![CDATA[In the city....A perfect day...El sabado pasado tuve un dia perfecto, sali de paseo con Tom y nos fuimos a visitar el Queen Victoria Market, totalmente recomendado... luego a ver si alcanzabamos una pelicula pero nada, terminamos tomando unas cervezas cerca del casino, octoberfest, hahaha, en fin, luego de eso nos juntamos con Sim y vimos el partido entre los kiwis y los kangoroos, un dia redondo...Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="f0a62f9cd1bf9e9584604d9b628e897b" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2006/10/new-pictures-matt-kemp-tulip-festival.html">			<content><![CDATA[New Pictures!!!Matt Kemp, Tulip FestivalDiario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="85d5207919b0678d6ca9d8f1b40f15f" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2006/12/las-vueltas-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[Las vueltas de la vida...A pesar del tiempo... todo lo que queria estaba en casa....Un besos a mis amigos de la U, un beso a Bunny, a Sam, a Deepika, a Shippra, a Nas, a Eldgar y por supuesto a mi incomparable chico holandes Tom, gracias amigos... los quiero mucho...Monica.-Diciembre 2006 Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="f375b23ad8c7f68526d74aaa639d9a9c" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2007/10/canada-yeap.html">			<content><![CDATA[CANADA!Yeap!. Gareth es Canadiense asi que ...despues de partir yo de Australia a Chile, el volvio a Canada, nuestro plan... vivir juntos en CANADA!Cinco dias despues de que Gareth viajo a Canada tras su paso por Chile yo parti tambien en direccion a Vancouver...Nuestros dias juntos han sido increibles y para hacer el cuento mas corto... este lunes mi papa llega a Canada ya que nosotros nos vamos a casamos el 21 de octubre... justo en 10 dias mas....Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="cbde6c296dde8e59a59b9803fa31cf38" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2007/10/chile-gareth-fue-por-mi-chile-no.html">			<content><![CDATA[CHILE!Gareth fue por mi a Chile, no recuerdo el dia exacto de su visita pero fue increible!!!!!!!, estuvimos juntos por tres semanas, increibles!, mis papas lo amaron, jeje, sip aunque no lo crean mis papas simplemente encontraron en Gareth una persona increible, totalmente enamorada de mi...Que paso despues?... el 13 de julio, para mi cumpleanos Gareth me pidio matrimonio... SIP... ME CASO!!!!!Aqui algunas fotos de nuestros dias en Chile...Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="253dde09673bd86d911db754623c8399" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2007/10/new-me-in-love.html">			<content><![CDATA[THE NEW ME! in love...Y para todos los viajantes... sip.. se puede!!!!!!Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="9337795fd202144d4395ecd2482ff886" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2007/10/nuestros-dias-en-australia-el-amor-fue.html">			<content><![CDATA[Nuestros dias en Australia El amor fue fulminante, desde un dia para otro Gareth se convirtio en la persona que siempre habia esperado, tierno, sencillo, talentoso, simpatico, divertido, gracioso, romantico, caballero, inteligente... todo... cada dia sorprendiendome con algo nuevo... despues del primer mes sabiamos que estabamos hechos el uno para el otro y sin dudarlo empezamos a planear nuestra vida a futuro... Aqui algunas fotos de nuestra vida juntos...Que paso... celebramos su cumpleanos con amigos en enero, lo pasamos increibles, como dije no nos separamos mas, siempre juntos, me fui a vivir con un amigo de Gareth cerca de su casa, super!, mucha musica, alegria y energia entre ambos hasta que tuve que partir a Chile el 7 de mayo... En Chile todo fue increible con familia y todo, esperando por supuesto por mi amor... SIP... Gareth fue por mi a Chile!...Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="fb43e7e9a4eb8341de4b4d69def3498c" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2007/10/que-paso-despues-de-diciembre-2006.html">			<content><![CDATA[Que paso despues de diciembre 2006...2 de enero de 2007... GARETH!Sip.. aunque no lo cream el 2 de enero despues de pasar una terrible navidad con una alergia espantosa y un ano nuevo fome conoci a Gareth Seys, un increible musico que logro cautivar toda mi atencion desde el primer minuto.Hacia tiempo que veniamos conversando via MSN y MySpace pero no fue hasta despues de un ano nuevo terrible que decidimos juntarnos a escuchar musica y conversar, yo tome un tren hasta la estacion donde nos juntamos, el habia estado esperando por mi desde hace ya un rato... nadie puede negarse a un caballero...Desde ese dia nunca mas volvimos a separarnos...La foto que me conquisto!Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="cc89fee54011d767e36b5636a57d737a" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2008/04/repitiendo-mi-primer-post.html">			<content><![CDATA[Repitiendo mi primer post...Sunday, July 09, 2006HI PEOPLE! 1° PARTE - COMO OBTENER LA VISA WORK & HOLLIDAY Hola a todos mi nombre es Mónica y soy una chilena a punto de partir a la tierra de sus sueños, yeapes, señoras y señores me voy de una buena vez a Australia y no por uno o dos meses, nopes, me voy por un año...¿Qué papeles necesité para irme?Bueno antes de pensar en irse a cualquier país es necesario tener muy claro cual es el objetivo del viaje, en mi caso quería tratar de practicar mi inglés y claro tomar algun curso en el país.La visa que solicité se llama Work and Holliday y te permite estudiar por solo tres meses en Australia, trabajar hasta tres meses con un mismo empleador y claro entrar y salir las veces que quieras al país por el tiempo que dura la visa, un año una vez que hayas ingresado al país, en mi caso durará hasta el 15 de julio del año 2007.En fin, hay muchas oficinas que te dan todo preparado, en mi caso yo hice todos los tramites necesarios para poder partir. Quizás no pueda ayudar mucho contando como tomar una visa de estudiante (Creo que se da inmediatamente una vez hayas pagado las clases).EmbajadaLa embajada de Australia se encuentra en el Metro El Golf, tienes que caminar un par de cuadras desde el metro hacia Escuela Militar, esta en Isidora Goyenechea (o como se escriba) y es imposible perderse ya que una gran bandera adorna el lugar. Tienes que mostrar tu carnet para subir y bueno, la oficina esta en el piso N° 12. Atienden hasta las 11:30 hrs. Ni se te ocurra tratar de llegar tarde ya que aunque patalees y llores jamás te van a dejar entrar. En fin, te hacen pasar por un control, luego tomas número y estas listo... inmediatamente unas simpáticas personas te atenderán.Ahi te preguntarán que tipo de visa quieres, si te interesa ir por un año a Australia te darán la forma a llenar (Atención: la solicitud esta en inglés). Pide inmediatamente la forma para los examenes médicos asi gamas tiempo con todo.TítulosNecesitan todos los certificados de tus títulos Universitarios, cuando los lleves a la embajada con la forma no olvides llevar un set completo (copias). Ellos no se quedan con los originales solo necesitan las copias y confirmar que todo esta ok.No es necesario que los lleves al ministerio de educación, gastarás 5 mil pesos por certificado´, algo que esta de más.InglésEsto es súper importante, no es necesario que des el IELTS, si estudiaste un año por ejemplo en el Tronwell (Yo), con solo tener el certificado de tus notas y de asistencia estas listo. Bueno ojalá que tengas muy buenas notas, eso ayudará bastante.El IELTS se da sólo una vez al mes y tienes que pagar casi cien mil pesos, HORROR!, por ejemplo si das el examen el 15 de julio recién sabrás tus notas el 1° de agosto. Si te va mal pierdes la plata y claro, la posibilidad de irte de viaje.Si no estudiaste en ningún lugar e igual quieres dar el IELTS te recomiendo ir al Británico y tomar el curso de preparación, sale cerca de ciento veinte mil pesos, el curso es todos los sábados y creo que dura un mes y medio. Después de eso acercate al British Council (Metro Salvador), llama y pregunta cuando se da la prueba, calcula bien el tiempo, en este puro tramite puedes perder mucho tiempo. Avanza, avanza en lo otro todo lo que puedas...La famosa carta del GobiernoUno de los requisitos de la visa de trabajo y viajes es presentar una carta de apoyo del Gobierno de Chile, a ellos debes llevarles todos los certificados de estudio, un certificado de nacimiento, un certificado de antecedentes y claro una carta NOTARIADA en donde estipules que no tienes hijos, esta carta sale aprox. 1200 pesos.Los certificados de los cursos de inglés y de la prueba IELTS también tienes que entregarlos. El Ministerio queda en el ex hotel que fue rematado cerca de la Moneda, no recuerdo su nombre. Atienden hasta las dos de la tarde y la carta te la entregan en 24 horas.El personal: Muy simpáticoLos examenes MédicosObligatoriamente tienes que tomar los examenes en lugares certificados por el Gobierno de Australia y claro presentarlos a uno de los cuatro doctores certificados en Santiago. (Si eres de región no te preocupes tb. hay médicos certificados en otras ciudades).Radiografía: quince lucasExámenes médicos: quince lucas (SIDA, Enfermedades venereas y orina completa)´Médico: treinta y cinco lucas ERROR EN LOS EXAMENES MÉDICOS POR NEGLIGENCIA DEL PUTO LABORATORIO: eso... no tiene precio. (Imbéciles cambiaron mis muestras por las de alguien de como 70 años, casi me mori cuando me dijieron que podia perder un riñon).Nuevos examenes médicos y otros chequeos para confirmar: ochenta lucasNota: Cuando vayas a los laboratorios y donde el médico no puedes olvidar llevar las formas, acompañadas claro esta de una foto tamaño carné. (No importa si es a color o blanco y negro).El seguro médicoPor un año sale 580 dólares aprox. Saca el seguro médico con la tarjeta ISIC, (Saca la ISIC primero, nunca tan pastel de sacarla después, es un 10% de descuento asegurado). Es el seguro más económico del mercado y la embajada lo acepta sin mayor problema. (www.isic.com) si eres profesor te sirve la ITIC, es lo mismo.El seguro debes presentarlo en la embajada en el momento que vayas a retirar la visa.El moneyNecesitas mostrar los estados de cuenta tuyos o de tu familia en donde demuestres que puedes contar con dinero suficiente para sobrevivir el primer mes y medio.Importante:Estas invirtiendo en tu futuro, los tramites pueden demorarse entre uno y dos meses... nunca pierdas la fé, sigue adelante, y bueno, si sientes que esto te esta superando no te preocupes, siempre estaré en la red para responder todas tus preguntas y subierte el animo si es necesario."Retroceder nunca, rendirse jamás"Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="8883b13fd9aba619a76a192464bc5508" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2008/04/saludos-todos-hola-como-estan-les.html">			<content><![CDATA[Saludos a todos!Hola como estan?, les cuento que sigo en Canada, ahora esperando mis papeles de residentes, el tramite fue largo y bien complicado, pero bueno... es parte del proceso, a todos los que quieran saber de mi viaje a Australia, algunos tips, mi viaje a Canada y mas y mas tips les sugiero que me escriban sin problemas a mi mail monica.flores.bustamante@gmail.comMuchas de sus preguntas es probable que se encuentren en este blog, les recomiendo que lo revisen desde el inicio que es cuando comienzo a dar detalles de los papeles y los tramites necesarios para obtener una visa,Muchos saludos y suerte a cada uno de ustedes!Monica!Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="6187dd7021b8cd0d4322a33b8ea9ed76" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2008/10/vancouver-saludos-todos-y-muchas.html">			<content><![CDATA[VANCOUVERSaludos a todos! y muchas gracias por todos los que me escriben mails, siempre estoy dispuesta a responderles.Respondiendo uno de los mails de hoy, vuelvo a repetir que  es necesario tener las formas de las respectivas embajadas y con eso empezar a trabajar, tienen que tratar esto como un proyecto, manejar presupuestos, tiempos y posibles escenarios, positivos y negativos, nada es gratis en la vida, nada es instantaneo, les tomara tiempo, es verdad... pero al final... todo es posible.Besos y sigan escribiendo,Moni.-Nota: Los interesados en viajar a Australia lean el primer mes de mi blog, ahi encontraran informacion importante. Tambien visiten los links que deje en mi blog.Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="9bad1c1615117a66b80aaf00f7595660" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2008/11/chile-llego-en-dos-semanas-y-un-par-de.html">			<content><![CDATA[CHILELlego en dos semanas y un par de dias a Chile de Vacaciones por primera vez con marido, que felicidad!!!!,  mi vida en Canada ha sido maravillosa, aun asi me encuentro contando los dias para volver a estar con mi familia preciosa... quiero volver a ver a mis hermanos, sus senoras e hijos... quiero ver a mis papas, mi querida abuelita y claro, primos y amigos varios que me hacen todos los dias tanta falta...Besos a todos,Suerte en cumplir todos sus suenos.Monica.-29 de Noviembre, 2008Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="4ca8ce7152c70fafa7d6eb9a6424c0fe" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2008/12/mi-lista-de-donde-comer-y-que-comer.html">			<content><![CDATA[Mi lista de donde comer y que comer cuando este en Chile Churros con manjarPalmerasMote con huesilloEmpanadas de pinoChoripanesAsadoEmpanas de quesoChupe de locoCurantoHelado del BravissimoCompletos del DominoLomito o Churrasco de la Fuente Alemana, ... ItalianoCerveza EscudoCerveza KunstmanPorotos granadosChilenitosPastel de hoja con manjar y cremaMarraqueta con paltaMani confitadoHelado de frambuesa...Eso por ahora...Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="1f504bf684d4c636c2acc4853f0b6483" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2009/07/tengo-pasajes-para-chile-nos-vemos-el.html">			<content><![CDATA[Tengo pasajes para Chile, nos vemos el primero de febrero del 2010!Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="8ea783b1facb105ff6ecae12c5034373" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2009/09/sigueme-en-twitter-monicaseys-ahora.html">			<content><![CDATA[Sigueme en TWITTER @MonicaSeysAhora transmitiendo desde Canada :PDiario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
		<document id="a542c953351d2aedd9194c8d85442fc" url="http://chilenaenaustralia.blogspot.com/2011/09/han-pasado-meses-aqui-espero-estar-de.html">			<content><![CDATA[Han pasado meses, aqui espero estar de vuelta mas seguido con mas informacion y anecdotas de mi vida ahora en Canada.Es septiembre y el clima esta empezando a cambiar, desde ayer la empezamos a utilizar la calefaccion de nuestra habitacion, las manianas y las tardes estan un poco mas heladas y las nuves empezaron a aparecer... esperemos que este invierno no sea muy helado ni con mucha nieve....En estos momentos me encuentro en mi pieza viendo tele y esperando noticias del avion perdido de la FACH en Juan Fernandez... ojala estemos frente a un nuevo milagro...Diario de una Chilena en Australia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>