<author id="5016565a00c2c2a18e95e7387d8e1474" url="victorianosaez.blogspot.com" feed="http://victorianosaez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fca427e316b683b7cc6409fd6f4bb0f0" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2007/05/desiderata.html">			<content><![CDATA[Desiderata (cosas que se desean)Camina plácido entre el ruido y la prisay recuerda que paz debería haber en el silencio.Tan pronto como te sea posible, y sin darte por vencido,procura estar en buenos términos con todas las personas.Di tu verdad lenta y claramente ...y escucha a los demás;incluso al aburrido y al ignorante,pues también tienen su propia historia.Evita a las personas ruidosas y agresivas,pues son un vejación para el espíritu.Si te comparas con los demás,llegarás a envanecerte o amargarte,pues siempre habrá personas más grandes ...o más pequeñas que tú.Disfruta de tus éxitos así como de tus planes.Mantén el interés en tu propia carrera;aunque sea humilde,es una verdadera posesión en el fortuito cambiar de los tiempos.Sé cauto en tus asuntos de negocios,pues el mundo está lleno de engaños,.Pero no dejes que esto te vuelva ciego a la virtud que exista.Muchas personas se esfuerzan por alcanzar altos idealesy en todas partes la vida esta llena de heroísmo.Sé tú mismo;especialmente, no finjas el afecto, ni seas cínico en el amor,porque en medio de todas las arideces y desengaños,es tan perenne como la hierba.Acata dócilmente el consejo de los años,y abandona con donaire las cosas de la juventud.Cultiva la firmeza del espíritupara que te proteja en las adversidades repentinas.No te angusties con fantasías,pues muchos temores han nacido de la fatiga y de la soledad.Junto a una sana disciplina ...sé benigno contigo mismo.Tú eres una criatura del universo.No menos que las plantas y las estrellas:tú tienes un derecho de estar aquí.Y sea que te resulte claro o no,no dudes que el universo está marchando ... como debiera.Por lo tanto,procura estar en paz con Dios,sea cual fuere la idea que tengas de El.Y sean cuales fueren tus labores o aspiraciones,en la bulliciosa confusión de la vida,mantén en paz tu alma.Con todas sus farsas, penalidades y sueños fallidos,éste es todavía un mundo hermoso.Ten cuidado...¡ Esfuérzate por ser feliz !"1693En el muro de la iglesiade Saint Paul de Baltimore.Max Ehrmann (1872-1945)]]></content>
		</document>
		<document id="ea8d52f6c535d2be6eabe7232b6265d2" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2007/05/para-acceder-al-catlogo-de-ms-de-13-mil_14.html">			<content><![CDATA[Puede acceder al catálogo de más de 20 mil archivos digitales culturoeducacionales (Libros, AudioLibros, VideoLibros, Videos y/o Documentos) existentes en la Biblioteca Virtual de Negrete, haciendo clic en Catálogo de Biblioteca Virtual RAE de Negrete y obtendrá dicho catálogo completo y actualizado. De este modo puede buscar en tal catálogo, elegir y solicitar aquellos archivos que desee escuchar, leer y/o ver tanto en el computador (de su escuela, de su liceo, de su biblioteca pública y/o el de su hogar), como también en cualquier otro reproductor o visualizador de que disponga (Reproductor MP3, Reproductor multimedia MP4, iPod o Zune, Reproductor CD o DVD, DiscMan o Personal CD, PDA, Palm o PocketPC, Laptop o Notebook, Celular, iPhone, BlackBerry, eBook, Kindle, Netbook, Classmate PC u OLPC, Kindle de Amazon o Kindle Brasileño, etc.). Dichos archivos catalogados se encuentran, actualmente, instalados y disponibles para su uso y distribución gratuita, en el computador de la biblioteca tanto de la Escuela como del Liceo La Frontera (compartidos con computadores de red enlace); y en el servidor de la red enlaces del Liceo Agrícola; y además en la Intranet del Liceo Alemán del Verbo Divino, en Los Angeles.Los audiolibros son especialmente indicados para personas que son ciegas, que ven o leen mal o que simplemente no saben leer, que es como ser ciego. También son ideales para escucharlos en un reproductor de mp3 cuando se viaja, camina o vacaciona. Además los reproductores de mp3, son aconsejables para grabar charlas, presentaciones, reuniones, misas, conferencias, clases; y reescucharlas la veces que sea necesario, y así mejorar el aprendizaje del tema tratado; o bien para prestárselas a otros que por alguna razón no puedieron asistir. Por otro lado, los celulares con sus funcionalidades adicionales de grabar y reproducir audio y video, pueden ser usados en forma efectiva para grabar discursos de candidatos en campañas políticas en periodos de elecciones y luego publicar tales videos en YouTube por ejemplo (mi canal de videos es http://www.youtube.com/victorianosaezh. Otro canal de videos interesante es www.youtube.com/tvn), y así ejercer un mayor control ciudadano frente a posibles falsas promesas y espectativas electoreras; como también para ejercitar un periodismo ciudadano, publicando noticias en Meneame por ejemplo. Visualizo como interesante la idea de los videolibros (y ojalá con audiolectura del libro sincronizada con la imagen del texto que se esté presentando) para posibilitar la lectura en la pantalla del televisor, por medio de un VCD, DVD o PlayStation, ya sea para personas sordas o ciegas. También, sería aconsejable y entretenido utilizar la página web Google Maps (o bien la aplicación Google Earth) para la enseñanza y aprendizaje de la geografía de Chile o de la geografía universal, y además útil para localizar y visitar virtualmente lugares de interés local y mundial.Es importante destacar que esta biblioteca comunitaria tiene un sentido eminentemente social, cultural y educacional, sin fines de lucro; y además está en continuo crecimiento colaborativo y cooperativo con el fin de compartir información y conocimiento con la comunidad, de las mas diversas áreas del saber, tales como: literatura, lenguaje, comunicación, matemáticas, geometría, historia, geografía, química, física, biología, psicología, pedagogía, psicopedagogía, logopedia, filosofía, retórica, oratoria, política, religión, gestión, liderazgo, administración, economía, negocios, educación, salud, medicina, enseñanza y aprendizaje, agricultura, ganadería, bomberos, diccionarios, manuales, talleres, cursos, domótica, ciencias, tecnologías, orientación padres, teatro, eneagrama, autoayuda, motivación, valores humanos, desarrollo, superación y crecimiento personal, apuntes, tareas, trabajos, presentaciones, música (chilena, folclore latinoamericano, cristiana, infantil, clásica).En conclusión, mi propuesta u objetivo central es contribuir en ponerle luz a Negrete (iluminar, como una casa de vidrio, transparentar), para finalmente (a largo plazo) contribuir a mejorar continuamente la calidad de la educación, del arte-cultura y de la gestión económica-política de mi comunidad. Es decir, ponerle luz a la información y conocimiento (que generalmente esta en los textos, audios y videos: biblioteca virtual), exponer a la luz a los artistas-cultores, y ponerle luz a la información pública de las propuestas u ofertas políticas de los candidatos y a las rendiciones de cuenta pública (ojalá, al detalle de la contabilidad de la gestión económica municipal) para ejercer un mayor y mejor control ciudadano de la democracia de nuestra comunidad y lograr, a largo plazo, una mayor honestidad en la propuesta, una mayor probidad y una menor corrupción en el uso de los recursos públicos. Sin embargo, es necesario tener presente que el derecho a la información pública, debe implicar una responsabilidad en su uso, y la crítica debe ser constructiva; y frente a hechos o actos públicos que pudieran ser considerados monárquicos, autoritarios, dictatoriales, corruptos, malversos, dolosos u erróneos, una denuncia responsable y fundamentada, con el fin de que no se repitan; y no con el afán de denigrar o chaquetear a personas, muchas veces honestas y probas, por mezquindades y egoísmos personalistas y cortoplacistas.También, es otro de mis objetivos, contribuir en ponerle color verde a Negrete sugiriendo: forestar, reciclar, ahorrar energía, promover uso energía renovable; y promover la educación en ecología y motivar el cuidado del medio ambiente de nuestra comunidad y por ende de nuestro planeta; y fundamentalmente contribuir a tomar conciencia de la relevancia y necesidad urgente de reducir la contaminación ambiental, para así evitar posibles efectos catastróficos en la vida de nuestro planeta, nuestro hábitat o sitio común. Recomiendo revisar las ideas del político y ecologista Al Gore (quien en 2007 fue galardonado con el Premio Nobel de la Paz por su contribución a la reflexión y acción mundial contra el cambio climático, y con el Premio Príncipe de Asturias de Cooperación Internacional), las cuales de algún modo son presentadas en el documental Una verdad incómoda (An inconvenient truth, documental ganador de un Premio Oscar), que trata sobre el cambio climático centrado específicamente en el calentamiento global. Revise también el oscurecimiento global. El objetivo fundamental es concientizar sobre la importancia de mantener equilibrada la relación hombre-naturaleza motivando el crecimiento humano junto con fomentar el crecimiento económico en forma sustentable y racional. Considerar que, como decía Francis Bacon, "NO PODEMOS DOMINAR LA NATURALEZA SINO OBEDECIENDOLA" y además considero relevante tener presente la frase imperativa "DEJEN EL MUNDO MEJOR DE COMO LO ENCONTRARON" inscrita en la lápida de quien fuera actor, pintor, músico, militar, escultor y escritor británico Lord Robert Stephenson Smyth Baden-Powell (I barón de Gilwell); y el fundador del Movimiento Scout Mundial (también conocido como escultismo, el cual consiste en un movimiento de juventud que pretende la educación integral del individuo por medio de la autoformación y el contacto con la naturaleza).]]></content>
		</document>
		<document id="e5772b4c35cf97b7098b9e82f7c35c57" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2007/05/qu-es-la-vida.html">			<content><![CDATA[La vida es un conjunto de estados de ánimos y circunstancias que nos provocan sufrimiento o felicidad alternadamente. El sufrimiento nos aterriza y la felicidad o alegría nos eleva. Debemos esforzarnos por ser felices, día a día: mejorando continuamente nuestras debilidades y potenciando nuestras fortalezas, tomando las oportunidades y enfrentando o huyendo de las amenazas.La vida es un frenesí, es una ilusión, una sombra, una ficción, que el mayor bien es pequeño que toda la vida es sueño, y los sueños, sueños son (extraído de La Vida Es Sueño, de Pedro Calderón de la Barca).La vida es un conjunto de acciones (sumar, dudar, pensar, emocionar, conocer, comprender, buscar, etc.) y un conjunto de decisiones (malas o buenas) con la finalidad ultima de encontrar la paz y la felicidad.Nuestra vida o existencia la comprobamos porque dudamos, luego pensamos, y entonces comprendemos que existimos (según René Descartes).Nosotros somos materia, y por ello somos energía, la cual no se crea ni se destruye solo se transforma según Antoine-Laurent Lavoisier. Por lo tanto deduzco que un ser superior nos transformó o dio vida corporeoespiritual (cuerpo y alma) y creo que viviremos eternamente, luego de nuestra muerte (transformación), en alguna forma que aun no se, pero tengo fe y esperanza que si existe la vida eterna.]]></content>
		</document>
		<document id="d933138e5ba00404f8b95f2d16f04ead" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2007/05/qu-es-un-proyecto-de-vida.html">			<content><![CDATA[Un proyecto de vida son aquellas bases teóricas que una persona tiene, desde donde va orientando sus decisiones de acuerdo a los criterios claros que ha venido construyendo gracias a su red de relaciones primarias (familia – escuela – sociedad), y en algún momento de su vida, asume todas aquellas experiencias y valores en un solo argumento que, organizado, se presenta como una herramienta básica para, interpretar su pasado, fortalecer su presente y lanzarse hacia el futuro, con la plena convicción de que el éxito o el fracaso de su vida no dependen de agentes externos, sino de sus propias decisiones, ya que se ha lanzado a la realidad de tomar su vida entre sus propias manos, en eso de: ¡yo soy el único responsable de mi vida!.El proyecto de vida debe estar basado en el conocimiento e información de nosotros mismos. Debemos conocer tanto nuestras fortalezas y debilidades internas como también las oportunidades y amenazas del entorno.Cuando uno planifica su futuro es útil realizar un análisis tipo SWOT (Strenghts, Weakness, Opportunities, Threats). El análisis SWOT es un método o herramienta "estratégica" que ayuda a las personas (o a las organizaciones) a verse o conocerse a si mismos y a su entorno de una forma suficientemente clara como para poder planificar caminos (estrategias) específicos para poder llegar a donde quieran estar. El análisis SWOT pregunta:¿Cuales son tus fortalezas (puntos fuertes)? ¿Cómo encajan éstos con el objetivo? ¿Dónde quieres estar, y cómo te ayudarán estos puntos fuertes a llegar allí?.¿Cuales son tus debilidades y limitaciones? ¿Donde fallas en el actual y cambiante mercado de trabajo? ¿Qué limitaciones personales o profesionales debes vencer?.¿Qué oportunidades existen ahí fuera? ¿Hacia donde va el mercado? ¿Qué aliados y qué ventajas existen que puedan ayudarte a encontrar oportunidades y conseguir metas?.¿Cuales son las amenazas para tu carrera y para tus decisiones? ¿Qué clase de competencia existe, y donde te quedas corto en tu capacidad de afrontar estos retos? ¿Que cosas pueden interferir en tu capacidad de reconocer y aprovechar las oportunidades?.]]></content>
		</document>
		<document id="da2bb25964c93c22c110907e095d5efa" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2007/05/visualizacin-de-tus-sueos-o-proyectos.html">			<content><![CDATA[Ejercicio de Autorelajación1).-Estoy en paz conmigo mismo y totalmente relajado (repetir 5 veces).2).-Mi brazo derecho está muy pesado…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi brazo izquierdo está muy pesado…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi pierna derecha está muy pesada…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi pierna izquierda está muy pesada…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi cuello y hombros están muy pesados…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).3).-Mi brazo derecho está muy caliente…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi brazo izquierdo está muy caliente…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi pierna derecha está muy caliente…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi pierna izquierda está muy caliente…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).Mi cuello y hombros están muy calientes…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).4).-Mi respiración es muy tranquila y regular…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).5).-Mi ritmo cardiaco es muy tranquilo y regular…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).6).-Mi frente está agradablemente fresca…Estoy en paz…Estoy muy tranquilo (repetir 5 veces).7).-Estoy despejado, fresco y totalmente relajado.Visualización de tus Sueños o Proyectos("Si te lo imaginas, seguro que lo verás")Nadie ha logrado algo grande en la vida, sin que antes lo haya soñado. Por ello, le invitamos a seguir los pasos del siguiente ejercicio práctico, con el objeto de influir en su subconsciente y puedas grabar en él a fuego, sus sueños más anhelados. Como preparación previa para el ejercicio debe, seleccionar una meta personal o profesional que fervientemente desee alcanzar, escríbala en un papel, con todo lujo de detalles (por ejemplo, no basta con decir: "Quiero ser un artista", usted debe especificar que clase de artista desea ser, donde quiere mostrar su arte, cuantos espectadores quiere tener, que emociones siente cuando está expresando su talento, etc.), memorícela y siéntase en posesión de ella. Luego lleve a cabo los siguiente pasos:Escoja un sitio y un momento tranquilo, donde no sea molestado por ruidos externos como el teléfono, radio, televisión, etc..Lea en voz alta, de manera que pueda oír su propia voz, el enunciado de su meta. Ahora cierre los ojos.Cuente en forma regresiva, del 10 al 1.Respire profundamente tres veces, inhalando el aire por la nariz y exhalándolo por la boca.Relaje su cuerpo. Sienta una pesadez muy agradable recorriendo todo su cuerpo desde los músculos de su cara, pasando por la nuca, hombros, brazos, pecho, estómago, piernas, hasta llegar a los pies.Respire profundo y mientras exhala repita mentalmente la palabra: relajación.Relaje su mente. Piense por unos minutos en un paisaje agradable, como una hermosa playa o una montaña, sienta en su mente, todas las sensaciones que sentiría, al estar en un lugar así, como los olores que percibiría, el viento que toca su piel, el calor del momento, los colores de los árboles, etc.Finalice esta visualización. Respire profundo y repita mentalmente: relajación.Ahora, piense en su meta deseada (la que leyó antes de entrar al ejercicio), visualice el momento en que ya la ha alcanzado. Cree en su mente, todo los detalles posibles: vea las personas, sienta la textura de las cosas, oiga los sonidos, los sentimientos y emociones que tiene en ese momento, en que ya ha logrado su meta.Termine la visualización de su meta y repita mentalmente lo siguiente: Tengo plena confianza en que lograré alcanzar mi meta (menciónela). Mi Fe es tan grande, que ahora mismo puedo sentirme en posesión de ella, puedo verla, puedo tocarla. Cumplido este paso, respire profundamente tres veces, recuerde inhalar el aire por la nariz y exhalarlo por la boca.Finalmente cuente en forma ascendente del 1 al 5 y luego abra los ojos.Repita este ejercicio por lo menos dos veces al día, hasta que pueda ver perfectamente en su mente la meta que desea alcanzar. No se desanime, al principio del ejercicio posiblemente, según sea su grado de concentración en el mismo, puede ser que no le sea tan fácil visualizar los detalles, pero con la practica constante lo logrará. Recuerde un fotógrafo profesional para obtener la imagen que desea, debe realizar muchas tomas, antes de lograr la foto perfecta.]]></content>
		</document>
		<document id="7ecbc5f6903a01958f7ba5eb316bb72a" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2008/07/propuesta-como-candidato-concejal.html">			<content><![CDATA[Estimados negretinos, antes que nada, debo contarles que mi vida ha sido feliz y afortunada, a pesar de provenir de una familia pobre. Sin embargo gracias al apoyo, consejos y formación valórica que me entregaron mis queridos padres y posteriormente con la formación integral que recibí de mis queridos profesores junto con la ayuda y el cariño de mis hermanos(as), parientes, compañeros(as) y amigos(as), he cursado mi Educación Básica en Negrete, donde egrese como el mejor alumno; y luego he sido favorecido, mas bien bendecido por la sociedad, con becas de educación, tanto en mi Educación Media en el Liceo Alemán del Verbo Divino en Los Angeles, donde me licencie como uno de los mejores alumnos (con beca parcial y el resto costeado por un sacerdote) como también en mi Educación Superior en la Universidad del Bío-Bío en Concepción (con beca de pensión completa, con crédito 100% y con beca presidente de la república), donde gracias a tales ayudas y beneficios, un poco de talento y principalmente a mi esfuerzo he obtenido el Título Profesional de Técnico Universitario en Computación e Informática, el cual me ha habilitado para desempeñarme, ya mas de 17 años en las distintas áreas de negocio de CMPC S. A. y desde los últimos 3 años teletrabajo por medio de Internet desde mi hogar, como Analista Programador de Sistemas Computacionales. Aquí hago un paréntesis para nombrar y reconocer el apoyo y el amor que me han entregado y he recibido de: mis queridos padres Luis Sáez Muñoz y Rosa Hidalgo Rivera; mis queridos hermanos Enrique (Q.E.P.D.), Margarita, Alicia y Alonso; mi querido tutor y amigo padre Roberto Hojas Quintana (Q.E.P.D., y quien fuera además mi apoderado y mi apoyo tanto material como espiritual) mi amada esposa Viviana Lipin Zapata, mi querido hijito Roberto y mi querida hijita Eymi; ademas de mis queridos suegros Osvaldo Lipin Llancaman y Benita María Zapata Yáñez; y mis queridos profesores María Enriqueta Pinto Jara, Julia Santibañez, Irma Vilches, Chirle Moreno (Q.E.P.D.), Jorge Toledo, Elizabeth Esparza, Zoila Peirano, Gerardo Felmer, Luciano Burgos, Isaías Bravo, entre otros. Debido a tanta ayuda y tanto amor y cariño que he recibido de la sociedad para educarme y así tener mejores oportunidades de desarrollo y crecimiento tanto profesional como personal, he tomado conciencia social, y por lo mismo he decidido devolver la mano a la sociedad contribuyendo con ideas y una Biblioteca Virtual para escuelas, liceos y organizaciones educativas y sociales de mi comuna, para aportar con un factor más en la mejora de la calidad de la educación para nuestros hijos, nietos y futuros educandos; y finalmente contribuir en mejorar la calidad de vida de nuestra comunidad. Creo firmemente, y reforzado por mi experiencia personal, que la educación y ojalá de calidad, es el único medio que promueve de verdad a las personas y las hace mas libres e independientes; y les entrega herramientas para acceder a mejores oportunidades que le permitan crecer con mas igualdad, es decir, creo y tengo la firme convicción que "gobernar es educar" y que la "educación de calidad es el único camino para lograr mayor igualdad y libertad". También creo en la educación continua, en la capacitación y perfeccionamiento continuo, en el mejoramiento y crecimiento continuo como persona y profesional para que así las personas de nuestra comunidad puedan tener mejores y mayores oportunidades de trabajo y desarrollo social. Creo también que debemos tender a bajar el nivel de nuestros egoísmos y miedos, y hago un llamado a colaborar, cooperar, contribuir y compartir más con nuestros semejantes y así lograr una comunidad con más fraternidad, más unidad, menos discriminadora, más tolerante.También, debo decir que el sueldo que recibe un concejal y un alcalde es para que por lo menos realicen un trabajo equivalente a dicho sueldo, y si quieren ser reconocidos como "servidores públicos" deben hacer un poco más. Pues muchos chilenos y negretinos trabajan muchas veces más de 8 horas diarias y solo por un sueldo mínimo, que apenas alcanza para comer y vestirse, luego de pagar altas cuentas de agua, luz y gas. Además, debemos tener claro que nuestras autoridades las elegimos y se les paga para que gestionen y para que fiscalicen que los recursos de los contribuyentes se gasten e inviertan en las personas mas necesitadas y vulnerables. Las personas mas pobres son las que requieren mas apoyo y orientación. Por último creo necesario destacar que las funciones o rol de un concejal se deducen de las atribuciones o funciones del concejo municipal, que se indican en el artículo 79 de la Ley 18. 695 Orgánica Constitucional de Municipalidades, en las páginas 49, 50 y 51. También, puede ver el rol de un alcalde y de un concejal haciendo clic aquí.Recomiendo revisar, consultar o imprimir la información de: los distintos proyectos de inversión comunal y nacional en el Banco Integrado de Proyectos, la constancia de Ficha de Protección Social y la Encuesta de Caracterización Socioeconómica Nacional (CASEN), en la página del Ministerio de Planificación.Mi propuesta para contribuir en mejorar la calidad de vida y crear mejores oportunidades para la gente de nuestra comuna de Negrete consiste de 4 puntos principales con sus respectivos detalles que a continuación menciono imperativamente:(1).-Contribuir e influir en mejorar y asegurar la calidad de nuestra educación local. Contribuir y proveer de materiales digitales para el aprendizaje y la enseñanza (biblioteca virtual RAE: documentos y/o libros en texto, audio y video, con ya mas de 20 mil archivos digitales, en constante crecimiento y mejoramiento continuo, colaborativo y cooperativo); y con capacitación y apoyo permanente de cómo usarlos tanto en escuelas y liceos como en organizaciones sociales tales como Juntas de Vecinos, Clubes Deportivos, Iglesias u otras que tengan uno o mas computadores, en forma gradual. La idea es acercar los libros, enciclopedias, diccionarios, lectura entretenida, el conocimiento y la información, a las organizaciones para que las personas compartan; y usen dichos recursos tanto para la enseñanza como para el aprendizaje sin siquiera la necesidad de tener Internet.Influir y socializar ideas tales como "Abrir las bibliotecas los días Sábados, los Domingos o en las tardes a la comunidad escolar" (ya que, en general, durante la semana los alumnos están en clases y sus padres están trabajando, mientras que los días Sábados, los Domingos y en las tardes los alumnos junto a sus padres buscan libros o información para leer o hacer sus tareas) y "Terminar con la contratación de nuevos profesores express" (es decir, priorizar la contratación de profesores formados 4 o 5 años en la universidad con asistencia diaria a clases, en vez de contratar profesores express que se forman los días Sábados menos de 2 años y menos del 50% de horas), para que a mediano o largo plazo nuestras autoridades y nosotros mismos tomemos conciencia que con buenos, mas y mejores materiales de biblioteca, mejores profesores y un mayor compromiso de los padres y apoderados en la educación de nuestros pupilos, podamos abrir un mejor porvenir para nuestros hijos, nietos y futuros educandos, principalmente los mas pobres, pues aquellos padres, autoridades e incluso profesores con mayores recursos muchas veces llevan a estudiar a sus hijos a otros colegios y liceos que consideran de mejor calidad que nuestra educación local. En consecuencia, ¡enfoquémonos en ideas y acciones tendientes a mejorar la calidad de nuestra educación local!. Recomiendo a padres, apoderados y alumnos conocer, además de otros temas relevantes en la educación, el Plan Anual de Educación Municipal (PADEM), la Ley de Subvención Escolar Preferencial, la Superintendencia de Educación, el Estatuto Docente y los ejes claves del proyecto de Ley General de Educación (LGE).Promover talleres de formación y competencias deportivas tanto en organizaciones educativas como en organizaciones sociales o barrios, donde profesores de educación física y/o destacados deportistas motiven y transfieran sus conocimientos y habilidades a los niños, jóvenes y adultos interesados en la cultura deportiva. También es necesario promover un mayor y mejor uso de los espacios deportivos y habilitar mas espacios donde se pueda enseñar y practicar una mayor diversidad de disciplinas deportivas. Estos espacios deportivos deben estar abiertos a la comunidad para que los hagan suyos y así los cuiden como si fueran propios.Proponer la idea de incorporar nuevas asignaturas o bien incorporar en asignatura ya existente el aprendizaje y la enseñanza de materias tales como: debate de ideas (para que lo niños y jóvenes aprendan de mejor manera a resolver conflictos por la vía del diálogo evitando la violencia física o verbal, y así lograr mayores y mejores niveles de convivencia social con una mayor tolerancia frente a diversidad de pensamientos, creencias y comportamientos), primeros auxilios (para enseñar a "prevenir en vez de curar" y así reducir aquellos costos de salud generados por desinformación o falta de prevención), y por último propongo la idea de una educación política y religiosa transversal y ecuménica con independencia partidaria o religiosa, es decir, una formación donde se enseñen los principios en los que se sustenta cada organización política o religiosa, para que cada uno compare y libremente tome una opción política o religiosa informada y a conciencia con respeto y tolerancia a la diversidad de pensamientos y creencias; o bien forme su nuevo movimiento que incorpore los cambios, las nuevas sensibilidades, pensamientos y creencias.(2).-Contribuir e influir en mejorar la calidad de la política local, asegurar una mayor transparencia y probidad en la gestión y ejecución del presupuesto municipal; y facilitar un mayor y mejor acceso a la información pública..Contribuir para que el presupuesto municipal (¿con cuánto dinero dispone la comuna?), la propuesta (¿qué va hacer?) de los candidatos a alcalde, la cuenta pública de cada año de gestión municipal (¿qué ha hecho?) y la contabilidad de cada año de gestión municipal (¿quién hizo los trabajos o servicios y cuánto se pagó?) se publique tanto en las bibliotecas de escuelas, liceos, biblioteca pública y juntas de vecinos como también en Internet. La idea es que además de que aplique la ley de probidad y transparencia en nuestra comunidad, aplique mas bien la honestidad, probidad y transparencia de nuestras autoridades que es mas importante que una ley o norma. Con un mayor y mejor acceso de la información pública disponible a la gente, además de asegurar una mayor transparencia, se logra una mayor participación ciudadana, un mejor control ciudadano de la democracia local, y una mayor credibilidad y valoración de la gestión y política local. También creo necesario una mayor difusión y disponibilidad de la información de las distintas opciones de postulación a proyectos, además de una capacitación y apoyo de cómo postular a los recursos municipales o de otros organismos del estado.Hago un llamado a los candidatos y ciudadanos a realizar criticas constructivas y evitar o mas bien eliminar las críticas destructivas y chaqueteras. Además llamo a tener mas conciencia social en la votación, es decir, creo que se debiera votar por aquella persona que creamos mas honesta, idónea, capaz y realista en su propuesta y que visualicemos que podría ayudar a mas personas con su acción social, mas que pensar egoístamente en nosotros mismos. ¡Bajémosle el nivel a nuestros egoísmos!, y a nuestra comunidad le irá mejor.(3).-Levantar la idea de proyecto de un Museo y Galería de Arte para que los artistas y cultores locales tengan su espacio tanto para exponer sus mejores obras de arte y así ser conocidos y reconocidos por nuestra comunidad, como también para que pudieran impartir talleres de capacitación.Influir y colaborar en la idea de proyectar, a mediano o largo plazo, un espacio de exposición permanente y abierto al público para que los artistas y cultores muestren y publiciten sus creaciones u obras de arte para que los niños y escolares, los visitantes y comunidad en general pueda visitar, y así ir creando historia e identidad cultural. Las autoridades deben motivar y reconocer la importancia de los artistas y cultores de la comunidad, otorgándoles su espacio idóneo y el reconocimiento oportuno cuando corresponda. Este espacio podría estar junto a la biblioteca. La forma de financiamiento podría ser, por ejemplo; para su implementación e inversión inicial (sitio y casa) vía aportes de particulares a cambio de que tal espacio lleve su nombre; y los gastos de mantención y operación (inicialmente podría operar en las tardes o los fines de semana en temporada primavera-verano) podrían financiarse por medio de presupuesto municipal o vía proyectos que soliciten recursos de organizaciones gubernamentales tales como proyecto FONDART ingresado al Consejo Nacional de la Cultura y las Artes o proyecto DIBAM ingresado a la Dirección de Bibliotecas, Archivos y Museos.Promover la idea de que los artistas, cultores y maestros de nuestra comunidad pudieran, vía proyectos, apoyar con talleres prácticos junto a los profesores de arte en la enseñanza de artes y oficios a los alumnos, como también pudieran capacitar a personas, especialmente en riesgo social (por ejemplo: jóvenes que son expulsados o abandonan el sistema escolar, personas discapacitadas y vulnerables, etc.), en las distintas artes y oficios para que así tengan un oficio o competencia laboral para acceder a mayores y mejores oportunidades de trabajo y desarrollo social.Vea algunos videos de artistas y cultores negretinos haciendo clic aquí.(4).-Sugerir ideas y contribuir en la toma de conciencia sobre la necesidad de protección y cuidado del medio ambiente, la problemática del cambio climático; y promover el uso de energías renovables.Sugiero: cuidar nuestro entorno evitando contaminarlo, reciclar basura, arborizar en vez de cementar, y ir viendo la posibilidad de implementar sistemas de energías renovables tales como energía biomasa, energía eólica y/o energía solar u otros sistemas de producción de energía mas amigables con la ecología. Sugiero prestar especial atención a la posibilidad de alumbrarse con la energía acumulada por panel solar, del mismo modo que ya lo hacen algunas familias negretinas, las cuales favorecidas por el estado vía el programa puente, se alumbrarán gratuitamente por mas de 20 años, que es la vida útil mínima del panel. Es importante tener en cuenta que también es posible la implementación de sistemas de agua caliente sanitaria con paneles solares térmicos, lo cual implica un importante ahorro de gas de hasta un 60% y una recuperación de la inversión inicial en 3 años aproximadamente. Estos sistemas usan tecnologías limpias, amigables con el medio ambiente y 100% sustentables. Para mas información sobre la implementación de sistemas basados en fuentes de Energías Renovables No Convencionales (ERNC) puede cotizar o consultar, por ejemplo, en la empresas: Calder Ltda., RioValle Ltda., Cofadi S. A., Termoservic Ltda., Winter S.A., Asociación Chilena de Energía Solar y la Asociación de la Industria Fotovoltaica de España, entre otras. Infórmese sobre el fuerte impulso dado por el gobierno al uso de energías renovables y a la eficiencia energética, incluyendo, entre otras medidas, un proyecto de ley con vigencia por 10 años que establece una franquicia tributaria para la instalación de colectores solares para calentamiento de agua en viviendas nuevas: viviendas de hasta 2.000 UF serán beneficiadas con un 100% de franquicia, mientras que viviendas de hasta 4.500 UF la franquicia irá disminuyendo progresivamente.Contribuir con 7 videos documentales (diversos puntos de vista) para que las personas y principalmente los niños los vean y se formen su propia opinión con respecto a la necesidad de proteger y cuidar el medio ambiente donde vivimos, nuestro entorno, y por ende nuestro planeta. Y así, también, tener mayor información y opinión sobre los temas relacionados con cambio climático, calentamiento global, oscurecimiento global y crisis energética global.Los candidatos a Alcalde por Negrete son:Candidatura IndependienteFrancisco Javier Melo MárquezPacto AlianzaOscar Seguel NeiraPacto Concertación DemocráticaEdwin Von Jentschyk CruzLos candidatos a Concejal por Negrete son:Candidatura Independienteictoriano Sáez HidalgoPacto Juntos Podemos MásVíctor Lorenzo Saavedra RuizPacto por un Clile LimpioJuan Manuel Barnachea InostrozaMarcelo Díaz UrrutiaCarlos Alejandro Rodríguez GallegosHermes Nolberto Oliveros DíazLessly Halana Díaz MuñozPacto AlianzaIvonne Rodriguez RodríguezAntonio Orrego SepúlvedaSergio Quintana QuintanaHernán Sandoval GómezRonny Seguel NeiraRicardo Poblete KrumbachPacto Concertación ProgresistaAníbal Santiago Cuevas MedinaMelania Marín VázquezErnesto Pinto NicovaniSaúl Navarrete ParedesJosé Daza PobleteFlavia Beratto ContadorPacto Concertación DemocráticaVíctor Manuel Rodríguez PincheiraRosa Salamanca CofréSergio Alexis Muñoz CuevasJosé Erices GodoyLílian Hernández San MartínVíctor Escobar Jara]]></content>
		</document>
		<document id="fdd877277f8e7447848d882210195bb3" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2009/05/transparencia-y-acceso-la-informacion.html">			<content><![CDATA[La Municipalidad de Negrete, con el objeto de cumplir con la Ley 20.285 sobre transparencia y acceso a la información pública. ha publicado para su conocimiento, entre otra, la siguiente información (para que así la comunidad disponga en forma oportuna de más y mejor información relevante para ejercer una mejor y mayor presión o paticipación ciudadana en la fiscalización y control ciudadano, tanto de las actuaciones públicas de los funcionarios municipales, como del buen y eficiente uso de los recursos comunales, consiguiéndose, finalmente, una mayor transparencia y probidad, en la gestión pública político-económica local):Actas del concejo municipal.Búsqueda de compras o adquisiciones municipales en portal ChileCompra.Balances de ejecución presupuestaria.Cuentas públicas.Remuneraciones del personal municipal a contrata.Remuneraciones del personal municipal a honorarios.Remuneraciones del personal municipal según código del trabajo.Remuneraciones o dieta de los concejales.Plan de desarrollo comunal.Organigrama municipal.Subsidios: familiar, maternal, discapacidad mental y agua potable, otorgados por la Dirección de Desarrollo Comunitario (DIDECO).Pensiones básicas solidarias de vejez e invalidez, otorgados por la Dirección de Desarrollo Comunitario (DIDECO).Información contable, y remuneraciones del personal, directores y profesores, de la Dirección de Administración de Educación Municipal (DAEM).Información contable, y remuneraciones del personal, del Departamento de Salud Municipal.Contacta o envía, tus reclamos o sugerencias, a la municipalidad.Además, considero necesario que se publique:Curriculum vitae de profesores (incluir además, entre otros datos, correo electrónico, última evaluación desempeño docente: destacado, competente, básico o insatisfactorio ; y nombre de institución de educacion superior donde se formó y tituló, años de formación y tipo de programa: normal, o especial de formación express), de directivos y de autoridades locales.Resultados del Sistema de Medición de la Calidad de la Educación (SIMCE) por alumnos, para así tomar las medidas correctivas necesarias y adecuadas de reforzamiento, principalmente a aquellos alumnos peor evaluados, de parte de sus profesores y padres y apoderados.Número de alumnos por curso, de escuelas y liceos.Proyecto educativo de escuelas y liceos; el presupuesto y el plan anual de educación municipal (PADEM).También, recomiendo revisar, consultar o imprimir la información de:Banco Integrado de Proyectos.Constancia de Ficha de Protección Social (FPS).Encuesta de Caracterización Socioeconómica Nacional (CASEN).Resultados generales de evaluacion docente 2008. (vea mas análisis de informacion aquí)Resultados SIMCE por comunas, provincias y regiones.Información estadística, mapas base, y caracterización educacional y económica comunal y de chile.Por último, creo necesario destacar que las funciones o rol de un concejal se deducen de las atribuciones o funciones del concejo municipal, que se indican en el artículo 79 de la Ley 18. 695 Orgánica Constitucional de Municipalidades, en las páginas 49, 50 y 51. También, puede ver el rol de un alcalde y de un concejal haciendo clic aquí.Nota importante: Es recomendable que esta información pública disponible sea analizada y usada en establecimientos educacionales (por directivos, profesores, alumnos y centros de alumnos, centros de padres y apoderados) y en organizaciones sociales en general ya sea para: enseñanza o educación cívica, tomar razón o conocimiento de como se gestionan los recursos municipales; y así establecer una mayor presión y participación ciudadana y un mejor control sobre los hechos o actos públicos de nuestras autoridades.Con respecto a una evaluacion docente con desempeño "Insatisfactorio" es importante tener presente que el artículo 10 del Reglamento sobre Evaluación Docente (Decreto 192 de Educación, de 2004) señala lo siguiente: “En el caso que un docente resulte evaluado con desempeño insatisfactorio deberá someterse a una nueva evaluación al año siguiente de aquel de la entrega de las evidencias que dieron lugar a la condición de insatisfactorio. Si en la segunda evaluación el resultado es nuevamente insatisfactorio, el docente dejará la responsabilidad del curso para trabajar durante el año en su plan de superación profesional con un docente tutor, debiendo el empleador asumir el gasto que representa el reemplazo del docente en el aula, y será sometido a una tercera evaluación anual consecutiva. De mantener el desempeño insatisfactorio, dejará de pertenecer a la dotación docente. “. Del texto anterior se deduce que si un profesor es evaluado su desempeño como "Insatizfactorio" 3 veces, entonces implicaría una causal para su despido del sistema educacional.]]></content>
		</document>
		<document id="36849c3d15a94a778813f66ace859abe" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2009/05/visita-www.html">			<content><![CDATA[Visita www.educacion2020.cl y; si te parece, regístrate y convoca a otros para que lo hagan, y así súmate al movimiento ciudadano que con propuestas y presión social pretende conseguir, de aquí al año 2020, una mejor calidad en la educación que reciben nuestros hijos, el futuro de Chile; y así lograr reducir la inequidad. Las futuras generaciones de niños y jóvenes chilenos agradecerán tu adhesión a esta iniciativa ciudadana. Además, recuerda que la educación, y ojalá de calidad, es el único camino para tener mayor oportunidades y mas libertad e igualdad. Es recomendable escuchar y mirar los siguientes documentos:(a).-Presentación de dicha propuesta, hecha por el ingeniero, académico y analista Mario Waissbluth, a la comisión de educación de la cámara de diputados(b).-Entrevista a Mario Waissbluth, realizada por el periodista de TVN Mauricio Bustamante y Verónica Smith, en Radio Infinita.También, es recomendable leer "Las claves del cambio en la escuela", que planteó el profesor y sociólogo Michael Fullan, cuando fue invitado como relator, en Enero de 2008, por la Fundación Chile. Las claves que planteó para realizar un cambio o reforma educacional son tres:(I).-Trabajo en equipo: colaboración y participación entre toda la comunidad educativa.(II).-Desarrollo de las capacidades individuales.(III).-Pasión por la profesión.Además, en el contexto de la charla titulada "Sistemas educativos líderes en el Mundo ¿qué hacen para ser los mejores", convocada por la Fundación Chile, realizada el 6 de Enero de 2009, y cuyo invitado y relator principal fue el profesor de historia británico Michael Barber, coautor con Mona Mourshed del Informe McKinsey. el cual, entre otros puntos, plantea 4 lecciones fundamentales:(L1).-La calidad de un sistema educacional no puede superar la calidad de sus docentes.(L2).-La única forma de mejorar los resultados es mejorando la enseñanza.(L3).-Un alto desempeño supone que todos los alumnos tengan éxito.(L4).-Un gran liderazgo a nivel escolar es un factor determinante.En dicho contexto es recomendable leer, escuchar o ver los siguientes documentos relacionados:(1).-Presentación de Michael Barber, en formato PDF.(2).-Informe McKinsey sobre "Cómo hicieron los sistemas educativos con mejor desempeño del mundo para lograr sus objetivos", escrito por Michael Barber y Mona Mourshed.(3).-Inauguración e introducción del José Weinstein, sociólogo, investigador, político y director ejecutivo del Programa de Educación de la Fundación Chile(4).-Discurso de Mónica Jiménez, Ministra de Educación(5).-Charla de Michael Barber (Parte 1 de 2)(6).-Charla de Michael Barber (Parte 2 de 2)(7).-Panel de expertos (parte 1 de 2)(8).-Panel de expertos (parte 2 de 2)Rodolfo Bonifaz, coordinador del Area de Acreditación y Evaluación Docente del Centro de Perfeccionamiento, Experimentación e Investigaciones Pedagógicas (CPEIP) del Ministerio de Educación, que se encontraba en el panel de expertos, comenta lo siguiente:Desde el año 2003, en Chile, se esta aplicando un Sistema de Evaluación del Desempeño Profesional Docente de carácter formativo a todos los docentes de aula del sector municipal. Al inicio del año escolar 2009 casi el 75% de los docentes de aula contará con un informe individual de las fortalezas y limitaciones relacionadas con su práctica docente.A su vez, los administradores municipales y los equipos de gestión de cada establecimiento cuentan anualmente con información agregada respecto a las fortalezas y limitaciones de su dotación docente, lo que les permite conocer los resultados promedios obtenidos por sus docentes mas efectivos (destacados y competentes) y compararlas con los resultados obtenidos por sus docentes menos efectivos (básicos e insatisfactorios), respecto a un conjunto de 8 dimensiones y 24 indicadores provenientes del marco de estándares de desempeño profesional conocido como “Marco para la buena enseñanza”.Los resultados obtenidos muestran que un tercio de los docentes (aproximadamente el 33%) en ejercicio no cuentan con las competencias pedagógicas mínimas requeridas para asegurar una práctica de aula de calidad; y que dos tercios de los docentes (aproximadamente el 66%) no cuentan con los conocimientos disciplinarios mínimos para implementar un currículum acorde a los desafíos actuales.Del diagnóstico anterior, no solo se desprende la necesidad de atraer a los estudiantes más talentosos a las carreras de pedagogía como solución de largo plazo, sino que también, resulta imprescindible suministrar a los docentes en servicio las capacidades y los conocimientos necesarios para ejercer de manera confiable la enseñanza deseada, asumiendo el desarrollo profesional también como solución de corto y mediano plazo, especialmente si valoramos la importancia de los tiempos políticos y apreciamos la importancia del mejoramiento continuo.Como ocurre en otros países de la región, el Estatuto Docente que norma las condiciones de trabajo y remuneracionales de los docentes del sector municipal fundamentalmente, otorga altos niveles de estabilidad al conjunto de la dotación docente, y al mismo tiempo establece una estructura remuneracional que valora exageradamente la antigüedad en el ejercicio del cargo en desmedro del desempeño o del mérito profesional docenteEn el día de ayer (5 de Enero de 2009) una comisión técnica bipartita entre el Ministerio de Educación y el Colegio de Profesores de Chile (que es la organización sindical de los maestros) dio cuenta a sus mandantes de los avances preliminares en la definición de una Carrera Profesional Docente consensuada, que tiene por finalidad contar con los profesores y profesoras que Chile necesita para garantizar una educación de calidad a toda la población.Por último, es recomendable, revisar los siguientes enlaces a documentos relacionados con el profesor e investigador José Joaquín Brunner:Informe de revisión sobre la educación superior chilena.Información, análisis y discusión sobre educación y políticas educacionales.]]></content>
		</document>
		<document id="83a93b6908a11fe3d18ef761d0a0c1b6" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2009/06/la-doctrina-del-shock-el-auge-del.html">			<content><![CDATA[La doctrina del shock es la historia no oficial del libre mercado. Desde Chile hasta Rusia, desde Sudáfrica hasta Canadá la implantación del libre mercado responde a un programa de ingeniería social y económica que Naomi Klein identifica como «capitalismo del desastre».Tras una investigación de cuatro años, Klein explora el mito según el cual el mercado libre y global triunfó democráticamente, y que el capitalismo sin restricciones va de la mano de la democracia. Por el contrario, Klein sostiene que ese capitalismo utiliza constantemente la violencia, el choque, y pone al descubierto los hilos que mueven las marionetas tras los acontecimientos más críticos de las últimas cuatro décadas.Klein demuestra que el capitalismo emplea constantemente la violencia, el terrorismo contra el individuo y la sociedad. Lejos de ser el camino hacia la libertad, se aprovecha de las crisis para introducir impopulares medidas de choque económico, a menudo acompañadas de otras forma de shock no tan metafóricas: el golpe de la porra de los policías, las torturas con electroshocks o la picana en las celdas de las cárceles.En este relato apasionante, narrado con pulso firme, Klein repasa la historia mundial reciente (de la dictadura de Pinochet a la reconstrucción de Beirut; del Katrina al tsunami; del 11-S al 11-M), para dar la palabra a un único protagonista: las diezmadas poblaciones civiles sometidas a la voracidad despiadada de los nuevos dueños del mundo, el conglomerado industrial, comercial y gubernamental para quien los desastres, las guerras y la inseguridad del ciudadano son el siniestro combustible de la economía del shock.A continuacion algunos comentarios del libro y videos relacionados:"Naomi Klein denuncia la estafa de las políticas económicas de la Escuela de Chicago y su conexión con el caos y el derramamiento de sangre por todo el mundo. Éste es un libro tan importante que se convertirá en un catalizador y un punto de inflexión en el movimiento por la justicia económica y social." (Tim Robbins, actor y director de cine)."Apasionado, maravillosamente polémico y terrible como el infierno." (John Le Carré)."Naomi Klein ha escrito un libro brillante, terrible y valiente. Es la historia secreta de lo que conocemos como “libre mercado” y debería ser la lectura obligatoria." (Arundhati Roy, autora de El dios de las pequeñas cosas)."Naomi Klein es Antífona antes que Rey, el antídoto contra el asesinato como una política económica. Nos reta a no participar en el club suicida que permite el canibalismo corporativo. Un triunfo espectacular." (John Cusack, autor y director de cine)"Un libro ambicioso donde Klein explora los pasados 50 años de historia económica y la eclosión del fundamentalista libre mercado en todo el mundo." (The New York Times)."Hay pocos libros que nos ayuden a entender el presente. La doctrina del shock es uno de ellos." (John Gray, The Guardian).]]></content>
		</document>
		<document id="dd20b8790dfb1d89454b371f6e05a1c1" url="http://victorianosaez.blogspot.com/2009/06/proteccion-y-cuidado-de-nuestro-medio.html">			<content><![CDATA[Mira esta película Una verdad incómoda (An inconvenient truth), un documental dirigido por Davis Guggenheim y conducido por el político y ecologista Al GoreAl Gore ha ganado el Premio Nobel de la Paz en Octubre de 2007, premio que comparte con el Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Cambio Climático de Naciones Unidas.Además, ya había ganado el año 2007 el Premio Príncipe de Asturias de Cooperación Internacional, así como el Oscar 2006 al Mejor Documental y Mejor Canción Original para I Need to Wake Up."No podemos dominar la naturaleza sino obedeciéndola" ( Francis Bacon)."Dejen el mundo mejor de como lo encontraron" (Robert Baden-Powell) ."Lo que nos crea problemas no es lo que no sabemos, es lo que sabemos con certeza y no es así" (Mark Twain).Mira, además, esta película Home, un documental dirgido por el fotógrafo francés Yann Arthus-Bertrand, quién comenta lo siguiente:Estamos viviendo un periodo crucial. Los científicos afirman que solo tenemos 10 años para cambiar nuestro modo de vida, evitar que los recursos naturales se agoten e impedir una evolución catastrófica del clima de la Tierra.Nos jugamos nuestro futuro y el de las siguientes generaciones por lo que cada uno de nosotros debe participar en este esfuerzo colectivo. HOME ha sido creada para hacer llegar este mensaje de movilización a todos los habitantes de nuestro planeta.Es por esta razón que la película HOME es gratuita, gracias al mecenazgo del grupo PPR y la distribuidora Europacorp, que ofrecieron su apoyo de forma desinteresada.HOME se ha creado para ti. Corre la voz y colabora con el planeta.Adicionalmente, es recomendable ver otros puntos de vistas como los siguientes:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>