<author id="512bcf234894b5e99d5b864e8720434a" url="laprotestachile.blogspot.com" feed="http://laprotestachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="705b999675a7b05be23f36573f5d09df" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/11/perfil.html">			<content><![CDATA[José Catalán, vendedor de " la buena hierba": “AQUÍ LA GENTE VIENE A SANAR”En un mundo donde las enfermedades abundan tanto como las causas y las curas cada vez son más costosas -cuando no inexistentes- resulta provechoso estar al tanto sobre la llamada “medicina alternativa”.Para esto, La protesta lo invita a conocer a un entendido en el tema: el hierbatero José Catalán, quien además de]]></content>
		</document>
		<document id="477d9fe8792656d7d2ab5cd10bc4c5bc" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/11/reportaje-santiago-una-ciudad-plagada.html">			<content><![CDATA[SANTIAGO: UNA CIUDAD PLAGADA DE PERSONAS, VEHÍCULOS Y ANTENAS. El comercio de la telefonía celular crece tan rápido como las antenas que le proporcionan la señal.Instaladas y , en algunos casos, disfrazadas, en buena parte del Gran Santiago, lan antenas han pasado a ser tema de conflicto, discusión y base para un proyecto de ley que pretende regular su polémica presencia.El universo de la]]></content>
		</document>
		<document id="6f90331b1e0cd2f5d4b3ce820d8d5719" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/bares.html">			<content><![CDATA[GARISENDA, EL BAR AL LADO DEL NORMANDIEA un costado del Cine Normandie se encuentra el Bar Garisenda. El cartel que lo bautiza, subtitula Restobar universitario, pero como hoy es el partido de la selección chilena de fútbol contra la de Paraguay, los parroquianos no son precisamente universitarios.Los dos televisores que sintonizan los momentos previos al encuentro deportivo están colocados en]]></content>
		</document>
		<document id="bca97b7ab2c583e5b8b4453d0bb31730" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/barrial-cultural_03.html">			<content><![CDATA[Vecinos por la preservación y el desarrollo del espacio comunitarioSE REALIZA EL PRIMER FESTIVAL DEL BARRIO YUNGAY EN LA PLAZA DEL ROTO CHILENOTodo un fin de semana duró la fiesta cultural organizada por los vecinos del barrio Yungay. El evento tenía por objetivo favorecer la participación barrial en los espacios comunitarios y dar conocer el profundo descuido en el que ha caído el sector en los]]></content>
		</document>
		<document id="62db554f1231713e526d69738025ff6" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/completa-paralizacin-de-los.html">			<content><![CDATA[COMPLETA PARALIZACIÓN DE LOS TRABAJADORES PÚBLICOSUn 100% de apoyo en el sector público aseguran en la ANEF que obtuvieron en la jornada de paro nacional al que adhirieron los 14 gremios de trabajadores que participan de la organización.El día 19 de noviembre, los trabajadores del sector público decidieron realizar un paro nacional sobre la base de un petitorio de cuatro puntos. Realizaron una]]></content>
		</document>
		<document id="759f8152c16d9f4a0619737b816b02ad" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/cultural.html">			<content><![CDATA[LA ESPIRAL: MOVIENDO LAS PIEZAS CONTRA EL PUEBLO CHILENOLuego de 31 años, el documental del sociólogo belga Armand Mattelart, La Espiral, se exhibe en Chile. Una obra maestra que muestra los aspectos más técnicos de la confabulación encabezada por Estados Unidos y secundada por la derecha chilena para derrocar al presidente Salvador Allende.Según el mismo autor, la película no se centra en la]]></content>
		</document>
		<document id="f8047b57d30f75d82564c77fedcde20c" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/editorial.html">			<content><![CDATA[Diferenciamos la sociedad entre explotadores y explotados, en un concepto dialéctico que ha sido el motor de toda la Historia. Nos ponemos del otro lado de la línea, junto a los oprimidos, los que tienen que trabajar largas horas al día, para sobrevivir en condiciones oscilantes, entre comodidades y dificultades que se intercalan en el juego competitivo del libre mercado. Nos ponemos del lado de]]></content>
		</document>
		<document id="7ce005b6126d5ab397c820ec867fb8fa" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/el-machismo-mata-marcha-contra-el.html">			<content><![CDATA[“El machismo mata”:MARCHA CONTRA EL FEMICIDIO RECORRE LAS CALLES DE SANTIAGOEl pasado jueves 22 de noviembre, desde las 20.30 horas se reunieron miles de personas en la Plaza Italia para marchar contra la violencia a la mujer. La actividad fue organizada por la Red Chilena contra la Violencia Doméstica y Sexual, en el marco del Día Internacional de la Eliminación de la Violencia contra las]]></content>
		</document>
		<document id="afafd9593e010fd3a9a196170682b994" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/es-terreno-anarquista.html">			<content><![CDATA[Biblioteca popular:AEROPUERTO AUTOGESTIONADOEs terreno anarquista. Colectivo. Cuando está abierto, la llamativa fachada atrae a los transeúntes, que suelen detenerse a mirar un par de libros. Los vecinos saben de la política del lugar y valoran el espacio. Hasta el carabinero del plan cuadrante –que vive en el barrio- ha llevado a su hijo a jugar a la biblioteca. Trabajo concreto, dedicado y]]></content>
		</document>
		<document id="253acccbf1a4f2220888b7189076f96" url="http://laprotestachile.blogspot.com/2007/12/estudiantil.html">			<content><![CDATA[Alumnos y apoderados plegados a movilizaciones PROFESORES LEVANTAN LA VOZ POR EL CIERRE DEL COLEGIO CLARETIANO Tras la noticia dada a conocer el trece de noviembre han comenzado a darse poco a poco las opiniones de los diferentes actores dentro del ambiente educacional del Colegio Claretiano. Los alumnos reclaman, los apoderados buscan indignados alguna posibilidad para sus hijos y los]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>