<author id="51cf8b5eba9f2acdee6be6e2f292dba5" url="velocardioenchile.blogspot.com" feed="http://velocardioenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="4b1b639dec7e768b597511ceb87f7b7e" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/causas.html">			<content><![CDATA[Las causas de VCFS no se conocen. Lo que se sabe es que es un trastorno genético. Es decir, que hay un problema con uno o más de los genes que se encuentran en cada célula del cuerpo y que contienen las instrucciones de la función de la célula. Aunque el gen o genes que causan VCFS no ha sido identificado, a la mayoría de los niños que han sido diagnosticados con este síndrome, les falta una parte pequeña del cromosoma 22. Los cromosomas son estructuras, parecidas a un hilo, encontradas en cada célula del cuerpo. Cada cromosoma contiene cientos de genes. Una célula humana contiene normalmente 46 cromosomas (23 de cada padre). La ubicación o la dirección del segmento faltante en los individuos con VCFS es 22q11. Como resultado de esta supresión, algunos de los genes están ausentes en este cromosoma.Los científicos y los médicos saben que VCFS es un trastorno dominante autosómico (del cromosoma asexual). Esto significa que sólo un padre necesita tener el gen para pasar el VCFS a sus hijos. Cuando uno de los padres tiene VCFS las perspectivas de que sus hijos tengan el síndrome son 1 en 2 o cerca de 50/50 para cada nacimiento. Sin embargo, la investigación ha revelado que VCFS se hereda sólo en cerca de 10 a 15 por ciento de los casos. En la mayoría de los casos, ninguno de los padres tiene el síndrome o porta el gen defectuoso y no se conoce la causa de la supresión.FUENTE: http://www.vcfsef.org/index.html]]></content>
		</document>
		<document id="67b03aed323b145fba7fc13733153cf0" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/cmo-se-diagnostica-el-sndrome.html">			<content><![CDATA[  A pesar de que prevalece, con frecuencia VCFS no es diagnosticada. Esto ocurre porque muchas de las características de este desorden son suaves y comunes a la población general. Por lo tanto, no hay una característica o conjunto de características que sean exclusivas de VCFS. El paladar hendido no se detecta a menudo porque la cubierta del paladar está intacta en muchos de los casos, pero el músculo y tal vez el hueso del paladar, que está debajo de la cubierta, están separados (grieta submucosa), lo que oculta la herida. El paladar hendido se descubre con frecuencia cuando aparecen los problemas del habla a medida que el niño comienza a hablar. La mayoría de los casos de VCFS han sido identificados en clínicas sobre paladar hendido y problemas craneofaciales.FUENTE: http://www.vcfsef.org/index.html]]></content>
		</document>
		<document id="a7e9ee59aeb833f246ef382107798e6d" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/como-colaborar.html">			<content><![CDATA[El 100% de lo recaudado va en beneficio directo de pacientes de escasos recursos con el síndrome VeloCardioFacial con el objeto de proporcionarles tratamiento integral. Su donación cambiará la vida de un Niño para siempre.Si su empresa desea colaborar financiando alguno de nuestros proyectos, su donación podrá ser descontada de sus impuestos anuales según la Ley N° 19.885 de Donaciones con Fines Sociales.Mail: pjesam@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="572978e206a62d98dd3ce68095487c6f" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/contactos.html">			<content><![CDATA[Fundación Gantz - Hospital del Niño con Fisura velopalatinaFono: 643 85 12 - 645 13 15Hospital Dr. Luis Calvo MackennaFono: 2643207Fundación Chilena de Niños con Deleción del 22q11.2. Presidenta Sra. Patricia JesámMail: pjesam@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="24f4bf151eac26edee9841be9ca7dc68" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/cules-son-las-caractersticas-del.html">			<content><![CDATA[A pesar de la participación de una porción muy específica del cromosoma 22, hay una gran variación en las características de este síndrome. Al menos 30 problemas diferentes se han asociado con la supresión 22q11. Ninguno de estos problemas ocurre en todos los casos. La lista incluye: palatosquisis, generalmente del paladar blando (parte superior de la boca más cercana a la garganta que está detrás hueso palatino); problemas del corazón; caras similares (cara alargada, ojos configurados como almendras, nariz ancha, oídos pequeños); problemas de aprendizaje; problemas de vista; problemas de alimentación, incluidos alimentos que se devuelven a través de la nariz (regurgitación nasal) debido a la palatosquisis; infecciones del oído medio (otitis media); hipoparatirodismo (bajos niveles de la hormona paratiroidea que puede dar lugar a crisis convulsivas); problemas del sistema inmunitario que dificultan que el cuerpo combata infecciones; músculos débiles; baja estatura; curvatura de la espina dorsal (escoliosis); y dedos afilados. Los niños nacen con estas características y éstas no empeoran con la edad.FUENTE:http://www.vcfsef.org/index.html]]></content>
		</document>
		<document id="bd3c31c79d2322fc87a9d93d6b383d6f" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/cules-son-los-tratamientos-disponibles.html">			<content><![CDATA[Muchas de las características de VCFS son suaves y pueden ser mejoradas. Por ejemplo, en muchos casos la cirugía puede reparar los defectos del paladar y del corazón y puede cambiar algunas de las características faciales. La terapia de habla y física pueden ayudar a mejorar muchos de los problemas físicos. Aunque la mayoría de los niños con VCFS concurren a clases regulares, los períodos de instrucción especial pueden ayudar a aquellos niños con problemas de aprendizaje. Mientras antes se diagnostique el desorden en el niño, más pronto comenzará el tratamiento y el resultado será mucho mejor. Debido al gran número de problemas posibles relacionados con este síndrome, los niños que son diagnosticados con VCFS deben ser supervisados con relación a todos los problemas médicos asociados al desorden incluso, si esas características no fueron presentadas al momento en el que se hizo el diagnóstico.FUENTE: http://www.vcfsef.org/index.html]]></content>
		</document>
		<document id="1f474a1dce78f43a460485e36f7d9d19" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/encuentro-para-padres.html">			<content><![CDATA[La Fundación Chilena de niños con deleción del cromosoma 22 Sindrome Velocardiofacial, agradece a Fundación Gantz por colaborar y apoyar su causa. Para nosotros es un agrado tenerlos a ustedes también como apoyo, ya que muchos de nuestros pacientes presentan este síndrome. Les agradecemos la invitación que hacen a nuestros padres de niños con s. velocardiofacial para participar de un Encuentro, a realizarse el lunes 29 de septiembre a las 16:00 hrs. en el Auditorio Aníbal Ariztía del Hospital Calvo Mackenna, ubicado en Antonio Varas #360. El tema central del encuentro será la importancia del apoyo psicopedagógico en el proceso de aprendizaje de estos pequeños. Papás es muy importante que asistan, No pueden faltar!!!Los esperamos]]></content>
		</document>
		<document id="a107603a3793329244e21edcee1ad5d1" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/experiencia-padres.html">			<content><![CDATA[Ana MaríaMe llamo Ana María, soy de Copiapó y quisiera compartir con Uds. mi experiencia, y que ésta sea de ayuda para los que la necesiten.En Marzo de 1999, después de un maravilloso embarazo nació Francisca, la segunda de mis hijas, desde sus primeros meses manifestó problemas de salud, reflujo, apneas y una larga lista de enfermedades respiratorias que con el tiempo persistieron y fueron atribuidas a un sistema inmunológico deficiente. El desarrollo de Francisca en los aspectos motrices era normal, pero sus dificultades en el lenguaje fueron notorias desde un principio; los médicos decían que sólo era cuestión de tiempo, cosa que no me tranquilizaba ya que yo sabía que habían problemas, por lo que tomamos la iniciativa y la pusimos en una escuela de lenguaje a los dos años de edad.Sus problemas de salud continuaron y también los de lenguaje; su tono de voz nasal y la dificultad para hablar nos llevó continuamente a buscar respuestas y su único diagnóstico fue que tenía la úvula bífida. Con esta información entré a Internet, y de acuerdo a lo que encontré pensamos que podía tener una fisura submucosa y sin saber leí algunos artículos del Síndrome Velocardio facial.A fines del 2002 viajamos a Santiago y gracias a una amiga llegó a la Fundación Gantz donde es diagnosticada a la edad de 3 años. El año 2003 ponen colleras en sus oídos y a mediados de año le practican una veloplastía, su voz y lenguaje mejoran, pero es insuficiente por lo que en Octubre del 2004 es operada nuevamente realizando una faringoplastía. Después de esta operación continúa con terapia fonoaudiológica y entra en Marzo del 2005 a primero básico, gracias a Dios sin problemas de lenguaje. El 2006 se le diagnostica déficit atenciónal y se apoya con Psicopedagoga, apoyo neurológico con baja medicación y terapia de flores de Bach.Actualmente cursa tercero básico en el Liceo Católico Atacama de Copiapó. Son muchos los sentimientos y pensamientos que vienen a mi mente porque este proceso fue difícil y angustioso, pero hoy forman parte de un momento de nuestras vidas. Como familia tenemos claro el diagnóstico de nuestra hija, pero estamos haciendo todo para que ella salga adelante, concientes de sus debilidades, potenciando sus capacidades y tratando de entregarle las herramientas para enfrentar el futuro.Queremos agradecer a la Fundación Gantz por acogernos, orientarnos y además por darnos la oportunidad de contar un poco de nuestra historia, donde nosotros, nuestros amigos y sus profesores son el pilar fundamental.A todos los padres de niños con velocardiofacial fuerza y fé.Atentamente. Ana María. ]]></content>
		</document>
		<document id="20ba87ef46bc39ec75d48b71cc4afa1d" url="http://velocardioenchile.blogspot.com/2008/09/nuestra-misin.html">			<content><![CDATA[Esta Fundación se ha formado con el fin de orientar y acompañar a todos los padres que tienen hijos con el Síndrome Velocardiofacial. Existe muy poca información en español sobre este síndrome a nivel mundial. Por este motivo hemos creado esta página Web donde podrás encontrar información valiosa sobre este tema. El objetivo es brindar básicamente orientación con base en experiencias propias que como familiares de estos niños, queremos compartir y dar apoyo a personas que viven esta situación.Esta Agrupación de Padres de niños con deleción del cromosoma 22, Síndrome Velocardiofacial tiene como único propósito difundir y crear una fuerte alianza entre padres y profesionales para poder ayudar a mucha gente que lo necesita y poder compartir experiencias, sobre como tratar a nuestros niños.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>