<author id="528fc00bda8e29630bbe14b604f31ba7" url="lamaquinadecarton.wordpress.com" feed="lamaquinadecarton.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="e32d8023a4f04405eb78b92d749cf6e7" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2012/11/02/este-lunes-se-cumple-el-407-aniversario-del-arresto-de-guy-fawkes/">			<content><![CDATA[Este lunes, cinco de noviembre, se celebra el 407 aniversario del arresto de Guy Fawkes. Este fue un conspirador católico, el cual planeó la «Conspiración de la Pólvora» con la finalidad de derrumbar con explosivos el Parlamento inglés y asesinar al rey Jacobo I de Inglaterra, junto a los parlamentarios que se encontrarían en el edificio.…]]></content>
		</document>
		<document id="e8c3bbcfa463d2f8d5397b24196bb411" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2012/11/02/feria-internacional-del-libro-de-santiago-2012/">			<content><![CDATA[En el marco de la XXXI versión de la Feria Internacional del Libro de Santiago, que se realiza en el Centro Cultural Estación Mapocho, desde el 25 de octubre hasta el 11 de noviembre, ya han visitado este evento más de 3.000 personas, sólo en dos días de funcionamiento. Al finalizar este acontecimiento, se espera que…]]></content>
		</document>
		<document id="1cc05afb6d7e4374f42224b587d75bcc" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2012/11/19/la-television-e-internet-incentivan-a-no-leer/">			<content><![CDATA[Por lo que sabemos, los chilenos tienen poca atracción por la lectura. De hecho, sólo leen de 1 a 2 libros al año, muy lejos de nuestros vecinos.  Los argentinos, por ejemplo, leen 6 libros al año por persona, cifra que se nos hace muy difícil de alcanzar con los niveles de lectura que existen…]]></content>
		</document>
		<document id="1a66a9bb0eb5fe0ec2390a9a185f575c" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2012/12/16/fin-del-mundo/">			<content><![CDATA[Por: Diego Valdés Durante el último tiempo se ha hablado mucho sobre una fecha «especial». Para algunos todo terminará ese día, mientras que para otros es un inicio de un nuevo ciclo. Sin duda que el 21 de diciembre de este año ha sido la fecha más comentada de la última mitad de siglo. Es en una…]]></content>
		</document>
		<document id="25b9f6e442759db670b2c0c87f1be10d" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2013/01/12/somos-libres/">			<content><![CDATA[Por: Diego Valdés La libertad ha sido y será el objetivo que, en teoría, buscan la mayoría de los gobiernos existentes en nuestro planeta. Es un término abstracto que es difícil de definir como tal. Según una de las definiciones de la RAE, la palabra «libertad» es “la facultad natural que tiene el hombre de obrar de…]]></content>
		</document>
		<document id="b7f927362d35f9b50bfe9dd9214b082" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2013/01/14/perdonalos-san-francisco-de-asis/">			<content><![CDATA[Por: Diego Valdés Una gran amargura e indignación es lo que sintieron  los habitantes de la ciudad de Punta Arenas, Chile, la mañana del 13 de enero de este año. No es normal encontrarse con 40 perros muertos que, según las organizaciones animalistas, tendrían claros signos de envenenamiento. No es normal encontrar un gran número de animales asesinados…]]></content>
		</document>
		<document id="8aaf240fd2cd0643fb1666375e1dae6f" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2013/11/27/que-sentira-el-pueblo-ancestral-mapuche-al-ver-a-sus-descendientes-asi/">			<content><![CDATA[Por: José Otarola Cuando digo a sus «descendientes» no me refiero a la gente que vive en la zona de la Araucanía, la cual vive día tras día luchando por su pueblo. No. Me refiero a cada uno de nosotros, ya que, aunque muchos de nosotros sean blancos, rubios y con rasgos europeos, todos tenemos…]]></content>
		</document>
		<document id="a280ca6d14272a1a8f4c4b8480e5f92f" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2013/11/29/la-inspiracion-de-una-de-las-mejores-series-televisivas-2/">			<content><![CDATA[Como algunos saben, The Walking Dead (TWD) ha sido una de las series de mayor éxito de los últimos tres años. Es por esto que me animo a compartir la historieta, de la cual su creador Frank Darabont se inspiró para llevar a cabo el ambicioso proyecto televisivo. De la mano de Robert Kirkman, guionista de TWD,…]]></content>
		</document>
		<document id="8d5943535c34c088dfbd9c7218962459" url="http://lamaquinadecarton.wordpress.com/2013/12/07/el-despertar-de-un-gigante-dormido/">			<content><![CDATA[Por: Diego Valdés En el 2010 el mundo estuvo marcado por una serie de acontecimientos. Hechos que darán inicio a un número de procesos sociales en distintas partes del planeta. En Libia, España, Egipto, Turquía, Estados Unidos, entre otros, se estaban viviendo rumbos sociales con características nunca antes vistas: Masiva concurrencia de personas a marchar, miles…]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>