<author id="529f8b1b5e73f3cbbef63d528031cd24" url="coaliciondelagua.wordpress.com" feed="coaliciondelagua.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c468ebd3376b90e664eb3a6648222dd9" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/04/20/el-voluntariado-no-esta-pagado/">			<content><![CDATA[“El voluntariado es otra de las respuestas a la globalización. La gente sigue encontrando tiempo para participar en campañas contra el SIDA, para tareas de limpieza tras los desastres ecológicos o tomando parte activa en misiones humanitarias. Pero tiene también su lado oscuro”, dice Kamila Czerwinska desde Bruselas.  Ser un voluntario depende de un acto […]]]></content>
		</document>
		<document id="841d16b29627d4b8e7c8ca2ebebfe284" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/04/20/seminario-sustentabilidad-y-justicia-climatica-debate-politico-sobre/">			<content><![CDATA[Santiago, 22 de abril de 2008 Auditorio Facultad de Arquitectura y Urbanismo de la Universidad de Chile, Marcoleta 250, Santiago Centro 9:00 a 18:30 hrs. ENTRADA LIBERADA Antecedentes Existe abundante información y consenso sobre la crisis climática, según lo señalado en el cuarto informe del Grupo Intergubernamental de expertos sobre Cambio Climático (abril 2007). En […]]]></content>
		</document>
		<document id="3b1072ce0797525a1b98e29f6e8b331d" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/04/21/celebracion-dia-de-la-tierra-en-valparaiso/">			<content><![CDATA[LLAMADO CARAVANA AHIMSA   Celebración del Día de la Tierra en Valparaíso                 “… Vosotros debéis enseñar a vuestros hijos                               que el suelo bajo sus pies es la ceniza de sus abuelos                                                          para que respeten la tierra,                                                                                               debéis decir a vuestros hijos                                                           que la tierra está plena de vida de […]]]></content>
		</document>
		<document id="b4f418ec49473b491ee6f81a687a386f" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/05/14/40-organizaciones-en-chile-repudian-proyecto-de-ley-pro-cmpc-colbun-y-2/">			<content><![CDATA[12 May, 2008 Los principales beneficiados de este proyecto Ley nuevamente son uno de los “patrones” del Estado Chileno: Grupo Matte y la transnacional Endesa / La iniciativa fue presentada por sus operadores políticos en la cámara Alta, los senadores de la Región de los Lagos Andrés Allamand (RN) y el ex presidente de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="8c3d2916734440661ad2230f4f5a590e" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/05/15/la-ultima-jugada-de-endesa-para-concentrar-sin-contrapesos-derechos/">			<content><![CDATA[En medio de la crisis energética, la generadora eléctrica, dueña ya del 80% de los derechos de agua no consuntivos del país, decidió presentar una demanda que en la práctica implicaría una manga ancha a su favor sin precedentes en la regulación del vital elemento. Y de paso, perjudicaría a los regantes que poseen derechos […]]]></content>
		</document>
		<document id="ad8d2d55cd006909355a1214b7c9b2ca" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/05/19/%c2%bfque-hacer-en-caso-de-un-conflicto-medioambiental/">			<content><![CDATA[CONFLICTO AMBIENTAL Es el desarrollo de acciones de una comunidad afectada frente a una problemática socio ambiental, la cual se desarrolla en un lugar geográfico determinado. Por lo general responde a la pugna entre distintas visiones o intereses, ya sea por un proyecto o actividad determinada o por la acción de una persona en particular […]]]></content>
		</document>
		<document id="4c7245d4b72433339f49c3d1634c4b5" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/05/19/jamboree-urbano-2008/">			<content><![CDATA[  31 de mayo: Jamboree Urbano en Santiago de Chile   El evento más grande de la capital se realizará él último sábado del mes para celebrar los 99 años de las guías y los scouts de Chile. Infórmate aquí sobre la preventa de entradas y las actividades.   Las ramas (secciones) de la Asociación […]]]></content>
		</document>
		<document id="fb744e84b8a5153d2802fe9a3e24cd6a" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/05/27/foro-pesca-de-arrastre-en-valparaiso/">			<content><![CDATA[     INVITACIÓN   Tenemos el agrado de invitarle este miércoles 28 de mayo a las 16.30 hrs. al Foro sobre Pesca de Arrastre que se realizará en el Aula Magna de la Facultad de Derecho de la Universidad de Valparaíso, ubicada en Errazuriz 2120. Contaremos con la distinguida presencia de los siguientes expositores: Sandra Ferrada, Bióloga Marina de […]]]></content>
		</document>
		<document id="ca0e29c10d1bb520d5015b9f56de3b18" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/06/04/invitacion-celebracion-dia-del-medio-ambiente-en-valparaiso/">			<content><![CDATA[  Invitación para celebración del Día del Medio Ambiente en Valparaíso, se ruega difundir entre sus contactos.   La actividad se llevará a cabo en el Aula Vicuña Suarez de la Escuela de Derecho de la Universidad de Valparaíso. Desde las 15:00 a las 19:00 hrs. Se exhibiran documentales del Festival Internacional de Cine Ambiental. […]]]></content>
		</document>
		<document id="375a350cddb94445eea9a3bd8584f4ff" url="http://coaliciondelagua.wordpress.com/2008/07/13/construyendo-diagnostico-anbiental-para-talcahuano/">			<content><![CDATA[  DESCARGAR  diagnotico-ambiental-de-talcahuano-alarcon-y-manriquez Presentación La situación ambiental de la comuna de Talcahuano ha estado presente en el debate durante muchos años. Para algunos, los avances en términos de la recuperación ambiental del puerto son loables e innegables, no obstante para otros, esta situación dista mucho de lo que una verdadera ‘recuperación’ implica. Para quienes participan […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>