<author id="52ead9186272a8ded0e363564a58514e" url="cocinademercado.blogspot.com" feed="http://cocinademercado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="81ecd6591b07b86fc2f4c9d786ae3136" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2011/12/quiche-de-queso-de-cabra-y-tomates.html">			<content><![CDATA[Ideal para un picnic, un almuerzo o comida liviana, esta quiche de tomates y queso de cabra se puede preparar en formato individual o una tarta para compartir.. Ingredientes (1 tarta grande o 4 individuales).Para la masa: 250 gramos de harina125 gramos de mantequilla fría1 cucharadita de sal1/3 taza de agua.Para el relleno:.6 tomates100 gramos de queso de cabra2 huevos125 ml de crema125 ml de]]></content>
		</document>
		<document id="be241211648dfdc39045759df6f0cdfe" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/02/ana-jose-tulum.html">			<content><![CDATA[    Tulum es un paraíso, playas de arena blanca y mar turqueza, ni en sueños había estado en un lugar como este. Nos quedamos en el Hotel Ana & José, un conjunto de cabañas emplazadas a la orilla del mar rodeado de palmeras cargadas de cocos. Mi reloj biológico se adaptó rápidamente a un nuevo horario, nos levantamos con la salida del sol y apenas oscurecía buscábamos un lugar para comer]]></content>
		</document>
		<document id="9dcf989093e453f96cc20cea8213d4db" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/05/tartaleta-de-frutos-rojos.html">			<content><![CDATA[Las tartaletas de frutos rojos y crema de limón son exquisitas y además quedan muy lindas. Se puede usar distintos tipos de frutos rojos: frambuesas, frutillas, murtas, moras, cerezas, arándanos o zarzaparrilla según la época del año. Me gusta prepararlas pequeñas, en formato individual.   Masa 400 g harina 160 g azúcar flor 200 g mantequilla Zeste de 1 limón 1 huevo 1 yema]]></content>
		</document>
		<document id="91a7bb3902e7ff7983a284d35f9103f0" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/06/ensalada-de-quinoa-negra.html">			<content><![CDATA[Aprovechando las últimas granadas de la temporada, me tenté a probar esta mezcla con quínoa negra y almendras tostadas. Ingredientes 1 taza quínoa negra 1 1/2 taza agua o caldo de verduras 1 granada 2 paltas hass 100 g almendras tostadas 1/4 limón (zeste y jugo) sal y pimienta aceite de oliva extra virgen Preparación 1. Lavar la quínoa sobre un colador varias veces para eliminar la]]></content>
		</document>
		<document id="67881f71d991aef13570ab17ad00838d" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/07/ensalada-de-lentejas.html">			<content><![CDATA[Foto: Pin Campaña Las lentejas son mi legumbre preferida, me gustan en todas sus formas y colores, en guisos, sopas, dhal y ensaladas. Las lentejas son ricas en proteínas, hierro, fibra y ácido fólico, recomendables para vegetarianos, niños, embarazadas, para todos! Ingredientes (4 personas) 2 tazas lentejas de 4 mm 1 limón (zeste) 300 gramos de hojas verdes 2 paltas Hass en cubos]]></content>
		</document>
		<document id="5bf2fae6d1f5c70c763dbf92ac96547c" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/08/omelette.html">			<content><![CDATA[Esta es un versión invernal de omelette que preparamos en Quínoa, siempre utilizamos huevos de campo para elaborarlos, resultan más sanos y sabrosos. Ideal para un brunch o almuerzo, el relleno siempre se puede improvisar. Ingredientes  (2 omelettes) 4 huevos free range o de gallina feliz 2 papas 6 champiñones portobello o parís 60 g mozzarella hojas de espinaca sal y pimienta 2 cdas]]></content>
		</document>
		<document id="7a66ac6831024ee05494ca2cb7bedcee" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/08/tabbouleh.html">			<content><![CDATA[El taboulé o tabbouleh es una ensalada típica de Medio Oriente, su principal ingrediente es el bulgur, alimento elaborado a partir del trigo. Una variación para esta ensalada es reemplazar el bulgur por couscous o quínoa. Ingredientes (4 personas) 1 tz  bulgur 1 manojo de perejil 1 manojo de menta fresca 4  tomates 3 cebollines 2 limones 1 cdta sal 1 cdta comino + pimienta + canela en]]></content>
		</document>
		<document id="df5ddd509c8e8b4bfec59224d9054bc1" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/10/ensalada-de-quinoa.html">			<content><![CDATA[El jueves 4 de octubre, junto a Pepe Acevedo, hicimos una clase de cocina vegetariana en Echinuco (encuentro chileno de nuestra cocina),  en el Parque Bicentenario. Preparamos una ensalada de quínoa con ingredientes de primavera, una "pichanga vegetariana"  y un helado de quínoa con praliné de avellanas chilenas. Les dejo la receta de la ensalada de quínoa para que puedan reproducirla]]></content>
		</document>
		<document id="bef87578933cf0ec1809b7d1da6874ae" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/10/parfait-de-almendras.html">			<content><![CDATA[Foto: Macarena Álvarez  La receta de este delicioso postre me la dio mi amiga Claudia Varleta, experta repostera y amante de los dulces. Lo que más me gusta de este parfait es el crocante que le aportan las almendras caramelizadas y la acidez de la salsa de maracuyá. Ingredientes  400 g de azúcar Aceite para aceitar 170 g de almendras 10 yemas de huevo 720 ml de crema líquida,  batida]]></content>
		</document>
		<document id="a6c5d5875671e65ce29f7c133eabfdf9" url="http://cocinademercado.blogspot.com/2012/10/pebre.html">			<content><![CDATA[Foto: Macarena Álvarez El pebre es una salsa típica chilena que se prepara con tomates, cilantro y ají. Se utiliza para acompañar pan, sopaipillas, empanadas y diversas comidas. Hay muchas versiones de como prepararlo, esta es la receta que usamos en Quínoa. Ingredientes (375 g) 5 tomates maduros 1 ají verde 1 cdta. de merkén  cilantro a gusto 3 cdas. de aceite de oliva 1/2 cdta. de sal]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>