<author id="534202e777e1529cc7032d3a9314c3e6" url="centroestudioderechocivil.blogspot.com" feed="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="7">
		<document id="7c054626effe49ea6324706bd5a3cbb3" url="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/2008/06/el-centro-de-estudios-de-derecho-civil.html">			<content><![CDATA[El Centro de Estudios de Derecho Civil es una instancia de diálogo, estudio y debate en torno a temas de actualidad de Derecho Civil.En el CEDC confluyen profesores de nuestra Escuela, abogados del foro y alumnos de excelencia de la Escuela de Derecho de la UA, quienes al final de cada año lectivo, podrán optar a certificar su participación en el Centro.Los objetivos del Centro de Estudios son:· Formar un grupo de trabajo integrado por profesores y alumnos de la carrera de Derecho de la Universidad Autónoma de Chile, generando un espacio de diálogo, estudio y debate en torno a temas de actualidad de Derecho Civil.· Fortalecer el área de Derecho Civil de la Carrera de Derecho.· Estimular a los alumnos en el estudio del Derecho Civil, potenciando sus capacidades.· Generar investigación en el área de Derecho Civil que pueda concretarse en una publicación.· Organizar charlas, seminarios, mesas redondas, etc.Este Centro inauguró sus actividades el 17 de abril del presente año, con la charla dictada por la Profesora PhD Susan Turner Saelzer sobre “La compensación Económica en la nueva Ley de Matrimonio Civil” en el Auditórium Juan Pablo Laporte de nuestra casa de estudios.]]></content>
		</document>
		<document id="e353b640dc930982e397d4ecb2ce07f7" url="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/2008/06/primera-reunin-del-centro-de-estudios.html">			<content><![CDATA[Jueves 08 de Mayo de 2008.Los acuerdos y materias tratadas en la reunión fueron los siguientes:1. Se definieron los objetivos del Centro de Estudios:· Formar un grupo de trabajo integrado por profesores y alumnos de la carrera de Derecho de la Universidad Autónoma de Chile, generando un espacio de diálogo, estudio y debate en torno a temas de actualidad de Derecho Civil.· Fortalecer el área de Derecho Civil de la Carrera de Derecho.· Estimular a los alumnos en el estudio del Derecho Civil, potenciando sus capacidades.· Generar investigación en el área de Derecho Civil que pueda concretarse en una publicación.· Organizar charlas, seminarios, mesas redondas, etc.2. Se realizarán reuniones mensuales para debatir temas de interés dentro del área del Derecho Civil, discusión de casos de actualidad nacional relacionados con el área y/o análisis de jurisprudencia relevante dictada recientemente por los Tribunales de Justicia, designándose un relator para cada reunión. Las reuniones se realizarán los primeros jueves de cada mes a las 18:30 horas.Los relatores son:· 05 de Junio: Prof. Carlos Fuentes· 03 de Julio: Prof. Rodrigo Sepúlveda· 07 de Agosto: Prof. Vivian Bertholet· 04 de Septiembre: Prof. Marcia Molina· 09 de Octubre: Prof. Nelson Castro· 06 de Noviembre: Prof. Rady Venegas· 04 de Diciembre: Prof. Marco San Juan3. Los alumnos serán encargados de crear un blog para el Centro de Estudios y de revisar los proyectos de ley y jurisprudencia relevante en esta área. Además, apoyarán a los relatores en la preparación de su presentación cuando se les requiera.Como responsable de la creación del blog se designó al alumno Cristopher Marchant.]]></content>
		</document>
		<document id="4b6761d5fc54309b75bae32fbd24609a" url="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/2008/09/nulidad-absoluta-de-clausula-penal-por.html">			<content><![CDATA[Materia civil- Corte de Apelaciones de Santiago//326/2007(Págs.: 164-166)1- En la naturaleza del contrato de leasing es posible distinguir la existencia de dos convenciones: un contrato de arrendamiento y un contrato de promesa de compraventa. Atendiendo lo anterior, en el precio que se paga existen dos ítems, el pago de la renta de arrendamiento y el pago de la parte del precio del contrato prometido. En el presente caso, la demandante pretende se le paguen las cuotas adeudadas, se le haga entrega del bien arrendado y se le page una cantidad por concepto de clausula penal, relacionada con la misma especie que se pretende le sea devuelta. (consid.2º)2- Si bien en virtud del principio de autonomía de la voluntad pudieron las partes convenir una pena para el caso de incumplimiento, ella no ha podido consistir en la supervivencia de obligaciones incausadas, en cuanto la demandante ha obtenido el pago de las rentas de arrendamiento y de parte del precio de la compraventa prometida durante el tiempo que duró la convención y, además, reclama el cumplimiento de todas las rentas futuras y de parte del precio de un contrato que no llegará a celebrarse. (Consids. 2º y 5º)3- La clausula penal convenida carece de causa, si en su calculo se utiliza como factor a considerar el precio del contrato de compraventa prometido, el que no se celebrará. (Consid. 6º)Normativa relevante citada: Código civil, arts. 1445,1467 y 1683.Nº ID LexixNexis: 368751º) Que en la especie, se demandó por una empresa de leasing la terminación anticipada del contrato por no pago de las rentas y el cumplimiento de una clausula penal estipulada en la convención, consistente en el pago de todas las rentas futuras hasta la llegada del plazo previsto en el contrato. En la sentencia definitiva se condenó a la demandada al cumplimiento, con limitaciones, a la clausula penal convenida en el contrato;2º) Que en la naturaleza del contrato de leasing es posible distinguir la unión de dos convenciones: un contrato de arrendamiento y un contrato de promesa de compraventa. Atendido lo anterior, en el precio que se paga existen dos ítems, el pago de la renta de arrendamiento y el pago del precio del contrato prometido. En el presente caso, la demandante pretende se le paguen las cuotas adeudadas, se le haga entrega del bien adeudado, y se le page una cantidad por concepto de clausula penal, relacionada con la misma especie que se pretende se le haga devolución. En virtud del principio de la autonomía privada pudieron las partes convenir una pena para el caso de incumplimiento, pero no hacerla consistir en la supervivencia de obligaciones incausadas, como aparece de manifiesto de los antecedentes, ya que la pena consistiría siempre y en todo evento en el pago de las obligaciones incausadas desde el momento mismo de la terminación del contrato de leasing.3º) Que la causa es un requisito de existencia del acto jurídico y, además, la causa licita es un requisito del mismo, tal como expresamente lo indica el articulo 1445 del Código Civil. Lo anterior es reafirmado por el artículo 1467 inciso 1º, según el cual no puede haber obligación sin causa real y licita, aunque no es necesario expresarla, agregando el inciso 2º que la causa es el motivo que induce al acto o contrato. Esto último ha llevado a la doctrina nacional a entender que la causa a que se refiere el artículo 1467 del Código Civil es un elemento de la obligación. No obstante ello, la doctrina moderna, Pablo Rodríguez Grez y Víctor Vial del Rio, ha objetado la tesis tradicional.4º) Que, en efecto, el profesor Rodríguez en su obra Responsabilidad Contractual, Editorial Jurídica de Chile, año 2003, paginas 100 y siguientes, ha sostenido que la causa del contrato es el motivo que la induce a él, o sea, la fuerza que impulsa a la voluntad a contratar y que se refiere a la causa ocasional-el fin lejano y variable de un acto, de carácter estrictamente personal y psicológico, y que es diferente para cada individuo-. En cambio, la causa de la obligación es la fuente de la relación obligacional y que se refiere a la causa eficiente. Por cierto que la causa de la obligación contractual es siempre el contrato. En cuanto a la causa final, que es idéntica para todos los contratos de una misma especie, ella queda subsumida en la causa ocasional y, por lo tanto será un elemento del contrato. De esta manera, cuando se analiza el problema de la causa a que se refiere el artículo 1467 únicamente como causa final, ella no puede desligarse de los motivos psicológicos que inducen a contratar, o sea, de la causa ocasional. Lo anterior lleva, como lo explica el profesor Rodríguez, a que exista un doble control de eticidad. En efecto, por una parte, la ley exige que los motivos que inducen a contratar no sean contrarios a la ley, las buenas costumbres y el orden publico y, por la otra, que la conducta que debe desplegarse corresponda a un deber jurídico legitimo, en cuanto tenga como contrapartida la existencia de una obligación correlativa o la realización de una mera liberalidad. En otras palabras, la causa solo interesa para dos efectos: calificar la licitud de los motivos que impulsan a contratar (causa ocasional) y para cuidar de la correlación de intereses incita en todo acto o convención (causa final);5º) Que, en el caso en análisis, estamos en presencia de un contrato bilateral en el que es de la esencia que existan obligaciones correlativas, es decir, debe existir una correlación de obligaciones que jurídicamente las justifica. De esta manera si al demandado se le exige la entrega del bien que era objeto del contrato de leasing, la clausula penal acordada en la convención carecerá de causa, ello porque dicha avaluación convencional esta estructurada sobre la base de la renta de arrendamiento y del precio del contrato prometido. Como este ultimo (la compraventa prometida) no llegara a verificarse, no existe, en consecuencia, la obligación correlativa que constituye el propósito inmediato del promitente comprador, esto es adquirir el dominio del bien mueble. En otras palabras, en la forma que ha procedido el Tribunal a quo se ha obviado por completo la necesaria correlación y equilibrio de intereses que debe existir en un contrato bilateral, ya que la empresa demandante ha obtenido el pago de las rentas de arrendamiento y de parte del precio de la compraventa prometida durante el tiempo que duró la convención, y además, reclama el cumplimiento de todas las rentas futuras y de parte del precio de un contrato que no llegara a celebrarse. Desde luego que esta situación pugna con la licitud de la causa como elemento del acto jurídico; y6º) Que ahora bien, esta Corte se encuentra facultada expresamente para declarar la nulidad absoluta de la clausula penal estipulada en el contrato sub judice tal como expresamente lo reconoce el articulo 1683 del Código Civil, toda vez que la nulidad absoluta puede y debe ser declarada por el juez, aun sin petición de parte, cuando aparece de manifiesto en el acto o contrato. En el caso que nos convoca basta con leer la forma en que esta redactada la clausula penal para concluir que, como se ha dicho en lo precedente, ella carece de causa, por cuanto en su cálculo se utiliza como factor a considerar el precio del contrato de compraventa prometido, el que no se celebrará.Por estas consideraciones, se revoca la sentencia apelada de cinco de agosto de dos mil dos escrita a fs.51, en cuanto por ella se da lugar al pago de lo estipulado por clausula penal, y se declara que no a lugar a ello.Se confirma, en lo demás apelado, el aludido fallo.Regístrese y devuélvase.Redacción del Ministro Sr. Jorge Dahm.Pronunciada por el Ministro Sr. Jorge Dahm Oyarzun y confirmada por la fiscal judicial Sra. Beatriz Pedrals García de Cortázar y el Abogado integrante Emilio Pfeffer Urquiaga.HNS LEASING S.A con SANCHEZ GONZALEZ, Juan.APELACION.]]></content>
		</document>
		<document id="de297a24493e517a634d027014393949" url="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/2008/09/nulidad-por-objeto-ilicito-en.html">			<content><![CDATA[Doctrina.No se incluyen dentro de la sanción de nulidad por ilicitud del objeto, las enajenaciones realizadas por el ministerio de justicia, de bienes previamente embargados, por lo cual cabe entender que tal sanción, contemplada en el articulo 1464, N º 3º del Código Civil, es aplicable tratándose de esta especie de enajenaciones.Normativa relevante citada: Código Civil, Art. 1464, Nº 3º.Santiago, 1 de abril de 2008.Vistos:Se reproduce la sentencia de alzada, a excepción de sus Considerandos 3º,4º y 5º, que se eliminan y se tiene en su lugar presente:Que del examen de los autos rol 3516-1999 del 9º Juzgado Civil, traídos a la vista, aparece que con fecha 15 de junio de 2000 se llevo a efecto la subasta decretada en autos respecto del inmueble correspondiente al sitio 127 del proyecto de parcelación Santa Sara de Batuco, adjudicándosela don Agustín Infante, expresando que lo hacia para don Sergio Salinero A., según se lee del acta de fojas 46 de dicho expediente.Que, al proponerse las bases del remate con fecha 2 de mayo de ese año, se acompañaron los respectivos certificados de avaluó vigentes, de hipotecas y gravámenes, no constando entonces el embargo que hoy es fundamento de la demanda incoada por el actor.Que el articulo 1464 numeral 3º del Código Civil, establece que hay objeto ilicito en la enajenación “de las cosas embargadas por decreto judicial, a menos que el juez lo autorice o el acreedor consienta en ello”.Útil resulta previamente determinar si el artículo 1464 es o no aplicable a las enajenaciones publicas y forzadas decretadas en un juicio ejecutivo, o bien solo a las enajenaciones voluntarias y la naturaleza jurídica de dicha enajenación.Que resulta innegable el carácter de actuación jurisdiccional del embargo, por cuanto es el juez el que, ejerciendo una potestad que la ley le confiere, ha puesto fuera del comercio ciertos bienes, es el quien “desembarga”, disponiendo el alzamiento, reducción y hasta la sustitución del mismo.Que, de este modo, debe entenderse que a fin de preservar el verdadero sentido y alcance del articulo 1464 Nº 3 es entendiendo que no se incluyen dentro de la sanción de nulidad por ilicitud del objeto, las enajenaciones forzadas realizadas por el Ministerio de Justicia de bienes previamente embargados, como es el caso en análisis.Refuerza lo anterior el estudio que han realizado destacados juristas al respecto y que la jurisprudencia de nuestros altos Tribunales han recogido y plasmado en números fallos sobre la materia.Que, a mayor abundamiento, en esta instancia se ha acompañado la documental que se lee a fojas 250 y siguientes, de la que aparece que el tantas veces referido embargo que afectado al inmueble subastado no se encuentra vigente al haber sido este alzado.Por estas consideraciones, y de conformidad además con lo dispuesto en los artículos 186 y siguientes del Código de Procedimiento Civil, se declara:Que se revoca la sentencia de dieciocho de agosto de dos mil tres, y en consecuencia, se rechaza la demanda interpuesta a fojas 1 y siguientes, con costas.Lo anterior no obsta a que el demandante incoe la acción que estime pertinente en el procedimiento respectivo en resguardo de sus derechos que estime conculcados.Regístrese y devuélvase, con sus agregados.Redacción de la señora Fiscal Clara Carrasco Andonie.Pronunciada por los Ministros señor Cornelio Villarroel Ramirez, señora Clara Isabel Carrasco Andonie y Abogado Integrante señor Carlos Santiago López Dawson.APELACIONRol Nº 8.390-2003.]]></content>
		</document>
		<document id="ef1b232a798fd531ed1b219fc7e52d66" url="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/2008/10/acta-de-centro-de-estudios-de-derecho.html">			<content><![CDATA[Fecha: 17 de Abril de 2008.Tema: “Compensación económica en materia de divorcio”.Expositor: Profesora Susan Turner.Asistentes: “Asamblea abierta con masiva participación del profesorado de la carrera de de derecho de las distintas asignaturas y por supuesto la asistencia la asistencia de los estudiantes de la carrera. Esta charla se hizo extensiva igual a otros profesionales (abogados), quienes también asistieron a tan interesante exposición.Con esta actividad, el “Centro de estudios de derecho civil”, daba inicio a su programa 2008, con la participación de la profesora de la Universidad Austral de Chile, Susan Turner, quien nos expuso un tema tan reciente y novedoso en nuestra legislación, como es la “compensación económica en materia de divorcio”.]]></content>
		</document>
		<document id="2c0ff06cd402ededfe8acae98e1ea6ab" url="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/2008/10/acta-de-centro-de-estudios-de-derecho_08.html">			<content><![CDATA[Fecha: 08 de Mayo de 2008.Tema: “Impugnación de Paternidad y Reclamación de Filiación”.Expositor: Profesor Rodrigo Sepúlveda.Asistentes:Profesores:- Marcia Molina P. (coordinadora centro estudio de derecho civil)- Rady Venegas.- Vivianne Bertholet.- Fernado Mellado.- Marcos San Juan.- Rodrigo Sepúlveda.- Nelson Castro.- Marcelo Neculman.Alumnos:- Angela Vargas.- Priscila Solis.- Cristopher Marchant.- Paula Alvarez.- Mario Villagra.- Dos alumnos de la carrera de derecho.]]></content>
		</document>
		<document id="c44c05672a287e6f9b7f277fbb6eb6ca" url="http://centroestudioderechocivil.blogspot.com/2008/10/acta-de-centro-de-estudios-de-derecho_2988.html">			<content><![CDATA[Fecha: 04 de Septiembre de 2008.Tema: “La Nulidad”.Expositor: Alumno Cristopher Marchant.Asistentes:Profesores:- Marcia Molina P.- Rady Venegas.- Fernado Mellado.- Marcos San Juan.- Rodrigo Sepúlveda.- Nelson Castro.- Marcelo Neculman.Alumnos:- Angela Vargas.- Cristopher Marchant.- Paula Alvarez.- Mario Villagra.- Seis alumnos de la carrera de derecho.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>