<author id="538a40bf1d9f25d2354126053b929ba6" url="purochilemusical.blogspot.com" feed="http://purochilemusical.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="1ee6514a8c268b05ef229088fb82e6ed" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/1qhRc8E9Ato/consejo-nacional-de-la-cultura-entrega.html">			<content><![CDATA[El MercurioEl ministro Roberto Ampuero anunció, además, que el CNCA dará una cifra similar para que centros culturales de regiones cuenten con pianos.Maureen Lennon ZaninovicEn noviembre, el Consejo Nacional de la Cultura y las Artes (CNCA) confirmó la entrega de $50 millones para ayudar al Teatro Municipal de Santiago, tras el incendio que lo afectó.Ayer, en la Sala La Capilla del coliseo de Agustinas, el ministro de Cultura, Roberto Ampuero, comunicó otra muy buena noticia que contribuirá al levantamiento de este inmueble histórico: un aporte extraordinario de $150 millones que se entregarán vía Consejo de Fomento de la Música.En el anuncio de esta suma extraordinaria lo acompañaron Andrés Rodríguez, director del Teatro Municipal, y Carolina Tohá, alcaldesa de Santiago, quien señaló: "Valoramos mucho este aporte que irá en beneficio de nuestra orquesta y coro; y que va a ayudar a que, en este período difícil en el que estamos poniendo tanta energía en la tarea de reconstrucción, logremos salir adelante".En qué se invertiráRodríguez, en tanto, precisó el destino de este aporte: "Gran parte de esos dineros servirán para financiar algunos gastos anuales del teatro, como el arriendo de partituras para las temporadas de conciertos y ópera, adquisición de pianos y reparación de instrumentos. Mucha gente aún no lo sabe, pero con el incendio, lamentablemente, se quemaron ocho pianos. Junto con ello, confiamos con estos dineros poder reponer el vestuario del coro, capacitar a músicos de la Orquesta Filarmónica de Santiago, comprar insumos y reparar los camarines del coro y la orquesta".Respecto del uso de los $50 millones ya entregados por el CNCA, el director del Teatro Municipal aclaró que esa cifra se invirtió en reponer vestuarios del Ballet de Santiago: "Pudimos rehacer los trajes de 'Zorba, el griego' y parte de 'Cascanueces'. Estamos muy contentos con este aporte porque gracias a él la compañía que dirige Marcia Haydée iniciará hoy una gira por el norte chico, llevando nuestra exitosa producción de 'Zorba'".En el marco de este anuncio, el ministro Roberto Ampuero también adelantó que "en el mismo momento que entregamos este monto, el CNCA dará un cifra idéntica que beneficiará a las regiones. Próximamente se realizará una convocatoria abierta en la que podrán participar todos los centros culturales de regiones para que puedan adquirir pianos".]]></content>
		</document>
		<document id="b178f8cc0b9965bc7b237c7847128539" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/1R2DttTwH9M/javiera-mena-se-presenta-en-vivo-con.html">			<content><![CDATA[La TerceraLa artista chilena mostrará su último sencillo, Espada, como adelanto de su nuevo disco.por Matías de la MazaDurante el segundo semestre de 2013, Javiera Mena comenzó la composición de lo que será su tercer álbum, el sucesor de Mena (2010). Si bien no ha comenzado a grabar el trabajo, a fines de noviembre publicó el primer sencillo de éste, Espada. Tras tomarse una semana de vacaciones, la cantante debutará en Santiago en 2014, esta noche en Matucana 100, en el marco del ciclo MFEST (ver recuadro). “La idea es sorprender a la gente con un momento de comunión de música para bailar”, explica Mena.Pero también será ocasión para develar el primer vistazo a su nueva producción -aún sin título- que, de acuerdo con Mena, tiene fecha programada para abril.En el concierto, la autora de Luz de piedra de luna presentará por primera vez en vivo su nuevo sencillo, que la tiene entregada a su faceta más tecno, que ya había insinuado en su álbum anterior. También adelantará parte del sonido nuevo que lleva trabajando desde el año pasado. “El entorno del show tiene mucho que ver con el disco que viene, más discotequero”, afirma. La tercera placa de estudio de Mena generó parte de su financiamiento por el sistema de crowdfunding, un proceso donde se recogen donaciones voluntarias a través de internet, para preordenar el trabajo y acceder a recompensas una vez que éste vea la luz.Con Espada, Mena apuesta por una forma distinta de enfocar su canto respecto de lo que se puede apreciar en sus discos previos. Su voz suena más fuerte, más potente, incluso algo más agresiva. “Yo en vivo canto así, que es un sonido más fácil de reproducir, porque en los otros álbumes los cantaba muy suave”, detalla. “Me gusta cantar con fuerza, y esta canción lo ameritaba. Habla de un deseo, de un descontento, y mi interpretación tenía que ser así”. El video de la canción apareció el jueves, dirigido por Luis Cerveró (Justice, Battles).A pesar de su nueva dirección vocal, hay una faceta de la cual no pretende desprenderse en este nuevo trabajo: “Va a haber baladas, que es algo que me identifica y no quiero abandonar nunca. Mis discos siempre van a tener un lado dance, pero también una balada romántica clásica”, asegura.Por el momento, Mena no piensa relajarse. Su nuevo álbum es su principal prioridad, afirma, y pretende ocupar el verano para grabarlo junto a su productor habitual, Cristián Heyne. “El descanso no está en mi mente. Para mí, ahora se viene sólo el momento de terminar el disco y buscar lugares donde pueda tocar. Tengo mucha energía y ninguna gana de parar”, declara.]]></content>
		</document>
		<document id="2b908367fc960f310b684caa70c78fef" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/5Me6QNSFiak/daniel-chiang-del-album-letras-x.html">			<content><![CDATA[Comunicado de prensaSin duda el músico nacional, Daniel Chiang tuvo un año 2013 redondo, lanzo su Dvd ante un Hard Rock Cafe, lleno.Realizo una gira por México y Estados Unidos entre julio y agosto y cerró su año musical tocando en : Santiago Summer Fest, al que fueron convocadas 400  bandasChiang uno de los mas votados por el publico y elegido por un idóneo jurado.  Compartiendo escenario nada mas y nada menos que con Incubus.Hoy se encuentra en plena promoción del primer sencillo: Renacer"Letras y Pistolas" es un trabajo que incluye, 10 temas, todas de la autoría de Daniel Chiang, su estilo es del Rock Pop con influencias de Rock Ingles sumado a nuestras raíces folclóricas.Desde pequeño comenzo el conservatorio de la Universidad de Chile, para posteriormente estudiar en la Escuela Moderna durante su enseñanza media, estudio Berklee College Of Music, Boston, Massachusetts, la más prestigiosa escuela de música popular de Estados Unidos.Su primer álbum denominado “Letras por pistolas”, lanzado bajo etiqueta PEZ con el apoyo musical  de Christian Gálvez, fue difundido en radios de Santiago logrando realizar presentaciones en distintos espacios del circuito musical chileno. Viene llegando de un viaje relámpago  por Los Angeles, EE UU lo que marca el comienzo de la internacionalizacion de la carrera de este talentoso artista  Chileno.Renacer, es un gran tema, respaldado por un excelente video clip en formato HD, que comenzara a rotar en las emisoras chilenas y dará mucho de que hablar, ya que estamos frente a un trabajo musical de excelencia ... ]]></content>
		</document>
		<document id="7c9be1491001550b923c169ecb62f8a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/5SMrXtrdu9w/salon-gabriela-mistral-completa.html">			<content><![CDATA[El MercurioCon imágenes y primeras ediciones, el salón mistraliano es parte del trabajo en el ámbito cultural que ha desarrollado Cecilia Morel en su rol como Primera Dama, cuya gestión dará a conocer en un informe en marzo.María Soledad RamírezYa van a ser cuatro años desde que Cecilia Morel es la Primera Dama, un rol que no tiene cargo oficial, pero que a través de las siete fundaciones que preside la señora del Presidente realiza una serie de iniciativas sociales y culturales.Ad portas de entregar ese rol, Morel cumple con uno de los objetivos que se propuso cuando se instaló en La Moneda: este lunes inaugurará el cuarto salón literario en el palacio de gobierno, dedicado a la poetisa y Premio Nobel Gabriela Mistral, cuando ya prepara un balance y una memoria de toda su gestión como Primera Dama, que hará públicos en marzo."Yo ocupo un lugar formal, o informal, en donde me toca dirigir siete fundaciones, que son importantes y que reciben fondos públicos. Queremos dar cuenta de lo que se ha hecho en estas", explica Morel.Entre su labor en el área cultural, estos salones los considera su aporte más propio. "A mi parecer, los salones, sobre todo los dos nuevos, son mi sello", confiesa.Durante su gestión se crearon los dedicados a Gonzalo Rojas y Vicente Huidobro, y se renovaron los de Pablo Neruda y ahora el de Gabriela Mistral. Este último constará de seis vitrinas que muestran diferentes aspectos de la vida de la poeta. Una contendrá seis manuscritos de poemas de "Desolación"; otra, las primeras ediciones de "Lagar" (1954) y "Desolación" (1923), objetos donados por la Fundación Premio Nobel Gabriela Mistral, que preside Jaime Quezada.La Biblioteca Nacional entregó también material que muestra su relación con Yin Yin; fotografías de su vida familiar; de cuando recibió el Nobel en Estocolmo, y de su última visita a Chile, en 1954.Durante la inauguración habrá espacio para una tertulia literaria, otra de las actividades que impulsó la Primera Dama en torno a estos salones."Me hubiera encantado hacer el de Pablo de Rokha. Ahora, no es un decreto que sean poetas que ya no existen; quizás en otras dependencias se podría hacer a poetas vivos, como Zurita o Parra. Sería interesante que ellos en vida donaran cosas", señala Morel.Como Primera Dama, Morel preside las fundaciones Orquestas Juveniles e Infantiles; Artesanías de Chile y Museo Interactivo Mirador, MIM. En todas ellas se hizo notar lo aprendido después del terremoto: "Toda mi gestión quedó marcada por este hecho. Estar en terreno y con la gente que estaba sufriendo, llegar con distintos servicios y también con cultura, en el más amplio sentido de la palabra, aportándoles experiencias positivas a las personas". En este marco, recuerda la Primera Dama, se generó, por ejemplo, el programa de llevar música y cuentos para celebrar navidades en los lugares más afectados por el desastre. Finalmente se abarcó 130 comunas en cuatro años de gobierno.Con respecto al MIM, se renovó el 50% de las salas. "Hicimos la de 'Y se mueve', después del terremoto, la de energías renovables, la de la minería, todos temas muy ligados a la identidad chilena. Y a finales de enero inauguraremos la sala 'Elige vivir sano'. Además, se instaló una planta de energía fotovoltaica, que permite un ahorro energético", describe Morel. Destaca, eso sí, la posible vinculación con la Dibam. "Ahora nos pidieron integrar su directorio", señala la Primera Dama.En la Fundación de Orquestas Juveniles e Infantiles destaca la gira a Europa de la Orquesta Sinfónica Nacional Juvenil en 2012, los dos encuentros nacionales y las presentaciones en las Semanas Musicales de Frutillar. También, la creación de las 15 orquestas regionales, como estaba planificado desde la administración anterior.Con Artesanías de Chile se trabajó en apoyar la innovación en el diseño y la apertura de la tienda en el aeropuerto, dándole visibilidad internacional al trabajo de los artesanos."Siento que se han dado pasos cualitativos en estas fundaciones", concluye la Primera Dama sobre su labor.]]></content>
		</document>
		<document id="302f71fdf69ee1d1f9ca16c63fe8ea34" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/A1SsjIBdODo/los-festivales-se-aduenan-de-la.html">			<content><![CDATA[El MercurioLa temporada partió ayer con el certamen de Tierra Amarilla. Le siguen los encuentros de Olmué, Antofagasta, Dichato y Viña del Mar.P.C.F., P.G. y D.R.Tierra AmarillaCuándo: Hoy  a las 22:15 horas, en TVN.Artistas: Noche de Brujas, Pedro Fernández, Américo, Miranda, Zip Zup y Los Fantásticos del Humor.Animadores: Claudia Conserva y Jordi Castell.Es uno de los tres eventos que este verano emite TVN. "Es parte de nuestra misión de canal público contar con eventos masivos en pantalla", señala el productor ejecutivo José Antonio Edwards. Y agrega que Tierra Amarilla es una apuesta que se televisa por primera vez porque cuenta con espectáculos dirigidos a toda la familia. "Lo importante es tener un show de calidad y que sea visto por la mayor cantidad de gente", dice el ejecutivo.La cita del Huaso de OlmuéCuándo: Del 23 al 26 de enero, por TVN.Artistas: Vicentico (en la foto), Los Pata e'cumbia, Los Bunkers, Javiera Parra, Los Tigres del Norte y Los Jaivas, entre otros.Animadores: Julián Elfenbein y Karen Doggenweiler.Luego de ocho años en CHV, el evento debuta en TVN, y se transforma en una fiesta de la chilenidad que sumará una feria gastronómica, exposiciones y shows en las calles de la comuna. El evento será producido y transmitido por el canal estatal, que ayer informó que se agotaron las entradas para el día 24 de enero, en que actúan Vicentico, Los Pata e'cumbia y el Huaso Filomeno.Viva DichatoCuándo: 1, 8, 15 y 22 de febrero.Animador: Luis Jara junto a coanimadoras por confirmar.Artistas: José Feliciano, Sergio Dalma, Los Auténticos Decadentes, Los Ramblers, Los Atletas de la Risa y Blondon Boys, entre otros.Mega transmite por tercer año consecutivo este festival durante los cuatro sábados de febrero. Gonzalo Cordero, su director, marca la diferencia de este con los otros eventos televisados: "Es un festival de hits, es un gran karaoke donde no hay temas o artistas de relleno". Esta versión tendrá como platos fuertes una "Cumbre de las teleseries" y una "Cumbre mundialera" en la que cantarán Mala Junta y el futbolista Carlos Caszely. Como gran novedad, el director comenta que Los Atletas de la Risa estarán de vuelta en ese festival luego de su presentación en 2012. "Al año siguiente fueron a Viña, y ahora vuelven a Dichato a agradecer el impulso que les dio este escenario", dice Cordero.La fiesta de Viña del MarCuándo: Del 23 al 28 de febrero por CHV.Artistas: Ricky Martin, Los Tres, Laura Pausini, Fito Páez, Ana Gabriel, Lucero, La Ley, Gepe, Carlos Vives, Rod Stewart, Paloma San Basilio, Sonora Palacios, Jesse & Joy, Melendi y Alexis & Fido.Animadores: Carolina de Moras y Rafael Araneda.Concretar 55 versiones consecutivas de un evento musical da cuenta de la importancia y tradición del Festival Internacional de la Canción de Viña del Mar en Sudamérica. Digan lo que digan, es el certamen más importante del país y el que cuenta con mayor renombre en el continente -siendo televisado no solo a nivel local, sino que también por la señal de cable A&E-.Esta versión será la última bajo el régimen de Chilevisión, estación que además de transmitir lo produce y financia, y que se empeñó en darle la categoría del "festival de los festivales" durante los cuatro años que estuvo a su cargo."Lo que diferencia a Viña, y no solo de los otros festivales, sino que de los eventos musicales en general, es que quien tiene el dominio del show no es el artista, sino que el público. La Quinta Vergara es un escenario donde se produce una comunión muy particular entre el artista y la gente, por eso para quienes participan del show es tan especial y diferente este escenario", dice Álex Hernández, director de televisión del evento.Rafael Araneda repetirá su cometido en la animación, acompañado por la debutante Carolina de Moras. Otra de las novedades es la presencia del músico Rod Stewart como único artista de habla inglesa, y la reunión, luego de 9 años, del grupo chileno liderado por Beto Cuevas, La Ley. El colombiano Carlos Vives fue el último en sumarse al cartel que aún no cierra todas sus incorporaciones. Hernández dice que aparte de los actos de humor, "todavía queda una sorpresa musical".El encuentro de AntofagastaCuándo: Entre el 13 y el 16 de febrero en TVN.Karen Doggenweiler y Julián Elfenbein animaron la pasada edición del evento, que también emitió el canal estatal, pero hasta ahora no han sido confirmados para la versión 2014. Lo mismo, la parrilla de artistas que sería anunciada en las próximas semanas, aunque trascendió que se negocia con el colombiano Juanes. Los certámenes no televisadosEntre los panoramas veraniegos también existe otro grupo de festivales con tradición, pero sin pantalla. En la Región Metropolitana está el MFEST, que partió el pasado 8 de enero y termina mañana. Incluye en su cartel a artistas como Astro, Javiera Mena y Tiro de Gracia, entre otros, en el Centro Cultural Matucana 100. San Bernardo celebrará su 43º Festival Nacional de Folclore, del 26 de enero al 2 de febrero en el anfiteatro municipal de la comuna, donde se presentarán Roberto Bravo, José Quilapi y el Ballet Antumapu, entre otros.En regiones, el Festival de la Leche y la Carne de Osorno comienza el 31 de enero y se extiende hasta el 12 de febrero en el Estadio Rubén Marcos Peralta (ex Parque Schott). Los dos únicos artistas confirmados son Ella Baila Sola y Noche de Brujas. Además, entre el 12 y el 16 de febrero se realizará en la Región del Maule la Semana de la Independencia de Talca. El conductor es Eduardo Fuentes.]]></content>
		</document>
		<document id="dd21418a446885bc269b7554c38bda57" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/ACjKlkNnybE/recorriendo-chile-festivales-de-jazz-de.html">			<content><![CDATA[El MercurioEsta semana comienza la máxima cita nacional, con tres noches en el Parque de las Esculturas en Providencia, pero el circuito extracapitalino ya está en marcha. Un vistazo del jazz gratuito desde La Serena a Punta Arenas.IÑIGO DÍAZ1 Río Hurtado y más:Suenan las campanasCuatro inmensas piezas francesas de bronce de 1853, pertenecientes a la Catedral de La Serena, serán las protagonistas del gran concierto itinerante del ensamble liderado por Rodrigo Cuturrufo, quien escribió música para campanas y cuarteto de jazz fusión. La gira comenzó ayer en Río Hurtado, y sigue hoy en La Higuera, mañana en Salamanca, para finalizar el 16 de enero en el Teatro Centenario de La Serena.2 Choros y más:Melissa Aldana al frenteLa gran figura internacional del jazz chileno vuelve a tocar en el pueblito de Choros, de 200 habitantes, ubicado a 100 kilómetros al norte de La Serena, y que vive del cultivo de la aceituna sevillana. Tras su próxima actuación en el Festival Providencia Jazz, la saxofonista Melissa Aldana llevará a su grupo neoyorquino The Crash Trío, con el guitarrista Nicolás Vera como invitado, a Choros (23 de enero), el Club de Golf de La Serena (24) y Pisco Elqui (25).3 La Serena:La fiesta interminableTres intensas jornadas gratuitas en el sector playero de Cuatro Esquinas presentarán el 30 de enero al guitarrista Akira Ishiguro, y al incendiario quinteto de Cristián Cuturrufo. El 31 es el turno del cuarteto del paulista Edu Machado y del grupo de jazz latino Efori. El cierre, el 1 de febrero, corre por cuenta de la cantante y guitarrista chilena Camila Meza y su cuarteto de Nueva York, además del guitarrista estrella del jazz fusión Frank Gambale, ex músico de Chick Corea, junto al trío de Christian Gálvez.4 Concón:La calle es nuestraPor sexto año, la Casa Abierta -centro cultural perteneciente a Enap- organiza sesiones gratuitas de jazz en un escenario en el patio del recinto que además se conecta hacia la calle Tierra del Fuego, donde está ubicada. Serán dos jornadas: el 31 de enero tocan el pianista Moncho Romero junto a la cantante Nena Ovando, y el grupo porteño Valparaíso Dixieland Jazz Band. El 1 de febrero, en tanto, lo harán el trío de Mario Lecaros, el grupo de fusión sureña Trifulka y el debutante conjunto local Concón Joven Jazz.5 Viña y Valparaíso:Día y nocheA las 17:00 horas, en un entorno de naturaleza y con un carácter familiar, arrancan las jornadas de jazz en el Jardín Botánico de Viña del Mar. Los conciertos son el 31 de enero, con el guitarrista estadounidense Frank Gambale y el bajista Christian Gálvez (bajo), el 1 de febrero con el guitarrista Akira Ishiguro y el 2, con el nicaragüense Johny Campo y el cubano Juan Manuel Arranz. Pero el 3 de febrero, el jazz vuelve a los espacios reducidos, bohemios y nocturnos, con un cierre en La Piedra Feliz de Valparaíso junto a Camila Meza y la dupla Gambale-Gálvez.6 Rancagua:Gran debutInaugurado el invierno pasado, el Teatro Regional de Rancagua tendrá su primera experiencia mayor con el jazz internacional, en tres noches de espectáculos gratis para 670 espectadores. El 5 de febrero se presenta Frank Gambale con el bajista Christian Gálvez. El 6 Cristián Cuturrufo y el guitarrista neozelandés de blues Warwick Murray, y el 7 cierran la serie Camila Meza y Akira Ishiguro.7 Pitrufquén:Un toque belgaSu nombre es Marcelo Moncada y en 2002 dejó su Pitrufquén natal para convertirse en uno de los más sólidos saxofonistas tenor del jazz chileno en la ciudad de Amberes, en Bélgica. De regreso al sur de Chile, creó el Festival de Jazz de Pitrufquén, que este año se realiza el 12 de febrero en la Plaza Pedro Montt, con conciertos gratuitos del cuarteto de Moncada, el pianista César Ibacache y trío del belga Jasper Huysentruyt.8 Lebu:Diez años imparablesNi siquiera un maremoto pudo detener este festival, que es uno de los hitos del año en el sur. Este año Lebu cumple una década y la celebra en dos jornadas en el Salón Walter Ramírez: el viernes 14 suben al escenario el trío del guitarrista Jorge Díaz, el quinteto del baterista Nelson Oliva y el saxofonista norteamericano Ben Schmidt-Swartz, y el nuevo trío del bajista de fusión Pablo Lecaros. El sábado 15 es el turno del quinteto del astro de la trompeta Daniel Lencina, el cuarteto del argentino Pablo Basez y el tecladista Andrés Sylleros y su tributo a Chick Corea. Ambas noches habrá intensas jam sessions en el club Romago.9 Punta Arenas:De punta a caboEl colectivo que encabeza el baterista Alejandro Espinosa es la máxima atracción en las dos jornadas que programa conciertos en el Teatro José Bohr (21 de febrero) y la Plaza de Armas de Punta Arenas (22, al mediodía). El grupo tiene a Cristián Cuturrufo (trompeta), Óscar Pizarro (órgano) y Christian Gálvez (bajo). La serie sigue con el cuarteto del pianista Jasper Huysentruyt, con Ben Schmidt-Swartz (saxo tenor), Rodrigo Espinoza (contrabajo) y Nelson Oliva (batería). El mismo 22, ambos elencos tocarán por la noche en Puerto Natales.]]></content>
		</document>
		<document id="2540e061968a398dfd7e934f8bebdd01" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/aQbThRJ87NM/grupo-flairck-encabeza-el-mayor.html">			<content><![CDATA[El MercurioEl ensamble holandés que fusionó el folclor europeo con la música docta en los tiempos del rock progresivo está de vuelta. Dará dos conciertos en Santiago.IÑIGO DÍAZRodrigo Cepeda, músico conocido por el nombre sannyasis de Subhira, recuerda esos primeros encuentros musicales prácticamente como reuniones entre amigos. Impulsados por el sello discográfico Mundovivo, que él dirige, comenzaron en 2002 y fueron tomando cuerpo a medida que se plegó un contingente de público interesado en escuchar nuevos sonidos."El Festival Músicas del Mundo ya tiene 12 ediciones. Hacemos versiones en distintos momentos del año en el Centro Cultural de Las Condes, y siempre con convocatorias masivas. Pero en 2014 estamos dando un paso mucho mayor", adelanta Subhira.Entre hoy y hasta el domingo, Músicas del Mundo se realizará en los jardines de Santa Rosa de Apoquindo, lo que permitirá ampliar la convocatoria de 600 personas, que asistían en promedio a las sesiones en su primera sede, a unas 1.200 durante cada jornada en la casona de Padre Hurtado 1195 ($10.000 y $5.000). Este año también está considerada la "Aldea del Mundo", una feria orgánica con muestras de gastronomía de distintas latitudes.La gran atracción es el cuarteto holandés de fusiones Flairck, que vuelve a Chile después de su multitudinario concierto de 2008 en el Teatro Caupolicán. Pero esta vuelta también representa un regreso a las raíces del grupo, que el guitarrista y compositor Erik Visser formó en 1978. Flairck recuperará el formato de cuarteto acústico que mostró en su disco "Gevecht Met De Engel" (1980), con guitarra, bajo acústico, violín y aerófonos diversos.Junto a Visser estarán los holandeses Sylvia Houtzager (violín y arpa) y el ya legendario Peter Weekers (flauta traversa, flauta de pan y otros vientos), además del mexicano Pablo Ortiz (bajo acústico). Darán conciertos en el escenario principal el sábado 18 y domingo 19 de enero, y allí volverán a tocar sus composiciones más representativas de esa primera época: "Voorsperl in Sofia", "Oost-West Express" y "De Stoomwals", entre otras.El programa incluye conciertos desde las 21:00 horas. Hoy actúa el Ensamble Tarab, cultor de música tradicional árabe, y la maestra Sandhya Sanjhana, que expone un canto hindustaní fusionado con nuevas corrientes europeas. Mañana está el espectáculo de canto y baile de la Banda Celta Danzante, y el cantautor Nano Stern, quien mostrará un repertorio de canciones folclóricas de Europa del Este.El sábado 18, el grupo Transubhiriano, liderado por Subhira, compartirá el escenario con Flairck, del mismo modo que el domingo 19 lo hará el ensamble de música latinoamericana Entrama. En tanto, los conciertos en el escenario acústico, a las 18:30 horas, tendrán al guitarrista Andrés Condon y el intérprete de bansuri Tomás Thayer (18); y luego al grupo de música japonesa Kokoro No Mai, y el maestro de la kalimba africana Piny Levalle.]]></content>
		</document>
		<document id="b3181268b93c2d35c23e0ecf7bbc8efa" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/BKKn6veRmGc/los-angeles-negros-relanzan-cancion-de.html">			<content><![CDATA[El Mercurio"A tu recuerdo", con la colaboración de Natalino, es el primer sencillo del disco que sale el 11 de febrero en todo el continente.DIEGO RAMMSYEl 28 de septiembre pasado Los Ángeles Negros registraron un concierto en el Lunario del Auditorio Nacional de México, donde presentaron 12 éxitos de su carrera en versiones remozadas. Tomando como excusa los 45 años de trayectoria que la banda cumplió en 2013, y que mantiene al guitarrista Mario Gutiérrez como líder y único vestigio de la formación original de la banda de San Carlos, Los Ángeles Negros lanzan el próximo 11 de febrero su disco "En vivo & sin etiqueta"."Por primera vez hicimos dúos y además grabamos dos temas nuevos", cuenta desde Ciudad de México un emocionado Mario Gutiérrez sobre el trabajo que los trae, luego de varios años, de regreso a la palestra de la música popular en el continente. "Acabamos de firmar con Universal Music, quienes nos propusieron refrescar nuestras propias canciones, cosa que antes había tenido miedo de hacer. Pero los nuevos arreglos lograron mantener la esencia", agrega Gutiérrez.La canción elegida como primer sencillo es, sorprendentemente, de un autor chileno y cuenta con la participación de los también chilenos Natalino, banda actualmente radicada en México.Se trata de la cincuentenaria balada que Los Red Juniors grabaron en 1964 "A tu recuerdo" -que Los Ángeles Negros publicaron en 1971-, escrita por el fallecido Jorge Pedreros en conjunto con Hugo Beiza. "Es una canción que estaba en nuestra historia y quisimos darle frescura y actualidad", explica Cristián Natalino. La célebre composición de Pedreros, que estará disponible en las plataformas digitales a partir del 28 de enero, sonará en todo el continente por la disquera como prioridad, lo que conforma un inesperado homenaje al músico fallecido en septiembre de 2013."Es un tremendo honor saber que esta canción va a ser lanzada por Los Ángeles Negros junto a Natalino. También significa que van a difundir un tema de mi papá por toda Latinoamérica, lo que es maravilloso. Él fue admirador de ellos", dice Claudia Pedreros, hija del músico.Para Natalino resulta un gran impulso el lanzamiento de la canción con miras a sus pretensiones musicales en México, donde ya instalaron "Ángel del pasado" en el puesto 16 del listado nacional en radios. "Este disco es muy importante, pues sale en forma continental, desde Estados Unidos hasta Chile", señala Hugo Manzi, de Natalino, quien además ofició como productor del disco nuevo de Los Ángeles Negros.El resto de los invitados de "En vivo & sin etiqueta" son tres rostros familiares de la TV mexicana pertenecientes a la cadena Televisa: Kika Edgar, Susana Zabaleta y Coque Muñiz. Los dos temas nuevos son "Cuando tú te vayas", junto a Fato, y "Ámame", con el mexicano Juan Solo y la chilena MonLaferte."Aunque nuestras presentaciones siguen siendo multitudinarias, estoy contento porque tras una gran ausencia en materia de discos, estamos de vuelta", concluye Gutiérrez.]]></content>
		</document>
		<document id="575faacb53b6f5c29ddd4359fd058f8c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/dkUY400eHr4/lanzan-primera-revista-sobre-arte.html">			<content><![CDATA[El MercurioPresentada ayer en el Centro Cultural Palacio La Moneda, "Aural" se convirtió en la primera experiencia de una revista chilena que busca analizar, reflexionar, reseñar investigaciones y realizar crítica de las prácticas contemporáneas del arte sonoro, disciplina que integra diversas áreas de la creación en torno al sonido como elemento central.El primer número de "Aural" -brazo editorial del festival porteño de arte sonoro Tsonami- aborda el tema de "sonoridad y poder" a través de ensayos, crónicas y entrevistas encargados a artistas y escritores. La revista será presentada nuevamente mañana en Casa E (Lautaro Rosas 344, Cerro Alegre), en Valparaíso, a las 19:00 horas.Mas información Aquí]]></content>
		</document>
		<document id="576a11e6399f60660d64435ebef6bd5f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Purochile/~3/e0BnMoQM7eo/metal-fest-venom-cancela-su-show-y-se.html">			<content><![CDATA[La TerceraLa nueva versión de Metal Fest anunció dos incorporaciones y una baja para su próxima edición a realizarse el 26 de abril en el Movistar Arena.Se trata de Venom, grupo británico que formaba parte del cartel de artistas para la tercera versión del encuentro y que canceló su show por la extensión de su gira por Asia para esa fecha.A su vez, la organización anunció dos nuevas incorporaciones: la leyenda del thrash, Dark Angel y los exponentes del metal progresivo, Voivod , quienes no pudieron estar en la edición 2013 por una enfermedad al intestino sufrida por su vocalista, Denis ‘Snake’ Bélanger.Dentro de las bandas confirmadas anteriormente para el encuentro están Megadeth, que llegan celebrando los 20 años de su disco Youthanasia. Los mismos años que se conmemoran de su primera visita a Chile.También están confirmados los suecos de  At The Gates e Hypocrisy, encabezada por el músico Peter Tagtgren.Las entradas están a la venta a través del sistema Punto Ticket con un valor de 30 mil pesos la preventa, que aun está vigente. Posteriormente el precio subirá a 33 mil y finalmente a 35 mil el día del show.ENTRADASPreventa Metal $30.000: vigente aún.Preventa Fest $33.000.Día del show: $35.000.*Valores no incluyen cargo por servicio.A la venta por Sistema PuntoTicket, www.puntoticket.cl, Callcenter 600 462 6000, Tiendas Ripley y Cinemark y Disquería Rockaxis (Portal Lyon).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>