<author id="54d06be7a504ec7b6f4f3c4b3789ff32" url="organizacionpoliticadechile.blogspot.com" feed="http://organizacionpoliticadechile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="afda78536db05a0387b9b4640c371347" url="http://organizacionpoliticadechile.blogspot.com/2009/10/introduccion-al-edublog.html">			<content><![CDATA[Este edublog ha sido creado con la finalidad de entregar la información necesaria para los alumnos acerca de la organización politica de chile, en este aspecto se conoceran las distintas constituciones que se han promulgado a lo largo de la historia de nuestro país.]]></content>
		</document>
		<document id="234f76c19547f96122d07ea7215b7c7e" url="http://organizacionpoliticadechile.blogspot.com/2009/10/presentacion-del-edublog.html">			<content><![CDATA[Este edublog tiene la finalidad de entregar las herramientas necesarias acerca de la organización politica de chile, abarcando sus inicios como una república independiente hasta hoy en día. Para esto se revisaran las constituciones que se han promulgado, conociendo a sus redactores y los gobiernos que se estaban dando en aquellas epocas.Todos estos puntos se desarrollaran para permitir que los alumnos, a quienes va dirigida esta información, tengan un facil acceso y puedan revisar y desarrollar sus dudas en el momento que se les vanga a la mente, de esta manera los estudiantes de primero medio pueden intruirse en el tema sin la necesidad de estar dentro de un aula de clases.Los contenidos que son minimos para el desarrollo de esta unidad es conocer las constituciones que estuvieron vigentes en algún momento de la historia de nuestro país, para en una siguiente etapa adentrarnos de una manera mas especifica en la ley que nos esta rigiendo actualmente (Constitución politica de chile 1980. El conocer acerca de nuestras constituciones haran que los alumnos tomen conciencia de sus derechos y deberes que tienen como ciudadanos, así también podremos guiar a tener mejores personas para que se desarrollen dentro de nuestra sociedad.La metodología úsada será entregar todas las herramientas e información necesaría a los alumnos mendiante clases expositivas, analizando cada constitución y revisando las caracteristicas principales de cada una. Por otra parte se les haran preguntas a los estudiantes para comprobar que estan resiviendo de buena manera los datos entregados por el profesor, esto también sera comprobado al momento de realizarles encuestas que estan dentro del mismo edublog, por lo que se tratara de estimular a los alumnos acerca de la materia.]]></content>
		</document>
		<document id="b705d26607fbd0ca569bb9edbfc8659b" url="http://organizacionpoliticadechile.blogspot.com/2009/11/blog-post.html">			<content><![CDATA[En este video se puede ver como la constitución de 1980 se lleva a plebicito y es aprobada para regir las leyes de nuestro país, en plena dictadura militar, donde Augusto Pinochet es quien firma este documento.Fuente: Portal youtube.com- http://www.youtube.com/watch?v=UlOfhTwQQlg]]></content>
		</document>
		<document id="4e0ee5f16bb7668b122bb0033053512" url="http://organizacionpoliticadechile.blogspot.com/2009/11/que-es-una-constitucion-y-las.html">			<content><![CDATA[ConstituciónConstitución o carta magna del latín cum (con) y statuere (establecer). Es la norma fundamental, escrita o no, de un Estado soberano, establecida o aceptada para regirlo. La constitución fija los límites y define las relaciones entre los poderes del Estado y de éstos con sus ciudadanos, estableciendo así las bases para su gobierno y organización de las instituciones en que tales poderes se asientan. También garantiza al pueblo derechos y libertades.Las constituciones políticas a lo largo de la historia de Chile:• Constitución Política y Permanente del Estado de Chile de 1823• Leyes Federales de 1826• Constitución Política de la República de Chile de 1828• Constitución Política de la República de Chile de 1833• Constitución Política de la República de Chile de 1925• Constitución Política de la República de Chile de 1980]]></content>
		</document>
		<document id="674f21888577e2c2f561cc8a0142b4fd" url="http://organizacionpoliticadechile.blogspot.com/2009/11/violacion-los-derechos-humanos.html">			<content><![CDATA[Una caracteristica fundamental de cada Constitución, sin importar el país, es el respeto a los Derechos Humanos, haciendonos ver que cada persona nace libre e iguales en deberes y derechos.Este video nos demuestra la molestia por parte de admistía internacional, ya que a pesar de haber sido declarados hace varias decadas, los derechos humanos no están siendo respetados en todos los países.Fuente: Portal youtube.com- http://www.youtube.com/watch?v=sgB9G9qUKMY]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>