<author id="55346dbbcdef373b13fbf0c1ff2de023" url="blogdecrokis.wordpress.com" feed="blogdecrokis.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="63c73f38f9b2e20537937de1e864fe93" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/04/calienta-la-butaca/">			<content><![CDATA[Columna por Camille Claude (23), licenciada en Literatura en la Universidad de Chile. Acutalmente está haciendo un Magister en Direción Teatral en la misma institución. No es un mundo, está en el mundo y es cultura. Me paseo algunas noches sin disfraz de encuestadora y pregunto, desde los más cercanos a los más vistosos, pero […]]]></content>
		</document>
		<document id="7db5a3e6586cd886f92ffa947e36074f" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/08/dr-vinilo-en-vivo/">			<content><![CDATA[Dr. Vinilo en vivo Jueves 10 de Junio!!! a las 00.00 hrs. No te lo pierdas!! Para sacarse el frío de los huesos- Nuevos temas, nueva energía, nueva vida… Mujeres GRATIS hasta las 12.30 Hombres $3.000 hasta la 1.00 Club Subterráneo, paseo Orrego Luco #46]]></content>
		</document>
		<document id="9d441141b84ff8b628b91b57988d9f0e" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/08/zonora-point-internacional/">			<content><![CDATA[La Zonora Point es un grupo de hip-hop chileno que ya tiene una larga trayectoria junto a un público fiel y numeroso que lo sigue y lo escucha, incluso desde los lugares más remotos de Latinoamérica. Con cuatro mixtapes (producción musical rápida de hacer y de bajo presupuesto­),  y muchos ­–ya incontables– conciertos en Santiago, […]]]></content>
		</document>
		<document id="ad796e078c061a92aea102dd26295d05" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/10/253/">			<content><![CDATA[Carolina Contreras (26) lanzará la próxima semana una página para promocionar su marca de ropa, llamada “Carolina Báez”.  En sus diseños mostrará, según ella, toda su esencia. Para conocer un poco más de su colección de estilo rockabily, glam y gótico,  pueden visitar y ver su ropa en tiendas alternativas como “Tribus Urbanas”, del Portal […]]]></content>
		</document>
		<document id="d4ddd0ce63ef48e05a8e743c16c75d6c" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/10/la-esperanza-es-lo-ultimo-que-se-pierdeee/">			<content><![CDATA[HABANO es una banda musical que entremezcla pop, rock y sabor latino. Su grupo fiel de seguidores los siguen por los distintos escenarios santiaguinos, tales como la discoteque Subterráneo,  el bar Batuta, Phonebox y múltiples eventos particulares. Este grupo está conformado por Gabriel “Gabo” Rivera (voz y flauta traversa), Rodrigo “Chako” Muñoz (bajo), Tomás “Mapet” […]]]></content>
		</document>
		<document id="eb63c161c444dc0e8f4382d5248a09d3" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/11/paginas-de-cine-2/">			<content><![CDATA[Duarte Brandao, esteta fugitivo en permanente huída, pasó por BDC para dejarnos su última pataleta. ¿Quiere patalear también? Siga leyendo. Ya no creo en la crítica. Al menos no como está generalmente concebida, esa que vemos en los diarios, de tipo medio cinéfilo que, cual César en el Coliseo, cree que puede dar su visto […]]]></content>
		</document>
		<document id="a8fda832fc0d70d288337a0a31805765" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/14/la-no-industria-del-cine-chileno/">			<content><![CDATA[Columna por Che Sandoval (24), cineasta chileno director de “Te creís la más linda (pero erís la más puta)”, y presunto líder, según Fuguet, de una actual revolución del cine chileno. “Nos falta industria”; “está creciendo la industria del cine nacional”; “por fin hay industria en el cine chileno”  son solo algunas de las frases […]]]></content>
		</document>
		<document id="3034100deff4644193ebabe333fce7a9" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/15/dibujos-animados/">			<content><![CDATA[Columna por Roberto Carriel (28), Dibujante Gráfico. “Esto jamás pasó de la fotocopia” nos dice. Aquí se lo publicamos, siga leyendo. En la Liga de la Justicia, Superman lidera el mundo con una liga fascista en un futuro alternativo. Mientras tanto, Mum-ra el Inmortal transforma su cuerpo decadente para luchar contra los Thundercats en el […]]]></content>
		</document>
		<document id="dcfca5e02efcca5a45f7aa311313783e" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/22/406/">			<content><![CDATA[GatoWalter es una banda musical tropical que se dedica a que la gente disfrute, baile y ría. Ha tocado en varios eventos particulares y en la fiesta mechona de la Universidad de Chile de Odontología. En esta entrevista, Matias Villarroel nos cuenta de este grupo emergente que pretende darle sabor a nuestras vidas… -¿Quiénes integran […]]]></content>
		</document>
		<document id="92af592c0a173e9de021a77bc9a1bcce" url="http://blogdecrokis.wordpress.com/2010/06/23/aviso-participa-en-el-concurso-para-bandas-de-jovenes/">			<content><![CDATA[El cantante, animador y productor de eventos, Carlos Esquivel, se encuentra promocionando su primer single, “Si fuera por mi”, que está sonando en todas las radioemisoras del país luego del paso de la canción en la teleserie nocturna, “Mujeres de lujo”. También, se encuentra terminando su primer disco solista que tendrá nueve canciones y la […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>