<author id="5681c8561eff45357a223f3f84e44eb0" url="bestiariolegislativo.wordpress.com" feed="bestiariolegislativo.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="2dc5fbc65b3c74add05fc7a9fc01d244" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/08/13/nota-metodologica/">			<content><![CDATA[Este blog busca poner evidencia las bestialidades legislativss en las que incurren algunos de nuestros congresistas al presentar proyectos de ley. Estas bestialidades pueden deberse a dos razones: Por buscar derechamente consecuencias catastróficas:Es el error más grave, y ocurre cuando los parlamentarios efectivamente buscan las consecuencias que se describen en esta página. Por ejemplo, Juan […]]]></content>
		</document>
		<document id="b10346625718719fb3be9ee47e73f12d" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/08/13/pobres-pero-sin-cables-a-la-vista/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasía del proyecto de ley: Establece la obligatoriedad para la empresas que utilicen sistema de postes y cables que atraviesen bienes nacionales de uso público Bestia: Juan Pablo Letelier Descripción del proyecto: Obliga a las empresas de transmisión y distribución eléctrica a soterrar, a su costo, todos los cables que se emplazan en […]]]></content>
		</document>
		<document id="802ff6bf573ca0c32c8706dc69f0183b" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/08/14/prohibese-a-adolescentes-comprar-mermeladas/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasia del proyecto de ley: Regulacion de alimentos poco saludables Bestia:Guido Girardi Descripción del proyecto rohíbe que a los alimentos se les agreguen ingredientes o aditivos “innecesarios”, que menores de 14 años puedan adquirir “alimentos con altos contenidos de nutrientes indicadores de exceso” , y la venta de éstos en establecimientos educacionales y […]]]></content>
		</document>
		<document id="c5db0ebc4c97137d0737db44a5fbea0c" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/08/20/copia-brutal-i/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasía del proyecto de ley: Prohíbe internación de “semillas terminator” Bestia legislativa: Alejandro Navarro Usted puede ver el original: En el boletín 4787-01 del Sistema de Información Lesgislativo del Senado de la República de Chile. Bestialidad formal: Párrafos completos de la moción fueron copiados íntegramente de este artículo periodístico español, y los restantes […]]]></content>
		</document>
		<document id="e09afe44b38437feac4afbe54d0dc017" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/08/20/copia-brutal-ii/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasía del proyecto de ley: Sanciona determinadas conductas relacionadas con actividades de selección, reclutamiento, financiamiento, entrenamiento y envío de mercenarios al extranjero Bestia legislativa: Alejandro Navarro Usted puede ver el original: En el boletín 3616-02 del Sistema de Información Lesgislativo del Senado de la República de Chile. Bestialidad formal: Gran parte de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="b5ba91a36dd0e7b146f7eab1fdf2da36" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/08/28/transantiago-lo-perdona-todo/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasía del proyecto: Impide invocar el atraso en la Región Metropolitana para fundamentar el despido de trabajadores que usan locomoción colectiva para llegar a su lugar de trabajo, durante el año 2007. Descripción del proyecto:Este bestial proyecto de ley buscaba perdonar todos los atrasos, sin distinción alguna, que se dieran en la Región […]]]></content>
		</document>
		<document id="c4b7f2503b7ace4c8c1504e2b911e3f9" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/10/01/sin-hidroelectricidad-sin-excepciones/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasía del proyecto Impide la instalación de centrales hidroeléctricas Bestias 7 diputados: Sergio Aguiló, René Alinco,  Marco Enríquez-Ominami, Alvaro escobar, Ramón Farías, Guido Girardi Briere, Pablo Lorenzini Descripción del proyecto: Tal como su título lo dice, el proyecto impide la instalación de centrales hidroeléctricas en el país, sin excepciones de tamaño, tipo o […]]]></content>
		</document>
		<document id="3faca0165a38b52ea0aca7f4b5b0aa80" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/10/02/leguleyisando-el-periodismo/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasía del proyecto: Obliga a impartir al menos un semestre de “Ciencia y Tecnología”, en escuelas de periodismo Bestias: Pedro Alvarez-Salamanca, Gonzalo Duarte, Marco Enríquez-Ominami, Maximiano Errazuriz, Jorge Ulloa, Patricio Vallespín. Descripción del proyecto: El título lo dice todo. Comprende un artículo único que sólo establece la obligación de impartir al menos un […]]]></content>
		</document>
		<document id="29ba3ace7de650c00c1de316ddfe9347" url="http://bestiariolegislativo.wordpress.com/2008/10/06/arrisgando-la-vida-a-30-kh/">			<content><![CDATA[Nombre de fantasía del proyecto: Sanciona como delito al conductor temerario que conduce a exceso de velocidad y a los que realizan competencias ilegales, estableciendo además, una multa en contra del dueño del vehículo en que se comete la infracción, equivalente al 50 % del valor de la tasación fiscal. Bestias: Guillermo Ceroni, Ramón Farías, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>