<author id="56b96b758adc94b8f1c6e2dc182b84a6" url="justin-bieber.blogspot.com" feed="http://justin-bieber.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="4633b723f07ca20080cab79b5e64737f" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/36-datos-sobre-justin-bieber.html">			<content><![CDATA[- Tiene una cicatriz bajo su ojo derecho- Sufre de migrañas- Tiene una hermana y un hermano pequeño- Creció sin su padre biológico.- Sus programas de TV preferidos son Grey’s Anatomy, Smallville y American Idol.- Resuelve cubos de Rubik en menos de 2 minutos.- Adora los video juegos. Tiene la PS3 y Xbox 360.- Su comida favorita son los espaguetis.- Su equipo de hockey preferido son los Maple Leafs.- Su número favorito es el 6.- Su película favorita es Rocky.- Le gustan los deportes.- Tiene miedo a las arañas.- Es claustrofóbico.- Ha tenido 3 novias durante toda su vida y actualmente está soltero. ( :D xdd ) - Le gustan más las morenas que las rubias. - Su ex novia estuvo en el hospital por un accidente grave.- Actuará en la película School Gyrls.- Dio sus primeros pasos en la comedia.- Mide 1’64 m.- Es zurdo.- Conoce a Taylor Swift y Beyonce.- Le gustan las marcas Hollister, Ralph Laure, Abercrombie y American Apparel.- Le encantan las películas 8 mille, Jackass 2, Step Up, August Rush, El Exorcismo de Emily Rose y Slapshot 2.- Tiene una marca de nacimiento en el hombro.- Es un excelente actor, cantante y bailarín.- Empezó cantando en las calles de su ciudad natal, Stratford, para ganar dinero.- Tiene un perro llamado Sam.- Actualmente tiene un tutor personal.- Nació en Canadá pero vive en Atlanta.- Su color favorito es el azul.- Nació el 14 de Marzo de 1994 a las 12:56 am- Su nombre completo es Justin Drew Bieber- Su restaurante favorito es Tim Hotrons.- Toca la trompeta, guitarra, batería y piano.- No tomó clases de canto]]></content>
		</document>
		<document id="cf6b69f2a3fbdd4a2030452067c3daca" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/canciones-de-my-world-2o.html">			<content><![CDATA[Justin anoche revelo todas las canciones que estaran en su nuevo album MY WORLD 2.0que saldra a la venta el proximo 23 de marzo en Estados Unidos1."Baby"2."somebody to love"3."stuck in the moment"4."Smile" ---el dice que esta nos la dedica a nosotras , sus fans 3>5.''runaway luv''6.''never let you go'' ( en i-tunes este martes)7.''Overboard''8.''Eenie mini ft sean kingston9.''UP'' (su favoritaaa!)10.''that should be me''Ahí estan las 10 canciones de MY WORLD 2.0... otra noticia:El video ''BABY'' supero en visitas de youtube a ''when i look at you'' de Miley Cyrus :)RECUERDEN EL DIA LUNES PEDIR BABY EN LAS RADIOS DE CHILE !! justin lo pidio como regalo de cumpleaños :D]]></content>
		</document>
		<document id="80bab61928456825e2859387dd35ea2b" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/en-realidad-soy-timido-con-las-chicas.html">			<content><![CDATA[Justin Bieber derramó su más profundas confesiones de amor the el número de Marzo de la revista M.¿Cuál fue una de tus mejores citas? 'La primera cita que he tenido fue realmente muy buena. Tenía 13 años y llevé a la chica fuera a comer. Era realmente agradable.'¿Es verdad que las chicas te hacen sentir tímido?'Si! Si realmente me gusta una chica, me pongo nervioso. Han habido unas pocas citas que he ido que estaba totalmente ansioso. Intento solamente permanecer tranquilo y recodar ser yo mismo.'¿Cuál fue tu cita más tensa?'Bueno, una vez llevé a una chica fuera durante la primera cita a un restaurante Italiano. Durante la comida derramé espaguettis sobre ella! Fue terrible y vergonzoso. Nunca salí con ella otra vez. Así que recomendaría no salir por un Italiano en una primera cita porque puede ser confuso! Nunca cometeré el error otra vez.'¿Cuáles son tus que hacer y no hacer en una cita? 'En una primera cita, me gusta tener algo para comer y hablar. Probablemente no sea una buena idea ir a ver una película, porque no tienes la oportunidad de charlar y conocerse el uno al otro. A mí, realmente no me importa lo que lleve puesto una chica, mientras ella esté cómoda!]]></content>
		</document>
		<document id="3dad9d331d3b1fc94826557b8027335c" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/entrevista-revista-mizz-justin-bieber.html">			<content><![CDATA['Si no fuera una estrella del pop sería un chef y cocinaría a todas las bellas damas una agradable cena!' ¿Alguna vez has comprado flores? 'Si, para una novia una vez.' ¿Mejores y peores regalos? ' Una vez recibí una caja de carbón, que es simplemente raro! Tengo el alma de alguien, también - OK, estoy bromeando, totalmente broma! Recibí una caja de bombones en un San Valentín, fue bonito'¿A qué celebridad le enviarías a postal de San Valentín? 'Tendría que decir a Taylor Swift. Ella tiene los ojos más impresionantes y ella es simplemente bonita. Además, fuí de gira con ella!'¿Cuales son las señales de que alguien está dentro de ti? 'Para mi, algunas chicas solamente me gustan, me miran! Eso es una pista, adivino. Cuando estoy con alguien, basicamente solo sonrío o les guiño!']]></content>
		</document>
		<document id="f62e7b8027f8e38635aa84ccbde6b185" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/estreno-de-baby.html">			<content><![CDATA[El nuevo videoclip de 'Baby' se estrenará el próximo día Viernes, 19 de Febrero, en Vevo.com]]></content>
		</document>
		<document id="df1c6dcc2c9b043cf6b3844caec3291f" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/justin-besa-la-protagonista-de-one-less.html">			<content><![CDATA[Para aquellos que no han visto el vídeo de detrás de las escenas del videoclip de Justin, "One Less Lonely Girl", el directo del videoclip le pregunta a Justin: "Tienes novia ahora?". Justin le responde: "No, así puedo besar a esta chica." (minuto 2:48)Pero recientemente ha sido filtrada una imagen inedita donde Justin besa a la chica: ]]></content>
		</document>
		<document id="8b8418d03a587c824354929b37bf0609" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/justin-bieber-buscando-una-divertida-e.html">			<content><![CDATA[El joven cantante Justin Bieber está asociando con 1-800-Flowers.com para celebrar el Día de San Valentín. Justin está planeando conocer y saludar a la ganadora del concurso 1-800 — Flowers.com ’s . Esto es lo que Justin reveló a Star acerca de sus planes para el Día de San Valentín y lo que se busca en una chica.¿Tiene una fecha para el Día de San Valentín?En realidad se realiza en Los Ángeles. No hay fecha, sólo espectáculo.¿Cuál es tu chica ideal?Las dos cualidades que ha de tener son, uno, tiene que hacerme reír, porque me gusta el sentido del humor y me gusta reír. Y dos, también me gusta una chica que sea inteligente para que podamos mantener una conversación.¿Cuál sería tu cita ideal?Mientras ella está feliz, estoy feliz. Lo que ella quiere hacer, yo estoy dispuesto. Me gustaría que me dijera lo que quiere hacer y luego voy a planearlo.¿Tienes una canción favorita que cantarías con ella?Realmente no canto a las niñas en estas fechas. Lamento desilusionarte.¿Qué hay en el lado profesional?He estado en el estudio de grabación trabajando en material nuevo lo cual me mantiene ocupado.¿Escribes tus propias canciones?Sí. También co-escribió con un gran grupo de personas también. Tengo un montón de inspiración de Michael Jackson y también me gustaba Boyz II Men.¿Te gustaría probar en la actuación?Acabo de estar como invitado en el show True Jackson y he aparecido en la película School Girls para Nickelodeon.]]></content>
		</document>
		<document id="e80f83827306a718a3c5d8c53db61162" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/justin-bieber-en-pelicula-de.html">			<content><![CDATA[Hace unos días, Justin Bieber, había declarado que tiene intención de ponerse a prueba como actor. Y parece que cada sueño de este joven canadiense de 15 años de edad está destinado a convertirse en un hecho de la realidad :-)Y es que Justin aparecerá en una nueva película de Nickelodeon, llamada School Gyrls. Los Protagonista de la película son las chicas de la banda pop School Gyrls, integrada por Monica Parales, Jacque Nimble y Mandy Rain. En la película, las tres niñas se encuentran asistiendo a una nueva escuela muy exclusiva. Las School Gyrls van a tener que lidiar con las reinas de la escuela, las porristas! El director de la película es el rapero Nick Cannon.Abajo se ve a Justin en el set de la película, mientras intenta un espectáculo de baile. Justin Bieber, sólo tendrá una pequeña parte, lo que se llama un cameo. Si logra demostrar que tienen buenas cualidades como actor seguramente habrán nuevas oportunidades para él y hasta quizás serie propia (es el rumor en Disney XD). La película se estrena el 21 de febrero en los Estados Unidos. ]]></content>
		</document>
		<document id="40d2fbe942fead9c4fa356ee8b5b5d0d" url="http://justin-bieber.blogspot.com/2010/02/justin-bieber-en-revista-de-us.html">			<content><![CDATA[En una reciente entrevista, Justin Bieber, reveló que tuvo problemas por salir de su casa con su amigo, para ver a algunas niñas.''Uno de los mayores problemas que he tenido ocurrido hace unos años.Estaba con un amigo intercambiando mensajes instantáneos con unas chicas. Eran las 3 de la mañana y me escape con ellos, pero la policía nos detuvo y preguntó:¿Qué están haciendo en la calle a estas horas? Terminaron y nos llevaron a casa y mi madre me dejó en tierra durante un mes! Cuenta J. BieberJustin siempre ha sido un niño muy travieso, ¿verdad?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>