<author id="5a3adda5bcbed028e455f9405fae6a0d" url="lavozdeunagata.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/15057233/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="98c846f0110b34083dc361eef5835c88" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/10/amor-mas-que-un-sueno-un-aprendizaje.html">			<content><![CDATA[A SHORT LOVE STORY IN STOP MOTIONAprendemos a amarno cuando encontramos a la persona perfecta sino cuando llegamos a ver de manera perfecta a una persona imperfecta.Sam Keen (1931-?) Escritor, profesor y filósofo americano.Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="42e464d6144d926e751d069ec4304edc" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/10/cuando-la-fe-ronronea-en-el-corazon.html">			<content><![CDATA[Aquella noche de Enero, soñé que estaba con mi papá jugando y compartiendo con la alegría de siempre, podía sentir su calor y su amor. De pronto en medio de una gran luminosidad, esa del todo el mundo habla, pero que crees solo hasta que la ves o la sueñas como en mi caso, él se fue alejando y se despidió como me decía a mi: - Siempre voy a estar contigo mi Cotita chica. - No lo vi más, entonces desperté. Hasta hoy tengo la manía de ver la hora cuando me despierto en la noche para saber cuánto me queda por dormir, eran las dos de la mañana.Al día siguiente mi mamá estaba en la casa, pero no estaba sola, la acompañaban mi madrina y mi hermana, me dejaron dormir hasta que desperté sola. Ella subió y entró a mi pieza, me saludó cariñosamente pero se veía complicada como queriéndome decir algo, la quedo mirando y le pregunto: - ¿Mi papá murió?- Ella quedó impresionada y quiso saber como lo sabía. Antes de responderle le pregunté: - ¿A qué hora murió? - A las dos de la mañana, me dijo. Entonces le conté que había soñadoPero no fue la ultima vez que vino mi papá a verme. Pasaron los años y estudié Diseño de Ambientes, la noche antes de dar mi examen de título volví a soñar con él, se veía en calma y me sirvió para darme la calma. Las cosas suceden por algo, al día siguiente, me acompañó mi hermana desde el suelo sujetando mi maqueta, un apoyo silencioso y mi papá desde el cielo, aprobé mi examen.Así mismo pasó con mi Güeli, mi abüelita materna, la noche de Septiembre en que ella renació a la vida eterna, sentí como si alguien se hubiera sentado en mi cama y estando a mi lado acarició mi cabeza. Prendí la luz y se veía la frazada hundida, pero supe que era ella porque sentí el perfume que usaba en toda la habitación, una ninda manera de despedirse de mi antes de irse junto a Dios :-Z"El viernes, al final de mi tarde primaveral, un arcoiris acompañó mi regreso a casa" Para mi son más que sueños, es la fe que siempre me ha acompañado y aunque alguna vez cuando pequeña sentí que cumplía cada sacramento por obligación, porque estudiaba en un colegio católico y luego de mayor, hubo un tiempo que rompí todos mis esquemas y me fui por un camino muy distinto, ella se encargó de dejarme experiencias, aciertos y errores que fueron forjando mi enseñanza y en todo este tiempo nunca me he sentido sola, Dios estuvo cerca mio como lo sigue estando hasta ahora, porque mi fe y mi credo sigue firme en cada ronroneo que respiro :-LYo tengo fe - Palito Ortega?  Yo tengo fe que todo cambiara, que triunfara por siempre el amor,yo tengo fe, que siempre brillará la luz de la esperanza no se apagara jamás ? Fue la primera canción que aprendí en guitarra y ambas me han acompañado hasta hoy en cada paso que doy,  porque la fe es el granito de arena que sumado a otro granito de arena nos anima a  formar una playa junto al mar de amor que tiene Jesús para ti, para mi, para nosotros. Solo es cosa de abrir el corazón y dejarte guiar, porque cuando menos lo esperas sentirás un gozo y un calor interior que te hara sentir en brazos cuando estás en problemas y de tu mano cuando vas por el camino correcto que tú mismo has decidido andar, huella tras huella, acorde tras acordeEste post fue hecho a partir de una idea de Angel (@artecar24) de Artecar24 y Senovilla (@senovilla_jfs) de Pensamientos JFS para hablar de Fe, debería haber sido el sabado 8, pero como ella mueve montañas, nunca es tarde para convocarnos y comparttir nuestras experiencias sobre ella. Mucho amor y que la fe los siga bendiciendo a cada uno.Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="f4d7880abda2deec8d001fb127a35b6" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/10/feliz-cumpleanos-azpeitia.html">			<content><![CDATA[Hoy quiero hacer un post especial para saludar a mi querido amigo Jose Antonio Azpeitia del blog Embam que está de cumpleaños. Asi junto con desearle los mejores deseos del mundo para que cada día sea inmensamente feliz aprovecho de recomendarles su maravilloso blog.Desde que una vez lo descubrí en el año 2008, nunca más pude dejar de leerlo, ya que es un poeta que en cada verso te hace estremecer, maravillar y asombrar con su poesía que emociona y llega al alma. Y con el tiempo nos fuimos haciendo grandes amigos. Puede que aveces sea lentita para visitar pero él siempre tieme un lugar para mi, es de aquellos amigos que están del otro lado del charquito pero que gracias al blog, al correo, a facebook y todas las herramientas que nos da internet podemos sentirnos cerca y queridos.Feliz cumpleaños mi querido Azpietia Muchas felicidades en este tu cumpleaños, que el Señor te siga bendiciendo con mucho amor, felicidad y alegriay que esa pluma con que escribes  tenga tinta fresca del corazón que tienes del que emana belleza y amistad cada diaMiles de besos y abrazos ronroneados  Te quiero mucho :-ZEmbam, un barco que navega desde Zuhaitz - Ondoan que no les será indiferente, cuyo capitán un león aguerrido de gran corazón tiene una pluma se traza un mundo de poesia lleno de sentimiento, pasión y emoción, un amigo que si tienes la bendición de conocerlo como yo, lo querrás siempre a tu lado :-MFeliz comienzo de semana. Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="954fcff6ae7b918d3a232ba298599b4f" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/10/poder-gatuno.html">			<content><![CDATA[Esta imagen se la vi a mi amiga gata angora Elsa en su muro y no pude evitar traermela a ronronear aqui ya que tenia mucho.... poder gatuno!!!!!!!!!!!!!!!!!Y tú?... de qué lado de la fuerza estás? miauuuuuuuuu :-ZDesear feliz Lunes no sería felino, desear feliz #odioloslunes si :-JFeliz comienzo de semana ;)   Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="81b1ccdc55a8a1344408526d2b99c658" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/10/senovilla-peregrino-en-la-blogosfera.html">			<content><![CDATA[Desde que estoy en este mundo de los blogs me he encontrado con gente maravillosa que hace de su rincón un lugar para compartir y soñar, hasta el día de hoy tengo amigos muy queridos que a pesar de no conocerlos en persona, tenemos un lazo que nos une porque más allá del blog quien lo escribe tiene un corazón que se siente en cada palabra e imagen. Han habido muchas iniciativas para conocernos mejor como blogueros de una misma blogósfera que pertenecemos y no demostrar sino comprobar en cada post, lo cálida que es, pero las que más han tenido cabida son las de Senovilla de Pensamientos JFS, primero nos unió para escribir sobre la Solidaridad, después vino la Convivencia y recientemente sobre la Fe, es que él con su preciosa forma de ser y escribir trasnmite amistad y el deseo de compartir aún más entre nosotrros.Esta vez ha querido ir de peregrino por cada blog que quiera ser invadido por él, define su blog como INDESPCRIPTIBLE según él tiene sus pros y contras, pero cuando no tienes un tema definido por el cual hablar como ciencia, libros etc, te dejas llevar por lo que te guía el corazón y  el resultado puede ser fantástico, mirenme a mi tengo muy claro que soy una gata y me gusta ronronear pero aqui hemos hablado de arte, animales, curiosidades y más asi sin ser grandes post, solo con el deseo de compartir y visto así será un enorme placer dejar que su peregrinaje llegue hasta mi casa y ronronee conmigo, porque esa frase que él dice "¿Con qué nos saldrá este loco hoy?" no tiene nada de loca y desde ya lo estoy esperando con una barra de ronroneos cariñosos. Si no conoces a Senovilla te invito a leer su blog o seguirlo por twitter @senovilla_jfs quien sabe si la curiosidad te gana y asi no matas tu gato interior, animándote a que te visite. Nada que perder, solo ganarás la posibilidad de conocer un ser lleno de luz y encantador que querrás tenerlo de amigo y bloguero, en tus comentarios, en tus lecturas y en tu vida :-ZSenovilla Peregrino en la BlogósferaLa imagen es de Rayajos en el aireMuchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="79716405744a7feff05fc317f6de94b3" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/10/un-odioloslunes-musical.html">			<content><![CDATA[Las redes sociales nos pueden hacer regalos muy hermosos, los juegos de Facebook por ejemplo, pueden ser un momento de entretención y relajo, pero depende de ti, el que alguien pase de ser un simple vecino de juego a un transformarse en un amigo y yo tengo el gusto de tener de amiga a una persona maravllosa, de nindos sentimientos, dulce, cariñosa y con una voz que emociona, me refiiero a la soprano Carmen Subrido.Hoy que es un día de aquellos que la gata nu le gustan nadita ya que es un #odioloslunes pero ? ta ta ta tan ta taaaaaan ? es feriado! o/ o/ yuhuuuuuu o/ o/ así que para celebrarlo quiero compartir  con ustedes el concierto que se  realizó el día 15 de octubre en la Catedral de Santiago de Compostela para que celebremos con los ángeles cantando pero en la tierra. :-MMisa de Réquiem en re menor, K. 626 W. A. MozartCarmen Subrido, sopranoNuria Lorenzo, mezzoFrancisco Corujo, tenorBorja Quiza, barítonoFernando L. Briones, directorCoro y Orquesta GaosEspero que les haya gustado tanto como a mi, y una pequeña postdata, no porque sea feriado significa que me gusten así que hasta que no acabe este día....Y recuerden que hoy es una noche mágica, para que mirar lo malo de la fiesta de Halloween, si podemos compartir como los niños se ponen su mejor disfraz y salen a buscar dulces o mejor aún hago un conjuro y así consigo tener lechita y lasaña todo el año.... lo único negativo serían los kilos demás :-JFeliz comienzo de semana y #odioloslunes ;)   Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="b5aef8743921a16c5bac2585bc09120c" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/11/premio-dejame-ver-tu-alma.html">			<content><![CDATA[Este #odioloslunes me llevé una sorpresa al ver que mi dulce amiga @amaiaberdiola con quien comparto a diario en twitter, me había dejado un premio en su hermoso blog Amaia. Este miauregalo lo recibo en compañia de otro bloguero que también lo conocí gracias a esta red social y a quien lo siento mi nindo amigo y de una bloguera que aún no tengo el gysto de conocer me refiero a:Chema García con su blog Varlania, Tierra de leyendaBegoña Gamonal con su blog Meditaciones y sentimientosEste nuevo premio se llama:DEJAME VER TU ALMA.Para  poder recibirlo hay que contestar un cuestionario que en lenguaje bloguero sería lo que conocemos como meme muy sencillo, asi que nos ponemos patas a la obra :-M¿Cómo te autodefinirías a ti mismo/a? Hace tiempo que me encontré en pocas palabras: Mi parte Gata que vive como Mujer, despertando a la Mujer que sueña como Gata. Soy una niña, una gata y una mujer en una misma alma soñadora, intensa y apasionada que me gusta llevar una sonrisa y transmitirla porque como dice el dicho, aunque la vida tiene penas, vale la pena vivirla.¿Qué es para ti la amistad?Una forma de descubrir a los que tengo a mi lado, a quienes respeto como son y con los que puedo compartir su mundo y abrir el mio. Un oasis de calma en medio de la tormenta, una palabra de aliento en un momento, un abrazo y un silencio en otro, un puente de unión entre sus emociones y las mias, un lazo que cuando logra conectarse con el corazón es para siempre aunque pasen los años o nos veamos menos de lo que uno quisiera.¿Crees en el amor vía internet? si crees, ¿te ha sucedido alguna vez enamorarte de alguien por este medio?Internet nos da la posibilidad de conocer a las personas a través de las palabras y en ellas podemos sentir cuando los afectos son reales o son idealizaciones de lo que queremos. Si me sentí atraída con alguien que no estaba cerca mio y en ese momento fue especial. Pero cuando realmente me di cuenta que me enamoré, fue cuando gracias a Twitter pude conocer a mi actual pareja, mi @goffys con quien primero conversamos o más bien twitteamos por timeline, luego por dm, antes de salir juntos y pude sentir que me hablaba con el corazón desde el primer momento.¿Qué te gusta más, el día o la noche, y por qué?Como gata que me siento siempre me ha gustado más la noche, el día siempre nos da un nuevo comienzo, pero es en la noche a la luz de la luna cuando la gata interior ronronea y  mis ideas o pensamientos fluyen, es en la noche cuando siento que la imaginación me sube a un auto nube y me deja ser una estrella que se fuga en mi propio cielo y desde ahi surca el de los demás.¿Para ti qué va antes, el amor o el sexo?Desde el comienzo ha sido con amor, aunque el camino aveces no fuera fácil porque nunca estuvo de mi lado. Pero me siento feliz porque hoy puedo decir que caminan juntos.¿Café con o sin leche?Depende la ocación, en las mañanas con leche y azucar infaltable para comenzar la jornada, pero después del almuerzo o en una conversación amena, me gusta que sea ojalá café de grano, negro y sin azucar, el aroma del grano molido recién servido me da la misma sensación de la leña quemada y mojada luego de la lluvia.Qué elegirías entre dos cosas, ¿recibir un beso de alguien enamorado de ti pero a quien tú no correspondes o besar a alguien a quien quieres pero que no te corresponda?Como les conté, he tenido muy mala suerte en el amor, pero cuando alguna vez alguien enamorado de mi me quiso besar lo rechazé, porque no no quise causar falsa ilusión. Si seguimos hablando de dichos uno dice: "es triste amar en una noche sin luna, pero más triste es amar sin esperanza alguna", sufri más de vez por no ser correspondida y no me gusta que alguien más sufra.¿Qué odias y qué te atrae de una persona?No me gusta la desconfianza, la gente prepotente, sin respeto por nada ni por nadie.Me gusta lo sencillo y los detalles, los buenos sentimientos, me gusta la sensación de sentirme continente y lo que me transmite a flor de piel.¿Crees en el amor a primera vista?Dos personas se pueden atraer fuertemente y quien sabe si el corazón los una en amor, en mi caso cuando nos conocimos, lo encontré tierno pero no me gustó mucho, sin embargo me enamoré de él con sus detalles y porque quiso conocer mi mundo interior más allá de la primera impresión, tal como lo hice yo.¿A qué tres blogueros pasarías estas preguntas? Sergio Ascencio @chivito_mat del blog Un romanticismo de la patada Fabriciano @fabriciano del blog BatiburrilloIvana Karina @ivy_1969 del blog  La Ivy's on wheels! porque sé que le gustan los M3M3S xDMuchísimas gracias @amaiaberdiola besos y abrazos ronroneados por millón, además de dejarme conocer un poco más de ti, me da fuerzas para seguir ronroneando y compartiendo a través de mi guchuna porque me permite conocer gente maravillosa como tú. Si aún no conoces su blog pincha la imagen y te irás a maullar a un lugar que te encantará. :-ZFeliz #juebebes Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="5ddba38c978e62f1818eeb9f0fe6fd43" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2011/12/mi-arbol-y-pesebre-ya-ronronean.html">			<content><![CDATA[He demorado en publicar, he sentido que el cansancio del año me esta pasando la cuenta, también varias preocupaciones que van silenciando mis ronroneos, y no es que no tenga que contarles, como por ejemplo que mi amor me invitó a una exhibición de artes marciales en la ExpoChina 2011 el domingo antepasado o como ayer que me tocó cantar con el coro de mi parroquia en la celebración de las Bodas de oro sacerdotales del Padre Jose Miguel Zudaire, sacerdote trinitario, a quien conozco de pequeña. Los días pasan volando y el tiempo corre tan rápido, el mismo día que tenía la intención armar mi árbol aunque fuera pequeño, como un año en que me pilló con mucho trabajo y mi mamá  lo armó sin punta, parecía un arbusto navideño, solo para que no perdiera la ilusión de tenerlo. Pero Dios es tan grande que al regreso de cantar en misa el 8 de diciembre, nos regalaron un árbol el doble de tamaño del que teníamos y aunque tengo una molestia en el pie, parecía que caminaba solitos para armarlo junto con mi madre y por fin tenerlo en casa.Mi arbol de NavidadSiiiiiiiiiiiiii ya ronronea en casa mi árbol, es tan grande, que ni sé como lo guardaré, porque dejarlo todo el año no se puede no? jeje la vez pasada duró hasta mi cumpleaños, luego veremos, pero verlo junto al pesebre es pensar que viviré una nueva Navidad junto a mi amor, llegarán nuevas tardes caminando por las calle de vuelta después de un café, el mismo que una vez nos enamoró, acompañados de los destellos de miles de estrellitas colgadas en árboles de calles y plazas.Mi pesebreEste tiempo de espera nos trae una buena nueva, un niño que al nacer de nuevo llega con todo su amor, para vivirlo a diario y compartir con la familia, los amigos, nuestros seres queridos, haciendo de cada instante un canto de esperanza también para todos los que están sufriendo o tienen alguna preocupación.Generalmente ya tengo mi blog decorado, algo haré eso espero, mientras les quise mostrar como siempre que ya está en casa, porque cansada o no, esta época con todo lo bello que nos hace sentir me llena de energía, buscando el lado positivo de la vida, lo que nos hace amar y sonreír cada día, porque los ronroneos siguen aunque sean lentitos,Feliz comienzo de semana :-ZMuchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="19f492327136a019da51a96180a1ad36" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2012/01/el-gato-que-sabe-tu-edad-por-senovilla.html">			<content><![CDATA[El cansancio de fin de año me pasó la cuenta, no dejé mi ronroneo el día de Navidad y menos una despedida del año, no decoré mi blog pero al menos mi pesebre y árbol iluminaron hasta hoy mi guchuna a quien quisiera visitarla. El año 2012 ya tiene sus primeros días, deseo que sea un año meowlicioso y siempre encuentren cada día algo o alguien que los haga sonreir para poder dibujarla, aunque cueste, en los días de tristezas.Pero aún me queda un pendiente del año que se acaba de ir. En el correo de mi blog, un sobre sin abrir me aguardaba pacientemente, Senovilla con su peregrinaje por la red había preparado un post especialmente para mi. guchuna. Hasta mis lágrimas cayeron cuando descubrí que casi había pasado un mes sin verlo ya que lo esperaba con mucha ilusión desde que lo comenté, en vez de hacerlo atarantada con la locura de los últimos días, preferí publicarlo con calma y que mejor que hacerlo en el día que cumple años mi mamá y de paso cargamos las pilas comenzando el primer post del año con sus palabras: El gato que sabe tu edadEl Peregrino de la Blogosfera llega hoy al rincón de una gata muy cariñosa que maúlla siempre palabras tiernas, así que con este cálido recibimiento pasamos a dejar nuestra huella más cariñosa.Para empezar y entrar en calor, les contaré que los gatos pueden ser diestros o zurdos al igual que las personas y que a veces cuesta encontrarlos por su color, es una locura localizarlos, por ello les propongo que busquen a nuestro amigo el gato en la siguiente imagen, un caramelo para el que lo encuentre en menos de 20 segundos.Sabemos que los gatos dan más miedo que los perros y es que tiene su lógica, con un perro más o menos podemos adivinar sus movimientos e intenciones, pero con un gato es algo imprevisible y por ello nos causa más respeto y por tanto algo más de miedo, así que voy a esmerarme en este artículo para que no se enfade mi querida gata y es que voy a descubrir su edad y la de todos los lectores que lo deseen.Querida Gata ¿Cuántas veces por semana lees mi blog? Espero que no sea menos de una vez y tampoco más de diez.Quédate con ese número de veces que entras en mi rincón y ahora lo multiplicas por dos y le sumas cinco.Este nuevo resultado lo multiplicas por 50, y ahora si ya has cumplido años este año le sumas a ese resultado la cantidad de 1.761 y si por el contrario aún no ha pasado tu cumpleaños lo que tienes que sumar es 1.760.Bueno espero que sin calculadora tengas ya una cantidad de 4 dígitos, así que sin más resta de ella el año en el que naciste y nos quedará una cantidad de 3 dígitos.Pues ya está, el primer dígito es el número de veces que entras en mi rincón (eso me lo ha dicho un pajarito) y los dos siguientes: Es tu edad.Espero haber acertado y que esta pequeña invasión simplemente te haya gustado tanto como a mí estar en tu estupendo rincón por ello me despido con un viejo poema de mi cosecha.Vi al amanecer un pajaritoguiñando sus alascerca de mi portónsu pico, portaba aromasde sensibilidad y cariño.Su cantar me amenazabacon despertar del silencioforjando nuestra fantasíaen cumplidos versosde amigos que dan de verdad.Joven parecía ese cucoque sin piar, maullabaquería un arrumacoasí de aquella maneraen danza y sosegadomostró sus garras afiladasera muy listo ese pájaro.No era un pájaro, sería pájarano era pájara, sería un gato,no era gato, sería gatasí, mi gata coqueta y traviesaque acecha con sus encantosa que charlemos un ratoen el lecho de la amistad.Tus presentes aceptovienen de una gata con vozque siempre emocionadoleo apasionado, muchos ratossin querer con silencios ingratos.  :: ACTUALIZACIÓN:Senovilla hizo este post el año pasado para mi, pero si los cálculos gatunos no me fallan deberíamos sumar un número más, es decir: DICE: si ya has cumplido años este año le sumas a ese resultado la cantidad de 1.761 PARA 2012 SERÍA:  si ya has cumplido años este año le sumas a ese resultado la cantidad de 1.762 DICE: y si por el contrario aún no ha pasado tu cumpleaños lo que tienes que sumar es 1.760 y PARA 2012 SERÍA: y si por el contrario aún no ha pasado tu cumpleaños lo que tienes que sumar es 1.761  Solo queda que hagas el cálculo de nuevo para que veas que Senovilla tiene en su alma una parte felina, si sabrá adivinar tu edad :-M Solo me queda agradecerte mi querido amigo tu maullido maravilloso asi como tu presencia en mi guchuna, me has hecho muy feliz y ya sabes que cuando quieras venir de nuevo tienes tu casa, solo ronronea, muchísimos besos y abrazos ronroneados cariñosos y dulces para ti :-ZFeliz #Luércoles. Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="61027161c4d606ccffeef50f10840cfc" url="http://www.lavozdeunagata.cl/2012/01/mis-peliculas-favoritas-reto-al-destino.html">			<content><![CDATA[Los ochenta dejaron una huella en la memoria que se registra de diversas formas, hay dibujos animados que hasta hoy cantamos sus letras especialmente con las que interpretaba el Capitán Memo como Candy, Angel el festival de Robots y muchísimos más, Mazinger Z o Robotech, un clásico imperdible en la tarde luego de hacer las tareas. También hay películas que con solo nombrarlas suspiramos porque nos gustaba el protagonista o bien, la historia era tan romántica que nos hacen llorar cada vez que la vemos cuando las repiten en televisión o encontramos un pedazo en  youtube.Buscando un tema para el blog encontré un resumen fantástico, que me animó a contarles cuáles son mis películas favoritas, además les dejo la letra en español del soundtracks, ese que no entendíamos mucho pero que nos dejaba en las nubes al bailar un lento con alguien que te gustaba en ese entonces. Así que preparen su cajita de pañuelos desechables jeje se abrazan a su amor y lo miman mucho, o bien si no está a su lado la ven pensando en él o ella. Eso si,  no te pongas triste si aún no existe ese ser especial porque por mucho tiempo también  la vi sin tenerlo a mi lado y estos cuentos de princesas siempre me hicieron recordar momentos vividos y a la vez soñar con aquellos que vendrían, como hoy en día que me siento inmensamente enamorada y feliz. :-L asi que no pierdan la esperanza y a recargar el corazón con nindos sentimientos y una sonrisa para que el amor nos sonría a nosotros cuando en el aire esté :-MHoy abrimos el baúl de los recuerdos con:An Officer and a Gentleman o Reto al destino película estadounidense de 1982, dirigida por Taylor Hackford. y protagonizada por Richard Gere y Debra Winger  y su inolvidable canción: Up Where We Belong  interpretada por Joe Cocker y Jennifer Warnes.Reto al Destino soundtrack Vj. JavoFederUp Where We Belong(Alli donde pertenecemos)Quien puede saber lo que trae el mañanaen un mundo donde pocos corazones sobreviven.Todo lo que sé es como me siento si es asi me mantendré vivoel camino es largo y hay montañas en nuestro camino, pero las subimos un escalón cada día.El amor nos eleva donde pertenecemos,cuando las aguilas lloran en lo alto de las montañasEl amor nos eleva donde pertenecemos,lejos de los mundos que conocemoshasta donde los claros vientos soplanAlgunos continúan con lo que "solia ser"viven sus vidas mirando atrástodo lo que tenemos es aquí y ahoray tenemos toda la vida para descubrirloel camino es largo y hay montañas en nuestro camino, pero las subimos un escalón cada día.El amor nos eleva donde pertenecemos,cuando las aguilas lloran en lo alto de las montañasEl amor nos eleva donde pertenecemos,lejos de los mundos que conocemoshasta donde los claros vientos soplanEl tiempo pasa, no hay tiempo para llorarla vida somos Tú y Yo, vive hoyEl amor nos eleva donde pertenecemos,cuando las aguilas lloran en lo alto de las montañasEl amor nos eleva donde pertenecemos,lejos de los mundos que conocemoshasta donde los claros vientos soplanAmar no es mirarse el uno al otro; es mirar juntos en la misma dirección.  Antoine de Saint-Exupery (1900-1944) Escritor francés.   Muchos ronroneos y miaus :-QQuiero que llegues al cielo de tu propia imaginación. La vida se vive a cada minuto, pero voy de a poco. No importa cuánto me demore, si entre líneas logro descubrir esa parte de mi, que a veces no se escucha o ve como mujer, pero siempre se siente y expresa como... La voz de una Gata. Bienvenido...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>