<author id="5bba6f5b2c2accd35e4112f84ade0c08" url="unapieza.wordpress.com" feed="unapieza.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e08aebd7976bebe1db02c841354bbf02" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/05/02/abril/">			<content><![CDATA[“Mientras fui un fracasado acumule experiencia, cultura y conocimiento de la vida, fui formando mi gusto y mis concepciones artísticas. Y después, cuando llegué a ser realizador, empecé a distribuir todo aquello, a darlo, y, prácticamente, no volví a acumular nada.” (Mijail Romm) * Bach, conchetumadre, Bach. * “En mitad del suicidio occidental, estaba claro […]]]></content>
		</document>
		<document id="7d16401120f6244fe6564d3fe498e97c" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/06/02/mayo-2/">			<content><![CDATA[2:29 am. Un gato arriba de la bolsa de basura en su canasto alto como una gárgola. Nisiquiera come. Nisiquiera hace el intento de hurgar la bolsa o algo. Creo que le basta con ejercer cierto señorío nocturno ahí. * “El Estado es una cosa fría que no puede ser amada; pero mata y destruye […]]]></content>
		</document>
		<document id="18bdd8d0441d6c5262bf3cef5a0a48ca" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/06/30/julio-2/">			<content><![CDATA[El otro nunca importa entero. No puede. No debe. Y por eso es que podemos acercarnos completamente. Lo que sobra del otro, lo que nos aburre, lo que duele, lo que no alcanza en las manos en el abrazo en la mirada, todo eso hace un caminito por el que pasamos o un agua por […]]]></content>
		</document>
		<document id="a50d1923dc7d5b940e6471d78eadaaa1" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/08/01/julio-3/">			<content><![CDATA[“Todo el día deprimido, pero escribiendo y leyendo como una locomotora”. (Bolaño, Detectives Salvajes) * Y todo se fue un poco a la chucha. La noche antes de venirme S me avisa que por cosas de trabajo todo se aplaza un mes más. Resistencia chistosa del mundo. Nunca trágica. Así que me vengo igual a […]]]></content>
		</document>
		<document id="678be5701c7616a841cd360270e3158f" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/08/29/agosto-3/">			<content><![CDATA[A “Querido amigo, no abandone su diario; es posible que no llegue usted a hacer obras. Pero su diario es una obra, es su obra, esas dificultades múltiples que le impiden producir constituyen, en sí mismas, el tema de su obra…su diario debe registrar esos debates, esas angustias, esos escrúpulos interiores” (Gide a Charles Du […]]]></content>
		</document>
		<document id="43d577387b8e62017708bbd1f3ef2baa" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/10/03/septiembre-2/">			<content><![CDATA[8k en 50 minutos. Mi velocidad vale callampa. * Como el cementerio queda al lado del estadio veo de lejos los tres carros fúnebres, los tres parricidados. Hago el amague de acercarme, pero no me siento en derecho y me devuelvo. Se nota que está lleno de gente que no está ni ahí, que vio […]]]></content>
		</document>
		<document id="d07892d462dd64ab77f3955a82a7ab2" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/11/03/octubre-2/">			<content><![CDATA[“La violencia excedente en la historia, originariamente motiva por la escasez, ha generado instituciones que, cosificadas, la prolongan y legitiman mas allá de la época histórica en que pueda tener sentido, y la presentan falsamente, como paz” (CPS, La violencia del derecho y el derecho a la violencia) * “En cambio, todo este sistema eclesiástico… […]]]></content>
		</document>
		<document id="e4bd78e1f5a4dd6389df47aa29777c9d" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/12/05/noviembre-2/">			<content><![CDATA[Viernes 02. Enlace en directo con el profesor rossa contando chistes en cama, en su casa, enfermo de no sé qué. Decido darle una oportunidad a La red. * “Mi amigo decía que para alguien que viaja en un tren el mundo no es una casualidad, aunque el tren esté atravesando territorios desconocidos para el […]]]></content>
		</document>
		<document id="dbf39dc3dddf0bd1bd48b8feb6491e76" url="http://unapieza.wordpress.com/2012/12/24/043006/">			<content><![CDATA[R: yo P: hermano chico ____________ R: ¿Qué es lo peor de la vida? P: Lo peor es, cuando alguien se cae, cuando se mueren, eso es lo peor R: ¿Quién es don francisco? P: Un viejo R: ¿Para qué sirven las mujeres? P: Para besar, pa ir a fiestas, pa meterlas en la casa […]]]></content>
		</document>
		<document id="733ef415f7b6b06dc0ad233178604f63" url="http://unapieza.wordpress.com/2013/01/05/2416/">			<content><![CDATA[Escribir un sms, descubrir la intención implícita, borrarlo y escribir solo la intención, para luego, de nuevo, no enviarla. * Sábado 1. Llegué el día anterior a la corrida de la teletón, directo a la casa de Ñuñoa, directo a conocer a la señora que nos la arrendará y que estaba ahí, tomándose un té, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>