<author id="5c78e472caaae303bb4ab482d6100c93" url="encuentropoetas.blogspot.com" feed="http://encuentropoetas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="1c7a0d4fcdb95f1b0e299bd64f25d685" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/alvaro-lopez-bustamante-el-gran.html">			<content><![CDATA[Lamentablemente y por razones no poeticas Alvaro López Bustamante no estuvo en el Segundo encuentro de Poetas jóvenes. Un ser recordable en todo sentido. La última vez que lo vi y tuve la suerte de compartir con él fue en otro encuentro, coordinado y financiado por un poeta (Humberto Mella) de gran motivación y buenas razones. Me refiero al encuentro en la Caleta Constitución (Isla Santa María) "De cordillera a Mar" localidad ubicada a unos 30 km al norte de Antofagasta. Pues bién, Alvaro Lopez compartió con nosotros su poesía, unos buenos vasos de vino tinto y de las bondades del mar Chileno. (mariscos para reponer la caña)Hoy Alvaro esta vinculado a la música, la poesía y a la misivas epistolares, mediante su carta abierta al presidente Ricardo Lagos Escobar que ronda en la web y que podemos encontar en este vínculo directo.Un saludo a la distancia a nuestro poeta que brilla en otras tierras (por el momento) con estos poemas tomados de su libro "Quitad el Prepucio de Vuestro Corazón", (compilacion poética entre 1999 y 2002.)A la izquierda; Eduardo Farias, Centro; Cesar Araos, Derecha; Alvaro LopezAnestecia (Fragmento)...pero también, quizás todo ello era ilusorio, pensé por uninstante y por un instante, quizásparecí ahogarme en trizteza-una oleada de terror ocupó todos los huesos,un poema en tono menor fue la existencia, esto gira sobre misojosy los comprime:no fue sino un segundola desesperación es ahora un campo yermoDe: Me vendo barato . 2002Sayonaracasi puedo decir que nadie leerá estohe logrado contenermeno comunicar mis preciosos pensamientospor amor al arteel arte de callarcomo las geishascomo las maracas de los topless.De: Qué fantástica es la fiesta. 1999]]></content>
		</document>
		<document id="32c4dc41d48f12be93b2a4883a50ec0e" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/danilo-pedamonte-poeta-de-la.html">			<content><![CDATA[Oh!!! Danilo, las almas se arodillan a los pies de tu poesía abstracta y alaban tus versos llenos de mundos interiores que vagabundean por las calles oscuras y ...“Me voy tremendamente empapado de tu vozde cisne oscuro, de tu andar en la tierra.Ahógate conmigo en este infierno, prendamos las luces del dominio. Encendamos los cuerpos y atémonos a los márgenes de la irrealidad” D.P.... gozan con la explicitez de los cuerpos que entran y salen de tu imaginación fecunda.Danilo Pedamonte nace en Antofagasta en 1986, toma como arma contra las injusticias la poesía, la cual cultiva y hace suya. Porque mientras estudia; escribe, mientras camina; escribe, mientras duerme, mientras llora, mientras come; escribe.Danilo es un poeta autoeditor de sus dos libros, que autofinanciados y autopromovidos son la demostración pura del interés por vencer el letargo cultural que vive hoy la juventud.Sus libros son: "ESTA ES LA SOLUCION AL FINAL" de Octubre del 2004 y "POSTULANDO A LA DEMENCIA" de julio del 2005. Con estos escritos Pedamonte realza su posición de poeta dentro de la sociedad Antofagastina y nos demuestra que con trabajo se puede alcanzar un mejor nivel.OJO ABIERTO EN LA FORMAFRAGMENTO“Estoy preparado para la incrustación de tulengua en el océano del alcohol, la metafísicanos espera con los más cordiales escupos, conla bebida agria de un beso.Amo la calle y el paisaje de tus matrices.Tengo una nueva noticia: el amor está desnudo yquiere palpar la tierra de nuestros labios ytraspasar la originalidad de mis genitales cuandopor fin me sientas.Ven niña salvajedadme anagramas de virtudes.Iluminaciones de polvo.Es que ahora sigo siendo tierra en los paraísosque no fueron descubiertos por no reinventar laPoesía.”Saludos CAL]]></content>
		</document>
		<document id="c8aefcb996c13e8b423efc2c38ea1815" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/el-personaje-de-todos-los-das.html">			<content><![CDATA[Pocos lo conocen; quién es, sólo él, un personaje que se ha vuelto paisaje dentro de los actos artísticos de Antofagasta, Amable, sencillo, humilde, te estrecha la mano con esa simpatía que sólo tienen las personas inenvidiosas, libres de culpa, esas personas que sin saberlo son bastante más de lo que se ve, así, con su bufanda a mal traer, su sonrisa que se eleva más del lado izquierdo de la cara, ¿Hola amigo como está? le pregunto. Aqui profesor, estamos esperando que empiece, dice, y aunque nunca he sido profesor de nadie, (el que aprende algo de mí lo hace a su propio riesgo) me llama profesor y es más, llama profesor a todo aquel que se acerca, que le habla,que le estrecha la mano.Es él José Palma, la persona que con su lápiz y su cuaderno no se pierde acto cultural en Antofagasta, que al perecer los conoce a todos.Yo tengo varias fotos donde Don José Palma sonrie casi en los ojos de las celebridades, con un lapiz y un papel en la mano.Si lo ves, ya sabes, no dejes de preguntarle quién viene la próxima semana, dónde hay un lanzamiento de un libro, qué obra estrenan el el Teatro municipal.Ayer vino Cristián Cuturrufo, gran trompetista, mi hijo Sebastian logró sacarse una foto con él, ¿A que no saben quién se coló.?]]></content>
		</document>
		<document id="c8b3aed49013b9c5450ec06a47a69899" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/juan-malebran-el-poeta-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Poco sé de Juan Malebrán, Iquiqueño, dicen, nacido en el año 1979, (plena dictadura) sin embargo tuve la suerte de escuchar su poema "Habitando el barrio de lo mismo", poema donde se deja el empeño, el afán de hacer algo, de hacer lo que nos falta, aunque finalmente tengamos que volver y echarnos en nuestros propios rastrojos.-Fuerte Malebran- como dijo Cuturrufo despues de escucharlo leer sus textos en la clausura del encuentro.]]></content>
		</document>
		<document id="328d485dd9ea7477d8da2545c1f96da9" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/nuevas-fotos-colaboracin-de-esteban.html">			<content><![CDATA[Esteban nos mandó estas fotos de la inaguracion del encuentro.En ellas encontramos a varios personajes conocidos que hicieron su intervencion ante la masa cultural que nos acompañaba.pincha la foto para agrandarIZQ: Cesar Araos L. (quién escribe)Der: Eduardo Cuturrufo P. (discurso inagural)Izq: Mario Artigas (editor del libro)Der: M Artigas, Sergio Madrid, NN, Edo. Díaz.Para contactarse con el fotografo (Antiguo integrante del Circulo de Artes Manuel Durán Díaz) sólo deben llamar a: 09-6233371 o al 55- 493257 o enviarle un e-mail a: evargasfoto@hotmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="f3535266da13c2658f6e26599e7fedd0" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/poeta-hurao-o-poeta-de-urano.html">			<content><![CDATA[Miguel Morales Fuentes, poeta, tipógrafo, librero. De Huraño, su callada personalidad, un verdadero personaje de la poesía sub-mundista de Antofagasta, venido desde las lejanas tierras de Capitan Pastene (Región de la Araucania, en plena cordillera de Nahuelbuta) donde la lluvia impregnó su mano de agua.Participante activo de la poesía y del segundo encuentro de poetas Antofagasta 2005Ir a Articulo http://www.letras.s5.com]]></content>
		</document>
		<document id="5bee8ae6465421714a4334b7eb830467" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/que-hay-del-libro.html">			<content><![CDATA[Segundo Encuentro de poetas Jovenes del norte. Quién lo dice. Tengo 41 años, vivo en Antofagasta, mantengo mis pies flotando 10 cm sobre, carezco de sentido común, me dejo llevar por ideas irrealizables, que se sabe, nunca se realizan.Escribo, tal vez esa sea la diferencia, escribo, y despues de escribir, corrijo y vuelvo a corregir hasta que creo que el texto esta en forma, sin embargo el resultado está a la vista, en el libro, (un boton de muestra), (en este momento me rasco la nariz), QUÉ MÁS PUEDO DECIR. Página 26, donde dice Francisco Araos Loyola, y debería decir César Araos Loyola. Un pequeñó error, (mi segundo nombre es Francisco), que importa, (ahora me rasco la cabeza)...NOTA: El libro se presentó en la Feria del libro de Antofagasta 2005Poetas incluidos en el libro:Christian Aedo; Oswaldo Angel; Carlos Araos; Beatriz Abarca; Cesar Fco. Araos; Mario Artigas; Daniela Araya; Caterine Araya; Miguel Bacho; Mauricio Barrientos; Raúl Belmar, Soledad Carrasco; Alfonso Carvajal; Eduardo Cuturrufo; Rodolfo de la Cuadra; Davis Fernandez; Oscar Flores; Sebastían Furios; Guillermo Gálvez; Jorge García; Jonathan Guillen; Andrés Herrera; Carla Iriarte; Alejandro Jordán; Odette Lemún; Benjamín León; Kamila López, Juan Malebrán; Guillermo Martínez; Jaime Moya; Cristian Muñoz; Kuto Olguivilla; Danilo Pedamente; Victor Hugo Díaz; Gonzalo Romero; Marcos Quisbert; Ehurodice de Jesús Rivera; María José Rivera; Mauricio Rivera; René Rojas; Victor Sáez; Wilson Salazar; Claudio Sánchez; Aida Santelices; Sergio Madrid; Víctos Santoro; Samuel Sarmiento; Rocío Tello; Miuro Xiete; y Santiago Azar, quién aparece en el libro bajo el nombre de Leo Zelada.Cesar Araos Loyola]]></content>
		</document>
		<document id="65e814b43b31de7b7aa665b2ac102610" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/11/segundo-encuentro-de-poetas-jovenes.html">			<content><![CDATA[Eduardo Cuturrufo Porcile, poeta, (“Oscuridad, oscuridad, oscuridad, fiel compañera, debo confesar, nunca fui yo…”) Estudiante Universitario, gestionador cultural, amigo, enamorado de la vida y de la literatura (antes litreratura) y otras cosas más. Postuló, ganó y organizó (conjuntamente con Jaime Cortez y el Círculo de Artes Manuel Durán Díaz) el “Segundo encuentro de poetas del Norte” donde participaron muchos y más poetas venidos desde el extremo norte de Chile (cargados con aceitunas de Azapa y trozos de sal), hasta de la lejana ciudad de Osorno, (trayendo mantequilla, avellanas tostadas, ulte y lluvia en los bolsillos). Pasando por Santiago, La Serena, Illapel, Coquimbo, Copiapó, Antofagasta, Mejillones, Calama, Chuquicamata, Iquique y Arica, además de otras localidades interiores casi inencontrables en el mapa.Esto en Antofagasta, durante los días 20, 21 y 22 de Octubre del 2005. Desde las primeras luces hasta las nuevas primeras luces (que ya son las últimas para los poetas) es decir 72 horas seguidas, sin parar, concurriendo a Ponencias y Recitales poéticos, conferencias y coloquios: tanto en colegios y liceos como en Universidades, en la Casa de la Cultura de Antofagasta o donde la poesía los pillara. Haciendo de las suyas con versos, rimas (las menos) poemas de amor y de los otros, sonetos, versos libres, paseándose de la mano con toda suerte de técnicas poéticas como metáforas, (“caminaba como una nube entre la gente dejándolos cubiertos de rocío”) imágenes poéticas, deslumbrándolos con su imaginario abstracto, sin olvidarse de la metonimia y la sinécdoque, demostrándonos que vencieron al papel blanco, llenándolo de vida y muerte, de agua y sal. Desbordando aliteraciones “confusas y difusas como musas sin sus blusas/ o moviéndose escondiéndose,/ lanzándose miradas borrosas o dudosas /sin su prenda encontrábanse las musas”.Estas son algunas fotos obtenidas de las caras de los poetas, que trataron de mostrar su verdadera cara que se ocultaba detrás de ellos mismos trasnochados y delirantes, enamorados y bestias. Grupo de poetas en la Casa de la Cultura de Antofagasta Viva la POESíATomas Harris Poeta Invitado en entrevista a medio local (izquierda)Eduardo pelao Díaz, mentor poético participante del encuentro(Izq)Eduardo Farias Alderete y Maria José Rivera poetas de Antofagasta y Coquimbo(Der)César Araos, Teresa Calderon y Eduardo Díaz en la Portada de Antofagata(no se ve)(Izq.)En la UCN. (Der). Ximena, Hernan Rivera y Aída Santelices (Casa de la Cultura)Danilo Pedamente y Juan Soñador; Kamila López y Jaime CortezSi alguno de los poetas tiene fotografías tomadas en el encuentro,les ruego enviarla al correo cesar.araos@gmail.com para ser publicadas.CESAR ARAOS LOYOLA]]></content>
		</document>
		<document id="55a1ebe400bf17b26fcc6f7e42c1e648" url="http://encuentropoetas.blogspot.com/2005/12/teresa-calderon-y-tomas-harris-los.html">			<content><![CDATA[Recibir poetas conocidos es el anhelo de todo encuentro o actividad poética que quiera tener un cierto reconocimiento. Asi todos podrán decir que se sacaron fotos, escucharon y bebieron vino tinto con los grandes poetas. Pues bien, los grandes invitados del encuentro fueron Teresa Calderón y Tomás Harris. Cuturrufo los contactó y sin mayores explicaciones (dije mayores) aceptaron la invitación para venir al desierto. Llegaron el día viernes 21 de Octubre al aeropuerto Cerro Moreno de Antofagasta a media tarde y rápidamente partimos a la ciudad, sin antes dejar de pasar a tomarnos fotos en la portada (para el recuerdo) Llegamos a la U.C. del Norte donde los otros concurrentes esperaban las ponencias que se programaron: Poesía Femenina a cargo de Teresa y La crítica poética en los medios, tema de Tomas Harris....bueno, interesante, un excelente repertorio nos leyo La Calderón de una de sus recopilaciónes de poesía Fémina con explicaciones y anecdotas incluidas y crítico fue Harris a la crítica de libros en los distintos medios. Una buena tarde.Como es una costumbre entregamos nuestros trabajos poéticos esperando algún futuro feedback, (aún espero) y recibimos sus libros autografiados en primera línea... Saludos, nos vemos, si van a Santigo pasen a visitarnos, si vuelven por Antofa no duden en llamarnos, comuniquémonos por e-mail.La poesía se llena de esperanzas y desesperanzas... hasta el próximo encuentro.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>