<author id="5d84af192c276565360d2762bc4e5ef6" url="descargaonlinegratis.com" feed="http://descargaonlinegratis.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="86e3521530255109a05e161fc72d4a6f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/8IImIFe-y_I/">			<content><![CDATA[Para este año 2014, muchas fechas existen con días festivos para que podamos disfrutar organizadamente, para ello ver un calendario con los días feriados en nuestro país México es una gran idea, además de saber que cosas se celebran en aquellos días festivos. Les damos a continuación los días festivos que existen este 2014 en […]]]></content>
		</document>
		<document id="4ae88f0fc87627a0bc812dd4d555ae86" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/dMI_kQAADD4/">			<content><![CDATA[Lingualia es una red social con un profesor llamado Lingu  con inteligencia artificial el cual se dedica al aprendizaje de idiomas. Este profesor va adaptando cursos según tu nivel de aprendizaje, progreso y motivación que vas demostrando. La aplicación tanto su versión web como en iOS ya cuenta con 50.000 usuarios registrados, hoy pretende sumar […]]]></content>
		</document>
		<document id="ed73c4d78e9f91da3a4ced9cd3a9d769" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/Gz_tLs4xw3Q/">			<content><![CDATA[Spotify ha estado en la retina de muchos usuarios de habla hispana por mucho tiempo, muchos no han hecho uso de esta red social debido a algunas prohibiciones a la hora de escuchar música gratis, como lo era las horas de limitación que imponían a la hora de querer escuchar tu música favorita. Actualmente el […]]]></content>
		</document>
		<document id="6e3a21faabe72aacb646076c364112e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/iRD7SrSSewQ/">			<content><![CDATA[El popular sistema de mensajería WhatsApp, posee algunas curiosidades que de seguro más de alguna no conocías, no son trucos, más bien es historia acerca de lo que rodea WhatsApp, como por ejemplo: Las 10 curiosidades de WhatsApp 1.- El el servicio número uno de mensajería, ya que posee la increíble suma de 400 millones […]]]></content>
		</document>
		<document id="9f332cff6255cf002969f814c4c4bcb7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/khWGCbw1vcA/">			<content><![CDATA[Las búsquedas en internet sirven para muchos propósitos, cada usuario en internet tiene sus gustos y tendencias, así mismo pasa con las descargas, en este caso los Torrents, un sistema de descargas que nació ya hace 10 años el cual aun sigue siendo de los más utilizados, muchos usuarios de internet ya no navegan en […]]]></content>
		</document>
		<document id="8518351bb3d73a137dbe27e82c95acd2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/Llo3rU2bKh0/">			<content><![CDATA[En internet podemos encontrar varios trucos de como poder personalizar nuestro sistema operativo, o bien cambiar algunas configuraciones, para ello muchas veces debemos seguir varias instrucciones como por ejemplo para modificar el Registro del sistema, cambiar muchos parámetros podría convertirse en algo lento y aburrido, pero ya alguien habrá pensado en un software que nos […]]]></content>
		</document>
		<document id="9421a2932c6fb3352d8dd289f0baf170" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/rF2noZkct1A/">			<content><![CDATA[El juego sensación del último tiempo, 4 Fotos 1 Palabra ha sumado a millones de usuarios a nivel mundial, tanto su versión en inglés como la en español, tanto ha sido su éxito que en la tienda de Android (Google Play) ya esta posicionada como la segunda aplicación gratuita más descargada. Sus datos a nivel […]]]></content>
		</document>
		<document id="43183eebcd72bb47511253cf97dd232a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/RurbZ8AFwgE/">			<content><![CDATA[Organizarnos previamente con las fechas de un nuevo calendario, es muy bueno cuando queremos ver nuestras vacaciones, exámenes de universidad, proyectos, etc. También el ver esos días que nos fascinan que se marcan en rojo en el calendario para disfrutar de descansos es bien grato, por ello la siguiente información te será bastante útil, un […]]]></content>
		</document>
		<document id="ee98c992922957a0d42092d703d9f404" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/sgaKzIRTDg0/">			<content><![CDATA[Quizás a muchas personas que quieran poder cambiar esta opción, de seguro ha sido por algunos problemas que le han surgido el que aparezca a que hora tuvieron actividad en este popular sistema de mensajería instantánea WhatsApp, ya sea por que alguien se enojo al ver a la hora que estaba conectada la persona, o […]]]></content>
		</document>
		<document id="b8472f84ccafb5574a4cc3158d764a45" url="http://feedproxy.google.com/~r/Desontis/~3/tEcapEKxEgA/">			<content><![CDATA[Sandboxie es un software para Windows que hace sandbox a ciertas aplicaciones que deseamos instalar o ejecutar en nuestro sistema operativo de forma segura. Es como si tu computadora fuera una selva, y para no dañarla quieres probar una nueva especie en una jaula, de forma segura a ver como se comporta si es seguro […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>