<author id="5dd62a0dc1ba7a0a9f356989b9b4bb91" url="everdechile.wordpress.com" feed="everdechile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="480b829cb908cd52d5878915d9ee7023" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/10/11/inauguracion-parque-eolico-monte-redondo/">			<content><![CDATA[La Presidenta  estuvó  inaugurando el Parque Eólico Monte Redondo en la IV Regin, un proyecto de 100 millones de dólares que permitirá entregar energía verde a 57 mil hogares, reduciendo las emisiones de gases con efecto invernadero en unos 54 mil toneladas de CO2 al año. Propiedad de la generadora francesa GDF Suez,  una de […]]]></content>
		</document>
		<document id="2332c7df6d409fe01e5e453268cdcc14" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/10/17/seminario-internacional-solar/">			<content><![CDATA[Las presentaciones del seminario ocurrido recientemente en Antofagasta (5-6 Octubre 2009) están disponible en el sitio de CNE, ver este enlace.]]></content>
		</document>
		<document id="61303337613ef67e952bbe84a6107d67" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/10/18/biocombustibles-y-su-futuro-en-la-matriz-energetica/">			<content><![CDATA[Este seminario internacional organizado por la Embajada de Brazil tiene por objetivo congregar variados especialistas, nacionales e internacionales, en torno al tema de los biocombustibles generados a partir de biomasa. Para ello, se dará a conocer una mirada transversal, que considere algunos tópicos tales como: aspectos institucionales, regulaciones vigentes, prospección de materias primas, selección de […]]]></content>
		</document>
		<document id="97dd0bde65eaea30c9331d83f1fae372" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/10/19/calculo-de-emision-de-co2/">			<content><![CDATA[Cálcula tus emisiones de CO2, cálcula cuanto contaminas el planeta. áalcula cúanto cuesta tu sello CERO CO2! Segun los datos entregados por el Instituto de Ecología Política, puedes aproximar tus emisiones de Co2 de la siguiente forma: Cúanta energía electrica (en kW) consumes al año? Divide por 2000 para conocer las toneladas de CO2. Cúanto […]]]></content>
		</document>
		<document id="3222aa3b48460ff56cf7f331c938fe53" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/11/05/proyectos-de-energiza-chile-2009/">			<content><![CDATA[Los proyectos presentados por académicos y estudiantes de la Facultad de Ingeniería de la Universidad de Antofagasta fueron: La construcción de una plaza solar que se ilumine y genere electricidad por medio de la energía solar Un concentrador parabólico de los rayos solares Un prototipo para producir hidrógeno a baja escala Un sistema para potenciar […]]]></content>
		</document>
		<document id="54fa23beb12cd044373e727502467b33" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/11/05/santiago-climate-exchange-bolsa-de-bonos-de-carbono/">			<content><![CDATA[Se crea la primera bolsa de bonos de carbono del hemisferio sur, instrumentos que estarán basados en proyectos que reduzcan las emisiones de gases invernadero en Chile. La Santiago Climate Exchange (SCX) fue lanzada ayer en conjunto por los socios de Celfin Capital, Jorge Errázuriz y Juan Andrés Camus, y los ejecutivos de Fundación Chile, […]]]></content>
		</document>
		<document id="71161a534f2af74a70f11f28c8c8c946" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/11/11/congreso-aprueba-nuevo-ministerio-de-energia/">			<content><![CDATA[Tras un año y medio de tramitación y con un amplio respaldo, el proyecto que crea el ministerio de Energía terminó hoy su paso por el Congreso y quedó en condiciones de convertirse en ley, luego que el Senado aprobara el único punto en el que no hubo acuerdo entre ambas Cámaras y que fue […]]]></content>
		</document>
		<document id="840bdd761f03331b1e7b3e047dce35b5" url="http://everdechile.wordpress.com/2009/11/15/seminario-energias-renovables-en-universidad-austral/">			<content><![CDATA[La Facultad de Ciencias de la Ingeniería de la Universidad Austral de Chile,  organiza este seminario el día 27 de noviembre. Con la destacada presencia de expertos de Estados Unidos, España, Bélgica y Puerto Rico y de nuestra corporación, se desarrollará este importante evento que busca generar conciencia en la población en cuanto al uso […]]]></content>
		</document>
		<document id="bc4850bd0309c67a7b75d59369eafa3b" url="http://everdechile.wordpress.com/2010/04/25/creacion-del-sitio-web-del-cer/">			<content><![CDATA[Finalmente el Centro de Energia renovable de Chile sacó su sitio internet, ver www.cer.gov.cl Con mucho agrado vemos que publican noticias regulares sobre este campo y además retomaron el rol de comunicar el catastro de energias renovables en Chile. Por lo tanto, consideramos nuestra primera mision terminada: con un año de anticipación creamos est sitio […]]]></content>
		</document>
		<document id="da21e395b264a30fa97c26127f4c8faf" url="http://everdechile.wordpress.com/2011/05/20/enoptek-empresa-de-eficiencia-energetica/">			<content><![CDATA[Les invitamos a visitar el sitio de nuestra empresa lider en eficiencia energetica y monitores inteligentes de consumo energetico: www.enoptek.cl]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>