<author id="5e1db4d3f68d8f1b11bb7204528c590a" url="acmagallanes.wordpress.com" feed="acmagallanes.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="6f56627a5a88d3e2e12a3ec331f6a0ff" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2011/07/08/ministro-golborne-intenta-eludir-sus-responsabilidades-con-los-ciudadanos-de-magallanes-declaracion-publica-de-la-asamblea-ciudadana-de-magallanes/">			<content><![CDATA[La Asamblea Ciudadana de Magallanes rechaza públicamente las tentativas centralistas del gobierno actual, en la persona del ministro de energía Laurence Golborne de esquivar la responsabilidad asumida en el Protocolo de Acuerdo firmado ante los magallánicos en enero recién pasado.  En la sesión especial de la Cámara de Diputados recientemente realizada, el Ministro de Minería […]]]></content>
		</document>
		<document id="4063c14e4ac69dd1fae13feef106c2e0" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2011/07/27/estamos-alerta-ante-anuncios-del-gobierno-declaracion-de-la-asamblea-ciudadana-de-magallanes/">			<content><![CDATA[La Asamblea Ciudadana de Magallanes, con respecto a la visita del ex biministro Laurence Golborne junto al nuevo ministro de energía Rodrigo Álvarez anunciada por el gobierno regional, y comunicada por los medios, expresan lo siguiente : Al término del paro regional realizado en nuestra región se suscribió un Acuerdo con el gobierno central, donde […]]]></content>
		</document>
		<document id="33ce6d5061f29a89d1f0a0735fbff332" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2011/07/31/solo-se-pretende-corregir-un-error-del-gobierno-dalivor-eterovic-dirigente-de-la-cut-y-de-la-asamblea-ciudadana/">			<content><![CDATA[Recogemos del portal de Radio Nuevo Mundo Patagonia, las siguientes declaraciones de Dalivor Eterovic, dirigente de la CUT y de la Asamblea Ciudadana de Magallanes: El presidente de la CUT Magallanes, Dalivor Eterovic, afirmó que el pre proyecto de tarificación del gas para la zona, no es más que una corrección del grave error que […]]]></content>
		</document>
		<document id="5031492d398f7a6c0f49494fad44759" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2011/08/19/no-queremos-ni-voladeros-de-luces-ni-enganosas-ofertas-declaracion-de-la-asamblea-ciudadana-de-magallanes/">			<content><![CDATA[A LA OPINIÓN PUBLICA DE MAGALLANES 19 de agosto de 2011 Los Integrantes de la Asamblea Ciudadana de Magallanes, vemos con preocupación la lentitud inexplicable del Gobierno en el envío al Parlamento del Proyecto de Tarificación del Gas anunciado, esto más allá del llamado a la comunidad que hiciera el Intendente Storaker a tener“paciencia”, por […]]]></content>
		</document>
		<document id="253ad1f1bcc943362f218e7085d23023" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2011/09/09/el-mismo-inmenso-oceano/">			<content><![CDATA[Las vueltas de esta vida son a veces macabras. Felipe Cubillos, quien probablemente mal influenciado por su padre, justificó y alentó muchos años las violaciones más horribles a los DDHH, que incluso ironizó a principios de los noventa con los restos de detenidos desaparecidos arrojados al mar. Él, quien amara la libertad de emprender pero […]]]></content>
		</document>
		<document id="521d6667990f86b6de14d032fdf7f172" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2011/09/16/asamblea-ciudadana-y-cut-magallanes-rechazan-privatizacion-encubierta-de-enap/">			<content><![CDATA[La Asamblea Ciudadana de Magallanes junto a las Organizaciones que la integran expresamos nuestro más enérgico rechazo al proyecto de CEOPS anunciado por ENAP, cuya información muestra el permanente intento del Gobierno del Presidente Piñera y su Ministro de Energía Rodrigo Álvarez Zenteno de Privatizar a Enap Empresa de todos los Chilenos y en donde […]]]></content>
		</document>
		<document id="50dc9393580e8ee86ae4395a37677e26" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2011/12/26/asamblea-ciudadana-convoca-a-conmemoracion-del-primer-aniversario-del-paro-del-gas/">			<content><![CDATA[Esta mañana, la Asamblea Ciudadana de Magallanes y las organizaciones que la integran dieron a conocer en la sede del Sindicato de Trabajadores de Enap las actividades se realizarán para conmemorar la paralización regional de enero pasado en rechazo al alza del valor del gas que buscaba aplicar el gobierno. El programa de la organización, […]]]></content>
		</document>
		<document id="c64aafd34ac7fefa7f1a59cfc128acb0" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2012/03/05/oficio-de-la-asamblea-ciudadana-de-magallanes-al-presidente-de-la-republica-punta-arenas-5-de-marzo-de-2012/">			<content><![CDATA[PUNTA ARENAS, 05 DE MARZO DE 2012.  SEÑOR SEBASTIAN PIÑERA ECHEÑIQUE PRESIDENTE DE LA REPÚBLICA DE CHILE PALACIO DE LA MONEDA S A N T I A G O.   Señor Presidente.   Las Organizaciones Sociales, Gremiales y Sindicales que conforman la Asamblea Ciudadana de Magallanes hemos acordado dirigirnos a usted para que en su […]]]></content>
		</document>
		<document id="8b1f46a994d8dcb6383a5c2395fe5b3e" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2012/03/06/anef-magallanes-apoya-el-movimiento-ciudadano-de-aysen/">			<content><![CDATA[El Gobierno una vez más da la espalda a las regiones y se niega a conversar con los trabajadores. En este caso contra nuestros vecinos y hermanos de Aysén, aplicando la vieja táctica de esconder la cabeza y buscar la manipulación de la información a través de un discurso, que se le ha hecho costumbre, […]]]></content>
		</document>
		<document id="bc9580c0979e92018f353988c84fa3f0" url="http://acmagallanes.wordpress.com/2012/03/21/compartimos-todas-las-demandas-del-pueblo-de-aysen-declaracion-de-la-asamblea-ciudadana-de-magallanes/">			<content><![CDATA[MAGALLANES Y AYSEN VIVEN LOS MISMOS PROBLEMAS  Nos duele Aysén. Nos duele Aysén y nos indigna. Nos duele Aysén con su cortejo de violencia policial, incapacidad gubernamental y clima social enrarecido, con decenas de miles de ayseninos que han debido volver a las calles y las rutas, mientras algunos de sus dirigentes y pobladores son […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>