<author id="5f8540ae2fa6b924a61cd032f7e782c7" url="compendiodenfermeria.com" feed="http://www.compendiodenfermeria.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="cb68ca508db4db222e797d5de60a7d65" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/-m2QChHhqYA/">			<content><![CDATA[Muchos pacientes, especialmente los jóvenes de bajo riesgo cardiovascular, requerirán sólo medidas no farmacológicas para lograr las metas de tratamiento. El equipo de salud deberá promover un control periódico de estos pacientes para mejorar sus capacidades de autocuidado y también para contribuir a la adherencia y mantención de los cambios en las conductas realizados.Estas dietas […]]]></content>
		</document>
		<document id="b437c1057a5401a3ef18c61c83504722" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/0ohVJvSOfUw/">			<content><![CDATA[- Alto riesgo de infecciones. - Alteración de la eliminación urinaria. - Incontinencia urinaria por tensión. - Incontinencia urinaria refleja. - Incontinencia urinaria por urgencia. - Incontinencia urinaria funcional. - Retención urinaria. - Exceso de volumen de líquidos corporales. - Déficit de volumen de líquidos corporales. - Alto riesgo de déficit de volumen de líquidos […]]]></content>
		</document>
		<document id="f629bbb57f0a57732616473fb2b51fa5" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/4EV9tCEOu5o/">			<content><![CDATA[La pérdida de audición puede producirse a cualquier edad. Alrededor de 1/800 a 1/1.000 RN sufren graves problemas de pérdidas auditivas ya al nacimiento. El número de nacidos con pérdidas auditivas menores, incluidas las leves y moderadas y las uni y bilaterales, es 2 a 3 veces mayor. Durante la infancia, otros 2 a 3/1.000 […]]]></content>
		</document>
		<document id="bc0315b1d1e633e19e045645552b5be" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/4WWXjcielKU/">			<content><![CDATA[Esta imagen aumentada un millón de veces con un microscopio electrónico de barrido muestra un enorme gusano que en realidad no es tan grande y que habita en el interior de respiraderos hidrotermales en el fondo del océano, donde la vida es muy difícil de encontrar.]]></content>
		</document>
		<document id="d910b65cc631d05dc9160c6f115cbde2" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/AgZG-fg6dBQ/">			<content><![CDATA[CONTRAINDICACIONES: 1º.? Otitis Media y Externa, hasta que se resuelva. 2º.? Sospecha de perforación timpánica. 3º.? Historia de Otitis Crónica y Supurada. 4º.? Heridas recientes de Tímpano y C.A.E. 5º.? Presencia de Cuerpos Extraños. 6º.? Tapón Epidérmico. En todos los casos anteriores se derivará a O.R.L. PREPARACIÓN DEL PACIENTE: 1º.? El Médico informará a éste […]]]></content>
		</document>
		<document id="2216bfdc3a2d725110228ed9c076518c" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/J27jzj3rXc4/">			<content><![CDATA[Todas las formas de abuso que tienen lugar entre los miembros de la familia. ¿ Que entenderemos como V.I.F? “Todo maltrato que afecta la salud física o psíquica de algún miembro de la familia, sea que el familiar agresor viva o no bajo el mismo techo” Jorge Corsi (1992) ha definido la violencia intrafamiliar como: […]]]></content>
		</document>
		<document id="ed390758ddcf14ca642c787d4af65051" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/jJmyJtjmsaw/">			<content><![CDATA[Diagnostico Deterioro de la integridad cutánea relacionado con heridas por quemaduras abiertas. Objetivo El paciente recuperará la integridad cutánea Intervenciones de enfermería - Lave la buy propecia s heridas, cuerpo y cabello. - Aplique agentes antibacterianos locales y apósitos según indicación médica a velocidad adecuada. - Evite presión, infección y movilización de auto injertos. - […]]]></content>
		</document>
		<document id="b39234fc7a3fd139e8e2076d2e6debd3" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/KGPB99QPJAI/">			<content><![CDATA[• Realizar la curación cada 24 hrs. Si elexudado de la úlcera ha extravasado la cobertura, cambiarla de inmediato. • Nunca utilizar apósitos transparentes como cobertura secundaria por el riesgo de aumentar la infección, principalmente con anaerobios. • En úlceras sucias con tierra, pus u otros elementos, efectuar un lavado con jabón, utilizando clorhexidina jabonosa […]]]></content>
		</document>
		<document id="88d9593dcaea7853276f8296a010db64" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/lkTrax9kOeM/">			<content><![CDATA[1.- Artritis: Carece buy cialis online de efecto directo sobre la función sexual; los síntomas artríticos pueden inhibir la función sexual. El tratamiento con esteroides para controlar la artritis puede reducir el interés o el deseo sexuales (Katzin, 1990). La progresiva desfiguración puede provocar cambios en la imagen corporal.   • Supuesto mecanismo patógeno: Oposición […]]]></content>
		</document>
		<document id="63f13c1e1e4dd9e7a71700abceb6681b" url="http://feedproxy.google.com/~r/compendiodenfermeria/OOwM/~3/mPIiXtmq36U/">			<content><![CDATA[Mientras continuo con mi investigación sobre el trasplante de órganos como podrán haber visto en nuestra pagina en Facebook o en nuestro Twitter compartiré con ustedes un tema que no deja de ser polémico para muchas personas, cuando lo vemos desde el lado profesional y personal somos muchas fríos, pero cuando nos toca a nosotros […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>