<author id="60d251e9ec16728f41583436617d8f61" url="www.recorriendo-chile.blogspot.com" feed="http://www.recorriendo-chile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="380d5909998b5c220618c1cc8b1a0278" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/casa-de-gobierno.html">			<content><![CDATA[Casa de Moneda de ChileLo que hoy se ocupa como sede de gobierno, entre 1784 y 1805, fue construido específicamente para que en su interior se acuñara el circulante de nuestro país.La ausencia de moneda fue una traba permanente para el desarrollo comercial de Chile colonial. Buscando solución al problema, en 1548 el Cabildo de Santiago solicitó al Consejo de Indias la autorización para labrar monedas en la ciudad, petición que junto a otras cursadas en los siglos XVII y XVIII, no prosperó.En 1733 el Cabildo de Santiago pide al Rey Felipe V, la instalación en Chile de una casa de acuñación de monedas. Frente a la demora de la respuesta Francisco García Huidobro -comerciante español avecindado en Santiago- solicita en 1741 al Rey de España, permiso para instalar una fábrica de monedas y así solucionar el problema de creación de circulante, que se producía cuando desde Perú se atrasaba el envío de monedas. Por su parte, Huidobro se comprometía a costear la instalación de la fábrica, dotarla de herramientas, pagar operarios y comprar los metales para la acuñación, pero a cambio solicitaba el cargo de Tesorero Perpetuo y el usufructo de las utilidades de la amonedación, privilegios que debían ser heredados a sus descendientes.Por Real Cédula del 1º de octubre de 1743 el Rey de España acogió la proposición, creándose la Casa de Moneda de Chile la cual inició sus actividades en calle surponiente de Huérfanos esquina de Morandé. Las primeras monedas fueron entregadas el 10 de septiembre de 1749, ellas fueron acuñadas en oro y con un valor de media onza y llevaban el busto de Fernando VI.En agosto de 1770 debido a la rentabilidad de la que no participaba la corona, el Rey Carlos III dicta una Real Cédula mediante la cual se incorpora la Casa de Moneda al patrimonio de la corona, poniendo fin después de 21 años, a los privilegio otorgados a García Huidobro.En 1772 se nombra a don Mateo de Toro y Zambrano como Superintendente de la Institución, quien decidió trasladar la Casa de Moneda al Colegio Máximo de San Miguel, antigua propiedad de los jesuitas, ubicado a un costado de la iglesia de la Compañía. Sin embargo, las instalaciones no reunían las condiciones que se requerían para estas funciones, por lo que el gobierno propone construir un edificio para tal fin.El primer lugar seleccionado fue un sitio a los pies del convento Santo Domingo, pero una crecida del Río Mapocho destruyó la obra gruesa construida. Tras la pérdida se decide encontrar una nueva ubicación.En febrero de 1782, a solicitud del Superintendente De Toro y Zambrano, el arquitecto italiano Joaquín Toesca presenta el diseño definitivo de lo que será el nuevo edificio. Los trece pliegos de los planos fueron enviados a Lima, logrando la aprobación en 1783.El arquitecto determinó que el lugar más apto para la construcción del edificio, era donde se encontraba el Colegio Carolino conocido entonces como el solar de los Teatinos, los terrenos ubicados en la calle Real, actual Moneda, fueron adquiridos en 9.000 pesos de la época.En 1784 comienzan a construirse los cimientos, para lo cual se ocuparon once millones de ladrillos, roble de Maule, ciprés y alerce de Valdivia, piedras del San Cristóbal y cal de Polpaico.Durante el gobierno de Ambrosio O'Higgins -quien consideraba que el edificio superaba en mucho la obra para la cual estaba destinado- Toesca encarga a España el resto de los materiales, los cuales fueron traídos en la fragata El África y llegaron al puerto de Valparaíso en marzo de 1792, el listado comprendió:104 rejas para ventanas42 balconesChapas y pestillos620 clavos de media vara5.500 clavos de tercio18.000 de cuarto28 quintales de clavos medio tillado.Toesca no pudo ver terminada su obra, pues murió en 1799, continuando su labor el ingeniero militar Agustín Cavallero. En 1805 y faltando algunas terminaciones, el Gobernador Luis Muñoz de Guzmán dio por inaugurada la Real Casa de Moneda de Santiago de Chile, considerado uno de los mejores y más armoniosos edificios civiles de la América Colonial.La Real Casa de Moneda entró en funciones en su nuevo edificio construido en dos pisos en 1805. El costo aproximado fue de más o menos $ 1.000.000 de la época. Originalmente el Palacio de la Moneda tenía cien metros de frente por ciento veinticinco de fondo.Funcionó en el edificio exclusivamente la Casa de Moneda hasta 1846, fecha en que el presidente Manuel Bulnes determinó que el Palacio de Gobierno ubicado en el costado norte de la Plaza de Armas quedaba estrecho para las actividades de gobierno, y dispuso trasladar a la Casa de Moneda la residencia de los presidentes, las oficinas de la presidencia y algunos Ministerios.De esta manera cohabitaron durante muchos años la Presidencia de la República en el segundo piso que da a Morandé; el Ministerio del Interior, el Ministerio de Relaciones Exteriores y el Ministerio de Hacienda, la guardia de Palacio, el Tribunal de Cuentas, la Dirección de Contabilidad y los talleres de acuñación de moneda.En 1927 cuando ya se había difundido el papel moneda como el medio de pago más habitual, la Casa de Moneda se fusiona con los Talleres de Especies Valoradas, fábrica de billetes que desde 1914 funcionaba al interior de la Quinta Normal de Agricultura. Desde ese momento se da origen a la Casa de Moneda y Especies Valoradas que en 1953 se denominaría Casa de Moneda de Chile.Actualmente las oficinas de la Presidencia están ubicadas en el segundo piso hacia Teatinos, a continuación el Ministerio del Interior y la Secretaría General de Gobierno.El edificio del Palacio de la Moneda construido entre 1786 y 1805, ha sufrido modificaciones y reparaciones en 1929, 1935, 1973 y 1981.El interior del Palacio de la Moneda contiene verdaderas y auténticas joyas históricas como cuadros, columnas, relojes, espejos, alfombras, gobelinos, platería, una lámpara de cristal francés, única pieza en el mundo, que el gobierno galo ha reclamado repetidamente.Allí se encuentra también el baúl de alcanfor, el escritorio de Bernardo O'Higgins y la primera caja de la Casa de Moneda.Fuentes consultadasRodríguez Villegas Hernán y Campos Menéndez Enrique: Palacio de la Moneda. Colección Chile y su Cultura, Serie Monumentos Nacionales.Montandón Roberto y Pirotte Silvia: Monumentos Nacionales de Chile. 225 fichas.Historia didáctica de Chile.Sitio de la Casa de Moneda de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="856639fd7aa38fad01fc7292bb3b89b4" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/desierto-de-atacama.html">			<content><![CDATA[DESIERTO DE ATACAMADesierto de Atacama: único y sorprendenteSan Pedro de Atacama, Geysers del tatioACTIVIDADESPuesta de sol en el Valle de la Luna. Exploración de sitios arqueológicos. Visita al hogar de una de las momias más antiguas del mundo. Observación de la salida del sol en medio de columnas de vapor en los Géysers del TatioANTECEDENTES GENERALES:San Pedro de Atacama, junto a Torres del Paine,es uno de los destinos turisticos obligados en Chile. Geográficamente se encuentra ubicado en la Segunda Región de Chile. Las ciudades más cercanas, desde las cuales se puede acceder son: Antofagasta ( 5 horas aproximadas en automóvil o bus) y Calama, accesible por avión.San Pedro de Atacama es visitado anualmente por miles de turistas provenientes de distintas partes del mundo, especialmente Estados Unidos, Europa y Asia.San Pedro de Atacama sorprende desde su arribo a ella. Los colores del desierto a diferentes horas y el cielo transparente e intenso, forman una atmosfera pocas veces repetibles en otros lugares del mundo.Energético, rodeado de numerosos volcanes, la conformación de los atractivos turísticos de San Pedro y sus cercanías, se basa en el volcanismo del sector.Así, lugares como los Geisers del Tatío, con sus chorros de agua caliente al amanecer o las Termas de Puritama, son sus aguas tibias y claras, son lugares a visitar.El valle de la Luna, la cordillera de la sal, valle de la muerte, son otros atractivos naturales en el desierto de Atacama.CLIMA DE SAN PEDRO DE ATACAMA:El clima de San Pedro de Atacama es el de "desierto de altura", con grande oscilaciones térmicas entre el día y la noche.Una de las curiosidades de este clima en el día, es la sensación térmica contrastante entre estar a la sombra o al sol, sintiendo calor extremo y frío de abrigo a la sombra.Otra característica del clima de San Pedro de Atacama son los cielos siempre limpios y azules en el verano, pudiendo presentarse lluvias cortas y ocasionales en el invierno.Temperatura en Invierno: 21 °C día / 5 °C noche Temperatura en Verano: 27 °C día /16 °C noche.Es recomendable llevar, cualquiera sea la época del año, un bloquedor solar de alto factor.MÁS SOBRE ATACAMA El Desierto de Atacama, es considerado el desierto "más seco del mundo".Su clima es dominado por la falta de lluvia y escasa humedad. En zonas extensas, las lluvias son desconocidas. La actividad económica predominante en el Desierto de Atacama es la Minería.Así, en diferentes épocas, el salitre, como el Cobre, han sido el corazón del desarrollo del Norte Chileno, de sus ciudades y del desierto.Conjuntamente las bellezas de sus paisajes, Atacama es un mundo por descubrir en riquezas arquelógicas. Es posible visitar museos de arquelogía más importantes de Chile, ubicados en el Norte Chileno; Musea de San Miguel, en el Valle de Azapa, Arica, Primera Región; Museo del Padre Le paige, en San Pedro de Atacama.Otros atactivos turísticos del Norte y desierto Chilenos:Salitreras, Humberstone, Santa Laura, Santa María, María Elena.Parque Nacional "Pan de Azúcar" en Chañaral: Este parque Nacional tiene un microclima presente sólo en 8 lugares en el mundo. Su característica principal es tener más de 150 tipos diferentes de cactus, además de presentar grandes extensiones de clima donde hay 100% humedad y niebla permanente. Del mismo modo es posble un contacto cercano con pájaros y zorros.]]></content>
		</document>
		<document id="5968ce236ed55a2f22be145e2841d13" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/glaciares-torre-del-apine.html">			<content><![CDATA[TORRES DEL PAINE - GLACIARESInformación y paquetes turísticos a Torres del Paine, XII Región Chile:mailto:rentacarchile@gmail.comACTIVIDADES-Trekking en uno de los senderos que ofrece el Parque Nacional Torres del Paine-Admirar el Macizo Paine con los tonos azules y violetas de sus quebradas-Estudiar la fauna y flora endémica de la Región-Admirar hermosos glaciares y efectuar caminatas cerca de ellos-Navegar por el hermoso fiordo de Ultima Esperanza hasta llegar a los glaciares Balmaceda y Serrano-Visitar las colonias de pingüinos magallánicos-Conocer la famosa Cueva del Milodón, donde vivió este herbívoro de grandes dimensionesTORRES DEL PAINE/INFORMACIÓNUbicado a un poco de más de cien kilómetros de Puerto Natales, aparece el parque nacional con increíbles recursos paisajísticos en sus 242242 hectáreas de superficie. Para muchos, es uno de los lugares más hermosos del planeta, y tienen razón. Su flora y fauna únicas en el mundo, sus sorprendentes alturas y la desigual topografía, lo convierten en un destino obligado para quienes visiten la zona.Ideal para las prácticas recreativas y deportivas si las condiciones climáticas lo permiten, el Parque Nacional Bernardo O'higgins cuenta además con diversas atracciones geográficas. Una de ellas es el Macizo del Paine de origen granítico, y las cumbres Cuerno del Paine y Las Torres. Reserva de la Biosfera, el atractivo posee una increíble vegetación de bosques de coigues y lengas, y con especies silvestres como el calafate, el coirón, la estepa y la mata barrosa. Por otra parte, también es posible encontrar a cóndores, culpeos, guanacos, ñandúes, pumas y zorros grises.Sus fantásticos recursos hidrográficos le permiten además la práctica del kayak y el rafting, mientras que las alturas son las favoritas para la escalada y el montañismo. Las caminatas son otra de las alternativas, puesto que el parque cuenta con senderos protegidos por la CONAF.AtraccionesFlora y fauna. Asombrosa topografía e hidrografía. Decretado Reserva de la Biosfera en 1978 por la UNESCO.ActividadesHiking, treeking, montañismo, alta montaña, escalada libre, trekking en nieve, kayak, rafting, contemplación de la flora y fauna, fotografía.Ubicación Duodécima región. Localizado a 112 kilómetros al suroeste de Puerto Natales y a 393 kilómetros al norte de Punta Arenas.Cómo llegarSantiago-Punta Arenas: vía aérea. Punta Arenas-Puerto Natales: vía terrestre por Ruta 9 Norte. Puerto Natales-Parque Nacional Torres del Paine: vía terrestre. Santiago-Puerto Montt: vía terrestre y aérea. Puerto Montt-Puerto Natales: vía acuática.Cuando irTodo el año.ClimaClima trasandino y clima de hielo en alturas. La temperatura media es de 10,8º C en verano, con una máxima promedio de 23,5 º C y una mínima de 0,85 º C en la misma temporada.ServiciosAlojamiento, comida, transporte, informaciones, guarda parque, camping.AlrededoresCanal de las Montañas, Cerro Castillo, Circuito W Bases de las Torres-Valle del Francés-Lago Grey, Circuito Largo Cordillera Paine, Costanera Puerto Natales, Dos Lagunas, Fiordo Calvo, Frigorífico Bories, Glaciar Balmaceda, Golfo Almirante Montt, Lago Balmaceda, Laguna Azul, Laguna Verde, Macizo del Paine, Monumento Natural Cueva del Milodón, Parque Nacional Bernardo O'higgins, Península Antonio Varas, Puerto Natales, Reserva Nacional Alacalufe, Río Serrano, Seno Ultima Esperanza.Valor entradaLa tarifa varía de acuerdo a la temporada:Entre Octubre y Abril es de 300 pesos chilenos para adultos nacionales y de 800 pesos chilenos para extranjeros. Para los niños, la entrada es de 500 pesos chilenos sean nacionales o extranjeros.Durante Mayo y Septiembre, la tarifa es de 1500 pesos chilenos para adultos nacionales, y de 3500 para extranjeros. Para los niños nacionales y extranjeros es de 500 pesos chilenos.REPORTAJE ALAS TORRES DEL PAINE:TORRES DEL PAINEViaje y Turismo Hermoso, ahora puedo volver tranquilo a la civilización o a lo que sea. Sin duda es el más bello paraje de esta parte de Chile. Dos comentarios, un puñado de palabras que sintetizan la magia del Parque Nacional Torres del Paine en la Patagonia chilena, un conjunto de extraños "rascacielos" naturales, capaces de enternecer, incluso, a los corazones blindados.Y los viajeros se preguntan ¡¿cómo se formaron estas torres?! entre sonrisas de incredulidad. Y esa misma interrogante merodeaba en las mentes de los científicos, quienes convertidos en "detectives geológicos" comenzaron a averiguar el origen de esas maravillosas pinceladas geográficas. Hallaron la respuesta 12 millones de años atrás, tiempo en el que una fuerza sobre cogedora salió del interior de la tierra, formando las fabulosas torres. Luego, la vegetación hizo su trabajo cubriendo los espacios vacíos y los animales, siguiendo su instinto, se adueñaron de la zona, hasta que un buen día llegaron los primero hombres y se quedaron perplejos ante el sorprendente panorama. Reacción que es común hasta ahora, tanto, que para asegurar que las futuras generaciones sientan lo mismo, el parque fue declarado en 1978 como Reserva de la Biosfera por la UNESCO, con el fin de preservarlo y permitir que la naturaleza siga reinando en este prodigioso espacio del planeta, en el que es posible vivir inolvidables y apasionantes aventuras.Mucho por ver y descubrir: solitarios parajes de pampa, brumosos bosques magallánicos, lagunas espléndidas, lagos hechizados de témpanos y glaciares que conjugan perfectamente con la imponente presencia de las torres rocosas y las cuevas del Paine.Periplos delirantes que se inician en Puerto Natales, la puerta de ingreso a las Torres del Paine y su beatísimo abanico de especies de flora y fauna. La ciudad -localizada a 247 kilómetros de Punta Arenas- fue fundada en 1911, siendo sus primeros habitantes colonos ingleses y alemanes, quienes convirtieron a la Patagonia en una de las zonas ganaderas más importantes del mundo.Cuando Puerto Natale -del latín natalies que significa nacimiento- se convierte en un cercano recuerdo, el viajero siente que va iniciar una travesía insólita y singular, en la que llegará al límite de la contemplación de la naturaleza y, si es lo suficientemente osado, podrá tentar a la aventura desde un kayac, una bicicleta o, simplemente, siguiendo en camino encrespado.Pero más allá de las actividades que realice, de lo que no queda dudas, es que usted también regresará pronunciando un puñado de palabras que describan, emotivamente, a los maravillosos rascacielos naturales que se tutean con las nubes de la Patagonia chilena.TORRES DEL PAINEINFORMACIÓN ÚTIL-¿Qué ropa debo llevar a las Torres del Paine?Debido a las bajas temperaturas y los fuertes vientos patagónicos, es indispensable llevar ropa abrigadora. En su equipaje no debe faltar: chaquetas y pantalones impermeables, camisetas térmicas, gorro con orejeras, guantes y calcetines térmicos, corta vientos, anteojos de sol con protección UV, protector solar (factor 30 como mínimo) y zapatos con suela de goma. Sin embargo, es necesario dejar un espacio en la maleta para los pantalones, las sandalias y polos de manga corta, que utilizara en los ocasionales días soleados y cuando se encuentre en el hotel, ya que la mayoría de centros de hospedajes cuentan con calefacción.-¿A dónde debo acudir si tengo un problema en el Parque Nacional Torres del Paine?Si llegara a tener algún problema o percance en el área protegida, acuda a las oficinas administrativas del parque nacional, localizadas a orillas del lago Toro. La sede cuenta con teléfonos, servicios de radio, primeros auxilios, almacén y taller de reparaciones de autos.-¿Existe un centro poblado importante en las cercanías del Parque Nacional Torres del Paine?A 145 kilómetros del parque nacional se encuentra Puerto Natales, una de las ciudades de mayor importancia de la Patagonia chilena. Con una población que supera los 19 mil habitantes, la ciudad cuenta con todos los servicios básicos (médicos y de comunicación), además de una red de servicios turísticos, tiendas y comercios y agencias bancarias, las cuales tienen cajeros automáticos.-¿Es confiable el agua potable?El agua potable es bastante segura, pero siempre es recomendable optar por bebidas embotellas, especialmente si se visita lugares bastante alejados de las zonas urbanas.-¿Es obligatorio dejar propinas?En los restaurantes, pubs y cafés, se acostumbra dejar el 10 por ciento del valor de la cuenta. Es una regla que si bien no es obligatoria, es bastante común, por lo que se recomienda hacerlo. En los taxis no se deja propina, pero es muy común redondear el importe del servicio, es decir, se deja el cambio al conductor.-¿Puerto Natales es una ciudad peligrosa?Por el contrario, Puerto Natales es una urbe tranquila y apacible, donde no son frecuentes los robos o actos violentos. En el hipotético caso de sufrir algún percance, acuda a la Comisaría de Carabineros, localizada en Tomás Rogers 274, Puerto Natales. El teléfono es el (61) 411-133/ 411-592. Si necesita más información acuda a la oficina del Servicio Nacional de Turismo de Chile (SERNATUR), en la calle Pedro Montt 19. Teléfono (61) 412-125. También puede acudir a la oficina de información turística de la Municipalidad de Puerto Natales y del Museo Histórico Regional, en la calle Bulnes 285. Teléfono: (61) 411-263.ARRIENDOS DE VEHÍCULOShttp://www.chile-rentacar.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="ebbd1ad6890425199fd9838736400b93" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/huaso-chileno.html">			<content><![CDATA[HUASO CHILENOEl origen de la palabra "huaso" tiene muchas teorías, historias, significados y discusiones. Se dice que el término en quechua significa lo rústico, tosco o grosero. Otros dicen que es un palabra tanto quechua como mapuche que quiere decir espalda o ancas, y que de aquí vendría la costumbre de los indígenas de llamar "huaso" a los hombre que veían sobre un caballo.El huaso con el paso del tiempo se ha llegado a transformar en todo un personaje. Algunos consideran que a quienes se les designa con ese apelativo es el hombre proveniente del campo o el que es atento, de buenos modales, conocedor del mundo campesino. Además se le atribuye una característica en la que muchos concuerdan: la picardía. Una de las primeras referencias que se tienen del "huaso" aparecen por el siglo XVIII, cuando los cronistas lo mencionan en sus escritos. Ellos se referían al hombre o habitante del campo, que era mestizo y destacaba por su habilidad para montar a caballo, manejar el lazo y vestir poncho (que era un trozo de tela cuadrada con un orificio al centro por donde pasaba la cabeza). Hay quienes dicen que en la vestimenta del huaso podemos apreciar la unión de las culturas española y mapuche.Por lo tanto, el traje del huaso incorpora una serie de accesorios que eran desconocidos para los nativos americanos. Es más, los mismos españoles incorporaron a sus atuendos un gran número de elementos árabes, quienes vivieron por mucho tiempo en la península Ibérica. Un traje cómodo La indumentaria huasa debe ser muy cómoda, ya que el huaso pasa gran parte del tiempo montando. Cada una de las piezas tiene una utilidad específica. En el rodeo, tanto el huaso como el caballo van vestidos con implementos típicos, que dependen, en gran parte, del gusto del jinete. Él se viste y calza utilizando elementos que pertenecen a la indumentaria huasa. Hay diferentes "tenidas", por llamarlas de algún modo, que se diferencian claramente una de otra:Vestimenta de diario: hoy se han incorporado prendas tales como jeans o casacas, pero no puede faltar la chupalla o sombrero de paño.Vestimenta de faena: para el trabajo en el campo, es resistente y cómoda para andar a caballo.Vestimenta de lujo: utilizada principalmente en rodeos y fiestas. Los huasos sacan sus mejores prendas. Camisa a cuadros, chaquetilla corta blanca o negra, pantalón a rayas, zapatos de tacón, faja o cinturón, encima un lujoso poncho o manta. Presentamos a continuación la vestimenta y aperos del huasoSombrero: El que se usa es derivado de una mezcla entre el sombrero español y el bonete de Maule y Colchagua. Es de paño o paja y tiene alas rectas, copa redonda y aplastada, muy similar al sombrero cordobés.Cinta o cordón:El cinto del huaso es angosto y cae al lado izquierdo. Es generalmente negro, gris o beige.Chaquetilla: Es de paño o algodón, corta y entallada. Algunas llevan solapas, pero cuando no las llevan, el cuello es de tipo militar. Esta prenda tiene la gracia de ser particularmente cómoda para el jinete que puede hacer cualquier movimiento sin que ella le moleste. Como ornamento lleva hileras de botones a la altura de la cintura y en los costados de las mangas.Faja: Es ancha, de lana roja u otro color fuerte y termina en flecos. Es muy larga de manera que pueda dar varias vueltas a la cintura.Camisa: Es de algodón blanco y puede ser con o sin cuello.Zapatos: Son de cuero o cabritilla, de un modelo terminado en punta, cerrados en el empeine y con correas y hebillas. Tienen un tacón firme y alto para que el rodaje de las espuela no toque el suelo. El zapato es elegante y funcional.Botas: Se le conoce como polaina o piernera. Está hecha de cuero blando que brinda movilidad a la pierna. La bota puede ser larga o corta. De los costados nacen correas que caen hasta la parte superior del zapato.Manta: Es una de las piezas más hermosas y es la que caracteriza a cada huaso. Consta de un tejido rectangular, de lana o hilo, según sea la región en que se fabrique, y tiene una abertura horizontal, para pasar la cabeza, coronada por un corbatín o rosa a cada extremo de dicha abertura.Generalmente la manta es de doble faz o reversible y suele tener bordados algunos elementos propios de la faena o la zona, como ramos de uvas, herraduras, hojas, copihues...Montura: Es la silla usada por el huaso para montar. Evolucionó de ser un par de cuerdo de cordero amarrados por medio de una cincha al lomo del caballo, hasta convertirse hoy en una cómoda montura. La montura chilena lleva dos cinchas que se afirman al caballo.Consta de diferentes parte:Casco: es la estructura de madera que se ubica en el lomo del caballo y al asiento del jinetePabellones: son dos cueros de oveja o cordero curtido ubicados en el cascoCabecilla: es la parte anterior de la montura y que sujeta al jineteCopa: parte trasera o asientoEspuelas: Las espuelas están hechas de metal. El jinete las coloca en la parte posterior del pie, sobre el talón. Está formada de:Un asta: pieza metálica en forma de U. El huaso la coloca en el talón del zapato y va afirmada al pie por una correa que se denomina pial.Un pihuelo: pieza metálica que sale desde el centro del astaUna rodaja: circunferencia de puntas concéntricas hechas de acero. Va unida por un pasador al pihuelo, lo que le permite movimiento y giro.Estribo: El estribo es la pieza por donde el huaso o jinete introduce el pie. Esta fabricado con madera de quillay o naranjo. Los artesanos que se dedican a su elaboración lo adornan con tallados o labrados de flores o rosetones. El estribo va unido a la montura de la que cuelga a través de una correa llamada arcionera.]]></content>
		</document>
		<document id="c8dfc91358fc0059051a8bf1c7325e87" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/informacion-general-de-chile.html">			<content><![CDATA[ARRIENDO DE VEHICULOS-TURISMO-EVENTOSTRANSPORTE-TRASLADOS VIP CHILE-RENTACARDescripciónEl territorio chileno se encuentra al sur oeste de América del Sur, entre los meridianos 17º 30' y los 90º de latitud Sur. Su longitud continental es de aproximadamente 4.200 kms. y 8.000 kms., al considerar la Antártica Chilena. También forman parte de nuestro país, Isla de Pascua o “Rapa Nui” , el archipiélago de Juan Fernández y las islas San Félix, San Ambrosio, Sala y Gómez, el mar territorial de 200 millas y la plataforma continental correspondiente.SuperficieLa superficie continental e insular es de 756.626 kms2, , nuestro territorio Antártico es de 1.250.000 kms2, lo cual arroja una superficie total de 2.006.626 kms2. El ancho medio del país es de cerca de 177 kms.; el ancho mínimo continental es de 90 kms, al norte de la desembocadura del río Choapa.Ciudades destacadas Las ciudades más importantes, además de Santiago, la capital, con 4.668.473 habitantes, son: Antofagasta (318.779 habitantes), Concepción (912.889), Temuco (245.347 habitantes), Viña del Mar (286.931 habitantes) ,Valparaíso ( 275.982 hab.) y Puerto Montt (175.938 habitantes).RegionesChile es un país atractivo de visitar en cualquier época del año, debido a su vasta y variada extensión geográficaLa zona norte del país es calurosa y seca durante todo el año. Aunque hay que estar preparado para las frías noches en la zona del Desierto de Atacama.El Desierto de Atacama es el desierto más árido del mundo, que se extiende por el norte de Chile. Se emplaza más o menos sobre el Trópico de Capricornio, al igual que el Desierto del Kalahari, o que el Gran Desierto de Australia.La diversidad de clima es muy llamativa en esta región.La Zona Sur las visitas región de Los Lagos es conveniente realizarlas durante los meses de verano, aunque la posibilidad de lluvia está siempre presente en estas regiones del país.La fusión del pueblo Mapuche y la inmigración alemana han dado una riqueza cultural que se refleja en su arquitectura y gastronomía.Los bosques de araucarias, robles y alerces nos muestran joyas naturales milenarias, y decoran la region, junto con la imponente naturaleza que domina la zona.En la Zona Austral, se encuentran los atractivos más representativos, y ellos son Las Torres del Paine y la Laguna San Rafael debido a su imponente belleza. Es ideal para los amantes del esquí visitar Chile en época invernal (Junio a Agosto).Por su interesante biodiversidad y geología, el Parque Nacional Torres del Paine fue declarado por la Unesco en 1978 Reserva Mundial de la biosfera. La cordillera o macizo del Payne está constituído por varios cerros con formas subrealistas, que le brindan la belleza al paisaje y lo hacen único en el planeta.La famosa Isla de Pascua es menos calurosa, más barata y menos concurrida en los meses de invierno y primavera que en verano. Lo mismo sucede con la Isla de Juan Fernández.En todo el mundo se le conoce como Isla de Pascua, nombre impuesto por el marino holandés Jacobo Roggeween, quien la descubrió durante la Pascua de Resurrección de 1722. Sin embargo, antes y después este territorio ha tenido otros nombres.PoblaciónLa población de acuerdo al último censo del año 2002 es de 15.589.147 habitantes; su densidad es de 20.4 habitantes por Km2, y la edad promedio de 30.04 años.]]></content>
		</document>
		<document id="30d7a52e17951fcf7c4869aee958e0f0" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/isla-de-chiloechonchi.html">			<content><![CDATA[ARRIENDO DE VEHICULOS Y TURISMO/EXCURSIONSe ubica a 187 Km. de Puerto Montt, a 99 Km. de Ancud y a 20 Km. de Castro. Se fundó oficialmente en 1767, se le conoció como Villa San Carlos de Chonchi, y está encaramada en la pendiente de un cerro, donde hay tres terrazas, la que le brinda el apodo de ‘ciudad de los tres pisos’.Se caracteriza por la venta de productos típicos, entre ellos el licor de oro, enguindados y los panes dulces conocidos como ‘roscas chonchinas’. En el mes de febrero se lleva a cabo la Fiesta Criolla de Chonchi.Sus construcciones están realizadas en madera de ciprés y pintadas de vistosos colores, lo que hace de este un lindo paraje.La Iglesia de San Carlos, ubicada frente a la plaza, es Monumento Nacional y Patrimonio de la Humanidad, por lo que no puede dejar de visitarla]]></content>
		</document>
		<document id="8413aeb54aad05af599ac62967cd6758" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/isla-de-pascua.html">			<content><![CDATA[ISLA DE PASCUARapa-Nui, Isla de Pascua, el ombligo del mundo (Te Pito o Te Hemúa). Descubra la magia de una cultura mística y milenaria , junto a los imponentes MOAIS. Conozca esta isla, parte de Chile Insular.• Visite los sitios arqueológicos y numerosas cavernas• Buceo y snorkeling para descubrir las cavernas submarinas, enormes corales y coloridos peces tropicales• Trekking desde la villa ceremonial de Orongo, con sus petroglifos misteriosos, hasta la cumbre del volcán Rano Kao• Cabalgata por la playa Anakena, donde parecen no existir límites.INFORMACIÓN GENERAL DE ISLA DE PASCUA O RAPA NUI:Si realmente desea que sus sueños se vuelvan realidad, Usted debe visitar Isla de Pascua, conocida también como RAPA NUI. Un famoso destino mundialmente reconocido, donde se encuentran culturas, mitos y misterios guardados por siglos.La Isla de Pascua es la isla más solitaria del mundo. Localizada en la mitad del Océano Pacífico, a 2350 millas del continente. Esta pequeña Isla, tiene forma triangular y tiene sólo 170 km2, con apenas 3000 habitantes.Los MOAIS, colosales esculturas de piedra, miden más de 6 metros de altura, extremadamente atractivos para todo visitante que visite Isla de Pascua. Existen más de 600 MOAIS en toda la isla, esculpidos en roca volcánica, soportadas sobre bases conocidas como AHUS, que son representativos de los ancestros de la isla. La Isla tiene un clima sub tropical de océano, el cual alcanza temperaturas entre 16°C y 28°C.]]></content>
		</document>
		<document id="db63e8b88d01c85c60f15f670c5ce9a" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/la-cueva-del-milodon.html">			<content><![CDATA[INFORMACIONES y PROGRAMAS TURISTICOmailto:rentacarchile@gmail.comVISITA LA CUEVA DEL MILODON/CHILECUEVA DEL MILODON/CHILEUbicada a 24 Kms. al norte de Puerto Natales, este Monumento Natural está formado por tres cavernas y un conglomerado rocoso denominado "Silla del Diablo". La mayor de estas cavernas se encuentra a 150 metros sobre el nivel del mar y sus dimensiones son: 30 metros de alto, 80 metros de frente y 200 metros de profundidad.El interés científico del lugar está dado por el hallazgo, en 1896, de piel, huesos y otros restos de un animal extinto, el MILODON (Mylodon darwini), un hervíboro de grandes dimensiones que se extinguió, probablemente, a fines del pleistoceno.Fuera de la importancia histórica, científica y cultural que posee el área de la Cueva del Milodón, ella ofrece un atractivo adicional, el de su paisaje y vida natural. El área corresponde a una zona de transición entre la estepa y el bosque, y su flora típica la forma el ñire, el calafate y el romerillo. La vida animal es abundante, especialmente en aves.Antes de llegar a la cueva, el camino de acceso pasa por la "Silla del Diablo", nombre que proviene de la imaginación popular dado a una estructura rocosa con cierto aspecto de cierto sillón de la cual se cuenta que fue "asiento" del Milodón y que la leyenda transformó en "diablo".El área es una zona controlada por la Corporación Nacional Forestal (CONAF) y existen lugares de picnic, muy frecuentados por los habitante de Puerto Natales.MILODON CAVE/CHILE Located 24 Kms. north of Puerto Natales, this natural monument is composed of three caves and a rock formation known as the Silla del Diablo (Devil's Seat).The main cave is 150 meters above sea level, and it measures 30 meters high, 80 meters long and 200 meters deep.In 1896 the scientific world was fascinated by the discovery in this cave of the skin, bones and other parts of an extinct animal, the milodon (Mylodon Darwini).Scientists originally believed the remains to be fresh, indicating that the animal still existed. But later test proved that the remains were thousands of years old. The milodon, a very large herbivore, is believed to have died out at the end opf the Pleistocene era.Aside from the cave and its historical and scientific importance, the region has lovely landscapes because it is a transition area between the steppe and the region's forest. Some local threes and plants include the ñire, the calafate and the romerillo.Just before the access road reaches the cave, it passes the Silla del Diablo. This huge rock formation looks like an enormous chair. When the milodon remains were discovered in this area, a folk tale was born that this was the milodon's seat. Over time, the devil took the place of the milodon in the rock formation's name.The Corporación Nacional Forestal (CONAF, the National Forest Corporation), which oversees the area, has set up picnic areas that are popular with the inhabitants of Puerto Natales.RENTACAR-INFORMATIONShttp://chile-rentacar.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="8b8542c57a01cd0001fab2716e661a2b" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/laguna-san-rafael.html">			<content><![CDATA[LAGUNA SAN RAFAELCon 1.742.000 ha. de extensión, este parque es el más grande de Aysén, e incluye la totalidad de los Campos de Hielo Norte que dan origen a innumerables ríos y lagunas. En el parque se encuentra la cumbre más alta de los Andes Australes, el Monte San Valentín (4.058 msnm).Sobre éste y otros cerros se extiende el campo de hielo dando origen a 19 ventisqueros. Y es por aquél que lleva su nombre, que el parque se ha hecho famoso. Impresionante resulta ver a los enormes bloques de hielo desprenderse del ventisquero y caer estrepitosamente al agua del al laguna.Si bien es cierto el ventisquero y la laguna son su mayor atractivo, este parque alberga una rica gama de aves, tanto marinas como terrestres, entre las que destacan el albatros ceja negra, pato huala, cisne de cuello negro, y cormorán, entre muchos otros. También se pueden observar toninas, lobos de un pelo, chungungos y elefantes marinos.UbicaciónRegión de Aysén, Coyhaique a 82 km al sur de Pto. Chacabuco. A 120 millas marinas al suroeste de este puerto. Ubicación Cómo llegar Santiago-Pto. Montt: vía aérea, terrestre pública y particular. Pto. Montt-Laguna San Rafael: vía marítima. Ver Transporte Cuando ir Todo el año.Otros atractivos cercanosReserva Nacional Las GuaitecasActividades Trekking, kayak de mar, pesca, observación flora y fauna, fotografía, montañismo. Sección de ActividadesClimaHúmedo con abundantes lluvias en el sector litoral, alcanzando los 3.500 mm anuales. En los sectores altos llueve y nieva alcanzando los 5.000 mm anuales. La temperatura media anual es de 5°C.Servicios Guardaparque. PreciosAdultos y niños: nacionales y extranjeros CLP $2.500 (en USD).ServiciosHoteles en CoyhaiquePaquetes y Tours para Laguna San RafaelVuelos a Puerto MonttArriendo de Auto en Puerto Montthttp://www.chile-rentacar.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="3a31554cc8be29abd1e5616bb567877f" url="http://recorriendo-chile.blogspot.com/2007/09/pueblo-mapuche.html">			<content><![CDATA[Los mapuchesconstituyen uno de los pueblos originarios más numerosos que sobreviven en la actualidad. Incluso su lengua, mapudungún, y gran parte de su cultura. Se destacan los vínculos familiares y religiosos que los unen e identifican como una verdadera nación.Antes del proceso de expansión inca, los mapuches, habrían habitado toda la zona del valle central, replegándose parcialmente hacia el sur presionados por el avance de los atacameños desde el norte.Es el pueblo indígena que por sobre todos los de América resistió la dominación hispánica. El motor que impulsó dicha resistencia fue el concepto de tierra, mapu, colectiva o tribal; la autonomía de los clanes y la unidad tribal y social en torno a la defensa de su territorio y su cultura.La dispersión de la autoridad política, asentada en distintas jefaturas y ubicaciones territoriales dispersas, impidió el éxito de la invasión y conquista española.La familia mapuche es el núcleo fundamental de su organización social.Antes de la conquista española los pueblos del centro-sur vivían bajo un tipo de matriarcado. Los hijos llevaban la filiación y el tótem de la madre (el marido debía ir a vivir con la familia de la esposa), sin embargo, al momento de la conquista española, los hombres eran los jefes de familia, aunque los hijos seguían llevando el apellido de la madre.A partir de allí se aceleró el cambio y la esposa debió ir a vivir a la agrupación del esposo, predominando desde entonces el concepto de familia patrilineal y virilocal.El tótem mapuche era la representación de un antepasado común de la tribu o la familia y no un dios o representación de figura espiritual.El pueblo mapuche no constituyó poblaciones, vivían dispersos y en familias.Un lof constituía un conjunto de familias de un mismo tótem. Los levos celebraban asambleas democráticas en las que las autoridades eran elegidas por votación libre. Los lof que reconocían un origen común formaban un kawin y estos a su vez al reunirse formaban un levo.La ruca tradicional tiene una entrada abierta hacia el este, orientación que expresa la preferencia cosmológica mapuche por el Puelmapu (Tierra del Este) lugar donde moran las deidades.Al centro dispone del kutral o fogón. La impermeabilización se hace por el humo y la grasa de los alimentos que van recubriendo la paja hasta formar verdaderas estalactitas de carbón. El fuego permanece siempre encendido el medio. La construcción de la ruka (ruca) se celebraba con una fiesta llamada rukatun en la cual se bailaba con mascaras de madera o kollón.Antes de la guerra contra los españoles los mapuches sostenían luchas tribales, usando en ellas armas como arcos cortos, flechas, lanzas largas, hondas, bolas de piedra, mazas arrojadizas, de madera o piedra llamadas macanas.El Pacto de Guerra se hacía en una ceremonia en la que se sacrificaba una llama negra a la cual se le extraía la sangre. En ella se sumergían las puntas de flechas y lanzas; y la carne se comía para celebrar la alianza. El grupo que ganaba la guerra se llevaba a los vencidos como esclavos o los mataban.La victoria se celebraba en un campo abierto con un canelo al centro. Alrededor de del árbol sagrado, hombres y mujeres danzaban cubiertos con pieles de animales.De estas costumbres guerreras, en tiempos de la conquista, surgieron los aillarewe dirigidos por un Toki (Toqui).El palín es un juego comunitario que practican los mapuches con el objetivo de fortalecer la amistad entre el lonko y su lof o entre dos comunidades. Si bien es una competencia, el acento está puesto en el encuentro y la celebración, por eso se evita provocar daño físico en los contrincantes y se acompaña de ceremonias religiosas, baile y comida.Cuando se juega entre dos comunidades, los lonkos acuerdan las características del juego. La comunidad que invita recibe solemnemente a sus invitados, según las enseñanzas ancestrales. Para ello, se realizan rogativas y bailes en torno al Rewe (altar mapuche formado por ramas de canelo y banderas negras y blancas) para agradecer por la celebración y pedir que salga bien. Cuando finaliza, sin importar el resultado, la comunidad anfitriona agasaja a sus invitados con alimentos y bebidas.El wenumapu es el cielo en la mitología mapuche. En él viven los dioses. En el wenumapu se realizan las mismas acciones que en la mapu o tierra realizan los hombres. El minchemapu representa lo contrario: el mal, las profundidades. Es un mundo de espíritus malignos o wekufes.El poder de ellos produce las enfermedades y la muerte.Además de Ngnechen, dueño o tutor de los hombres, existe el chau o antú. Es llamado también antu fucha (anciano rey sol) y en su dimensión femenina es el antú kuche (anciana reina luna).El ad-mapu constituye el saber permanente, que es un conjunto de símbolos y prácticas tradicionales como también de creencias que señalan que tanto mapuche como tierra fueron creados por el Chao. Con los ritos se recrea el Ad-mapu y así también la reciprocidad con Ngnechen, por los nuevos dones otorgados: la vida, la salud, la fertilidad.El peuma o sueño es el saber contingente. A través de él la machi puede saber el ritmo de los acontecimientos y el significado del sueño en los hechos cotidianos.El perrimontún son las premoniciones, a través de las cuales la machi recibe advertencias y anuncios sobre los sucesos del futuro.Esta ceremonia es la que se realiza para la curación de las enfermedades. La ejecuta la machi que, en la actualidad casi siempre es mujer. Ella recibe a través de sueños las enseñanzas ancestrales y el poder de influir sobre la naturaleza de las enfermedades y otros fenómenos naturales. El nquillatún es una ceremonia en la cual se congregan varias comunidades con el objeto de obtener buenas cosechas o bien para ahuyentar calamidades como sismos, mal tiempo, erupciones volcánicas, etc. También se realiza para evitar y curar epidemias y enfermedades.La ceremonia consiste en el sacrificio de un animal criado especialmente para este efecto. Se enciende un fuego sagrado y se planta un rewe. Se baila y canta en torno a él.Según la importancia de lo que se pide, el Nguillatún dura de uno a más días. En cada uno de ellos se sacrifica un nuevo animal.Las islas Quiriquina, Santa María y Mocha fueron desde muy antiguo, habitadas por el pueblo mapuche. En ellas se han excavado cementerios indígenas y conchales pre-mapuches.La isla Santa María era llamada isla de Tralca, Trueno o de Leuchengo.La Isla Mocha está ubicada frente a Tirúa a unas 10 millas de la costa. Bosques frondosos y suaves lomas forman tierras aptas para la siembra. Allí vivieron desde muy antiguo poblaciones indígenas.Más informaciónTerritorio Mapuchehttp://www.serindigena.cl/territorios/mapuche/territorio_mapuche.htmLa Novia Aborrecida, un cuento Mapuchehttp://www.bicentenario.gov.cl/inicio/anima/mapuche.swf]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>