<author id="61bc6fe11db92798c1720484a132543d" url="blog.gochile.cl" feed="http://blog.gochile.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="aa9e7d55056466faadcafc5e6725f26d" url="http://blog.gochile.cl/2012/11/gana-una-noche-en-radisson-acqua-concon-con-gochile/">			<content><![CDATA[Radisson Acqua Hotel & Spa Concón es un excelente hotel con 65 exclusivas habitaciones completamente equipadas y con una espectacular vista del Océano Pacífico. Su privilegiada ubicación en el centro de la ciudad lo convierte en uno de los mejores puntos para relajarse y descansar del ajetreo Santiaguino mientras disfrutas de las numerosas atracciones de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="8aa825dd09108f1b5d2ca5cd32be6b0d" url="http://blog.gochile.cl/2012/11/la-excepcional-magia-chilota-de-chepu/">			<content><![CDATA[Con sus paisajes y leyendas, Chiloé es una isla misteriosa que nos encanta, impresiona y sorprende en cada visita.  Al igual que en cada uno de mis viajes, antes de partir investigué la historia del lugar, vi fotos y averigüé de distintas fuentes lo que la gente opinaba, siempre dejando espacio para sorprenderme e improvisar. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="208b9024046571b804bcb5936d6a3f9e" url="http://blog.gochile.cl/2012/12/gana-tres-noches-para-dos-personas-en-el-hotel-the-singular-en-puerto-bories/">			<content><![CDATA[Por María José Lizama Este maravilloso hotel cinco estrellas se ubica en Puerto Bories, a diez kilómetros de Puerto Natales, y tres horas de Punta Arenas, la capital de la XII región de Magallanes y la Antártica Chilena.   Las instalaciones de The Singular Patagonia eran ocupadas antiguamente por el Frigorífico Bories, un importante centro [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b794771558e064dc03a34e5f8af3b4e6" url="http://blog.gochile.cl/2013/02/descubriendo-el-lago-general-carrera/">			<content><![CDATA[Por María José Lizama   El programa Lago General Carrera es un espectacular vistazo a los paisajes del sur de Chile, pues en cinco días y cuatro noches te permite descubrir la inmensidad del lago,  visitando distintos poblados y alojándote en hoteles que reflejan fielmente las bondades y belleza de esos parajes. La experiencia parte [...]]]></content>
		</document>
		<document id="51e4041526a63226ad990134fb68567b" url="http://blog.gochile.cl/2013/02/valles-de-curico-celebran-la-noche-de-las-vinas/">			<content><![CDATA[El tradicional evento reunirá en un solo lugar vinos de excelencia, productos gourmet, música, arte y entretención. Una vez más el Lago Vichuquén será testigo de unas de las fiestas más hermosas en torno al vino. Se trata de la “Noche de las Viñas”, que en su octava versión invita a los asistentes a disfrutar [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b1f22a14f7f65b343e5c1101ee83a789" url="http://blog.gochile.cl/2013/03/fiesta-de-la-vendimia-de-curico-2013/">			<content><![CDATA[Una vez más la ciudad de Curicó será el epicentro de una de las celebraciones más hermosas de nuestro país. Se trata de la “La Fiesta de la Vendimia de Curicó”, que en su  XXVII versión reunirá en un solo lugar una vasta exposición de vinos, muestras folclóricas, coronación de la reina, espectáculos artísticos, degustaciones [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c2944bacc7b53592bf44677fd73d179c" url="http://blog.gochile.cl/2013/04/san-pedro-desde-lo-alto/">			<content><![CDATA[Por Cristóbal Forttes Debido al auge minero y turístico de la zona, Calama, San Pedro y sus alrededores parecen cada vez más conectados y cercanos. Nuevas carreteras y bypasses se han construido para poder acceder en forma rápida y eficiente estos territorios sin perturbar su tranquilidad ni afectar la fisonomía local. Calama dejó de ser [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b0dacdffe7c910a4e9e72b2c910a859d" url="http://blog.gochile.cl/2013/06/kutralkura-el-primer-geoparque-chile/">			<content><![CDATA[Aunque en el mundo hay cientos de Geoparques, sólo existe un área con esta denominación en nuestro país. Hoy les contaré mi experiencia en Kutralcura, el primer y hasta ahora único Geoparque de Chile y su innovadora propuesta. Por Karina Pires. Un Geoparque es un territorio que comprende un conjunto de sitios cuyas   características naturales, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a3e12484d1034cb943bd750738310e6d" url="http://blog.gochile.cl/2013/09/cerveza-chilena-gana-concurso-mundial-de-la-especialidad/">			<content><![CDATA[Con más de 200 etiquetas nacionales e internacionales se puso fin al concurso “Chile Beer Cup”, evento organizado por la Revista Bierfest Magazine, que en su primera edición coronó a cervezas Granizo de Olmué, con las medallas de oro en las categorías mejor cerveza de la copa, mejor cerveza chilena y mejor cervecería chilena. Autosustentable [...]]]></content>
		</document>
		<document id="67db42be81260c1fe3f99c3b128e2df9" url="http://blog.gochile.cl/2014/01/osorno-sera-sede-de-competencia-internacional-de-mountainbike/">			<content><![CDATA[El evento deportivo contará con la presencia de ciclistas de Argentina, Brasil, Colombia, España, Francia, Suiza, Venezuela y Chile Más de 1000 corredores chilenos y extranjeros participarán el próximo 25 de enero en la “Conquista Volcán Osorno, CVO 2014” considerada como una de las carreras más exigentes y hermosas de esta especialidad y que en [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>