<author id="61c5c413a2ad5fb69a61db0d26f0d0c3" url="psicologosbiobio.blogspot.com" feed="http://psicologosbiobio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="b42045500682add3e83881d21eaabeae" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/acta-1-reunin-28-de-septiembre.html">			<content><![CDATA[Viernes 28 septiembre, Universidad Santo Tomas:Reunión para plantear la posibilidad de formar una Filial provincial del colegio de psicólogos.asisten 21 personasse plantean los beneficios de colegiarse y constituirse:promover y velar por el desarrollo y perfeccionamiento de la profesión del psicólogotema comunicacionaldocentes que prestan colaboración a la formación profesional universitariaestimular la investigacióncapacitar, asesorar y orientar áreas de interésprestar servicios asociados metas prioritarias:cohesióndifusión del rolnormativasplan de trabajo en la región (propuesta):gestión políticagestión comunicacionalgestión administrativagestión financieragestión formación y desarrollogestión social Se muestra formulario y requisitos para inscripción en el colegio de psicólogos.De septiembre a diciembre se constituirá un grupo con la idea de conformar la filial dePlazo marzo del 2008.Se necesita un mínimo de 5 personas colegiadas y con las cuotas al día para constituirla.La asamblea decide constituir la filial, todos de acuerdo.Se conforma una directiva provisoria conformada por:- Nelson Gutiérrez- Claudio Pérez- Claudia Cores- Ximena Ramírez- Bárbara Henríquez- Alejandro Castro- Ramón Cortes Para inscribirse en el colegio se necesita:- fotocopia legalizada de certificado de titulo- 3 fotos con nombre y Rut- fotocopia de tesis (averiguar en universidad si es enviada directamente)- firma de compromiso ético- solicitud de ingreso- ficha de registro- cancelar una cuota anual ($50.000)Claudio Pérez ofrece a quienes quieran la posibilidad de cursar la inscripción a travésde la filial de Temuco, para lo que se entregarían los papeles directamente a él.Una vez que se haya conformado la filial Bio Bio todos los miembros que deseenparticipar deberán estar colegiados.La primera actividad a organizar será la celebración del Día del Psicólogo este añoy se sugiere la realización de un seminario con apoyo de las tres Universidades presentesen la provincia.Se plantea reflexionar en relación al código de ética.Se solicita leerlo (sacarlo de la pagina del Colegio) para la próxima reunión.En esa oportunidad Ps. Marcela Troncoso expondrá un trabajo al respecto.Se sugiere reunir material de trabajos realizados con el fin de dar a conocer experienciasy compartirlas a través de Blog o pagina web.Se sugiere organizar una actividad para favorecer la interacción y cohesión.Se fija para el jueves 5 de Octubre en dependencias de la OPD(Lautaro pasado Ercilla) a las 19.00 horas.Cuota de $2.000 pagar antes del miércoles a Ps. Consuelo Aravena (U. Santo Tomas).La próxima reunión se citará vía correo electrónico.-----]]></content>
		</document>
		<document id="ef26e26428911b259c011abd0e5ada18" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/acta-2-reunion-jueves-18-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Inicio 19.30 horas. Lugar: Universidad de La República. Asisten 12 personas.El martes 23, a las 11 horas se realizará la reunión con el Alcalde. Asisten como representantes: Consuelo Aravena, Alejandro Castro y Claudia Cores. El objetivo es dar a conocer la iniciativa de conformar la filial del Colegio y solicitar un espacio con el que podamos contar para reuniones (sala en OPD). Se planteará que estamos en una situación transitoria hasta diciembre y que a partir del próximo año esperamos estar conformados y con una directiva elegida para conformar una mesa de trabajo en la cual podamos aportar técnicamente en los asuntos que así lo requieran relacionados con la comuna. Se pondrá énfasis en la importancia que tiene para la comuna el que se conforme el Colegio.Para conformar la filial oficialmente se necesitan 5 personas colegiadas y con cuotas al día. Actualmente hay solo 4, por lo que falta el quinto elemento para lograr reunir los requisitos. Aprovecho de invitar a los colegas colegiados a regularizar su situación de cuotas atrasadas con el Colegio, aprovechando que las están condonando, para quedar al día y constituirnos. Les recuerdo que al ser filial, de los $50.000 que hay que pagar anualmente al Colegio, $30.000 quedarían aquí y solo $20.000 se irían a Santiago, por lo que sería muy importante formalizar la filial de una vez.Se plantea la situación de los niños peruanos en Santa Bárbara y se decide publicar un artículo con una opinión sobre el tema. Para ello, subir opiniones y artículos al blog, para finalmente elaborar uno solo como Agrupación. El plazo para subir opiniones vence el 25 de octubre. El 5 de noviembre se realizará una reunión extraordinaria, a las 19.30 horas en OPD, para analizar el tema y definir el artículo. Encargada: Marcela Troncoso.Día del Psicólogo: Maribel Cuminao informa que en reunión de coordinación con los Jefes de Carrera de Psicología de las tres Universidades se acordó cambiar la celebración del Día del Psicólogo para el 7 de Noviembre, con el siguiente programa:De 8.30 a 13.00 horas, encuentro de alumnos de las tres universidades. Se invitara a la Directiva provisoria para presentarse y dar a conocer la idea de conformar la filial. Si ésta ya esta legalizada, se presentará oficialmente.Se presentarán tres exposiciones: la psicología desde el Servicio de Salud a cargo del Ps. Gabriel Melo; Psicología Forense a cargo del Ps. Jaime Aedo y Psicología Comunitaria a cargo de la Ps. Graciela Baeza. El lugar se confirmará, probablemente Cámara de Comercio.Celebración oficial será el viernes 9, a las 20.00 horas. Lugar se avisará. SE reciben cotizaciones.Plan Comunicacional: Difundir la creación de la filial del Colegio en todas las instancias comunicacionales que se presenten.Reunión extraoficial: lunes 5 de noviembre, 19.30 horas en OPD, para definir tema de opinión sobre niños peruanos y celebración del Día del Psicólogo el 7 y 9 de noviembre.Próxima reunión oficial: viernes 23 de noviembre, 19.30 horas, lugar por confirmar.Claudia Cores]]></content>
		</document>
		<document id="46f60d0b528ad7036c19f02c28ec32e2" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/acta-actividad-de-auto-cuidado-04102007.html">			<content><![CDATA[Alejandro Castro recuerda actividad que se realizara en Santa Barbara del CONACE y solicita asistencia de un miembro de la Directiva. No se compromete nadie a asistir (pendiente)Se plantea necesidad de realizar visitas a autoridades comunales y provinciales para dar a conocer filial del Colegio y establecer conexiones recíprocas.Se manifiesta el consolidarse como filial ante el Colegio antes de realizar esas actividades. Faltan 3 personas colegiadas con cuotas al día.Se pone como meta tener conformada la filial para presentarla oficialmente el Día del Psicólogo.Celebración Día del Psicólogo: 9 de noviembre, a partir de las 15 horas con una actividad académica en lugar por confirmar. Posteriormente, hasta las 19 horas, actividades recreativas. Se celebrará en conjunto con las tres universidades.Consuelo Aravena solicitará entrevista con Alcalde para solicitar espacio en OPD como sede provisoria.Próxima reunión: jueves 18 de octubre, 19.30 horas, Universidad Bolivariana]]></content>
		</document>
		<document id="573b8e7bdce29b2e411d657edcc3e6e9" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/encuesta-colegio-de-psiclogos.html">			<content><![CDATA[ENCUESTAvisita esta direcciónhttp://www.psitec.cl/mc/encuesta.php?id=72&pwEstimado Colega:Te invitamos a dedicar 10 minutos de tu tiempo a responder una encuesta la que nos permitirá tener una visión global y actual de la realidad laboral del Psicólogo en Chile. Dicha información nos permitirá orientar nuestras acciones para defender la valoración de nuestro ejercicio profesional.Solicitamos tu colaboración no sólo para responder esta encuesta, sino para distribuirla a otros colegas que no estén afiliados al Colegio de la Orden.Si ya la respondiste, favor no lo vuelvas a hacer. Si te interesa conocer los resultados de esta investigación, puedes registrar tu correo electrónico y tu nombre en la última pregunta de la encuesta.Esperando contar con tu apoyo, te saluda cordialmente,ALFONSO LUCO RODRIGUEZPresidenteColegio de Psicólogos de Chile (A.G.)]]></content>
		</document>
		<document id="f7169164b5e84f0ee6498c2a6949e179" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/felicitaciones-del-presidente-del.html">			<content><![CDATA[Colegas:Tenemos el agrado de comnicarle la reciente recepción de un email desde el Colegio de Psicólogos de Chile, felicitando nuestras gestiones de organización de la Filial Bío Bío.El texto del email es el siguienteSeñorNelsón GutierrezPresenteDe mi consideración:A petición de Sr. Alfonso Luco, Presidente del Colegio de Psicólogos, quién se encuentra fuera del país, me ha pedido le trasmita sus más sinceras felicitaciones por la iniciativa de conformarse en Filial y que contará con todo su apoyo del directorio nacional.Le saluda atentamente,Tita BerriosSecretaria Colegio de Psicólogos de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="da602f17b52aed0733a275d14d06157f" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/filial-bo-bo.html">			<content><![CDATA[Los Angeles, Noviembre del 2007.SEÑOR:ALFONSO LUCO RODRIGUEZPRESIDENTE COLEGIO PSICOLOGOS DE CHILEPRESENTEEstimado Alfonso, por intermedio de la presente te informamos la creación de la filial Bío Bío del Colegio. Nos hemos reunido en varias ocasiones y decidimos darnos cargos provisorios hasta diciembre de este año, pues uno de nuestros objetivos es aumentar la cantidad de colegas inscritos en el Colegio para esa fecha y así realizar una elección para darnos directiva por dos años a partir del 2008.El martes 06 de Noviembre, en conferencia de prensa, haremos el lanzamiento de la creación de la filial a la comunidad de Los Ángeles y el 07 celebraremos con una serie de charlas nuestro Día; por lo que sería muy valioso contar para esa fecha con un saludo de tu parte que oficialice nuestra filial.Esperamos impulsar las acciones del Colegio desde nuestra provincia y proporcionar un espacio a nuestros colegas para debatir y reflexionar en torno a nuestro quehacer.A continuación enviamos la lista de los cinco colegas colegiados y sus cargos:MARCELA FLOR TRONCOSO ESCOBARRUT 10.337.536-31834ANGELA BEATRIZ FRAILE MONTOYARUT 12.523.418-63044WALLIS ALBURQUENQUE DELGADORUT 13.219.729-63672NELSON ROLANDO GUTIERREZ RIVERARUT 10.039.368-93673CLAUDIA LORENA CORES VEJARRUT 10.412.703-71621Felices de nuestra iniciativa y confiando en el apoyo del Colegio, te saludan atentamenteNelson Gutierrez R.DirectorClaudia Cores V.Secretaria]]></content>
		</document>
		<document id="92f31aa294b3c42b2051b74e6dc4a3ae" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/fotos-primer-encuentro-psicologos-bio.html">			<content><![CDATA[Colegas:Aquí van las fotos de nuestra primera reunión realizada el pasado 28 de septiembre de 2007 en dependencias de la Sede Los Angeles de la Universidad Santo Tomás.]]></content>
		</document>
		<document id="c3c7457d2449046c7b6b5532e98f91c0" url="http://psicologosbiobio.blogspot.com/2007/10/informacin.html">			<content><![CDATA[Colegas:Tenemos el agrado de comunicarles que en lo que va de nuestra "corta vida" como organización ya tenemos a 34 colegas incorporados en nuestra lista de correos.Esto era absolutamente impensado hace unos meses.Como sabemos que hay más colegas interesados en incorporarse a este grupo de contactos, les sugiero que envíen sus respectivas direcciones de correo al email:colpsicologosbiobio@gmail.comQue tengan buen día]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>