<author id="627615ee70f265b6760b03450f3fd2ea" url="midiariovirtual.blogspot.com" feed="http://midiariovirtual.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="52af51cdc967aa3aeaee9322298e1344" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2004/12/mis-paginas-favoritas.html">			<content><![CDATA[hoy me ayudaron a crearme este blog..mi diario virtual...esoprobandoprobando...xDD]]></content>
		</document>
		<document id="8b7a29e3ab7eca09459c5e78a6cb20c" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/01/cuando-pienso-en-ti.html">			<content><![CDATA[Cuando pienso en ti,siento el corazón acelerarse,escalofríos en mi cuerpo,que no pueden controlarse.Cuando pienso en ti,mi cuerpo se estremece,germina en mí esa semilla,que tu amor embellece.Cuando pienso en ti,siento mi piel transpirar,mis labios comienzan a arder,y mis manos a temblar.Cuando pienso en ti,pierdo la coordinación,mis pensamientos se oscurecen,se me nubla la razón.Cuando pienso en ti,deseo tenerte cerca,y demostrarte mi amor,de la manera más tierna.Cuando pienso en ti,es como si el cielo tocara,y a las estrellas huir,no quisiera que acabara.Cuando pienso en ti,solo veo llegar el momento,en que estemos muy unidos,y hagamos nuestro propio cuento.Cuando pienso en ti,me doy cuenta de este amor,que me eleva,y que me deja,casi sin respiración]]></content>
		</document>
		<document id="df89b552a5fc0ddddff705f70188e3e5" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/01/mi-cancion-favorita.html">			<content><![CDATA[Mas alla de lo malo o de lo buenomas alla del deseo o de un te quieroyo amores confieso he vividoy he tocado el cielo y lo prohibidohe jugado al amor y al desamorhe besado otros labios sin contradiccionpuedo ver el desvelo en mi miradacuando no hubo consuelo a mis lagrimas.Saco la voz que duerme en mi corazony no pido perdon por lo vividotalvez el tiempo me regale una florsolo yo sabre que aromas me dejo y que se llevo.Secreta intimidad que llevo dentrosusurrando a mi oido su lamentoy aunque quiero gritar en el silenciohe aprendido a guardar mis sentimientos.Saco la voz que duerme en mi corazony no pido perdon por lo vividotalves el tiempo me regale una florsolo yo sabre que aromas me dejo y que se llevo....y que se llevonanana,nanana....]]></content>
		</document>
		<document id="724355ed875d491d747fb08c51e1a251" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/01/mirarte-los-ojos.html">			<content><![CDATA[Mirarte a los ojos es detener el tiempo perder el miedo al destino, prolongar la vida. Dejar "el mañana" de lado y dar gracias por hoy. Es no sentir el corazón, y sonreír al verlo latir en tus manos.Mirarte a los ojos es comprender el amor, y darse cuenta que dar demasiado es todavía poco. Es hablar palabras sinceras sin pedirle permiso a los labios y sin darse cuenta y sin planearlo, decir "Te quiero".Mirarte a los ojos es vivir un segundo eterno y aun así pensar que una eternidad junto a ti seria demasiado corta. Es sentir fuego en el pecho y quemarse con placer.Mirarte a los ojos es encontrar la pureza y tomarla de la mano. Es comprender los secretos del universo. Ver las estrellas de día.Mirarte a los ojos es descubrir y comprender tus miedos. Y ver en tus lagrimas un océano de dolor Y no temer a ahogarme en ellas.Por eso hoy, quiero que sepas: "Daría mi vida por tenerte en mis brazos Mirarte a los ojos, y decirte que te amo."]]></content>
		</document>
		<document id="ab8335e1fbac2ea5862572787c59edf7" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/01/un-mal-sueo.html">			<content><![CDATA[ayer fue un mal dia, todo debido a un sueño que me dejo deprimida todo el santo día, para que entiendan un poco el porque ese sueño me hizo tanto daño.Resulta que hace un tiempo atras comenze a soñar con una niña llamada Katia la cual en el sueño me dice que yo sere su mamá, esta hermosa niña dice que me ama muchisimo al igual que a su papá, él y yo la amamos mucho y caminamos los tres tomados de la manos. Bueno ayer por la noche soñe nuevamente con esta niña, mi hija, pero ahora ella estaba muy triste y me decia que no queria irse, que deseaba con todo su corazoncito estar junto a nosotros (su papá y yo) pero que ya no podria nacer si sus padres no hacian algo pronto para traerla a ocupar su lugar en este mundo.Bueno ese sueño me mantuvo todo el día muy triste y deprimida, ¿que raro,verdad? pero llore todo el día,no se porque ya que es solo un sueño]]></content>
		</document>
		<document id="9dfb3c7a4d7ac35d109a3b30b7eae402" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/01/una-poesia-que-me-gusta-mucho.html">			<content><![CDATA[Mantengo la esperanza de tiporque no creo en el adiósporque nuestro amor no es recuerdomantengo la vida de sentirteporque nos quisimos y nos queremosporque nací para amartemantengo la esperanza de tu vueltate esperaré.Pensaré en tipensaré que te conocí,sentiré tu presenciasentiré que estas aquísabré que existes,sabré que me conocesy siempre me ilusionare,como el dia en el que te conocí.]]></content>
		</document>
		<document id="9c2815eaa3959cfd82f1ab321d82a337" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/02/el-amor-que-siempre-me-acompaa.html">			<content><![CDATA[El amor que siempre me acompañaMi amor hoy como cada día te amo,Cada segundo que pasa en mi vida,Estas presente en mi mente,El amor que siempre me acompañaLos recuerdos me inundan de momentos felices,De canciones tan lindas de esa voz tan hermosaSolo cantar para mi , me hace muy egoísta,Es muy lindo escuchar tu voz.Eres el amor que siempre me acompaña,complemento de mi vida diariaEn cada paso que doy,Tu presencia es fuente de energíaPara cada latido de mi corazón.Eres el amor que siempre me acompaña,No tengo que buscarte mi amor,Siempre estas allí, siempre tu.TÚ y TU AMOR. Te amo, te amo,Que lindo es el amor con mi amorCuando no estas mi amor tan hermosaTu recuerdo me hace muy feliz,Con suspiros profundos y suavesViajo a ti, te acerco a miY respiro tu aroma mi amor.Que lindo es el amor con mi amorEl amor que siempre me acompañaMi amor y mi estrella.]]></content>
		</document>
		<document id="3a7868fa25be499d06c512aab6ca42e5" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/02/el-amor-que-siempre-me-acompaa_15.html">			<content><![CDATA[El amor que siempre me acompañaMi amor hoy como cada día te amo,Cada segundo que pasa en mi vida,Estas presente en mi mente,El amor que siempre me acompañaLos recuerdos me inundan de momentos felices,De canciones tan lindas de esa voz tan hermosaSolo cantar para mi , me hace muy egoísta,Es muy lindo escuchar tu voz.Eres el amor que siempre me acompaña,complemento de mi vida diariaEn cada paso que doy,Tu presencia es fuente de energíaPara cada latido de mi corazón.Eres el amor que siempre me acompaña,No tengo que buscarte mi amor,Siempre estas allí, siempre tu.TÚ y TU AMOR. Te amo, te amo,Que lindo es el amor con mi amorCuando no estas mi amor tan hermosaTu recuerdo me hace muy feliz,Con suspiros profundos y suavesViajo a ti, te acerco a miY respiro tu aroma mi amor.Que lindo es el amor con mi amorEl amor que siempre me acompañaMi amor y mi estrella.]]></content>
		</document>
		<document id="cdbaf39e6dec4b90f5e8462c12207db1" url="http://midiariovirtual.blogspot.com/2005/02/el-amor-que-siempre-me-acompaa_17.html">			<content><![CDATA[El amor que siempre me acompañaMi amor hoy como cada día te amo,Cada segundo que pasa en mi vida,Estas presente en mi mente,El amor que siempre me acompañaLos recuerdos me inundan de momentos felices,De canciones tan lindas de esa voz tan hermosaSolo cantar para mi , me hace muy egoísta,Es muy lindo escuchar tu voz.Eres el amor que siempre me acompaña,complemento de mi vida diariaEn cada paso que doy,Tu presencia es fuente de energíaPara cada latido de mi corazón.Eres el amor que siempre me acompaña,No tengo que buscarte mi amor,Siempre estas allí, siempre tu.TÚ y TU AMOR. Te amo, te amo,Que lindo es el amor con mi amorCuando no estas mi amor tan hermosaTu recuerdo me hace muy feliz,Con suspiros profundos y suavesViajo a ti, te acerco a miY respiro tu aroma mi amor.Que lindo es el amor con mi amorEl amor que siempre me acompañaMi amor y mi estrella.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>