<author id="628d5b682739c9c59d2e4d81c949f3db" url="betasnack.com" feed="http://betasnack.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="3329f3072d53ec39f97703ebbbbc0ab8" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/2DuuXQS88qI/">			<content><![CDATA[Flipzu permite transmitir audio desde la web, solo con tu micrófono, en vivo. Ideal para crear tu propia radio online, hacer tu propio podcast, o transmitir el audio que se te ocurra desde tu casa o Notebook. No hace falta registrarse, tan solo loguearnos con nuestra cuenta de Twitter o de Facebook, con eso basta [...]]]></content>
		</document>
		<document id="4463b68532a1f1cb206843802f6de6cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/4MmVoBJ1hr0/">			<content><![CDATA[Myfakewall brinda la posibilidad de crear un perfil de facebook “falso”, de esta forma  poniéndole el nombre que queramos, con su foto de perfil y 5 fotos mas, agregando supuestos amigos, y pudiendo incluir todos los post y publicaciones de fotos que se nos ocurra, podemos tener en un rato nuestro perfil para compartir en facebook [...]]]></content>
		</document>
		<document id="946e43499796c6040fcba136af1a357f" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/8G_LGNgfgdw/">			<content><![CDATA[  Notes for gmail es una extensión para Chrome (pronto también para Firefox) que cumple una función muy simple y demasiado útil, al menos para mi, que es la de dejar notas como post it, en tus mails, ya sea en un mail individual, en un hilo de conversación o en la bandeja de entrada [...]]]></content>
		</document>
		<document id="8fd211ab7187f67de293459d742fed0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/axfjfmKB3H8/">			<content><![CDATA[CircleCount es al momento el más completo sitio con estadísticas de la red social de Google, permite ordenar usuarios por país, por cantidad de entradas compartidas, cantidad de +1 y cantidad de comentarios, armando así rankings por países por ejemplo. También cuenta con estadísticas más generales como la distribución de género dentro de Google+, por [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2906c4e3e5ea24965e4c871e17741039" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/BAj1k3H4Dw4/">			<content><![CDATA[Topickr es, en palabras de su creador, una suerte de foro más social donde hay lugar para las discusiones que en Twitter quedan truncadas por la naturaleza de los 140 caracteres. La diferencia de Topickr está en que es ideal para generar conversaciones, con un diseño donde cada respuesta tiene visibilidad, las conversaciones son el centro [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b9a7762fe9bcbf0ebcba3d5b8b9ba28e" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/F3AQnphgqco/">			<content><![CDATA[  BrowserTexting existe como extensión para Chrome y Firefox, y además como aplicación en la propia web para usar si es que tenemos otro navegador o no queremos instalar las extensiones. Si tienes un teléfono móvil con Android, puedes instalar la aplicación desde Google Play y la extensión desde la web BrowserTexting.com, luego tan solo debes conectar el [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d69b8b5188132beaf8a99d259b578b0e" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/NlzCcsS-p00/">			<content><![CDATA[Strawberryj.am viene a solucionar el problema generado por la sobrecarga de información que nos proporciona Twitter, cualquiera que siga más de 100 usuarios en Twitter sabrá que es prácticamente imposible digerir toda la información que tenemos, cientos de links, RTs, menciones, conversaciones generadas, etcétera. Acá es donde Strawberryj.am entra en juego filtrando y curando los [...]]]></content>
		</document>
		<document id="966de851f6a2fa9e545098c30786d66e" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/WcZ9fdA4Xc8/">			<content><![CDATA[Buffer no es una aplicación más para programar tus tweets a futuro, como su nombre lo indica, nos permite crear un buffer con nuestros tweets, para que se envíen a diferentes horas del día, que podemos programar a nuestro gusto. Pero, la funcionalidad de Buffer no termina ahí, sino que con una excelente extensión para [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e0d92afa8b9fb25575d4fd26896cc3bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/y_8fkSio1UI/">			<content><![CDATA[Wordfaire es el sitio ideal para “bloggear en vivo”, en otras palabras, es ideal para hacer cobertura de eventos por ejemplo, en un sitio minimalista, que se actualiza en tiempo real, con la posibilidad de subir fotos incluso. Simplemente debemos ir al sitio, registrarnos con nuestra de cuenta de Twitter, Facebook o Google, para luego [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b7d5d8c9363e6e5dfe3ddc6c9acb2d7a" url="http://feedproxy.google.com/~r/betasnack/~3/_X5mOgdPHsc/">			<content><![CDATA[Facto! es un sitio que complementa a Threewords que vimos ayer donde todos podían opinar acerca de tu persona, en Facto! podemos contar cosas acerca de nosotros, cosas que nunca pudimos decir, o que nos parece que a los demás le podrían resultar interesantes, una vez que contamos algo sobre nosotros, los demás pueden opinar [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>