<author id="62c02fe35f60230eb8aaec57e332fead" url="llamadoalaconciencia.wordpress.com" feed="llamadoalaconciencia.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="223aee408abd4adcd309b03049d31b90" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/04/21/harold-moskovitz-de-desarrollo-luz-dorada-habla-las-enfermedades-con-las-emociones/">			<content><![CDATA[Harold Moskovitz de Desarrollo Luz Dorada habla de las enfermedades que estan influenciadas por las emociones y somos creadores de las enfermedades por parte de parte de emociones negativas en la infancia y que se manifiesta en algún parte del cuerpo, como por ejemplo el Cancer es Culpa, Artritis es  Diabetes es Tristeza. Según Harold, […]]]></content>
		</document>
		<document id="d0a40604033ad83fcec17053145e2715" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/05/13/azucar-leche-y-transgenicos-alimentos-actuales-masivos-y-peligrosos/">			<content><![CDATA[El conocido crítico de cine y conspiracionsta chileno Juan Andres Salfate hizo la semana pasada una serie de reportajes de los peligros de los alimentos actuales muy masivos y muy peligrosos para la salud: la azúcar, la leche y los transgénicos. Todos estan en YouTube que aquí se ordeno para verlos sus reportajes completos. Los […]]]></content>
		</document>
		<document id="70008c5049182dbda56b444576d19a42" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/06/05/reptilianos-el-mito-o-realidad-mas-cerca-de-lo-que-creemos/">			<content><![CDATA[Desde la conferencia de unos amigos que conocí durante el transcurso de la vida que fue esta que recomiendo que lo vean: Conferencia Develando la realidad oculta: Extraterrestres, Mundo espiritual y el Fin del Ciclo cósmico estan ya mostrando esta información oculta por miles de años y que salió en la TV abierta en Chile porque ya […]]]></content>
		</document>
		<document id="cfc556147b1fcf4fa35482e13dd91d85" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/07/16/mundos-internos-mundos-externos-documental-del-verdadero-universo/">			<content><![CDATA[Hermoso documental que explica como es realmente nuestro mundo con explicaciones tanto científicas como espirituales esta compuesto por cuatro partes es un documental que combina y explica muy bien de como la ciencia y la espiritualidad se están uniendo entre sí en estos tiempos de cambio, imperdible para entender mejor lo que esta pasando ahora. […]]]></content>
		</document>
		<document id="f6c6b8dc2c028f6e7d7cf1dd0c4f9ff2" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/08/24/ley-monsanto-en-chile-porque-hay-que-rechazarla/">			<content><![CDATA[El próximo mes de septiembre en Chile dará un descisión clave en nuetras vidas como cuidadanos y depende de nosotros que las autoridades deben escuchar a la mayoría de la cuidadania la descisión de que queremos comer y que nuestras semillas son de nuestra soberanía. Hay que impedir como esta pasando en Colombia que recién […]]]></content>
		</document>
		<document id="90bf525754f798a680b085a1df9409b4" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/10/01/economia-budista-una-aproximacion-espiritual-a-los-asuntos-economicos/">			<content><![CDATA[Los fundamentos filosóficos que caracterizan la economía budista suponen una crítica frontal al modelo de economía moderna occidental. Ideas tan extendidas como “el crecimiento es bueno” o “más es mejor” son descartadas claramente por insostenibles. La economía budista tiene en cuenta las necesidades humanas y sus limitaciones, proponiendo un control sobre el ansia de querer […]]]></content>
		</document>
		<document id="4c3f01af4e0153d50eb2e8b3161542a7" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/10/09/huerto-vertical-para-las-ventanas-con-botellas-desechables/">			<content><![CDATA[En el hemisferio sur y latinoámerica ya comienza la primavera y podemos comenzar nuestro propio huerto hecho con botellas desechables hay varios modelos en internet pero me gusto este particularmente porque se aprovecha la botella entera incluida la tapa solamente hay que perforar con una broca copa algunas partes de la botella y perforar en […]]]></content>
		</document>
		<document id="f0e173db01fa4922eb8e4e24c281c1bc" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/11/09/directorio-del-reciclaje-y-reutilizacion-en-chile/">			<content><![CDATA[En Chile, todavía hay mucho camino por recorrer por una cultura de reciclaje como en Europa, pero hay buenas intenciones e iniciativas que como ciudadanos responsables debemos utilizar y apoyar para que esto funcione y se genere un sistema de reciclaje tan necesario en este país tan neolibral y consumista, y que mejor que ayudar […]]]></content>
		</document>
		<document id="cbc35a259a2f9e45f63ee3096d123ac4" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/12/04/palo-negro-y-dulcamara-dos-hierbas-que-combaten-el-cancer-y-el-sida/">			<content><![CDATA[Hace unos meses atrás el matinal del canal La Red en Chile presentó estas plantas curativas para curarte de enfermedades crónicas como el cáncer o sida lo publique ahora porque cuando se emitió este capítulo se saturaba el correo del que cultiva el palo negro estaba saturado, este puede ayudar a personas que han no […]]]></content>
		</document>
		<document id="78ffd4c96b1b7bad574fb4424f8db4cf" url="http://llamadoalaconciencia.wordpress.com/2013/12/27/ecosia-el-buscador-web-ecologico-y-planta-arboles-en-brasil/">			<content><![CDATA[Siempre usamos el buscador de Google incluso no nos fijamos que buscador estamos ocupando Google esta tan introducido en nuestras vidas que en vez de decir buscar en la web decimos “googlear”. Hay otros buscadores como Bing o Yahoo pero hay un buscador que se diferencia de todos los demás y ese es Ecosia un […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>