<author id="63366960ae85ea51728a835393fbef5e" url="juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com" feed="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="67e4409b285077908e0f01365ee5cd54" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/01/ano-nuevo-con-renovadas-ilusiones.html">			<content><![CDATA[Este Nuevo Año lo comenzamos con renovadas ilusiones, con nuevos ojos y con el corazón limpio. He ordenado y limpiado el escritorio, la bodega y todo lo que pudiere entorpecer el camino que ahora iniciamos. También me he planteado nuevos retos y proyectos, el principal es el vivir el momento presente, no atormentándome el pasado, ni preocupándome de los problemas que tal vez podrían surgir en el futuros. Mirar el universo con los ojos del alma, dar gracias a Dios por los maravillosos regalos de la Creación y entregar amor y una sonrisa a los que caminan por la senda de la vida.Comparto con ustedes este cuento de Ada Albrecht, del libro "Cuentos para el alma."El camino y el viento."¿A dónde vas?", le preguntó el camino al viento. "Cada vez que te veo pasar con tu andar alocado, siento piedad de ti. Mira, no tienes mi estructura, careces de dirección, eres un vagabundo del espacio. Es claro que alguna vez, si crecen tus acciones meritorias, serás también tan útil como yo". Un poco más adelante, el viento ingresó a un inmenso jardín donde los más bellos rosales y madreselvas abrían sus corolas. "¡Oh viento divino, por fin has llegado!", le dijo una rosa roja. "Mis hermanas y yo estábamos ansiosas por verte. Hoy deberás llevar nuestras semillas luego que nos desates de la vida que ya se aleja de nuestros botones". El viento, entonces, alzó las semillas de las rosas como si fueran un tesoro y las depositó suavemente sobre la tierra. ¿Por qué será, Dios mío, que siempre comprendemos las cosas según nuestra pobre capacidad? Cuando todos los hombres despertemos a la verdad inconmensurable con la cual vistes a las infinitas modalidades de la existencia, nos abrazaremos sin crítica alguna, sin juicio alguno, los hombres, los caminos y los vientos, para venerar Tu Voluntad, Angel Celeste, que habita este extraño y maravilloso Santuario de la Vida. Yo decidí no criticar a nadie cuando me percaté que los errores que había cometido en mi vida nadie los entendería.Decía Jules Renar que "nuestra crítica consiste en reprochar a los demás el no tener las cualidades que nosotros creemos tener". Y yo me pregunto: ¿Qué tan perfectos somos?Les deseo que comiencen el Nuevo Año con renovadas ilusiones, con fe y conel deseo de que entre todos podemos hacer un mundo mejor.Foto tomada de la red. ]]></content>
		</document>
		<document id="1310cda61d74cf68365bfc108ee19bc0" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/02/anonimos-y-spams-acompanantes-invasivos.html">			<content><![CDATA[Anónimos y spams, acompañantes invasivosHay gente que por timidez, o por algún motivo desconocido, no quiere que aparezca su nombre en sus comentarios. Algunos se escudan en el anonimato para enviar correos basura, con publicidad de páginas pornográficas, venta de productos, etc.Cuando abrí mis blogs configuré las entradas de tal modo que a partir de los quince días de haberlas publicado  tenían que pasar por el tamiz de la moderación. Yo no quise aplicar esa forma de control de los mensajes entrantes desde el momento de su publicación  para hacer más ágil el contacto entre los seguidores de mis blogs y yo; tampoco los configuré incluyendo una palabra de verificación con el que se evitan que robots entren a inundarme de mensajes, para hacer más fácil las respuestas a mis amigos. De todas formas los mensajes anónimos pueden entrar sin moderación dentro de la primera quincena de haber sido publicada la entrada.No obstante, hubo un tiempo en que anónimos accedían frecuentemente a molestar con sus mensajes inapropiados, por lo que durante un corto período configuré mis blogs de tal forma que yo moderaba las entradas, pero al poco tiempo eliminé esa opción, y he seguido así sin problemas.Usualmente este tipo de mensajes los envían  a entradas antiguas, por lo que nada más llegar los califico como spams y van a la papelera.Hay unos que se anuncian en inglés como "el mejor sitio para ver películas porno", como éste:-Hello. And Bye. fr33 pr0n this is it!  Por Anónimo.Otros nos invitan a entrar y descargar gratuitamente películas y juegos desde la base de datos de una comunidad en línea:-sit with and Download Movies at leading value compass on the grate as a consequence despite today ! [url=http://vidbar.tv]free movies[/url] Free Movies, Games, Videos online database community - Guard Gratuitous movies Online, Download Movies and games for the sake of Set free, Accompany largest DB community - vidbar.tv Unbidden games, Unrestricted Movies, Notice Movies online and play games online after cost-free La Nationwide Mortgage Company nos ofrece alguna forma de financiación o refinanciación de la hipoteca de una casa:-guys here is all information about you asked for me [url=http://www.americanwideloans.com]fha streamline[/url] Hay algunos mensajes ininteligibles que tal vez fueron traducidos mediante un traductor poco avanzado: -Leer el mundo blog, bastante bueno.-Tres intiresno, gracias.Otros que nos ofrecen películas en ruso:-???????? ??????! ??????? ??????? ?????? ?? ?????????? ????????. ????? ? ????????!!! :) -- http://www.miriadafilms.ru/ [url=http://mpeg4.com.ru/]???????? ???????[/url] Y, por último, algunos se atreven a discrepar de los temas tratados de forma un tanto malsonante, aunque haya que agradecerles que haya firmado su contestación:-hay!!!!chinguen a su madre todos esas sonpuras mamadas de verga pendejos perocupecen por cosas que de verdad valgan la pena!!!! Por jose roberto lopez el Un mapa para la biodiversidad... ¿Qué hacen ustedes con los acompañantes invasivos: los anónimos y los spams? ¿Usan una palabra de verificación? Me gustaría que compartieran su opinión y su proceder al respecto.Dibujo: Tomado de la red. Desconozco su autor.]]></content>
		</document>
		<document id="78729a0e7b11fd70c704b9bfd598bcc8" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/02/en-la-oscuridad.html">			<content><![CDATA[Anaïs se removió inquieta en la habitación de su hotel, no podía conciliar el sueño. Su cerebro le pedía movimiento, acción, riesgo. Estaba llamando al peligro con todas sus fuerzas. Vagó con su corazón palpitante por las calles parisinas del Barrio Chino. Ya era de madrugada y llovía. Poca gente transitaba a esas horas por calles tan peligrosas. Alguna mirada furtiva de un malencarado que  asomaba por una esquina. Un asalto más allá a un hombre perdido en las tinieblas del alcohol. Ella clamaba por alguien que la redimiera del dolor, del desasosiego, de la tristeza de la vida. Silencio. Sólo escuchó una voz interior que le decía: ¡No insistas, estás a salvo, yo te protejo de todos los peligros!]]></content>
		</document>
		<document id="276594b7fbad20a8c5d129a673e0a258" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/02/mente-sana-cuerpo-sano.html">			<content><![CDATA[El estado de nuestra mente tiene una gran responsabilidad en la salud del cuerpo. Cuando padecemos trastornos mentales como miedo, frustracción, envidia, insatisfacción etc. pueden ser causantes de enfermedades que hemos tenido latentes y que, probablemente, sin una causal no se hubiesen despertado. Otras causantes de éstos serían el estrés, el haber tomado excesivo sol, las bebidas alcohólicas, el tabaco, las drogas. Podemos mantener nuestra mente saludable con técnicas de relajación, concentración, meditación. Debemos conservar nuestra mente alejada de estados perjudiciales, realizar una limpieza de cualquier daño que le hayamos causado anteriormente e intentar vivir de acuerdo a unas pautas que nos permitan estar en paz y en armonía que nos lleven a un estado de felicidad.Nuestra mente puede desempeñar una importante labor en el mantenimiento de la salud corporal, y puede no sólo mantener la salud, sino también curar los desarreglos o enfermedades que nos aquejen.Ya sea por la fe que tenemos en nuestra mente, por la fe en  Dios, o en un Ser Superior, o por el Reiki, o el poder de una energía Universal, el poder de nuestra mente puede desempeñar una gran labor en la curación de cualquier patología. El universo es energía en perfecto equilibrio y movimiento. El Reiki permite que esa energía se canalice a través de una persona, Conectora, y cure el cuerpo propio o el de otra persona. Esta técnica apoya a la persona en su totalidad, física, emocional y mentalmente.Actualmente hay clínicas de medicina tradicional que aplican también Reiki, realizando un tratamiento integral.Si tenemos en cuenta que el enfermo normalmente no sólo está aquejado de su enfermedad física, sino que tiene también problemas psicológicos por su patología, familiares, económicos, etc. por lo que  no sólo hay que aplicarles medicamentos químicos, sino que también hay que tratar su mente.El Reiki considera a la persona de forma global, no sólo en su aspecto físico, las patologías, sino también en el nivel mental, emocional y espiritual. Además de aliviar los problemas físicos,  también intenta recuperar el estado natural de equilibrio corporal que produce bienestar, paz y armonía.Principios del Reiki:- Sólo por hoy no te preocupes. (Vivir el momento presente.)- Sólo por hoy no te irrites. (Control de las emociones.)- Honra a tus padres, profesores y ancianos. (Terapias Sistémicas.)-Gánate la vida honradamente. (Arquetipos básicos.)- Muestra gratitud a todo ser vivo. (Todo es Uno.)Foto: Desconozco su autor]]></content>
		</document>
		<document id="1a480a83d0d623068a2c114d4650d29c" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/02/verdes-cumbres-de-gran-canaria-tras-las.html">			<content><![CDATA[Este video fue filmado por Javier, de Senderistas de Gran Canaria. Este grupo se divierte recorriendo todos los caminos entre montañas, por valles y llanuras, y al mismo tiempo nos ofrecen fotos y videos de sus recorridos.También luchan por la conservación de la Naturaleza de nuestra isla.En este trabajo titulado "Desde Soria hasta Tamadaba", en una caminata realizada a finales del mes de dicembre del pasado año, tras las fuertes lluvias que permitieron que casi todos los embalses de la isla de Gran Canaria se llenasen. Las cumbres de Gran Canaria reverdeciereon tras las recientes lluvias, por lo que decidieron observarlas y dejar constancia de ello.Subieron por Santa Lucía, pasaron por la presa de Las Niñas, Soria, con su hermoso caidero, luego por la presa de El Mulato, después se puede observar el Mirador de El Molino, la presa de Siberio y la de El Caidero de la Niña. Posteriormente se dieron un paseo por el pinar de Tamadaba, con una preciosa vista de la isla de Tenerife, con su pico del Teide. Terminan con unas vistas de la zona llana del noroeste de la isla, con el puerto de las Nieves, en Agaete.¡Que maravillosas montañas adornan el centro de la isla, cumbres de mi Gran Canaria, que acarician nuestra alma al verlas y me hacen soñar pateando cada uno de los caminos que antaño recorrí!Amigos, esta entrada la iba a poner en el blog "Gran Canaria, continente en miniatura", que es donde hablo siempre sobre mi isla, pero por error lo introduje en éste. Por alguna razón desconocida quiso salir aquí y ante esto no me puedo rebelar.El que no conozca nuestra isla puede tener una idea de cómo es el interior de Gran Canaria fuera de la zona turística.Senderistas de Gran Canariahttp://senderistasgrancanaria.blogspot.com/También te puede interesar:Haikus (Gran Canaria)http://enbuscadenuevoshorizontes.blogspot.com/Minirrelato: Llanto en la nochehttp://juananquintana.blogspot.com/2011/02/tristeza.html]]></content>
		</document>
		<document id="d734146d2ea63cffac31ab860247e42e" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/03/estoy-junto-ti.html">			<content><![CDATA[Estoy junto a ti en esta mañana sabatina llena de luz y de buenas sensaciones. La veo luminosa porque mi alma está inundada de luz y amor. ¿Cómo te has levantado? ¿Con ánimo y con ilusión dando gracias por disfrutar de tan espléndido día? ¿O has despertado con pocas ganas de disfrutar hoy, con cierto cansancio y poca ilusión? No importa, yo me encuentro junto a ti para compartir un rato, charlar, contarnos lo que nos parezca, temas intrascendentes o serios, como tú desees. Si quieres yo sólo te escucho. Viene muy bien a veces descargar un peso que no nos permite avanzar y disfrutar de la vida como fuere nuestra ilusión. Nos miramos a los ojos con franqueza, transmitiéndonos toda nuestra energía que proviene de Dios y del Universo. Esa luz que penetra en nosotros limpiando todo resquemor, todo pensamiento insano.Miramos al mar, al cielo adornado con nubes blancas como aves disfrutando desde lo alto las maravillas de nuestra madre Tierra. Miramos al lago o a las montañas, o disfrutamos de la arboleda en el parque o en el bosque.Hoy saludamos este día con todo nuestro amor. Le decimos con convicción a nuestro cerebro que por hoy estamos tranquilos, felices, abiertos a la energía universal, a la sonrisa del niño y al vuelo de la mariposa.Si lo deseas, nos damos un abrazo fraternal, proporcionándonos bienestar con nuestro amor, con nuestra energía.Damos gracias al cielo por estos momentos de tranquilidad y bienestar que hemos pasado juntos. Este encuentro lo llevaremos en un rinconcito de nuestro corazón eternamente como prueba que existe la amistad, el amor, la comprensión, la solidaridad y la compasión. De que siempre existe alguien con quien compartir momentos agradables, en quien confiar nuestro problema o preocupación, charlar del tiempo o de lo bonita que viene la primavera, o de las lluvias que limpian el medio ambiente y nuestra alma, y que nosotros también podemos ser la persona que puede llevar un poco de amor y paz al que lo necesite.Junto a ti he pasado un momento que ha sido una caricia para el alma. Miramos al cielo y damos gracias a Dios por este rato agradable y gritamos con fuerza para que se transmita nuestros sentimientos:Saludamos este día con amor en nuestra alma y bendecimos al Universo para llevar un poco de paz y amor al que lo necesite.Foto y texto: Juan Antonio QuintanaBariloche]]></content>
		</document>
		<document id="c23a377ddf78495858abacb91b343df" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/03/la-hora-del-planeta-sabado-26-de-marzo.html">			<content><![CDATA[La hora del Planeta: Sábado 26 de marzo de 20,30 a 21,30 de cada país.La Tierra nos necesita. Nuestro Planeta se encuentra enfermo, en mal estado debido al pésimo uso que le hemos dado los humanos. Hasta ahora ha podido soportarlo a duras penas, pero ya ha llegado el momento de poner remedio al desastre que estamos cometiendo, puesto que la contaminación por CO2 está produciendo un efecto invernadero que lo está ahogando. Y si a esto se une la contaminación por la combustión del carbón, de la gasolina, gasoil, queroseno y otros gases, y la creciente desertización de nuestro planeta por la tala indiscriminada de árboles, y la escasez de agua en grandes zonas de la Tierra, la situación es preocupante.Nosotros somos conscientes de la gravedad de la situación  y  cada uno de nosotros aportamos nuestra colaboración en distintos aspectos para tratar de mejorar su salud: algunos hacen uso del transporte colectivo para no contaminar con su coche particular, usamos bombillas de bajo consumo con el fin de ahorrar energía y gastamos la menor cantidad posible de agua, entre otras actuaciones.Si cada uno mira por la salud de nuestro planeta, intentando agredirlo lo menos posible, cuidándolo y tratándolo con amor, está muy bien. No obstante, eso no es suficiente. Debemos unirnos todos para concienciar al mundo entero de su real situación y que debemos movilizarnos globalmente con el fin de que no pase desapercibida la acción regeneradora del medio ambiente. Queremos aminorar  la contaminación por CO2 que está produciendo un cambio climático de efectos devastadores. Con ese objetivo el Fondo Mundial para la Naturaleza ha convocado un apagón simbólico de las lues de los hogares y aparatos eléctricos, de las empresas, museos, casas de Gobierno y en todos los lugares factibles de realizarlo y que no vaya en detrimento de la seguridad.Estaremos creando conciencia de que esto es más que una acto reivindicativo de la defensa de nuestro Palaneta azul. Estaremos dando una voz de alarma y de esperanza del cuidado y regeneración del mismo. A esa hora miraremos al cielo, que podremos observar mejor sin contaminación lumínica, y daremos gracias a Dios por el maravilloso lugar que poseemos para vivir.Llegó la hora del Planeta: Sábado 26 de marzo, desde las 20.30 a las 21.30 de cada país. En ese momento estaremos hermanados y, unidos, elevaremos una plegaria y enviaremos toda nuestra energía a la Tierra, nuestro hermoso y amado Planeta.]]></content>
		</document>
		<document id="f228bce796347d5e598219cb8825c6f2" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/04/como-conseguir-tus-objetivos-con-el.html">			<content><![CDATA[Cómo conseguir tus objetivos con El Secreto y la Ley de Atracción Todos conocemos que nuestra mente es una herramienta muy poderosa y que si sabemos utilizarla convenientemente, podremos crecer en todos los sentidos.Tenemos conocimiento del poder de la mente y hemos leído el Secreto, pero nos olvidamos de llevar a cabo sus enseñanzas. Nos quejamos de la salud, de nuestra felicidad, de la carencia de trabajo, de los problemas de convivencia, de nuestra escasez de dinero... De esta forma siempre vivimos en la mediocridad, en el desánimo, en el vagar por este mundo sin metas difinidas.Conocemos la ley de atracción y la importancia de tener pensamientos positivos para conseguir llevar a cabo nuestros proyectos.Todo nos va mejor con los pensamientos positivos, con el inmenso poder de la mente. Podemos conseguir nuestros objetivos con la convicción de que todas las fuerzas de la Naturaleza se confabulan para que tengamos toda clase de bendiciones, la mejor salud, la cantidad de dinero que necesitamos, y el tipo de convivencia que queremos que haya en la familia, en el trabajo, en la sociedad.No pierdas el tiempo en quejarte. Utilízalo para sanar y para mejorar todos los aspectos de tu vida. Da gracias a Dios por todo lo que recibes. Por todo lo que posees. Por la familia, por los amigos, por la maravillosa Naturaleza que compartimos. Si sigues las enseñanzas del libro El Secreto y usas para tus propósitos la ley de atracción, dará un gran vuelco tu vida, pues lograrás todos los objetivos que te planteas.Foto GoogleAutor: Sollihoegda ]]></content>
		</document>
		<document id="7ae380f1af4ce87f962a0975ec5a2378" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/04/con-amor-el-camino-se-hace-mas-llano.html">			<content><![CDATA[Cierto día a una señora, que había pasado años sirviendo el almuerzo a los hombres de su casa, se le ocurrió servirles heno. Al cabo de un rato llegaron ellos con el acostumbrado jolgorio y quedaron estupefactos al observar lo que había en sus platos, y no la acostumbrada y exquisita comida que su esposa y madre les preparaba.Se miraron unos a los otros sin pronunciar ni una palabra, no sabían qué decir. Pensaban que ella se había vuelto demente. Sería muy extraño eso, pues por la mañana les había preparado el opíparo desayuno antes de marchar al duro trabajo.Por fin dirigieron sus miradas a la señora que se encontraba en medio de la estancia con los brazos en jarras, la cual les miraba tranquilamente esperando su reacción. Al fin inquirieron:-¿Este es nuestro almuerzo de hoy? Esto comen los animales.A lo que ella respondió:Llevo más de veinte años sirviéndoles y nunca me dijeron nada, por lo que creí que ni se darían cuenta.Avergonzados bajaron la cabeza y se dirigieron a ella abrazándola y besándola en señal de arrepentimiento por no haber sido considerados con ella durante tanto tiempo.A ella lo hubiera encantado que le dijeran que les gustaba la comida, y que le agradecieran por haberles servido.¿Cuántas veces pasamos sin agradecer por lo que nos hacen, no pedimos las cosas por favor, ni nos disculpamos por una ofensa que hayamos inferido a alguien?Siempre es tiempo de cambio, debemos tratar bien a nuestros familiares,  amigos, vecinos y empleados. Son seres humanos que necesitan de tu aprecio y consideración para vivir una existencia en paz, con tranquilidad y amor. Conseguirás más de ellos tratándolos con amor que  con desconsideración y desprecio.En vez de criticar a la gente, intentemos comprenderla, pues ésta está ávida de aliento y no que la hundamos con nuestros reproches.Foto de Google]]></content>
		</document>
		<document id="add71581fd27410a416ce8ce181a68b6" url="http://juan-ellocodelacolinamagica.blogspot.com/2011/04/cual-es-el-secreto-de-la-ley-de.html">			<content><![CDATA[Mucha gente conoce La Ley de Atracción y ha leído el libro El Secreto. En él, distinguidos e importantes personalidades mundiales, que consiguieron todo lo que se propusieron aplicando dicha ley, nos explican cómo lo hicieron.Todo lo que pensamos, hablamos y hacemos es lo que conseguimos que sea nuestra vida, esta es la Ley de Atracción. Al mismo tiempo, nuestra mente es muy poderosa y consigue todo lo que se propone. Un chico le comentó a Lincoln que quería ser abogado y éste le dijo: Para conseguirlo, léete los libros y estúdialos, estúdialos, estúdialos. Entiendo que no sólo tenía que mentalizarse en ser abogado, sino tenía que poner toda su mente y toda su energía en conseguirlo.Algunas personas se lamentan de que esta ley no les funciona y que no saben el motivo. Y definitivamente dejan de practicarla.Si nosotros queremos conseguir algo debemos ser perseverantes, tener muy claro lo que queremos (a veces pedimos algo y realmente no estamos seguros, o cambiamos cada dos días). Debemos mentalizarnos y visualizar que ya hemos conseguido lo que pedímos y nos sentimos emocionados, alegres de ello.Podemos trabajar la Ley de Atracción con pequeños ejercicios de la vida diaria, de esta forma iremos practicando y consiguiendo mentalizarnos del verdadero poder de nuestra mente en conjunción con la energía universal.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>