<author id="6357f796b9d7bb33b3a7c8ec0aac6193" url="ceeuch.blogspot.com" feed="http://ceeuch.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ac6f95f97c39ccd503ca6c75fde234f0" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/02/terremoto-situacion-companeros-e.html">			<content><![CDATA[Estimados compañeros:Luego del terrible TERREMOTO que ha afectado a gran parte del país, esperamos que TODOS USTEDES Y SUS FAMILIAS SE ENCUENTREN BIEN.También es bueno que a NIVEL DE CARRERA (paralelamente, CES está tomando cartas en el asunto) podamos manejar información sobre aquellos compañeros que estén necesitando ayuda, en especial los chicos de las regiones más afectadas; así como aquellos de los cuales no se sabe ningún tipo de información. Por lo tanto, les pedimos que nos hagan llegar sus nombres para llevar una lista de ellos y coordinar ayudas en los próximos días, así como dar aviso en la Escuela y tomar acciones.INFORMACIONES DE INTERÉS:* 600 360 77 77 - Número MINSAL para todos los estudiantes y profesionales de la salud que quieran AYUDAR DE VOLUNTARIOS. También el formulario web: http://spreadsheets.google.com/viewform?formkey=dE0xY096ZnhUaGtTM3RFTG5VMDR1b0E6MA. Los que puedan llamen e inscríbanse. Ayudemos al país en este crucial momento.* La gente de Santiago puede ir a entregar Leche, Pañales, baterías, frazadas, velas, alimentos no perecibles y abrigos en BUEN ESTADO a SEMINARIO Nª 973 (queda entre Irarrazaval y Grecia.) A gente de regiones, les recomiendo acercarse a cualquiera de las oficinas de la Cruz Roja a entregar éstas mismas ayudas.* MINSAL llamó a DONAR SANGRE para abastecer demanda de hospitales de la red asistencial. Lo qué respecta SANTIAGO, para que puedan ir:1) EX HOSPITAL MILITAR (Avenida 11 de Septiembre con Holanda, Metro Los Leones)2) POSTA CENTRAL (Avenida Portugal con Diagonal Paraguay, Metro UC).* http://estudiantes-salud-uchile.blogspot.com/ : Blog habilitado por el CES donde habrá informacion sobre la Facultad y cómo ayudar (por ahora, la FECH y el MINSAL ya están reuniendo víveres y voluntarios). * http://www.med.uchile.cl/component/content/article/324-noticia-principal-home/4036-hospital-luis-tisne-y-u-de-chile-potencian-su-sinergia.html: "Hace poco, la Decana informo que las actividades comenzarán el 3 de Marzo, así que la entrada a clases no se aplazará. Sin embargo, el 1 de marzo nosotros nos dirigiremos a la Dirección Académica para conocer cual será la situacion para estudiantes afectados de regiones y en la R.M ". Santiago Mora, Pdte. CESEsperamos de su colaboración y estamos en contacto.Un fuerte abrazo y mucha fuerza! :)--Natalia Carrasco GonzálezPresidentaCentro de Estudiantes de EnfermeríaUniversidad de Chilehttp://ceeuch.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="76ef0e79008c2ebd0080661c9c8b3d52" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/bienvenidos-mechones.html">			<content><![CDATA[Estimado mechón del bicentenario:Bien sabemos que este año partió movido… literalmente.Sin embargo, a pesar de que no pudiste vivir gran parte de las tradicionales actividades mechonas, como el merecido mechoneo, cartagua, tocatas y carretes emblemáticos, no todo está perdido. De igual manera la pasarás bien, ya que todos nos hemos empeñado en que sea grata tu llegada y que te sientas acogido como en casa.Creo que te quedó claro que la comunidad enfermerística está muy feliz con tu llegada después de todas las actividades de bienvenida hechas hasta el momento. Esperamos que estés cada día más motivado que antes, ya que has elegido una de las carreras más bonitas y dedicadas al bienestar de quien lo necesite, en la mejor universidad... la Universidad de Chile.Recuerda que cualquier cosa que necesites, te pueden comunicar con nosotros por todas las vías de comunicación posible que hemos entablado: estamos a tu completa disposición y cuentas con nosotros :)De ahora en adelante vendrán muchos días increíbles e inolvidables en este nuevo mundo al que entras, el de la universidad. En la U no todo es estudiar… haz VIDA UNIVERSITARIA, participa, infórmate y opina, manifiéstate y pásala bien en cuanta actividad se te presente, pero sobre todo, SIEMPRE PONLE PASION Y ALEGRIA A LO QUE HAGAS.. ya que nuestra labor es capaz de mover montañas.BIENVENIDO, FUTURO PROFESIONAL DE ENFERMERIA :)]]></content>
		</document>
		<document id="49adecf51ef52a246cae3614c7fdf94e" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/comunicado-sobre-movilizacion-y.html">			<content><![CDATA[A LA COMUNIDAD DE ENFERMERÍAEn relación a lo acontecido en el referendum realizado el día de hoy lunes 26 de abril de 2010, en el cual se decidiría la continuidad del paro de enfermería ,y en el que su resultado fue un EMPATE, el Centro de Estudiantes de Enfermería en su rol de tomar una difícil decisión frente a un estudiantado dividido, hace un llamado a TODOS LOS ESTUDIANTES DE LA CARRERA A SEGUIR MOVILIZADOS EN PARO, con el fin de dar continuidad a nuestras peticiones y exigencias, plasmadas en el compromiso firmado por las autoridades de la Facultad de Medicina y nosotros.La votación del referendum evidencia una clara división y debilitamiento de esta movilización, puesto que menos del 50% de la carrera votaron en esta instancia.También, lamentamos profundamente el comunicado emitido por los estudiantes de IV° año antes de los resultados del referendum, ya que fraccionan y deslegitimizan la movilización en su totalidad.Es por esto que hacemos un llamado a no autoboicotearmos, ya que perseguimos LOS MISMOS OBJETIVOS, y el Centro de Estudiantes, apoyará siempre y democráticamente la opinión mayoritaria de los estudiantes, dejando en claro que no hay opiniones ni intereses personales involucrados en esta lucha común.Finalmente y en base a todo lo anteriormente expuesto, solicitamos una reunión de la comisión Biestamental (DELEGADOS, DOCENTES, DIRECCION Y CEE) para mañana a las 10:00 hrs., con el propósito de analizar los avances y las peticiones pendientes. Además, los llamamos a organizarse por nivel en jornadas de discusión desde las 09:00 hrs., a través de sus delegados, los cuales deberán gestionar los espacios de dichas reuniones.Hacemos un llamado de atencion a TODOS LOS NIVELES, a que transmitan a SUS DELEGADOS DE NIVEL, TODAS SUS INQUIETUDES con el fin de aclararlas con la Comision Biestamental y mejorar la comunicación y confianza en los distintos estamentos y sus representantes.Exigimos más propuestas y una actitud proactiva, así como críticas constructivas que impliquen soluciones en pro del movimientoSaludos,--Centro de Estudiantes de EnfermeríaUniversidad de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="937e5a594e9ce99794426e6bd8411920" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/declaracion-publica-la-comunidad.html">			<content><![CDATA[A raíz de la crisis que aqueja a la Escuela de Enfermería en relación a la escasez de docentes, campus clínicos y recursos materiales los estudiantes de enfermería declaramos lo siguiente:La acogida a la ley de retiro por parte de siete docentes de la escuela, sumado al déficit ya existente, eran de conocimiento de dirección de la escuela desde a lo menos el año 2009 y por lo tanto, debieron ser prevenidas.Las condiciones de sobrecarga laboral y malas remuneraciones de acuerdo al mercado actual han provocado la migración de docentes a universidades privadas, profundizando la crisis que aqueja la escuela, en desmedro de la calidad de nuestra formación profesional. Además, estos hechos ponen en riesgo la permanencia de las pocas docentes con las que aun contamos y que poseen una trayectoria comprobada en la formación de profesionales de Enfermería.El centro de estudiantes de enfermería, acogiendo la preocupación estudiantil sobre el tema, alertó a las autoridades de la escuela en el mes de octubre de 2009; sin obtener soluciones concretas.Todo ello ha derivado en un grave incumplimiento con los programas de las asignaturas profesionales, tanto de clases teóricas como de inicio de practicas clínicas e internado.Las medidas ofrecidas hasta ahora no permiten superar la crisis existente y constituyen una compensación insuficiente a los problemas de fondo que afectan no sólo a nuestra carrera sino también, a otras escuelas de la facultad y a la Universidad de Chile en general.A raíz de esto solicitamos a las autoridades universitarias, cumplir a cabalidad el petitorio emanado por el consejo estudiantil en asamblea extraordinaria el día 15 de abril de 2010. En ella hemos decidido que de no darse solución definitiva dentro de los plazos establecidos; los estudiantes de enfermería intensificaremos nuestra movilización.Hacemos un llamado a la comunidad universitaria a informarse respecto a la actual situación de nuestra institución y de cómo ello puede repercutir en su propia formación.Nuestra demanda es intransable y la movilización inminente frente a la crisis que estamos viviendoLes saludan cordialmente,Asamblea de Estudiantes de Enfermería.Centro de Estudiantes de Enfermería.Universidad de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="e1c4f3a6501711033b35069680044962" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/informacion-oficial-xviii-jornadas.html">			<content><![CDATA[Junto con saludarles, nos es grato comunicarles lo siguiente:De acuerdo a la primera reunión nacional dirigida por la Federación Nacional de Estudiantes de Enfermería de Chile - FENEECH -, se acordó por ampliado nacional la realización de las XVIII Jornadas Nacionales de Enfermería y las V Jornadas Internacionales de Enfermería en la Universidad de Tarapacá, Arica.1.- Fechas.En relación a lo planteando en la reunión nacional, se ajustaron las fechas de las jornadas de acuerdo a los requerimientos de las universidades federadas, las cuales quedaron SIN MODIFICACION de la siguiente manera:Recepción de Trabajos : 19 de Abril – 11 de JunioConfirmación de Trabajos : 14 de Junio – 18 de JunioConfirmación de Asistencia : 19 de Abril – 28 de MayoInformación de cupos especiales : 30 de Mayo – 31 de MayoInscripción de Asistentes : 11 de Junio – 18 de JunioInscripción de Expositores : 18 de Junio – 25 de JunioCongreso : 26 de Julio – 30 de Julio2.- Valores.Según lo informado en la reunión nacional y de acuerdo a las modificaciones realizadas por el ampliado, los valores se modificaron de la siguiente forma:Inscripción Asistentes : $30.000.-Inscripción Expositores : $28.000.-Inscripción Fuera de plazo : $32.000.-Inscripción Extranjeros : US$ 65.-3.- Alojamiento.Se realizará en “Villa Albergue Arica”, recinto ubicado en 18 de Septiembre 2000-B; a un costado del Estadio mundialista “Carlos Dittborn”. Este albergue consta de 40 habitaciones, cada una con capacidad para 4 personas - dos literas por habitación - con una capacidad total para 160 personas. Este moderno albergue se encuentra ubicado a una cuadra de la Universidad de Tarapacá y cuenta con las necesidades básicas de alojamiento.4.- ParticipantesLuego de lo acordado en el ampliado nacional, se acordó que el total de los participantes a las Jornadas será de un total de 160 asistentes, repartidos entre las Universidades Federadas y las Universidades Nacionales e Internacionales invitadas.De acuerdo a los temas a exponer, serán hasta un máximo de 4 alumnos por tema, 2 para exponer y 2 para defender.Se está gestionando la posibilidad de incorporar un asistente más a la habitación, pero este en una primera instancia debería dormir en saco de dormir, todo a favor de que aumente el cupo de asistentes; favor responder como CEAL a esta medida.5.- Comida.Se está gestionando con COMPASS Group - empresa contratista de JUNAEB – todo lo referente a la alimentación, por cuanto no tendrán que preocuparse de desayuno, almuerzo y cena o colación; cabe destacar que cualquier comida anexa será por cargo del asistente.Los días Domingo 25 de julio y Sábado 31 de Julio, al corresponder días de viaje, no hay alimentación.5.- Tour.Los Tours con los cuales contamos, son de exclusiva responsabilidad entre los asistentes al congreso y las personas a cargo de tal. La directiva de las jornadas gestiona solamente el vínculo y la coordinación de acuerdo al itinerario del congreso. Sin desmedro de lo anterior, los tours a realizar serán a: Lago Chungará, Tacna-Perú, Arqueológico-Arica.6.- Fiestas.Dentro de las entretenciones y fiestas que estarán presentes en las Jornadas de Investigación, estas estarán a cargo del Holding SOHO; en sus diferentes recintos: Soho Discoteque – Capitan Drake – Zapping Bar – Mojito. La cena de clausura tendrá un carácter de Gala, por lo cual solicitamos traer vestimenta adecuada a la ocasión.Páginas Web de Interés:Dejamos a disposición distintas páginas web, a modo de que posean futuras referencias.www.arica.clwww.turismochile.com/guia/arica/articulos/84www.discosoho.comwww.welcomechile.com/aricawww.uta.clSin otro particular y esperando aclarar todas sus dudas,Se despide muy atentamente,Comisión OrganizadoraXVIII Jornadas Nacionales de Investigación de Estudiantes de EnfermeríaV Congreso Internacional de Estudiantes de EnfermeríaArica – Chile2010]]></content>
		</document>
		<document id="376aeb564101c4c28f9f0e543bc1436f" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/los-dos-lados-del-triangulo.html">			<content><![CDATA[Sres. se eliminó la entrada anterior por no aportar positivamente al conflicto que vive nuestra escuela. Lamentamos los conflictos generados por la columna, les recordamos que este es un espacio abierto y que todos pueden publicar sus opiniones al mail cee.uch@gmail.comSaludosCEE]]></content>
		</document>
		<document id="a1ed216bfbf34e4affd2f3233826028e" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/que-nos-espera-para-el-2010.html">			<content><![CDATA[Es cierto que nadie esperaba que el año empezara tan convulsionado, aun así hay una serie de actividades importantes que se desarrollarán durante este año y que no te puedes perder:Semana cultural solidaria de estudiantes de Enfermería: Desde ya queremos conocer tus opiniones y sugerencias sobre qué incluir en esta actividad que el CEE esta planeando para celebrar el día de la enfermera en mayo. Escríbenos a cee.uch@gmail.com si tienes alguna idea original o un talento oculto que quieras compartir con tus compañeros y la comunidad universitaria. Queremos dar un sentido solidario a la actividad recaudando fondos o artículos necesarios para las familias de Chanco afectadas por el terremoto.Congreso de estudiantes de Enfermería 2010: Solo podemos adelantarles que este año el congreso de investigación más importante de los estudiantes de enfermería de Chile se va al norte, Arica nos espera y nuestros compañeros de la Universidad de Atacama están con las pilas puestas para este evento que se desarrollará en el mes de Julio. Más información se las haremos llegar después de la reunión nacional de FENEECH.ODE 2010: Este año era la Universidad de Concepción la interesada en llevarse las olimpiadas de estudiantes de enfermería a su facultad, sin embargo, debido a la emergencia esto no es muy factible por lo que estaremos atentos a las novedades de nuestros compañeros penquistas para comunicárselas prontamente.¡No olvides estar atento a la publicación de las fechas de los eventos del año, para que puedas participar!]]></content>
		</document>
		<document id="4648301dd98e01bd42a9480f7a6a29d2" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/resumen-informativo-dia-martes-2704.html">			<content><![CDATA[Estimados:El día de hoy, nuestro movimiento ha dado un giro en 180°A grandes rasgos, los logros de esta difícil y confusa jornada fueron los siguientes:- Realizacion de una segunda reunión biestamental, la cual se veía claramente esperanzadora hasta el inicio de los rumores en el transcurso de la tarde.- Unificación de criterios entre los distintos niveles, lo que significa el fortalecimiento de nosotros como ENFERMERIA y nuestro movimiento.- Trabajo coordinado y cohesionado entre el CEE y los delegados de nivel, como un ente informativo y de accion común.- Confirmación de los campus clínicos extrahospitalarios de parte del Dr. Espinoza: Cristo Vive, Ignacio Domeyko, Padre Alberto Hurtado, Dr. Luis Hervé, Los Andes, Consultorio 1 ; donde habrían entre 8 - 10 boxes para nuestro uso en práctica. Por lo tanto, el consultorio Recoleta, queda descartado ya que aparte de estos, se siguen viendo otros más para seguridad nuestra.El Dr. Espinoza dijo que cualquier documento firmado que necesitaramos, estaría a nuestra disposición y la Dra. Segovia se comprometia a que estos campos clinicos existian y tenian las condiciones adecuadas para su uso.Sin embargo, las malas noticias son:- El intenso rumor de una renuncia masiva de las docentes y la confirmación (solo de palabra) de la renuncia de la prof. Marlen Alfaro, encargada de IV° y de PAE I.- La postura de las autoridades de la deposición del paro, en base a estos rumores "infundados"Es por eso que se les informa que ENFERMERIA SIGUE EN PARO, hasta que se cumpla nuestra principal exigencia: CUADRO DE ROTACION CON TODAS LAS DOCENTES Y CAMPUS CLINICOS, así como la inclusión de la nomina de cada nivel (III° y IV°) en esta. AHORA, NUESTRO NORTE ES LA FALTA DE LAS DOCENTES, ya que lo de los campus clínicos está solucionado, según la reunión sostenida entre las autoridades y los estudiantes (delegados y CEE).El día de hoy nos hemos dado cuenta, que acá claramente hay un tema de fondo en el interior de la escuela que está nublando el curso de estos logros, por lo tanto, hacemos un llamado a NO PERDER LA OBJETIVIDAD y tener claro nuestro objetivo principal, que es el académico.ADJUNTAMOS CRONOGRAMA DE ACTIVIDADES DEL DÍA DE MAÑANA*09:30: reunion delegados y CEE en oficina del CEE*09:30 a 10:30: todos afuera de la escuela haciendo bulla*10:30 - 11:00 coffee break*11:00 - 12:30 concursos hall biblio*12:45 - 14:00 via crucis enfermeria*14:00 - 15:00 almuerzo comunitario (cada uno trae su almuerzo)*15:00 - 16:00 asamblea (patio romano)*16:00 - 17:00 concursos y premiacion*17:00 - 17:30 velatonSaludos,--Centro de Estudiantes de EnfermeríaUniversidad de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="199d4296aedab227817ade772a96bf4f" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/04/tinkunazo-por-enfermeria-pasacalle.html">			<content><![CDATA[Invitamos a toda la comunidad a participar del TINKUNAZO POR ENFERMERÍAActividad inserta en la movilización de estudiantes de Enfermería a realizarse el día 30 de abril desde las 13:00 hrs desde el casino de la Facultad de Medicina hasta la plaza Blest.LLeva tu lienzo, pancarta e instrumentos musicales a este pasacalle tinku (Tinkus: Significa en quechua "encuentro, unión, equibrio, convergencia")Los esperamos!!!]]></content>
		</document>
		<document id="272699e6c096d569385b33f660492654" url="http://ceeuch.blogspot.com/2010/06/asamblea-y-tallarinata.html">			<content><![CDATA[Asamblea y TallarinataEstimad@s Compañer@s:Se cita a la carrera de enfermería, a una asamblea el día Viernes 2 de Julio a las 13:30 horas, en auditorio por confirmar. El motivo de la siguiente asamblea tiene los siguientes puntos:Alza de Tarifa Pase EscolarCambios al interior del CEEInformación sobre las reuniones de CCEEDeclaración pública sobre CCEE y CESUtilización de espacios en la facultadPara mañana 1 de Julio, CEE esta organizando una tallarinata pro-fondos Congreso Arica, así que los invitamos a comer unos ricos tallarines en el Hall CES desde las 13:00 horas, a solo $500.Esperando su asistencia, se despide afectuosamente.Comisión Difusión CEE 2010-2011]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>