<author id="63632bf22c357f93ed6aab2469c05484" url="enzosalvo.blogspot.com" feed="http://enzosalvo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c0f50b63515e0749aefa0f0783e57a70" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/01/no-solo-en-chile-se-caen-los-puentes.html">			<content><![CDATA[Este es un reportaje del diario Argentino pagina 12 ( Gracias trini por el dato del diario ), cosas como esta pasan con gobiernos inestables que tratan de mantener una apariencia de prosperidad que no existe.La bomba de tiempo que en la que se esta convirtiendo Argentina va a explotar tal y como ocurrió hace algunos años atras.Por Cristian AlarcónDesde Tartagal, Salta, ArgentinaEl colectivo de la Veloz del Norte avanza a los tumbos hasta su nueva parada rumbo a Tartagal. Los pasajeros deberán hacer trasbordo en un viejo carro ferroviario. Así cruzarán el camino cortado, que se convierte en una nueva frontera, la que separa al resto del país de la región del olvido. El olvido -rechazado en pos de los derechos humanos violados en el pasado- se puede ver y escuchar con feroz actualidad en el departamento de General San Martín, donde 200 mil personas han pasado el último mes aisladas por el corte del puente sobre el río Seco. Hubo unas horas en que los camiones y las camionetas de doble tracción podían vadearlo por una especie de huella en el agua: un badén de piedras acomodadas a punta de pala mecánica en el torrente que baja de las serranías. La endeblez de la vía es tal que nadie en Ballivián, Tartagal, Aguaray o Pocitos cree en realidad que con el sol de ayer se pueda volver a usarla. La desocupación, el hambre, la represión, la falta de agua, de medicamentos para las urgencias, las necesidades de todo tipo, flotan sobre el agua del puente cortado, como cuerpos que nadie quiere ver. Allí donde comenzaron los piquetes hace casi diez años, comienza esta crónica.Una camioneta del sesenta, azul, medio destartalada pero fuerte, va con la caja llena de gente por el difícil camino de tierra de la misión indígena "Kilómetro 6". El hombre que por pedido del intendente acompañaba al cronista a un recorrido por la zona había sido involuntario testigo del drama de esta familia de wichís y chorotes. Lo habían contratado para trasladar el cuerpo muerto de una niña de dos años. El cadáver había quedado varado en Salta capital por el corte del camino. Como el sábado el río se calmó, entonces pudo irse tarde por la noche. Cuando llegamos salían de la reserva rumbo al entierro. Al asomarme a hablar con el cacique, se asomaba entre las piernas de los deudos la imagen de una mujer que lloraba arrodillada junto al pequeño cajón. Los seguimos rumbo al campo, en primera. Al kilómetro entraron por un sendero abierto en el monte, hasta un descampado. Entonces caminamos, en fila india. Llegamos al cementerio y allí la enterraron, después del sermón de un pastor de Asamblea de Dios, la iglesia evangélica en la que creen.Niños muertosEl intendente Darío Valenzuela había hablado el día anterior de la misma tragedia en números: la mortalidad en el área es de 22 por mil, casi el cincuenta por ciento más que el promedio del país en 2004, y mucho más que los 16,4 por mil de la provincia de Salta durante el 2003.Acompañada de una cifra que se hizo noticia cuando los piquetes salteños inauguraran una forma de protesta que marcó la década y que no se revierte, la desocupación asciende al 45 por ciento, con picos mayores en zonas como Aguaray. Nunca los salteños que vivieron la dorada época de YPF y luego su privatización se recuperaron del golpe. La política del gobierno de Juan Carlos Romero, acusan, ha sido segregarlos. Por eso pasó tanto tiempo sin que el puente fuera mantenido. Por eso las rutas y los caminos del departamento son a veces peores que los de un campo inundado en la provincia de Buenos Aires. Y fue por los caminos cortados que se fue desmejorando Leonor, la niña wichí-chorote, muerta finalmente el jueves por una desnutrición grave al no haberle parado la enterocolitis."Comenzó el 25 de diciembre, cuando le agarró diarrea y vómitos -cuenta su padre, Cornelio Soroco, hijo del cacique Esteban Soroco-. La llevamos por consultorio tres veces, pero los tratamientos se interrumpían porque la lluvia cortó el camino y no llegábamos a Tartagal. Como los esfuerzos de las máquinas están en el corte del río Seco, acá recién esta semana dicen que van a venir las máquinas". Cornelio insiste en lacantidad de veces que llevaron a su hija hasta el hospital zonal de Tartagal, y luego a la salita que hay en la misión. "No es como me quiso decir una doctora, que nosotros la llevamos al estado de la desnutrición. Pero nos daban seis inyecciones, y un día entraban los enfermeros, y al otro, ya no, por el corte. Así se fue empeorando. Al final ya tenía convulsiones, por la fiebre." En los días en que Leonor se enfermó de lo que lleva a la muerte a la mayoría de los niños fallecidos en la zona, algo crucial se complotó con el corte de ruta: se cortó el agua. De hecho las ciudades del partido pasaron Año Nuevo sin agua, sin luz y sin teléfono. Claro que el agua, coinciden todos los entrevistados, es el más viejo y peor de los karmas. Con esa agua que no se puede tomar y que llega de a ratos es que se alcanzan los records de pobreza que se ven en la zona. Según las visitadoras que de Salta llegaron el viernes a ver a los otros niños de la comunidad, sólo en ese paraje hay 15 menores de seis años desnutridos.La fronteraEn el peor momento los camiones hacían una fila que llegaba más allá de donde los ojos de doña Angélica y su nuera Nelly podían ver. Doscientos a un lado de la ruta, doscientos del otro. Ellas, las mujeres que hace diez años manejan ese puesto de madera antes del cruce del ex puente, vieron cómo se fue "partiendo" hasta que la correntada del 31 de diciembre se lo llevó. Y a los viajeros llegar a su rancho embarrados, mojados por la lluvia, cansados de haber atravesado el río caminando con el agua en la cintura, o desafiando la altura del puente ferroviario, quinientos metros más abajo, donde un niño, un hombre y una mujer mayor cayeron los cinco metros que hay entre el sendero y el río. "Acá les prestábamos ollas a los que se cocinaban. Y no aumentamos los precios. El sandwich de milanesa completo a dos pesos, porque la carne subió un cien por ciento. En las vías se instalaron otros que pusieron sus propios precios más caros para aprovecharse de los desesperados, pero los bagayeros y los changarines se venían a comer acá", dice Angélica.Los changarines son los hombres y las mujeres que se alquilaban para transportar los pertrechos de los varados por un camino de tablas endebles en el puente ferroviario, un costado de la vía por el que se avanza sin mirar a los costados. Los bagayeros son los que bajan ropa barata de Bolivia para revender en otras zonas del norte argentino. Como ya no hay tours de compras para los de las provincias vecinas por el corte, pelean vendiendo por las calles de Tartagal el sustento diario que escasea. Gracias a sus contactos con algunos "que pasan la frontera monteando por caminos secretos", Angélica se hizo de cebollas, azúcar, y otros productos que empezaron a escasear con el corte. "Acá uno ve cómo persiguen a la gente, y el abandono de este gobierno de Salta que no nos considera argentinos. Todos sabemos que Romero dice que de Embarcación para acá no somos de Salta, que somos kollas", dice la nuera, doña Nelly. La mujer de cara redonda y ojos rasgados no se reconoce indígena, y no quiere rastrear en su pasado de dónde vienen sus rasgos, pero a la teoría del gobierno la retruca con una simple frase: "Nos quieren joder, pero en realidad todos somos iguales".Empresas y pobrezaEl monopolio mediático de la familia Romero, a través del diario El Tribuno, creó una particular crónica de los hechos durante el mes de corte. Tal como los procedimientos de Defensa Civil de la provincia que ahora se ven en el cruce -carpas con agua y hasta un vocero de prensa en la zona-, la gravedad de la situación fue reconocida recién hace una semana, sin que jamás la realidad social de la zona aislada se reflejara. En su editorial de ayer, el director Roberto Romero coloca a su hermano elgobernador en el lugar que le tocó jugar a Aníbal Ibarra tras Cromañón. "Ante una tragedia -dice-, los resortes de la politiquería se activan lanzando a sus militantes a una carrera en la que buscan salvar el propio pellejo o causar el mayor daño posible al adversario." En la práctica, Romero ha sido consecuente. En la semana, cuando en Tartagal aterrizó el vicegobernador Wayar, lo hizo acompañar de 300 policías. Unos 150 piqueteros rodearon el hotel en el que se recluyó y le pidieron una audiencia. Les respondió con palos y tiros.En el barrio más alejado del centro de Tartagal, frente al basurero municipal en el que se revuelcan los chanchos y come un burro gris y flaco, doña Clotilde Azuyares no tiene la menor idea de las versiones políticas del corte. Lo único que vino a enfrentarla a una falta más en la enorme lista de faltas a sus 68 años, es que cuando fue a la despensa se encontró que ni azúcar, ni cebolla, ni velas. En el fondo se ve a su marido, enfermo de próstata. Junto al chiquero, a su hija ya grande, ensimismada y rabiosa desde que no le paran los ataques de epilepsia. Ella no se queja. "Nos han dejado olvidados. Antes trabajaba de lavandera y la plata daba. Ahora a veces necesito para comer y mato un chancho", dice en el portón. A lo lejos se ve cómo cruza lo que parece un puente pero es el caño que saca el gas de la provincia. "Acá hace años que vivimos así, nada de lo que ve usted es nuevo", murmura y se acuerda de cuando ella tenía trece años y "La Evita" vino al pueblo, la vio vestida de blanco, bajar del tren y caminar por una alfombra roja hacia la iglesia. "¡Qué linda mujer era! ¡Cómo la lloraron! Dicen que trajo mucha ropa para dar, pero a mi no me tocó nada", recuerda, aferrada a un gran tambor en el que los de la municipalidad le dejan agua, cuando vienen en el carro.Los del municipio de Tartagal, 70 mil habitantes, corren en varios sentidos. "Cuando la empresa de agua no entrega agua, nosotros la llevamos. Vivimos haciendo lo que otros no hacen", dice el intendente Darío Valenzuela, un joven arquitecto, del Partido Renovador de Salta (PRS). El hombre tiene una cuadrilla todo terreno que incluso paseó a este cronista por sitios claves. Son los mismos que cuando nadie quiso entrar al río intentaron contenerlo con plásticos antes de que el agua se llevara el puente. Pero es evidente que no alcanzan los recursos ni las manos. "Todo arrancó en los noventa, cuando cierra YPF. Lo primero que reventó fue lo social y económico, el trabajo, y entonces tuvimos piquetes. Hoy se derrumba la infraestructura. Aquí los arreglos de éstos los hacía YPF. Durante diez años no los ha hecho nadie, el abandono nos ha llevado al límite", le dice Valenzuela a Página/12.En el límite entre un lado del río y otro, sobre el carro ferroviario, un grupo de amigos, hijos de "ypefianos", entre los 25 y los 30, se dan el lujo de irse a Salta para ver jugar a Boca. Ellos bajan de un poco más al norte de Tartagal, el pueblo de Aguaray, de unos 11 mil habitantes. Allí, dicen, la desocupación es la peor de la zona: supera el 50 por ciento. Casi todos los que fueron de YPF cobraron sus indemnizaciones, las malgastaron en comercios que saturaron rápidamente el ya chico mercado y ahora sobreviven en la indigencia y el abandono. "Vemos cómo la gente que antes tuvo su auto ahora deambula borracha por las calles. Vemos la injusticia de que cuando la refinería que le da gas a Bolivia, Chile y a buena parte de la Argentina está en Aguaray, ¡nosotros no tenemos gas!, se queja Silvio Faur, 26 años. Se refiere a Refinor, la destilería de Campo Durán y al resto de las empresas privadas que se quedaron con los recursos minerales de la zona: Tecpetrol, Panamerican Energy, Pluspetrol y Compañía General de Combustibles. "Nosotros tenemos el dique que le da agua a la provincia y no tenemos agua y vemos a los terratenientes que desmontan y pelan para sembrar soja y poroto para exportarlo. Nada queda acá y no emplean a nuestra gente", dice Rojas, que sacó adelante el negocio de su padre, la soda. "No hay industria al punto de que para cargar el gastenemos que llevar las garrafas a Salta capital cuando el gas lo tenemos al lado -se lamenta-. El corte es una alarma que suena hace mucho pero nadie escucha."http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-62317-2006-01-30.html]]></content>
		</document>
		<document id="22101ab2a0e7fd79f834a98525ed0d7" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/02/5-extraos-hbitos.html">			<content><![CDATA[mis 5 hábitos extraños son: si me encuentran cabro chico les puedo decir que sip.....lo soy jajajaja1.- Siempre compro DVD de películas y nunca las veo. Cuando quiero ver alguna película, termino viendo las mismas películas de siempre.2.- No se si sera extraño o infantil pero aun colecciono autos a escala, igual que los cabros chicos.3.- Me gusta la fotografía, siempre saco muchas fotos, pero nunca revelo las películas.4.- Siempre en la noche pienso en que camisa y corbata me pondré al otro día ( para que combine con el terno de turno claro ) ... pero a las finales siempre me pongo la primera que encuentro y claro no siempre la combinación es las mas acertada5.- Siempre que voy a un mall o alguna tienda a comprarme algo de ropa, el 95 % de las veces salgo con las manos vacíasAhora les toca a : Paz Gabriela, Carol, Hunter, Magda, brujisEl primer jugador inicia su mensaje con el título "5 extraños hábitos". Las personas que son invitadas a escribir un mensaje en su respectivo blog a propósito de sus extraños hábitos, deben también indicar claramente este reglamento. Al final, se debe elegir 5 nuevas personas que lo continúen en su blog, así como dejarles un comentario avisando, “has sido elegido"]]></content>
		</document>
		<document id="c724552af557e532a6c597f9b25b3ca5" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/02/el-tiempo-pasa-pero-no-olvido.html">			<content><![CDATA[Este Blog seguramente nadie lo entenderá, pero es mi forma de cerrar un capitulo triste de mi vida tras la partida de un hermano.Las cartas que aquí pongo pensé que nunca las compartiría con nadie, pero creo que hacerlo es un buena forma de dar vuelta la pagina pero sin olvidar. Disculpen los que no entiendan de que trata.Carta 1: Los por que del día despues 23/11/2004Que es todo esto, que prueba es esta, cuantas cosas son las que debo aprender de todo esto que esta ocurriendo.... como puedo saber cuando se detendrá esta loca abalancha que comenzó a caer sobre mi desde tu muerte Aaron.Aaron, por que ocurre todo esto ??? por que no podemos volver el tiempo atrás y que no ocurran las cosas que sucedieron desde el 20 de noviembre a la fecha.... por que tenemos que pasar por esto, no vasta solo con el dolor de haber perdido a alguien tan importante como tu Aaron, con tan solo ese dolor no doy mas, pero no se detiene.Además esta el dolor de ver como toda mi familia esta sufriendo.... ver como la luz de las personas mas sercanas y que amo se va apagando..... donde se va a detener esta loco carrera.... esta caída a un precipicio que no podemos aun ver el fondo.... ya no mas por favor.Se terminan las fuerzas y las ganas de pelear.... estoy agotado.... quiero cerrar los ojos y dejar que pase el tiempo sin sentir... sin ver.... sin escuchar.... sin amar....solo que pase el tiempoAaron... por que..... porque tenias que salir ..... por que no frenaste.... por que ..... por que no tenias puesto el cinturón..... por que..... por que te fuiste.... por que nos dejaste..... por que ...... por que no quisiste vivir conmigo tantas cosas que quedaron sin poder ser...... es verdad vivimos un sin fin de cosas juntos .... pero quedaron muchas mas por hacer....por que mis hijos no van poder conocer a mi compadre con quien crecí ... por que Aaron ... por que le dejaste el corazón y el alma destrozada a tu mama... tu papa.... tus hermanos .... a mis tías y tíos.... a tus abuelos... a todos tus primos.... y a tanta gente que te amaba... por que .........Carta 2 : Para todos 01/12/2004La vida nos da herramientas para que le tomemos el valor a las cosas mas simple y mas cotidianas. En ocasiones la vida nos da enseñanzas de la forma mas dolorosa que podemos imaginarnos. Ahora me toco a mi y a toda mi familia, cuales son todas las enseñanzas que debemos sacar del golpe que significa la muerte del Aaron ???? que cosas tenemos que cambiar en nuestras vidas que el Aaron con su ejemplo nos dejo..... se que el esta bien, que esta con Dios y que llego a donde nos prometieron tendríamos y lograríamos la felicidad.Mi Primo nos dejo físicamente, pero el esta mas presente que nunca en cada uno de nuestros corazones .... es verdad que no tenerlo físicamente a nuestro lado nos hace sentir una tremenda pena que pensamos no pasara jamás, sin embargo y a pesar toda nuestra pena, tengo la conformidad que Aaron dejo lo mas hermosos recuerdos entre todos nosotros ..... familia, amigos, compañeros de universidad y todas las personas que lo conocieron.Por favor, recordemos al Aaron como el es, un tipo Alegre y que disfruto sus 26 Años como el quería."El hombre que no vive con pasión, no merece ser llamado Hombre" ....Aaron Suárez.]]></content>
		</document>
		<document id="6483f1dfa4e78afa3248e0aaaf3cbced" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/02/feliz-cumleaos.html">			<content><![CDATA[Hoy 28 de Febrero cumplirias 28 años.El destino no lo quiso, pero ahora mas que nunca siempre estaremos juntos.Feliz cumpleaños Aaron ( el de camisa blanca )]]></content>
		</document>
		<document id="c41f1d6c518fece5882c7ac3debb6b88" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/02/solo-quiero-patalear.html">			<content><![CDATA[Este blog no es muy profundo que digamos, solo quiero hacer uso de mi legitimo derecho a pataleo.El Jueves y Viernes de la semana pasada me tome los dos unicos días de vacaciones para mi de este verano 2006. Como es común en mi cuando tengo poco tiempo para viajes me fui a Algarrobo en donde he veraneado desde que me acuerdo.En Algarrobo la municipalidad cobra 2000 pesos por estacionar tu auto cerca de la playa por medio día, siempre las personas que pagan su patente en ese municipio tienen el beneficio de no pagar esos 2000 pesos.Yo siempre en marzo, me doy el trabajo de ir especificamente a Algarrobo a pagar la patente para poder tener el beneficio de no pagar por estacionarme, pero no muy grata fue mi sorpresa cuando el Jueves llego a estacionarme y la persona me dice que desde el día anterior el beneficio ya no corría y que tenia que pagarle no mas y que si no me pasan un parte.Creo que es una abuso y un engaño que el año pasado el municipio captara el pago de patentes de mucha gente, utilizando el incentivo que al pagar tu patente en ese municipio no pagas estacionamiento y que despues, de un día a otro te digan simplemente que eso ya no es así.La verdad que me sentí estafadoHe dicho !!!!]]></content>
		</document>
		<document id="b309a60eb2636a025de9e818d6767510" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/03/la-cerveza-artesanal.html">			<content><![CDATA[La cerveza artesanal es una cerveza sin filtrar, sin aditivos ni preservantes, que genera el gas de manera natural producto de una segunda fermentación en la botella, lo que produce una espuma única, de textura cremosa y duradera.Ingredientes: Malta 100% cebada, Lúpulo 100% natural, levaduras tipo Ale.Fermentación: Levaduras de tipo Ale, 4 a 5 días a 17- 20 grados.Embotellado: Manual.Gasificación natural: A través de una segunda fermentación en la botella las levaduras producen gas carbónico de manera natural.Maduración en frío: Luego de 10 días a 0 grado se logra la sedimentación natural de las levaduras y se refinan los sabores y aromas.Ayer, mientras degustaba una muy helada cerveza artesanal en el Liguria, me hice un ranking de las mejores cervezas artesanales que he probado y que quiero compartir con ustedes y ver si tienen alguna que recomendar en forma especial.1.- Guinness2.- Negra del HBH3.- Negra Capital4.- Negra Kunstmann5.- Negra DublinBueno como verán mi gusto por la cerveza negra es un tanto evidente.Cuales son tus top five ??]]></content>
		</document>
		<document id="4702d3ab9fd295801a0baa9b174d84e8" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/03/no-hay-problema.html">			<content><![CDATA[Algo para recordar los tiempos en que no existan las responsabilidades.No había problema"No hay problema" gritaba Alf en una época donde de verdad no los había. ¿Te acuerdas cuando te servían el desayuno en la cama? ¿Cuándo coleccionabas tazos? ¿Cuándo pasaban "Arboliris", con Katty Kowalezco, en el 7? Bueno, a ese archivo pertenece Alf. Entre el Jardín y el Kinder. La cotona, el pan con palta y el perro hinchapelotas del Duck Hunt. Los cumpleaños con "la mosca" de Cachureos y las Tortugas Ninja."Alf" era el titulo de una exitosa serie ochentera estrenada por TVN en horario estelar, protagonizada por un oso hormiguero extraterrestre, que luego de un contacto radioaficionado con Willie (el padre de la familia) cae en el patio de los Tanner y comienza a convivir con ellos: una típica familia americana de los suburbios. Es como si de pronto un ovni cayera en el patio de una villa en Maipú, pero en vez de ser titular de Meganoticias, es detectado por la milicia norteamericana.Kate tanner (la madre), Lynn Tanner (la hermana de frenillos), Brian Tanner (el mítico pendejo del episodio de los "ESPARRAGOS, ESPARRAGOS") era el resto de la familia. En cada capítulo Alf provocaba desorden y se intentaba comer al gato. Su verdadero nombre era Gordon Shomway, y venía escapando de Melmac, un planeta extraterrestre que tuvo un violento estallido nuclear luego de que toda la población encendiera sus secadores de pelo al mismo tiempo.Ícono de la cultura pop basura, Alf fue dueño de un triste final en la serie y la vida real. En la sitcom, donde era interpretado por Mishu Mizsaros(un enano húngaro), cuando Alf está a punto de volver al espacio (rescatado por otros sobrevivientes de su planeta), es capturado por las fuerzas militares. Esa idea daba pie a una nueva temporada, pero el presupuesto no lo permitió. Durante años los fans pensaron que había sido violentamente exterminado por el ejercito al más puro Guantánamo-Style.La ultima señal la dio una película para la televisión (estrenada en 1996) titulada Proyecto Alf, donde capturado por la milicia, es ayudado a escapar por dos agentes de un final horrible. Para calma de la audiencia, termina en la ONU hablando en nombre de los seres del espacio. Uno termina dudando si habria sido mejor la eliminación, pero después de ver el video de la UNICEF donde bombardean la aldea pitufo,de verdad te ahorras un trauma extra. En serio.Fuera de la pantalla, el efecto de haber convivido con un peluche y un enano disfrazado durante mas de cuatro años afectó enormemente a Max Wright,el actor que interpretaba al bonachón y comprensivo patriarca de la familia. Terminó adicto a la cocaína y alcohólico.En su época, el National Enquirer (diario sensacionalista gringo) lo mostró bajo arresto por participar en una orgía gay fumando crack.El 2003 fue detenido por ebriedad. Fue la última vez que se supo de él.Del resto, sólo la entrometida vecina (Rachel Omschek en la serie), alcanzó la fama como la metiche madre de Seinfeld. Acá, también nos dio para una versión Chilena: Jorge "Chino" Navarrete interactuó durante años con Telín, un modesto peluche que gritaba "TEEELEEEFONOOO!", con la voz de Jorge Garrido, alias Juan Segura.No es difícil identificarse con ese títere peludo. Y es que mal que mal, Alf era un inadaptado, con todo el trauma de ser el único de su especie en el universo. Feo y peludo como cualquier adolescente, aburrido de vivir en un mundo distinto a él y desesperanzado de no encontrar a los suyos. Por eso, al fin y al cabo, lo queremos tanto. Y somos capaces de hablar durante horas de él en los asados, recordando cuando todavía nos tostaban el pan en la mañana y la preocupación más grande era llegar atrasado al colegio.ALF, Lunes a Viernes a las 22 hrs. en Nickelodeon.]]></content>
		</document>
		<document id="c08dacd06b3e27f465c4377458277638" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/04/somos-solidarios.html">			<content><![CDATA[Cada día que comenzamos tenemos un recorrido que implica la interacción con otros. En la calle, en el metro, en la micro, en el colegio, en la universidad, en el trabajo o en otras actividades, nos relacionamos con los demás. Pero ¿nos damos cuenta de lo que pasa en nuestro entorno?, ¿somos capaces de ser solidarios con distintas personas que no pertenecen a nuestra familia y amigos pero que vemos en nuestro recorrido diario?Lo mas probable es que así sea, ya que ser solidario implica entregar algo, por lo general, dinero, alimento, vestimenta, según las circunstancias.Estos hechos particulares que hacen remecer nuestro corazón y vemos o sentimos que no todo está bien!!!,Pero esta solidaridad, la de entrega algo de manera circunstancial, es la que alivia y justifica nuestra conciencia. Es está solidaridad, la que genera el impulso de hacer algo por otros … Pero eso es algo mas fácil, que no genera mayor compromiso, donde continuamos con nuestra vida tranquila, siendo observadores y aliviados en nuestra conciencia porque somos solidarios.Y somos realmente un país solidario ??, si vemos la desigualdad y la necesidad, pero no la enfrentamos.No nos acercamos a lugares donde podríamos realizar algo que influya en el otro, no tan solo entregar cosas materiales si no que hacer algo realmente influyente para los otro.Creo que debemos pensar, que tan solidarios somos realmente mas alla de nuestro dia a dia, que estamos haciendo para cambiar la vida de alguien que este realmente desprotegido y que necesite de ayuda ??]]></content>
		</document>
		<document id="a45fbd69a063464bf2d287d965c7b975" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/05/me-van-decir-que-es-legitimo.html">			<content><![CDATA[Estoy seguro que no va a faltar el que diga que es culpa de carabineros, que son pobres victimas de la represión y que todo casi es culpa de la dictadura militar.Me dan a disculpar, pero váyanse con ese cuento un ratito largo a la punta del cerro.Estoy de acuerdo en que la educación chilena deja mucho que desear y que se deben hacer cambios .... pero quien puede pensar que se puede lograr algo en una negociación con 400 dirigentes .... o quien piensa que realmente se pude lograr algo si pasa lo que ocurrió hoy en el centro de santiago.La verdad que me da mucha lata que tengamos el gobierno que tenemos y que permite que ocurran este tipo de cosas. Creo que nos merecemos algo mejor.Una pregunta mas ..... quien le paga los destrozos y daños ocurridos hoy ????]]></content>
		</document>
		<document id="e1187145e1ebd6b14372f7350580284e" url="http://enzosalvo.blogspot.com/2006/06/es-mejor-el-producto-nacional.html">			<content><![CDATA[Queridas amigas y amigos bloggeros, para los que se pregunta por mi ausencia les cuento que salí de vacaciones, a eso se debe mi ausencia.No tengo mucho tema por el momento, solo quería manifestar que durante mis vacaciones en Buenos Aires realice una acuciosa observación de la mujer Argentina y sin ninguna duda me quedo con la mujer ChilenaMuchachos que no les vendan cuentos ..... las chicas Chilenas son increíbles.PD: Traje los alfajores que me encargaste ;-)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>