<author id="638cb5dcfcd1e078a65275e405b9bbee" url="librohotelespana.blogspot.com" feed="http://librohotelespana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="bb819e42453ed383fa8b7e912187b36f" url="http://librohotelespana.blogspot.com/2009/10/gira-radial-por-colombia.html">			<content><![CDATA[Colombia es el país de las radios.Estas son las próximas apariciones de HOTEL ESPAÑAen radios colombianas.FECHASMiércoles 21 de Octubre06:15 p.m. 06:40 p.m.Medio: RCN RadioPeriodista: Andrea SilvaJueves 22 de Octubre11:00 a.m. 12:00 p.m.Medio: Radio LatinaPeriodista: Sebastián RíosViernes 23 de Octubre08:00 a.m. 09:00 a.m.Medio: Caracol RadioPeriodista: Guillermo RodríguezSábado 24 de Octubre11:10 a.m. 11:40 a.m.Medio: Caracol RadioPeriodista: Karol Trujillo ]]></content>
		</document>
		<document id="582ba3c12349df3129cab0674c7e4ec5" url="http://librohotelespana.blogspot.com/2009/11/gira-mexicana-de-hotel-espana-del-26-de.html">			<content><![CDATA[Gira mexicana de "HOTEL ESPAÑA"26 de noviembre al 15 de diciembre de 20099 presentaciones en 6 estados de México"HOTEL ESPAÑA" es un viaje personal por la América Latina del Bicentenerario.Fechas de la GIRA MEXICANA de "HOTEL ESPAÑA" 26 de nov. MÉXICO DF.Lugar: Universidad Iberoamericana.Sala Ángel Palerm Vich.Hora: 12:0028 de nov. PACHUCA.Lugar: Teatro Municipal de Pachuca.Hora: 12:0030 de nov. VERACRUZ.Lugar: Universidad VeracruzanaAuditorio de la Facultad de Ciencias de la ComunicaciónHora: 12:0002 de dic. MÉXICO DF.Lugar: Universidad Autónoma de México ( UNAM )Facultad de Ciencias Políticas y Sociales.Hora: 10:0004 de dic. GUADALAJARA.Lugar: V Encuentro Internacional de PeriodistasHotel Guadalajara Plaza, salón El Caballito.Hora: 17:0006 de dic. GUADALAJARA.Lugar: Feria Internacional del Libro de GuadalajaraSalón Elías Nandino, Expo GuadalajaraHora: 13:0008 de dic. ZACATECAS.Lugar: Petroteca del Ex templo de San AgustínHora: 11:0011 de dic. CHIAPAS. Tuxtla Gutierrez.Lugar: Universidad de Ciencias y Artes de ChiapasEdificio de rectoríaHora: 11:0015 de dic. MÉXICO DF.Lugar: Bar Saltapatrás, en La Condesa. Baja California #248, a una cuadra de Insurgentes.Hora: 19:00Sigue la GIRA MEXICANA por Twitterhttp://twitter.com/menesesportatil]]></content>
		</document>
		<document id="71a74c96998e759af76c7fa39066b0d2" url="http://librohotelespana.blogspot.com/2010/01/entrevista-en-revista-que-pasa-de-chile.html">			<content><![CDATA[Entrevista en revista Qué Pasa, de ChileHotel Meneses Revista Tu Taza Café, de PerúLeer este veranoRevista Paniko.cl, de Chile"Bienvenidos al Hotel Meneses"Adelanto en Revista del Domingo, El Mercurio de ChileVivir debutandoRevista Cambio, de ColombiaLa vida en un cuarto de hotelEntrevista en diario La Nación, de Chile"España es un hotel viejo"Revista literaria Quimera, Barcelona, España"Hotel Meneses""Uno de los talentos de la nueva generación de periodistas-narradores, en su libro más personal. Nadie como Meneses ha renovado temáticamente (ver Equipaje de mano) y formalmente (ver La vida de una vaca), el periodismo narrativo en español. Años hace que abandonó las redacciones para crear el “periodismo portátil”, un método de trabajo y una filosofía de vida que consiste en sobrevivir contando historias reales por el mundo. Su opción lo ha llevado a convertir un locutorio en una oficina y un hotel en su casa. Por eso, este tour por los hoteles llamados España -que subsisten en medio de los faustos por el bicentenario como un viejo eco colonial- no solo incluye las más recientes y fenomenales paradojas del continente -en las antípodas del torpe recorrido turístico- sino que nos permite por fin entrar al laboratorio, a la habitación 54 del escritor, donde no hay una crónica sino la sangrante confesión (“vivir en un hotel puede convertir tu vida en una ficción”) de alguien que lo ha dejado todo por su solitario y audaz proyecto literario".]]></content>
		</document>
		<document id="93ca2c33fd2202a4ef9d2c0d170aafab" url="http://librohotelespana.blogspot.com/2010/03/diario-peru-21-peru-no-es-que-el-viaje.html">			<content><![CDATA[Diario Perú 21, Perú"No es que el viaje te soluciones la vida"Diario El Comercio, Perú"Mi vida en la habitación 54"Diario Correo, PerúPeriodismo sin escalasAdelanto de capítulo en revista Etiqueta Negra, PerúDescarga el PDF Diario La República, Perú"Errante perpetuo"Revista Qué Pasa, Chile"Manual del extranjero"Diario La Tercera, ChileMeneses recorre América Latina ...La Gaceta, diario EL PAÍS de ColombiaDescarga el adelantodelantoDiario El Comercio, PerúEl escritor chileno Juan Pablo Meneses será ...Entrevista Cámara Peruana del LibroInvitado a la I Feria Itinerante del Libro]]></content>
		</document>
		<document id="3474ed867e7c2817b66429263d8fb898" url="http://librohotelespana.blogspot.com/2010/03/gira-argentina-de-hotel-espana-05-de.html">			<content><![CDATA[Gira argentina de "HOTEL ESPAÑA"05 de abril al 13 de abril de 20106 presentaciones en 3 ciudades de Argentina "HOTEL ESPAÑA" es un viaje personal por la América Latina del Bicentenerario. Fechas de la GIRA ARGENTINA de "HOTEL ESPAÑA"05 de abril. CÓRDOBA.Charla con estudiantesLugar: Universidad Nacional de Córdoba.Escuela de Ciencias de la Información06 de abril. CÓRDOBA.Presentación del libroLugar: Centro Cultural de España de Córdoba.Hora: 19:3007 de abril. ROSARIO.Charla con estudiantesLugar: Universidad Nacional de RosarioEscuela de Comunicación SocialHora: 16:3007 de abril. ROSARIOPresentación del libroLugar: Librería Ross (calle Córdoba 1347).Hora: 19:0008 de abril. ROSARIO.Charla abiertaLugar: Centro de Convenciones Ariston HotelVII Jornada Agrícola y ganaderaHora: 19:0013 de abril. BUENOS AIRESPresentación del libroLugar: Centro Cultural de España de Buenos Aires.Hora: 19:00]]></content>
		</document>
		<document id="13424477e85089d9c1f404f645f1e32b" url="http://librohotelespana.blogspot.com/2010/03/la-voz-del-interior-cordoba-historias.html">			<content><![CDATA[Revista NEWSWEEK, Buenos Aires, Argentina "La vida es un cuarto de hotel"Centro Cultural de España en Buenos Aires13 de abril a las 19:00Página12, Rosario, Argentina"El libro del periodista portátil"Rosario3. Rosario, Argentina"Un periodista portátil que viaja para contarlo"El Ciudadano, Rosario, Argentina "Presentan Hotel España en Ross" Bureaud de Prensa, Rosario, Argentina"Juan Pablo Meneses en Rosario"Circuz, Córdoba, Argentina"La vida portátil de Meneses"La Voz del Interior, CórdobaHistorias de un huésped inquietoCentro Cultural de España en Córdoba06 de abril a las 19:30 Radar. Pagina 12, Argentina"Hotel España", 4to libro más vendido en NO FICCIÓNEblog, Argentina "Hotel España" ViajesLibres, Argentina"Hotel España, en Argentina"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>