<author id="645d35f1c4362947f5b6671ff9810674" url="blog.openstreetmap.cl" feed="http://blog.openstreetmap.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="7ffb05951349c696adc77fda8ce28996" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/07/29/resumen-semanal-osm-73/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #73 por Pascal y Dennis) Desde el 1 al 15 de Julio de 2013 Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. El programa preliminar del State of the Map 2013 en Birmingham está en linea. El Grupo de Trabajo de Datos de OSM escribió un […]]]></content>
		</document>
		<document id="d2f2fa36d876b255e10758a72a7265a9" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/08/02/resumen-semanal-osm-74/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #74 por Pascal y Dennis) Desde el 15 al 29 de Julio de 2013 Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. John Firebaugh, Saman Bemel-Benrud y Tom MacWright agregaron nuevos “controles de mapa” a osm.org. Además un artículo de blog por John Firebaugh sobre visiones […]]]></content>
		</document>
		<document id="15e56774d39da61913930a2b9e29c609" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/09/09/resumen-semanal-osm-75-y-76/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #75 y #76 por Pascal y Dennis) Desde el 29 de Julio al 26 de Agosto de 2013. Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. Septiembre = Maptiembre. Lee más sobre el mes especial de este año. La Reunión General Anual (AGM) de la OpenStreetMap […]]]></content>
		</document>
		<document id="13777c1e5010b8f0704c09a9f37d471c" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/09/19/resumen-semanal-osm-77/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #77 por Pascal y Dennis) Desde el 26 de Agosto al 9 de Septiembre de 2013. Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. Resultados de la elección de directorio de la OSMF: Dermot McNally y Oliver Kühn fueron reelegidos y Kate Chapman fue elegida como […]]]></content>
		</document>
		<document id="1ee697e31bd330bed6477bebc138189" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/10/17/resumen-semanal-osm-78/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #78 por Pascal y Dennis) Desde el 9 al 23 de Septiembre de 2013. Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. Andy Allan escribió algunas directrices sobre el estilo por defecto en la página principal de OSM. La próxima #editathon de OSM US tendrá lugar […]]]></content>
		</document>
		<document id="1dae887281fdf5810c5ea6dcfdd762bc" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/10/23/resumen-semanal-osm-79-y-80/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #79 & #80 por Pascal y Dennis) Desde el 23 de Septiembre al 21 de Octubre de 2013. Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. Simon Poole escribió un anuncio sobre la “casilla PD” que quizás algunos contribuyentes muy antiguos ven en su perfil personal […]]]></content>
		</document>
		<document id="b18f8bb3da8a99b00cf684781c6cf3e0" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/11/07/resumen-semanal-osm-81/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #81 por Pascal y Dennis) Desde el 21 de Octubre al 4 de Noviembre de 2013. Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. Todos los trazos GPX del proyecto OSM de los últimos 9 años están disponibles para mapear ahora. Wheelmap.org ha sido rediseñado (artículo […]]]></content>
		</document>
		<document id="751619e1f835f8e8bda07bc33b35345a" url="http://blog.openstreetmap.cl/2013/12/02/resumen-semanal-osm-82/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #82 por Pascal y Dennis) Desde el 4 al 18 de Noviembre de 2013. Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. Varios artículos han sido publicados sobre las actividades de OSM en Filipinas tras el tifón Haiyan (Nextgov, The Guardian, The Atlantic o The New […]]]></content>
		</document>
		<document id="fd0f4c1dee0dce8bbea0e8bbd820fe05" url="http://blog.openstreetmap.cl/2014/01/01/adios-2013-hola-2014/">			<content><![CDATA[Una columna de opinión por Simon Poole, Presidente de la OpenStreetMap Foundation: Se acostumbra al final de un año y al inicio de uno nuevo el reflexionar sobre lo que se ha logrado y destacar eventos notables del año pasado. Para OpenStreetMap 2013 parece ser el año en que usar nuestros datos ya no es […]]]></content>
		</document>
		<document id="6dc41af3300eb83c3916caa4eb6c7605" url="http://blog.openstreetmap.cl/2014/01/06/resumen-semanal-osm-83/">			<content><![CDATA[(Traducción del Weekly OSM Summary #83 por Pascal y Dennis) Desde el 18 de Noviembre al 2 de Diciembre de 2013 Un resumen de todas las cosas pasando en el mundo de OpenStreetMap. Un rediseño de OpenStreetMap.org está al aire desde principios de Diciembre. Puedes encontrar información adicional en un artículo de blog aquí. Un […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>