<author id="64ca554d3a2ad8179b87d13645503a3e" url="arselectronicachile.blogspot.com" feed="http://arselectronicachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="ea479e5cd16b68cdc5c3289b875b267d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/0HlJKABUtHI/raspberry-pi-review-chile.html">			<content><![CDATA[Lento como tortuga, así avanzo...Raspberry Pi, el proyecto de los edificios, las lecturas pendientes(narrativas y storytelling)...hardware, software, mi bajo y mi música. Al menos hago esta entrada intentando ponerme al día, espero este 18 montar el Rbp...apena he tenido tiempo de sacarlo de la caja, pero ya se me ocurren mil cosas... Está bueno este aparato...Alan Kay... Tecnología para ser más humanos...antes del 18 instalación]]></content>
		</document>
		<document id="8726073821c9aa2b4c37803a4268c248" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/8-B6d6Gh4t4/angry-birds-julien-fourgeaud-en-chile.html">			<content><![CDATA[Tuve la suerte este viernes de ser invitado a la cena con Julien Fourgeaud, creador del ya mítico Angry Birds, no me lo esperaba, pero un gran amigo me extendió invitación en casa de Saldaño,era imposible no asistír, una velada de mucha conversación y de hacer nuevos amigos, Julien es un tipo muy simpático... y gran bebedor...yo tenía clases esta mañana así que sólo tomé una lata de cerveza.Agradecido nuevamente de la invitación.Las fotos de rigor  ]]></content>
		</document>
		<document id="332b0ffef59c4cfc6dd09f143245aa60" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/82opnf0vW2E/para-instalar-java-7-en-ubuntu.html">			<content><![CDATA[Para instalar Java 7 y/o Arduino en Ubuntu... Entrar en terminal y sudo su...luego copiar en terminal:sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java && sudo apt-get updatesudo apt-get install oracle-jdk7-installersudo aptitude install gcc-avr avr-libcla última línea es para gcc y arduino... ]]></content>
		</document>
		<document id="7ee232a3b6052e6a48a7759f46c68004" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/AMjtH9mOdu8/ciclos-para-openframeworks.html">			<content><![CDATA[Sigo estudiando...no me queda otra...jajaja, estoy muy contento revisando openFrameworks, esta vez presento un pequeño trabajo con openGL, me costó entender bien el sistema de coordenadas, pero como soy tan porfiado... los POLYGON, LINES_LOOP, LINES, QUADS...ofMesh, seguiré un buen rato por aquí, está muy bueno y este par de años me ha servido para profundizar en quehaceres creativos, tanto Arduino, y otras hierbas me tenían algo aburrido, les comparto entonces este nuevo desafío.]]></content>
		</document>
		<document id="ff27d6ac2c3751c8e14582e5be954512" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/boc-ob-Mp-Q/sin.html">			<content><![CDATA[Bien, otro fin de semana, más estudio de openFrameworks, acá presentando fotografías del último proyecto, estoy trabajando con la función sin() que me permite dibujar senos...junto con eso he debido transportar los grados a radianes. Pretendo hacerlo orgánico e intrainteractivo, cuando mucho que establezca relación con mi música.Poder dibujar la seno no sólo requiere la transformación de grados a radianes, también debemos especificar su amplitud y su frecuencia...podría graficar sonido, o determinados datos/sensores.Habrá que seguir estudiando.]]></content>
		</document>
		<document id="2fcfed49c4d5dc226ad5ca7a9fae5048" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/gkj1Vq2zMJM/vinilos.html">			<content><![CDATA[Imposible no compartirlo, han llegado mis vinilos:Walter Carlos, Berio y Tomita.Viene viajando Moroder y un par más...]]></content>
		</document>
		<document id="a8720032d18d9de83ff0fb617e232fa7" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/hbZCGSoCqP0/openframeworks-senocoseno-grados.html">			<content><![CDATA[Estudio nº 2 para openFrameworks, graficando función seno, coseno, convirtiendo grados a radians y mostrando PI.]]></content>
		</document>
		<document id="d1962c87b06635845357045a2ed2eb04" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArsElectrnicaChile/~3/JKF8I0hrsMQ/instalacion-java-arduino-ubuntu-1204_2754.html">			<content><![CDATA[P { margin-bottom: 0.21cm; }Para instalar Java y Arduino en Ubuntu 12.04 Abrir terminal y....sudo add-apt-repository ppa:webupd8team/java && sudo apt-get updatesudo apt-get install oracle-jdk7-installersudo aptitude install gcc-avr avr-libc (como ya no existe aptitude en Ubuntu 12.04 puedes instalarlo con el clásico sudo apt-get install gcc-avr avr-libc, pero creo que ya vienen en el sistema, o la menos cuando haces la actualización)-Para instalar Arduino debemos igresar el siguiente comando (de lo contrario es posible que no reconozca el puerto serial), luego reiniciar el pc y disfrutar.sudo usermod -a -G tty tuUsuariosudo usermod -a -G dialout tuUsuarioBon apetit! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>