<author id="6608c0c6dfd28eba922d320bf443b516" url="historiadorchileno.blogspot.com" feed="http://historiadorchileno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5847001029c2623040ca6129da6c9a2b" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/06/nomades-del-mar-y-terrestres-insulares.html">			<content><![CDATA[En la costa norte, y hasta las inmediaciones del río Aconcagua habitaban los changos, desplazándose de un lugar a otro. Para ello utilizaban sus balsas, confeccionadas con los cueros de cuatro lobos marinos que eran cosidos con los intestinos de los mismos animales. Una vez unidos, los inflaban. Deambulaban por las caletas, donde se establecían para procurar sus alimentos, por lo general mariscos, peces y algunos vegetales que crecen en la costa.Sus herramientas, anzuelos y arpones, los fabricaban con huesos o conchas de moluscos, mientras que las redes, necesarias para la pesca las hacían utilizando fibras vegetales.]]></content>
		</document>
		<document id="f01277965faae5df91eb2d0d7cc79420" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/06/nomades-del-mar-y-terrestres-insulares_15.html">			<content><![CDATA[Este grupo ocupaba la costa comprendida entre el golfo de Penas y la península de Taitao. Su forma de vida no difería mucho de la de otros grupos canoeros, por cuanto en ocasiones también se establecían en la costa si las condiciones climáticas así lo permitían. Allí construían sus viviendas, en cuya construcción empleaban ramas y cueros. Su alimentación también se basaba en la pesca, recolección de mariscos y algunos vegetales y aves. Estas condiciones hicieron que estos grupos no fuesen muy numerosos.]]></content>
		</document>
		<document id="be986e3d707213bdd8b9fc3c7b960623" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/06/nomades-del-mar-y-terrestres-insulares_21.html">			<content><![CDATA[Al sur de los Chonos, y hasta el estrecho de Magallanes, habitaban los Alacalufes. En su lengua, hoy casi desaparecida, estos se autodenominaban Kaweshkar, que quiere decir "hombre", gentilicio que los identificaba como miembros del grupo que navegaba en aquéllos sectores.A diferencia de sus vecinos del norte, los Kaweshkar eran verdaderos nómadas del mar. Navegaban entre canales y fiordos que serpenteaban islas y archipiélagos casi inhabitables, pues la mayoría carecía de agua dulce y los árboles llegaban hasta la misma costa, dificultando su acceso.Su verdadero hogar lo constituía la canoa, hecha de corteza de árbol cosida a un armazón de palos. Era lo suficientemente amplia como para albergar a la familia nuclear, conformada por cuatro o cinco personas: el marido, una o dos esposas y un par de hijos, además de un perro. En su construcción colaboraban el suegro y el yerno, pero pertenecía a la mujer, constituyendo el espacio privado femenino. Ella remaba y los hijos se preocupaban de mantener viva la fogata. Colocada sobre una capa de musgos, esta ardía en uno de los extremos de la embarcación, protegida con un toldo de cuero.El fuego les permitía calentar sus alimentos, que en gran porcentaje provenían del mar (moluscos, crustáceos, peces, lobos marinos) y aves. Choros, cholgas y almejas se abrían con el calor, por lo que no requerían de instrumentos especiales para separar las conchas. También constituía, en la noche, una fuente de abrigo y una buena señal para evitar el choque entre dos canoas que coincidían en el mismo lugar.Cuando amanecía, la mujer remaba hacia los roqueríos de las islas, para dejar al esposo e hijos varones. Estos permanecían allí todo el día, cazando o pescando. Además, solían recolectar raíces y plantas silvestres, aunque no eran muy aficionados a los alimentos de origen vegetal. La mujer, en el intertanto, dirigía su canoa hacia aguas bajas, donde mariscaba o buceaba con un canasto colgando al cuello, para extraer langostas y erizos. Esta tarea era solo femenina, pues los hombres no sabían nadar. Poco antes del anochecer, remaba hasta donde estaban su marido e hijos, para recogerlos, comer y pasar la noche en la canoa. Si esta se volcaba a causa de tormentas o vientos, los varones morían ahogados. Para protegerse del frío, cubrían sus cuerpos con grasa de lobo marino. Por eso andaban casi desnudos a pesar de las bajas temperaturas. Una especie de capa de cuero de nutria o de lobo marino, anudada al cuello, los protegía de las frecuertes lluvias.A la llegada de los Españoles se calcula que había alrededor de 2.500 Alacalufes; se estima que en la actualidad aún quedan sobrevivientes mestizos de este pueblo, siempre dedicados a la busqueda de alimentos en las costas y mar, a bordo de canoas y también de botes copiados o comprados.]]></content>
		</document>
		<document id="e89c584f312fb210ea610a44e755b36d" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/07/lunes-21-de-junio-de-2010nomades-del.html">			<content><![CDATA[Al sur del estrecho de Magallanes y hasta el cabo de Hornos navegaban otros nómadas del mar, que en su lengua se autodenominaban Yámanas, lo cual significa "seres humanos". También se les conoce como Yaganes.Incursionaban por los canales e islas llegando hasta las costas de Tierra del Fuego, donde trababan contacto con sus habitantes, los selk'nam. Sus embarcaciones también las construían de corteza de árbol, sobre todo roble. Tenían casi cinco metros de largo y uno de ancho en la parte central, y eran desplazadas por la mujer con un solo remo.Debido a las condiciones de habitabilidad de las islas del sector, los yámanas pasaban más tiempo en tierra que los kaweshkar. Levantaban toldos cónicos con un armazón de ramas cubierto de pieles, cavando el piso interior para dejarlo a un nivel más bajo que el de la tierra, a fin de defenderse del frío y los vientos. Al medio de la vivienda mantenían una fogata siempre ardiendo. También cubrían su cuerpo con grasa de lobo marino, por lo que su vestimenta se reducía a una corta capa de pieles que les llegaba hasta la cintura. Las mujeres usaban un pequeño taparrabo del mismo material. Durante los meses nevosos, cuando estaban en tierra calzaban mocasines de piel.Como todos los pueblos del sur, eran expertos fabricantes de cestos, que utilizaban para guardar sus pertenencias, alimentos y trasladar objetos.Al igual que los kaweshkar, con quienes compartían muchas de sus costumbres y formas de vida, les gustaba llevar adornos, como collares hechos con cuentas de concha o con huesos; pulseras de cuero y diademas de plumas. Ellos no indicaban diferencias sociales, como en otros pueblos, pues al vivir tan aislados entre sí no reconocían más jefe que al padre.La eventual varazón de una ballena en la playa les daba la ocasión para pasar varios días en la tierra firme. Entonces, construían chozas en forma de colmena, con armazón de ramas recubierto de pieles y pasto. Luego encendían una fogata, para avisar a otras familias y compartir la abundante comida que les regalaba la naturaleza. En esas reuniones los grupos familiares, que pasaban gran parte del año sin verse, se contaban sus historias y recordaban a los antepasados. Allí también aprovechaban de concertar rápidos matrimonios, pues los jóvenes no sabían cuándo volverían a encontrarse. Terminado el banquete, el novio se iba con el padre de la novia hasta que nacía el primer hijo. Cuando enfermaban o cuando la mujer estaba próxima a dar a luz, levantaban su simple choza en una isla por el tiempo que fuese necesario. Si el enfermo fallecía, dejaban en el lugar la armazón de ramas con un trozo de cuero negro flameando al viento, para señalar a sus congéneros que allí moraban los malos espíritus.A pesar de ser grupos étnicos muy simples en sus tecnologías, kaweshkar y yámanas tenían una compleja creencia religiosa, pues adoraban a un ser supremo invisible, creador y ordenador de los hombres y la naturaleza. Los primeros le denominaban Cholass y los segundos, Watauinewa.Además suponían que el espíritu de los muertos, cuyos cadáveres enterraban en el suelo de las chozas donde habían fallecido, se dirigía hacia una especie de paraíso, en el cual siempre brillaba el sol; allí iban también los espíritus de quienes morían por inmersión en las heladas aguas sureñas.Con el correr del tiempo, la llegada de extranjeros (cazadores de lobos marinos, buscadores de oro y agricultores que se asentaron en el antiguo territorio yámana) alteró drásticamente sus modos de vida, su hábitat y sus costumbres. Hacia 1890, ya existía una colonia de más de 300 croatas en dichos parajes.]]></content>
		</document>
		<document id="e3c98d4001b58992f28d464f498329ba" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/08/nomades-del-mar-y-terrestres-insulares.html">			<content><![CDATA[La isla grande de Tierra del Fuego estaba habitada por los Selk'nam, llamados Onas u "hombres del norte" por sus vecinos Yámanas.Desconocían el arte de navegar, por lo que se supone que ya estaban en esta isla cuando se formó el estrecho de Magallanes, que la separó del continente. Vivían de la caza de guanacos, zorros y aves; recolectaban huevos y gran cantidad de vegetales silvestres. En los roqueríos costeros pescaban, mariscaban y cazaban animales marinos.Disponían de una amplia variedad de alimentos, por lo que su población era numerosa. Ello los llevó a dividirse en grupos de parientes que tenían su propio territorio, lo cual provocaba guerras cuando estos eran invadidos por personas ajenas al linaje.Para cazar empleaban arcos de grandes dimensiones (1,60 metro) y lanzas. Las flechas eran transportadas en n carcaj colgado a la espalda. Pescaban con redes y anzuelo, y vestían una capa de cuero de guanaco o zorro previamente curtida, con la piel hacia afuera. Si había mucha nieve, cubrían sus pies con una especie de mocasines de cuero.Aunque eran nómades, varias familias solían vivir en un mismo lugar. Sus toldos estaban conformados por un armazón de ramas ligeramente entrecruzadas, cubierto por cueros.Cuando iban de un lugar a otro, pasaban la noche a campo descubierto y levantaban un paravientos con ramas y cueros, a fin de proteger la hoguera que los calentaba.Tenían perros domésticos que les acompañaban en sus desplazamientos. Los hombres iban con las armas alistadas, para repeler cualquier ataque de enemigos o para cazar animales; las mujeres arrastraban las escasas pertenencias, entre las que se encontraban canastos de fibras vegetales y recipientes de corteza de árboles.Acostumbraban depilarse el cuerpo con conchas y untarlo con grasa de lobo marino. Ambos sexos solían colocarse especies de collares y brazaletes de concha, huesos o piedras, y adornarse con penachos de plumas.personaje importante dentro de su organización eran los Chamanes, a quienes se atribuían poderes sobrenaturales. Ellos actuaban como curanderos, sanando enfermedades; magos, encantando con sus canciones a las ballenas para atraerlas hacia la playa, o brujos, para provocar el mal a los enemigos.Las creencias mágico-religiosas de los selk'nam eran bastante complejas. Presididos por el chamán, practicaban varios ritos de pasaje, o ceremonias destinadas a celebrar el paso de una etapa de la vida a otra. La más importante era llamada hain y se realizaba cuando los hombres y mujeres pasaban de la niñez a la pubertad.El hain masculino era una especie de escuela donde aprendían a ser hombre. Su parte más importante era el klóketen, ceremonia secreta en la cual se les contaba que, antiguamente, cuando los hombres maltrataban a las mujeres, eran asustados por horrendos espíritus cubiertos por espantosas máscaras, que los obligaban a pedir perdón. Y que cierto día un cazador descubrió que los espíritus eran mujeres disfrazadas y se lo contó al resto. Que entonces decidieron dar muerte a todas las adultas, y conservar solo a las más pequeñas, que no conocían el secreto, y ellos disfrazarse de espíritus para mantenerlas sumisas. Cada vez que se portaban mal, se les aparecían "espíritus" con horribles máscaras, lanzando atemorizadores aullidos. Ninguna resistía estas apariciones y procuraban no merecer tal castigo.Creían en la existencia de un ser supremo, Temáukel, que habitaba un luminoso lugar más allá del cielo. Pensaban que las estrellas eran agujeros por donde Temáukel vigilaba el comportamiento de sus criaturas.Era costumbre muy difundida entre salk'nam, kaweshkar y yámanas pintarse el rostro y el cuerpo con rayas y motivos geómetricos de distintos colores. Así cuando estaba por nacerles un hijo, los hombres del primer grupo solían cubrirse de color rojo la cara y adornarse con plumas blancas el hombro derecho y el pecho. Al momento de fallecer un miembro de la familia, todos se coloreaban el rostro de negro. Los yámanas se pintaban cara y cuerpo con tintes rojos, blanco y negro. El primero se utilizaba durante las ceremonias rituales; el blanco simbolizaba la paz, y el negro, el dolor por la muerte de un pariente. Los selk'nam empleaban los mismos pigmentos para denotar un estado de ánimo similar y agregaban motivos azules, verdes y amarillos para mostrar su condición de solteros, casados o viudos, respectivamente.Los selk'nam practicaban una costumbre denominada couvade en francés, o covada; de acuerdo con la misma, cuando su esposa daba a luz un hijo, el hombre sufría todos los dolores del parto y posparto. Ella paría sola, cerca de un río o la costa. Tras cortar el cordón umbilical y bañarse con el recién nacido, acudía a la choza, donde su marido se retorcía de dolor, cuidándolo, consolándolo y alimentándolo hasta que terminaban sus penurias.Los onas dividieron la Isla Grande de Tierra del Fuego en numerosos territorios llamados haruwen (tierra) en lengua selk'nam, en cada uno de los cuales vivían grupos ligados por parentesco. Debido a la remota ubicación geográfica, fue una de las pocas zonas en el mundo donde los pueblos originarios pudieron mantener su cultura durante mucho tiempo. Se calcula que en 1880, al llegar el hombre blanco, había una población de 5.000 onas; en 1905, de 500, y 50 en 1920. Hoy solo quedan unos pocos descendientes.]]></content>
		</document>
		<document id="eb8c1994617c5d4141495d1754046679" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/09/agricultores-prehispanos-del-norte-de.html">			<content><![CDATA[En la región altiplánica de Tarapacá, en pequeños poblados con casas de piedra y techos de coirón, vivían personas emparentadas con los aimara de Bolivia. Cultivaban papas, que conservaban deshidratadas con chuño en silos de piedra con forma de torres, que en su lengua se denominaban colcas.Sus actividades más importantes eran de pastoriles. Mantenían enormes rebaños de llamas y alpacas que les proporcionaban lana para confeccionar sus vestimentas; carne, la que también almacenaban deshidratada (charqui), y guano, que usaban como fertilizante y combustible. Las llamas eran, además su medio de carga; les permitían transportar papas para intercambiarlas por otros alimentos y bienes en los valles más bajos o en la costa, ya que en la zona la producción se diferencia por la altura. De este modo, obtenían maíz, ají, pescado ahumado, y algas como el cochayuyo, que les proporcionaba yodo, con el cual evitaban enfermarse del bocio.por ello no era raro, como ocurría desde muy antiguo, que los hombres guiaran caravanas de llamas, desplazándose de manera permanente entre la cordillera y el litoral. Las recuas seguían rutas que sus antepasados dejaron indicadas en los geoglifos hechos con piedras acumuladas una sobre otra en las laderas de los cerros y quebradas.En estos desplazamientos era una costumbre que los hombres andinos mascaran hojas de coca, mezcladas con una especie de ceniza, a fin de contrarrestar la fatiga, el hambre y la sed.En los valles más bajos vivían otros grupos de origen aimara. Uno de ellos eran los pacajes, que habían sido enviados por su señor desde la ribera sur del lago Titicaca a colonizar esas tierras y cultivar maíz. Debían enviarle ese producto a fin de elaborar chicha, bebida indispensable en las ceremonias religiosas y relaciones sociales.En los valles de Lluta, Azapa y en la quebrada de Camarones vivían los coles, descendientes de los primeros agricultores instalados en la zona, en pequeñas aldeas con casas de adobes o cañas. Cultivaban maíz, porotos, zapallos, ají, camote y árboles frutales como el lúcumo.]]></content>
		</document>
		<document id="e7724fc3f31be572b073ee9d847547a" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/09/agricultores-prehispanos-del-norte-de_29.html">			<content><![CDATA[En los oasis de San Pedro de Atacama, a orillas del río Loa y en las quebradas cordilleranas vivió un pueblo agricultor, pastor y minero, denominado Atacameño por los españoles. Se desconoce cómo se llamaban a sí mismos, pues su idioma, el kunza, dejó de hablarse poco después de la conquista hispana.En el fondo de los valles y en las terrazas construidas en laderas de cerros y quebradas, los atacameños cultivaban especies similares a las de Tarapacá. Recogían frutos de tamarugos y algarrobos; los enormes cactos les proveían de tunas y espinas que empleaban como agujas.Sus aldeas estaban conformadas por casas de piedra con techos de paja. Tenían una sola habitación, donde cocinaban, comían y dormían. Todos sus habitantes estaban emparentados por vía paterna. constituían un ayllu o linaje, que poseía en común las tierras y animales. Su jefe o señor se distinguía porque portaba valiosos tejidos, adornos de metales preciosos y un tocado de plumas multicolores traídas desde las selvas tropicales. A él le correspondía repartir las tierras, asignando una superficie a cada familia nuclear de acuerdo al número de sus miembros; ejercía justicia, encabezaba el culto a los antepasados y las ceremonias religiosas, y designaba a los jefes guerreros. Todos los trabajos se realizaban en forma comunitaria.La necesidad de aumentar las escasas tierras agrícolas era el principal motivo de guerra entre las aldeas. Por eso estaban protegidas por un muro defensivo, lo que les daba el aspecto de fortalezas (o pucara, como las llamaban los incas). Por esta misma razón, se levantaban en sitios poco aptos para la agricultura. Restos de ellas aún se conservan en Chiu-chiu, Lasana, Turi y Ayquina, entre otras (actual segunda región, al interior de Calama).Los ayllu de San Pedro de Atacama, relacionados por vínculos de parentesco entre ellos, construyeron el pucara de Quitor, donde se guarecían durante los ataques enemigos. Enormes bodegas guardaban alimentos para varias semanas.Vestían una especie de camisón hecho de lana. Los comunes eran del color natural de la piel de llamas o alpacas. Los finos tenían adornos con tinturas rojas, azules, verdes y amarillas. Las mujeres se ponían una faja en la cintura. Por las noches se abrigaban con ponchos y gorros, considerando que las temperaturas nocturnas precordilleranas del norte Chileno bajan de cero grado.Creían en una vida extraterrenal, por lo que enterraban a sus muertos en tumbas subterráneas, envueltos en mantas y formando una especie de fardo. A su lado dejaban alimentos, armas, utensilios y adornos. La aridez del terreno muy pronto desecaba los cadáveres, convirtiéndolos en momias naturales.]]></content>
		</document>
		<document id="8225ae8d05817ad5f5ff5e8f07d1216d" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/09/agricultores-prehispanos-del-norte-de_4776.html">			<content><![CDATA[La región de los valles transversales, entre los ríos Copiapó  y Choapa, estaba habitada por pueblos llamados diaguitas, aunque entre ellos solo parecen existir similitudes en los modos de vida, ya que se dedicaban a la agricultura, ganadería y minería.Cada valle poseía independencia política, y quizás tenía su propia lengua. Estaba dividido en dos secciones: la de arriba, hacia la cordillera, y la de abajo, hacia el mar, con sus respectivos jefes o señores, siendo el más importante el de la mitad de arriba, por cuanto podía controlar el acceso a los recursos hídricos. Este tipo de organización recibe el nombre de sociedad dual y pudo ser impuesta por los incas cuando los conquistaron, alrededor del 1470 d.c.Sus cultivos, realizado en el fondo de los valles e irrigados por los canales artificiales, eran similares a los de los atacameños, aunque en Copiapó y Huasco sembraban algodón, con el cual confeccionaban camisones sin mangas para cubrir sus cuerpos. A veces los hacían de lana de llama, animal que posiblemente también fue introducido por los incas.Su ganadería era trashumante; es decir, en verano la llevaban a pastar a la cordillera y en invierno a la costa, dónde proveían de peces, mariscos y cazaban animales marinos. Eran grandes comedores de perdices y guanacos.Las aldeas eran pequeñas. Sus casas estaban hechas de ramas recubiertas con barro y el techo de paja. Debido a lo perecible del material,  hoy casi no hay rastros de ellas. Almacenaban maíz y otros alimentos en bodegas subterráneas, cuyas paredes cubrían con una gruesa capa de cerámica.Se desconoce cuáles eran sus ideas religiosas, pero el cuidado que ponían al enterrar a sus muertos indica que pensaban en la existencia de una vida extraterrenal, y quizás en buenos y malos espíritus.Los primeros diaguitas sepultaban los cadáveres en tumbas a escasa profundidad, rodeándolos de piedras por los cuatro costados. Al interior del rectángulo dejaban cántaros con alimentos y otras ofrendas. Después abrieron tumbas más profundas, protegiendo el cuerpo del difunto con losas de piedra colocadas en forma inclinada. Por último, lograron confeccionar verdaderos ataúdes  de piedra, acompañándolos de alimentos y diversos utensilios. Gracias a la buena preservación de los esqueletos, se sabe que eran altos, comparados con sus vecinos atacameños y mapuches. La estatura media de las mujeres era de 1,65 metro, y la de los hombres 1,70 metro. Los españoles registraron que los diaguitas tenían rostros bien parecidos y buena musculatura.Eran expertos artesanos metalúrgicos, y a los adornos de oro y plata incorporaron piedras semipreciosas como turquesa y lapislázuli; pero, ante todo, destacaron en la confección de cerámica. Sus vasijas, decoradas con motivos geométricos en rojo, blanco, amarillo y negro, son las más hermosas del Chile prehispano, después de las de Arica, sobresaliendo algunas que, por su forma, se llaman jarropato. De los incas adoptaron el aríbalo, jarrón de cuello angosto y cuerpo ovalado que termina en punta.Eran poco numerosos, por lo que la conquista inca, y luego la española, los exterminó en menos de 50 años. Esa es la razón del limitado conocimiento que existe sobre ellos.]]></content>
		</document>
		<document id="f96c5820ffec40d92cad06a0cb52c8c3" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/09/cazadores-y-recolectores-continentales.html">			<content><![CDATA[En el sector cordillerano desde Santiago hasta la altura de Chillán se localizaban los Chiquillanes, cazadores recolectores que deambulaban por los valles orientales de este. Cazaban guanacos, ñandúes, pumas y otros animales. Como los anteriores, se cubrían con pieles. Practicaban el infanticidio femenino, por lo cual acostumbraban caer en verano sobre las rucas mapuche, para robarles mujeres y alimentos. Otras veces intercambiaban ambos por plumas de ñandú o sal que obtenían de las salinas patagónicas.]]></content>
		</document>
		<document id="f5317bfb8f54633362a8fa55a37d3cf" url="http://historiadorchileno.blogspot.com/2010/09/cazadores-y-recolectores-continentales_22.html">			<content><![CDATA[Al sur de los Chiquillanes, y por toda el área donde crecían las araucarias, se desplazaban los pehuenche o "gente de la araucaria". Eran altos y delgados, cubrían su piel con grasa de animal y la adornaban con pinturas azules. Los varones llevaban un moño sobre la cabeza, afirmado con una malla de fibras vegetales, en el cual ensartaban sus flechas. También cruzaban la cordillera en verano, para asaltar o intercambiar bienes con los mapuche.Su alimantación provenía esencialmente de la caza de guanacos  y de la recolección del pehuén o fruto de la araucaria, que conservaban en depósitos subterráneos cubiertos de agua. Pasaban los inviernos en cuevas o tolderías protegidas con pieles de guanaco.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>