<author id="662b7a8534cf9700e8501181ae4e07d1" url="indechileonline.blogspot.com" feed="http://indechileonline.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="4">
		<document id="ee6dc9ba8007238f777192c0966aa1c2" url="http://indechileonline.blogspot.com/2009/06/actividad.html">			<content><![CDATA[Lee el sigiente fragmento y luego responde."No se puede describir con palabras el gozo que causó el establecimiento de la imprenta. Corrian los hombres por las calles de una Aurora en la mano, y deteniendo a cuantos encontraban, leían y volvían a leer su contenido, dándose los parabienes de tanta felicidad y promentiéndose que, por este medio, pronto se desterraria la ignorancia y ceguedad en que hasta ahora habian vivido"Fray Melchor Martínez, "Memoria histórica"1.- ¿A qué acontecimiento se refiere este documento?2.- ¿En qué etapa de la Independencia se produjo?3.- ¿Porqué provoca tanta felicidad este hecho?4.- ¿Porqué es necesario la creación de un periódico?5.- En la actualidad ¿los periódicos causan tal emoción? ¿Porqué?]]></content>
		</document>
		<document id="fcf87d72cb01cd642fa105e7d2b9b309" url="http://indechileonline.blogspot.com/2009/06/actividad_08.html">			<content><![CDATA[Lee y responde brevemente"A la edad apenas de 25 años, ya era doña Javiera Carrera uno de los consejos y uno de los brazos de la conspiración libertaria. Su salón fue el verdadero hogar de la revolución. Allí se concentraron, buscando un confortable abrigo, todos los hombres y todas las ideas de la época; allí fermentaban las cabezas y tomaba cuerpo y bríos la revolución. Fue en este salón, mitad club y mitad asamblea, donde una noche se desplegó, a la vista de los concurrentes emocionados, el nuevo estandarte de la Patria Vieja. Esta gloriosa insignia compuestas de tres listas: azul, blanca y amarilla, fue confeccionada por manos femeninas y según todas las probabilidades la idea fue obra exclusiva de doña Javira Carrera. A la mañana siguiente se veía izada esa bandera al frente de algunos edificios públicos. Los revolucionarios, sin hacer el menor ruido ni ostentación, habían derrocado en una mañana el pabellon español que desde hacia tres siglos flotaba sobre la fachada del palacio de los capitanes generales."Vicente Grez, "Las Mujeres de la Independencia"1.- ¿Cuál fue el aporte específico de esta mujer?2.- ¿A qué se refiere el autor cuando dice que fue uno de los brazos de la conspiración libertaria?3.- ¿Porqué es importante tener símbolos patrios?4.- ¿Qué relación existe entre los revolucionarios y el salon de Javiera Carrera?5.- ¿Admiras a alguna mujer chilena? Menciona a quién y porqué.6.- Busca el significado de las siguientes palabras: conspiración, bríos, ostentación.]]></content>
		</document>
		<document id="7edf0260c2af0223fa3c96ab9f6c3771" url="http://indechileonline.blogspot.com/2009/06/presentacion.html">			<content><![CDATA[BIENVENIDOS Y BIENVENIDASWELCOME TO EVERYONEHaz ingresado a una entretenida e interactiva forma de aprender acerca de nuestro proceso de Independencia. Aquí encontrarás diversos materiales educativos que te permitirán profundizar en los hechos más relevantes de este proceso, junto con conocer sus protagonistas y fabulosas e increibles hazañas.]]></content>
		</document>
		<document id="206ef771d2773eea5278e988af8a8357" url="http://indechileonline.blogspot.com/2009/06/proceso-de-independencia_08.html">			<content><![CDATA[Durante los últimos años del siglo XVIII y principios del siglo XIX, la población chilena se empezó a sentir descontenta frente a las políticas implantadas por las autoridades españolas. Este fue uno de los factores más importantes que desato la lucha por la independencia de nuestro país.En España la situación era muy complicada, estaba siendo invadida por Napoleón Bonaparte y el rey Fernando VII, era obligado a dejar el poder. Frente a este conflicto Chile manifestó su apoyo reconociendo como rey a Fernando VII.Todo esto repercutía en Chile de manera que se formaron dos grupos los realistas, representados por la Real Audiencia y los patriotas, representados por el cabildo de Santiago, estos último por su tendencia radical deseaban la independencia.Patria ViejaEl 18 de septiembre de 1810 se constituyó la Junta Gubernativa del Reino, más conocida como la Primera Junta, organismo de carácter transitorio formado solamente por vecinos de Santiago. Por ello su mandato se extendería hasta la reunión de un Congreso Nacional, donde estuviesen representados todos los habitantes del país. Su impulsor y presidente fue Mateo de Toro y Zambrano, gobernador de ese entonces, quien debido a su muerte fue sucedido por Juan Martínez de Rosas, quién convoco al primer Congreso Nacional, integrado por radicales y reformistas, los primeros auspiciaban la ruptura con España y la implantación de una república y los segundos no querían cambios tan drásticos. Esta disputa fue resuelta por un golpe de estado liderado por José Miguel Carrera, quién durante su gobierno editó la Aurora de chile, periódico que promovía ideas políticas nuevas; se crearon los primeros símbolos patrios, se dieron las bases para la futura fundación de la Biblioteca Nacional e Instituto Nacional. Ante tanta innovación, Perú decide intervenir con fuerzas realistas. Carrera se dedica a las urgencias militares, pero sufre algunos percances y es reemplazado por Bernardo O’Higgins con quien inicio una rivalidad. La guerra no se definía y se firma el tratado de Lircay. En él que se reconoció a Fernando VII como soberano y se estipuló la retirada de las fuerzas realistas. Carrera no acepto y nuevamente asume el poder a través de un golpe. Mientras tanto Fernando de Abascal había decidido enviar una fuerza militar liderada por Mariano Osorio, quien reorganizo las tropas realistas y derrotó a los revolucionarios en Rancagua el 1 y 2 de Octubre de 1814.El control nuevamente lo tienen las autoridades realistas, Mariano Osorio y Francisco Casimiro Marcó del Pont, quienes tomaron una serie de medidas ante el temor de una invasión por parte del ejercito de los Andes liderados por José de San Martín y Bernardo O’Higgins que más tarde se enfrentarían con la fuerzas realistas en la cuesta de Chacabuco, batalla que dio fin a los gobiernos monarquistas en Chile.O´Higgins en el poder.O´Higgins asumía el poder, la guerra se mantenía y aún habían tropas realistas en Chile y otras ya se acercaban desde Perú lideradas por el general Marino Osorio, sin embargó este fue derrotado en la batalla de Maipú y esto implico la consolidación de la independencia.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>