<author id="664c1fa70989001e00d48f5ee18d6f3d" url="creaciondeunanacion2a.blogspot.com" feed="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="5c7a0ce81f8e852554948ffec369c5b5" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/06/invasion-napoleonica-espana-1808.html">			<content><![CDATA[Invasión Napoleónica a EspañaNapoleón quería gobernar en Europa y España para así extender su imperio por todo Europa a través de esto decidió bloquear los puertos del continente europeo para que así no hubiera comercio con InglaterraPotugal, que era aliado de Inglaterra no acepto tales medidas y fue invadida por el ejercito francésEn 1808 Napoleón obligo a Carlos IV a abdicar a favor de su hijo Fernando VII, rápidamente también obtuvo su abdicación y nombro a su hermano José Bonaparte, rey de España e Indias. Los españoles dieron inicio a la Guerra de Independencia (1808 y 1814). La cual dio camino a nuevas propuestas de reforma de las viejas estructuras políticas y sociales.Esta guerra provoco que el 2 de mayo de 1808 en Madrid los ciudadanos fueran fusilados.En el año 1809 La Junta suprema de España se veía preocupada porque las colonias querían independizarse por la inestabilidad en el gobierno españolAlgunas causas fue la iniciación de movimientos independentista de las colonias de España, en donde empezarían por la Nueva España.. Muchos historiadores ven la guerra de la independencia como una causa del fracaso de la revolución industrial.Creadoras:Cindy CastroNatalia CornejoBibliografía:http://bo.kalipedia.com/historia-bolivia/tema/proceso-independencia/invasion-napoleonica-espana.html?x=20080804klphishbo_19.Kes&ap=3http://belen.myweb.uga.edu/6120/invasion.htmhttp://mx.answers.yahoo.com/question/index?qid=20081003165511AAxxuIy2 ½ A]]></content>
		</document>
		<document id="c76f1b9c1d9a9544328bbd504cc60dee" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/07/el-pensamiento-ilustrado-europeo-y-su.html">			<content><![CDATA[El pensamiento ilustrado nace en Europa entre los siglos XVII y XVIII, las personas que empezaron a tener un pensamiento político, social y económico ante la ley eran en su mayoría científicos que creían que las matemáticas y la sociedad se pueden combinar y ser igual ante todos. En los países que se desarrollo el pensamiento ilustrado fue en Francia, Inglaterra y Alemania, la idea principal del pensamiento ilustrado es provocar la desaparición de la práctica en que una persona obtuviera el poder absoluto dejando al pueblo sin poder actuar en las actividades políticas; pero el pensamiento ilustrado sostenía que el pueblo tendría el poder y podría elegir a sus autoridades para que los representaran y una igualdad ante toda la ley sin prejuicios de que fueran pobres o ricos.En Francia se produjo la Revolución Francesa asesinando al rey Luis XVI y que el pueblo tuviera soberanía.En América tras la invasión a España por Napoleón, los criollos tuvieron que valerse por si solos, haciéndose cargo de las actividades políticas y económicas, los personajes que realizaron las independencias de sus respectivos países fueron a estudiar en las universidades europeas, como en Europa circulaba el pensamiento ilustrado estos personajes aprendieron y trajeron a América libros de autores liberales, esto produjo un cambio en la forma de pensar, dejaron de pensar de que el rey era el que tiene que tomar decisiones, querían controlar sus propias tierras y organizar el Estado a la necesidad del pueblo, también que se pueda elegir representantes y que todos tuvieran un poder que es la soberanía popular.AutoresFranco PalavicinoRodolfo GómezBibliografía:http://www.monografias.com/trabajos12/lailustr/lailustr.shtml ]]></content>
		</document>
		<document id="452ac6f6f3c1d991ef25074d6abef73f" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/07/independencia-de-peru.html">			<content><![CDATA[Corría el año 1816 y en Latinoamérica se presenciaban dos focos de agitación libertaria; a manos de las Provincias Unidas del Río de la Plata (Argentina), y la Región de los Llanos Orientales del Orinoco (Venezuela). De estos dos lugares surgen dos corrientes libertadoras las cuales se ligaron con Perú: La del sur estuvo al mando de Don José de San Martín (1820) y la del norte que estuvo a cargo de Don Simón Bolívar.El ejército libertador del Perú zarpó el 20 de agosto de 1820 desde el puerto de Valparaíso. La expedición contaba con 4118 hombres de diferentes armas: caballería, infantería y artillería. El 8 de septiembre de 1820, o sea, luego de 18 días de navegación se inicia el desembarco de la Expedición Libertadora en la bahía de Paracas. Luego los patriotas ocuparon Pisco, Chincha y otras localidades.Corría el 28 de julio del año 1821 cuándo se reúne un Cabildo abierto en la ciudad de Lima en la cual se declara la Independencia total de Perú, siendo así imposible de dominar por el Imperio Español o cualquier otro, en la cual Don José de San Martín proclama y jura la Independencia del Perú en la Plaza Mayor con las siguientes palabras:EL PERU DESDE ESTE MOMENTO ES LIBRE E INDEPENDIENTE POR LA VOLUNTAD GENERAL DE LOS PUEBLOS Y POR LA JUSTICIA DE SU CAUSA QUE DIOS DEFIENDE¡VIVA LA PATRIA! ¡VIVA LA LIBERTAD! ¡VIVA LA INDEPENDENCIA!"De esta manera se inicia la emancipación absoluta del Perú.Por Constanza CorvalánConstanza MurilloBibliografía:http://www.adonde.com/historia/1821_independencia.htm]]></content>
		</document>
		<document id="7f8c6bd2dcd1ad04d822e4bcac5a48c0" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/07/la-invasion-napoleonica-espana-y-su.html">			<content><![CDATA[Después de la derrota de Trafalgar, Napoleón clausura casi toda línea comercial de Europa, con el fin de impedir el comercio con Inglaterra y Portugal. Fue entonces cuando, con la autorización del rey de España, cruza la península ibérica.En el año 1808, cuando las tropas napoleónicas se encontraban en España, Carlos IV es derrotado, y su hijo Fernando VII es tomado prisionero por Napoleón, poniendo a la cabeza de España a su hermano José Bonaparte.Los criollos en América abrazaron la causa y el mando de Fernando VII, y es por esa causa que no siguieron al rey Francés.El aprisionamiento del rey Fernando VII y la renuncia del gobernador García de Carrasco, fueron dos pilares fundamentales para la independencia de Chile y de América.CreadoresGonzalo HerreraDiego HenríquezBibliografía:http://www.kalipedia.com/historia-uruguay/tema/invasion-napoleonica-espana.html?x=20080804klphishbo_19.Kes&ap=3]]></content>
		</document>
		<document id="f14da837c4279fe6722d9d1f00704cef" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/07/revoluciones-europeas-del-siglo-xviii-y.html">			<content><![CDATA[Fue el cambio político mas importante de Europa, esta revolución significo un triunfo del pueblo pobre contra los privilegios de la nobleza feudal y el estado absolutista.En el reinado de Luís XIV, Francia se encontraba bajo el poder del rey y la nobleza obteniendo el dominio de una monarquía absolutista. Más, el mal gobierno de Luís XV y Luís XVI que dejó la economía de Francia en un hoyo.-Francia enviaba tropas a América para la guerra de los Estados Unidos.-Se aumentaban los impuestos y la nobleza debía empezar a pagar su diezmo.-El pueblo de Francia ya no soporto más y se lanzó a la batalla.Las consecuencias que trajo la revolución:-Se dio un fuerte golpe a la monarquía absoluta-Se difundieron ideas democráticas en todo el mundo-La separación de la iglesia de la política.Revolución Industrial (1760 a 1780)Esta revolución se basaba en la economía, exclusivamente en la agricultura y el comercio, lo que hoy llamamos productos industriales como artesanía, tejidos que se fabricaban en casas particulares.Esto llevó a la aparición de dos nuevas clases sociales la burguesía industrial que eran los dueños de las fábricas y el proletariado, que eran los trabajadores, eran llamados así porque su única propiedad que tenían eran sus hijos (su prole).Ellos trataban de buscar una sociedad más igualitaria.Los orígenes del movimiento obrero fueron por la explotación de niños en el trabajo y el avance de la burguesía industrialAl principio los obreros debieron atacar las casas de sus patrones para ser escuchados y la carta al pueblo ayudo a que la revolución se concretara.Creadores:Sebastián Lobos CeaJuan Carlos GarcíaBibliografía:http://www.portalplanetasedna.com.ar/francesa.htmhttp://www.portalplanetasedna.com.ar/revolucion_industrial.htmhttp://www.quepasa.cl/medio/articulo/0,0,38035857__150083754__1,00.html]]></content>
		</document>
		<document id="2f66109620a29a56dfe4c3149979c558" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/08/el-pensamiento-ilustrado-en-europa-y-su.html">			<content><![CDATA[El Pensamiento Ilustrado es un movimiento que se originó en Europa, específicamente en Francia, esto se produjo en el siglo XVIII. Las personas de la época tenían una visión exagerada de lo que era este movimiento ya que decían que provenía de las tinieblas y oscuridades debido a las ideas que promovía.Los filósofos que promovían este movimiento aspiraban a llegar al bien común, mediante reformas, creían que el poder no solo debía pertenecer al rey, sino que el pueblo también debía participar en la toma de las decisiones. Los filósofos eran pertenecientes a la clase noble de la sociedad europea, siendo esta la formación de una nueva elite en Europa.La filosofía política en que se basaba el pensamiento ilustrado era”...El Derecho Natural o derecho que tienen todos los hombres a la vida, la libertad y la propiedad. La misión del Estado será defender los derechos del hombre, garantizar su libertad, su seguridad y su propiedad; por tanto el Estado debe ser representativo y liberal...”.Los principales Políticos Franceses que promovieron este movimiento fueron:- MONTESQUIEU- VOLTAIRE- ROUSSEAUEste movimiento de a poco fue llegando hasta América ya que los nobles de las colonias americanas que iban a estudiar a Europa, a su vuelta a América traían consigo las ideas que profesaba el pensamiento Ilustrado. Estas ideas fueron la base de la Independencia de las colonias Hispanoamericanas ya que los criollos querían que el poder fuera repartido entre el pueblo y que no solo estuviera a cargo el rey. Unos de los influenciados por este movimiento fueron los hermanos Carrera, en especial Javiera ya que querían que la Capitanía General de Chile dejara de depender del rey, cuando este fue tomado prisionero por Napoleón Buenaparte.El Pensamiento Ilustrado junto con muchas otras causas permitió que las colonias americanas pudieran llevar a cabo su independenciaAutoras:Paula ReyesDominique SolanoFUENTES:http://www.eolapaz.com/w-historia/w-ilustracion.jpghttp://thales.cica.es/rd/Recursos/rd99/ed99-0314-01/ilust_fr.htmhttp://www.monografias.com/trabajos12/lailustr/lailustr.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="449104633a290a3b2bd58bc551e421e3" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/08/independencia-de-mexico.html">			<content><![CDATA[México, fue unos de los primeros países latinoamericanos que iniciaron su independencia, pero esto no fue algo fácil; al contrario fue una larga lucha que en este caso duró cerca de 11 años, los cuales podemos dividir en 4 partes: “Antecedentes y Gritos de independencia”, “Campañas de José María Morelos”, “Campañas de Guerrero y José Mina” y “Abrazo de Acantempan - Consumación de la independencia”La primera etapa comienza a principios del siglo XIX (entre 1800 y 1810), década en la cual se vivía una gran desigualdad social en la Nueva España, debemos recordar que el color de la piel era una de las principales causas de discriminación en donde las personas de color negro eran las más afectadas. Pero la gran desigualdad social no fue un único motivo para iniciar tan importante proceso. Uno de los principales problemas consistía en que los colonos nacidos en América (criollos, indios, etc.) no querían compartir sus riquezas con los llegados de otros continentes (españoles).La historia comienza con un movimiento a favor de la libertad e igualdad, el cual fue sofocado, pero más tarde se levantaron otros. Los hombres y mujeres que se destacaron por su participación son los siguientes: Ignacio Allende, Domínguez, Abasolo, Aldama, Don Joaquín, Miguel Hidalgo de Costilla (cura de dolores), entre otros.Al principio se pegaban en las calles de la ciudad, volantes, y se realizaban distintas reuniones, todo marchaba bien. Por lo menos eso se pensaba hasta que debido a denuncias hechas por las autoridades causaron que se adelantara un movimiento a favor del proceso de independencia. Debido a esto el 16 de Septiembre el pueblo asistió a una misa en donde se escucharon gritos como: ¡Mexicanos, Viva México!, ¡Viva la Virgen de Guadalupe!, ¡Muera el mal Gobierno! A este hecho se le conoce como: Grito de dolores (el pueblo fue incitado a levantarse contra los españoles).Más tarde Hidalgo es nombrado General del Ejército, Allende fue nombrado teniente y Aldama mariscal.En la segunda etapa, se destaca la gran cantidad de luchas en el sur de México a cargo de José María Morelos, se presenta el sentimiento de un país libre de España además la lucha a favor de la libertad e igualdad empieza a tomar forma. El 13 de Septiembre por primera vez se habló de un país independiente ya que se convocó a un primer congreso independiente, creándose una constitución más adelante. Frente al congreso se lee “Los sentimientos de la nación” en donde se planteaba lo siguiente: “América es libre e independiente de España y de cualquier otra nación, gobierno o monarquía, se reconoce a la religión católica como único culto. En cuanto a lo político, se asentó la soberanía del pueblo, el poder debía de caer en sus representantes, a su vez dicho poder debía dividirse en los tres, legislativo, ejecutivo y judicial…”En la tercera etapa se ve un pueblo mexicano cansado, Morelos había muerto y los principales lideres no tenían el suficiente conocimiento para seguir adelante. Fernando VII vuelve al poder y la Constución de 1814 es abolida.De ahí en adelante la lucha se hizo más difícil hasta que Guerrero comienza su lucha en el Sur. Desde ese momento se producen una serie de acontecimientos los cuales concluyen con la consumación de la Independencia de México, logrando lo que muchos soñaban ver, demostrando que la muerte de muchos hombres en las batallas no fue en vano sino por un propósito: LIBERTAD E IGUALDADCreadores:Yeniffer CabelloFelipe GonzálezBibliografía: http://www.sanmiguelguide.com/historia-independencia.htm]]></content>
		</document>
		<document id="37a333f6cc0d0cc5baf8b3aadc1a8116" url="http://creaciondeunanacion2a.blogspot.com/2009/08/independencia-de-mexico_04.html">			<content><![CDATA[La independencia de México comenzó por el descontento de los colonos de Nueva España incluyendo las clases bajas y altas de la colonia los cuales no deseaban compartir sus riquezas con la corona española.A los acontecimientos recién nombrados se le sumaron la invasión de Napoleón a España. Lo que produce que los españoles se preocupen de defender a su país. El pueblo mexicano al enterarse de lo que sucede con España decide comenzar un movimiento a favor de la independencia de su pueblo. Eligiendo así a Ignacio Allende como líder de las fuerzas independentistas.Allende pensó en una forma para convencer al pueblo a través de la religión debido a que los mexicanos eran muy creyentes en la religión católica y decidió llamar al sacerdote Miguel Hidalgo y Costilla el que acepto su solicitud.Los informantes de Allende le comunicaron que la conspiración había sido descubierta y en Dolores el cura Miguel decide comenzar de inmediato la lucha y llama al pueblo a misa, los mexicanos acudieron al llamado: ¡"Viva la Virgen de Guadalupe"!, ¡Viva Fernando VII! y ¡Muera el mal gobierno! Este llamado fue denominado como el “Grito de Dolores”.Tiempo después con las campañas de José María Morelos se pudo conquistar gran parte de las provincias del territorio nacional.El 13 de septiembre de 1813, en Chilpancingo, Morelos convocó al primer congreso independiente que sustituyó a la junta de Zitácuaro y por primera vez en un documentos escrito se habló de total independencia de España.Durante este periodo no se admitía ningún extranjero en México solo los artesanos. También quedaba prohibida la tortura y las penas infamantes, se abolió el tributo, además quedaron grabados como fiestas nacionales el 12 de diciembre consignado a la Virgen de Guadalupe y el 16 de septiembre, aniversario del Grito de Dolores.Morelos fue derrotado por Valladolid y los realistas penetraron el sur y el congreso se vio obligado a vagar por distintos lugares hasta llegar a Apatzingán en octubre de 1814.Morelos fue hecho prisionero y fusilado el 22 de diciembre de 1815 en San Cristóbal EcatepecTras la muerte de Morelos se inicia una época de lucha y decadencia por tratar de obtener el poder, pues todos los líderes no estaban unidos y no tenían el suficiente conocimiento militar.Tras esta etapa los criollos y el pueblo dieron por perdida su lucha hasta la llegada de los principales actores del fin de esta historia Vicente Guerrero e Iturbide tras varias batallas y conversaciones con la corona Española dominante en México se logra negociar con Juan O'Donojú el virrey recién llegado de España y el 24 de agosto de 1821 firma el Tratado de Córdova. El 27 de septiembre hace su entrada triunfal a México el ejército trigarante y el 28 se nombra el primer gobierno independiente. Así fue como después de once años de lucha México es proclamado un país libre.Autores:Pablo ManriquezFrancisco TrujilloFUENTEShttp://www.sanmiguelguide.com/historia-independencia.htm]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>