<author id="678a082d85709d4e95470c147ad515b2" url="intelligenx.wordpress.com" feed="intelligenx.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="46bd46eceafcda8b0849065766dc1866" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/05/12/campana-de-marketing-viral-termas-de-chillan/">			<content><![CDATA[Avisamos con anticipación a todos los amantes de la nieve, los baños termales, el spa, el casino, la buena gastronomía y un ambiente 5 estrellas, que dentro de pocos días estaremos lanzando una nueva campaña donde podrán participar todos los chilenos y chilenas por 5 premios de 4 días y 3 noches para dos personas […]]]></content>
		</document>
		<document id="44cb85a53fc6fb1ff914793cfea5e4f" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/05/12/campana-marketing-viral-lider/">			<content><![CDATA[ Este día de la Mamá, Lider quizo estar presente con una campaña para premiar a aquellas mamás que andan siempre al 100% con 10 tarjetas con un cupo de $200.000 para que renueven su closet. La idea se implementó rápidamente y nos permitió viralizar la campaña de la Bolsa con 25% de descuento a más […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1c0a35fd745ad0f2da04f5c06a82de4" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/05/28/intranet-agencia-cp-comunicacion/">			<content><![CDATA[Bienvenidos CP Comunicación, la primera agencia de marketing directo y relacional en utilizar la nueva versión de nuestra intranet 2.0 A contar de este mes, tendrán un control riguroso de sus OT, presupuestos, OC y en general todos los informes necesarios para enfrentar el escenario actual, aprovechando las ventajas de controlar la información de su […]]]></content>
		</document>
		<document id="d8578fb2e81dd317e9665f22a7962ea6" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/06/19/campana-de-marketing-viral-lider-dell/">			<content><![CDATA[Desarrollo de campaña de Social Marketing creada para anunciar la llegada a Chile de Dell a Híper Lider. Acompañada de un plan de medios digitales en medios híper segmentados, entregó como resultado más de 44.000.000 de impresiones y 65.000 usuarios registrados con un tiempo promedio de 4 minutos de permanencia en la campaña en sólo […]]]></content>
		</document>
		<document id="50c2fef7f73ea8ceac3a336519d402e8" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/07/27/campana-de-marketing-viral-agendas-pascualina/">			<content><![CDATA[Las conocidas agendas Pascualina ahora nos enseñan a través de esta campaña de Social Marketing el rediseño actualizado de sus agendas. Quedan todas invitadas a participar en este entretenida campaña donde ponemos a prueba que tanto conoces a tu mejor amiga. www.ganaconpascualina.cl]]></content>
		</document>
		<document id="69310281be29956df33b88332458b6cc" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/08/14/campana-de-marketing-viral-nivea-expert-lift/">			<content><![CDATA[Campaña orientada a mujeres mayores de 45 años para dar a conocer las características de este lifting instantáneo y promover una prueba de productos. La campaña invitaba a las mujeres a formar grupos de 5 personas. Cada grupo conformado participaba de un sorteo de 20 sets de productos Expert Lift, o sea, 100 ganadoras de […]]]></content>
		</document>
		<document id="26cca6df7814c7013b7946d3c650b3ae" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/10/11/portal-maraton-de-santiago-2010-by-adidas/">			<content><![CDATA[Nuevo portal para el Maratón de Santiago 2010 que incluye nuevas funcionalidades que permiten a los usuarios integrarse con sus redes sociales para compartir información. Se suma Webpay como sistema de pago adicional al tradicional Pay Pal para facilitar la inscripción de los competidores. Este año se suman 4.000 inscripciones, alcanzando 20.000 cupos. No te […]]]></content>
		</document>
		<document id="98ca33ccbacde75b04c14443f0707e3d" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/11/08/campana-de-marketing-viral-lider-navidad/">			<content><![CDATA[Campaña donde los participantes reciben una cantidad de dinero para armar una lista de deseos con productos que se encuentran en Hiper Lider. Las personas pueden invitar a sus amigos a participar y por cada amigo que se registre, el participante recibe una opción más de ganar 1 de las 3 gift card. Además podrá […]]]></content>
		</document>
		<document id="4e6c231463be12927198146529439f24" url="http://intelligenx.wordpress.com/2009/11/11/campana-de-marketing-viral-universidad-andres-bello/">			<content><![CDATA[Desarrollo de campaña 360 que utiliza internet como medio central y medios ATL / BTL como complementarios como por ejemplo televisión, radio, outdoor entre otros, con funciones específicas que colaboran armónicamente en la búsqueda de los objetivos planteados. Esta campaña invita a los jóvenes a registrarse y participar de un concurso por medio de la publicación […]]]></content>
		</document>
		<document id="b389265f27900fd7802f3033ab99088a" url="http://intelligenx.wordpress.com/2010/07/18/adn-digital-monitoreo-y-analisis-de-conversaciones-para-paris/">			<content><![CDATA[Nuevo servicio ADN Digital para nuestro cliente Paris le permite monitorear las conversaciones que los consumidores tienen cuando hablan de su marca o sus competidores, obteniendo un completo informe sobre su participación en el BUZZ o Share of Voice, sentimientos positivos o negativos, tendencias y mucho más. Es clave para marcas como Paris escuchar a […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>