<author id="68b3855834caa8d9d6ce513e90b46082" url="utemcriminalistica.blogspot.com" feed="http://utemcriminalistica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d5a97940b79c57e8e645b9a6a0f4b036" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/09/comunicado-del-cecrim.html">			<content><![CDATA[Comunicado de CECRIM (Centro de Alumnos de Criminalística UTEM Santiago) a toda la comunidad estudiantil.En este comunicado se diferencian las dos posturas antagónicas de nuestra Agrupación con la que tiene el Cecrim...Para el conocimiento de toda la Comunidad y sus Familias.Agradecemos el inmenso apoyo desde todos los rincones de Chile en nuestra tarea por descubrir las mentiras que se esconden en una Institución Pública que se ha usado para engañar a mas de 5.500 estudiantes y a sus familia$...No es posible que se siga haciendo caso omiso a las graves faltas cometidas por las personas que están detras de esta universidad del Estado a la hora de impartir carreras de Educación Superior... y no hablamos solo de publicidad engañosa, sino de otras cosas mas graves que ya serán puestas en conocimiento de la Comunidad.Responsables... ahora!!!Atte.,Agrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUniversidad Tecnológica Metropolitana "del Estado de Chile"CONGELA!!!!CONGELA!!!!CONGELA!!!!CONGELA!!!!CONGELA!!!!CONGELA!!!!Contacto: criminalisticaestudiantes@gmail.comRegiones:Valparaíso: criminalisticavalpo@gmail.comSan Fernando: criminalisticasanfena@gmail.comConcepción: criminalisticaconce@gmail.comwww.fotolog.cl/peritos_utem]]></content>
		</document>
		<document id="24e43d7dcc510478c1984235b3bb1cdb" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/09/primera-demanda-contra-la-utem.html">			<content><![CDATA[Compañeros:Ayer 13 de Septiembre, al medio día fue presentada la 1º Demanda en contra de la UTEM por problemas con Criminalística!!! (hay que hacer la distinción ya que tiene varias mas por otros problemas con la justicia)Felicitamos a los valientes que no se dejaron engañar por las falsas promesas y dejaron a un lado los miedos a represalias y que hoy pidieron que la Justicia se pronuncie por la clara falta de criterio al entregar dos carreras con nulas posibilidades de desarrollo profesional en instituciones del Estado y bajas como profesional independiente…A nuestros compañeros de Concepción les informamos que tienen la posibilidad de unirse a un grupo cohesionado y organizado en pos de exigir justicia para todos!!! Por favor ponte en contacto al correo criminalisticaconce@gmail.com para poder organizar una reunión dentro de las próximas semanas, ya que la Agrupación efectúa gestiones para ayudarles a ustedes en Concepción y colaborar de manera altruista con los demás estudiantes afectados de otras instituciones de la región.Además conoce la entrevista efectuada a la Ministra de Educación, Yasna Provoste y sus dichos ante la queja de miles de estudiantes con problemas en nuestra carrera.Se adjunta el audio en un pequeño video dedicado a todos uds. compañeros que han estado con nosotros y han hecho de ésto una gran lucha por nuestro derechos !!!A continuación de éste video también podrás ver la noticia de canal 13 en donde se le dió cobertura a ésta primera demanda interpuesta en contra de la Utem por los estudiantes de CriminalísticaSALUDOS TOTALESVALIENTES Y COMBATIVOS !!!Correos de contacto:Sede Concepción: criminalisticaconce@gmail.comSede Valparaíso: criminalisticavalpo@gmail.comSede San Fernando: criminalisticasanfena@gmail.comVisita utemcriminalistica.blogspot.comFelicitaciones nuevamente a los valientes de hoy, mañana serán mas los que se sumen a este tipo de acciones claras y concretas en búsqueda Justicia!!!Atte., Agrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUTEM “del Estado de Chile”]]></content>
		</document>
		<document id="66d53a53e181d6c06a1e1f27236aaf75" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/09/respuestas-de-la-defensora-regional-del.html">			<content><![CDATA[INFORMACIÓN IMPORTANTEOtra de las Instituciones Públicas donde también se nos describió que podríamos ejercer como profesionales es la Defensoría Penal Pública.Muchos aún tenemos en nuestros oídos la frase “de la Defensoría me están pidiendo Peritos”…DEFENSORÍA PENAL PÚBLICACon la carta enviada por el Sr. Fiscal Nacional Guillermo Piedrabuena donde señala claramente que la Fiscalía no necesita profesionales con estudios de Criminalística y que por ende no contrata (la puedes ver en este blog) era necesario conocer que sucede en la Defensoría…El video que ustedes verán fue grabado el pasado 6 de julio en la ciudad de Concepción, durante el Primer Congreso Internacional de Criminalística y Ciencias Forenses, organizado por el LACRIM Concepción.Ëste evento se desarrolló en el Salón Atenas del Hotel El Dorado,contó con la asistencia de un público cercano a las 250 personas, entre las cuales se contaron abogados, sicólogos, médicos forenses, detectives, oficiales de la Armada y Carabineros, como así también de un gran número de estudiantes de universidades e institutos profesionales de la Octava Región y otros puntos del país.Uno de los relatores fue el defensor regional del Bío Bío, Señor Georgy Schubert quien expuso el tema “El Proceso Penal”. En el video verás a una persona de pie por la espalda, que corresponde a uno de nuestros compañeros que asistió a este encuentro. Él le pregunta a viva voz por el campo laboral de los Peritos y Cientistas Criminalísticos de casas de estudio de Nivel Superior al interior de la Defensoría, y la respuesta del Defensor Regional es la que oirás.La toma de las imagenes no es la mejor ya que se grabó con malas condiciones de luz y espacio. Pero te pedimos que escuches atentamente el audio de esta grabación, que es lo que realmente importa, oir y conocer la respuesta del representante de la Defensoría Penal Pública de Concepción.Adjuntamos el link de la página de este encuentro para que puedas ver fotografías de la reunión y compararlas con las imágenes del video, para que te asegures que el video es originalhttp://www.lacrim.cl/noticias/noti_10jul_congre_conce.htm Entregamos estas imágenes para el conocimiento de la comunidad estudiantil toda, sus padres y familiares y seres queridos, quienes sufren la misma angustia y preocupación que todos nosotros.Esperamos que estas imágenes sirvan a aquellos estudiantes que necesitan respuestas claras y que no las encuentran el interior de las aulas. Se despide atentamente de ustedes,AGRUPACIÓN DE ESTUDIANTES Y EGRESADOS DE CRIMINALÍSTICAUNIVERSIDAD TECNOLÓGICA METROPOLITANA “DEL ESTADO DE CHILE”Visita: www.fotolog.cl/peritos_utem]]></content>
		</document>
		<document id="8637436d0ac001e0ffd437a879a2c6fc" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/10/audio-de-la-comisin-de-educacin-09-10.html">			<content><![CDATA[Comisión de Educación (09-10-2007)Invitados:- Ministra de Educación: Yasna Provoste- Asesor Jurídico de la Ministra- Jefe División Superior de Educación: Julio Castro- Director Nacional de SERNAC: José Roa- Rectores IP Santo Tomás y U. del Mar- Rector UTEM: Miguel Angel Avendaño (AUSENTE)- Alumnos y PadresA continuación se entrega el link donde puedes descargar el audio completo de la reunión.http://rapidshare.com/files/61863706/VOC0003.zip.htmlEl audio incluye el break de cerca de 20 minutos que se efectuó, pero luego de ese receso se vuelve a seguir discutiendo el tema que nos atañe.Escuchalo con atención. Por lo visto, la UTEM no se ha presentado ni ha manifestado el ánimo de solucionar el error. Por lo anterior, y ya que su Rector no ha hido nunca cuando se le ha solicitado su visita para aclarar el tema Criminalística, es que ahora se le exigirá su asistencia, CITÁNDOLO y no invitándolo, ya que él es un funcionario público y debe acatar esa citación.A los amigos de Santo Tomás e IP Austral, este audio habla sobre su problema.La Ministra hace su intervención pero no se llega a ninguna conclusión ya que se queja de que no tiene el MINEDUC atribuciones para sanjar este problema, y son las "UES" las que sólo pueden ayudar a los estudiantes afectados. Cabe señalar que, luego de escuchar esta reunión, creemos que el único camino que queda para solucionar el tema es recurrir a la Justicia, mas aún cuando la UTEM y su RECTOR no se muestran dispuestas a reconocer su error en describir un campo laboral falso, ni menos aun con apoyar a los alumnos que se sienten afectados.Si aún no has oído las "Denuncias sobre posibles irregulariades en la UTEM" (Decano Carlos Silva, 03/07/2006) te dejamos el link par que lo descargues (esto es un aporte del Canal de la Cámara de Diputados):http://rapidshare.com/files/60828245/03-07-2006.zip.html*Audio Comisión de Educación martes 2 de octubre:http://d.turboupload.com/d/2068289/grabacion_congreso_tarde.mp3.htmlhttp://www.uploading.com/en/files/MZDMQB8Y/VOC0002.zip.html(Son el mismo audio, si no te resulta la descarga con uno, prueba con el otro)Te recordamos que nuestro nuevo correo es agrupacioncriminalistica@gmail.comA los "dirigentes" de otras Casas de Estudio que se vean afectados, les pedimos que nos escriban para tomar contacto nuevamente. A los estudiantes del IP AUSTRAL y a su Presidenta del CCAA les volvemos a entergar nuestro apoyo y representación en la Capital... Fuerza Valdivia!!!Compañeros de Concepción!! exijan poder efectuar sus trámites de congelación en su ciudad; No es posible que les digan que deben venir a Santiago!! esto parece una esclavitud universitaria.Gracias a todos quienes nos apoyan y a los Parlamentarios que nos han ayudado de verdad y en silencio y no para "la foto"...Saludos Totales!!! (se viene el fotolog 2.0 ... no nos derribarán tan facilmente)"La Criminalística es una CIENCIA que combina la exactitud del método científico con la ética. Quienes usaron en Chile su nombre para lucrar y entregar una educación de mala calidad y llena de engaños, riendose de quienes creen en la Justicia y vieron en estas carreras reflejada su vocación, pagarán por su mal criterio"Atte.,Agrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUniversidad Tecnológica Metropolitana "del Estado de Chile"Contacto: agrupacioncriminalistica@gmail.comVisita: www.fotolog.cl/soluciones_utem]]></content>
		</document>
		<document id="e7d3752efe03089aa6523f866044dcbb" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/10/comisin-de-educacin-03072006-denuncia.html">			<content><![CDATA[Mas de lo mismo...(Domingo 7 de octubre de 2007) El pasado 3 de julio del año 2006, dos profesores de nuestra casa de estudios, don Carlos Silva (ex decano de la Facultad de Economía) y el Director de Estadísticas de la UTEM, don Claudio Vila, denunciaron ante la Comisión de Educación de la Cámara de Diputados, cuya Presidenta era en ese entonces la Honorable Diputada Carolina Tohá, hechos gravísimos y de carácter de escándalo y posible corrupción, los cuales se vienen sucediendo hace bastantes años en el interior de la UTEM.En su denuncia, explican el funcionamiento de EDUTEM S.A. y CELTA S.A., relatan lo que sucede con todas las carreras de ingreso especial y los dineros recaudados con estas, y en particular con CRIMINALÍSTICA, señalando como la UTEM (del Estado) se desliga de su obligación de entregar educación a través de CELTA S.A., una empresa a la cual se le entregan todos los derechos de administración de 5.500 alumnos, contratación de profesores e implentación de las políticas educacionales. Lo anterior sólo pagando CELTA S.A. un "pequeño royalty" a la UTEM, lo que en otras palabras significa que UTEM sólo pone el nombre y quien "educa" es CELTA S.A.Otro hecho de relevancia, lo cual nos consta, es que la Contraloría General de la República y el MINEDUC, tienen puestos sus ojos sobre esta extraña forma de mezclar dineros fiscales con empresas privadas hace bastante tiempo. Según las propias palabras de la Diputada Tohá "esto no es solo anormal, sino que es ILEGAL". Entonces, si la educación se efectuó de forma ilegal, que validez tienen los títulos entregados por UTEM a los estudiantes de Criminalística?En esta reunión, además de los dos académicos, participa Sebastián Valdivia, Ex Presidente de la FEUTEM. Al finalizar la Comisión ingresan a la sala dos personas muy conocidas de EDUTEM, uno de los cuales es el Vice Rector de Adminitración y Finanzas, el mismo que el pasado jueves asistió a la reunión ante los alumnos de la escuela y que, tal como nos podemos haber dado cuenta, no conoce el nombre de nuestras carreras.El link para que descargues el audio completo está en:http://rapidshare.com/files/60828245/03-07-2006.zip.htmlDebes descomprimirlo y descargarlo a tu PC.Te pedimos que escuches atentamente estas denuncias, que trates de atar cabos sueltos como un "buen criminalista", por ejemplo cuando informan sobre lo que sucede con la carrera de Ingeniería en Prevención de Riesgos, las misma carrera a la cual te oferecen cambiarte.A modo personal, puedo dar fé que estos profesores son personas de bien, verdaderos docentes y académicos de "la vieja escuela", señores cultos que dedicaron su vida al estudio y a la docencia universitaria.La UTEM, desde su formación en 1993, a formado a los estudiantes mas pobres de Chile, siendo una institución de gente humilde y de esfuerzo. Esperamos que se investigue a fondo estas irregularidades denunciadas y aparezca a la luz pública toda la verdad de los hechos, para que se limpie el buen nombre de la UTEM y del Estado de Chile.Recuerda que si aún no has oido le grabación de nuestra reunión del pasado 2 de octubre en la Comisión de Educación puedes descargar esto de los siguientes links (son el mismo audio)Link 1: http://d.turboupload.com/d/2068289/grabacion_congreso_tarde.mp3.htmlLink 2: http://www.uploading.com/en/files/MZDMQB8Y/VOC0002.zip.htmlEsperamos que escuches con atención estas denuncias, las cuales ya fueron puestas en conocimiento de la Justicia por parte del Profesor Silva.Nuestro principal propósito es que se sepa quien es quien en esta causa.Se despide atentamente,Juan Pablo RojasAgrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUniversidad Tecnológica Metropolitana "del Estado de Chile"Contacto: Correo hackeado por los grises!!Visita: www.fotolog.cl/peritos_utem fotolog hackeado por los mismos que quieren que no sigamos denunciando su negociado!!!ULTIMA HORA: Se ruega a los dirigentes de las otras 17 Casas de Estudio afectadas, tomar contacto con nuestra Agrupación.]]></content>
		</document>
		<document id="63b6f16578cc083394c82a4d740ae845" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/10/conferencia-de-prensa-de-diputado.html">			<content><![CDATA[http://rapidshare.com/files/59644839/Diputado_Gabriel_Silver__Presidente_Comisi_n_de_Educaci_n_C_mara_de_Diputados_29-09-2007.WMA (Escucha el Audio de la conferencia)LA NACIÓN DOMINGO 30 DE SEPT. 2007.Criminalística, la carrera del año: no existe campo laboral. (Por: Daniela Torán)Daniela Venegas, estudia Investigación Criminalística en el Instituto Profesional de Chile. Fanática de la serie norteamericana CSI, su sueño era trabajar en Investigaciones de Chile. Sin embargo, el gusto por el misterio se desvaneció cuando se enteró que jamás podría periciar en un “sitio suceso”, ya que en el Ministerio Público, la Defensoría Penal y en Investigaciones no tienen ofertas laborales para ellos. “Teníamos ganas de ser como la comisario Zanetti de ‘Alguien te mira’. Pero nos estafaron”, se lamenta.Al igual que Daniela, son más de 15 mil los estudiantes de Criminalística y Perito Forense en alguna de las 18 universidades del país, que terminarán sus carreras y no tendrán campo laboral donde desarrollarse. El propio Fiscal Nacional, Guillermo Piedrabuena, envió una carta al Senado, afirmando que la Fiscalía no necesita profesionales con estos estudios ya que los oficios los realizan funcionarios especializados.Por este motivo, alumnos de la UTEM y del Instituto Profesional de Chile acompañados por el diputado Gabriel Silber (DC), enviaron un proyecto a la Cámara Baja para que se sancione a las instituciones de educación superior que imparten estas carreras. “No queremos que se vuelva a jugar con los sueños de los jóvenes”, dijo el parlamentario. Los alumnos piden que se les devuelva el dinero y se les indemnice.http://www.terra.cl/Noticias/index.cfm?id_reg=855760&id_cat=1675Cámara Baja citó a ministra Provoste para que explique medidas ante carreras sin proyección laboralEl diputado Gabriel Silber llamó al Gobierno a intervenir ante la falta de puestos laborales para estas ofertas de algunos planteles.SANTIAGO, septiembre 29.- El presidente de la Comisión de Educación de la Cámara Baja, diputado Gabriel Silber, citó a la ministra de la cartera, Yasna Provoste, para que asista este martes a Valparaíso y entregue antecedentes con respecto al inexistente nicho laboral ofrecido por las carreras de criminalística a lo largo del país.Negando la existencia de una interpelación, Silber aseguró que la visita de la titular "es para ver las acciones concretas de la autoridad en esta materia".El diputado, acompañado por organizaciones de apoderados y estudiantes de las carreras afectadas, llamó al Gobierno a intervenir frente a la nula existencia de trabajo para dichas especialidades.El parlamentario calificó como "un gran escándalo" el que las carreras anunciadas paralelamente con la Reforma Procesal Penal, "no tengan un campo laboral garantizado en ninguna institución vinculada", enfatizó refiriéndose a entidades como el Ministerio Público e Investigaciones.Silber aseguró que "aquí hubo publicidad engañosa", resaltando que "los estudiantes adquirieron compromisos económicos y cumplieron con los requisitos curriculares para ejercer lo que estudiaron", aludiendo a la primera generación, recientemente egresada.La voz de los estudiantes:El representante de la Agrupación de Estudiantes y Egresados de la Universidad Tecnológica Metropolitana (Utem), Juan Pablo Rojas, aseguró que "ahora nos damos cuenta que esta institución de estatal tiene muy poco", aludiendo así a una de las más controvertidas casas de estudio - y parte del Consejo de Rectores de las Universidades Chilenas- involucradas en la materia. Por otra parte, estudiantes del Instituto Profesional de Chile acusaron que dicho organismo ya está efectuando cobranzas judiciales a aquellos alumnos que no han pagado las mensualidades en protesta por las irregularidades. Los estudiantes afirmaron que "aquí se jugó con los sueños de miles de personas y familias", asegurando que las agrupaciones han presentado querellas contra las respectivas casas de estudio en varias oportunidades.Finalmente, Silber recalcó que "no puede haber particulares que por antojo generen nichos y campos de estudio que no garanticen en nada un futuro desempeño laboral en áreas como la que hoy está en conflicto", apuntó, agregando que "no esperaremos -de parte del Estado- soluciones parche".Fuente: UPIAgrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUniversidad Tecnológica Metropolitana "del Estado de Chile"]]></content>
		</document>
		<document id="e4d358958e544dfe6c6656b8d0a72c8e" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/10/demanda-de-peritos-y-cientistas.html">			<content><![CDATA[Si deseas querellarte en contra de SERVICIOS EDUCACIONALES CELTA S.A. y UTEM:Si deseas adherirte a las centenas de querellas que ya posee la UTEM y CELTA S.A. por "Infracción a la Ley del Consumidor y otros posibles delitos cometidos" a los estudiantes de Criminalística, debes seguir el siguiente instructivo.Antes debes saber que pueden demandar todos quienes tengan la calidad de alumnos, tanto Peritos y Cientistas, ya sean alumnos regulares, congelados y egresados. También pueden adherirse los Titulados. Es importante aclarar que el abogado se llama Juan Pablo Crisóstomo. Las costas del abogado son el 20% de cualquier cantidad de dinero que se te devuelva, ya sea por pagos de la carrera e indemnizaciones. Si demandas y te retiras deberás cancelarle 1 mensualidad de lo que pagabas en la carrera; lo mismo sucede si llegas a algún acuerdo extrajudicial con la UTEM y SOCIEDAD DE SERVICIOS EDUCACIONALES CELTA S.A.Como toda acción legal tiene gastos, los Peritos deben pagar la suma de $ 5.000 y los Cientistas y Titulados $ 20.000. Este dinero es para las NOTIFICACIONES que se efectúan a través de un receptor judicial. En el caso de los Cientistas se cobra, a parte de los $ 5.000 la suma de $ 15.000 por estar considerado honorarios del abogado y existir un mayor riesgo en la demanda por ser personas que "pueden postular a las instituciones" (no así los Peritos), mas no quiere decir que sean contratados, lo que se intentará acreditar en el juicio con los oficios emanados de las instituciones vinculadas en el "engaño".Así los Cientistas que se querellen deben ser personas que tengan claridad en este tema y que a pesar de que ningún juicio esta ganado, sepan que si bien las probabilidades son altas de ganar, existe un riesgo asociado.Quienes se hallan RETIRADO de la carrera si pueden adherirse siempre y cuando su retiro sea durante el año 2007.También te informamos que estas demandas son "querellas infraccionales", no son "demandas civiles" ni "querellas criminales", por lo que no te arriesgas a "contrademandas", como algunas personas del círculo UTEM han declarado a los alumnos para atemorizarlos.Ahora te informamos los pasos a seguir:1º.- Escribir a utemdemanda@gmail.com y solicitar la "carta tipo". Una vez que te llegue debes escribir en ella tú historia personal, es decir, como llegaste a la carrera y que publicidad se te entregó, que te dijeron los encargados de la UTEM sobre tu futuro campo laboral, los problemas que puedes haber visto durante tu historia estudiantil, el modo en que te diste cuenta de que posiblemente estabas siendo engañado y el por que tomaste la desición de demandar a la UTEM. Esta es tú declaración judicial, por lo que te pedimos que seas objetivo y prudente en lo que escribes y te aboques a los hechos.2º.- Nosotros no recibimos dinero. Debes efectuar el depósito del dinero en la Cuenta Rut Nº: 12.881.305-5 a nombre de Juan Pablo Crisóstomo Baeza (Banco Estado). Es de suma importancia que guardes y cuides el COMPROBANTE DE DEPÓSITO ya que deberás mostrarlo al momento de firmar la querella en el Juzgado.3º.- Una vez que tengas la carta tipo completa y el Depósito, debes enviar la carta al mismo correo utemdemanda@gmail.com indicando en el "ASUNTO" la frase "Listo para demandar". Adjunta tu declaración, la cual debe tener tus datos de contacto y además debes escribir en el correo el Nº de Comprobante (número de folio).4º.- En un CARPETA en la cual deberás poner en una cara visible tus datos personales, año de ingreso, carrera y teléfonos de contacto (ojalá fono fijo o alguno para recados), deberás introducir tus documentos que te liguen a la UTEM y a la carrera de Criminalística (Perito o Cientista). Debes fotocopiar todo lo que desees aportar en "tú demanda". Estos documentos son: Matrículas, Contratos, Pagarés o Letras, Boletas, Cartas de Cobranzas, y todo lo que creas puede aportar a tu querella. Deberás dejar las fotocopias pero necesitamos compararlas con los originales, los cuales te llevarás contigo. También deberás dejar una fotocopia de tu comprobante de depósito del dinero de la notificación.En un CD debes grabar un documento word, con la misma historia que enviaste al correo y en "Excel" tu nombre completo, teléfonos y correo electrónico. Con lápiz plumón debes poner tu nombre y carrera al CD.5º.- Todos los antecedentes documentales deberás entregarlos en la sede de Dieciocho 390, patio central, el sábado 10 de noviembre a partir de las 11ºº horas. En esa oportunidad se recibirán los documentos, se revisarán en conjunto con los integrantes de la Agrupación y se guardarán para ser entregados a Juan Pablo Crisóstomo.Una vez que estos sean recepcionados por el equipo jurídico se procederá a agrupar a los demandantes en grupos de no mas de 49 personas, para que no se convierta en una demanda colectiva, ya que se entramparía durante mucho mas tiempo de lo que toma una querella infraccional y lo importante es que el Juez pueda conocer tu historia de vida y los problemas que te ha traído haber confiado en UTEM al momento en que te describió un campo laboral que hoy queda claro que no es tal.Por ser tanta gente la que desea sumarse, se hace muy difícil poder efectuar una reunión con el abogado, por lo que te pedimos paciencia en este tema ya que todos tendrán la oportunidad de conocerle para aclarar sus dudas. De todos modos te señalamos que los integrantes de la Agrupación, los cuales llevamos varios meses investigando el "posible engaño de la UTEM", tenemos conocimiento en variados temas y puede que te sirvamos para aclarar tus consultas.Recuerda que la fecha de recepción de documentos es el sábado 10 de Noviembre desde las 11ºº horas en la sede de DIECIOCHO 390 (PATIO CENTRAL). (Se recibirá la documentación por orden de llagada de los interesados)Atte.,Agrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUniversidad Tecnológica Metropolitana "del Estado de Chile"Contacto: agrupacioncriminalistica@gmail.comVisita: www.fotolog.cl/agrupacion www.fotolog.cl/soluciones_utem]]></content>
		</document>
		<document id="9e1025067d1d00dc491ccbf277dff3e2" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/10/fotografas-gentileza-colectivo-la-lupa.html">			<content><![CDATA[(Fotografías: gentileza colectivo "La Lupa")Estudiantes molestos efectuaron "FUNA" en sede de la UTEMContinúan las protestas de estudiantes de Criminalística"Durante la mañana de ayer martes, cerca de 100 estudiantes efectuaron una FUNA en las afueras de la sede de Criminalística de la UTEM ubicada en la esquina de Vicuña Mackenna con Santa Isabel en la comuna de Santiago.Durante el acto, cientos de huevos fueron lanzados por los enfurecidos estudiantes a las murallas del edificio que por años albergo a la tienda "Arte Chino", y que desde hace 4 años es sede de la Universidad Tecnológica Metropolitana.Los estudiantes pegaron carteles en las cortinas del edificio con consignas alusivas al engaño que denuncian haber sido objeto por parte de esta universidad del Estado y la Sociedad Anónima Celta S.A., empresa externa a la casa de estudios que por convenio marco establecido con dicha universidad tiene a su cargo la administración de esta carrera y por lo cual mantienen un litigio en Tribunales, el que el próximo día lunes 5 de noviembre tendrá su primer comparendo entre las partes.Luego de la protesta, el grupo de estudiantes se traslado hasta el MINEDUC, lugar donde entregaron una carta dirigida a la Ministra Provoste y agendaron una reunión para el día de hoy con Julio Castro, Jefe de la División de Educación Superior del Ministerio"Agrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUniversidad Tecnológica Metropolitana "del Estado de chile"]]></content>
		</document>
		<document id="cfc8219821ac9f6cf2556738b15869bd" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/10/hackearon-nuestro-mail-y-fotolog.html">			<content><![CDATA[ATENCIÓN!!!Durante la tarde de ayer nuestro fotolog www.fotolog.cl/peritos_utem y el mail criminalisticaestudiantes@gmail.com fueron hackeados, por lo que te rogamos no escribir mas a ese mail para solicitar que se te aclaren dudas ni solicitar información.El nuevo mail de la Agrupación es agrupacioncriminalistica@gmail.comPor el momento puedes enterarte de noticias a través de este blog y de www.fotolog.cl/soluciones_utemAl medio día entregaremos la grabación de la Comisión de Educación donde participó la Ministra de Educación, el Director de Sernac y los Diputados, donde nuevamente nuestra UTEM y su Rectoría no se presentaron... es necesario indicar que la UTEM es la única Casa de Estudios que no entrega solucion a sus estudiantes afectados... lo cual podrás oir en la grabación la cua está completa y sin cortes durante las cerca de tres horas que dura.Las personas que estén en condiciones de querellarse, vale decir, son alumnos regulares, congelados o egresados de Perito Criminalístico, deben efectuar los trámites a través de nuestra Agrupación. Los compañeros Cientistas deberán esperar la respuesta de las instituciones ya que como lo explicamos en el fotolog que hackearon, ellos pueden postular pero no quiere decir que serán contratados... el campo es el mismo para todos...A los Mimica, los Avendaño, los Cubillos, los Avila, los Fritz, los Ibarra les informamos que el cuento de hadas que montaron sobre una Universidad del Estado ofreciendo una carrera prominente con una "sólida formación científica", esta pronto a su fin. Falta poco para que se sepa "quien es quien" en este "engaño".Escucha las denuncias efectuadas por el ex Decano Carlos Silva en la Comisión de Educación el 03/07/2006, lo cual fue emitido por el Canal de la Cámara de Diputados.http://rapidshare.com/files/60828245/03-07-2006.zip.html (Descárgalo)Agrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUTEM "del Estado de Chile"!!!]]></content>
		</document>
		<document id="3b86ac073b9ff038abeacedc8ca4fe00" url="http://utemcriminalistica.blogspot.com/2007/10/marcha-y-velatn-en-el-mineduc.html">			<content><![CDATA[INVITACIÓNLa recientemente creada AGRUPACIÓN NACIONAL DE ESTUDIANTES DE CRIMINALÍSTICA que auna a estudiantes de las 18 Instituciones que ofrecen las carerras de criminalística a nivel nacional invita para el día de mañana miercoles 17 de octubre a las siguientes actividades:- 10ºº AM: MARCHA AL MINEDUC. Convoca IP de Chile y se une gente de Santo Tomás, Valle Central y UTEM. Objetivo: comenzar medidas de presión y muestras de malestar hacia el Ministerio por la nula respuesta fiscalizadora durante los años en que se impartierone estas carerras del engaño (10ºº República 290)- 19ºº PM: VELATÓN EN EL MINEDUC. Convoca la Agrupación Nacional de Estudiantes de Criminalística, a través de estudiantes de IPLACEX, VALLE CENTRAL, IP SANTO TOMÁS, UCINF, DIEGO PORTALES, UTEM. (19ºº Frontis del MINEDUC)Debes llevar Velas, tus pancartas de protesta y vestimenta de "forense"!Convocan:Organización por los Derechos de los EstudiantesAgrupación de Estudiantes y Egresados de Criminalística de la UTEMAgrupación Nacional de Estudiantes de CriminalísticaSe solicita a los estudiantes de regiones efectuar movilizaciones de este tipo en la misma fecha y misma hora.Contacto: agrupacioncriminalistica@gmail.comVisita: www.fotolog.cl/agrupacionwww.fotolog.cl/soluciones_utemÚLTIMA HORA: En este instante en el Congreso se encuentra el Rector Avendaño con la Comisión de Educación. Además está el Contralor de la República, Antonio Cubillos y la Señora Gladys Carinao. Estamos gravando la reunión para subir al blog el audio.Agrupación de Estudiantes y Egresados de CriminalísticaUTEM "del Estado de Chile"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>