<author id="68bb6be2c4bcf3c85a2c3d16a0d06d61" url="m.bitacoras.com" feed="http://bitacoras.com/feed/portada" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e9d1ba5c06e6f8d82ad7facde6aedf7a" url="http://bitacoras.com/anotaciones/8-claves-para-optimizar-el-posicionamiento-web-de-tus-imagenes-y-fotografias/36167497">			<content><![CDATA[[ comunidad.iebschool.com/iebs ] Una imagen vale más que mil palabras y, lejos de lo que se pueda pensar, las fotos y las imágenes son realmente importantes para posicionar la página web en su conjunto. Aún se pueden ver posts enormes en muchas páginas de internet a los que realmente una foto les ayudaría mucho en el aspecto estético pero aún más de cara al posicionamiento SEO y las visi...Etiquetas: marketing digital, seo242 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="3892f7d5775146e018a05aef7e5e7ad0" url="http://bitacoras.com/anotaciones/astronomos-descubren-un-objeto-indescifrable/36165315">			<content><![CDATA[[ fayerwayer.com ] Astrónomos del observatorio W.M. Keck (Hawaii) por medio del telescopio Mauna Kea han descubierto un nuevo objeto que habita en nuestro universo al cuál no le han hallado clasificación alguna. Se trata de ROXs 42Bb, está a 500 años luz de la Tierra y los científicos todavía no saben si llamarlo estrella o planeta. Según comentó Thayne Currie, de la Universidad de Toron...Etiquetas: Sin etiquetas105 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="2c896552ac44c4f9f444a4bd9a605714" url="http://bitacoras.com/anotaciones/barometro-electoral-enero-2014/36169478">			<content><![CDATA[[ blogs.elpais.com/metroscopia ] El anteproyecto de reforma de la vigente ley del aborto da lugar a un vuelco electoral El PSOE ganaría ahora unas hipotéticas nuevas elecciones que se celebrasen de manera inmediata en España con una ventaja sobre el PP de 1.5 puntos: 33.5 % frente a 32.0 %. Un auténtico vuelco electoral teniendo en cuenta que en los comicios de 2011 los populares superar...Etiquetas: clima politico, encuestas, sondeos, pulso social409 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="7d328caf3eedae2c5897ad439be29a4f" url="http://bitacoras.com/anotaciones/conorgullo-madrid-reivindica-la-diversidad-a-traves-de-las-redes-sociales/36167727">			<content><![CDATA[[ thetopictrend.com ] La actualidad, hay veces que nos lleva a alterar el orden de las cosas. También en nuestro blog. El artículo de hoy sale “del corazón” dejando un poco de lado la guía de estilo y publicación de post en este blog. El hashtag #ConOrgullo no es trending topic -por ahora- pero considero que hay esEtiquetas: ana botella, chueca, discriminacion, lgtb, madrid106 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="df9f362971194bd59620770f5eb805b7" url="http://bitacoras.com/anotaciones/de-calesas-espacio-publico-y-otra-forma-de-ver-el-conflicto-de-gamonal/36169240">			<content><![CDATA[[ joserodriguez.info/bloc ] Imaginémonos que en una ciudad se ponen de modas las calesas de caballos. Al principio sólo los más adinerados o estrambóticos compran bonitas calesas con sus lindos caballos para circular por la ciudad. En un primer lugar las calesas han de esquivar ciclistas, peatones, motos y coches. Ceden el espacio a todos los modos de movilidad, porqué son minoritarias. ...Etiquetas: politica, calesas, coches, gamonal, movilidad617 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="e71fc9bbed934360d3b830bbb6618b34" url="http://bitacoras.com/anotaciones/descubierto-el-patron-de-claves-wifi-de-los-routers-de-vodafone/36168119">			<content><![CDATA[[ bandaancha.eu ] De nuevo nos encontramos con un método fácil para averiguar la clave WiFi de un router distribuido por una operadora. En este caso se trata de los routers fabricados por Arcadyan/Astoria Networks, que son empleados en España por Vodafone y en menor medida por Orange. Un empleado de una consultora de seguridad informática alemana ha encontrado el patrón con se genera a p...Etiquetas: Sin etiquetas647 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="d4a50abd44b1bd40c90138cda11159fe" url="http://bitacoras.com/anotaciones/el-hombre-que-congelo-flores-y-lo-publico-en-nature/36167983">			<content><![CDATA[[ scientiablog.com ] Las betalaínas que contiene la remolacha roja (Beta vulgaris) se utilizan a modo de colorantes en la industria alimentaria. Desde que inauguré Scientia he tenido una historia rondándome por la cabeza. Un hecho ocurrido esta misma semana, y que hoy no les voy a descubrir, ha sido la señal que necesitaba para contarla. Comencemos. Corría el año 2005 cuando Fernando Gan...Etiquetas: biologia, biotecnologia, criminalistica, fisica, microbiologia565 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="58ddec0655332359394c5939b951550c" url="http://bitacoras.com/anotaciones/formula-para-hacer-la-foto-perfecta/36167491">			<content><![CDATA[[ naturpixel.com ] Una de las preguntas más frecuentes entre los principiantes de fotografía es “en qué debo fijarme para hacer una buena foto?”. Es cierto que eso depende de la forma de ver el mundo de cada uno, del estilo personal, creatividad, y a veces de la suerte, de la casualidad, incluso del destino. Pero existen fórmulas que nos pueden ayudar a ponernos en “ese otro punto de vis...Etiquetas: opinion, tecnica129 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="c3a70eca5bfcf53a2183a98da6c97034" url="http://bitacoras.com/anotaciones/ha-fallecido-john-button-el-padre-de-jenson-button/36164956">			<content><![CDATA[[ noticias-f1.com/noticias ]   John Button falleció ayer domingo a la edad de 70 años, en principio parece que la triste noticia fue debida a un ataque cardíaco, John Button se encontraba en su casa del sur de Francia, al parecer y según reza el comunicado del manager de Jenson Button, fue encontrado por un amigo que fue a visitarlo.   Sin duda es una muy triste noticia por supuesto para...Etiquetas: destacados, gran premio, jenson button, mclaren, noticias equipos222 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
		<document id="6c904c318429a34c9977e05b97a6304d" url="http://bitacoras.com/anotaciones/ha-nacido-una-nueva-isla/36170000">			<content><![CDATA[[ noticiasdelaciencia.com ] Se ha verificado que la actividad volcánica a lo largo del borde occidental del Anillo de Fuego del Pacífico, donde la corteza oceánica está hundiéndose lentamente debajo de los continentes, dio lugar a una pequeña isla a finales de noviembre de 2013. Situada en el archipiélago de las Islas...Etiquetas: geologia193 puntos - Ver comentariosIr a anotación original]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>