<author id="69085cb2b6ca8c70a276e3df75972e32" url="jardinesdetalcasur.blogspot.com" feed="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4af900b6f7aee08f139e806a4ccc0373" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/01/calidad-de-la-construccin-normativa.html">			<content><![CDATA[Estimados Vecinos, con respecto a la garantía de construcción de nuestras casas, transcribo algunas preguntas frecuentes. Mayor información podrán encontrar en: http://www.minvu.cl/opensite_20070223152255.aspx#20070223162351 :¿Cuál es el Período de Garantía de una vivienda?Desde que su vivienda cuenta con recepción final municipal , existen plazos para hacer efectivas las responsabilidades en caso de fallas o defectos que afecten a las edificaciones, que pueden ser de 10 años (cuando afectan a la estructura), 5 años (cuando afectan a los elementos constructivos o de instalaciones) o 3 años (cuando afectan las terminaciones o de acabado). Todo conforme a la Ley Nº20.016 que introdujo modificaciones a la Ley General de Urbanismo y Construcciones.¿Quién responde por la Calidad de una Vivienda Nueva?El propietario primer vendedor de una construcción será responsable por todos los daños y perjuicios que provengan de fallas o defectos en ella, sea durante su ejecución o después de terminada, sin perjuicio de su derecho a repetir en contra de quienes sean responsables de las fallas o defectos de construcción que hayan dado origen a los daños y perjuicios. En el caso de que la construcción no sea transferida, esta responsabilidad recaerá en el propietario del inmueble respecto de terceros que sufran daños o perjuicios como consecuencia de las fallas o defectos de aquélla.¿Quién es responsable de los daños producidos por las fallas de construcción?Los proyectistas serán responsables por los errores en que hayan incurrido, si de éstos se han derivado daños o perjuicios. Sin perjuicio de lo establecido en el Nº 3 del artículo 2003 del Código Civil, los constructores serán responsables por las fallas, errores o defectos en la construcción, incluyendo las obras ejecutadas por subcontratistas y el uso de materiales o insumos defectuosos, sin perjuicio de las acciones legales que puedan interponer a su vez en contra de los proveedores, fabricantes y subcontratistas. Las personas jurídicas serán solidariamente responsables con el profesional competente que actúe por ellas como proyectista o constructor respecto de los señalados daños y perjuicios.¿Cómo se puede identificar a los proyectistas y constructores de su vivienda?El propietario primer vendedor estará obligado a incluir en la escritura pública de compraventa, una nómina que contenga la individualización de los proyectistas y constructores a quienes pueda asistir responsabilidad de acuerdo al presente artículo. Tratándose de personas jurídicas deberá individualizarse a sus representantes legales (Artículo18 de la Ley General de Urbanismo y Construcciones).El Editor]]></content>
		</document>
		<document id="2becf9d7621ce53fc3d2ba3fd9292216" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/01/estado-de-salud-de-nuestro-vecino.html">			<content><![CDATA[Estimados vecinos, queremos comunicarles a todos Uds. una buena noticia, nuestro común vecino Patricio Acevedo se encuentra mucho mejor. El día miércoles le fué retirado el respirador mecánico y hoy sábado amaneció muchisimo mejor al punto que ya se podrá sentar en su cama. Le hemos contado a su hijo Carlos, con quien nos comunicamos recién, la preocupación de todos nosotros lo que le alegró y agradeció muchísimo.FAMILIA ORREGO MIRANDA.7 1/ 2 NORTE D 163]]></content>
		</document>
		<document id="96c95771e7c3c68758172e2d20c9b169" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/01/miremos-la-vida-con-un-poco-de-humor.html">			<content><![CDATA[Una contribución de Pato. Pinchen la imagen para verla mejor. ¡envíen sus aportes creativos! Gracias, Patito.]]></content>
		</document>
		<document id="3d70a8dfb79aa1d7876276be38a03f16" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/01/vecinos-denunciemos-los-ruidos-molestos.html">			<content><![CDATA[Estimados, quisiera comentarles lo siguiente :Hace una semana mi marido que es experto en prevención de riesgos realizó un denuncio al servicio de salud por ruidos molestos por sobre lo permitido por el marco regulatorio existente en este aspecto. Desgraciadamente recién hoy martes 29 de enero se presentó el inspector y para mala suerte no habia ningun ruido. En este sentido conversamos con él y va a volver este jueves 31.Tambien nos señaló que lo llamaramos rápidamente en la eventualidad que existan nuevamente estos ruidos (asociados al compactador), por lo anterior les agradeceré dar aviso si ocurren estos ruidos antes de este día para poder avisar dar el aviso correspondiente y los puedan fiscalizar.Mi fono de trabajo es 417904,Saludos,Pilar Acevedo G.7 Norte 168.Nota: Este aporte de nuestra vecina llegó a nuestro correo electrónico. ¡gracias por tu aporte, Pilar! Estaremos atentos y te avisaremos en cuanto se repitan los eventos de ruidos molestos.El Editor]]></content>
		</document>
		<document id="62e2c51ae3849a968c2d75e6d0b97d97" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/02/cobertura-en-prensa-para-su-difusin.html">			<content><![CDATA[Estimados vecinos y amigos,luego del envío de la carta que indicamos más abajo, la prensa ya está comenzando a hacer cobertura de la noticia. Referencias a nuestra situación ya han sido publicadas en la web de la Fundación "Defendamos la Ciudad" (http://www.defendamoslaciudad.cl/), la cual les recomendamos visitar. El link a la noticia es http://www.defendamoslaciudad.cl/modulos.php?mod=noticias&fn=94e679ab46d568928ad91afb91a749bb&id=871También apareció la noticia en el diario El Mostrador, a la cual pueden acceder con el siguiente link: http://www.elmostrador.cl/modulos/noticias/constructor/detalle_noticia.asp?id_noticia=239535¡Seguimos adelante, que se oiga nuestra voz, LAS LEYES SE RESPETAN Y LOS CIUDADANOS TAMBIÉN! Demos un ejemplo de cultura cívica a nuestras autoridades, y recordémosles cuál es su función.El Editor]]></content>
		</document>
		<document id="2f8ab4c1e2cd009dd64958dfb491371c" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/02/comunicado-de-prensa.html">			<content><![CDATA[Estimados Vecinos, como parte de nuestras actividades de defensa de nuestro barrio, transcribo el texto de la carta dirigida al Ministro de Obras Públicas, señor Sergio Bitar Chacra. La carta fue entregada el día viernes 1 de Febrero y fue además distribuida en los Ministerios de: Relaciones Exteriores, Interior y Medio Ambiente. Sres. Profesionales de los medios,VECINOS DE LA CIUDAD DE TALCA DAN A CONOCER INTERPELACIÓN A MINISTRO BITAR, PORQUE EL MOP VIOLA DIVERSAS LEYES CON OCASIÓN DEL INICIO DE OBRAS DE AUTOPISTA EN TALCA (PROYECTO BICENTENARIO).NOTA: Para ver el texto de la carta, hacer click en la siguiente dirección:http://docsjardinesdetalcasur.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="940660a75dd0c6d79786613213ed4799" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/02/corte-de-apelaciones-tramita-recurso-de.html">			<content><![CDATA[Estimados amigos y vecinos, paso a reproducir la resolución del recurso que interpusiéramos en contra de la Municipalidad de Talca:Talca, doce de febrero de dos mil ocho. Resolviendo la cuenta decretada a fojas 12 vuelta: De conformidad con lo previsto en los N° 1 y 2 del Auto Acordado de la Excma. Corte Suprema sobre tramitación y fallo del Recurso de Protección, se acoge a tramitación el interpuesto en lo principal de fojas 1, pídase informe a los recurridos Director de Obras Municipales de Talca, señor Alejandro Sepúlveda Sepúlveda, y al Alcalde de Talca, don Patricio Herrera Blanco, quienes deberán evacuarlo dentro del plazo de ocho días y acompañar todos los antecedentes que posean al efecto. Al segundo otrosí, atendido el mérito de los antecedentes, no ha lugar. Al tercer otrosí, como se pide, ofíciese, precisándose que en lo que hace a la información a que se alude en punto 1, ha de decir relación con el plan regulador de Talca. Rol N° 172-08Se despide atentamente;El Editor]]></content>
		</document>
		<document id="7329f3e4995bba9ef00ad0986fcb7f43" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/02/llamado-no-pagar-patentes-en-talca.html">			<content><![CDATA[Estimados vecinosInsisto en que una buena forma de castigar a la Municipalidad de Talca es no pagando las patentes de nuestros vehículos en la ciudad de Talca. Además, organicemos para marzo una marcha con nuestros vehículos dando a conocer a la comunidad nuestro malestar, hay que recordar que pronto vienen las elecciones y eso duele.atte;Pato Cabello, el cardíacoNota: El Editor se suma a este llamado. Vamos pues a la Municipalidad de Pencahue a pagar las patentes ¿Qué les parece? .]]></content>
		</document>
		<document id="1ab197508b28c651bb374f29b3d0cf20" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/02/recurso-de-proteccin-contra-el-alcalde.html">			<content><![CDATA[Estimados Amigos, el día miércoles 6 de febrero presentamos ante la Corte de Apelaciones de Talca un segundo recurso de protección, esta vez en contra del DIRECTOR DE OBRAS MUNICIPALES DE TALCA señor ALEJANDRO SEPULVEDA SEPULVEDA, y en contra del ALCALDE DE LA MUNICIPALIDAD DE TALCA señor PATRICIO HERRERA BLANCO.El recurso se basa en la firme convicción de que los antes aludidos han omitido en forma ilegal y arbitraria el cumplimiento de la Ley Orgánica Constitucional de Municipalidades, la Ley General de Urbanismo y Construcciones y la Ley de Bases del Medio Ambiente, de manera tal que dicha omisión ha vulnerado, perturbado y amenazado gravemente sus garantías constitucionales del derecho a la vida, del derecho de propiedad, del derecho a vivir en un medio ambiente libre de contaminación, y del derecho de igualdad ante la ley.Amigos y Vecinos, con el convencimiento absoluto de que estamos luchando por una causa justa y noble, en la que exigimos el respeto de un derecho básico, cual es el defender el lugar que cada uno de nosotros eligió para vivir con sus respectivas familias, se despide afectuosamente;El Editor.]]></content>
		</document>
		<document id="ef5e7addbe98b96d788a60174c47053f" url="http://jardinesdetalcasur.blogspot.com/2008/02/temas-de-seguridad-para-tener-presente.html">			<content><![CDATA[Estimados Vecinos,como es de su conocimiento y ha sido tema de discusión en varias de nuestras reuniones, con la construcción de la Circunvalación han comenzado los problemas de Seguridad Ciudadana, que obviamente la Municipalidad no tiene capacidad para abordar. Prácticamente cada semana están entrando a robar a alguna casa, algún vecino es asaltado a plena luz del día o intentan abrir vehículos. El último evento ocurrió el sábado recién pasado, frente a los edificios de la 7 1/2 norte.En ese contexto, personal de la Policía de Investigaciones entregó a una de nuestras vecinas la siguiente información, que vale la pena tener en cuenta: los delincuentes están entrando a las casas de día y de noche indistintamente, en horarios EN QUE HAY MORADORES. ¿por qué? Con el calor del verano, se manejan muchas ventanas abiertas, lo cual facilita el ingreso a las viviendas. Por lo tanto, se recomienda a los vecinos no dejar ventanas abiertas en la noche, aunque haga calor, y mantener las casas totalmente cerradas durante las horas del día en que se encuentren sin moradores.Atentamente, El Editor.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>