<author id="692f511ebbf47717747700a5a9b0d2e6" url="hombresrudos.com" feed="http://hombresrudos.com/feed/" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="9f8632a374af3af8186e2f12c61550de" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/40fWFZS-G0Q/">			<content><![CDATA[Hola hijos de la cerveza y el tabaco, hombres que mean de pie como debe de ser, les habla el Corsario Desvirgador, después de haber invadido unas cuantas islas y haberme enfrentado a sus guarniciones para saquear sus tesoros y apoderarme de sus hijas, a quienes he dado felicidad y el conocimiento de lo que es la vida y el placer (y que ha partir de hoy no verán a los hombres con los mismos ojos).Hoy les ... [ver más]]]></content>
		</document>
		<document id="7713dc78b582905f59af8397d6b4afd4" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/i7JYI4A-ToU/">			<content><![CDATA[Tal como dijo mi colega Dieghog: “Para ser macho hay que hacer muchas cosas, entre ellas, saber elegir el cine”. Claro está que eso se aplica también en los subgéneros, en este caso las películas rockeras; los melenudos, frecuentadores de puteríos junto al puerto, deben tenerla clara. Hay muchas de este tipo, pero eso no significa que todas sean buenas. Aquí les dejo mis opciones personales sobre el tema; lo que yo recomiendo que debes ver, hijo de ... [ver más]]]></content>
		</document>
		<document id="9655f1a28772ce8577716495a937aca7" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/ksG1vThFo3I/">			<content><![CDATA[ Opinión por Barbanegra Pescador, mecánico, y hombre barbudo.A veces un hombre tiene momentos de introspección, luego de volver de la cacería, mientras le saca la piel al cocodrilo que trató de comerse tu brazo momentos antes. El pensamiento, como sabrán, no es monopolio de los putos hipsters. En una de esas ocasiones, me puse a pensar que la música que reseñamos en esta cagada de blog es de viejo cincuentón, o de cuarentón en segundo aire, ... [ver más]]]></content>
		</document>
		<document id="83209a77f2951d12f4ac7540b17aa9f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/LIMMqaq5DKw/">			<content><![CDATA[Primero que nada, quiero honrar a cada hombre responsable de que esta página se mantenga viva, con increíbles artículos sobre lo que de verdad debe interesarle a un hombre. Nada de instrucciones de cómo mear sentado, ni las formas de espuma en tu capuchino, nada de huevadas que van malogrando el género.Mi regalo para la comunidad de Hombres Rudos, por parte de su página amiga (http://dynamiterunner.wordpress.com/), es de una poderosa lista de música, ruda en ... [ver más]]]></content>
		</document>
		<document id="ff2fbb4c13c9ab267d63b54b633b9851" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/PmxlMcorc88/">			<content><![CDATA[Guitarra Rompe Ojetes, crítico de cine. Si por alguna razón estuviste dentro de una caverna todo el 2013 y quieres saber qué chucha te perdiste en el cine, aquí tengo la solución para ti. Te comento a la rápida las películas de este año que, según yo con completa arbitrariedad, debes ver; nada de hueás amaneradas, las que salen aquí son dignas del lugar donde estás metido ahora. ¿He sido claro, hijo de la gran puta? Así que ... [ver más]]]></content>
		</document>
		<document id="c06c6b56b486007e42899c362f20a7" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/r1LvKUSqbaY/">			<content><![CDATA[Así es, sucios piratas bebedores del mejor whiskey!!! En conmemoración a este recién pasado Día del Hombre Rudo, hemos decidido regalarle a uno de ustedes* un Jack Daniel’s Old Nº7, increíble licor rudo, donado amablemente por el inconfundible Guitarra Rompe Ojetes.Y en esta ocasión, nada de mierdas complicadas. Sólo reconocimiento a la rudeza. Queremos que se lo gane alguno de nuestros fieles lectores, y para hacerlo simplemente tienen que dejar un comentario en este ... [ver más]]]></content>
		</document>
		<document id="f8351ae0973f6cccf17f1ff8cad406df" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/S3rBeWDqPk8/">			<content><![CDATA[Guitarra Rompe Ojetes, cambio. ¿Me copian, montón de pusilánimes anos dilatados? De acuerdo, hijos de puta: hace tiempo no salía nada bueno en el cine, quedándonos a merced de mariconadas por varios meses. Menos mal llegó RED II para salvarnos.Para el que no tenga idea de lo que estoy hablando, me daré el tiempo de contarle de qué se trata la primera película. RED es un trabajo del 2010, basado en un comic de la DC y ... [ver más]]]></content>
		</document>
		<document id="b48ab6449651a9bcd8aecd54eab9953c" url="http://feedproxy.google.com/~r/HombresRudos/~3/WBSwji1Jh90/">			<content><![CDATA[Saludos hombres rudos!! Malditos soldados mercenarios, ebrios bebedores de cerveza y whisky, sucios piratas carroñeros, caballeros fumadores de puros o pipas, y demás hombres de estirpe!! Yo, Hacha Sangrienta, luego de un largo período de reflexión recorriendo el mundo y, habiendo presenciado incontables horrores en este mundo cada vez más liberal y hueco, he decidido regresar a esta, la verdadera casa del hombre de verdad, para recordarles de una importantísima verdad.Por 4to año consecutivo, este ... [ver más]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>