<author id="69a04c964745e77ae4e4989444201fa4" url="invertirenchile.blogspot.com" feed="http://invertirenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="86508492bb4345439d1f84f5e4ea647e" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/11/chile-renovables-torre-solar-inflable.html">			<content><![CDATA[Planean comercializar torre solar inflable de un kilómetro de altura20 Noviembre 2013COMPARTIDO343VECESLas torres solares son un viejo invento que aprovecha la convección de aire y turbinas para convertir energía solar en electricidad.Un especialista en globos aerostáticos llamado Per Lindstrand, reconocido por cruzar el Océano Pacífico en globo junto a Sir Richard Branson en 1991, está liderando los esfuerzos en el Reino Unido de comercializar una invención ideada en 1903 por el coronel español Isidoro Cabanyes: La torre solar.La idea de las torres solares es crear una chimenea que aproveche la convección del aire para generar electricidad mediante turbinas, tal como se ve en la imagen inferior. Sin embargo, el problema con este método de generación de electricidad que explica por qué es una invención relativamente desconocida es que se ha calculado que para ser económicamente rentable la torre debe superar el kilómetro de altura.Tras conocer las condiciones de generación de electricidad en el Observatorio ALMA, en el desierto de Atacama en Chile, Lindstrand cree que las torres solares son una buena alternativa a la generación de electricidad con paneles solares en áreas remotas con actividad sísmica donde la mantención de paneles solares puede ser algo complicado. Según Lindstrand:El problema en esta parte del mundo es que la arena es demasiado fina y ensuciaría muy rápido los paneles solares, por lo que necesitarías limpiarlos frecuentemente en un lugar donde precisamente no hay agua.Según Lindstrand, al levantar una torre solar inflable habrían muchas ventajas por sobre construirla con metal, concreto o módulos de vidrio, pues es bastante más rápido crear o realizar cambios cuando se trabaja con textiles.Para generar suficiente energía para el observatorio, la chimenea necesitaría tener un kilómetro de altura. Una estructura similar de concreto costaría unos USD$750 millones, sin embargo, Lindstrand cree que se puede elaborar una torre solar inflable por USD$20 millones.Esto crearía una estación de generación eléctrica de 130MW con un factor de planta de 24,7%, mucho más alto que los paneles fotovoltaicos y a la altura de un parque eólico, y que podría generar 281GWh de electricidad al año.Link: BBC NewsAIREALMACELDAS SOLARESDESIERTOENERGÍA SOLARSOLARTORRE SOLARFuente:BBC NEWSSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="854826eaef207909e0f3b14005549e9a" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/11/mineria-presidente-pinera-grupos-con.html">			<content><![CDATA[Piñera criticó duramente a grupos con "intereses creados" que "judicializan" proyectos minerosEl Mandatario llamó a perfeccionar la legislación con el fin de prevenir el mal uso de recursos ante los Tribunales, que termina por paralizar y desincentivar los emprendimientos en este sector.El Presidente Sebastián Piñera participó en la cena anual del Consejo Minero.Foto: Héctor Aravena, El MercurioSubsecretario Orrego: Consumo de cobre en China seguirá impulsando la minería de ChileConsejo Minero mostró acuerdo con que parte de su tributación beneficie a comunidades localesAntofagasta Plc: Cobre seguirá en buen nivel por demora en proyectos y compras de ChinaDemanda global de cobre crecería un 4,5% durante 2014 por compras de ChinaVer más MineríaSANTIAGO.- El Presidente Sebastián Piñera cuestionó duramente a los que denominó como "grupos con intereses creados" que han fomentado la "judicialización" de proyectos mineros hasta el punto de impedir su puesta en marcha.En este plano, enfatizó en la necesidad de avanzar en un proyecto de ley pro inversión minera que permita brindar un marco adecuado para el fomento de emprendimientos mineros en el país.Al mismo tiempo, destacó que dentro de dicho marco normativo se cuenta el objetivo de prevenir que se haga mal uso de recursos judiciales originalmente destinados a proteger los derechos de las comunidades contiguas a los proyectos.El Mandatario se refirió al tema durante la realización de la Cena anual de la Minería efectuad la noche de este martes, en la que participó junto al ministro del ramo, Hernán de Solminihac, autoridades y representantes de gremios empresariales, entre otros invitados."Hemos visto el surgimiento de múltiples y poderosos grupos de presión, muchos de ellos con intereses creados, que habían logrado generar un creciente proceso de judicialización que incluso ha logrado paralizar proyectos que previamente habían sido aprobados técnica y administrativamente por los gobiernos y las agencias especializadas", recalcó.Tanto las autoridades como dirigentes de los gremios empresariales han denunciado que la judicialización de proyectos ha incidido en paralizar o hacer inviables iniciativas mineras en Chile.Luego de participar en la reunión empresarial, Piñera se trasladó hasta el estadio Movistar Arena para presenciar la despedida del tenis de Nicolás Massú, en la que participan Rafael Nadal y Novak Djokovic. El Mandatario se retiró del encuentro deportivo cerca de la medianoche.Fuente:EMOLSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="300143cb7c482a36e575db3c1c6dc0b" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/11/mineriacreemos-que-el-entorno-de.html">			<content><![CDATA[Anglo American: Clima de inversión en Chile "todavía es bueno"jueves, 21 de noviembre de 2013 Economía y Negocios OnlineValor Futuro"Creemos que el entorno de inversión en Chile todavía es muy bueno, en concreto para las compañías mineras, ciertamente es muy fuerte en Sudamérica, creemos que podremos continuar trabajando con nuestros grupos de interés".SANTIAGO.- El presidente ejecutivo de los negocios de Cobre de Anglo American plc, Hennie Faul, aseguró que Chile se mantiene como un país atractivo para realizar proyectos de inversión, principalmente en lo que se refiere al sector minero."Creemos que el entorno de inversión en Chile todavía es muy bueno, en concreto para las compañías mineras, ciertamente es muy fuerte en Sudamérica, creemos que tal y como trabajamos con el actual Gobierno, podremos continuar trabajando con nuestros grupos de interés, incluido el próximo Gobierno", dijo Faul en relación al relevo gubernamental que se definirá en la segunda vuelta de las elecciones a celebrar este 15 de diciembre.Y precisó que "tenemos compromisos muy constructivos con este Gobierno y vemos que, específicamente Chile es un escenario especialmente bueno para nosotros".Consultado por si el alza en los costos de energía y otros aspectos como la caída en la ley del mineral podría afectar sus estimaciones de inversión en el país, subrayó que "en cualquier caso, podemos elegir los países en los que estamos, tenemos que ver cómo los contenemos (los costos) de una forma eficiente. También tenemos que ver cómo podemos optimizar nuestros proyecto con tecnología"."Cualquier gasto es un área que estamos viendo y el de la energía se mantiene como un tema para nosotros globalmente, dado que es un desafío para los Gobiernos a nivel mundial", puntualizó.En este contexto, recalcó que desde Anglo American ven a Chile como un "buen país para la inversión" y aseguró que ello es así, "incluso a pesar de que algunos costos pueden ser más altos que en Perú, por ejemplo, todavía es atractivo desde el punto de vista de la inversión".Finalmente, respecto a las sinergias que mantiene Anglo American con la estatal Codelco en su yacimiento compartido Los Bronces, Faul se limitó a comentar que "está funcionando muy bien, es una muy buena asociación con Codelco, con las sinergias entre Los Bronces y Andina".Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="55f77bf699341af11a0d50e8be35257f" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/11/patagon-land.html">			<content><![CDATA[HACE UNOS CUATRO AÑOS FORMARON PATAGON LANDLos ambiciosos planes de los hijos de Rabat y Délano junto a los socios de Grasty Quintana Majlis & Cía.La firma tiene un agresivo plan de expansión en Chile. Hoy maneja unos US$ 200 millones en activos bajo su administración y apunta a multiplicar por cinco esta cifra en cuatro años.Por Miguel Bermeo T.   ? Jaime Iglesis, socio y gerente general de Patagon Land.?Artículos RelacionadosEstudio: departamentos de 2 dormitorios son más demandados en el centro de SantiagoGran Torre Costanera traería mayor vacancia en zonas de El Bosque y HuechurabaParque Titanium alcanza 100% de arriendo en Torre BPese a elecciones y crisis energética, Angelini se muestra confiado en negocio forestal para 2014Minería presenta un nuevo sistema de monitoreo de inversiones de CochilcoChina impulsará su economía relajando requisitos para el registro empresarialTiger 21", el exclusivo club donde los millonarios aprenden cómo ganar aún más?Poco más de cuatro años han pasado desde que Jaime Iglesis, ex asesor de inversiones de IM Trust, vio el potencial para desarrollar proyectos en el sur de Chile, adquiriendo tierras desde Villarrica hasta la Patagonia. Lo que empezó casi como un club de amigos, hoy se ha convertido en un exitoso negocio, que se apresta a dar el gran salto.En las mismas oficinas de IM Trust, Iglesis conoció a José Antonio Rabat, hijo del empresario del mismo nombre ligado a Inmobiliaria Manquehue, quien se sumó al proyecto. Tras ellos, siguieron los abogados Michael Grasty, Alejandro Quintana y Arturo Majlis -de Grasty, Quintana, Majlis y Cía.-, luego el mejor amigo de Iglesis, José Luis Délano -hijo de Carlos Alberto Délano- y finalmente se les unió Cristián Boetsch Álamos.El plan original era comprar terrenos a bajos precios, desarrollar proyectos y luego venderlos. Sin embargo, con el paso del tiempo se ha transformado en una gestora de fondos de inversión privados, alcanzando hoy unos US$ 200 millones en activos bajo administración (AuM) y apuntando a multiplicar por cinco esta cifra en unos cuatro años. Según Iglesis, "hoy el área de fondos de inversión se lleva el 50% del volumen de ventas, y el otro 50% se divide entre la inmobiliaria y el área de intermediación de activos". El plan?Sin embargo, "esto va cambiar radicalmente cuando salgamos a vender cada uno de los activos y proyectos". Además, el deseo de la firma es "crecer en el área de intermediación de activos ofreciendo buenas alternativas de inversión en terrenos y consolidar la inmobiliaria".En definitiva, el plan de largo plazo de Patagon Land es "ser el líder en inversiones inmobiliarias, que es un nicho que no se había atacado con profundidad, y que hoy es parte de todo porfolio de inversión y que están en la parte menos riesgosa de las carteras de inversión", dice Iglesis, socio y gerente general de Patagon Land.Iglesis cuenta que hoy tienen siete fondos funcionando, buena parte de ellos lanzados durante este año. El primero, de plusvalía, maneja 14.000 hectáreas en Fresia, con 7 kilómetros de costa y 44 kms de río. El segundo es de desarrollo inmobiliario, con proyectos premium a la orilla de los lagos; le siguen otros de desarrollo para levantar un edificio de oficinas en Puerto Varas. Además, poseen uno de venture capital, con el que "compramos una empresa tecnológica que hace la competencia al portal inmobiliario, pero en todo Latinoamérica llamado www.goplaceit.com", dice el gerente general.La expansión?Y aunque la definición original era el sur, la firma ha ido moviendo su centro de gravedad. "Ya llegamos a Santiago y ahora estamos viendo el norte", dice Iglesis. Sobre este cambio, el ejecutivo lo resume de la siguiente forma: "Nuestra filosofía es invertir en lugares donde el precio esté desarbitrado, existan asimetrías de información, ventajas competitivas, pocos actores y un potencial de plusvalía importante".En esta expansión, crearon un segundo fondo de desarrollo inmobiliario, para llegar a Chicureo, donde ya tienen 180 hectáreas para levantar vivienda en terrenos de 10.000 m2. También poseen otro de desarrollo de rentas comerciales, con la construcción de cuatro power centers, a través la filial Patagonstrip, los que se ubicarán en Concón, Lautaro, Osorno y Copiapó. El plan es que siempre tengan de tienda ancla un supermercado o estación de servicio, "en este caso Tottus y Petrobras", dice Iglesis.A esto se suma un fondo para el desarrollo de energías renovables y junto con Mainstream esperan levantar unos 200 MW eólicos.Todo lo conseguido hasta ahora responde a dos aspectos claves, dice el ejecutivo: primero, la formación de un equipo experto en temas inmobiliarios, lo que ha significado levantarse a varios ejecutivos clave de bancos de inversión, inmobiliarias y consultoras y, en segundo lugar, al fortalecimiento de su área de estudios. "Crecimos mucho en el área de research a través de las áreas de inteligencia territorial y de captación con instalaciones en Puerto Varas, quienes estudian y buscan oportunidades de terrenos constantemente", asegura Iglesis, agregando que para seguir en esta senda, "queremos a fines de 2014 abrir oficina en Antofagasta y posicionar las búsqueda en la VI Región con un equipo de captación".Nuevos fondos?Pero esto no es suficiente para Patagon Land. Para lo que queda de este año el plan es sumar dos fondos adicionales. Ya están en proceso de road show de los mismos, tratando de sumar inversionistas. Uno de ellos, llamado Lagos del Sur 2, invertirá en "cuatro propiedades a las orillas de los lagos Rupanco, Ranco y Calafquén para desarrollar loteos urbanizados, en algunos casos con vivienda para un público de segunda vivienda", dice Iglesis. La inversión es de unas 420.000 UF. A este se sumaría otro para desarrollo mixto, "que va desarrollar 23.000 m2 de oficina y vivienda en cuatro edificios más un boulevard comercial en el centro de Puerto varas y Valdivia". La inversión total de éste sería de unas 760.000 UF.De esta forma, el plan es terminar el año con unos US$ 300 millones a US$ 350 millones en AuM.Pero este equipo va por más. Así, para 2014 proyectan desde ya una fuerte expansión para la firma, con cuatro fondos adicionales: El primero de ellos para rentas industriales. "Tenemos promesado un terreno a la salida norte de Santiago para el desarrollo de bodegas industriales", dice el ejecutivo y socio. En este caso, la inversión alcanzaría las 300.000 UF.El segundo sería para segunda vivienda, por unos 500 mil UF. "Tenemos en carpeta varios terrenos en un radio de 250 km. de Santiago con excelentes playas y borde mar para el desarrollo de este segmento en vista del crecimiento y falta de terrenos en los principales balnearios del país como Cachagua, Zapallar, Concón y Reñaca. Vemos una oportunidad clara en tomar posición en estos predios", asegura Iglesis.Patagon Land debería lanzar también otro fondo de renta. "Estamos analizando y estudiando opciones para comprar activos de renta con buena vacancia, con contratos con empresas sólidas y ofrecer a nuestros inversionistas oportunidades de renta al largo plazo", dice el ejecutivo.Asimismo, están elaborando un fondo para el desarrollo inmobiliario fuera de Chile, apuntando a países como Colombia y Perú. "Estamos trabajando en las alianzas estratégicas con inmobiliarias locales y extranjeras para tener a fines del 2014 un producto atractivo en países emergentes", añade el ejecutivo.De esta forma, en 2014 los activos bajo administración llegarían a unos US$ 500 millones. La meta es llegar al 2017 con US$ 1.000 millones.A todo lo anterior, se podría sumar otro fondo para tierras ganaderas, aunque no está claro que sea lanzado el próximo año, pues llevan tres años en proceso de búsqueda de terrenos, dada la escasez de este tipo de predios a precios interesantes.Áreas de negocio?Más allá de los fondos, Patagon Land también está enfocado en hacer más eficiente el desarrollo de proyectos. En el área inmobiliaria el plan es ejecutar tres edificios de oficina y dos de vivienda para 2014, mientras que en el área comercial la idea es llegar al 2017 con 20 strip centers. En tanto, en el segmento de land division quieren ejecutar nueve proyectos de loteos más uno industrial para 2014 y 2015.En el área de intermediación de activos, la idea es "posicionarnos al año 2015 como un actor relevante en licitaciones de terrenos comerciales y residenciales, comercializar los 25 proyectos inmobiliarios en ejecución y seguir atendiendo en las compras de activos inmobiliarios a los principales family office, para cerrar con transacciones anuales por unos dos millones de UF", concluye Iglesis.Los aportantesAunque Iglesis prefiere no revelar el nombre de los aportantes de los fondos, dice tener entre ellos "a ex propietarios de bancos de inversión, presidentes de inmobiliarias abiertas a la bolsa, propietarios de constructoras líderes en el mercado y a algunas familias que llevan un legado empresarial relevante en Chile y seguro están dentro de las quince más influyentes del país", asegura.El socio y gerente general se explaya señalando que tener a este tipo de inversionistas "nos da un tremendo orgullo, pues ellos, que mejor que nadie saben cómo hacer las cosas, confían en nuestra gestión, en nuestro modelo de negocios".El equipoLas metas de PL traen aparejado desafíos internos. Por lo mismo, cuenta el gerente general, el próximo año la idea es "consolidar el equipo que por más de seis años hemos creado. Creemos que no hay diferencias importantes en los negocios, pero sí ventajas competitivas grandes en los equipos que haces, para esto hemos asociado a nueve gerentes claves de la industria inmobiliaria y bancos de inversión".Entre éstos están el gerente de desarrollo de Socovesa, Juan Pablo Von Bernath; el subgerente de desarrollo de Corp Activos Inmobiliarios, Ignacio Schonherr; el subgerente inmobiliario de Supermercados del Sur, Hernán Ramírez; el gerente operaciones de IM Trust, Javier Peters; y el abogado de Honorato & Russi, Sebastian Sochting. A ellos se sumarán tres nuevos socios que hoy lideran las áreas de inversiones inmobiliaria en distintos bancos e inmobiliarias, adelantó el ejecutivo.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="980483ca2df44465c86daa58c9b4d54b" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/11/roberto-angelini-presidente-de-empresas.html">			<content><![CDATA[PRESIDENTE DE EMPRESAS COPECAngelini: investigaciones no afectan confianza de inversionistasEl empresario también señaló que no hay temor por procesos de consulta indígena.   ? Roberto Angelini participó ayer del IX Seminario Internacional de las "3R" (reducir, reutilizar, reciclar) organizado por la Fundación Copec-UC.?Por Jimena Catrón Silo??Luego de las investigaciones que ha conducido la Superintendencia de Valores (SVS) por el caso La Polar, y recientemente las Cascadas de SQM, han sido varias las voces de alerta que se han levantado en torno al efecto que esto podría tener en la "imagen país" a la hora en que inversionistas evalúan en qué mercados poner sus fichas. Sin embargo, para el presidente de Empresas Copec, Roberto Angelini, no debiera percibirse un efecto en la confianza que existe en la regulación ni en el mercado de valores. "Las empresas no están preocupadas de eso. Todos estamos preocupados de hacer bien las cosas, llevar a cabo los proyectos que tenemos, y agregar valor a la empresa haciendo las cosas que tenemos que hacer", comentó el empresario.Además, fundamentó que "no afecta la confianza, porque la confianza de los inversionistas se gana haciendo las cosas, creciendo y dándole valor a las compañías, sólo de esa forma".Proyectos y comunidades?Por otro lado, Angelini también se refirió a la solicitud del SEA regional y comunidades mapuche Lafkenche para que la Organización Internacional del Trabajo (OIT) intervenga en el proyecto de Arauco, de Modernización y Ampliación de la Planta Arauco -cuya inversión bordea los US$ 2.000 millones-, apelando al Convenio 169, de consulta indígena. "No hay ningún miedo o susto. Todos estos proyectos que se presentan, no sólo los nuestros, tienen un proceso, que consiste en explicarle y relacionarse con las comunidades, y hay que seguir todo lo que venga", comentó.Además, afirmó que no existe una falta de certeza jurídica ya que la normativa necesaria ya existe. Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="4d62106b1ece3c994c7ccb1d839bc15c" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/11/se-revierte-tendencia-de-septiembre-y.html">			<content><![CDATA[SE REVIERTE TENDENCIA DE SEPTIEMBRE Y OCTUBRECarry trade: tras recorte de tasa, extranjeros retiran flujos por más de US$ 4.000 millones del mercado localTipo de cambio escaló a $ 527 ayer, su mayor nivel en más de dos años, ante perspectivas de que la Fed daría inicio al retiro del plan de estímulos monetarios antes de fin de año.Por Sebastián Valdenegro?   ? 0,90% avanzó el dólar ayer.?Los inversionistas extranjeros han retirado flujos de manera masiva del mercado de divisas local en el último mes, luego de que en octubre el Banco Central recortara sorpresivamente la Tasa de Política Monetaria (TPM), acción que repitió en noviembre y llevó al tipo rector a 4,5%.Según datos del instituto emisor, desde el 17 de octubre -día del primer recorte- al 25 de noviembre, más de ?US$ 4.000 millones en flujos han salido del mercado local. Esto porque un recorte de la TPM desincentiva las operaciones de carry trade de los inversionistas foráneos, a través de las cuales se endeudan a una tasa baja en otro país e invierten en la plaza chilena aprovechando el diferencial de tasas.De hecho, comentan en las mesas de dinero, gran parte de los flujos se han derivado al mercado brasileño, donde el instituto emisor ha subido los tipos de interés como medida para contener la inflación, lo que aumenta el potencial de ganancia del mercado más grande de la región.En este contexto, ayer el tipo de cambio alcanzó su valor más alto desde el 25 de noviembre del 2011, al cerrar en $ 527 impulsado por factores locales -recorte de tasa- y datos macroeconómicos mejores a lo esperado en Estados Unidos que reavivaron los temores ante un posible inicio del retiro del plan de estímulos monetarios de la Reserva Federal estadounidense (Fed). Y en el mercado anticipan mayores alzas. "Se espera que continúen las salidas de flujos, pero por un tema más internacional que local. Por fundamentos, vemos que el dólar está en un punto de equilibrio, aunque no descartamos que se vaya a $ 530 pero por muy corto plazo", dice el subgerente de Economía y Renta Fija de BCI Estudios, Luis Felipe Alarcón.El analista de Econsult Asset Management, Alfredo Frugone, argumenta que uno de los factores más importantes que influye en el valor de la divisa, aparte del cobre, es el diferencial de tasas entre Chile y el exterior. "En vista de que posiblemente en Estados Unidos comenzarán a subir las tasas por el retiro de los estímulos, el diferencial con Chile se reduce y también el atractivo de invertir acá. Aunque no vemos al dólar muy por sobre los niveles actuales".Por su parte, el economista jefe de Banco Penta, Matías Madrid, ve un tipo de cambio empinándose a $ 530, pero siempre y cuando se den una serie de condiciones. "Si el cobre se mantiene sobre US$ 3,20, debería mantenerse bajo $ 525. Pero si el Central recorta la tasa en diciembre, podría llegar a $ 530. Eso sí, hay que esperar los datos del INE para ver si recorta tasas en diciembre o en enero". ??¿El mercado le cree al Central??En el mercado desestiman que la salida de flujos se detenga en el corto plazo, luego de que el titular del Banco Central, Rodrigo Vergara, cerrara la puerta a eventuales recortes de tasa a futuro. Esto, a pesar de que el mercado de tasas locales y swap han frenado su racha de caídas tras los dichos de Vergara.Dicho esto, si bien el ajuste en el mercado ha llevado a los tipos de interés en pesos a subir hasta 18 puntos básicos desde el viernes, operadores estiman que el instituto emisor ha sido contradictorio en su actuar en relación a su discurso."El Central fue súper confuso, en el fondo viene a decir que no está apurado y adelanta incluso un sesgo neutral. Y eso contradice lo que ha hecho el Central, que con dos recortes de tasa seguidos parece que está apurado. Es muy confuso para el mercado y eso le metió volatilidad a las tasas", dice Alarcón. "Vemos que continuarán los recortes de la tasa, pero más moderados. Probablemente en marzo será el próximo y la TPM se situará en 4% el próximo año", estima Frugone. Según Madrid, "si uno mira las cifras hoy, en términos de expectativas implícitas en las tasas swaps de derivados, no cambió radicalmente el escenario pensando en una TPM en 4% a marzo del próximo año".CCS: $ 520 es un precio de equilibrio para el dólarLa Cámara de Comercio de Santiago (CCS) señaló que $ 520 es un nivel de "equilibrio de largo plazo" para el tipo de cambio real. Según cálculos de la entidad, sin embargo, la divisa debería llegar a un nivel de $ 580 para que algunos sectores industriales mantengan su competitividad."El aumento del dólar observado que ha permitido alcanzar nuevamente el equilibrio de largo plazo puede ser vinculado a fundamentos económicos más que a factores de coyuntura. Por una parte, el temor de los mercados ante el retiro de los estímulos monetarios de la Reserva Federal de Estados Unidos, en señal de mejores perspectivas y un mejorado estado de salud de la economía", dijo el titular de la CCS, Peter Hill.Fuente:DFSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="af0e3f82914f12de27cedd24df5b1782" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/12/agricultura-historico-presupuesto-para.html">			<content><![CDATA[Ministro Mayol destaca histórico presupuesto para fomentar obras de riego en 2014El Secretario de Estado señaló que con la ampliación de la Ley Nº 18.450, la Comisión Nacional de Riego podrá comprometer hasta $ 56.000 millones en llamados a concursos que permitan optimizar el uso del recurso y, conjuntamente, aumentar su disponibilidad.Santiago, viernes 20 de diciembre de 2013.- El Ministro de Agricultura, Luis Mayol, anunció hoy que en 2014 la Comisión Nacional de Riego, a través de la Ley 18.450 de Fomento al Riego, dispondrá de recursos históricos por un total de $ 56.000 millones destinados exclusivamente a concursos que fomenten el desarrollo de obras de riego y drenaje, beneficiando a agricultores y organizaciones de usuarios de aguas del país.El Secretario de Estado puntualizó que de acuerdo con la Ley de Presupuestos 2014 "la CNR podrá continuar apoyando a agricultores y regantes del país con bonificaciones que alcancen durante el año un total de $ 41.000 millones; sin embargo, gracias a la modificación de la Ley de Fomento se sumarán otros $ 15.000 millones que serán destinados a obras medianas, con lo cual se espera acelerar la incorporación de nuevas tecnologías, sistemas de infiltración, obras que consideren generación hidroeléctrica, etcétera"."Junto con apoyar a los pequeños y medianos agricultores, con la ampliación de la Ley Nº 18.450 de Fomento al Riego estamos propiciando que las asociaciones de regantes puedan postular iniciativas que antes demoraban años en ser una realidad", añadió la autoridad.Asimismo, valoró el apoyo de los Gobiernos Regionales y de Indap, que le permitieron a la CNR administrar del orden de $ 70.000 millones en 2013, cifra que según Mayol "debemos incrementar el próximo año para seguir impulsando obras de infraestructura que se traduzcan en un alivio para miles de regantes".Para el Secretario Ejecutivo de la CNR, Felipe Martin, "estos recursos, aprobados por el Congreso, respaldan el trabajo que hemos realizado durante el Gobierno del Presidente Sebastián Piñera y dan cuenta de la creciente necesidad de seguir trabajando de la mano con los agricultores, para que el sector siga desarrollándose pese al complejo escenario de déficit hídrico que estamos enfrentando"."En sólo cinco años hemos elevado notablemente los recursos entregados a través de la Ley de Fomento al Riego para asegurar el incremento y mejoramiento de la superficie regada del país, pasando de $29.000 millones en 2009 a los $56.000 millones comprometidos para 2014. A ello, se suman aportes regionales que han sido clave para focalizar la ayuda con concursos especiales en las zonas que más lo necesitan", agregó Martin. Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="3d726a2fdbc1e0237b31baf7f409d239" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/12/agriculturablogger-frucentro-facturo-us.html">			<content><![CDATA[NICOLAS GONZALEZ, PRESIDENTEFrucentro Facturó US$ 12 Millones en Temporada 2012/2013La exportadora registró un crecimiento de un 12% respecto a la temporada anterior.Una facturación de US$12 millones registró en la temporada 2012/2013, la exportadora de fruta fresca, Frucentro, según señaló su presidente Nicolás González. A esto se suma un alza de un 12% respecto a la temporada anterior, cifra que se prevé mantener esta temporada 2013/2014.Respecto a las inversiones, González, explicó que rondaron los US$400 mil, utilizados específicamente en el mejoramiento del frigorífico que la compañía tiene en la localidad de Malloco.Cabe destacar, que para esta temporada, la exportadora seguirá fomentando e insistiendo en el mercado de oriente, específicamente en China y Corea. "Este mercado es el futuro de la fruta chilena en gran medida. Cuando uno tiene un mercado hay que atenderlo bien y trabajarlo", puntualizó González. Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="32ed6bdb5f737b126b64a23ff44b491f" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/12/carozzi-ampliara-produccion-de-su.html">			<content><![CDATA[Carozzi Ampliará Producción De Su Planta de Molienda        Esta extensión, que costaría a la empresa US$7,7 millones, contempla un incremento de la potencia instalada de 2.600 KVA a un total, y al final de la segunda etapa, de 5.000 KVA. Asimismo, se aumentará la superficie de la planta de molienda en 1.500 m2.Un proyecto por US$7,7 millones ingresó Carozzi al Sistema de Evaluación de Impacto Ambiental, denominado "Ampliación Planta Molienda de Trigo. Recinto Nos. Carozzi", que tiene como objetivo construir un nuevo molino en la comuna de San Bernardo. Lo anterior, permitiría incrementar la producción de la planta de molienda existente de 500 Ton/día a 900 Ton/día en 2 etapas. "La primera etapa aumentará la producción de la planta en 200 ton/día para el año 2014 y la segunda etapa se llevará a cabo entre os años 2014 y 2016 y consistirá en un incremento de la capacidad productiva en 200 ton/día gracias a la duplicación de las maquinarias instaladas en la primera etapa".Esta ampliación, en ese sentido, contempla un incremento de la potencia instalada de 2.600 KVA a un total, y al final de la segunda etapa, de 5.000 KVA. Asimismo, de acuerdo a la Declaración de Impacto Ambiental de Carozzi, se extenderá la superficie de la planta de molienda en 1.500 m2.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="be66120d6163996d968c940f95ddca8f" url="http://invertirenchile.blogspot.com/2013/12/chile-renovables-energia-solar.html">			<content><![CDATA[Académicos de Finlandia visitan Chile por investigación en energía solarDiario Uchile | Lunes 9 de diciembre 2013 - 10:48 hrs. |  comentaComo parte del trabajo colaborativo del proyecto Aka-Conicyt en Energías Renovables No Convencionales ERNC-013, los profesores Helge Lemmetyinen y Alexander Efimov visitaron la Facultad de Ciencias Físicas y Matemáticas (FCFM) para trabajar con sus pares chilenos en el desarrollo de nuevos materiales para celdas solares orgánicas.inShare Claves: ciencias, energía solar, facultad de ciencias, finlandia, profesoresLos profesores Lemmetyinen y Efimov, colaboradores líderes en el Supramolecular Photochemistry Group de la Tampere University of Technology (TUT) de Finlandia, visitaron la FCFM para sostener reuniones de trabajo con los investigadores del Laboratorio de Síntesis y Caracterización de Materiales Poliméricos, a cargo del profesor Francisco Martínez, y de Modelación Química y de Materiales, del académico Octavio Vásquez, del Departamento de Ciencia de los Materiales."El mercado de las celdas solares está cubierto en un 80% por el silicio; sin embargo, esto no ayudará a resolver el problema energético debido a su alto precio", enfatizaron los investigadores. Además agregaron que "la Universidad de Chile es reconocida como una de las mejores la región, en donde aún no hay un gran desarrollo en las energías renovables no convencionales, por eso nos pareció que esta investigación puede ser de gran utilidad".Dentro de los resultados esperados del proyecto, la FCFM se ha propuesto lograr la polimerización con métodos electroquímicos de líquidos iónicos, el modelamiento teórico de aspectos conformacionales en estado basal y excitado, además de la síntesis de nuevos oligómeros derivados de tienilvinilenos. Por su parte, la Tampere University of Technology busca aportar con el estudio experimental de las características fotofósicas, fotoeléctricas y de funcionamiento en fotoceldas de prueba, y en el armado de los materiales desarrolladas en fotoceldas prototipo.El Supramolecular Photochemistry Group de la TUT es un reconocido grupo de investigadores que desde los años 90 ha indagado sobre la manera de aumentar la eficiencia en la conversión de energía solar y de abaratar los costos de construcción de las celdas fotovoltaicas. Según explica el profesor Alexander Efimov, "tradicionalmente las celdas solares son hechas a partir de materiales inorgánicos a base de silicio. Sin embargo, los materiales orgánicos pueden abaratar mucho los costos, además de entregar varias ventajas prácticas como mayor flexibilidad, liviandad o facilitar su transporte".Por su parte, Helge Lemmetyinen argumenta que "actualmente, la energía solar es un tópico muy importante ya que la producción de petróleo aumentará su precio a medida que las demandas energéticas sean mayores y tiene efectos medioambientales fuertes"."Se prevé que para el 2040 se utilizarán, aproximadamente, 25 terawatts más de energía. El sol, está emitiendo cada 90 minutos esos 25 terawatts con su luz a la Tierra. Por lo tanto, es absolutamente viable utilizar estas posibilidades energéticas en el futuro", detalló el académico, que el 2011 fue distinguido con el Millennium Distinction Award por la Technology Academy de Finlandia, por su trabajo pionero en esta área.Junto con las reuniones de trabajo, durante su visita los académicos finlandeses ofrecieron dos conferencias en la FCFM donde mostraron el estado de las investigaciones y parte de sus esfuerzos y resultados actuales en la mejora de eficiencia de este tipo de celdas fotovoltaicas.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>