<author id="69d2d77eb908b6837fc659aac05d2455" url="www.cronistas.cl" feed="http://www.cronistas.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5cd9bff4f99ae874ac0222bb0ec021c2" url="http://www.cronistas.cl/21-diciembre-feria-del-vino-algarrobo-2013/">			<content><![CDATA[Para sacudirse instantáneamente los efectos pre navideños, lo invitamos a disfrutar de la “Feria del Vino, Algarrobo 2013”. Esta degustación de vinos y gastronomía costera será el próximo sábado 21 de diciembre entre las 13:00 y las 21:00 horas en la costanera Av. Carlos Alessandri, junto al Club de Yates y la Caleta de Pescadores [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ff3dc94876353060b959ac9e4cc4bc87" url="http://www.cronistas.cl/alfred-cointreau-en-hotel-w/">			<content><![CDATA[Culinary invita a presenciar los secretos que trae a nuestro país el  joven Francés Alfred Cointreau quien, por primera vez en Chile, espera sorprender a los asistentes con una interesante charla sobre este licor francés, acompañado de maridaje y degustación.La actividad, completamente gratuita, se llevará a cabo el próximo miércoles 29 de enero a las [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d3886e42f6e2f1eb6542beeddaea16e9" url="http://www.cronistas.cl/cerveza-china-tsingtao/">			<content><![CDATA[Ya está en Chile la cerveza más popular de China, con directa influencia de los alemanes, Tsingtao, con un dulce sabor a nuez, aromática y refrescante a la vez, es una cerveza ideal para complementar la cocina picante y especiada.  Tsingtao tiene 4,8° de alcohol y es evaluada como el producto número 1 de consumo [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c4a446fe497c3bfe5fa948f32f4db8ed" url="http://www.cronistas.cl/chanchos-deslenguados/">			<content><![CDATA[Este sábado 14 vuelve Chanchos deslenguados, una feria de vinos naturales de fabricación a pequeña escala, con producción de distintas regiones del pais. La invitación es a partir de las 17:00 hrs en la azotea de Club Santiago en barrio Concha y Toro. Derecho a copa de degustación 5 mil pesos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="1d800ff9b821849b9648f8e189a33ad4" url="http://www.cronistas.cl/cocina-israeli-en-el-bohio-del-sheraton-del-15-al-19-de-enero/">			<content><![CDATA[El reconocido chef  Lucas Zitrinovich encabezará la semana gastronomía Israelí en el restaurant El Bohío del Hotel Sheraton Santiago, entre el 15 y el 19 de enero. Platos de una cocina israelí moderna con productos mediterráneos y especies de oriente como carnes de cordero, pescados chilenos y cremas de sésamo. “La cocina es un amor [...]]]></content>
		</document>
		<document id="61a0db075d3c79f10d472beab37d6a15" url="http://www.cronistas.cl/el-mundo-del-vino-en-parque-arauco/">			<content><![CDATA[Con Héctor Vergara, Master Sommelier y socio de El Mundo del Vino, como anfitrión; se inauguró la nueva tienda ubicada en Mall Parque Arauco, en el Distrito de Lujo.La nueva tienda de El Mundo del Vino cuenta con total de 860 etiquetas, de 116 viñas nacionales, además de 54 bodegas extranjeras. Un espacio para los [...]]]></content>
		</document>
		<document id="80350396c2abd9c608897c85fd08284e" url="http://www.cronistas.cl/mayor-experto-mundial-en-quesos-dicta-master-class-en-culinary/">			<content><![CDATA[Roland Barthélemy, reconocido a nivel mundial por su fino paladar especializado en quesos dictará una clase magistral gratuita y abierta a público general en el Instituto Profesional Culinary este jueves 21 de noviembre a partir de las 12:00 horas en Av. La Dehesa 2541, Lo Barnechea. Todos los  amantes de los quesos tendrán la posibilidad de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a7cd39d575ffca5da9aca87383a0e8a2" url="http://www.cronistas.cl/nuevos-tintos-frios-de-casablanca/">			<content><![CDATA[El Valle de Casablanca, afamado por sus vinos blancos, es también reconocido por sus tintos de clima frío. Syrah, Merlot, Malbec, Cabernet Franc y ensamblajes, fueron parte de la presentación que se celebró en Bodegas RE. Aquí están los nuevos tintos de Casablanca. La Asociación de Empresarios Vitivinícolas del Valle de Casablanca, realizó la presentación [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b2cb10e94079744d503099c86f0460a2" url="http://www.cronistas.cl/sauvignon-blanc-by-the-sea/">			<content><![CDATA[En su segunda versión el Valle de Casablanca celebró en el Deck de Muelle Barón la presentación de las nuevas cosechas de Sauvignon Blanc by the sea 2013. En la ocasión se presentaron 16 vinos, de un FOB promedio de 50 USD y pertenecientes a las líneas premium de las viñas que integran el Valle de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="4633e490cef7973ed456612cdd8efe4b" url="http://www.cronistas.cl/tenemos-pan-de-pascua-ganador-este-2013/">			<content><![CDATA[Esta mañana un panel de cata del Círculo de Cronistas Gastronómicos y un experto pastelero, en degustación a ciegas, analizó la calidad de  más de 30 muestras compradas en locales de diversas comunas de la capital. Aquí los ganadores. La cata se realizó en la Ecole Culinaire Francaise, y contó con el experto chef pastelero [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>