<author id="6a24f2762bd15e122c9828ced3bc18d0" url="centrosaludmental.wordpress.com" feed="centrosaludmental.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="dd0dc4c4333b0fbc59266deb0f3a74d4" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/05/25/el-lenguaje-en-los-adultos-mayores/">			<content><![CDATA[Fonoaudióloga Tamara Allende “Envejecer es como escalar una gran montaña: mientras se sube las fuerzas disminuyen, pero la mirada es más libre, la vista más amplia y serena”   Características del lenguaje en envejecimiento normal El envejecimiento es un proceso continuo, universal e irreversible, que  lleva a un decaimiento de las funciones de nuestro cuerpo. […]]]></content>
		</document>
		<document id="142739bfc9e2f26d006f4e2c5e973f24" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/06/30/bajo-rendimiento-escolar/">			<content><![CDATA[Psicóloga Denisse Ramírez Existen distintos tipos de razones que pueden interferir significativamente con el aprendizaje de nuestros hijos: Problemas propios de cada niño, Situaciones del entorno familiar o Particularidades del ámbito escolar. Diferenciar estos factores no es fácil. Requiere una aguda observación de parte de los padres y profesores y, algunas veces, es necesario además, la […]]]></content>
		</document>
		<document id="e04285df8cf3d8d4b66dfbe2f2355f07" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/07/14/bajo-rendimiento-escolar-parte-2/">			<content><![CDATA[Psicóloga Denisse Ramírez ¿CUANDO INTERVENIR? No hay que apresurarse y establecer un diagnóstico prematuro. Antes del segundo semestre del segundo básico no se puede hablar de trastornos de aprendizaje. En el proceso de aprendizaje es posible que veamos que nuestro hijo presenta escritura en carro, hace cambios de letras, omite o agrega letras; quizás tenga […]]]></content>
		</document>
		<document id="31ca31b875940e43a94d890728584855" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/08/01/dislalia-en-la-etapa-escolar-parte-1/">			<content><![CDATA[Fonoaudióloga Tamara Allende      En nuestro país, es bastante común encontrarnos en las escuelas y liceos con niños a los que les cuesta pronunciar determinados sonidos del habla. Estos niños tienden a reemplazar aquel sonido que le es más difícil por uno que le sea más fácil, o simplemente intentan pronunciarlo correctamente, sin lograrlo. Es […]]]></content>
		</document>
		<document id="81bda0af286d7bc22ad8fce600ec7cb0" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/08/16/dislalia-en-etapa-escolar-parte-2/">			<content><![CDATA[Fonoaudióloga Tamara Allende ¿Qué se debe hacer?        Una vez que nos damos cuenta que nuestros niños, en etapa escolar, presentan dificultades en la emisión de uno o varios fonemas, debemos acudir de forma inmediata al profesional especialista en el tema; en el caso de nuestro país, al fonoaudiólogo. Dicho profesional será el encargado […]]]></content>
		</document>
		<document id="58e9c95dd892b68080e6298139cc3c8f" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/09/07/ser-padres-de-un-adolescente-una-dificil-y-hermosa-tarea-parte-1/">			<content><![CDATA[Psicóloga Camila Aguiló  ¿Qué caracteriza a un adolescente? Está en proceso de construcción de identidad. Sensación de molestia/extrañeza con sí mismo y con su cuerpo. Muy focalizados en sí mismos. Intereses y vestimenta muy influenciable por su grupo de pares. Variabilidad del humor. Aumento de la habilidad de expresarse a través del lenguaje. Toma de […]]]></content>
		</document>
		<document id="5e755f2b444a052b6b1db9d57584dae7" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/09/28/ser-padres-de-un-adolescente-una-dificil-y-hermosa-tarea-parte-2/">			<content><![CDATA[Psicóloga Camila Aguiló ¿Cómo hablarle a nuestro hijo/a adolescente? Muchas veces dijimos algo con la mejor buena voluntad, y chocamos contra una pared. Otras ofrecemos algo que creemos que va a generar una celebración, y nos devuelven un gruñido… Es importante aprender a expresar claramente nuestras preocupaciones, sin recitar dogmas ni estereotipos. Esforzarse por ser […]]]></content>
		</document>
		<document id="cc8ad85f635f1bd11b6c57a786cd1e98" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2011/10/14/trastornos-de-la-voz-en-los-profesores/">			<content><![CDATA[Fonoaudióloga Tamara Allende       Los trastornos de la voz, comúnmente conocidos como disfonías, se originan por un mal funcionamiento del sistema fonatorio (laringe y cuerdas vocales) y desencadenan alteraciones en la producción de una voz adecuada según las características de edad y sexo. Dichas alteraciones pueden darse a cualquier edad y afectar a personas de […]]]></content>
		</document>
		<document id="db0bafe58ef25d59f5c6c7d9778fb4" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2012/03/01/de-vuelta-a-la-escuela/">			<content><![CDATA[Psicopedagoga Macarena Olivares      Las vacaciones son una época muy esperada y divertida para todos los niños que han terminado el año escolar y, como siempre, desean dejar atrás el estudio y todo lo relacionado y las clases. Sin embargo, pese a que hayan tenido un verano muy entretenido y repleto de actividades, esta […]]]></content>
		</document>
		<document id="eeed0655ddab455cabee279f0d9c148a" url="http://centrosaludmental.wordpress.com/2013/04/01/sugerencias-para-la-estimulacion-del-lenguaje-en-ninos/">			<content><![CDATA[     En lo que refiere al Lenguaje, lo importante es el estímulo constante, sistemático, adecuado a las condiciones del niño y su familia, desde las etapas más tempranas del desarrollo. A continuación, presentamos una serie de sugerencias para la estimulación lingüística de su hijo: Es muy importante permitir situaciones de interacción comunicativa, conversando con él […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>