<author id="6af8090c24701aedb2752273f08f8e45" url="prensaextrema.blogspot.com" feed="http://prensaextrema.blogspot.com.es/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="2fb5ad3d4a65bbc0a4f0c89e62df5ebb" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/28-de-enero-saldra-la-info-del-tour-de.html">			<content><![CDATA[Después de muchas especulaciones y –hasta ahora– pocas certezas con respecto a la esperada gira de despedida de Mötley Crüe, la banda convocó a un grupo selecto de prensa e invitados a un evento en Los Ángeles llamado RIP: All Bad Things Must Come To An End, que tendrá lugar el próximo 28 de enero.Se espera que ese día Mötley Crüe dé los primeros detalles de cómo será el tour, que probablemente se extienda por un par de años. “Creo que empezaremos la gira alrededor de mayo […] Recorreremos el mundo una vez más y lo dejaremos ahí. Es el momento justo. Nos vamos en nuestro apogeo”, había adelantado el cantante Vince Neil en una entrevista con Billboard.Por otra parte, el bajista Nikki Sixx le dio importancia a la sinceridad con respecto al final de Mötley Crüe en declaraciones con Rolling Stone meses atrás: “Lo más importante de una gira de despedida es que la banda no les mienta a los fans […] y vuelva años después”.Sólo queda esperar al 28 de enero para tener más detalles sobre la gira de despedida de Mötley Crüe.]]></content>
		</document>
		<document id="990a810ddb5d61554c8dfe5c69566761" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/atencion-fans-de-chancho-en-piedra.html">			<content><![CDATA[Una de las agrupaciones musicales más emblemáticas del funk chileno, Chancho en Piedra, tendrá cita doble durante el próximo fin de semana en la Sala SCD Vespucio.La banda conformada por los hermanos Pablo y Felipe Ilabaca, Lalo Ibeas y Toño Corvalán, con la intención te tener un encuentro más íntimo con sus fanáticos, quienes frecuentemente asisten a grandes escenarios para presenciar al grupo con más de 20 años de trayectoria.Los autores de canciones como ‘Discojapi’ y la musicalización del poema de Nicanor Parra, ‘Sinfonía de cuna’, aprovecharán la cercanía de estos conciertos para presentar un repertorio especialmente para sus seguidores, alejado de sus melodías más clásicas.Los conciertos están fijados para este viernes 10 y sábado 11 de enero a las 21 horas cada uno. Las entradas tienen un valor de $7 mil en la preventa y $8 mil el día del concierto.]]></content>
		</document>
		<document id="dd0b310f713aafdcaa79cd8da373a1d4" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/dave-grohl-grabo-un-video-donde-aparece.html">			<content><![CDATA[Una de las características más llamativas de Dave Grohl es su lado cómico, lo vimos actuando gracioso en videoclips y sobre el escenario pero ahora nos sorprendió con un agradecimiento muy particular.Hace unos pocos días el documental hecho y protagonizado por él, Sound City, ganó el “Premio del Público” en los Cinema Eye Honors Awards y para festejarlo el líder de Foo Fighters grabó un video donde aparece bailando el legendario tema Dancing Queen de ABBA.Soun City es el debut en dirección cinematográfica de Grohl, es un film lanzado en 2013 que retrata la historia de uno de los estudios de grabaciones más icónicos existentes: Sound City Studios en Los Angeles. ]]></content>
		</document>
		<document id="7edf4698b1486d1719850956f9d5ba06" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/desde-motorhead-lana-del-rey-coachella.html">			<content><![CDATA[ La decimoquinta versión de Coachella, festival que reúne agrupaciones de diversos estilos en Indio, California, confirmó su line up completo para los dos fines de semana seguidos en los que se lleva a cabo.Como cabezas de cartel figuran las agrupaciones: Muse, OutKast y Arcade Fire. No obstante, destacan en el listado los legendarios Mötorhead, Queen of the Stone Age y el norteamericano Beck.El anuncio confirma la reagrupación de los hiphoperos OutKast, dúo estadounidense formado por Antwan "Big Boi" Patton y "André 3000" Benjamin, que desde 2006, luego de lanzar su álbum Idlewild, se mantenían en un silencio musical.Por su parte, los integrantes de Arcade Fire, grupo liderado por el estadounidense Win Butler, se subirán al escenario del festival californiano dos semanas después de haberse presentado en Chile, en el marco del Festival Lollapalooza.Coachella 2014 se realizará durante dos fines de semana seguidos entre el 11 y 18 de abril. Además de las bandas ya mencionadas, destacan las presentaciones de Skrillex, The Knife, Chromeo, MGMT, Fatboy Slim, Ellie Goulding, Pet Shop Boys, Broken Bells, Pharrell Williams, Lana Del Rey, Bryan Ferry, Foster the People y Nas.Las entradas para el festival saldrán a la venta este 10 de enero a través de su web oficial con un precio general de 375 dólares (unos 200 mil pesos chilenos).]]></content>
		</document>
		<document id="ad1ef3df4be545db730b84c18ae997d4" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/el-cantante-morrissey-sacara-un-nuevo.html">			<content><![CDATA[El músico británico Morrissey, el excéntrico líder del extinto grupode los 80 The Smiths, ha confirmado que sacará un nuevo álbum este año, según recogen hoy los medios británicos.Será el décimo álbum en solitario del cantante, que publicará con la discográfica Capitol/Harvest Records, subsidiaria en EE.UU. de Universal Music, con la que acaba de firmar un nuevo contrato.En un comunicado, Morrissey, de 54 años, se confesó "encantado" con ese nuevo contrato con esa discográfica, cuyo consejero delegado, Steve Barnett, lo calificó como "uno de los artistas más importantes e influyentes del mundo de la música".El solista británico, que sacará el disco en la segunda mitad del año, planea grabar su nuevo material en Francia a finales de este mes y trabajará con la banda que habitualmente le acompaña de gira.Las sesiones serán producidas por el estadounidense Joe Chiccarelli, que también ha producido y se ha encargado de los arreglos de artistas como Jason Mraz, The Strokes, Keaton Henson o Mika.Anteriormente, el cantante de The Smiths reveló que está escribiendo la que será su primera novela, después de que la editorial británica Penguin Books publicase en octubre de 2013 su autobiografía.Steven Patrick Morrisey fue el líder de The Smiths, la banda de culto de los 80 originaria de Manchester (norte de Inglaterra) y su peculiar personalidad terminó convirtiéndolo en un personaje famoso, más allá de su música, en este país.El cantante ha jugado a menudo con la provocación, como cuando su frontal rechazo a los mataderos de animales y sus críticas a los carnívoros le llevó a tildar a los chinos de "subespecies" por el maltrato animal en ese país.También en 2011 llegó a comparar las matanzas de ballenas en Noruega con "lo que pasa en el McDonald's", declaraciones que le valieron ser acusado de radical y racista.The Smiths fue fundado el 19 de febrero de 1982 por Morrissey y Johnny Marr, a los que se unieron posteriormente Andy Rourke y Mike Joy.]]></content>
		</document>
		<document id="1813a87d05f345f24248fb1d4a367163" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/el-domingo-12-de-enero-empezo-la.html">			<content><![CDATA[El domingo (12 de enero) empezó la tercera temporada de una de las series más aclamadas en 2013, Girls, y como quisieron arrancar con todo llamaron a Kim Gordon (ex Sonic Youth) para que participe del primer capítulo emitido por HBO.Así expresó su gratitud en redes sociales:El lado femenino de Sonic Youth actuó de Mindy un miembro del grupo de rehabilitación liderado por Jessa (Jemima Kirke). Pero esta no es la primera vez que Kim aparece en TV sino que ya formó parte de las series Gilmore Girls yGossip Girl, todas tragicomedias para chicas… parece que solo le gusta ser parte de novelas en las que el título diga la palabra GIRL.Parece que está de moda que los músicos se pasen al mundo de los actores, hace unos días nos enteramos de que Stivie Nicks de Fleetwood Mac apareció en un nuevo episodio de la tercer temporada de American Horror Story, esa serie norteamericana que hace un licuado con todos los elementos más conocidos del terror.]]></content>
		</document>
		<document id="f60ee97160566c771704fe6569fbf1a4" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/foo-fighters-publica-imagen-de-lo-que.html">			<content><![CDATA[Foo Fighters, la banda que encabeza Dave Grohl, publicó recientemente en Twitter, una imagen de las que sería su nuevo trabajo en estudio.La nueva placa será la octava del grupo, es por eso que tienen etiquetas que dicen "Foo Fighters LP 8". Según lo publicado en RollingStone, Grohl aseguró que habrá sorpresas con el lanzamiento del nuevo material y agregó que "hemos escrito todo un disco y vamos a lanzarlo de una manera que nadie ha hecho antes. Estamos muy emocionados con la idea".Este año la banda espera seguir consolidándose después del éxito que tuvo su anterior placa "Wasting Light" grabado hace tres años. "2014 va a ser un año realmente grande para Foo Fighters, sin ninguna duda. Va a ser genial, no puedo esperar", afirmó el ex baterista de Nirvana.]]></content>
		</document>
		<document id="e917d30662e5dcf956098df2c4704856" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/guitarrista-de-metallica-asegura-que.html">			<content><![CDATA[El guitarrista de Metallica, Kirk Hammet, dijo en una entrevista realizada en la revista Billboard, que la banda entrará pronto al estudio para grabar un nuevo disco.Hammet aseguró que ya no tienen excusas "Somos una banda que nunca tiene una escasez de ideas. Uno escucha historias de bandas que se sientan en el estudio y no tienen ninguna canción. El problema de Metallica es todo lo contrario, tenemos demasiadas ideas. James Hetfield tiene como 800 ideas yo 400.  Ya esos números son una locura y es formidable", señaló. para grabar el próximo álbum y que comenzarían a trabajar en "un par de semanas" en el siguiente proyecto después de que lanza.El guitarrista también se refirió a la presentación que trendá el grupo en la próxima entrega de los premios Grammys el 26 de enero, en donde interpretarán la canción "One" junto al pianista chino Lang Lang."Eso va a ser muy interesante. Él es un pianista asombroso. Nunca había experimentado esto de tocar con otro. Sé que va ser asombroso", afirmó Hammet.Metallica tocará en nuestro país el 27 de marzo en el Estadio Monumental.]]></content>
		</document>
		<document id="50a9895d54dbb9488f10c3578b9146d9" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/guitarrista-de-queen-dice-haber.html">			<content><![CDATA[El guitarrista de Queen,Brian May, ha dado dos buenas noticias para sus fans, ya que los resultados de las pruebas a las que fue sometido en diciembre han dado negativo, por lo que se descartó que el músico tuviera cáncer.May anunció la noticia en su página afirmando: "He recibido una llamada de mi especialista esta noche y me dijo  que tenía una buena noticia, el resultado de la biopsia de próstata está listo y no encontramos ninguna célula cancerosa".Además, el legendario guitarrista confesó que ha encontrado unos demos de Freddy Mercury, del cual es imposible hacer un disco, pero que sí se pueden sacar algunos temas. Sin embargo, no dijo nada con respecto a cuándo publicaría estas canciones inéditas.  ]]></content>
		</document>
		<document id="51b8ca2e430fc0d258a37f712f3049ef" url="http://prensaextrema.blogspot.com/2014/01/jared-leto-se-desnuda-tras-coqueteo-con.html">			<content><![CDATA[Jared Leto es el último famoso que aceptó posar para el lente del fotógrafo de las estrellas, Terry Richardson.A pocos días de protagonizar un acercamiento inusual con Taylor Swift y susurrarle algo en el oído en la premiación de los Globos de Oro 2014, el líder de la banda30 Seconds to Mars posó desnudo para el fotógrafo que en 2013 retrató sin ropa a Miley Cyrus. Las fotografías ven la luz luego que Letoobtuviera el premio en la categoría de mejor actor de reparto por su actuación en la cinta 'Dallas Buyers Club' de los Globos de Oro 2014.Jared Leto ha sido nominado, además, a losPremios Oscar 2014 por el mismo papel. Compite con Barkhad Abdi ('Captain Phillips'), Bradley Cooper ('American Hustle'), Michael Fassbender ('12 Years a Slave') y Jonah Hill ('The Wolf of Wall Street').]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>