<author id="6b99d0cfaf630b4ac3aa18e8e8d7a0b5" url="el-blindado-personal.blogspot.com" feed="http://el-blindado-personal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b6711251567245b3b963828fe6d9c434" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/03/arconcillo-1-y-que-digo-yo-que-tenian.html">			<content><![CDATA[Cualquier aficionado a la recreación histórica sabe que el más fugaz evento requiere del desplazamiento de tonelaaaaaadas de equipo: montones de maletas, varias bolsas de deporte, y una buena cantidad de mochilas en las que llevar los cacharros.Y claro, llegas al campamento (que está pasado Villavientos de Acullá, a mano izquierda) a última hora del viernes por la noche, cuando casi todos los más-o-menos locales han plantado las tiendas, y se han vestido de época hace horas... Y ahí vas tú, pasando vergüenza por ir entre los pabellones con tus vaqueros y llevando los trapos en una bolsa moderna.Esto no puede consentirse, hay que hacer algo para remediarlo. Vamos a tener que fabricar algo en lo que llevar los trastos, algo histórico, algo sólido, algo apilable, algo en lo que también poder sentarse. Vamos a tener que fabricar ¡un arcón!Hacía ya tiempo que le tenía echado el ojo al estupendo arcón que se habían fabricado los tipos que se pelaron de frío en Teruel mis amigos del clan Hávamál.A partir de esa idea, empecé a investigar, y di con un par de referencias muy interesantes, como ésta y ésta. Con esta maravilla de información, me decidí por el más básico, del tipo que hicieron los del clan Hávamál de seis tablas. ¡A diseñar se ha dicho!- Pero, pero, pero... ¡Estoy emocionado! ¡Se me caen las lágrimas! ¡Ha puesto un patrón con medidas concretas! ¡Después de todos estos años!Va, no es para tanto. Además, más tarde cambié las medidas para adaptarlas al material disponible- Maldito cabr... ¡Eh, un respeto, que es mi blog!Y es que en esta ocasión no usé el habitual pino alistonado que se compra en cualquier sitio. Esta vez quería hacerlo un poco más serio, y me decidí por hacerlo con tablas macizas. Y no sólo eso: ya metidos en faena ¿por qué no subir un poco el nivel, y hacerlo con madera de haya?Claro, que, curiosamente, en ningún centro comercial bricolagero al uso encuentras madera maciza en tablas; así que tienes que irte a un lugar especializado. Aparentemente, en toda la provincia de Madrid sólo hay una empresa que venda madera un poco seria, y es ésta.[Pausa para limpiar el serrín que desparramaron los tablones por toda la tapicería del coche. Tengo que hacerme con unas bridas para llevar estas cosas en la baca, aprovechando que el Axilmobile tiene una de esas, y dejar de engorrinar el interior de una vez]Aquí es donde empieza lo interesante. Las tablas macizas no son tan industriales como uno podría pensar, sino que son de anchos variales, según fuera el árbol del que salieron. Así que olvídate de anchos estandarizados: los árboles no crecen así, y cada tabla será de su padre y de su madre (centímetro más o menos).El tipo de la maderera me dio un consejo fantabuloso: "Mide bien lo que necesitas, calcula con precisión la madera exacta... y luego pilla una tabla entera de más, que seguramente te hará falta". Uno no puede menos que reconocer la verdad cuando está ante sus ojos, y un buen consejo es un buen consejo. ¡Sigámoslo!Aún así, hay que optimizar el uso de la madera, y eso no es fácil. Hay que calcular múltiples variables y considerar diferentes factores. Mantén siempre un punto de vista ingenieril: debes modelizar las ecuaciones de cubicaje y maximizar su uso gracias a algoritmos de optimización matemática.Bueno, o tal vez puedes dibujar las tablas y las piezas a escala en un papel cuadriculado, recortar las piezas, y ver cómo encaja mejor; que en realidad viene a ser lo mismo, oyes.Aquí es donde tiras cuidadosamente a la basura el patrón de antes, y haces uno nuevo ajustado a la madera disponible. Desgraciadamente, es difícil que el ancho de las tablas dé de sí lo bastante como para hacer cada cara del arcón de una sola pieza, así que tendrás que unir varias tablas para formar una sola superficie. ¡Chungo!¡Ah, una cosa importante! Antes de entusiasmarte, dejarte llevar, y crecerte más de la cuenta con las dimensiones del arcón... piensa bien en el tamaño del maletero en que vas a llevarlo, y, ya que te pones, en las dimensiones del sitio en que piensas guardarlo cuando estés en casa. No vaya a ser que luego te vayas dejando la espinilla cada vez que pases por ese rincón y tropieces con el puñetero arcón que sobresale medio palmo del resto de muebles...Y otra cosa importante: estas tablas suelen ser muy gruesas (las que yo pillé, de cosa de 27mm) Eso suele ser mucho más gordo de lo que se espera de la típica hoja de sierra de calar: asegúrate de pillar una hoja bien ancha, y de colocar la sierra en una posición de vaivén. Si la hoja es demasiado fina, probablemente flexará durante el corte, y te quedará un corte de lo más torcido, por no mencionar la brutal sesión de escofina para que luego ajuste todo.Cortas, lo presentas todo, parece que encaja... no te confundas, esto no ha sido más que el principio. Ajústalo bien, mira de cerca, y ya verás que no es oro todo lo que reluce: aquí va a haber que lijar y lijar.- ¡Lijaaaar y lijaaaar!¿Se puede saber qué hace?- Los coros... estábamos en plan mariachi ¿no?Deponga ahora mismo su actitud, deje el guitarrón en el suelo, y salga inmediatamente de mi blog. Y eso era "llorar y llorar", no "lijar y lijar".A lo que íbamos: para formar unas superficies más anchas, vamos a tener que unir las tablas por los cantos, y hasta donde yo sé, en el XIII no se hacían fresados ni machiembrados para que se sujetaran bien; sino que se unían canto con canto y abundante cola.Exacto, lo has adivinado: básicamente, en lugar de comprar madera alistonada, la vamos a fabricar nosotros. Con mucho sudor y mucho sufrimiento, dejándola mucho peor acabada, y con uniones mucho más frágiles; pero madera alistonada al fin y al cabo. Como la que podía haber comprado en la tienda de bricolage de la esquina.Sí, cierta cara de idiota sí que se le queda a uno, sí.En fin, un buen principio puede ser empezar con la base.Para que encaje bien, sin huecos entre las tablas, puede que tengas que tirar de escofina, cepillo, lijadora... Luego pegas, y lo dejas secar 24 horas con un poco de presión. El secreto de la cola de carpintero está en la generosidad: no escatimes, da bien de ella, y limpia con un trapito lo que sobre.Ya habréis imaginado que los salientes rectangulares de la base encajarán en unas ranuras hechas a tal efecto en los laterales/patas del arcón. No os apresuréis a cortar esas ranuras, esperad a poder presentar bien la pieza y medir con exactitud. Yo sólo preparé los primeros cortes en uno de los lados para luego poder meter la hoja de la sierra de calar sin tener que andarme con taladros.Como os podéis imaginar, este tipo de uniones no son precisamente lo más sólido del mundo. Más adelante hablaremos de cómo reforzar el arcón para que no se abra limpiamente en dos mitades en cuanto te sientes en él; pero por ahora nos centraremos en la tapa.La tapa se compone de dos tablas, y, al no ir unida al resto del arcón, más vale que tenga cierta solidez por su propia cuenta. Si no la tuviera, podrías aprender una lección estilo barrio Sésamo: ahora estoy sentado FUERA del arcón; ¡plof! ahora estoy sentado DENTRO del arcón. Por favor, dejad de reiros y ayudadme a salir, que creo que me he quedado encajado.Así que, para empezar, las dejaremos un poco más cortas, y colocaremos unos listones en los laterales. Bien pegados y bien clavados, y así las tablas no se podrán separar tan fácilmente.Merece la pena comentar cómo se clavan los clavos, que tiene su misterio. Sí, en serio, lo tiene.En primer lugar, si el clavo es muy gordo, corres el riesgo de que la madera se abra por la veta. Eso lo puedes remediar haciendo un taladro antes, siempre un poco más fino que el clavo en cuestión, claro.Si además colocas varios clavos cerca y perfectamente alineados, será muy pulcro, pero es fácil que todos hagan cuña sobre la misma fibra y, de nuevo, abran la madera. Así que mejor colócalos a tresbolillo.Y es que la pulcritud es enemiga de los clavos. Tú dirías que los clavos deberían ir todos perfectamente perpendicualres a la unión de las dos maderas ¿verdad? Pues no; lo suyo es que vayan haciendo un cierto ángulo, y cada cual el suyo: así la unión queda mucho más sólida.Por cierto, en este caso he usado clavos de punta perdida; es decir, clavos con una cabeza ínfima que se entierra entera en la madera. Ya veréis por qué, pero quiero tener una superficie tan lisa como sea posible.Vaya, ¿he dicho superficie lisa? Puf, estas tablas no son nada lisas; y no digamos ya la unión entre ellas... Esto va a haber que alisarlo, pero bien. Puedes armarte de papel de lija, pero te vas a hartar. Un buen principio es el cepillo de carpintero.No voy a explicar cómo se maneja, porque su uso básico es evidente, y su uso experto está muuuuy lejos de mis actuales habilidades. En alguna parte he leído que un carpintero hábil puede dejar la madera tan lisa con el cepillo, que no le hace falta pulirla después.Bueno, eso será un carpintero hábil.Es curioso la de serrín que levanta una lijadora de banda, y lo que hace todo ese serrín en suspensión con el flash de una cámara de fotos ¿verdad?[Tal vez debiera pensar en ir barriendo el taller un día de estos, por cierto...]- Vale, pero... ¿seguro que eso aguantará?Pensaba que le había dicho que se largara, caballero. Pero lo cierto es que, en realidad, tampoco las tenía yo todas conmigo, así que ¿por qué arriesgarse?En próximas entradas veremos el proceso de ensamblado y los oscuros planes que tengo para este arcón. Mientras tanto, seguimos con los recortables. Bueno, o mejor dicho con la base poco recortable para los recortables que he ido dejando hasta ahora; y que a mí, personalmente, me inspira para ir preparando las reglas de un wargame pero ya.]]></content>
		</document>
		<document id="dcb5f3de8fcc313300e9c52d43ac6071" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/04/otra-vez-en-el-sxxi.html">			<content><![CDATA[Vale, dejémonos de farsas. ¿Cuántos días me paso en el SXIII al cabo del año? ¿10? ¿15? Y el resto me lo paso en el SXXI ¿no?Entonces es normal que dedique algo de tiempo a hacer cosas para el SXXI ¿verdad?Pues eso.Así que, otra vez, la entrada no está aquí, sino en el blog paralelo. Aquí.Lo que no quita, por supuesto, que incluya la siguiente parte del recortable, claro.]]></content>
		</document>
		<document id="7c019589674ab8d791b9deb2089350b7" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/05/ciutadilla-2012-lo-que-el-viento-se.html">			<content><![CDATA[Escuchad mis palabras, pobres mortales, y temblad, porque yo soy Eolo, indiscutible señor de Ciutadilla, de sus altos y de su castillo. ¡Temblad, pues soy yo quien barre a los peones y a los jinetes a mi voluntad; el mismo que nombra "cometa" a un escudo y arrastra escudo y portador de un extremo a otro de la comarca sin reparo ninguno!Y escuchadme con atención, porque llegará el día en que una poderosa mesnada ose reunirse en mis dominios, y se atrevan a levantar un orgulloso campamento, desafiando mi poder. ¡Ah, qué terrible destino les espera!DIA 1. El Huracán.Porque está escrito que llegarás a Ciutadilla con retraso, y te preocuparás de no poder hacer pasar tu carruaje hasta dentro para descargarlo; pero cuando por fin alcances tu destino, verás el alto lleno de otros carruajes, y no sabrás el motivo, y te llenarás de dudas y de zozobra.Entonces verás a viejos amigos, y les preguntarás si es que ellos también acaban de llegar; pero mis designios te serán contrarios, y ellos te darán testimonio de mi poder, y de cómo un simple gesto de mi dedo ha barrido sus tiendas de la faz de la tierra. Y gran parte de la hueste se retirará ese mismo día, temerosa de mi grandeza y de mi ira.Pero tú, infeliz, no escucharás, no sabrás interpretar las señales, perseverarás en desafiarme, y te atreverás a montar tu insignificante tienda, oponiéndola a mi voluntad.NOCHE 1. El Diluvio.Sabe que esa noche volveré a acercarme al campamento, y con la ayuda de Hydros cubriré con un espeso manto de agua todo lo que allí permanezca, y tanto los equipos como las personas se empaparán, y más tiendas sucumbirán a mi poder. Y algunos no se rendirán, sino que porfiarán y usarán el plan B para intentar salvarse de mi furia.Pero aquellos que por fin hayan visto las señales, comprenderán, doblarán la cerviz, y se irán de allí a toda prisa. DIA 2. La calma que precede a la tormenta.Y el segundo día los mortales creerán que ya ha pasado lo peor, y se confiarán, y caminarán alegres por los campos.Y se dedicarán inocentemente a charlar y a tejer, ajenos al destino que les reservo.Y coserán zapatos largo tiempo inconclusos, sin saber lo que les aguarda.En ese día, los aguerridos caballeros presumirán de su virilidad, exhibiendo sus habilidades ecuestres con sus briosos corceles¿Cómo que no hay narices de sacar y publicar una foto así? (¡Hola, Dark!)y, en su ignorancia, combatirán fútiles batallas, sin saber lo que les espera.Porque ¡ah, qué parcos son los medios de los que disponen los hombres para oponerse a mi furia! ¡qué inútiles sus esfuerzos, qué vacías sus porfías!NOCHE 2. ¡El Apocrilipsis!Está escrito que, en esa noche, mientras los mortales se regocijan con su cena, se producirán grandes portentos, y alguién dará testimonio de haber visto un colchón hinchable volando por sobre el campamento, y ese será tu colchón, que yo mismo habré arrebatado de tu tienda con un gesto de mi mano, arrancando sin esfuerzo las picas que, en tu engreimiento, hayas intentado oponerme.¡Grandes serán tu pesar y tu sufrimiento, y visto en semejante necesidad, recogerás tu tienda y tus pertenencias en el tiempo de apenas un suspiro, y lo guardarás todo en tu carruaje para mantenerlo a salvo de la debacle!Y habrás de seguir el duro y amargo camino de la derrota, y acogerte al refugio de la villa, siguiendo el camino de otros que cayeron antes que tú.¡Y da gracias de disponer de este refugio! Porque aún aguarda un destino más cruel a los que se empecinan en oponerse a mi voluntad; y así, esa misma noche derribaré sobre las cabezas de A. y C. el techo que las cubre, y ellas deberán enfrentarse a mi furia en solitario, y resistir al raso la llegada del nuevo día.DIA 2. La Desolación.Y el nuevo día amanecerá sobre el paisaje devastado, y la soberbia del hombre habrá acabado, y todos recogerán lo poco que quede en pie y retrocederán ante mi poder, un día antes de lo que tenían previsto.¡Sufrid, mortales! ¡Llorad! ¡Penad vuestro desconsuelo entre el llanto, el frío, y el rechinar de dientes, porque mía, y sólo mía, será la victoria!---------------------------------------------------------------------------Traducido del catalán antiguo de un texto encontrado en las cercanías de la villa leridana de Ciutadilla. El original apareció envuelto en lo que parece ser lona bruscamente desgarrada, y presenta una portada ricamente labrada, sobre la que una vandálica mano moderna ha impreso un grafiti.---------------------------------------------------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="6b39fd223506cdb907779d83fc89a9e" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/05/media-docena-de-anos-el-aniversario-de.html">			<content><![CDATA[Seis añitos ya, que tiene el blog. Si fuera mi hijo (que básicamente lo es) ya estaría crecidito y en primaria (que básicamente lo está)Es el momento de ponerse un poco nostálgico, y de recordar mi primera experiencia con esto de los blogs, cuando la palabra "blogosfera" empezaba a estar de moda. Y esa primera experiencia está, exactamente, aquí.Permítanme extractar mi primer comentario en un blog -el de mi amigo Arant- aquel 6 de Noviembre de 2005:" Axil dijo...Oye, qué cosa tan curiosa esto de los blogs. No me había dado cuenta hasta ahora de que aquellos cuadernos eran en realidad una bitácora, cuyo soporte ideal es sin duda el electrónico; y cuya adecuada distribución demanda la página web como formato de preferencia.Parece interesante poder seguir las paranoides tendencias de nuestro buen amigo Arant en este -sin duda enriquecedor- medio de expresión"El lector extraerá, sin duda, dos conclusiones claras de esta reseña:1.- ¡Joer, qué viejo es el Axil!2.- ¡Joer, qué pedante es el Axil!Y, sin duda, el lector tendrá toda la razón, como suele ser lo habitual en el tipo de persona que accede de forma habitual a esta humilde página. Porque aquí cultivamos regularmente la ética y la estética, las artes y las ciencias, lo divino y lo mundano; y todo ello sin darnos nunca un pijo de importancia. Y eso, el lector exigente lo aprecia, y lo agradece con un significativo aumento de visitas. O eso, o sin querer he hecho algo que ha animado al buscador de google a posicionarme alto en algunas consultas. ¡Que viva el SEO involuntario!Y esto es más bien raro, dado que cada vez le dedico menos tiempo al blog, y a lo largo de este año sólo he publicado 23 entradas entre el blindado y el regreso, frente a 25 del año pasado y 33 del anterior. Y además, tampoco es que haya publicado nada demasiado espectacular: he acabado con el tutorial de tablet weaving (del que me siento muy orgulloso: creo que por fin he aportado algo serio que no estaba en la web, ni tampoco bien explicado en los libros), y he publicado algunas herramientas para malla remachada que, más o menos, dan el pego... Y, por supuesto, en el regreso, más alforjas, y los cubrepuños más feos a esta orilla del Pecos.Pero claro, la ausencia de entradas novedosas no va a impedir que esto siga siendo un éxito arrollador. Cada vez que voy a un evento, se me acerca más gente diciendo "¡Eh, tú eres Axil, el del blog! ¡Me encanta lo que haces, soy un fiel admirador tuyo!". Yo desearía que el grupo de fans estuviera compuesto por jovencitas desinhibidas de pronunciados escotes, pero desgraciadamente suelen ser tíos, más bien frikis, y en un alto porcentaje tan gafotas y gordopilos como yo mismo. ¡Magra fortuna, destino esquivo!Uno también descubre a veces que la influencia del blog se extiende mucho más allá de lo que uno se espera. Por ejemplo, este año, una chica se puso en contacto conmigo para pedirme permiso para utilizar una de mis entradas sobre soldadura ¡en un trabajo para un curso sobre seguridad laboral! ¡Y dice que al profesor le gustó! Teniendo en cuenta que yo no sé soldar, eso significa que, o voy por buen camino con mis consejos sobre seguridad, o que soy un plasta insufrible cuando me pongo con ese tema. Pero oye, otra cosa de la que sentirse orgulloso.Como también estoy muy orgulloso de esto:Que aunque el mérito no sea mío, sino básicamente de mi amigo Harald, como que me hace muchísima ilusión, la verdad. Porque, quieras que no, los Fidelis fueron uno de los primeros grupos en tenderme una mano en esto de la recreación, y todo el mundo sabe que son unos tipos serios que siempre persiguen el máximo rigor histórico hasta en los más ínfimos detalles de su equipamiento.(Lamentablemente, este también es el año en que se han dividido en dos grupos diferentes, dejándome a mí también un poco dividido entre los amigos que conservo a ambos lados)Pero no nos pongamos serios. Hay que conservar las tradiciones, y, como en cada aniversario, me veo obligado a presentar, una vez más, elConsultorio de Axil para las visitas perdidas (v)------------------------------------------------------------ Sí, la mayoría de las visitas suelen llegar con búsquedas del tipo "blindado personal", "comprar cuero", "fabricar cota de malla"... Claro que hay cosas sorprendentes, y no sé muy bien por qué, en este último año casi 200 visitas han entrado con la expresión "dedos con caritas". Vale, son muy monos, pero ¿por qué en mi blog?También destacan "pitufo negro" o "ricitos de oro" (ésos sí sé a qué vienen),  pero lo bonito está en la larga cola...Calvo, Personas calvas, hombres calvos... Amo a vé: señores de Google, este tipo de búsquedas suma un porcentaje muy significativo, y, aunque sea bastante apropiado, empiezo a estar hasta las narices ¿vale?¿Qué le dice un electrodo de rutilo a otro? chistes. Confieso que no me sé ningún chiste de electrodos de rutilo, pero la cosa promete. No he dado con el chiste en Google ¡que alguien me lo cuente, por favor!¿Por qué todo me refleja? Esa es muy fácil, querido lector: porque, en realidad, no eres un vampiro.¿Sería útil fabricar un banquito con patas de plastilina? ¿Por qué? Esteeee... mi buen amigo, la respuesta a su pregunta es un rotundo 'No'. Y el motivo está claro: porque la plastilina mancha, y seguramente ensuciaría su bonito suelo de parquet. No se me ocurre ningún otro motivo, la verdad.Banschleifer tellerschlaifer. ¿Mande?  Buscando el buey. Le aseguro que yo no lo tengo. En todo caso ¿cómo demonios ha podido perder un buey? Es un bicho bastante hermoso. Caretas de soldar con forma de monstruos. Pues no sabría orientarle, apreciado amigo, pero... ¡Quiero una! Cociendo zapatos. Deben permanecer un par de horas a fuego lento, para ablandarse convenientemente. Añada siempre una cebolla, un diente de ajo, y una pizca de sal.Cómo construir una mesa con un tablón y dos caballetes. Estimado caballero ¿de verdad que necesita buscar eso por internet? Cómo darle forma a tu cabeza. Hay dos formas de hacerlo, querido lector. Yo le puedo explicar la que duele y salpica, pero no estoy seguro de si es eso lo que busca.Cómo hacer una manta en forma de empanadilla. Estimado corresponsal: Si realmente necesita una manta con esa forma, tal vez debiera consultar a un médico sobre la más que probable desviación de su columna vertebral. O decirle a su pareja que se mantenga en su lado de la cama y le deje dormir en paz.Cómo se llama la suela que tiene tres orejas y sirve para crear diseños. Esteeeee... Rara. Se llama rara. Sin duda.Es bueno golpearse la cara con puño cerrado. ¡No! ¡Te haces daño!Hoy me he bañado en aceite y todo me resbala. Estimado lector: efectivamente, su actual condición resbaladiza puede deberse a sus sorprendentes hábitos higiénicos. Pero tenga cuidado de no pasar cerca de llamas ni cuerpos incandescentes ¿vale? Jinete grande usted es divertido yo bisela espera para golpearla con el pie con usted. ¿Perdón, me lo repita despacio? ¿Para que sirve el dedo pequeño del pie? Uhm... pues oiga, no es una mala pregunta. Me ha dejado desconcertado.------------------------------------------------------------Y es que no deja de ser curioso lo que acaba llegando al blog. Como, por ejemplo, lo que en algunos sitios se llama fan art, algo que también ha ido llegando a lo largo de los años a este sitio, y que, para vergüenza de sus autores (que, a estas alturas, han depurado enormemente su estilo) , voy a aprovechar para publicar ahora. Sí, esto es casi sadismo, es como cuando los padres enseñan tus fotos de pequeño a tu primera novia. Pero es una justa venganza por otras cosas ¿verdad?.Yo, con todo mi equipo primigenio. Anilla por anilla, tócate un pie qué pedazo de curro. (Aunque yo no tengo esa cintura desde mediados de los '90, todo hay que decirlo)En el dibujo de arriba, se reconocerá más de uno. El otro, de pony mallero, lo estoy usando orgullosamente de avatar en algún foro.Lo cierto es que estos detalles son de agradecer. Aunque, por otra parte, queridos lectores, también me tenéis muy decepcionado: hace ahora un año, os pedía vídeos en los que salierais bailando y/o haciendo el ridículo con los hierros puestos. ¡Y no me habéis enviado ni uno! ¡Inexcusable!En fin... vengaaaaa... Os perdono, y aprovechando que quedan breves minutos para que empiece el día del orgullo friki, y os  dejo con un vídeo musical (que no estoy seguro de no haber puesto ya) de nuestra amiga Felicia en The Guild, serie web que, si no habéis visto, ya estáis tardando.]]></content>
		</document>
		<document id="bb936950192f441b53e138bb886479e" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/05/portillo-2012-es-una-nube-pasajera.html">			<content><![CDATA[- Nah, tranquilo, sólo es una nube pasajera.- Tenías que decirlo ¿verdad? Ya sabes lo que significa eso ¿no? Que ahora esa frase va a tener que ser el título de la entrada de mi blog, porque nos va a llover hasta que nos ahoguemos. Bocazas.Ésta fue, poco más o menos, la conversación que tuve el viernes con mi amigo David, cuando nos pilló el primer chubasco en Portillo y todos nos refugiamos bajo arcos y toldos.Y es que este año, de una fuñetera vez, pude por fin acercarme al evento que organizan en Portillo los castellanos Caballeros del Duero, donde nos reencontramos con el más puro y auténtico espíritu de la recreación. Es decir: nos hizo un tiempo de perros y nos llovió a cántaros. Otra vez.Y mira que el castillo, del SXV, es muy, pero que muy bonito.Los Caballeros del Duero lo habían preparado todo estupendamente para poder montar una fragua allí mismo, y la gente de, no sé muy bien si era la Asociación de Amigos de los Castillos, o de Patrimonio, se desvivieron ayudando a montarlo todo el mismo viernes (thanks!).Lástima que, con la lluvia, el fuelle se pasara más tiempo envuelto en plástico y arpillera para protegerlo que funcionando. Creo que en total pude hacer... ¿cinco caldeos? del cuchillo que quería haber hecho allí.Una auténtica pena, porque el evento prometía. Fantástica la nocturna búsqueda de la reliquia robada, con campestres emboscadas a la luz de las antorchas, y con alguno de los del Duero haciendo exhibición de sangre felina a la hora de bajar por las cuestas. Y fantástico incluir conferencias divulgativas en el evento, y fantásticas las expectativas... aunque pasadas por agua.Del evento sacamos algunos ratos muy divertidos, y algunas conversaciones estupendas con gente de diferentes grupos: los mismos Caballeros del Duero, la mallorquina Compañía del Podenco Blanco, que tiene algunos interesantísimos planes para el futuro, Conca, Cámara, y algunos más que me estoy pasando por alto seguro......pero, desgraciadamente, a media tarde del sábado estábamos ya un poco hasta las narices, entre una creciente pachuchez, y una acumulada frustración con la adversa climatología que últimamente no parece perdonarnos ni un solo evento. Al final, decidimos tomar las de Villadiego y volvernos a Madrid el mismo sábado (el evento acababa el domingo) antes de mojarnos más.Así que vaya desde aquí mi agradecimiento a los Caballeros del Duero por la invitación, por el más que considerable apoyo logístico para montar la fragua, y, sobre todo, por su soberbia hospitalidad. Y, también, mis más sentidas disculpas por irnos de allí de forma tan  apresurada y sin despedirnos de casi nadie (cuando tomamos la decisión de irnos, era ya algo tarde, y aún nos quedaban bastantes kilómetros hasta llegar a casa).Creo que, para el próximo evento, voy a dejarme de SXIII y me voy a pasar directamente a la recreación bíblica.]]></content>
		</document>
		<document id="9f26ebad7061bbcae45bdc643d67de34" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/06/telar-de-tablillas-5-tejiendo-con.html">			<content><![CDATA[Andaba yo planteándome algún nuevo trabajito con el telar de tablillas, cuando de pronto vi la luz: mi amiga Lydia Perea publicó un proceso de tejido que se denomina de doble cara, y que permite hacer algunas cosas de lo más curiosas.Y claro, culo veo, culo quiero; así que me puse de inmediato manos a la obra.(Ejem... varias de las imágenes de esta entrada se las he mangado miserablemente a Lydia, Redde Caesari quae sunt Caesaris)En otras entradas hemos hablado del proceso básico de tejido, de cómo entender los patrones, y hasta de cómo hacer algunos diseños un tanto enrevesados. Y os habréis fijado en que todo son diseños geométricos y repetitivos. ¿Está limitado el telar de tablillas a este tipo de diseños?Pues va a ser que no. Mira por ejemplo este cinturón alemán del SIX:(Esto es el ceñidor del obispo Witgarius, está en el museo Kunstsammlungen de Augsburgo, y lo encontré en este libro, que, si has leído hasta aquí, ya estás tardando en comprar)¿Y cómo se puede hacer algo así? Empecemos por el principio. Lo que hemos llamado "tejido de doble cara".Supongamos que enhebramos las tablillas más o menos así:Vamos a ver si nos acordamos de qué significa esto. Los bordes son de un color uniforme, nada que nos deba preocupar. Pero fijémonos en todas las tablillas intermedias. Dos agujeros consecutivos son de un color, y los otros dos, de otro. Por ejemplo, dos de color negro, y dos de color naranja:El sentido del enhebrado puede ser siempre el mismo, o puedes ir alternando 'S' y 'Z'. Con el tejido de doble cara no nos vamos a preocupar mucho por eso. Al menos por ahora. (En mi caso, lo he hecho alternando) ¿Cómo conseguimos que cada cara quede de un color? Si os acordáis, en cada cuarto de giro, el hilo que se mostrará en la superficie es el que pasa por el agujero que cruza por la flecha verde:Supongamos que empezamos con D y C enhebrados de negro; y A y B enhebrados de naranja. Los dos primeros cuartos de giro dejan el lado superior negro, y el lado inferior naranja. Si continuamos girando en el mismo sentido... el naranja aparecerá en la parte de arriba, y no queremos que eso pase. Así que lo que tenemos que hacer es invertir el sentido de giro.Es decir: hacemos dos cuartos de giro hacia delante, y dos cuartos de giro hacia atrás. Dos hacia delante, dos hacia atrás. Dos hacia delante, dos hacia atrás......y nos quedará un lado negro y un lado naranja.¿Cómo hacemos aparecer un dibujo ahí?¡Bien, lo has adivinado! Si después de dos cuartos de vuelta no invertimos el sentido de giro de una tablilla determinada, estaremos "pintando" esa parte del otro color.Cada dos cuartos de giro de una tablilla son un "pixel", si los haces en un sentido será fondo, y si lo haces en el otro, será tinta. Así que sólo tienes que seguir el patrón adecuado de píxeles para conseguir el dibujo 8-bits style que te apetezca:Uhmmm... tal vez me haya pasado con esto de los 8 bits; que a alguno le sonará a chino. Vamos a traducirlo a términos textiles. ¿Has oído hablar del punto de cruz? Pues lo que he llamado pixel, es decir, dos cuartos de giro de cada tablilla, se corresponde con un cuadradito de un patrón para punto de cruz.¿Y sabes una cosa para la que es fácil encontrar patrones en punto de cruz?  ¡Alfabetos!(Una pista para buscar en Google: en inglés, "punto de cruz" es cross stitch) Y ya que estamos, pues nos curramos una frasecita mona, para ver cómo va la cosa y para hacer una prueba con la que pillarle el ritmillo. 27 tablillas, oiga. Pedazo prueba.Muy recomendable, esto de empezar con una prueba. Que, según empiezas, es facil liarte. Y, si no, mira esa lástima de "A".Por cierto, que esto de cambiar el sentido cada pocos giros hace que sea muy fácil que se descontrole el ancho de la cinta. Así que nada mejor que utilizar una guía. ¿Has visto los eslabones de alambre que hay a la izquierda? Pues esa es la guía.Y ahora, después de dedicar una buena cantidad de horas a un mero experimento ¡ya estamos listos para ponernos realmente en serio!]]></content>
		</document>
		<document id="ca1636212a68652ba45639a78ae966f2" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/07/anento-2012-recrea-pero-ligero.html">			<content><![CDATA[- ¿Sí? ¿Dígame?- ¡Hola, Axil! ¡Soy Carlos, de Feudorum Domini!- ¡Anda, cuánto tiempo! ¡Dime!- Que si te vienes este fin de semana a Anento.- Pues estoy de rodríguez, así que genial. ¿Qué queréis que lleve?- Nada, no hace falta que te traigas nada en especial. Puedes venirte tan ligero como quieras.Por lo general, para ir a un fin de semana de recreación, te hace falta una furgoneta. O un coche cargado hasta los topes. En todo caso, una cantidad absurdamente pesada de equipaje que no cabe en ninguna parte. Así que es posible que sea de las primeras veces en la historia recreahistoria en que alguien puede darse el lujazo de ir así:Una moto. Dos maletones. Ropa de civil, un gambesón y un almófar (por si los desfiles de milite, y porque el gambax es genial como pijama si hace frío por las noches), sin hierros. Los trastos de hacer tablet. El mínimo de artículos modernos por aquello de lavarse y tal... ¡Yeah, se puede recrear con apenas treinta kilos de equipaje!Nada como llegar tranquilamente el viernes, sin la tensión de tener que descargar una jartá de equipo y de montar campamento. Así da gusto, uno puede tomárselo con calma y relajado, dormir largo y tendido por la noche; y levantarse el sábado fresco como una rosa, dispuesto para enfrentar con dinamismo el frenético programa del nuevo día. O algo así.Aunque, por supuesto, estamos hablando de recreación. No importa lo que te lleves, aunque te pienses que vas a ir de civil, ligero y fresquito todo el día... sin duda alguien te joderá cambiará los planes.- Oye, pues el Axil podría ir de soldado moro.- ¡Vale! ¿Tenemos tela fina para ponerle un turbante?- Bueno, tenemos el trapo éste, aunque a lo mejor es un poco demasiado grueso...- ¡Va, adelante! ¿Tenemos algo para pintarle la cara?- La tinta que usamos hace meses con Jorge- Ya casi se le ha borrado, así que está claro que vale para pintar la cara a la gente; acércamela.Afortunadamente, la tinta indeleble no apareció, y me he librado de tener que explicar en el curro el tatuaje semipermanente de debajo de mis ojos. Pero, eso sí, de llevar un montón de hierros y media sábana enroscada en mi cráneo... de eso no me libró nadie. ¡Ozú, qué caló!Claro que eso de ir de prestado es algo que le pasa a todos los que alguna vez se han apuntado a un evento de recreación histórica. Yo tuve suerte, y salvo un  desenroscado accidental del turbante, todo encajaba a la perfección. Alguno tuvo que ponerse un yelmo... un yelmo tan... tan... está bien, lo diré: un yelmo tan grande que, probablemente, me hubiera valido a mí. Y eso es mucho yelmo. Y no todas las testas son aptas para un yelmo de esas dimensiones. Afortunadamente, si de algo hay en abundancia en una recreación, es de acolchados con los que rellenar.Pero es lo que tiene. A veces, hay que sacrificarse y ponerse montones de hierro encima. Sobre todo, si el evento cae en el SXIV.Pero vamos, en general, un evento de lo más tranquilo. Yo seguí con el tablet, que ya pone "Sancta Maria in firmitate servu"; lo que viene a ser a la mitad de una palabra de la mitad de la primera de las dos frases que componen el ceñidor. Osea, una miseria. Otros cosían perlas y coral en un futuro capiello... ...y hacían ejercicio para mantenerse en forma. Mientras, otros se dedicaban a la vida contemplativa... ...y, por supuesto, a la oración¡Y vino a vernos el doctor Doom!Lo que yo decía: un evento de lo más tranquilo. La única parte realmente seria, formal y rígida fue la sesión de fotos en el castillo. Aquí podéis ver un ejemplo de la terrible tensión que se respiraba en aquellos momentos. Pero las fotos merecen la pena...La gente merece la pena...Y algo más merece la pena. Pero eso... Eso tendrá que esperar. Por el momento, tendrás que conformarte con el teaser...]]></content>
		</document>
		<document id="dd2d1c763986ee26f729581e48466b38" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/07/argueso-2012-jergones-de-paja-e.html">			<content><![CDATA[Acudimos de nuevo a la llamada de nuestros amigos los Iparreco iaunac, abandonando las resecas tierras castellanas y adentrándonos en las verdes, y, por supuesto, lluviosas tierras cántabras.Porque nos llovió. Sí, otra vez. ¡Otra vez! ¡OTRA VEZ!Menos mal que, si algo caracteriza al evento de Argüeso, es que se pueden realizar múltiples actividades en el interior del castillo, a salvo de los elementos.  Actividades tales como el patinaje armado, actividad cuyo equipamiento básico son los clásicos hierros del caballero del SXIII, el calzado con suela de cuero, y un resbaladizo suelo de madera.Aunque bueno, en realidad miento: si algo caracteriza de verdad el evento de Argüeso, es que es, junto con Peracense, el evento SXIII de más calidad del panorama. Y no es sólo que nosotros fuéramos los que menos calidad y rigor aportábamos; sino que hay cosas, como las charlas entre entendidos de la talla de don Ximeno y de Yeyo, en las que los que estamos alrededor básicamente callamos (lo que nos dejan nuestras bocazas), escuchamos (lo que nos dejan las cofias), y aprendemos (lo que nos dejan nuestras limitadas neuronas).Y es que al final, lo que marca la calidad de un evento, es hasta qué punto te sientes de verdad trasladado al pasado. Por ejemplo, algo tan auténtico como dormir en un jergón de paja, te traslada al pasado cosa mala. O, por lo menos, a tus costillas y a tu espalda las traslada fijo. A alguna parte.Pero oye... que luego este dormitorio no lo ves tan fácilmente por ahí...Ni éste...O este comedor...Nosotros, para variar, íbamos a dedicarnos a nuestros trabajitos. G terminó los zapatos que empezó hace ya algún tiempo......y siguió trabajando un poco con las tablillas.Y ahí precisamente es a donde quería llegar yo. Porque yo iba pensando en trabajar con el telar de tablillas, que, por cierto, es algo que se está haciendo cada vez más habitual en estos eventos, ya sea a la cintura o montado sobre todo tipo de soportes.Algún lector se acordará de que, hace poco, explicaba cómo se tejían inscripiones con tablillas, usando la técnica de tejido de doble cara. Pero eso no era más que una prueba, porque gracias, precisamente, a don Ximeno, localicé un texto que me gustó. Y que, eso sí, no puedes llevar a un evento como Argüeso impreso por ordenador sobre un blanquísimo folio: esto tienes que currártelo a mano en auténtico pergamino un papel amarillento que dé un poco el pego.Esto sería más propio de hacer en seda, y con tres o cuatro veces más tablillas, pero oye, tampoco va quedando tan mal.Aunque, eso sí, la cosa es leeeeeenta de hacer (y de deshacer, cuando te equivocas, ni te cuento)Pero lo mejor, lo mejor con diferencia de estos eventos, es que todos y cada uno de los detalles contienen, ineludiblemente, las más claras explicaciones y referencias del SXIII.Como el Olentzero.O el mito de Sísifo de las fregonas: la cubocopia. El cubo de agua jabonosa de cuyo interior no paran de surgir más y más platos sucios.Y que, por cierto, da pie a las más novedosas formas de hacer sudokus. (No preguntes, no pienso explicarlo)Porque, en el fondo, no queremos que nos enseñen a pescar. Lo que queremos es que nos den el pez. Y, para eso, nada mejor que estos chicos, que se encargaron alimentarnos opíparamente.Y eso es algo que no se puede afrontar con unos cubiertos corrientes y molientes. Es algo que sólo es digno de... de... ¡de una Cuchara Única, para dominarlas a todas y atarlas en las tinieblas!Vale, ya sé que no te has enterado de nada de todos estos últimos comentarios. A ver si así se entiende más...Bueno, en realidad, todo esto sólo era una estrategia para aturdirte, y que así estuvieras dispuesto a tragarte el vídeo con las fotos de mi fin de semana.(Nota mental: decir estupideces como "menos mal que en este ambiente nadie va a ponerse a hablar de fútbol" fue un error. No sólo lo hicieron, sino que lo hicieron porque les di pie. Gentuza.)]]></content>
		</document>
		<document id="21b7f19bd0b26e9fd83810b80c3e68e8" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/07/hablando-muy-en-serio.html">			<content><![CDATA[A pesar de lo que a veces pueda parecer, la recreación histórica es algo muy serio. No todo es cachondeíto, desfilar cuesta arriba con los hierros encima, y beber hipocrás en el campamento. También se realiza una profusa labor de investigación, de cara reproducir con la máxima fidelidad los más infimos detalles de cada contexto histórico.Y no me refiero tan solo a la cultura material, sino también a aspectos mucho más sutiles, y, por qué no decirlo, mucho más difíciles de asumir desde nuestra mentalidad del SXXI. Cosas como la forma de pensar, las actitudes, o incluso la música o el baile, son un campo de investigación apasionante, y en el que recientemente se han realizado prodigiosos avances.Por poner simplemente un ejemplo, aquí pueden apreciar la fiel reconstrucción que mi amigo el señor Ballek ha realizado de una tradicional danza de celebración de la llegada del estío:En esta línea, hace ya tiempo que, en unos comentarios del blog, lancé un llamamiento para recabar tanta información como fuera posible al respecto. La respuesta, como es lógico, se hizo esperar:  un estudio serio y riguroso de las costumbres del pasado siempre requiere un tiempo para completarse.Finalmente, mis amigos Ismael, Lady Ardilla y Ramón pudieron llevar a cabo, aprovechando el pasado festival de Guanajuato, un interesantísimo ejercicio de arqueología experimental. Ruego a mis lectores que aprecien, en toda su valía el contenido de este trabajo:Como es evidente para el ojo experto, de este ejercicio se desprenden algunas conclusiones muy valiosas de cara a conocer en profundidad los usos y costumbres de nuestros antepasados. Queda claramente establecido, por ejemplo, que un teletubbie guerrero de los siglos XI o XII puede, dentro de sus limitaciones, mantener el ritmo de una danzante civil. Sin embargo, un periquito de hojalata caballero del XIV, con un pico de gorrión que anula cualquier tipo de visión periférica,es absolutamente incapaz de seguir con un mínimo de coordinación la más simple de las coreografías. Sin duda, mis lectores estarán de acuerdo en que esta valiosísima información histórica no estaría disponible sin el extraordinario ejercicio de recreación que nuestros amigos llevaron a cabo.Abundando en esta línea de investigación, en las pasadas jornadas de Anento intentamos establecer, de una forma definitiva y concluyente, la influencia de las phasianidae en las manifestaciones musicales del siglo XIV. Vean el resultado:Creo que las conclusiones de este importantísimo trabajo son obvias: en el siglo XIV, valores como el sentido del ritmo, la vergüenza, y, sobre todo, la heterosexualidad, estaban claramente infraconsiderados frente a nuestros actuales esquemas. Y, sin duda, este tipo de aportaciones son las que dan valor a nuestra actividad.Ya para concluir, debo decir que esta ímproba labor merece una continuidad: por favor, queridos amigos y amigas del mundo recreacionista, no dejéis que se apague la llama de vuestra pasión, no permitáis que el cuidado análisis de esa bella expresión cultural que fue la danza medieval caiga en el olvido. Y, por favor, contribuid con vuestras aportaciones a que este humilde blog pueda enriquecer al conjunto de la sociedad publicando vuestras experiencias en este campo.]]></content>
		</document>
		<document id="d3f603e054210bfd66c32f6ecfd82f41" url="http://el-blindado-personal.blogspot.com/2012/08/cuchillos-modernos-reciclado-y-un-poco.html">			<content><![CDATA[La entrada de hoy no está aquí, sino en el blog de al lado.Un cuchillo que no sé muy bien si es de monte o para cortar cebollas, hecho casi íntegramente con materiales gorroneados a los amigos. Ese arte que los artesanos amateur solemos perfeccionar hasta rozar lo sublime (me refiero, claro, a gorronear materiales, no a la cuchillería)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>