<author id="6c4ea59ba6f3c61b8c4a6a0168543b0f" url="loveoenpantalla.blogspot.com" feed="http://loveoenpantalla.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4257a126dbaa45a4296b978b3d1cf1d7" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/04/10000-bc-10000-ac.html">			<content><![CDATA[Del mismo director de “Independence Day” y “The Day After Tomorrow” (Roland Emmerich) y traída por Warner Bros en asociación con Legendary Films.La historia nos lleva a la prehistoria, a un mundo totalmente distinto al nuestro, donde a una tribu que debe convivir con criaturas salvajes tales como los Mamuts y Dientes de Sable en un clima bastante inhóspito, en una época en que todo se regía]]></content>
		</document>
		<document id="654a8ff97a4bfde0e0217aa025e08048" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/04/private-practice.html">			<content><![CDATA[Creo que es obligatorio comentar esta serie, ya que es una de las que en este momento sigo fielmente. La voy a comentar suponiendo que ya conocen algo de Grey’s Anatomy, pero en caso de que no ya comentare esta última. El personaje principal es Adisson Motgomery (Kate Walsh) quién es obstetra y cirujana neonatal y trabaja en el Seattle Grace Hospital, al cual llego por]]></content>
		</document>
		<document id="1efd6ce8ed6a6ffe2467a299d946a844" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/04/supernatural-cuarta-temporada.html">			<content><![CDATA[  Al fin llegamos a la temporada actual de la serie (y tal vez penúltima como se rumora). Al terminar la tercera temporada nos encontramos con que Ruby no tenía idea de como ayudar a Dean con lo del contrato y solo había dicho que podía hacerlo para estar cerca de Sam. Por lo mismo este final de temporada también fue muy triste, ya que nos encontramos con]]></content>
		</document>
		<document id="2d3600707ee2bd199d65fa0608569c01" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/04/supernatural-tercera-temporada.html">			<content><![CDATA[Lo que voy a comentar acá lo hago asumiendo que ya vieron la segunda temporada, sino mmmmm… partieron a verla, jajaja. En la temporada pasada nos encontramos con que los demonios no querían armar un ejercito con algunos humanos elegidos, sino que ellos pelearan y el vencedor los guiara, en esa lucha nos encontramos con que Sam resulta acecinado.    Dean esta desecho y]]></content>
		</document>
		<document id="c2eee63e72512f376b3e95d76fd9e879" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/05/better-off-ted.html">			<content><![CDATA[Es una comedia de la ABC, filmada a una sola cámara. Es una serie diferente en cuanto a que su humor a veces es un tanto inteligente y otras veces de lo más absurdo. pero en definitiva hay muchas situaciones graciosas. Todo es contado desde la perspectiva de Ted (Jay Harrington), que es el jefe de investigación y desarrollo en Veridian Dinamics, una empresa con alta]]></content>
		</document>
		<document id="52f34c02769284a54703da9c33443613" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/05/cupid-cupido.html">			<content><![CDATA[Esta es un serie de la ABC la cual esta en su primera temporada y esta basada en otra serie realizada en el 98. La historia tal como nos indica su título es sobre el Dios Cupido, o más bien de un hombre que esta en un siquiátrico ya que el afirma ser nada menos que  Cupido el Dios del amor. Trevor Pierce (Bobby Cannavale) es este hombre y después de estar unos tres meses]]></content>
		</document>
		<document id="7aaf4522efa73c59b2f1051a1eace232" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/05/kyle-xy-que-pasa-con-la-serie.html">			<content><![CDATA[Pero que onda???, o sea yo sabía que la tercera temporada era la última, pero nada que ver lo que paso con Kyle. Les cuento, esta serie la conocí hace unos dos meses, la había oído, pero no le había visto ni un capitulo, ERROR de mi parte, no sabía lo que me perdía, en fin, me puse a verla y realmente es adictiva, este fin de semana termine de verla completa o sea llegue]]></content>
		</document>
		<document id="b6018544a8209c827633ff6b7b35a717" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/05/kyle-xy.html">			<content><![CDATA[Serie de televisión de la cadena ABC Family, pero que actualmente se transmite por SciFi Channel. Todo comienza cuando Kyle (el guapísimo Matt Dallas) despierta en medio del bosque de Seattle sin saber donde esta, quien es o nada en realidad. Lo cierto es que no sabe nada. Es como si no hubiera tenido vida anterior. Esto no es lo único extraño además esta]]></content>
		</document>
		<document id="c2b3568a24af5b0b6d649c3b90fe8eee" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/05/someone-like-you-alguien-como-tu.html">			<content><![CDATA[Esta es una de las películas que de vez en cuando hacen que uno sienta que  fue escrita para uno, bueno más bien es de las que cuando uno esta pasando por un mal momento, justo prendes la tv. y  vez una película con la que te identificas totalmente y la protagonista pasa por algo similar a lo tuyo. Bueno eso me paso con esta en particular y si bien es una comedia romántica, me la llore toda,]]></content>
		</document>
		<document id="664702016d637cb331d48ced0ba53e4e" url="http://loveoenpantalla.blogspot.com/2009/05/x-men-origins-wolverine.html">			<content><![CDATA[Debo partir diciendo que cuando era chica si veía la serie animada, pero lo cierto es que no recuerdo muchos detalles, solo los personajes.  Y bueno el fin de semana fui a ver esta película, desafortunadamente me perdí los primeros 15 minutos…. que es donde sale Ryan Reynolds, buahh!!!…. que me encanta, igual que Hugh Jackman, pero en fin… La película es muy buena y déjenme decirles que]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>