<author id="6c8215be07bc666cf96e154ee001b388" url="elblogdelfindelmundo.wordpress.com" feed="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="79c109f9feae85f41996a7e975f4932c" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2010/12/23/si-supiera/">			<content><![CDATA[Si supiera que es en las mañanas cuando más me gusta, con el pelo sin peinar, los ojos aún pegados y las almohadas impresas en la cara. Es el mejor momento para darse cuenta que en su imperfección también está gran parte de lo que me amarra. Si supiera que, pese a todo, lo único […]]]></content>
		</document>
		<document id="a59e70c7155d917ef652c611314ab878" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2011/01/10/los-oficios-dificiles-i/">			<content><![CDATA[Hay artes bien duras de aprender. Como el arte de empezar todo de nuevo. De niños son castillos de arena. Rotos por una ola más fuerte de lo calculado o un hermano “simpático”. Conteniendo las emociones poco domesticadas de la infancia, tomamos palas y cubos para probarle al mundo nuestra perseverancia. Después, empezar en un […]]]></content>
		</document>
		<document id="29b853df1a3787a9b57d37043ab23947" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2011/01/25/los-contrastes/">			<content><![CDATA[Solo unos diez metros nos separaban. Pero estábamos a años luz de distancia. Nosotros, curiosos de la realidad distinta, como buenos insensibles, les tomábamos fotos. Ellos, habituados a su realidad cotidiana, insensibilizados hace mucho, posaban para nosotros. Ellos abajo, nosotros arriba. De un puente. Nosotros, huyendo del calor de los departamentos al aire fresco al […]]]></content>
		</document>
		<document id="889580a94e02c6193d5e37412f80606f" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2011/02/17/hollywood-tu-madre/">			<content><![CDATA[Quizá fueron Bonnie y Clyde. Quizá fue antes. Hollywood es culpable principal: los tipos malos son los que atraen. Y también las mujeres, cómo no, las rubias y morenas fatales de la época dorada. Bette Davis y Greta Garbo no serían lo mismo sin un cigarro. O Humphrey Bogart. James Bond siempre lleva su vaso de […]]]></content>
		</document>
		<document id="3f9cf6c7675e49613f3f34c58edf2042" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2011/05/11/medio-minuto/">			<content><![CDATA[Siempre pensé que era un mito, pero me gustaba el concepto: en el último minuto la vida pasa delante de los ojos. Me imaginaba un cinetoscopio mostrando a velocidades de vértigo escenas y gentes. Sesenta segundos intensos, con frases y sonidos disueltos en esa explosión de imágenes. Cuando veía algo especialmente impactante, solía pensar: esto […]]]></content>
		</document>
		<document id="600967ec25b1098448c12edddd973e6a" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2011/10/07/turistas/">			<content><![CDATA[En plena selva de Quintana Roo, los turistas invaden diariamente la antigua ciudad maya de Chichén Itzá y todos sus alrededores. Sofocados por el calor, sudando a chorros y casi corriendo entre las ruinas para alcanzar a ver todo, no paran de hacer preguntas a los guías aburridos, muchos de ellos originarios de la zona. […]]]></content>
		</document>
		<document id="9258fea35af35a0e9d227b3a01ebba4e" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2011/12/22/mi-gorrion/">			<content><![CDATA[Todo cubano sabe bien lo que es el gorrión. Y todo cubano emigrante conoce mejor aún a su gorrión. No son esos pajaritos tan proletarios, tan tenidos a menos, que pueblan o infestan ciudades de todo el mundo. Es una mezcla de añoranza, de nostalgia, de recuerdos, que acompaña siempre a toda distancia. Y como […]]]></content>
		</document>
		<document id="1aeab85fa924872990e0bc22cfee7ccc" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2012/07/02/el-apresuramiento-de-los-dias/">			<content><![CDATA[Despierto. Noticias. Termino de despertar. Ducha. Me conecto. Trabajo. Facebook. Twitter. Desayuno. Trabajo. Simpsons-Trabajo. Almuerzo. Metro. Universidad. Trabajo. Café. Trabajo. Metro. Supermercado. Casa. Noticias. Noche… la noche dirá. Me acuesto. Sueño despierto. Me duermo. Sueño dormido. Despierto. En los noventa, con quince años en las costillas, probamos el servicio postal en Cuba. Nos escribimos cartas, […]]]></content>
		</document>
		<document id="41d88653bb527009f38f7058b3ee6478" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2013/07/18/se-movio-mi-mundo/">			<content><![CDATA[“Se apago la luz. ..” así, sin tilde y con los puntos suspensivos mal sincronizados, escribí en twitter, después que me di cuenta, linterna en mano, que no me había olvidado de pagar una vez más la cuenta de la corriente, que nadie más en los edificios cercanos tenía luz. Y ahí me sentí raro […]]]></content>
		</document>
		<document id="4d3bf6fe1d8ae1f870eb1b885983b3dd" url="http://elblogdelfindelmundo.wordpress.com/2013/10/17/la-corta-vida-de-la-perfeccion/">			<content><![CDATA[En Cuba jamás necesité agua caliente para ducharme. En casa de mis padres, de hecho, nunca hubo agua caliente en la ducha. Cuando llegaba el temido “invierno” en La Habana, y descendía un par de grados la temperatura ambiente, en la casa todos seguían el nada cómodo ritual de calentar el agua para el baño […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>