<author id="6ca77fff8f8cf84d306bcf0848b022b2" url="elblogdeffuentes.cl" feed="http://elblogdeffuentes.cl/blog/?feed=atom" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="68df64347f07757aa4a44b1a1ef91a4c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/2WiS9Ow2f-0/">			<content><![CDATA[TweetUna de las cosas que más me ayudaron a aprender inglés de una forma tal que pudiera comunicarme aunque aún me cuesta, tal vez más por introversión que por experiencia fue ver videos de YouTube o ver la tele. Hay muchos detalles en los que fijarse y existen buenos profesores que ayudan a personas que […]]]></content>
		</document>
		<document id="777f4c1586cf3a65d66ef7c32efbcc81" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/4zfcppruvL0/">			<content><![CDATA[TweetHace tiempo que no escribía aquí. Hay muchas cosas de las que podría escribir pero no quería volver al blog, pero encontré algo interesante. Es el testimonio de un hombre que fue mormón y de cómo se dio cuenta que aquellas creencias en las cuales creía no tenían sentido. Es una historia que te pones […]]]></content>
		</document>
		<document id="9d61425ad4953eb032d19dca2e63aa62" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/ek7W6VcHKk4/">			<content><![CDATA[TweetEn la historia de cada nación que en sí misma es una idea estructurada a partir de unas fronteras con autogobierno, existen algunas creencias populares rara vez cuestionadas. Voy a repasar algunos mitos y explicaré por qué lo son. Esto tiene que ver con los mitos fundacionales pero hay cosas que son más recientes, mitos […]]]></content>
		</document>
		<document id="d40ae764a318a53c842ae08c4f42f7bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/gIhlNbvk6kQ/">			<content><![CDATA[TweetEn alguna parte leí que el aprendizaje del inglés en esta parte del mundo está sobrevalorado, digamos que las empresas por ejemplo, pueden aprovechar el conocimiento del idioma para filtrar candidatos pero no esperan que usen el idioma en la oficina. Áreas bien específicas de la economía requieren que sepas inglés, pero la verdad es […]]]></content>
		</document>
		<document id="190addd92326f907c3b682c2d19e8d35" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/HfD-VbK80Vk/">			<content><![CDATA[TweetHace tiempo escribí sobre la soledad y entonces llegué a la conclusión (para nada nueva) de que no es malo estar solo mientras no te sientas solo. En una época me encantaba quedarme en casa, tenía unos pocos apoyos y meso me hacía sentir satisfecho. Por otro lado he conocido en mi vida gente, sobre […]]]></content>
		</document>
		<document id="879d2db7973ffdfc4060c274d7a7336b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/HXQYYBlijG0/">			<content><![CDATA[TweetMe interesa harto la política pero como muchos jóvenes no confío mucho en los políticos, aunque a diferencia del tuitero promedio me permito dar el beneficio de la duda generalmente. Creo que muchas críticas a los dirigentes estudiantiles son más viscerales que nada, de hecho, estaba pensando que hay un tipo de chileno bien común […]]]></content>
		</document>
		<document id="977d4a49a4f8281158e95bf548304da3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/mu_N132dOfg/">			<content><![CDATA[TweetFeliz 2013. No había escrito hace mucho tiempo acá, he estado muy ocupado (algo que no va a cambiar) y mi mente ha estado muy (pre)ocupada por muchos asuntos. Pero tampoco quiero dejar botado esto aunque pocos o ninguno lea este blog ya. Acá algunas cosas que creo que podría tratar: - Cultural Cringe: Muchos […]]]></content>
		</document>
		<document id="4f63585b32c0d111c9782ba773e71b09" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/PvhtRqncd38/">			<content><![CDATA[TweetEstaba leyendo un hilo en Menéame, un agregador de noticias español como Reddit (de paso visiten r/Chile que a la fecha está funcionando bastante bien, también existe /r/es). Y siempre se habla de la crisis, esta crisis española que nunca se acaba, donde no vemos la luz al final del túnel. A principios de los […]]]></content>
		</document>
		<document id="b7dd27a7e646bbc4940f65c2df7dca01" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/uvT7UMhZI2w/">			<content><![CDATA[Tweet ¿Cómo empezar? No es fácil, pero tampoco es como el post del ateísmo. Pero hay algo que me está empezando a molestar profundamente y no pensé que me llegase a pasar nunca pero me pasó. Uso Linux hace bastante tiempo, como desde el 2007 como sistema operativo exclusivo hasta hace poco tiempo. Recuerdo haber […]]]></content>
		</document>
		<document id="d3d14f6bbbf1b3426e83bf8381a0d7aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/Elblogdeffuentescl/~3/XiU2XNotAic/">			<content><![CDATA[TweetDemagogia suena a insulto político: “eres un demagogo” o tal vez a algo que ciertas personas hacen. Eso pensaba yo, algo malo pero relativamente aislado. Así que un buen día me levanté y quise averiguar qué significaba realmente, así que revisé la definición más elemental y medité en ella: La primera es la de la […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>