<author id="6d256007340e3aaf22c2b13eb804faa3" url="poderypaz.com" feed="http://www.poderypaz.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="621067184e8c26f66cfec36d63ab9e4f" url="http://www.poderypaz.com/2013/04/2622/mirarse-en-el-espejo/">			<content><![CDATA[Un hombre que tenía un grave problema de miopía se consideraba un experto en evaluación de arte. Un día visitó un museo con algunos amigos. Se le olvidaron los lentes en su casa y no podía ver los cuadros con claridad, pero eso no lo detuvo de ventilar sus fuertes opiniones. Tan pronto entraron a [...]]]></content>
		</document>
		<document id="47af25c7bec3c0d896643bd200e824cc" url="http://www.poderypaz.com/2013/05/2627/mama-%c2%a1el-pastor-habla-de-ti/">			<content><![CDATA[Después de mucho tiempo una señora volvió a ir al culto con su hijita. Por causa de su trabajo no podía asistir a los cultos matinales; por eso fue en la noche. El pastor habló en esa ocasión acerca de la negligencia de muchos en cuánto al cumplimiento de sus deberes cristianos: No leen la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="42a9e6637aaec5b924cff0ce5fd055f3" url="http://www.poderypaz.com/2013/06/2632/mensaje-de-fe/">			<content><![CDATA[A pesar de que a veces parezca que no es posible realizar sus sueños, uno tiene que superar esos sentimientos. Comprenda, Dios nunca va a poner un sueño adentro suyo sin primero prepararle con todo lo que necesita para realizarlo. Si siente que no tiene la sabiduría, el talento, la habilidad, o los recursos necesarios, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d596b88e2b30a0af3fb29520ecc9d76c" url="http://www.poderypaz.com/2013/08/2637/la-vida-en-una-montana/">			<content><![CDATA[Hoy fui a subir una montaña cercana a mi casa y encontré que la cima se veía tan alta e intimidante desde donde yo me encontraba,  que por mi mente pasaba la idea de darme por vencido, sin embargo conforme avanzaba, el paisaje, los hallazgos de aves y plantas, el encontrar otras personas que también [...]]]></content>
		</document>
		<document id="93c232ca041acc7bc6576ff099cdd2ac" url="http://www.poderypaz.com/2013/09/2641/curiosidades-de-la-biblia/">			<content><![CDATA[El primer nombre de mujer que Dios puso no fue Eva, fue Sara (Génesis 17:15) porque el nombre de Eva lo puso Adán. - El nombre más largo de la Biblia es Maher-salal-hasbaz. Isaías 8:3 “Y me llegué a la profetisa, la cual concibió, y dio a luz un hijo. Y me dijo el Señor: [...]]]></content>
		</document>
		<document id="275c39fc356f3c71bdc5b4c93d137efc" url="http://www.poderypaz.com/2013/10/2646/ensenar-con-el-ejemplo/">			<content><![CDATA[En una ocasión una abuela trajo su nieto a Mahamat Gandhi. El niño tenía un apetito insaciable por el azúcar lo cual estaba poniendo en peligro su salud. “Por favor, ella suplicó a Gandhi, dígale a mi nieto que deje de comer azúcar, ya que se que él lo respeta mucho a usted, yo se [...]]]></content>
		</document>
		<document id="914d4a4a0be33f98422fee104c58eb96" url="http://www.poderypaz.com/2013/10/2651/los-buenos-ejemplos/">			<content><![CDATA[¿Por qué Dios escogió a Abraham? ¿Qué motivo tuvo en su corazón para hacer esa elección? La fidelidad. Si, ciertamente la fidelidad fue una de las características determinante en la vida de este hombre. Abraham siempre fue fiel a todo lo que Dios le pedía que hiciera. Aún viviendo en una tierra pagana, donde la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="7ca39caef1bbfb2c582225ae26f2abd" url="http://www.poderypaz.com/2013/10/2655/el-anillo/">			<content><![CDATA[Un joven dijo a su maestro:?- Me siento tan poca cosa que no tengo fuerza para hacer nada. Me dicen que no sirvo, que no hago bien, que soy torpe y bastante tonto. ¿Cómo puedo mejorar? ¿Qué puedo hacer para que me valoren más? El maestro, sin mirarlo, le dijo:?- Cuánto lo siento muchacho, no [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ea32d4aba9a6fa7e67bd7eb31a78a181" url="http://www.poderypaz.com/2013/10/2659/la-nina-y-su-collar-de-perlas/">			<content><![CDATA[Jenny era una linda niña de cinco años, de ojos relucientes. Un día mientras ella con su mamá visitaban una tienda, Jenny vio un collar de perlas de plástico que costaba 2.50 dólares. ¡¡Cuánto deseó poseerlo!! Preguntó a su mamá si se lo compraría, su mamá le dijo: hagamos un trato, yo te compraré el [...]]]></content>
		</document>
		<document id="9c5b92d8921ff455b195a98128e6d352" url="http://www.poderypaz.com/2013/10/2663/la-nina-y-el-relampago/">			<content><![CDATA[Una niña, de unos 6 años, iba diariamente a su colegio caminando a través del bosque. Una mañana, había amanecido con un cielo amenazador. El viento y las nubes hacían presagiar un día de lluvia, pero la bella niña seguía su camino rumbo a la escuela, como si todo fuera normal. Durante el día, la [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>