<author id="6d62547011b940f3243364d364d1cd2d" url="alosheroesdechile.blogspot.com" feed="http://alosheroesdechile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="6605f2852382d8732586e2092f1b8176" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/09/augusto-pinochet-ugarte-presidente-de.html">			<content><![CDATA[Subteniente Luis Cruz MartínezNació en Curicó en 1866, siendo cuidado por su madre adoptiva.Se enroló como soldado, pero comenzó como corneta de Órdenes.Su baja estatura le imposibilitaba cargar un fusil Comblaim.Se le apodaba "Cabo Tachuela". En la batalla de Chorrilloscombate con el grado de Sargento. En La Concepciónes el último oficial en morir, momento en el que sólo tenía 16 años. ]]></content>
		</document>
		<document id="2ebc3d77bbdca56e3592876f2303b4d7" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/09/comandante-en-jefe-benemerito-del.html">			<content><![CDATA[ASESINADOCABO DE CARABINEROSLUIS MOYANO FARIASDos delincuentes se enfrentaron a balazosa la policía tras asaltar una sucursalbancaria en Agustinas con Miraflores.Jueves 18 de Octubre de 200713:58El Mercurio OnlineSANTIAGO.- Un carabinero murió y otroresultó herido en una balacera que tuvolugar esta tarde en pleno centro de Santiago.El hecho ocurrió cuando dos sujetosencapuchados asaltaron una sucursaldel Banco Security, ubicado en Agustinascon Miraflores.Los delincuentes fueron interceptadospor una pareja de Carabineros, produciéndoseun tiroteo que terminó con losefectivos policiales heridos.Uno de ellos fue trasladado a la PostaCentral, donde minutos después falleció.Fue identificado como Luis Moyano Farías,de 34 años, cabo segundo de dotación de laPrimera Comisaría. Según se informó,el uniformado recibió disparos a quemarropa.El otro efectivo policial fue individualizado comoFernando Abarca Díaz, quien resultócon una herida a bala en el pie derecho.Los sujetos se dieron a la fuga en un vehículoy son intensamente buscados por la policía.Asesinos de Moyano son ex lautaristas Cuatro de los cinco criminales que estuvieroninvolucrados en el robo al banco Security que terminócon el cabo de carabineros Luis Moyano muertoson “descolgados” del otrora movimiento Terrorista Lautaro,grupo subversivo que operaba en ladécada de los '80 contra el régimen militar.Así lo sostuvo el titular de la SegundaFiscalía Militar, Roberto Reveco,quien investiga el asesinato del policía.“Hay una mezcla de delincuenteshabituales y ex subversivos”, indicó.El fiscal añadió que la banda haparticipado en el último tiempoen otros tres asaltos similares registrados en elcentro de Santiago. En cuanto al único detenido,apodado “Danny De Vitto”, de 45 años,señaló que éste no es de la agrupación subversiva.Beneficiados con indultoUna coincidencia que causó escozorentre las autoridades y políticos fue quedos de los prófugos y ex lautaristas,fueron beneficiados con la ley de indultocon lo que recuperaron su libertad.Uno de ellos es Juan Aliste Vega quienfue condenado por el el asesinato de unsargento de Carabineros en 1991, mientrasque Andrés Villarroel Sepúlveda fue detenidoen octubre de 1992 y condenando a 43 añospor homicidio terrorista y colocación de bomba.Ambos se encontraban bajo libertad condicional,por lo que tenían prohibición de abandonar elpaís y debían firmar semanalmente enel Patronato de Reos.Además de Aliste y Villarroel, en la nóminase encuentran Carlos Gutiérrez Quiduleo, Freddy IsmaelFuentevilla Saa y Jorge Bravo Jerez –quienfue identificado inicialmente como “Danny de Vito”.OperativoUn fuerte operativo con decenas de hombresy hasta un helicóptero realizó ayer Carabinerosen la comuna de Ercilla para dar con el paraderode uno de los prófugos. La pista hasta la zona surha sido seguida por personal del OS9 a partir delas confesiones de los detenidos por el caso.]]></content>
		</document>
		<document id="68b37640e7b6cab3447426b4ad6437d0" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/09/el-heroe-del-pueblo-con-sus-camaradas-y.html">			<content><![CDATA[ADIOS GENERAL DEL PUEBLOEMOTIVO FUNERAL DE LAS VICTIMASDE LA TRAGEDIA AEREA.Una multitudinaria despedida tuvieron esta tarde lasseis víctimas del accidente ocurrido el jueves pasado en Panamá.La entrada al Cementerio Parque del Recuerdoen Recoleta estuvo marcada por los aplausos de las centenaresde personas que llegaron y enarbolaron pañuelos blancosy banderas al viento para saludar el cortejo fúnebreque llevaba a los nuevos mártires de Carabineros.También fue acompañada por la marcha fúnebreentonada por la banda de Carabineros,la que fue seguida por los asistentescon un respetuoso y sobrecogedor silencio.En todo momento hubo oficiales de las escuelas matricesde la institución escoltando los féretros y a los deudosque llegaron a despedir los restos del general Bernalesy su comitiva.Pasadas las 16:00 horas los tres disparos al aireen memoria de los caídos fueron seguidos desendos aplausos de quienes asistieron a la ceremoniaencabezada por los familiares de los fallecidos,de la Presidenta de la República Michelle Bachelety demás autoridades que llegaron al sepelio.Tras la ceremonia realizada en la capilla delcampo santo la familia pidió a los presentesque en el momento de la sepultación sóloasistieran los cercanos a ellos, lo que no fuerespetado por las decenas de personas quesiguieron los cortejos a los diferentes puntosdel cementerio Parque del Recuerdo, ubicadoen Recoleta con Américo Vespucio.Por lo mismo, un grupo de carabineros de laescuela institucional debió formar un anillo de50 metros a la redonda principalmente en tornoa la urna del general Bernales y su esposa.Mientras eso sucedía el orfeón de Carabinerosno paró en ningún momento de entonar el himnode la institución con un compás lento, mientras losféretros se separaban unos de otros.El anillo policial permitió a la familia, amigoscercanos y generales del alto mando institucionalcompartir de manera más privada el dolor porla pérdida del uniformado y su mujer.Sin embargo, decenas de curiosos se mantuvieronfrente al cerco formado por carabineros hasta elque los restos del fallecido general fueron finalmenteenterrados en la zona 2 del cementerio]]></content>
		</document>
		<document id="f4acfae0e384a4ffd1b1ac98da9faf13" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/09/himno-nacional-de-chile-el-primer-himno.html">			<content><![CDATA[Campaña de AraucoValdivia llegó a Santiago en 1549 y de inmediato preparóuna expedición al sur para ir a someter a los araucanos.Antes de ponerse en marcha dejó en poder del Cabildosu testamento, por si moría en la campaña,en el que daba a conocer a su sucesor.Los araucanos hicieron frente a los invasorescon gran valentía. El primer encuentro notabletuvo lugar en el valle del estero Andalién, cerca del río Bío-Bío.Don Pedro de Valdivia se detuvo en el sitio dondehoy está Penco, que corresponde al lugar dondefundó la tercera ciudad que llamó Concepción, en marzo de 1550.Al año siguiente, Valdivia pasó audazmente el Bío-Bío yen pleno territorio de Arauco fundó las ciudades deImperial, Angol, Villarrica y Valdivia y los fuertesde Tucapel, Purén y Arauco.Elección de toquiCaupolicán fue un famosocaudillo mapuche cuya figura aparece mezcladacon la leyenda, ya que no hay acuerdo entrelos historiadores sobre cuáles fueron efectivamentesus cualidades y sus triunfos.Lo que se sabe de cierto es que fue cacique o señorprincipal de Pilmaiquén, lugar donde nació, y que fueun indio de grandes fuerzas físicas,de gran valor.La leyenda cuenta que, mientras el gobernadororganizaba la colonia, se reunían los caciquesaraucanos convocados por el viejo COLO-COLO para laelección de un toqui que debía dirigir la guerracontra los extranjeros invasores, pero como todosse disputaban el mando y no hubo manera de ponersede acuerdo, se trajo a la reunión un pesado tronco de árbol,conviniéndose en que aquel que lo sostuviera más tiemposobre sus hombros sería elegido toqui.Paicaví fue el primero en probar fuerzas; lo sostuvo seishoras. Elicura resistió nueve. Purén, medio día. Ongolmo,más de medio día. Tucapel, catorce horas.Lincoyán alcanzó veinte horas.Cuando todos creían victorioso a Lincoyán, se presentóCaupolicán, quien anduvo un día y una noche con elpesado tronco a cuestas. Colo-Colo anunció entonces:¡Con esfuerzo prodigioso, Caupolicán ha vencido!En una de sus batallas se enfrentó con García Hurtadode Mendoza, en Millarapue, el 30 de noviembre de1557. Se cuenta que, antes de entrar en combate, envióa decirle al español que él había dado muerte a Valdivia,y que, de la misma manera, acabaríacon él y lo desafió a un combate personal.La traición de un yanacona, que Góngora Marmolejollama Andresico, lo entregó a los soldados de Alonsode Reinoso, en Tucapel, el 5 de febrero de 1558.Una de las columnas de la expedición de Reinoso,que iba a cargo de Pedro de Avendaño y Velasco,capturó a Caupolicán durante una borrachera.El toqui mapuche ofreció a los españoles,a cambio de su libertad, pactar con ellos ydevolver varias prendas de Valdivia que estaban en su poder.Después de muchos intentos de engaño,Reinoso se convenció de que los ofrecimientosde Caupolicán eran una farsa y lo hizo empalaren una estaca aguzada que le atravesó las entrañas.Parece ser que desde el primer momento en que cayóprisionero quedó decidida la suerte del caudillo. Debíamorir en un aparatoso y cruel supliciopara escarmiento de los indios rebeldes.El jefe araucano mantuvo en estas circunstancias,según la narración de Alonso de Ercilla, la mayorentereza. En esos momentos sin desdoro de su dignidad,pide que se le perdone la vida, sabiendo que estoera imposible y que debía morir sin remedio.Pese a esto, conservó su serenidad y luego afrontó,tranquila e inalterablemente su suplicio, mientras"un cuerpo de indios auxiliares lanzaba sussaetas sobre el caudillo moribundo"(Barros Arana).Los españoles creían que esta ferocidad iba aaplacar la rebeldía de los indios e iba a decidirla pacificación de la región, loque resultó ser una vana esperanza.Caupolicán se convirtió, para la posteridad,en el heroico defensor de la libertad de su tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="81d858502b8c8f0b3e69ea987edd93ce" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/09/juramento-la-bandera-ejercito-de-chile.html">			<content><![CDATA[Hijo de don José Miguel Carrera Fontecilla y de doña Emilia Pinto Benavente, nace en Santiago el día 5 de febrero del año de 1848.Su infancia se desarrolla en Peñaflor, en un ambiente libre y campestre. Con el tiempo se dedicó al arreo de ganado entre la zona central chilena y Mendoza en la República Argentina, donde se estableció por un periodo de 10 años.En 1871, ya de vuelta en Santiago, se dedica a cumplir labores en la Intendencia de Santiago, trabajo que hizo con gran inteligencia, pero acostumbrado a otro estilo de vida, vuelve a Peñaflor a dedicarse a labores agrícolas.En 1880 es ascendido a subteniente del mismo cuerpo; en 1881 a teniente, siendo trasladado al batallón Chacabuco 6º de Línea y en 1882 a capitán de la 4º compañía del mismo batallón, rango que nunca pudo lucir ya que muere en Concepción antes de recibir la noticia.Combate en la batalla de Tacna, siendo herido en medio del combate. Recuperado de sus heridas toma parte en la batalla de Chorrillos, en el sector del Morro Solar, donde por su serenidad y arrojo fue catalogado con mención especial por su comandante.Tomada la capital peruana por el ejército chileno, se le concede permiso para volver a Chile en el invierno de 1881, donde se reúne con su familia por última vez.De vuelta en Lima, marcha con su batallón a la sierra peruana, siendo destinado a guarnecer junto a sus hombres el poblado de Concepción, donde cae víctima de su arrojo, serenidad, amor por su patria y cumplimiento del deber, al anochecer del día 9 de julio de 1882.]]></content>
		</document>
		<document id="ded0a6eebfa891e794e4af2e7e73051f" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/09/legados-del-presidente-pinochet-d.html">			<content><![CDATA[COMBATE DE LA CONCEPCIONUno de los hechos más dramáticos de laGuerra del Pacífico. Se desarrolló el9 y 10 de julio de 1882, al mando delcapitán Ignacio Carrera Pinto, donde 77combatientes chilenos se enfrentaron auna fuerza de varios miles de indios y guerrilleros peruanosA 26 kilómetros al norte de Huancayo y a45 de Pucará, se encuentra el pintorescopueblo de la sierra peruana llamado LaConcepción. Aquella localidad, fue fundadapor los incas en territorio de los huancas ydescubierta por el conquistador españolHernando Pizarro el 8 de diciembre, día enque se celebra la fiesta de la InmaculadaConcepción. Cuando fue ocupado por lasfuerzas militares chilenas contaba conunos tres mil habitantes. Aproximadamente a las 14:30 horas deldomingo 9 de julio de 1882, las fuerzasperuanas, al mando del coronel Juan Gastó,aparecieron por los cerros que rodeanLa Concepción. Al percatarse de ello,el capitán chileno Ignacio Carrera Pintorápidamente evaluó con sus oficiales elcurso de acción. La primera posibilidadque se presentaba sugería emprenderuna retirada rápida pero ordenada habidocuenta de la imposibilidad de sostener consólo 77 soldados de infantería armadosapenas con fusiles y bayonetas y escasosde munición, un ataque de 300 soldados delejército regular y 1000 campesinos armadoscon lanzas y rejones.La sorpresa fue tal, que en no más de 30minutos las fuerzas chilenas se vieronobligadas a retroceder hasta el pueblo de Pucará,ubicado a poco menos de un kilómetro y medio deMarcavalle, en dirección a Huancayo.En este proceso los chilenos sufrieron 34 bajas.El coronel Gastó envía un emisario paraplantearle a los chilenos la rendición de acuerdoa las leyes de guerra. Los chilenos rechazan deplano tal posibilidad y se reanuda el combatecon la confianza de que pronto llegaránrefuerzos para socorrerlos.El combate se reinició alrededor de las19:00 horas. Los peruanos continuarondisparando contra el cuartel y avanzaronprotegidos por la oscuridad, hasta lograrfinalmente llegar al lugar. Los hombres delue hicieron retroceder a sus atacantes.Esta secuencia se repitió en varias oportunidadesy se prolongó por varias horas y si bien en esteproceso los chilenos lograban parcialmente sucometido, es decir alejar a los peruanos de suposición, comenzaron a sufrir bajas en mayor proporción.Antes de la medianoche ya la mitad de la compañía delChacabuco había perecido en el combate. Pero lossobrevivientes no desisten batiéndose a balazos,culatazos o cargando a la bayoneta, pero jamásdispuestos a ceder su posición. Fue entoncesque los peruanos treparn al cuartel chilenoabrieron forados en las paredes de adobe yexponiéndose a una muerte segura treparonsobre el techo de paja para incendiarlo yforzar su evacuación. Carrera Pinto decidióentonces efectuar otra salida con objeto delimpiar nuevamente el perímetro. Al frentede su grupo se abrió paso con los corvos,avanzando por el frente y los costados del cuartel.Fallece el capitán Ignacio Carrera Pinto deun balazo que le atraviesa el pecho.El mando recayó en el jóven Pérez Canto..Cuando amanece, Pérez Canto se vio obligadoa efectuar una nueva y suicida incursión fueradel cuartel. Peleó hasta donde le dieron lasfuerzas y sucumbió finalmente con loshombres que lo acompañaron, todos víctimas de su arrojo.]]></content>
		</document>
		<document id="88807346f2f1778d214cb486a3f087df" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/09/obras-de-don-augusto.html">			<content><![CDATA[CAIDOS SIN GUERRAPor estos días se cumplen tres años de la tragedia del volcán Antuco, cuando 44 soldados conscriptosy un suboficial del regimiento reforzado Nº 17 de los Ángeles, murieran a causa ...de una aguda hipotermia producto de una violentaventisca de nieve, en las faldas de la cordillera de los Andes.Convertido y envestido por la ciudadaníacomo un verdadero capítulo épico de nuestrahistoria militar, estos jóvenes soldados dantestimonio de su valentía y heroica lucha porvencer la cruda adversidad que el destinoy la impericia de los mandos superiorestrazaron en sus vidas. Estos jóvenes reclutasson el más fiel, reflejo de lo que alguna vezhicieron 77 jóvenes soldados del regimientoChacabuco, al mando de su comandante IgnacioCarrera Pinto, en la sierra Peruana en el pobladode “La Concepción” un día 9 y 10 de julio de1882. En donde resistieron el fuego enemigoparapetados en una pequeña iglesia, contra elataque de miles de montoneros, indígenas ysoldados peruanos al mando del general AvelinoCáceres y el coronel Juan Gastó.La tragedia de Antuco conmociono al país ycreo un ambiente de rabia, dolor y abrió lasviejas heridas que lentamente cicatrizabanproducto de la dictadura militar y de unalenta transición que sumía al Ejercitó en unagran incertidumbre, ya que veía como susesfuerzos en recomponer las relacionescívico-militares, eran una vez más destruidapor una tragedia que enlutaba a toda unanación, y que a primera vista la sociedadlos apuntaba como los principales responsables. Con el pasar del tiempo el debate seabrió a una diversidad de matices, desdela efectividad del servicio militar, losprocesos de selección e instrucción military el escaso equipamiento que disponían almomento de la fatídica marcha. Aunque eldebate político se concentro en buscar alos responsables que componían el altomando de la unidad, los expertos militaresy civiles insistían en el poco equipamientode montaña y en la negligente responsabilidadde los mandos por estos jóvenes conscriptos.Mientras tanto en Santiago un emocionadoe impactado General Cheire era respaldadopor la totalidad del gobierno y anunciaba todoel apoyo de la institución a las familias de las víctimas.Un hecho que llamo profundamente la atencióny quedo registrado en cámaras, fue cuando elcomandante en jefe, inspeccionaba personalmenteel lugar de la tragedia y encontró a un soldado fallecido.Al verlo el general Cheire lo arropo con supropia ropa, rezo junto a él y le obsequio unamedalla de la Santísima Virgen del Carmen,un hecho sin precedentes en la historia delejercito, en que el general más antiguo de lainstitución, logre tan cercano contacto conun soldado que ni siquiera, a logrado licenciarsede su periodo básico.La prensa en forma continua lograbadespachos en directo y una amplia coberturade todos los pormenores de la tragedia.Esto genero en la opinión pública, una visiónolvidada por las sociedad chilena. Y esque el ejercito mostró un rostro más humano,solidario y un trato fraternal con las víctimasy sus familias. Junto con ello, la institucióncastrense facilito las tareas de búsqueda yrescate de los cuerpos, además colaborosustancialmente con la investigación del hecho.Evitando así un juicio reprochable y unadura condena pública, por obstruir todaslas pericias investigativas y de publicidad,como se acostumbraba hacerlo en el periododel gobierno militar y en los primeros añosde la transición. Después de tres años deocurrida la tragedia, se puede asegurar concerteza, que los soldados fallecieron a causade los precarios elementos de seguridad y delequipamiento de montaña. Junto a la impericiade los mandos superiores y de una impredecibleventisca de viento y nieve. Sin lugar a dudaesto coloca en el debate nacional,la administración de los recursos castrenseque provienen de los excedentes del cobrey que constantemente son cuestionados.Será el caso que estamos ante dineros queprivilegian el desarrollo técnico y material delas fuerzas armadas, con el bienestar previsionaldel personal de planta, a cambio de lapaupérrima inversión entregada a los milesde jóvenes que se acuartelan para realizarsu servicio militar obligatorio. Esto demuestrael contraste en el desarrollo de la defensanacional, demostrado con un alto grado demodernización que nos deja a la vanguardiaen la región del cono sur. Pero todo estaevolución a dejado al margen a la direccióngeneral de movilización nacional, encargadade ingresar a los soldados conscriptos y delos pocos recursos que se le asigna por cada soldado.Durante los gobiernos de la concertación se hanrealizado grandes avances, llegando actualmentecasi al 100% de voluntarios y convirtiendo a losconscriptos en soldados profesionales, conproyección de una carrera militar. Estoes parte de la modernización que el Ejercitonecesita, para mantener un personal altamentecalificado para las diferentes operaciones,con lo cual nos acercamos mucho a los paísesdesarrollados que implementaron estamodalidad desde hace varias décadas atrás.Recientemente la corte marcial a fallado en contradel Mayor Patricio Cereceda, condenándoloa cinco años de presidio, pena efectiva quecumple en el centro penitenciario de PuntaPeuco. Esto resolución judicial entrega algode consuelo a las familias de las víctimas detan cruda tragedia, que nos llama a reflexionarsobre el deber militar con la patria y sobre laresponsabilidad que le cabe al Estado en materia penal y civil.Bastian Pinto San MartinPublicado por Bastián Pinto San Martín a las 19:40 ]]></content>
		</document>
		<document id="b8c6fd9dbabf5b45846e4944c5022775" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2008/10/el-abrazo-de-maipu.html">			<content><![CDATA[LA BATALLA DE MAIPÚDespués de Cancha rayada, el ejércitorealista avanzó lentamente al norte, por falta decaballos. Don Mariano Osorio se desviaba haciael poniente, para marchar por La Calera,Santa Cruz y Lo Espejo, haciendo un rodeo paradominar los caminos a Valparaíso y San Antonio,y de esa forma caer sobre Santiago por el oeste.Esto determinó a José de San martín, a establecer sucampamento en los Cerrillos.El día 5 de abril de 1818, se produce lamemorable BATALLA DE MAIPÚ o MAIPO,la cual sellaría definitivamente la causade la Independencia de nuestro país.La batalla se inicio a las 10:30 horas,y se prolongaría hasta pasadas las 14:30 horas.Bernardo O`higgins, que se encontrabarecuperándose de sus heridas, en Santiago,no pudo quedarse sin participar de aquellamemorable batalla, por lo que reunió tropasde refuerzos que habían en la capital, y sedirigió hacia el campo de batalla.Al llegar al lugar de la memorable batalla,el resultado ya era favorable a los patriotas.Se produce, entonces el encuentro entre losdos grandes próceres de Chile y Argentina.Bernardo O`higgins y José de San Martín, se reúnen en aquel sitió de la batalla, teniendo lugar el “ABRAZODE MAIPÚ”,en cual se produce el siguiente diálogo:Bernardo O`higgins, abraza a san Martín, y le dice:“¡GLORIA AL LIBERTADOR DE CHILE!”A lo que San Martín, responde:“¡ GENERAL: CHILE JAMÁS OLVIDARÁEL SACRIFICIO QUE HACEUSTED, HOY AL PRESENTARSEHERIDO AL CAMPO DE BATALLA!”Las tropas españolas, realizaron una última resistencia,bajo las órdenes del coronel Primo de Rivera,pero ya la batalla está definida par la causa patriota.De aquí nace la promesa de O`higgins, de levantarun templo en el lugar donde se sellase la Independencia de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="85c92be24feba3c3c5bd875e3786853c" url="http://alosheroesdechile.blogspot.com/2010/08/los-heroes-de-chile.html">			<content><![CDATA[En esta edición, recordamos contoda solemnidad un hecho terroristaocurrido el 25 de marzo de 1985y que significó la muerte de dosdistinguidos Suboficiales de nuestrasFuerzas Armadas, que también se sumana la larga lista de mártires de nuestrosuniformados, a manos de delincuentes subversivos.El 25 de marzo de 1985,terroristas del MIR instalan unacarga explosiva de gran potenciaen la habitación 1017 del HotelAraucano, en la ciudad de Concepción,la que es activada en instantes en quepersonal de Seguridad registraba el lugar.Fallecen dos Suboficiales comisionados enla Central Nacional de Informaciones yquedan con lesiones graves otros tresfuncionarios, entre ellos dos oficiales.“Despierta Chile” rinde su homenaje ypostrer tributo a:Suboficial del Ejército de ChileAlejandro Avendaño Sánchez(Q.E.P.D.)SG2° de la Armada NacionalRené Lara Arriagada(Q.E.P.D.)En el informe de la ComisiónRettig, puede leerse textualmente:25 de Marzo de 1985:En la ciudad de Concepción, murieroncomo consecuencia de un atentado explosivo,René Osvaldo Lara Arriagada, de 32 años deedad, Sargento 2º de la Armada; y Alejandrodel Carmen Avendaño Sánchez,de 41 años de edad, Suboficial de Ejército.En ese día por la noche, lastransmisiones de Televisión Nacionalfueron interrumpidas con proclamaspolíticas emitidas por la radio clandestinaLiberación; se constató que talesemisiones se efectuaban desde unhotel de esa ciudad, donde fueronencontrados los elementos detransmisión radial. Mientrasse procedía a su revisión porparte de personal de Orden y Seguridad,detonó un artefacto explosivo que ocasionóla muerte instantánea delSuboficial Avendaño y causólesiones de gravedad al SuboficialLara, quien falleció horas mástarde en el Hospital Regional deConcepción. En el hecho resultaronheridos también otros dos Suboficialesy un funcionario de Carabineros de Chile.Los informes de autopsia practicadosa ambos afectados, concluyeron que lacausa precisa y necesaria de las muertesfueron múltiples alteraciones traumáticas,producto de un artefacto explosivo.Habiéndose acreditado que ambosfuncionarios se encontraban realizandofunciones de servicio y que el hecho tuvoclara motivación política, La Comisión seha formado convicción de que elSargento 2º de la Armada René Laray el Suboficial de Ejército AlejandroAvendaño, fueron víctimas de violaciónde los derechos humanos, por cuantofallecieron a raíz de un atentado explosivo,realizado por particulares que actuaron bajomotivación política.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>