<author id="6e7ec02a026fc75b5a3f5834b43959bc" url="cosmo-noticias.blogspot.com" feed="http://cosmo-noticias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="624a22e19a47106c03de9ab2b8b554d5" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/disminuyen-las-esperanzas-de-contactar.html">			<content><![CDATA[Cómo se ve probablemente Spirit, atascado en el cráter Gusev. Crédito:NASA, imagen editada por Stu AtkinsonContinuamos sin saber de Spirit, el Rover de Exploración de Marte que quedó atascado en una trampa de arena en el Planeta Rojo, y entró en hibernación sin suficiente energía solar. El 10 de marzo fue el momento en que el rover debería haber recibido su máxima cantidad de luz solar -es decir, energía- en este año Marciano, y con el pasar de esta fecha, disminuye el optimismo de ser capaces de revivir a Spirit. No obstante, los equipos del rover no han perdido toda esperanza y tienen algunas estrategias bajo la manga para intentar despertar al rover durmiente.En los últimos meses, ingenieros en el Laboratorio de Propulsión a Chorro (JPL), dijeron que usaron estrategias para contactar a Spirit basadas en la posibilidad de que la creciente disponibilidad de energía pudiera despertar al rover de la hibernación. Ahora, el equipo ha cambiado a estrategias de comunicación diseñadas para hacer frente a más de un problema del vehículo."Los comandos que estamos enviando a partir de esta semana deberían funcionar en un escenario de múltiples fallas donde el principal transmisor de Spirit no está funcionando y el reloj de la misión ha perdido la noción del tiempo o se ha distanciado significativamente", dijo John Callas del JPL, director de proyecto para Spirit y Opprtunity.Probablemente nadie quiere oírlo, pero si no escuchamos señales de Spirit en los siguientes uno o dos meses, el rover será declarado oficialmente como perdido, y los equipos de los rover operarán sobre un único rover, el hermano gemelo de Spirit, Opportunity.Spirit no se ha comunicado durante casi un año terrestre, desde el 22 de marzo de 2010. Al quedar atrapado cuando el invierno marciano se aproximaba, el rover no pudo moverse hacia una posición favorable para que sus paneles solares reunieran suficiente energía del Sol para mantenerlo completamente 'vivo', y finalmente entró en un modo de hibernación.Funcionarios del JPL dijeron que durante el invierno marciano, con la mayoría de los calentadores apagados, Spirit experimentó temperaturas internas más frías que en cualquiera de sus tres inviernos anteriores en Marte. El frío puede haber averiado cualquiera de sus muchos componentes electrónicos que, si están dañados, impedirían restablecer las comunicaciones con Spirit.El rover Spirit visto por la cámara HiRISE de MRO. Crédito: NASA, imagen realzada por Stu AtkinsonPero los equipos del rover han trabajado por más de 8 meses para intentar recuperar el contacto, sólo en el caso de que la energía solar disponible aumentada hubiese despertado a Spirit. La Red de Espacio Profundo de la NASA, con antenas en California, España y Australia ha estado escuchando diariamente a Spirit. El equipo del rover también ha estado enviando comandos para provocar una respuesta del rover incluso si éste ha perdido la noción del tiempo, o si su receptor se ha degradado en la frecuencia de respuesta.Con el máximo de energía solar disponible en el sitio de Spirit estimado para el 10 de marzo, se modificaron los comandos para que comiencen el 15 de marzo, incluyendo instrucciones para que el rover sea receptivo a transmiciones UHF para llamar a los orbitadores de Marte por extensos periodos de tiempo y usar un respaldo de transmisión en el rover.Esperaremos pacientemente, y esperamos escuchar a Spirit.El rover llegó a marte el 4 de enero de 2004, para una misión diseñada originalmente para tres meses.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="4fb166431de809447bbde4afbbaf65f9" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/dramatico-nacimiento-estelar.html">			<content><![CDATA[Una nueva imagen muestra con gran detalle el dramático efecto causado por las estrellas recién nacidas sobre el gas y el polvo del que se han formado. Si bien las estrellas en sí no son visibles, el material eyectado por ellas está chocando con el gas y las nubes de polvo circundantes, creando un paisaje surrealista de arcos incandescentes, manchas y relámpagos.Una dramática formación estelar en detalle. Crédito: ESOLa zona de formación de estrellas NGC 6729 es parte de una de las maternidades estelares más cercanas a la Tierra y, por lo tanto, una de las mas estudiadas. Esta nueva imagen del Very Large Telescope de ESO, en la Región de Antofagasta en Chile, muestra con gran detalle una parte de esta extraña y fascinante región. Los datos fueron obtenidos del archivo de ESO por Sergey Stepanenko como parte del concurso "Tesoros Escondidos". La imagen de Sergey de NGC 6729 obtuvo el tercer lugar en este concurso.Las estrellas se forman al interior de nubes moleculares y las primeras etapas de su desarrollo no pueden ser observadas con telescopios ópticos debido a que el polvo oscurece la visión. En la parte superior izquierda de esta imagen hay estrellas muy jóvenes. Si bien no se pueden ver directamente, los estragos que han causado en su entorno dominan la foto. El material eyectado por las estrellas recién nacidas viaja a velocidades de hasta un millón de kilómetros por hora, colisionando con el gas circundante y creando ondas expansivas. Estas colisiones hacen que el gas brille, lo que genera los coloridos y brillantes arcos y manchas conocidos como objetos Herbig-Haro.En esta imagen, los objetos Herbig-Haro forman dos líneas que señalan la probable dirección del material eyectado. Una se extiende desde la parte superior izquierda hasta la parte central inferior, donde se encuentra un brillante grupo circular de manchas y arcos incandescentes. La brillante y peculiar figura con forma de cimitarra que se observa en la parte superior izquierda, probablemente es causada por luz estelar reflejada en el polvo y no corresponde a un objeto Herbig-Haro.Esta fotografía de colores realzados fue creada a partir de imágenes obtenidas con el instrumento FORS1 del Very Large Telescope de ESO. La imágenes fueron tomadas a través de dos filtros diferentes que aíslan la luz proveniente del hidrógeno incandescente (de color anaranjado) y sulfuro ionizado incandescente (de color azulado). Los diferentes colores en las diferentes partes de esta violenta región de formación estelar representan diferentes condiciones -por ejemplo, en las zonas donde el sulfuro ionizado es más brillante (figuras azuladas), la velocidad de las colisiones de material es relativamente baja- y ayudan a los astrónomos a descifrar lo que ocurre en esta dramática escena.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="f60dbc5137644a98cd50f5120136035e" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/el-cumulo-de-galaxias-maduro-mas.html">			<content><![CDATA[Astrónomos utilizaron una serie de telescopios desde la Tierra y el espacio para descubrir y medir la distancia del cúmulo de galaxias maduro más remoto encontrado hasta ahora. Debido a su distancia, este cúmulo es observado tal y como era cuando el Universo tenía menos de un cuarto de su edad. No obstante, su parecido con los cúmulos de galaxias maduros que se encuentran en el Universo actual es sorprendente.El cúmulo CL J1449+0856. Crédito: ESO/R. Gobat y otros"Hemos medido la distancia hasta el cúmulo de galaxias maduro más distante encontrado hasta ahora", dice el autor principal del estudio que utilizó observaciones realizadas con el VLT de ESO, Raphael Gobat (CEA, París). "Lo sorprendente es que cuando miramos de cerca este cúmulo de galaxias no parece joven;  muchas de estas galaxias se han asentado y no se asemejan a las típicas galaxias con formación estelar que se ven en el Universo primitivo".Los cúmulos de galaxias son las estructuras más grandes en el Universo que se sostienen gracias a su propia gravedad. Los astrónomos suponen que estos cúmulos crecen a través del tiempo, de ahí que los cúmulos masivos sean tan raros en el Universo primordial. Sin bien se han podido observar cúmulos de galaxias incluso más lejanos que éste, parecen ser cúmulos jóvenes en proceso de formación y no sistemas maduros asentados.Un equipo internacional de astrónomos utilizó los poderosos instrumentos VIMOS y FORS2 del Very Large Telescope (VLT) de ESO, en la Región de Antofagasta en Chile, para medir la distancia de algunos tenues objetos rojizos dentro de una curiosa mancha observada previamente por el telescopio espacial Spitzer. Esta agrupación, llamada CL J1449+0856, poseía todos los rasgos de un cúmulo de galaxias remoto. Los resultados mostraron que efectivamente estaban observando un cúmulo de galaxias tal como era cuando el Universo tenía unos tres mil millones de años, menos de un cuarto de su edad actual.Una vez que el equipo supo la distancia a este raro objeto su atención se dirigió hacia las galaxias que lo componen, usando para este fin el Telescopio Espacial Hubble NASA/ESA y telescopios basados en tierra, incluyendo el VLT. La evidencia encontrada sugiere que la mayoría de las galaxias en este cúmulo no poseía estrellas en formación, sino que estaba compuesta por estrellas de unos mil millones de años de edad. Esto lo convierte en un cúmulo maduro, similar en masa al cúmulo de Virgo, el cúmulo numeroso más cercano a la Vía Láctea.Observaciones en rayos X realizadas con el observatorio espacial XMM-Newton de ESA al objeto CL J1449+0856, proporcionaron evidencia adicional que apoya la opción de un cúmulo maduro. El cúmulo está emitiendo rayos X que provendrían de una nube muy caliente de gas tenue que inunda el espacio entre las galaxias y que se concentra hacia el centro del cúmulo. Este es otro signo de un cúmulo de galaxias maduro, que se mantiene firmemente unido gracias su propia gravedad, mientras que los cúmulos muy jóvenes no han tenido tiempo de atrapar gas caliente en esta forma.Como concluye Gobat: "Estos nuevos resultados apoyan la idea de que los cúmulos maduros existían cuando el Universo tenía menos de un cuarto de su edad. Este tipo de cúmulos son supuestamente muy escasos según la teoría actual, por lo que hemos sido muy afortunados al poder encontrar uno. Sin embargo, si observaciones posteriores detectan muchos otros, esto podría significar que nuestra comprensión del Universo primitivo necesita ser revisada".Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="77263d4ccb9c60c786b3fa43346bdae0" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/enanas-blancas-zonas-habitables-y-otras.html">			<content><![CDATA[Los astrónomos han ignorado a las enanas blancas en su búsqueda de exoplanetas. Esto puede haber sido un error, según un nuevo estudio de las zonas habitables en enanas blancas.Aunque los agujeros negros y las estrellas de neutrones captan toda la atención como destinos finales de las estrellas, la mayoría nunca llegará a ese extremo. Aproximadamente el 97% de las estrellas en nuestra galaxia no son lo suficientemente masivas para tener uno de esos destinos.En lugar de eso, los astrónomos creen que terminarán sus días como enanas blancas, calientes y densos 'pedazos' de materia inerte en los que todas las reacciones nucleares terminaron hace mucho.Estas estrellas tienen aproximadamente el tamaño de la Tierra y soportan el colapso gravitatorio mediante el principio de exclusión de Pauli que evita que los electrones ocupen el mismo estado al mismo tiempo.La única radiación que emiten es calor a medida que se enfrían, por lo que es fácil imaginar que estos objetos son de poco interés para los astrobiólogos. Y, de este modo, la mayor parte de las búsquedas de exoplanetas se han centrado en estrellas cercanas como la nuestra.Ahora, Eric Agol, de la Universidad de Washington en Seattle, señala que los cazadores de planetas pueden haber pasado algo por alto. Dice que las enanas blancas podrían ser buenos objetivos para la búsqueda de exoplanetas.Señala que son tan comunes como las estrellas similares al Sol, que las más comunes tienen una temperatura superficial de alrededor de 5.000 K y que esto produciría una zona habitable a distancias de aproximadamente 0,01 UA para periodos por encima de 3.000 millones de años. Esto es lo suficientemente largo como para que haya surgido algo interesante en estos cuerpos.Es más, cualquier planeta del tamaño de la Tierra orbitando a esta distancia debería ser fácilmente detectable cuando pasa frente el diminuto disco de una enana blanca.Esto es un obstáculo, sin embargo. A medida que las estrellas envejecen, forman gigantes rojas que engullen todo dentro de un radio de aproximadamente 1 UA. Por lo que cualquier planeta que orbite en la zona habitable habría tenido que migrar allí después que se formara la enana blanca.Esto es un poco improbable, pero no completamente imposible. Muchas teorías sobre la formación del Sistema Solar suponen que la migración planetaria desempeña un papel importante.Agol calcula muchas de las propiedades de estas otras "Tierras", que resultan ser sorprendentemente similares a la nuestra. "Los habitantes de un planeta en la zona habitable verán a sus estrellas con un color y tamaño angular similar al que nosotros vemos del Sol", dice.Por otra parte, la corta órbita y la posibilidad de fijación por marea significan que estos planetas probablemente tendrán un lado con día y otro con noche, ambos permanentes.Pero lo más apasionante del trabajo de Agol es que los tránsitos frente a la estrella madre deberían hacer que estos planetas fuesen fáciles de detectar. "Los cuerpos del tamaño de la Tierra, o incluso menores, podrían en principio ser detectables con telescopios terrestres", dice Agol. De hecho, calcula que una red de unos 20 telescopios de 1 metro estudiando sistemáticamente el cielo a lo largo de 2 años, podría encontrar media docena de planetas.Lo que significa que hay una remota posibilidad de que el primer planeta similar a la Tierra pueda encontrarse en la órbita de una enana blanca.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="f58899b84529037ff854b1dba45df177" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/encelado-produce-158-gigawatts-de.html">			<content><![CDATA[La región polar sur de una gélida luna de Saturno produce mucho más calor que el Parque Nacional Yellowstone, el punto caliente geológico más famoso de la Tierra, según un nuevo estudio.Este gráfico ilustra cómo el polo sur de Encélado emite mucha más energía de lo que los científicos esperaban. Crédito: NASA/JPL/SWRI/SSIUsando datos de la nave espacial Cassini de la NASA, los investigadores han determinado que los extremos del sur de Encélado, luna de Saturno, producen alrededor de 15,8 gigawatts de energía generada por el calor. Esto es aproximadamente 2,6 veces la emisión de energía de todas las aguas termales dentro y alrededor de Yellowstone, y 10 veces más de lo que habían predicho los científicos, dijeron los investigadores.El nuevos hallazgo intriga a los científicos, dado que añade más pruebas a la probabilidad de un océano de agua líquida bajo la corteza congelada de Encélado. Pero también en desconcertante: los investigadores no están seguros de dónde procede todo este calor."El mecanismo capaz de producir la altísima energía interna observada sigue siendo un misterio y desafía los modelos actualmente propuestos de producción de calor a largo plazo", dice la autora principal del estudio, Carly Howett, del Instituto de Investigación Southwest en Boulder, Colorado, en un comunicado de la NASA el lunes (7 de marzo).Un punto caliente en un mundo heladoEncélado es la sexta luna más grande de Saturno y tiene una gélida superficie pero un interior activo y turbio, al menos cerca de su polo sur. En esa región, la actividad geotérmica está centrada en cuatro zanjas aproximadamente paralelas conocidas informalmente como "rayas de tigre".Estas fisuras -cada una de 130 kilómetros de largo y 2 kilómetros de ancho- expulsan grandes columnas de vapor de agua y otras partículas al espacio. Cassini descubrió por primera vez los géiseres de hielo de Encélado en 2005.En el nuevo estudio, los investigadores utilizaron el espectrómetro infrarrojo compuesto de Cassini para estudiar las temperaturas superficiales en la región polar sur de Encélado. Luego, usaron las observaciones para determinar la emisión de calor del área.Los 15,8 gigawatts de calor en Encélado medidos por Cassini es aproximadamente el equivalente a la emisión de 20 plantas de energía de quema de carbón. Esto llegó como una sorpresa, dado que un estudio anterior había predicho que la región debería generar sólo aproximadamente 1,1 gigawatts, con la radiactividad natural propia de Encélado añadiendo otros 0,3 gigawatts adicionales, dijeron los investigadores.El equipo informó de sus hallazgos en el ejemplar del 4 de marzo de Journal of Geophysical Research.Alimentando el motor de calor de EncéladoGran parte del calor interno de Encélado probablemente procede de las fuerzas de marea generadas por las interacciones de la luna con Dione, otro satélite de Saturno.Es posible que la relación orbital de Encélado con Saturno y Dione cambie con el tiempo, estimulando algunos periodos de intenso calor por marea y algunos periodos de relativa tranquilidad, dijeron los investigadores.Por lo que Cassini puede sólo estar captando a Encélado durante un periodo anormalmente caliente, lo que podría explicar los flujos de calor sorprendentemente altos.Los nuevos resultados hacen que Encélado sea un candidato aún más atractivo para soportar la vida como la conocemos. Los científicos habían sospechado que un enorme océano de agua líquida yace bajo la corteza congelada de la luna, y las lecturas de un mayor calor sólo hacen que esta suposición sea más probable, dijeron los investigadores.En la Tierra, casi invariablemente, la vida logra afianzarse donde existe agua líquida, por lo que el "seguir el agua" se ha convertido en un mantra para los científicos que buscan vida más allá de la Tierra."La posibilidad de agua líquida, una fuente de energía por marea y la observación de compuestos químicos orgánicos [ricos en carbono] en las columnas de Encélado hacen del satélite un lugar de fuerte interés astrobiológico", dijo Howett.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="d20d62c06aefefb1b484e294210cf06a" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/estudian-la-actividad-de-estrellas-como.html">			<content><![CDATA[Un grupo de investigadores ha medido la actividad de estrellas cercanas de tipo solar, y han calculado el "bamboleo" que presentan debido a su propia actividad y no por la presencia de planetas. El estudio se publicó en la revista Astronomy & Astrophysics.Imagen del 16 de noviembre de 2010 del Sol mostrando algunas manchas solares. Crédito: SOHOEl descubrimiento de planetas orbitando alrededor de otras estrellas no es sólo uno de los mayores logros de la astrofísica moderna, también es uno de los temas que más interés e impacto han despertado tanto en los medios de comunicación como en la opinión pública. Las estrellas de tipo solar presentan manchas, fulguraciones, vientos y otros fenómenos que pueden afectar no sólo a la posible presencia de un planeta sino también a nuestra capacidad de detectarlo.Hasta la fecha han sido detectados más de 500 planetas orbitando alrededor de otras estrellas. La mayoría de ellos han sido detectados mediante la llamada técnica de las velocidades radiales, cuyo principio es muy simple.Dicha técnica se basa en el hecho de que la atracción gravitatoria mutua entre la estrella y el planeta hace que ambos cuerpos orbiten alrededor de un punto situado entre los dos, conocido como centro de masas del sistema. Como la estrella es mucho más masiva que el planeta, ese punto estará muy cerca del centro de la estrella, de tal manera que, al observar desde lejos, tendremos la impresión de que sólo el planeta se mueve, cuando en realidad la estrella también lo hace.Este "bamboleo" de la estrella alrededor del centro de masas es muy pequeño. Por ejemplo, Júpiter produce un bamboleo en el Sol de unos 20 metros por segundo, mientras que la Tierra tan sólo varios centímetros por segundo.Dado que el principal objetivo de los científicos es encontrar planetas parecidos al nuestro, parece lógico que un buen sitio donde buscar son las estrellas parecidas al Sol. Sin embargo, las estrellas de tipo solar presentan una serie de fenómenos conocidos como actividad magnética, que se manifiestan en forma de manchas oscuras, fulguraciones y tormentas solares, y que, al igual que en el Sol, también pasan por períodos cíclicos de mayor y menor actividad.Origen del "bamboleo"Estos fenómenos pueden producir también bamboleos en las estrellas o disminuciones del brillo de las mismas, lo que en algunas ocasiones se ha confundido con planetas.En un trabajo recientemente publicado en la revista Astronomy & Astrophysics, investigadores de la Universidad Autónoma de Madrid, la Universidad Complutense y el Centro de Astrobiología (CSIC-INTA) midieron la actividad de estrellas cercanas (a menos de 75 años-luz) de tipo solar, y calcularon el "bamboleo" que tienen debido a su propia actividad.Para ello los científicos utilizaron lo que se conoce como espectros, que son una especie de arco-iris de la estrella pero con mucha resolución. Si uno mira en detalle el arco iris del Sol, verá unas franjas oscuras, esas franjas son producidas por los distintos átomos y moléculas que están en las capas más externas del Sol.Cada elemento, cada molécula particular produce las franjas siempre en la misma posición. El espectro de una estrella es, en cierta manera, el ADN de la misma, ya que nos informa de la temperatura en el exterior de la estrella, de su tamaño, cómo rota, cómo se mueve, qué elementos y qué moléculas hay en sus capas más externas.La técnica de las velocidades radiales se basa precisamente en que, debido al bamboleo que la presencia del planeta produce en la estrella, las franjas oscuras del espectro se mueven. Sin embargo, la actividad también mueve dichas franjas. ¿Cómo podemos entonces estar seguros de que estamos detectando un planeta y no, por ejemplo, una mancha oscura en la estrella?La actividad de la estrella hace que algunas de las franjas oscuras, en vez de ser oscuras, sean brillantes (como el espectro de una lámpara de sodio de las que hay en las farolas, se ve todo oscuro salvo dos franjas brillantes producidas por los átomos de sodio de la bombilla). Sobre todo ocurre en franjas producidas por átomos de calcio, sodio, magnesio y también hidrógeno.De esta manera, podemos cuantificar la actividad de las estrellas, compararlas con la que observamos en el Sol (respecto a otras estrellas el Sol es prácticamente inactivo) y calcular el bamboleo que dicha actividad produce en la estrella, evitando así las falsas alarmas.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="2b2d186e2f56fe600b553a1087686f80" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/goce-completa-su-mision-original.html">			<content><![CDATA[Primer mapa global del campo gravitatorio obtenido por GOCE. Crédito: ESA/GOCEEl satélite GOCE de la ESA ha completado su misión, cartografiando el campo gravitatorio de la Tierra con una precisión sin precedentes. En apenas dos años, este sofisticado satélite ha tomado todas las medidas necesarias para trazar la superficie del "geoide" de referencia de nuestro planeta."GOCE es una de las misiones más avanzadas de la ESA. La cantidad de aspectos innovadores que incorpora ha supuesto todo un reto para el equipo de científicos, ingenieros y más de 40 compañías involucradas en su desarrollo", comenta Volker Liebig, Director de los Programas de Observación de la Tierra de la ESA."Estoy contento al poder confirmar que su duro trabajo y dedicación han valido la pena. El satélite ya ha recogido todos los datos necesarios para confeccionar el mapa del 'geoide' más preciso y con más resolución espacial de su clase".El geoide es la forma que tendría un océano imaginario que cubriese todo el planeta, sin tener en cuenta corrientes o mareas. Es una superficie de referencia fundamental para medir con precisión la circulación oceánica, los cambios del nivel del mar o la dinámica del hielo,  tres fenómenos afectados por el cambio climático.La misión del Explorador de la Circulación Oceánica y de la Gravedad (Gravity field and steady-state Ocean Circulation Explorer, GOCE), lanzado en marzo de 2009, consistía inicialmente en dos campañas de medición de seis meses cada una. El pasado día 2 de marzo, GOCE completó doce meses estudiando el campo gravitatorio de nuestro planeta.En las próximas semanas, los datos recogidos serán calibrados y procesados por un equipo de científicos para generar el modelo definitivo del geoide.Aunque GOCE ya haya completado su misión original, la baja actividad solar registrada durante los últimos dos años ha permitido ahorrar combustible a bordo del satélite.Gracias a este ahorro, la buena salud del satélite y la extraordinaria calidad de sus datos, la ESA decidió en noviembre de 2010 prolongar su misión hasta finales de 2012."Al duplicar la duración de la misión, GOCE podrá generar un mapa del campo gravitatorio y un modelo del geoide de mayor precisión", explica Rune Floberghagen, Responsable de la Misión GOCE."En cuanto se completen los modelos del campo gravitatorio, los usuarios podrán acceder de forma gratuita a los resultados, siguiendo la política de distribución de datos de la ESA".Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="3f364879ba597572a8e3f78c57d0c24c" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/hasta-siempre-discovery.html">			<content><![CDATA[Más de 12 días después de su despegue, el transbordador espacial Discovery culmina con éxito su última misión. El aterrizaje marca el inicio del fin de los transbordadores de la NASA.El Discovery aterriza. Crédito: Steven Young/Spaceflight NowCerca de 120.000 personas observaron hoy a través de la señal on-line de NASA TV (más otras miles que lo hicieron por televisión) el aterrizaje número 39 del transbordador espacial Discovery, que marca el inicio del fin de la era de los transbordadores de la NASA, pues el Discovery será el primer transbordador espacial jubilado si se confirma la misión STS-135 del Atlantis."Y Houston, el Discovery, por última vez, detuvo sus ruedas", dijo Lindsey a los controladores de vuelo en Houston, luego que la nave aterrizara sin problemas en el Centro Espacial John F. Kennedy.Su última misión comenzó el 24 de febrero de 2011 a las 21:53 UTC. La tripulación (conformada por Steve Lindsey, Eric Boe, Alvin Drew, Steve Bowen, Michael Barratt y Nicole Stott) entregó importantes piezas de repuesto para la Estación Espacial Internacional, además del módulo multipropósito "Leonardo" y el robot humanoide "Robonaut 2". La misión duró exactamente 12 días, 19 horas, 3 minutos y 53 segundos.Si todo marcha según lo planeado, sólo quedan dos misiones de transbordador, la STS-134 (en abril) y la STS-135 (junio), a cargo de los transbordadores Endeavour y Atlantis respectivamente.El veterano Discovery comenzó su primera misión (la STS-41-D) el 30 de agosto de 1984, y hoy, 26 años y medio después, terminada su misión STS-133, se convierte en una hermosa pieza de museo. Muchos eran sólo unos niños cuando vieron por televisión el primer despegue del Discovery y hoy observan con nostalgia cómo se despide y toma un merecido descanso. Una fabulosa obra de ingeniería que alimentó la imaginación de muchos niños y adultos...¡Gracias por todo y hasta siempre Discovery!]]></content>
		</document>
		<document id="2ec39ab0453a019136cf2a38b9324254" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/hubble-descarta-una-alternativa-la.html">			<content><![CDATA[La galaxia NGC 5584. Crédito: NASA, ESA, A. Riess (STScI/JHU), L. Macri (Texas A&M University), y Hubble Heritage Team (STScI/AURA)Astrónomos usando el Telescopio Espacial Hubble de la NASA han descartado una teoría alternativa sobre la naturaleza de la energía oscura después de recalcular el ritmo de expansión del Universo con una precisión sin precedentes.El Universo parece estar expandiéndose a un ritmo acelerado. Algunos creen que se debe a que el Universo está lleno de una energía oscura que funciona de forma opuesta a la gravedad. Una alternativa a esta hipótesis es que una enorme burbuja de espacio relativamente vació de 8.000 millones de años-luz de diámetro rodea nuestro vecindario galáctico. Si vivimos cerca del centro de este vacío, las observaciones de galaxias que se separan entre sí a velocidades aceleradas es una ilusión.La hipótesis ha sido invalidada, dado que los astrónomos han refinado su comprensión del actual ritmo de expansión del Universo. Adam Riess del Instituto Científico del Telescopio Espacial (STScI) y la Universidad Johns Hopkins en Baltimore, Maryland, lideró la investigación. Las observaciones de Hubble fueron llevadas a cabo por parte del equipo Supernova H0 para la Ecuación de Estado (Supernova H0 for the Equation of State, SHOES) que trabaja para refinar la precisión de la constante de Hubble hasta una precisión que permita una mejor caracterización del comportamiento de la energía oscura. Las observaciones ayudaron a determinar una cifra para el actual ritmo de expansión del Universo hasta una incertidumbre de sólo 3,3%. Las nuevas medidas reducen el margen de error en un 30% sobre las mejores medidas anteriores de Hubble en 2009. Los resultados de Riess aparecen en la edición del 1 de abril de The Astrophysical Journal."Estamos usando la nueva cámara de Hubble como un radar policial para captar la aceleración del Universo", dijo Riess. "Parece que es probable que la energía oscura la que está pisando el acelerador".El equipo de Riess primero tenía que determinar las distancias precisas a galaxias cercanas y lejanas de la Tierra. El equipo comparó entonces esas distancias con la velocidad a la que las galaxias aparentemente retrocedían debido a la expansión del espacio. Usaron esos dos valores para calcular la constante de Hubble, el número que relaciona la velocidad a que una galaxia parece retroceder con su distancia desde la Vía Láctea. Dado que los astrónomos no pueden medir físicamente la distancia a las galaxias, los investigadores tienen que encontrar estrellas u otros objetos que sirvan como reglas cósmicas fiables. Estos son objetos con un brillo intrínseco, un brillo que no disminuye con la distancia, una atmósfera, o polvo estelar, y que es conocido. Sus distancias, por lo tanto, pueden inferirse comparando su verdadero brillo con su brillo aparente visto desde la Tierra.Para calcular distancias mayores, el equipo de Riess escogió un tipo especial de estrella en explosión conocido como supernova de Tipo Ia. Todas estas explosiones estelares emiten llamaradas de luminosidad similar y son lo suficientemente brillantes para verse desde muy lejos en el Universo. Comparando el brillo aparente de las supernovas de Tipo Ia con las estrellas pulsantes Cefeidas, los astrónomos pudieron medir con precisión su brillo intrínseco y, por lo tanto, calcular las distancias a las supernovas de Tipo Ia en galaxias lejanas.Usando la agudeza de la nueva Cámara de Gran Angular 3 (WFC3) para estudiar más estrellas en luz visible e infrarrojo cercano, los científicos eliminaron los errores sistemáticos introducidos comparando las medidas de distintos telescopios."WFC3 es la mejor cámara que jamás ha volado en el Hubble para hacer este tipo de medidas, mejorando la precisión de anteriores medidas en una pequeña fracción del tiempo que se necesitó previamente", dijo Lucas Macri, un colaborador del equipo SHOES de Texas A&M en College Station.Conocer el valor preciso de la expansión del Universo restringe aún más el rango de la fuerza de la energía oscura y ayuda a los astrónomos a afinar sus estimaciones de otras propiedades cósmicas, incluyendo la forma del Universo y su plantilla de neutrinos, o partículas fantasma, que llenaban el Universo primitivo."'Thomas Edison dijo una vez que todo intento equivocado que se descarta es un paso adelante', y este principio aún rige cómo se aproximan los científicos a los misterios del cosmos", dijo Jon Morse, director de la división de astrofísica en las Oficinas Centrales de la NASA en Washington. "Falsando la hipótesis de la burbuja de la expansión acelerada, misiones de la NASA como Hubble nos dejan un poco más cerca del objetivo final de comprender esta notable propiedad de nuestro universo".Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="3ddc65b2095f5fdae553056782466617" url="http://cosmo-noticias.blogspot.com/2011/03/la-nasa-estudia-un-laser-para-remover.html">			<content><![CDATA[Un económico láser basado en tierra puede poner la basura espacial fuera de donde represente algún problema, según un estudio de la NASA.Esquema del sistema de láser.En 1978, el científico de la NASA Donald Kessler predijo que una colisión entre dos pedazos de basura espacial puede desencadenar una cascada de impactos adicionales, creando peligrosamente grandes cantidades de escombros.Kessler señaló que si el ritmo al que se forman los desechos fuera más rápido que el ritmo al que son sacados de órbita, la Tierra se vería rodeada por permanentes cinturones de basura, un escenario que ahora es conocido como el síndrome Kessler.Según algunas estimaciones, el síndrome Kessler ya se ha vuelto una realidad. En enero de 2009, una colisión entre los satélites Iridium 33 y Cosmos 2251 creó justo esta clase de cascada. Dos años antes, el ejército chino probó un arma anti-satélite destruyendo uno de sus propios satélites llamado Fengyun 1C. Ambos incidentes tuvieron lugar a altitudes cercanas a 800 km.Hoy en día, el satélite de observación de la Tierra de la Agencia Espacial Europea, Envisat, orbita a una altura similar y es amenazado por impactos potenciales regularmente. Sobre el 60% de estas amenazas pueden deberse a la colisión Iridium/Cosmos o el incidente Fengyun.Pero, aunque la basura espacial amenaza a la mayoría de los operadores espaciales, pocos tienen un incentivo real para hacer algo al respecto. Si surge una amenaza significativa, normalmente es posible mover un satélite fuera del camino. Eso es mucho más barato que limpiar la basura.El resultado es una situación del tipo "tragedia de los comunes", donde un recurso común es explotado hasta el punto donde se vuelve inutilizable.Esta es la parte donde agencias gubernamentales como la NASA entran en juego. Se han sugerido varias ideas para remover la basura espacial, la mayoría de ellas muy costosas.Ahora, James Mason en el Centro de Investigación Ames de la NASA, cerca de Palo Alto, y algunos compañeros describen una opción mucho más barata. Su idea es eliminar trozos de basura con un láser basado en tierra, reduciendo de ese modo el tiempo necesario para que salgan de órbita.Por supuesto, un láser para removerla no es completamente nuevo. En la década de 1990, la Fuerza Aérea de EE.UU. estudió la idea, pensando que un láser lo suficientemente poderoso podría quitar un objeto, creando una fuerza que sería usada para sacarlo de órbita. El problema de esta idea es que un láser tan poderoso tiene un obvio doble propósito, que es poco probable que sea para complacer a otras naciones con tecnología espacial.Por lo que Mason y sus colegas han estudiado la posibilidad de utilizar un sistema de láser mucho menos poderoso que usa el impulso de los fotones para desacelerar la basura. Concentrado en un pedazo de basura por una hora o dos cada día, calculan que un láser de 5 KW podría hacerlo y que tal dispositivo podría retirar hasta dieza objetos por día.Esto podría ayudar a mover basura desde órbitas potencialmente peligrosas y, finalmente, retirarlas de órbita por completo. De hecho, Mason y sus colegas dicen que el sistema podría revertir el síndrome Kessler, por lo que el ritmo de remoción de escombros superaría al ritmo de creación.Ellos dicen que su sistema podría incluso ser usado para maniobrar satélites adecuadamente diseñados, sin la necesidad de llevar propulsores. Tal sistema puede ser comercializado como una empresa comercial, para así ayudar a financiarlo.No necesita ser muy costoso. Mason y sus colegas estiman que un dispositivo de prueba puede ser construido por un millón de dólares, lo que debería ser compartido por muchas naciones con tecnología espacial, para evitar el inevitable problema legal que podría surgir por el uso de tal dispositivo.Por supuesto, EE.UU. (y obviamente China), ya posee la tecnología para este tipo de trabajo, utilizando sus propios sistemas anti-satélite. Es más, Mason y sus colegas dicen que "puede ser posible realizar una demostración de costo cercano a cero utilizando las capacidades existentes, tales como la Starfire Optical Range en Kirtland AFB".Es sólo cuestión de tiempo antes que un pedazo de basura espacial cause serios estragos en órbita, amenazando una misión tripulada, por ejemplo. Habrá un montón de interés en este tipo de tecnología después de tal incidente. Y luego nos estaremos preguntando por qué no invertimos en la tecnología cuando tuvimos la oportunidad de evitar este tipo de desastres.Fuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>