<author id="6edfd845f6a23ea1dc640649cc3ed869" url="algunoslellamamosamor.blogspot.com" feed="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c1d91540251002699ec0076fbf96134c" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/amarte-es-un-placer.html">			<content><![CDATA[El vino es mejor en tu bocate amo es más tierno en tu vozla noche en tu cuerpo es más cortame estoy enfermando de amorQuisiera caminar tu peloquisiera hacer noche en tu pielpensar que fue todo un sueñodespués descubrirte otra vezYa amarte como yo lo haríacomo un hombre a una mujertenerte como cosa míay no podermelo creertan mía, mía, mía, míaque eres parte de mi pielconocerte fue suerteamarte es un placermujerQuisiera beber de tu pechola miel del amanecermis dedos buscando senderosllegar al final de tu serBailar el vals de las olascuerpo a cuerpo tú y yofundirme contigo en la sombray hacerte un poema de amorY amarte como yo lo haríacomo un hombre a una mujertenerte como cosa míay no podérmelo creertan mía, mía, mía, míaque eres parte de mi pielconocerte fue mi suerteamarte es un placermujerEscuchala aqui!]]></content>
		</document>
		<document id="d195e4b60b303c93a4d5eeb01d8be910" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/amuleto-para-atraer-el-amor.html">			<content><![CDATA[Se necesitan: Un imán pequeñoUna fotografía chica del aludido15 cm. de tela rojaUna fotografía chica tuyaHilo rojo.Se pone el imán entre la foto tuya y la de él, ambas dándose la cara, amarra con el hilo hasta que queden bien seguras, guarda debajo de tu almohada durante tres noches seguidas y antes de dormirte, concéntrate en lo que quieres que se realice con él. La cuarta noche pones las fotografías con el imán dentro de una bolsita de tela roja; la que llevarás contigo a todas partes hasta que el galán caiga redondito.]]></content>
		</document>
		<document id="c0741f7b93588b816c7e2764faa131e" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/cadena-de-favores.html">			<content><![CDATA[El guión de Catherine Ryan Hyde, llevado al cine en esta película, narra el desarrollo de un trabajo de colegio en el que Trevor (Haley Joel Osment), un adolescente residente en las afueras de Las Vegas, desarrolla un proyecto con el que al ayudar a una persona de alguna forma, ésta debía retribuirlo ayudando a tres personas más, estableciendo una secuencia de favores que harían la vida algo mejor.Este proyecto lo realiza para su profesor de Estudios Sociales (Kevin Spacey), quien a lo largo de la trama adquiere protagonismo al establecer un vínculo afectivo con la madre de Trevor (Helen Hunt), una madre adicta al alcohol, que trabaja como mesera en un bar nocturno y agente de seguridad en un casino (tiene 2 empleos), que esporádicamente sufre violencia por parte del padre de Trevor (Jon Bon Jovi), un alcohólico que ha causado traumas a la frágil vida de Trevor.Así, Trevor intentará, de acuerdo con su proyecto para el colegio, cambiar el mundo con esta cadena de retribución de favores que se expande por el territorio de los EE.UU., con consecuencias insospechadas.Mirala aqui!]]></content>
		</document>
		<document id="9fa526a361faf85e27abadf1a2777eb8" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/como-si-fuera-cierto.html">			<content><![CDATA[Elizabeth es una doctora trabajólica que tiene un accidente automovilístico. Luego se aparece en el departamento que solía habitar, ahora ocupado por David, un solterón que primero se espanta y luego empieza a dejarse enamorar por esta extraña que atraviesa paredes y que sólo él puede ver.Pero ¿está Elizabeth muerta? ¿O David se ha conectado con una especie de dimensión paralela? Comedia romántica sobrenatural (como lo fueran Ghost y Quisiera Ser Grande), dirigida por Mark Waters (Chicas Pesadas).Mirala aqui!]]></content>
		</document>
		<document id="d00f69d091a43ca7beff6455c712af76" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/cupido.html">			<content><![CDATA[Cupido es, en la mitología romana, el dios del amor.Equivale al Eros de la mitología griega, y a K?madeva en la mitología hindú.Su nombre latino significa «el deseo». Es hijo de Venus y de Marte.Se le adjudica la creación de amores y pasiones entre los mortales y suele ser representado por un niño alado (parecido a un ángel).Al ser hijo de los dioses de la guerra y del amor, Cupido resulta ser el dios de los enamorados, creando de esta manera un balance entre el amor y la tragedia.]]></content>
		</document>
		<document id="458cd827008193145db86f521e8b22fa" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/la-teoria-triangular-del-amor.html">			<content><![CDATA[La Teoría triangular del Amor del psicólogo estadounidense Robert Sternberg caracteriza el amor en una relación interpersonal según tres componentes diferentes: Intimidad, Pasión y Compromiso:La intimidad, entendida como aquellos sentimientos dentro de una relación que promueven el acercamiento, el vínculo y la conexión.La pasión, como estado de intenso deseo de unión con el otro, como expresión de deseos y necesidades.La decisión o compromiso, la decisión de amar a otra persona y el compromiso por mantener ese amor.Las diferentes etapas o tipos de amor pueden ser explicados con diferentes combinaciones de estos elementos. De acuerdo al autor, una relación basada en un solo elemento es menos probable que se mantenga que una basada en dos o en los tres.Las Siete Formas del Amor1.- Cariño: En este caso, no debe tomarse en un sentido trivial. Este es el cariño íntimo que caracteriza las verdaderas amistades, en donde se siente un vínculo y una cercanía con la otra persona, pero no pasión física ni compromiso a largo plazo.2.- Encaprichamiento: Es lo que comúnmente se siente como “Amor a primera vista”, pero sin intimidad ni compromiso, este amor puede desaparecer en cualquier momento.3.- Amor Vacío: A veces, un amor más fuerte se deteriora en un amor vacío, donde hay compromiso, pero la pasión y la intimidad han muerto. En las culturas donde existen los matrimonios arreglados, las relaciones suelen comenzar con un amor vacío.4.- Amor Romántico: Las parejas románticas están unidas emocionalmente (como en el cariño) y físicamente, mediante la pasión.5.- Amor Sociable: Es frecuentemente encontrado en matrimonios en que la pasión se ha ido, pero hay un gran cariño y compromiso con el otro. Suele suceder con las personas con las que compartes tu vida, pero sin deseo sexual ni físico. Es más fuerte que el cariño, debido al elemento extra que es el compromiso. El amor que se encuentra en la familia es una forma de Amor Sociable, así como en profundos amigos, que pasan mucho tiempo juntos en una relación sin deseo sexual.6.- Amor Fatuo: Se da en relaciones en que el compromiso es motivado en su mayoría por la pasión, sin la estabilizante influencia de la intimidad.7.- Amor Consumado: Es la forma completa del amor. Representa la relación ideal hacia la que todos quieren ir pero que aparentemente pocos alcanzan. Sin embargo, Sternberg señala que mantener un amor consumado puede ser aún más difícil que llegar a él. Enfatiza la importancia de traducir los componentes del amor en acciones. “Sin expresión”, advierte, “Hasta el amor más grande puede morir”. El amor consumado puede no ser permanente. Por ejemplo, si la pasión se pierde con el tiempo, se puede convertir en un amor sociable.Fuente: Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="18ae3513f934dc4482679088243e8359" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/la-vida-es-sueno.html">			<content><![CDATA[Los ojos andan de día en díaLas princesas posan de rama en ramaComo la sangre de los enanosQue cae igual que todas sobre las hojasCuando llega su hora de noche en noche.Las hojas muertas quieren hablarSon gemelas de voz doloridaSon la sangre de las princesasY los ojos de rama en ramaQue caen igual que los astros viejosCon las alas rotas como corbatasLa sangre cae de rama en ramaDe ojo en ojo y de voz en vozLa sangre cae como corbatasNo puede huir saltando como los enanosCuando las princesas pasanHacia sus astros doloridos.Como las alas de las hojasComo los ojos de las olasComo las hojas de los ojosComo las olas de las alas.]]></content>
		</document>
		<document id="3627a09f9a78c6bfed215bfef9fae6ed" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/marilyn-monroe.html">			<content><![CDATA[Marilyn Monroe (Los Ángeles, 1 de junio de 1926 – 5 de agosto de 1962), cuyo nombre de nacimiento fue Norma Jeane Mortenson y bautizada como Norma Jeane Baker, fue una actriz estadounidense. Considerada como uno de los Mitos más importantes del Séptimo Arte ha pasado a ser considerada como el máximo sex symbol del siglo XX y como el icono femenino de la Cultura Pop.El magnetismo de Marilyn, unido a las circunstancias turbias de su vida y a su temprana muerte, la convirtieron en un mito, como James Dean, lo que acalló las objeciones que cuestionaban su calidad como actriz. Etiquetada en vida como ingenua o simple, y conocida por algunos rodajes conflictivos, Marilyn no fue agraciada con los premios Óscar y fue tras su muerte cuando su valía artística empezó a reivindicarse.Por otro lado, sus relaciones con los hermanos Kennedy, bastante bien documentadas aunque no confesadas, han proyectado todo tipo de sospechas y leyendas sobre su muerte. El rostro de Marilyn se convirtió en verdadero ícono pop cuando Andy Warhol, poco después de su muerte, recuperó una fotografía suya (de la película Niagara) para pintar sucesivas Marilyns, símbolo del pop art. Ya a mediados de los 80, Madonna fue la primera de una larga lista de estrellas musicales, que se inspiraron en la imagen de Marilyn para retomar una estética seductora, de femme fatale de antaño.Brian Hugh Warner, mejor conocido como Marilyn Manson, construye su nombre artístico con la combinacion del nombre de Monroe y el apellido del convicto Charles Manson.]]></content>
		</document>
		<document id="602c17f9ad5299ff3ef31d0aa9a16e4a" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/polvo-de-estrellas.html">			<content><![CDATA[Déjame entrar en tus sueñosPrepara un lugarAbre las puertas del almaMe vengo a quedarTraigo el corazón desnudoDéjame instalar mis besos en algún rincónPuedes tomar los que quierasNo tengas temorSi necesitas mis brazosCuando te falte calorTómalos y aprieta fuertePorque veremosPolvo de estrellas duendes de amorUniversos de magia y pasiónNoches en vela enamorándonosGracias a ti luminosaEstación del amorVienen a mí jubilosasSonrisas en florSe derraman de mi bocaJuegas, te ríes, me rozasMujer volantínCaes, te meces, levantas y me haces felizSi necesito tus manos vuelo directo hacia tiUna caricia y me salvoPorque veremosPolvo de estrellas fuentes de amorUniversos de magia y pasiónLluvia de soles bañando nuestra ilusiónPolvo de estrellasFuego y calorArrebato, delirio y sudorNoches en vela enamorándonosPolvo de estrellas fuentes de amorFantasías de carne y fusiónDiosas y diosesCorren pidiendo perdónPolvo de estrellas, chispas de amorUniversos de magia y pasiónNoches en vela enamorándonosEscuchala aqui!]]></content>
		</document>
		<document id="7810f036a006cefe3863c1cba6534f77" url="http://algunoslellamamosamor.blogspot.com/2009/04/postre-afrodisiaco.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:* duraznos en almíbar* crema de leche* azúcar impalpable* gelatina sin sabor un sobrecitoElaboración:En un bowl se bate la crema con el azúcar hasta lograr el punto chantilly, agregándole inmediatamente los duraznos picados pequeños.En una taza mezclar la gelatina sin sabor con agua y calentar hasta que desaparezcan los grumos y quede líquida, incorporarla a la preparación anterior.Mezclar cuando la gelatina esté tibia para que se una a la mezcla. Llevar a la heladera hasta que quede firme, decorar con frutillas u otro tipo de fruta fresca.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>