<author id="6eeaffba9d04cbf4c4a84c3b02ffe6ca" url="venezolanosenchile.wordpress.com" feed="venezolanosenchile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="6437f4e60b74682e7092321eb0c7dc01" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/01/04/1er-festival-de-la-cancion-del-migrante/">			<content><![CDATA[Se organizo este festival de la canción, que se llevará a cabo el 22 de Enero de 2012, como sus organizadores comentan: La sociedad chilena no acepta que en los tiempos actuales las fronteras no existen. Hay un sesgo de discriminación respecto a los derechos de los migrantes. Muchos llegaron a Chile como refugiados y […]]]></content>
		</document>
		<document id="fbbb70dc1e3fd5b443c1894cd7bc0334" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/03/15/visa-de-residencia-temporaria-para-jubilados-y-rentistas/">			<content><![CDATA[Esta visa se otorga estando la persona en Chile, desde los consulados de Chile en el extranjero solo se otorgan hasta ahora solo 3 tipos de visas:- Visa de Estudiante- Visa de Sujeta a Contrato de Trabajo- Visa vinculo con ChilenoExisten varios tipos de visas pero solo tramitables en Chile directamente.Dentro de este conjunto, esta […]]]></content>
		</document>
		<document id="35757e7b6da11d4e49bfe5b0b7c38487" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/04/06/puntos-cardinales-en-santiago-de-chile/">			<content><![CDATA[Para los que nos acostumbramos a orientarnos con los puntos tradicionales de Norte, Sur, Este y Oeste, en Santiago no ayuda mucho apoyarse en estos términos cuando quieres pedir dirección y peor aun cuando quieres orientar a otra persona y este es nativo de la ciudad.Otro punto es el sentido común, no tan común, entendemos […]]]></content>
		</document>
		<document id="28017185482e0b1b586f9f98f8d74c8d" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/04/13/cadivi-dolar-paralelo/">			<content><![CDATA[No se que titular colocarle a este post, pero lo que trato de explicar, es lo tan curioso que es ver como para los venezolanos manejarse en Cadivi o Saime o como se llame mañana, es tan “común”, tan “habitual” o aunque los que no se manejan en el asunto, están “claros” que no tiene […]]]></content>
		</document>
		<document id="b0adc02f37610cafa80e5c1bbfb20b43" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/05/19/dia-del-patrimonio-cultural-de-chile/">			<content><![CDATA[El Consejo de Monumentos Nacionales de Chile, desde un tiempo se ha encargado de declarar el ultimo domingo de Mayo como el día del Patrimonio Cultural y muchos museos abren hasta tarde, o liberan el pago de entradas, este año se abrió una consulta abierta sobre que otras obras considerar o no monumentos de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="7ad69dd43a7b9412daa5cf3d95420ae5" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/07/01/usar-colectivos-en-santiago-de-chile/">			<content><![CDATA[Algo que es útil es saber usar lo que se conocen como COLECTIVOS, son taxis que realizan rutas fijas de trayectos dentro de una misma Comuna. También existen líneas que realizan trayectos de punta a punta y a toda hora, sobre todo cuando uno sale de noche a una fiesta o el metro ha cerrado, […]]]></content>
		</document>
		<document id="4ade9f52ec2be3c893599d4301ca8488" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/09/02/ceda-el-paso-en-chile/">			<content><![CDATA[Partiré diciendo que esta indicación de transito, podemos aplicarla mas de lo que nos piden, incluso en nuestra forma de interactuar en esta sociedad, no solo marginarla a cuando estamos dentro del vehículo. Esta señalización es importante respetarla, puede estar indicada en un poste o además pintada en el piso, un carabinero no esta dispuesto […]]]></content>
		</document>
		<document id="92ccf496fde37c948c411257fa51e34b" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/09/17/visa-de-turista-para-chile/">			<content><![CDATA[Es bueno destacar algunos aspectos sobre que significa ser un Turista, en materia de inmigración por mas obvio que parezca para el resto, pero para la policía internacional uno debe acreditar la condición de turista, no basta decirlo, o auto denominarse turista, hay que cumplir ciertas condiciones para obtener los beneficios que da esta visa. […]]]></content>
		</document>
		<document id="447c7c04ff007dc1c7944af224b19f33" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/09/22/inicio-de-actividades-en-chile/">			<content><![CDATA[Esto no es la acción de algo o el empezar de un evento, es un termino fiscal que se refiere a cuando una persona natural, empieza a emitir boletas (facturas) y por lo tanto va a estar sujeta al cobro de IVA. Muchas veces si consigues un empleo, algunos empresarios te pagan el 1er mes […]]]></content>
		</document>
		<document id="ac2cf09377c958a1ce680574320293b2" url="http://venezolanosenchile.wordpress.com/2012/11/25/le-suquet-caf-restaurant-venezolano/">			<content><![CDATA[Este es un nuevo local gastronómico venezolano que hace su incursión, Le Suquet Café, recién abierto en el mes de octubre de 2012, esta pareja de Venezolanos ha dispuesto del mejor animo y con la humildad que corresponde, entregar esos sabores que tanto añoramos, con la atención personalizada que tanto se extrañan. Preparan Arepas, y […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>