<author id="70b76d0a32196153dff7c23ffa20ae59" url="coihuecobiobio.blogspot.com" feed="http://coihuecobiobio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d637aae3eb763319a86b42d8e571d8ba" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/atractivos-artesanales.html">			<content><![CDATA[La comuna de Coihueco cuenta con variadas manifestaciones artesanales como tallados en madera; artesanías en mimbre del sector (sector Roblería) y los tejidos a Telar de Minas del Prado, donde son famosas las hilanderas quienes con sus mantas, choapinos y bajadas de cama gozan de gran prestigio nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="d57d44668cab4b81ac2aa080dfd2705e" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/cabalgata-de-la-amistad.html">			<content><![CDATA[Fecha: Segundo sábado de diciembreLugar: Desde la Plaza al Embalse de Cohueco.Invitación generalizada a participar de un recorrido desde la Plaza de Armas de Coihueco (frente al municipio) donde se hace un esquinazo, y luego se va rumbo al embalse de Coihueco, la particularidad de ésta, es que se va en caballo o en carretelass, cabritas, colosos, todos adornados especialmente para la ocasión, al llegar al embalse, se preparan los asados, ya sea al palo o la parrilla, todo amenizado por grupos folclóricos y cataras populares.]]></content>
		</document>
		<document id="a5f09aa0b94fbf62be474218fbd9920c" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/coihueco-y-sus-raices-criollas.html">			<content><![CDATA[Fecha: Último fin de semana de enero de cada año.Lugar: Embalse de CoihuecoTiene una duración de 3 días, donde se desarrollan actividades típicas (cortar tronco, lanzar el huevo, tirar la cuerda, etc.) además de demostraciones ecuestres del Club de Huasos (barrilete, domaduras y trilla a yegua suelta), durante estas actividades se desarrolla un show en el escenario en tierra, donde se presentan candidatas a reina, conjuntos folclóricos. Y para degustar, las mas exquisitas comidas, platos típicos, se cuenta con ramadas y casino oficial, y por la noche se realiza el espectáculo en el escenario flotante (único en la región) donde se presentan artistas locales e internacionales, tales como: Inti- Illimani, Tito Fernández, El Clavel, Los Huasos Quincheros, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="7034a0c0d3237c6d247260d6d9eb3d4a" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/comite-de-artesanos-de-coihueco.html">			<content><![CDATA[Es un pueblo famoso por el tallado en madera de laurel, del que destacan las mesas labradas y los pies de lámparas. También son conocidas sus alfombras, frazadas y choapinos tejidos. Haz una visita a los artesanos; hay ventas en la calle de acceso.]]></content>
		</document>
		<document id="2c78556592cee939072962a7a712efc0" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/encuentro-de-la-esquila.html">			<content><![CDATA[Fecha: segundo sábado de diciembre de cada añoLugar: Embalse de CoihuecoEs un encuentro de esquiladores de ovejas, los cuales compiten para saber quien es el mas rápido y eficiente al esquilar, se realiza un show folclórico, se instalan stand con artesanías, productos típicos, además de ramadas.]]></content>
		</document>
		<document id="ba879e1ed71b0febd237682768ee540f" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/escuela-f-298-niblinto.html">			<content><![CDATA[Edificio construido a comienzos del siglo XX, representa tal vez, uno de los últimos exponentes de las típicas estaciones de FF.CC. local de Chillán a Recinto, que durante la primera mitad del siglo pasado era el principal medio de transporte entre las localidades mencionadas y los pueblos pre – cordilleranos de Coihueco, Niblinto y Pinto.Actualmente es utilizada como Escuela Básica Rural.Año Construcción: 96 años aproximadamenteDirección: Niblinto]]></content>
		</document>
		<document id="cf639555edf9edca7bb24e5fa5109e36" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/la-comuna-de-coihueco.html">			<content><![CDATA[Con una superficie de 1.777 Km2 y una población de 24.464 habitantes (11.774 mujeres y 12.690 hombres), la comuna de Coihueco acoge a un 1,27% de la población total de la región, un 68,68% corresponde a población rural y 31,32% a población urbanaSu límite comunal es al norte con San Carlos y San Fabián, al sur Pinto, al este San Fabián y la frontera y al oeste Chillan.La palabra Coihueco significa “agua de coihue” en mapudungún. Esta comuna recibió el título de villa en 1868 y luego, el 12 de agosto de 1887, se le confiere el título de ciudad.La actividad principal es la agrícola y la forestal. La comuna se ubica en el área de influencia del proyecto Canal Laja-Diguillín del Ministerio de Obras Públicas, incluyendo el embalse Coihueco, destinado al riego.Es una comuna agrícola cuyos principales cultivos son: remolacha, trigo y frutales.La comuna de Coihueco cuenta con variadas manifestaciones artesanales como tallados en madera; artesanías en mimbre del sector de en el sector de Roblería, y los tejidos a Telar de Minas del Prado, donde son famosas las hilanderas quienes con sus mantas, choapinos y bajadas de cama gozan de gran prestigio nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="6b78713bc9ed124fa0d04a0a70df5005" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/minas-del-prado.html">			<content><![CDATA[Ubicación: Se ubica al Noroeste de la Ciudad de Coihueco, en la zona pre cordillerana.En este sector se desarrolló la artesanía en telar, basado en la lana de oveja, además, se encuentran ruinas y artefactos de yacimientos mineros que fueron explotados artesanalmente.Y por ultimo este sector se destaca por la visita de grandes cantidades de feligreses, que ya sea, de acaballo o caminando, llegan al pueblo a dejar ofrendas o pagar mandas, ante una figura religiosa denominada “Santo Cristo Pobre”.]]></content>
		</document>
		<document id="de379a00bac3970675d2f6b76367007e" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2009/02/sendero-del-artesano.html">			<content><![CDATA[Ubicación: Al Sur de Coihueco, sector de RobleríaEn este lugar se trabaja el mimbre, típico y autóctono de la comuna, se destacan los trabajos en cestería, canastos y otros.]]></content>
		</document>
		<document id="7fa591c597f734256ff70a4505e5d3a4" url="http://coihuecobiobio.blogspot.com/2011/04/topinambur-producto-manejado.html">			<content><![CDATA[Compre directamente a productores...Consultas y Pedidos:  / 041-279.13.66 / 9 – 2624757 Ponemos a su disposición la producción de esta temporada de Topinambur (Helianthus tuberosus) una especie de antiguo uso alimenticio ya sea en nutrición sana o como delicatessen, teniendo entre sus propiedades el hecho de que no contiene gluten. Su composición química rica en azúcares, principalmente Inulina, le permite actuar como un excelente Prebiótico.La cosecha de Topinambur es generada por pequeños productores de la Región del Bio Bío que practican el manejo orgánico.Propiedades: Energizante, apto para personas convalescientes, ancianos y niños. Los niveles de Inulina la hacen apta para la alimentación de personas que sufren de diabetes puesto que el organismo utiliza su carbohidrato principal (la Inulina), el contenido calórico es casi nulo por lo que se utiliza como complemento en régimenes hipocalóricos.Usos: El Topinambur es utilizado cuando no se tiene una buena digestión o se sufre de estreñimiento. Útil en la desinfección del tracto intestinal, controla el azúcar en la sangre, reduce el colesterol y ayuda a la desinfección del organismo favoreciendo el crecimiento de la flora intestinal benéfica (Prebiótico).Recetas: El Topinambur puede ser consumido en todas las recetas que requieran papas, con idénticas modalidades. Puede ver algunas recetas AQUÍ.Contáctenos a nuestros teléfonos o al Email y consulte por precios, volúmenes y formas de envío o solicite más información de este producto. Valor: 2.000 pesos por kg. El valor varía según volúmenes solicitados y regularidad de los pedidos.Envío Mínimo: 5 kg.Más información en: http://www.nuestrobiobio.cl/topinambur/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>