<author id="714bcd87c9640bcef1b7f8fda2da9309" url="emisordigital.bligoo.com" feed="http://emisordigital.bligoo.com/rss/node" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="dc99031896646c723bad05ff12d20a2b" url="http://emisordigital.bligoo.com/2000-millones-en-inversiones-ayuda-a-certificar-en-solo-3-meses-ley-de-i-desarrollo-en-chile">			<content><![CDATA[La Corporación de Fomento a la Producción del Gobierno de Chile ha informado que el cuerpo legal que entró en vigencia el 7 de septiembre pasado, ya ha permitido que tres empresas ya hayan certificado proyectos por casi U$ 4 millones. Según lo expusieron el ministro de Economía, Fomento y (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="d69004a36270bd11fc80547928f1b98" url="http://emisordigital.bligoo.com/analisis-de-alerta-temprana-para-eventos-de-difusion-social">			<content><![CDATA[Richard Colbaugh y Kristin Glass, investigadores especializados en los estadounidenses Laboratorios Nacionales Sandia han estado estudiando las formas en que la información, las ideas y los comportamientos se propagan a través de las redes sociales, con el fin de obtener aviso previo de ataques cibernéticos u otro comportamiento amenazante. En (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="67e18033660fde90ec245b847316af9d" url="http://emisordigital.bligoo.com/banco-mundial-revisa-cuatro-obstaculos-que-desafian-al-sector-privado-en-la-creacion-de-empleo">			<content><![CDATA[Un nuevo estudio gestionado por la Corporación Financiera Internacional, miembro del Grupo del Banco Mundial, considera que los empleos tan necesarios en los países en desarrollo pueden ser creados a un ritmo más rápido si los políticos y las instituciones de desarrollo asumen como una prioridad el suprimir los principales (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="3f6bbbc0e9508ff9b70a20f9f7045e14" url="http://emisordigital.bligoo.com/cibercrimen-hacktivismo-y-malware-entre-las-amenazas-tecnologicas-que-vienen-durante-2013">			<content><![CDATA[Un altísimo porcentaje de ataques informáticos se realizan con la intención de obtener ganancias financieras para el atacante, por ejemplo el hackeo de páginas de instituciones financieras con el fin de lograr hacer transferencias de dinero o bien, robar información confidencial de diversas organizaciones que posteriormente pueda ser vendida a (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="bf7ec0fb7b7c0b5c676c017c49e9304c" url="http://emisordigital.bligoo.com/cuando-la-muerte-deja-el-drama-de-la-identificacion">			<content><![CDATA[La muerte muchas veces libera de los problemas de la vida humana. Sin embargo, a veces deja los cuerpos librados a la incertidumbre de qué hacer con ellos, con personas que no tienen relación de amistad ni parentesco.Una oficina forense en la ciudad norteamericana de Chicago ha comenzado a (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="9083fabd6ad3c8ea26cdd4f16fbcd3d7" url="http://emisordigital.bligoo.com/llaman-a-prevenir-los-ataques-informaticos-durante-las-compras-navidenas">			<content><![CDATA[Hans Erpel, gerente comercial de NovaRed, empresa de especialistas en seguridad e infraestructura en tecnologías de la información, explica que en el período de las ofertas navideñas, especialmente la cantidad de e-mails aumentan de forma considerable y se trasforman en un gran atractivo para los consumidores, ya que se ofrecen (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="a76af9ff6b8e54f40d9558bbfd503a08" url="http://emisordigital.bligoo.com/mecanismo-computarizado-puede-ayudar-a-quienes-nunca-se-ponen-de-acuerdo">			<content><![CDATA[Un grupo de científicos ha desarrollado un nuevo sistema informático, basado en ontologías difusas, que actúa como moderador virtual a la hora de tomar decisiones en un grupo cuyos integrantes no se ponen de acuerdo. Las “ontologías difusas” son representaciones del conocimiento basadas en conceptos sencillos y las relaciones que (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="34dcdd6a990465c0433682c7180f64c9" url="http://emisordigital.bligoo.com/poderes-economicos-emergentes-en-el-mundo-enfrentan-a-la-politica-comercial-de-estados-unidos">			<content><![CDATA[Un puñado de países en desarrollo se está convirtiendo en actores importantes en la economía mundial debido, en parte, a su gran población, el aumento de los flujos comerciales y las economías de rápido crecimiento. Estas economías en evolución es probable que sean de interés creciente para el 113 período (Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="108e67b5749719478560f9dcc507ccca" url="http://emisordigital.bligoo.com/una-vision-sobre-el-pasado-y-el-futuro-de-la-produccion-animal-en-sustentabilidad">			<content><![CDATA[“Los alimentos de origen animal han sido parte importante de la dieta alimenticia del ser humano desde su asentamiento en la tierra. Los avances tecnológicos en la producción primaria de las distintas especies domesticadas, en su procesamiento industrial y las nuevas estrategias de comercialización, ha permitido generar volúmenes de alimentos (Leer más)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>