<author id="71903b8f3035e51b4aff059b7d32982c" url="laculpa.bitacoras.com" feed="http://laculpa.bitacoras.com/atom.xml" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="6b8205646f61240141824e25a74688e8" url="http://laculpa.bitacoras.com/archivos/2005/12/20/ay-la-rabia">			<content><![CDATA[A veces siento que la rabia me va a hacer explotar. El cansancio, la rutina, la pega que odio, miles de cosas me llevan de repente a querer golpearme la cabeza contra el muro.Incluso de repente el Cristóbal me saca de las casillas y recibe una palmada porque está odioso, porque me la gana. Pero después la culpa es tan fuerte, y la pena de haberme dejado llevar, que prefiero controlarme, con lo mucho que a veces cuesta no perder la paciencia con un niño.Un amigo me comentaba la otra vez lo necesario que era que los chilenos aprendiéramos a controlar nuestra rabia, mediante terapias, cursos, etc. Cada vez más encuentro que es una de las mejores ideas que me hayan contado.Especialmente cuando veo noticias como la de hoy, en que un papá tomó a su niñita de seis años y la lanzó del séptimo piso, en medio de una pelea con la mamá. El tipo ya tenía denuncias de violencia intrafamiliar.A veces me cuesta tanto entender esa rabia irracional que se apodera de todos alguna vez en la vida, ese "Día de Furia", en que todo se enrojece, en que la razón desaparece.Lo terrible es que, navegando por Internet, encontré una noticia parecida, en Alemania. También en medio de una pelea, el papá tiró a su pequeña de dos años desde el segundo piso, porque estaba llorando. Afortunadamente, la niña sobrevivió.Pero, ¿cómo le explicas después a un niño que su padre, o su madre, que están ahí para cuidarlo, protegerlo, amarlo, de repente se vuelven en su contra e intentan quitarle la vida?Volviendo a la niñita arrojada del séptimo piso aquí en Chile, que por supuesto murió instantáneamente, no he dejado de pensar durante el día en la sorpresa y el terror que debe haber sentido mientras su papá la sostenía fuera de la ventana y después la dejaba caer.Y no dejo tampoco de pensar en la mamá, que éstaba herida, y que alcanzó a bajar a la calle para ver a su niñita en el cemento, sin vida...Hay tantas emociones que se me mezclan, desde la incomprensión de la rabia, hasta poder dimensionar el hecho de que un día cualquiera, un hecho o acción fortuito te arrebate la vida de tu retoño.Tengo un largo día por delante en la pega, pero ansío llegar a la casa a abrazar a mi cachorrito, a sentir su aliento dormido, su calorcito, e imaginar que puedo protegerlo de cualquier peligro, pegado a mí, sin que la mala hora lo toque.]]></content>
		</document>
		<document id="9a89ac006deaeaf4f4cf6ad805dc7c68" url="http://laculpa.bitacoras.com/archivos/2009/07/16/lo-logre">			<content><![CDATA[Hace tanto, pero tanto tiempo que no pasaba por aquí, que incluso se me había olvidado que tenía esta bitácora...No habla muy bien de mí, esto de comenzar proclamando que voy a ser constante, que voy a usarlo como Diario de Vida, y luego marcharme sin más, por... ¡muchos años!  En fin, mi vida ha cambiado. Me separé, mi hijo ya tiene 8 años, vivimos los dos juntitos en un departamento en Viña del Mar. Pasados los 30 años, he tenido que entrar al mundo odioso de las citas, sigo batallando con mi trabajo, mi familia y ahora con un ex que a veces es un amor de persona y otras un sicópata.  Gracias a quienes se hicieron mis seguidores, prometo visitar vuestars bitácoras, e ir contando las cosas que me pasen o que se me ocurran. ]]></content>
		</document>
		<document id="ab559a0f2349db6fda6577e3d957e284" url="http://laculpa.bitacoras.com/archivos/2009/07/20/sin-sentimentalismos">			<content><![CDATA[Mentira! Por más que una trate, no se puede evitar caer en sentimentalismos. ¿Qué se hace cuando un hombre de un día para otro te ignora? ¿Ir a increparlo? ¿Hacer como si nada? Opto por la segunda porque ya a estas alturas no me interesan las explicaciones. Qué difícil esto de conocer a alguien, pensar todo va bien y de repente, de la nada, todo se desinfla.De verdad, creo que mi corazón se va a cerrar por un buen rato, no vale la pena hacerse tanta ilusión por nada. Por mientras, camino como fantasma por los pasillos de este edificio, esperando no encontrarme con mi adorado tormento hasta por lo menos una semana más.]]></content>
		</document>
		<document id="602af68200f0d2ee3f6e30300f169b3f" url="http://laculpa.bitacoras.com/archivos/2009/07/27/angustia">			<content><![CDATA[Ando con una sensación de angustia que no se me pasa... Se la atribuí en un primer momento a unas pastillas para adelgazar que ya dejé de tomar hace unas 3 semanas, porque me produjeron taquicardia... He echado mano de unos ansiolíticos suaves que me quedaban de unas sesiones siquiátricas a las que fui a fines del año pasado, pero la verdad es que si bien me quitan esta apretura de garganta temporalmente, al rato me vuelve.Mi pseudo historia de amor no avanza, creo que perdí a una amiga y al parecer no me va a alcanzar la plata para llegar a fin de mes... estaba tan contenta, porque en todo el año mi cuenta corriente no ha pasado a rojo, pero creo que este mes no va a ser así.Tengo esa desagradable sensación de status quo, de que pese a que todo marcha meridianamente bien, en realidad la cosa no avanza...Para la angustia, acabo de optar por un remedio casero, por así decirlo, un buen vaso de ron con coca cola. Al menos me dará el sueño necesario para dormir tranquila. Mañana el pequeño entra al colegio, y por lo tanto entro a la rutina de levantarlo temprano, de pelear con él para que se tome luego el desayuno, se vista, etcétera...Lo más destacable de mi fin de semana es haber ido a la Piedra Feliz y haberme reencantado con la música latinoamericana. Estaban José Seves y Elizabeth Morris, cantando viejas y nuevas canciones, lo que me llevó a escuchar anoche a Inti Illimani... Dejo el video de Polo Doliente, para el que pase por acá lo disfrute, lo recomiendo absolutamente!]]></content>
		</document>
		<document id="5d728a232765c46316248f5fd11f89e7" url="http://laculpa.bitacoras.com/archivos/2009/08/18/esta-noche-llueven-deseos-de-las-perseidas">			<content><![CDATA[Esta noche llueven deseos de las Perseidas. Las lágrimas de San Lorenzo se desparraman por el cielo. Me siento en mi balcón, ya es un acto cotidiano. Aprovechar y disfrutar mis momentos de soledad se ha vuelto una viciosa constante.La geografía y el clima no me dejan disfrutar ?este espectáculo natural? del que hablan los medios. Pero sobre el colchón de nubes los meteoritos caen, y mi piel que está hecha, como la de todos, de material cósmico, los percibe viajando en su libre caída por el cielo.Me imagino a las personas que alrededor del mundo están o han estado en estos días estudiando, disfrutando, aprehendiendo este fenómeno. ¿Cuántos deseos se han lanzado al espacio? Agrego los míos, aunque las Perseidas mezquinas no me dejen apreciarlas. Envío uno, dos, tres, cuatro anhelos.Juego, combino pensamientos. Si tuviera un poco más de este sentimiento a diario, quizás la nostalgia pasaría más lejos y no me toparía. Pido cuatro deseos, y el último lo encierro en un círculo de humo de cigarro.Esta noche llueven deseos de las Perseidas, y pienso cómo esos pedacitos de cielo no van a cumplir mis cuatro deseos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>