<author id="71fc4d38b07c11255545152630e2869d" url="ksarbiobio.blogspot.com" feed="http://ksarbiobio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="581126b3d4179ca3baf871bc672b21fe" url="http://ksarbiobio.blogspot.com/2007/10/bendicion-de-los-perros.html">			<content><![CDATA[El dia 4 de octube la iglesia catolica celebra el dia de San Fransisco de Asis, este año al igual que los anteriores se realizo una misa de bendicion de mascotas en sector la cascada del parque ecuador, esto se llevo a cavo el dia domingo 7 del presente mes, donde la unidad de busqueda y rescate fue invitada para hacer demostraciones de busqueda y explicar a la comunidad en que conciste el trabajo de nuestros canes, para luego dar lugar a la bendicion de las mascotas y obiamente de nuestros perros.Es de importancia señalar que por la labor que realizan los perros y por tipo de entrenamiento, la compañia del Señor es muy importante, ya que entodo momento existe la posibilidad de que pierdan la vida, es por eso que este año nos incorporamos a la bendicion de nuestros perros, si bien son perros de trabajo tambien son nuestros compañeros y amigos,debido al estrecho lazo que existe entre guia y perro.esta gran iniciativa fue tomada por la entidad COAAMA, la que se encarga de ayudar a perros callejeros, gatos, y a cualquier animal que se encuentre en estado precario.la actividad consto con la participacion de destacados editores de revistas (revista super mascotas), con la prensa, y ademas con el apollo de vaterinarias que realizaron consultas gratis, ademas de decenas de personas se reunieron allí junto con sus mascotas para celebrar el Día de San Francisco de Asís, patrono de los animales.]]></content>
		</document>
		<document id="97d0dbf8031818500ec875b2901a9d7b" url="http://ksarbiobio.blogspot.com/2007/10/curso-de-rescate-urbano-en-otros-paises.html">			<content><![CDATA[Curso de rescate urbano , muy similar al dctado en nuestro pais, la undiad de busqueda y rescate K-SAR bio bio se especializa en busquedas y rescate en areas rurales y en urbano.El curso fue dictado en Talcahuano por el grupo de RESCATE INTEGRAL ORGANIZADO (R.I.N.O)EL curso de rescate urbano es obligacion para todo voluntario de la unidad.para mas informacion visite la siguente pagina:http://realsax.dyndns.org/rino/]]></content>
		</document>
		<document id="2d88c4f7f21ff5cf87f98bbc6c497561" url="http://ksarbiobio.blogspot.com/2007/10/intervenciones.html">			<content><![CDATA[1.- Búsqueda de anciana desaparecida en proximidades de autopista del Itata, comuna de Penco, VIII región (Abril del 2005). Solicitados por el cuerpo de bomberos de penco y por familiares de la desaparecida. Asisten 4 binomios (Amanda y Osvaldo Vera, Duke y José Riquelme, Varón y Carlos Fulgueri, Darko y Pedro Zavala), un coordinador (Gustavo Contreras) y 6 voluntarios de apoyo (Paola Mera, Yoanna Sanhueza, Andrea Riquelme, Mario Concha, Mauricio Arredondo, Victor Zapata).2.- Búsqueda de soldados desaparecidos en los faldeos del Volcán Antuco, VIII Región (Mayo 2005). En cooperación al Ejército de Chile. Concurren 1 binomio (Duke y José Riquelme, un coordinador (Mauricio Arredondo) y 5 voluntarios de apoyo (Osvaldo Vera, Pedro Zavala, Gustavo Contreras, Mario Concha y Victor Zapata). Se trabaja en conjunto con los voluntarios de K-SAR Chile.3.- Búsqueda de conocido bombero en la localidad de Dias Lira, comuna de Quellón, en la Isla grande de Chiloé, X región (Junio 2006). Asisten 2 binomios (amanda y Osvaldo Vera, Duke y José Riquelme), un coordinador (Gustavo Contreras)y 2 voluntarios de apoyo (Miguel Flores, Felipe Cid).4.- Apoyo en la localización de las victimas de alud en Valle de la Piedra, comuna de Chiguayante, VIII región (Julio 2006). Asisten 2 binomios (Amanda y Osvaldo Vera, Duke y José Riquelme), un coordinador (Gustavo Contreras) y un voluntario como apoyo (Yoanna Sanhueza).5.- Ayuda en la búsqueda de carabinero desaparecido en rio Teno, provincia de curico, VII región (Julio 2006). Asisten 3 binomios (Amanda y Osvaldo Vera, Darko y Pedro Zavala, Duke y José Riquelme), un coordinador (Mauricio Arredondo) y 8 voluntarios de apoyo (Yoanna Sanhueza, Andrea Riquelme, Victor Barrientos, Miguel Flores, Felipe Cid, Mario Concha, Leonardo Sepulveda, Gustavo Contreras).6.- Ayuda en búsqueda de pescador deportivo caído a las aguas de la desembocadura del rio biobio, Comuna de Hualpen, VIII región (ctubre 2006). Asisten 2 binomios (Amanda y Osvaldo Vera, Darko y Pedro Zavala), un coordinador (Mauricio Arredondo)y un voluntario como apoyo (Miguel Flores).]]></content>
		</document>
		<document id="82039f79ab921fb596a33b5e5f9b408f" url="http://ksarbiobio.blogspot.com/2007/10/las-ventajas-del-perro-en-la-bsqueda.html">			<content><![CDATA[El perro posee sentidos del olfato y oído muy superiores a los del humano, la diferencia es tal que es difícil imaginarnos como en base a su nariz el perro puede hacerse verdaderos mapas mentales y hacer cosas que ni siquiera nuestra tecnología puede emular.Para hacernos una de de la ventajas olfativas del perro, debemos considerar que el área que cubren nuestras células olfativas es apenas de unos 5 o 6cm, mientras que la del perro es de una extensión similar al 90% de la superficie de su cuerpo, además de poseer una cantidad de cilios en cada célula unas 15 a 25 veces mayor, que se encargan de aumentar su superficie de contacto y por lo mismo su capacidad para captar olores. A nivel cerebral, el área olfativa del perro también es marcadamente superior, y la ventaja no es solo cuantitativa, sino también cualitativa, con una enorme capacidad para discriminar las fuentes de los olores y separarlos.Para el perro, a diferencia nuestra, un olor intenso no significa dejar de percibir otros más débiles, esa es una cualidad que le permite detectar cuerpos humanos aún en presencia de materiales de todo tipo en el terreno y aún encontrándose el cuerpo cubierto. Por supuesta en estas situaciones el oído también es de gran ayuda.El perro no sólo posee sentidos muy desarrollados, pose una enorme necesidad social y apego al hombre, eso lo hace el candidato perfecto para ser adiestrado y para que sus capacidades puedan ser utilizadas en nuestro servicio. Su resistencia física y agilidad completan la lista de cualidades que lo convierten en la mejor opción para un grupo de búsqueda y rescate.En Chile contamos con las unidades K-Sar Chile en Santiago, K-Sar Bio Bio en Concepción y K-Sar Ñuble en Chillán.]]></content>
		</document>
		<document id="82a8aa004b85094b435e4ae2571667c" url="http://ksarbiobio.blogspot.com/2007/10/qu-es-k-sar.html">			<content><![CDATA[El método K-SAR de búsqueda de personas desaparecidas con la ayuda de perros adiestrados, tanto en ambientes rurales como urbanos, es de origen Colombiano. Surge por las continuas situaciones donde se necesita ubicar personas desaparecidas en sitios de alta complejidad, producto de derrumbes, terremotos, deslizamientos de tierra u otros eventos, como la pérdida de excursionistas. En muchos casos, la víctima necesita de forma urgente primeros auxilios, por lo mismo cada minuto cuenta y la eficiencia en la búsqueda es vital.El rastreo de un área medianamente extensa, de forma tradicional, es un tarea ardua, lenta y que necesita un equipo numeroso, por el contrario, un binomio (guía con su perro) K-SAR puede hacer el trabajo en una fracción del tiempo y señalar el lugar donde se encuentra la víctima para, de ser necesario en caso de sepultamiento, confirmar con otro binomio antes de excavar o remover escombros.Tanto el perro como el guía de K-SAR están altamente preparados, es un largo proceso de trabajo en conjunto que puede durar 2 o 3 años para lograr un binomio plenamente operativo, un equipo capaz de detectar rápidamente y con un altísimo grado de exactitud a una víctima.Las unidades K-SAR son capaces de detectar personas y brindar primeros auxilios, constan de personas especializadas en distintas áreas del rescate, prestando una enorme utilidad en catástrofes o extravíos.]]></content>
		</document>
		<document id="4ff60f760809d1efc9181ecf5e5c54d6" url="http://ksarbiobio.blogspot.com/2007/11/expomascotas-hualpen.html">			<content><![CDATA[expomascota 2006, estacionamiento liderLa unidad de busqueda y rescate K-SAR BIO BIO , ha sido invitada para participar de la segunda expomascotas realizada por la municipalidad de Hualpen , para explicar en que conciste nuestra labor , y hablar sobre la tenencia resonsable de mascotas.la municipalidad de Hualpen en la region es reconicida como la mas preocupada del medio ambiente y por sobre todo de la tetencia responsable de mascotas.esta expocicion se ralizaran los dias 23, 24 , 25 de NovienmbreSeñalamiento en caja, binomio: osvaldo- amanda]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>