<author id="7359868b93c0e904f1969d5eb9eacb94" url="larutachile.blogspot.com" feed="http://larutachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e40f449417c9b1b013da0d507fea937e" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/10/consolidando-el-desarrollo-turstico.html">			<content><![CDATA[Conversamos con Cristóbal Portales, encargado de comunicaciones del SENATUR. Nos contó sobre este servicio y sus objetivos. Además, nos entregó abundante información que compartiremos con ustedes.Por: Gabriela Soto¿Qué es el SERNATUR?Es una institución pública, cuya Dirección Nacional está radicada en Santiago y tiene representación en todas las regiones a través de las Direcciones Regionales de Turismo, y en algunas provincias donde cuenta con Oficinas Locales .Su misión es contribuir al desarrollo de la actividad turística que cada día demuestra su importancia económica y estratégica para el país.¿Cuál es el objetivo de dicha institución?Básicamente es orientar, consolidar y dinamizar el desarrollo del turismo en Chile, en forma sustentable, generar más oportunidades para incorporar a la comunidad, estimular la competitividad y transparencia del mercado turístico a través de líneas de acción, programas y proyectos que beneficien a los turistas, nacionales y extranjeros, prestadores de servicios turísticos, comunidades locales y al país en su conjunto.Respecto a los jóvenes, ¿como apoyan a este sector de la población?Hemos elaborado, conjuntamente con un grupo de empresarios turísticos a lo largo del país una guía que contiene ofertas especiales para los jóvenes chilenos y extranjeros, donde hemos conseguido importantes descuentos en lo relativo a alojamiento, queremos fomentar la actividad en las vacaciones, para que nuestros jóvenes disfruten en forma sana, económica y segura.]]></content>
		</document>
		<document id="c68aa7c49da5151e39c7fc29d9ee621c" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/10/hoy-comienza-el-viaje.html">			<content><![CDATA[Bienvenidos a tu blog mochilero...Si quieres preparar tus vacaciones o sólo te despiertas con ganas de recorrer Chile, aquí encontrarás todo lo necesario.Todas la rutas, hospedajes, transporte, comida..Queremos que conozcas las reservas naturales de nuestro país. No te pierdas la oportunidad... para viajar empieza por casa...]]></content>
		</document>
		<document id="79c14aa5a59ca6fd218ad1c64517b515" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/10/jvenes-chilenos-aumentan-turismo.html">			<content><![CDATA[El 58% de los jóvenes toman vacaciones sin la compañía de su familia y decidiendo por ellos mismos donde pasar su tiempo libre.Por: Oscar JerezLlega diciembre, y después de un arduo año académico la mayoría de los jóvenes chilenos busca un trabajo para costearse las tan anheladas vacaciones. Una vez recaudado el dinero, y antes de colgarse la mochila y partir, hay que pensar cuál será el destino para disfrutar el tiempo de descanso.Los destinos son muchos, pero los jóvenes ya tienen definidos cuales son los puntos de Chile que más prefieren. Así lo demuestra la última encuesta que realizó el Servicio Nacional de Turismo, en conjunto con la INJUV (Instituto Nacional de la Juventud). La investigación muestra que el sur de nuestro país es el más visitado, sobre todo las reservas forestales que se encuentran en la zona de la Araucanía, Carretera Austral y Chiloé.El estudio demuestra que los jóvenes de entre 17 y 24 años gastan un promedio de 120 mil pesos en sus vacaciones que traducido a la recaudación total del turismo interno equivalen a unos 250 millones de dólares. Es por este motivo que los empresarios y microempresarios están desarrollando productos y ofertas especiales para este segmento, con lo que esperan aumentar el turismo juvenil.Por su parte Senatur ya está preparado para la próxima temporada veraniega y comenzó la distribución de la “Guía de Turismo Juvenil” donde los jóvenes podrán encontrar información precisa respecto de los servicios turísticos que se han preparado para recibirlos este verano.En dicha guía no sólo se encontrará información sobre donde pernoctar y comer, habrá además datos de las actividades deportivas y recreacionales como practica de rafting, caminatas, escalada y canopy.Para acceder a esta valiosa información sólo hay que dirigirse a las oficinas de Sernatur e INJUV, entidades promotoras de la iniciativa, o visitar la página web de ambos servicios.]]></content>
		</document>
		<document id="d38c77d8e538278079525365a145e7c7" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/10/mochileros-caminar.html">			<content><![CDATA[Prepárate para comenzar una larguísima travesía. Se trata del "Sendero de Chile", una fascinante ruta que unirá todo nuestro país en un total de 7.500 kilómetros, de aquí al año 2010. Ya están listos y habilitados 17 tramos.Su objetivo es conectar la biodiversidad y ecosistemas de vegetación tan diferentes que existen de norte a sur. Será una de las rutas peatonales que atraviese más zonas de diversidad ecosistémicas del mundo.Por:Julie García¿Te imaginas un sendero que atraviese 7.500 kilómetros y que una nuestro país de norte a sur? ¿Te gustaría poder recorrer todo Chile a pie, bicicleta o caballo por la cordillera y ¡gratis!? ¿Te apasiona el poder encontrarte con personas de otras naciones mientras realizas esta increíble travesía?... El camino a seguir es el "Sendero de Chile", una fascinante ruta que recorrerá nuestro país desde Visviri hasta Cabo de Hornos a través del cordón montañoso de los Andes, atravesando zonas de concentración de vida humana (asentamientos humanos), pero también extensas zonas despobladas, muy interesantes de ir descubriendo. Te encontrarás con desiertos, bosques, poblados, ciudades, Parques y Reservas Nacionales, Monumentos Naturales, Santuarios de la Naturaleza, áreas de interés turístico, zonas de belleza escénica, restos arqueológicos, zonas frágiles ambientalmente y mucho más.La idea surgió del Presidente de la República Ricardo Lagos, quien quiso aprovechar social y culturalmente nuestro territorio menos explorado, a través de las 13 regiones, y conectar la biodiversidad y ecosistemas de vegetación tan diferentes que existen de norte a sur.]]></content>
		</document>
		<document id="9e4d62c9d3e495ca83acdeb255f9e67b" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/10/pan-de-azcar-mstica-y-embrujo.html">			<content><![CDATA[El Norte de Chile no es sólo desierto y abundante sol. La parte costera de la frontera entre Atacama y Antofagasta presenta un microclima ideal para la proliferación de una hermosa flora y fauna que nos brinda un entorno digno de ser visitado.Este es un viaje que puede realizarse perfectamente en un todoterreno, pues no es extremadamente largo, tiene senderos muy entretenidos y hermosos paisajes; Sobre todo en el tramo que une Chañaral con el Parque Nacional. ¿Cómo llegar? Pan de Azúcar se encuentra ubicado justo en el límite entre la II y III región de nuestro país, 30 Km. al norte de Chañaral y a unos 70 Km. al Sur de la ciudad de Taltal.Geográficamente se ubica entre los 25° 53’ y 26° 15’ de latitud sur y los 70° 30’’ a 70° 40’ de longitud oeste y posee alturas que van desde el nivel del mar hasta los 900 metros.Ventisqueros, lagunas y mucho másSe accede al Parque a través de tres caminos transitables durante todo el año. Uno de ellos es la Ruta C-120 que une el puerto de Chañaral y la Administración del Parque, con una longitud de 29 Km., otro es la Ruta 5 - Panamericana Norte a la altura del Km. 1014, sector Las Bombas, al cual se accede por un camino secundario. Finalmente, también por la Ruta 5, a la altura del Km. 968.La administración del Parque se encuentra localizada en Caleta Pan de Azúcar, a 29 Km. del Puerto de Chañaral y a 10 Km. de la entrada al Parque Nacional. En el sector también se encuentra el Centro de Información Ambiental. El horario de atención del sector Administración y del Centro de Información Ambiental es de 8:30 a 12:30 hrs. y de 14:00 a 18:00 hrs.Principales atractivos:Si de paz y tranquilidad se trata, este es el lugar indicado para relajarse y disfrutar de un clima privilegiado para esta zona del país. Las precipitaciones son mínimas en invierno y las temperaturas no varían demasiado en el año. Es así como la media máxima alcanza los 19,3° C y la mínima media es de 12,3° C.Debido a la presencia de la neblina costera, también conocida camanchaca, es posible encontrar en el sector aledaño a la playa una mayor cantidad y diversidad de vegetación, que hacen del paisaje de este Parque Nacional algo único e inolvidable.Hay muchos lugares para visitar y todos tienen su propio encanto. Algunas de las zonas de mayor belleza son:Las Lomitas: Sector ubicado sobre el farellón costero a 700 y a 30 kilómetros de la Administración del Parque.Mirador Pan de Azúcar: Se encuentra a 10 Km. de la Administración, sólo está permitido acceder en compañía de un guarda parque.Playa Blanca: Se ubica 8 Km. al sur de la Administración.Playa Los Piqueros: Se ubica 2 Km. al sur de la Administración.Isla Plan de Azúcar: Ubicada a 2 Km. de la costa del Parque.El Parque Nacional Pan de Azúcar cuenta con buenas instalaciones e infraestructura para recibir a todos los turistas que quieran acampar en ese lugar. Cuenta además con cabañas y un pequeño minimarket en el sector de Playa Piqueros. Todos cuentan con servicios básicos y todo lo necesario para acampar cómodamente y sin problemas.En el Parque Nacional también es posible realizar paseos en bote, pesca y buceo deportivo. Es decir, este es un panorama completo y especial pera ser realizado en familia.]]></content>
		</document>
		<document id="3df3918980e02ccc963ce1c92d96f8f7" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/11/atractivos-cercanos-la-serena.html">			<content><![CDATA[AlgarrobitoUbicado a 11 km. de la ciudad de La Serena y 51 km. de Vicuña. Es un pequeño pueblo con típicas quintas, huertas frutales, una hermosa plaza e iglesia de adobe.En lo alto del poblado se encuentra el Cementerio, siendo uno de los más antiguos de Chile.Embalse La LagunaSe ubica a 183 km. al este de La Serena. Es un embalse con una capacidad de 40 millones m3. que presenta un paisaje excepcional.Con 5 km. de extensión y a una altura de 3.350 m.s.n.m. este embalse constituye la reserva de agua para el valle del Elqui.La HigueraSe encuentra a 59 km. al noroeste de La Serena. Testigo de un glorioso pasado minero, nace como asentamiento humano en el año 1842, lo que es recordado cada 22 de diciembre. Su población es de 3.237 habitantes. Es reconocida principalmente por cobijar a uno de sus principales atractivos naturales como es la Reserva Nacional Pingüino de Humbodlt (Punta de Choros), y otros de interés científico- cultural como son sus observatorios astronómicos internacionales de Cerro La Silla y Cerro las Campanas.Playa TembladorPlaya ubicada a 65 km. al norte de La Serena y a 33 km. de La Higuera. Posee finas arenas, color gris, con regular oleaje y de 1 km. de longitud. Lugar alternativo para el baño que más bien presenta condiciones más apropiadas para la pesca y caza submarina.Caleta Los HornosSe ubica a 36 km. al noroeste de La Serena y a 22 km. al suroeste de La Higuera. Es un lugar obligado para turistas y viajeros de paso que buscan gastronomía en base a productos del mar y que desean disfrutar de la pesca de orilla. Esta localidad cuenta con dos playas: Playa Caleta Los Hornos y Playa La Despensa.La caleta de pescadores de esta localidad cuenta con muelle, varadero y boxes.Playa Caleta Los HornosSe ubica a 36 km. al noroeste de La Serena y a 22 km. al suroeste de La Higuera, a los pies del pueblo los Hornos. Es pequeña y algo pedregosa, con arenas oscuras y rica fauna marina. Existen algunas formaciones de roca, por lo que reúne condiciones para la pesca deportiva de escollera.También se puede realizar pesca deportiva en embarcaciones, capturándose jurel, sierra y corvina.]]></content>
		</document>
		<document id="2e5bab925c2d593c20d8008988e81880" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/11/cajon-del-maipo.html">			<content><![CDATA[Se encuentra a 150 km. al sudeste de Santiago, y es uno de los destinos preferidos para quienes desean escapar de la ciudad y disfrutar la tranquilidad de las montañas. Un panorama impresionante de los Andes Chilenos se puede obtener desde allí, ya que posee innumerables atractivos turísticos de jerarquía y servicios de calidad.El área es mayormente visitada por trepadores y excursionistas, a causa de su cercanía a Santiago y las muchas actividades posibles de realizar.Uno de los puntos más distantes de Santiago es el Volcán del Maipo, cuya cima alcanza 5.290 metros de altitud. Su última actividad data de 1932.En esta zona el turista podrá disfrutar de la práctica de deportes de aventura, ecoturismo, turismo de montaña, baños termales y la posibilidad de conocer viñedos, degustando deliciosos vinos de exportación. Además, podrá visitar el Parque Nacional El Morado y encontrar artesanía en cuero y madera.Se encuentra a una hora de Santiago. Se puede llegar:En BusExiste una línea de buses que sale del Terminal San Borja en Estación Central, cada media hora. El viaje toma 2 horas.En AutomóvilUna alternativa para llegar al Cajón del Maipo desde Santiago es por Avenida La Florida o por Avenida Vicuña Mackenna hasta llegar a Puente Alto, luego en calle Eyzaguirre tomar a la izquierda hacia las Vizcachas donde encontrará la Ruta G-25 que lo conducirá a Cajón. La Ruta G-25 se encuentra pavimentada hasta la localidad de San Gabriel en el kilómetro 56.Viña Cavas del Maipo: Se ubica en el sector las Vizcachas. Sus viñas se encuentran en un entorno natural y su especialidad es el champagne fermentado en botella.Baños Morales: Se ubican a 72 km de Santiago. Es un pequeño villorrio que cuenta con tres piscinas de aguas termales, administradas por la Junta de Vecinos, todas con una temperatura que sobrepasa los 28º C. Está abierto todo el año entre 9.00 y 18.00 hrs. Cuenta con sencillos servicios de alojamiento.Termas del Plomo: Son piscinas rústicas internadas en el Valle Central de Los Andes. En el lugar encontrará pozones naturales, en los que es posible tomar un baño mirando la nieve alrededor. Se llega por el Embalse el Yeso. El acceso es para vehículos con doble tracción.]]></content>
		</document>
		<document id="15c717d30996088ae670e9b5729742b7" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/11/cartagena.html">			<content><![CDATA[Se ubica a 7 km. de San Antonio, a 97 km. de Valparaíso y a108 km. de Santiago de Chile. En Cartagena los cerros caen abruptos al mar, de lo que nace una pequeña playa protegida y una bahía. Posee 13.000 habitantes que han levantado sus casas subiendo por los cerros, una al lado de la otra.Posee un clima templado mediterráneo con lluvias anuales que bordean los 390 milímetros con un promedio de 33 días de lluvia al año.Durante los meses de enero y febrero aquí se aprecia un intenso calendario de actividades como ciclos de cine chileno, exposiciones de pintura, presentaciones teatrales, muestras literarias, entre otros.En tu visita podrás conocer la Iglesia Parroquial, ubicada frente a la plaza. En el sector bajo, se encuentra la Playa Chica, la costanera que bordea el mar, rodeada por colinas, el paseo peatonal y la Playa Grande que ofrece otra amplia costanera.RESIDENCIAL VIOLETADirección: CONDELL 140Teléfono: (35) 450372Contacto: VFVELASCO@HOTMAIL.COMHOTEL CONTE-VERDEDirección: VICENTE HUIDOBRO 01Teléfono: (35) 452719Teléfono Info. : (35) 452719e-mail: conteverde2005@yahoo.comRESTAURANT EL TIBURONDirección: COSTARENA DEL MAR 2105 PLAYA GRANDETeléfono: (35) 451739Teléfono Info. : (35) 451739Dato: La construcción de la Estación de Ferrocarriles de Cartagena se construyó en el año 1921, llegando la línea en el mes de marzo del mismo año, el viaje inaugural contó con la presencia de don José Pedro Alessandri, don Galvarino Gallardo Nieto y altas autoridades nacionales.Por G.Soto]]></content>
		</document>
		<document id="e295c315a6cadbafb56171525cce6dba" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/11/curso-bsico-de-montaa-en-chile.html">			<content><![CDATA[FechaDesde el 19 de Febrero al 04 de Marzo 2006LugarXI Región de ChileLa Escuela NOLS fue fundada en 1965 en Estados Unidos. Actualmente tiene sedes en Australia, Canadá, India, Alaska, México, Wyoming, Arizona, Washington y Chile donde desde 1990 imparte cursos de educación al aire libre.Su misión como escuela es ser la fuente educativa líder en técnicas de vida al aire libre y liderazgo que sirva a la gente y proteja al medio ambiente. "Lo que escucho, lo olvido; lo que veo, lo recuerdo; lo que hago, lo sé." Este proverbio chino, recrea el espíritu y la filosofía de NOLS.Su método consiste en explicar, demostrar y luego poner en práctica cada técnica del programa. Nuestro propósito es la educación, nuestra meta la seguridad. Nuestros instructores son educadores escogidos por sus conocimientos en la vida al aire libre, dominio de técnicas específicas y habilidades pedagógicas.Curriculum del cursoEl Curso básico de Montaña, provee los conocimientos fundamentales para viajar en las montañas en forma segura, produciendo el menor impacto posible en el medio ambiente. Con la experiencia de este curso, graduados del programa deberán ser capaces de planificar sus propias salidas en el ambiente de montaña. No es el objetivo principal del curso llegar a condiciones de escalada técnica. El énfasis del curriculum está en aplicar las técnicas aprendidas a condiciones nuevas durante el desarrollo del curso.El curso dura 14 días y cada área del curriculum tiene objetivos específicos:-Técnicas de Viajar y Vivir al Aire Libre- Seguridad y Evaluación de Peligro- Liderazgo y Cooperación Como Equipo- Técnicas de acampar con impacto mínimoFormato del CursoDuración del curso: 14 días1 día de planificación y preparación para la salida a terreno12 días en terreno caminando con mochila por la ruta de su curso1 día de evaluación, calificación, limpieza del equipo, y graduaciónRequisitos del participanteEl participante debe tener un estado físico adecuado para poder llevar una mochila de 25 kilos por 6 horas diarias, viajando en un horario continuado con descanso de 10 - 15 minutos cada 1 - 2 horas. Personas con sobre peso no son aceptadas en el programa.El participante tiene que estar preparado psicológicamente para esforzarse en el aprendizaje y el desafío que involucra el curso. No es necesario tener experiencia previa, sin embargo si desea hacer este curso venga con la disposición de estar abierto al aprendizaje.Debe demostrar interés en aprender técnicas básicas de montaña y otras propias de este curso, y también colaborar en el aprendizaje de sus compañerosLlenar y entregar a NOLS 30 días antes del inicio del curso, el formulario médico, cuestionario y información de equipo.PrecioMatrícula: $550.000.-Cuota de Postulación: $20.000Reconocido por SenceSi tiene alguna pregunta y requiere mayor información, favor comunicarse con:magda_cordero@nols.eduTeléfono 56-67- 233638Fax 56-67- 211581Casilla 25-D, Coyhaique, Chile]]></content>
		</document>
		<document id="6543ef3e996372e69c4403e5a2ef32e1" url="http://larutachile.blogspot.com/2005/11/lago-llanquihue-estar-en-el-paraiso.html">			<content><![CDATA[Es el segundo lago más grande de Chile luego del lago General Carrera. Tiene una superficie de 86.000 ha y su nombre significa "sumersión". En sus riberas están asentadas las ciudades de Puerto Varas, Frutillar y Puerto Octay, famosas por sus bellas playas, su arquitectura de influencia germana y por los eventos que durante la época estival allí se realizan. En verano estas ciudades se llenan de actividades y turistas que acuden a refrescarse en las calmas aguas del lago. Esta zona destaca además por su exquisita repostería, basada en recetas alemanas de kuchenes y mermeladas de diferentes frutas.Ubicación: Región de Los Lagos, 20 Km al norte de Puerto Montt. MapaCuando ir: Todo el año.Atractivos: Rutas pintorescas, urbanos, folclore y artesanía, artísticas, arqueológicos.Cómo llegar Santiago-Pto. Montt: vía aérea, terrestre privada y pública. Pto. Montt-Pto. Varas: vía terrestre y pública, por la Ruta 5 Sur. Santiago-Osorno: vía aérea, terrestre privada y pública. Osorno-Frutillar: vía terrestre y pública, por la Ruta 5 Sur. Ver TransporteActividades: Pesca, cabalgata, natación, caminata, fotografía, windsurf, canotaje, rafting, kayak de mar, kayak de río, recorrido. Índice de ActividadesServicios: Alojamiento, restaurantes, transporte, caminos, entretenimiento.AlrededoresPuerto MonttHoteles en Región de los LagosPaquetes y Tours para Región de los LagosVuelos a Puerto MonttArriendo de Auto en Región de los Lagos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>