<author id="7489586f87c3bb0cfa401dd5c19c0754" url="elisapalma.blogspot.com" feed="http://elisapalma.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b7f2cbcd5adf54e9c8beea92840ff08" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/08/cul-es-el-lmite-de-la-mala-cuea.html">			<content><![CDATA[La semana recién pasada me tocó ir a la capital de la región (Iquique) a trabajar en la primera y última etapa del proyecto de alfabetización digital. Todo iba bien hasta la noche del día miércoles... A mis 21 años he tenido que saber sobrellevar una serie de alergias (igual que todo el mundo) pero, de todas las alergias que tengo la peor de todas es la que me puede provocar una miserable picada de pulga, y ¿Adivinen qué? El miércoles en la noche una pulga me sacó sangre hasta dejarme anémica, estaba tan gorda de comida la muy miserable que ni siquiera podía saltar cuando la encontró mi gran amigo Willy, en resúmen estaba hinchada como un sapo, tomando antialérgicos que contiene una sustancia llamada Clorfenamina que da mucho sueño y te anda trayendo como zombie todo el día.Me levanté la mañana del Jueves pensando nada puede ser peor; tuve que trabajar a media marcha porque me sentía pésimo y PAF! segunda gran experiencia... Me Asaltaron! si lo que leen me asaltaron a la salida del Mall Las Américas de Iquique y como si eso fuera poco lo único que me robaron fue una cámara digital que, para colmo, no era mía sino de un amigo que muy amablemente me la prestó para hacer un resgitro de todo el viaje.Después de eso ya no se podía esperar nada más, pero, una vez más estaba equivocada...Después de pasar invicta el día viernes y el sábado y además de estar muy feliz porque habían llegado refuerzos para subirme el ánimo ( Mi pololo y Nitza una amiga), el domingo después de una gran celebración de término de proyecto emprendimos el viaje de retorno los cuatro ( Willy, Nitza Carlos y yo). Todo iba muy bien hasta que la carretera empezó a "guatear", estaba llena de hoyos o "eventos", así que Willy el chofer designado muy responsablemente redujo la velocidad pero no contaba con un hoyo de, por lo menos, metro y medio que literalmente nos comimos. Al escuchar y sentir el golpe no nos quedó nada más que hacer que bajarnos del auto y revisar lo que había pasado...Ahi estaba el aro del neumático trasero con un golpe que lo dejó hexagonal, por lo tanto, tuvimos que sacar todo el equipaje (que no era poco) y los hombres cambiaron el neumáticos mientras nosotras nos deleitábamos viendo como cada vehículo que venía detrás de nosotros se caía al mismo hoyo...Nos fuimos a la vuelta de la rueda hasta que llegamos a Cuya, nos detuvimos y comimos algo (a esas alturas ya llevávamos una hora de atraso), luego de tomar once partimos denuevo, pero de pronto, Willy se detiene y nos dice que algo raro pasa; nos bajamos del auto y nos dimos cuenta que el neumático delantero también estaba Hexagonal, pero claro, todos los autos sólo tienen ¡UN REPUESTO!; por suerte nos encontramos con 2 camioneros muy amables: El primero tenía un combo y enderezó el aro y el segundo tenía un compresor y le echó aire a los neumáticos; al fin pudimos partir después de dos horas de atraso y con nuestros padres preocupadísimos.No sé si se han percatado que siempre que uno anda medio o entero salado la gente que está contigo sólo atina a decirte:"Después te vas a acordar de todo ésto y te vas a reír" y así fué; luego de pasar la primera noche en mi casa después de 10 días afuera nos juntamos e hicimos un recuento de todas estas "experiencias" y realmente nos reímos mucho.Claro que ahora estoy endeudada en la cámara y tengo que arreglar el auto, pero en fin... Son detalles.]]></content>
		</document>
		<document id="69b408010eff1528c4a33675854e5c4e" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/08/emo-qu-es-eso-se-comen.html">			<content><![CDATA[Ante la eventual visita en nuestra ciudad del grupo nacional GUFI que hará una presentación el día Jueves 11 de Agosto en SOHO Discoteque a las 21:00, no pude evitar acercarme más a este estilo de música bastante especial, con letras de problemáticas “teenager” como el suicidio, la drogadicción el alcoholismo, la masturbación y la homosexualidad. Indagando y consultando a fuentes más especializadas que yo, que resultaron ser niños entre 15 y 17 años, me dí cuenta de que existe una sub-cultura llamada EMO ,que se caracteriza por escuchar este tipo de música, tener piercings en los lugares más insólitos, usar gorro, zapatillas Converse de preferencia con caña y tener un aspecto desaseado. Pero…¿Qué es esto de ser EMO? Es un “estilo de vida”; se sorprenderían de las prácticas marginales que tienen éstos adolescentes, que por lo general son de estrato medio – alto, el EMO es la evolución del Cuico – Flaite, el que quiere ser malo o intimidar al resto pero en una versión más “nice”. Son un grupo cerrado pero que siempre anda buscando nuevos miembros y la forma que tienen de juntarse, debido a la edad, es por afinidad en el colegio y fuera de él por tener los mismos “problemas”: que los viejos no los escuchan, que les gusta el pito, o tienen prácticas homosexuales.Este último punto es el más extraño, una niña de 15 años que pololea con su mejor amiga del colegio, todos sus amigos saben y a nadie parece importarle...¿Será que las futuras generaciones están más abiertas al tema de la homosexualidad o es una “moda” implantada por esta nueva sus-cultura? Lo cierto es que los padres no figuran en ninguna parte, los niños hacen y deshacen y ellos nada.Si hay algo que rescatar de las letras de las canciones, puntualmente de GUFI, es que tienen una forma directa de tratar los problemas sociales, hay una que se llama la “Historia de Juan” y es de un niño que mientras sus amigos salen el trabaja y cuando llega a la casa tiene que soportar las agresiones de su mamá, también está “Por Ella” que relata la historia de una chik de 20 años que se suicida y cómo la mamá culpa al pololo de esto siendo que la madre es la responsable por la pésima relación que tiene con su hija...En general son temas que para los padres hasta cierto punto son Tabú, pero, que para los adolescentes son cosas de todos los días. Entonces podemos analizar esto desde dos puntos de vista:1) Se está sensibilizando a la juventud de las problemáticas sociales a través de la música.2) Los padres pierden protagonismo en la forma de explicarles a los niños la realidad, ya que éstos se encierran en su grupo de amigos y con su música...Dejo a su criterio la reflexión de cómo la realidad que vivimos se habla tan abiertamente en la música y el cómo ahora los jóvenes se identifican con letras más crudas y no tanto con las ilusiones de amor o desamor que, por lo menos cuando yo tenia 15, escuchaba cada vez que prendía la radio...Si quieren conocer más de esto desde la perspectiva de 3 jóvenes capitalinos lean las entrevistas de Camilo Salas.]]></content>
		</document>
		<document id="c16cd1f62adf4869e2efb5370972133b" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/08/la-piscola-se-transform-en-leche-por.html">			<content><![CDATA[La idea central de este post es concluir el tema EMO de una vez y para siempre. Es jueves y son las 21:00 y con Willy nos dirigimos a la SOHO para presenciar en terreno a esa masa de quinceañeros con el pelo sucio que, a pesar de tener colegio al otro día, se tomaron un tiempo y suplicaron permiso para ir a ver a su grupo favorito GUFI...Al llegar nos dimos cuenta de la triste realidad: éramos los más ancianos del lugar; toda esa “juventud” nos miraba con cara de y éstos, ¿papás de quién son? ¿serán parte del Staff que acompaña al grupo?, lo único que faltó fue que nos dijieran "TIA" o “CABALLERO, me presta fuego”; nuestra pinta lo decía todo, aunque yo, hice mi mayor esfuerzo por quitarme por lo menos 4 años de encima. La espera fue larga, pero con mi fiel amigo nos entretuvimos sacándole el rollo a cada mocoso que aparecía con cara de suicida, vestido de negro y por supuesto el pelo seboso...Después de mucho reír y ver quiénes se podrían salvar y quienes definitivamente no tenían arreglo nos sorprendimos de una manera magistral; los niñitos: “somos rebeldes y odiamos al mundo” al oír las primeras melodías del Reggeton literalmente VOLARON a la pista de baile dejando de lado todas sus trancas e individualidad para pasar por unos minutos a ser uno más de los “Chikos Mekano”, nuestras carcajadas fueron ensordecedoras, ahí estaban los EMO, mi teoría se fue a la basura y pude constatar que es sólo pose como muchas cosas a esa edad...Era una marea de quinceañeros, parecía imposible poder encontrar algún adulto (exceptuándonos) en aquel tumulto de “niñitos”. Pero aquel imposible pasaba a un absoluto y total posible, ya que, en la barra de la SOHO, con una mirada tranquila y serena de saber que sus hijos gozaban de un “lindo” y "sano espectáculo" (más allá de los típicos empujones y codazos propios de una tocata como la de anoche), se encontraba don Ignacio padre de 2 pequeños fanáticos de GUFI... En fin, GUFI realizó su primera performance en Arica con un quinceañero público, se sintieron a gusto y pudimos constatar en terreno que por mucho que se diga que existen padres irresponsables que envían a sus pequeños hijos a este tipo de eventos, también existen los padres responsables y comprometidos con sus hijos que son capaces de “sacrificarse” para que éstos pasen un agradable momento con su grupo favorito, fué ahí que recordé que mi mamá me llevó al estadio cuando tenía como 6 años a ver al grupo nacional de antaño SEXUAL DEMOCRACIA.]]></content>
		</document>
		<document id="e03d3f34c60ce7880015578dc8eef33c" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/09/los-21-llegaron-yay-llegaron-bailando.html">			<content><![CDATA[Después de una larga reflexión, que duró nada más ni nada menos que una semana, por fin me voy a dedicar al relato del Fin de Semana de Celebraciones Cumpleañeras que tuve desde el viernes 23 hasta el domingo 25 de Septiembre. Para mi cumplir 21 años fue una pesadilla durante todo este 2005, era la fecha más temida y no quería tener ningún tipo de celebración, tengo un miedo enorme de pensar que cuando se superan las brechas de los años terminados en 0, la próxima década llega muy rápido; es decir después de los 21 los 30 están a la vuelta de la esquina. No sé si afortunada o desafortunadamente las personas que me rodean no están preocupadas de la edad, sino de vivir plenamente y es por eso que el fin de semana pasado ha sido uno de los más celebrados. Comencemos… El día viernes fue muy especial… mi pololo me dijo que me arreglara porque me tenía una sorpresa y así fue. Llegamos a su casa y tenía preparada la mesa de forma muy especial, a la luz de las velas y con distintos tipos de sushi; lo más impresionante eran los detalles todo estaba perfectamente ordenado y combinado y la música fue lo mejor Bosanova (mi música favorita). Estuvo increíble además que hasta donde yo sabía él nunca había echo algo así. Y pasamos al sábado, un día bastante extraño, no hice nada en todo el día, pero lo único que sabía era que tenían que estar en la casa de mi papá a las 21:00 al igual que mis amigos, ya que el sábado fue la noche de hombres. Y así fue llegué a las 21:00 y fue tal mi sorpresa que ni siquiera estaba mi papá; así que empecé a esperar. Al fin llegó con una que otra cosa para “engañar la tripa”, ya que el plan era KARAOKE. Preparamos todo y empezaron a llegar las visitas: Checho, Willy, Salomé y Carlos. Llegó la temida Hora 00:00 y todos gritaron ¡Feliz Cumpleaños ahora son 21! Y ahí estaba yo afirmada de una pared como si fuera el holocausto nuclear cuando me di cuenta que la sensación era la misma y la única diferencia era de un dígito. Después de abrir los regalos emprendimos viaje al Karaoke Scala que está en el centro de Arica y ahí la historia fue distinta. Todos cantando con o sin micrófono, Willy y su infaltable show cantando en pleno escenario (una vez más) “Jamás podré olvidar, la noche en que te besé…”, el saludo de Cumpleaños por altavoz dicho por el Dj del Karaoke, un momento para bailar y más canto… En resumen fue un chiste, nos reímos demasiado y quedamos de acuerdo que lo mejor es un Karaoke y los amigos para aunar criterios de Carrete ya que, cuando es un grupo demasiado heterogéneo es muy difícil ponerse de acuerdo, pero ése día le achuntamos medio a medio. Domingo 25 “DIA D” no había escapatoria los 21 estaban sobre mis hombros y no podía hacer nada al respecto más que hacerme la weona y engrupirme pensando que eran sólo una ilusión. Este día lo reservé para mis compañeras de la universidad: “Es sólo un tecito de puras niñitas” decía mi mamá en la cocina a mi madrina mientras preparaba todo por vez número 21; la temática de este año: MINNIE; letrero, mantel y sorpresas, tengo la percepción que con mi mamá todos los años escogemos un tema infantil para “amenizar el ambiente" con la esperanza de que el tiempo no haya pasado y seguimos celebrando el cumpleaños número 5, celebración que quedó atrás hace 16 años. En fin, mis amigas llegaron comimos como si el mundo se fuera a acabar, hablamos de hombres por su puesto, de anécdotas, cahuines universitarios, pelamos a los profes, molestamos a las más viejas (que por suerte no era yo) y cantamos el Happy Birthday. Llegaron alrededor de las 20:00 y se fueron a las 01:00, estuvo muy entretenido y una vez que se fueron me di cuenta que los 21 no empezaron tan mal y que por lo tanto tienen buena proyección; eso me subió bastante el ánimo y provocó mi total relajo por primera vez en todo el fin de semana. ]]></content>
		</document>
		<document id="d75026ceeb8225f36aa43df4f7263bc9" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/09/no-hay-lugar-como-el-hogar.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo que estoy pensando en pedir un traslado de universidad a la zona central, creo que este es un pensamiento que atraviesa la mente de muchos estudiantes a la hora de optar por una casa de estudios superiores…Todo iba viento en popa hasta que el día domingo me pasó algo muy extraño…Estaba descansando en mi casa el carrete del día anterior (muy bien acompañada) cuando miré por la ventana y me di cuenta del maravilloso día que había afuera así que decidimos ir a dar una vuelta…Nos dirigimos a una playa del sector sur de Arica “El Laucho”, al llegar había un sol radiante y la temperatura estaba súper agradable, bajamos y caminamos por la arena mientras disfrutábamos de la brisa marina y fue justo ahí cuando me puse a pensar en el error que estaba a punto de cometer…En que cabeza loca cabe la idea de abandonar la posibilidad de estar en pleno invierno y poder caminar con sandalias y polera por la orilla de la playa o de ir a ver los valles que son atravesados por sus respectivos ríos…Creo que los ariqueños que se fueron a Santiago fueron muy valientes; con todo el respeto que me merece la Capital ¿Qué harán ellos cuando Dan Una Vuelta? Irán al Mall, o a algún parque que intenta ser desesperadamente un pulmón para 5 millones de habitantes…Entiendo que santiago tiene muchas alternativas como grandes fiestas, teatro y exposiciones, pero nada se compara con un clima extraordinario los 365 días del año, la seguridad de poder andar tranquilamente en la calle, que todos anden a su propio ritmo y por último que cuando vayas por la calle te encuentres con todos tus amigos sin tener que pasar de comuna en comuna…¿De qué sirve que el mejor profesor te esté haciendo clases si tu calidad de vida es mínima?, ¿Cuál es el beneficio de la mejor infraestructura si te llueves más de la mitad del año? O ¿Qué diferencia hace la insignia en un título cuando puedes morir atropellado o en manos de un delincuente camino a alguna de tus clases?Por eso Dorothy en El Mago de Oz tenía mucha razón “NO HAY LUGAR COMO EL HOGAR” No por nada Arica es la Ciudad de la Eterna Primavera… ]]></content>
		</document>
		<document id="2bd5f5daf06e0fe0ce7a6be01af50f91" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/09/un-fin-de-semana-en-la-dimensin.html">			<content><![CDATA[Todo comenzó el día Viernes 16, pasé todo el día con mi amigo Checho: Almorzamos en el centro, fuimos de compras a la nunca bien ponderaba "Ropa Americana" y luego el clásico café en la tarde. Después de despedirnos me junté con mi pololo, que estaba depre, por problemas en el laburo, así que nos fuimos a dar una vuelta para conversar el drama. Una vez superado el problema, llamamos a los que se han convertido en nuestra otra mitad (Nitza y Willy) para comenzar a organizar el carrete que se venía como inauguración del fin de semana tan especial que se avecinaba (el ya pasado fin de semana 18chero). Mis amigos ya estaban enfiestados después de haberse paseado por las ramadas y haber catado cuanta chicha se les cruzó, asi que, para no ser menos fuimos en compra del elixir nacional, para ponernos a tono con la compañía. Luego de eso decidimos ir a la Zonna, que es una discoteque relativamente nueva en Arica, yo era la más entusiasmada porque no la conocía; claro que, todo mi entusiasmo se vió opacado una vez que llegamos a tan "distinguido recinto", era una convención de pungas y a riesgo de que me tilden de clasista, nadie hubiera resistido la impresión después de ver esos escotes y minifaldas en las mujeres y esas camisetas musculosas que dejaron los músculos en la casa junto con las camisas "POLO" con las mangas arremangadas. Traté, les juro que traté de no sentirme diferente, porque, no tenía razón para eso (no nací en cuna de oro ni tengo nada porque sentirme superior, ya que todo lo que tengo es fruto del esfuerzo de mis padres) pero, el punto no son las cosas, me sentí totalmente agredida. Los exponentes de las fuerzas armadas de nuestro país, que realmente no servían ni para jugar ataque en las condiciones que estaban el viernes, me miraban a mi y a la Nitza con cara de "esperen quedarse solas y verán..." Y para que hablar de los exponentes femeninos. Quedó de manifiesto que programas como Mekano y Rojo fueron los culpables de la contaminación visual del Viernes...Lo único que yo pensaba era: "¿NO SE MIRAN AL ESPEJO ANTES DE SALIR?", yo no soy la Cindy Crawford ni mucho menos, pero por lo menos se dónde me aprieta el zapato, que pantalones sacan ese indeseable rollo y también se que las minifaldas no se usan con escote porque hay que mostrar una cosa a la vez y dejar al mismo tiempo un poco a la imaginación. En fin, después de bailar un rato entremedio del "Team Mekano" decidimos despercudirnos un rato e ir al sector del karaoke, donde sorpresivamente mi amigo Willy dió una demostración de personalidad y se subió al escenario a cantar una cumbia que el conocía por nombre y al parecer creía saberse hasta que empezó a pasar la letra muy rápido y el no alcanzaba a cantar; por suerte se encontró con un grupo de "Lolitas" que sí se sabían la canción (que además era en dúo con una voz femenina), así que saltó del escenario para cantar con una de sus nuevas fans y sacar aplausos, un beso y un consumo de regalo mientras nosotros lo admirábamos atónitos entremedio de muchas carcajadas.Así llegó el Sábado 17 se juntaron nuevamente los 4 Fantásticos, esta vez con el gentil auspicio y mano de obra de mi mamá que nos hizo un vino navegado increíble emprendimos rumbo a la casa de una amiga que vive al lado del Club de Huasos, ahí nos encontramos con muchas caras conocidas, pero el ambiete estaba algo extraño. Las parejas que había (incluyéndome) peleaban y se reconciliaban por los motivos más tontos. Lo bueno fué que me encontré con un amigo que no veía hace mil años y recordamos los 18 anteriores, nos reimos y cantamos al ritmo de la salsa de Marc Anthony. A eso de las 3:30 am el carrete empezó a guatear así que nos devolvimos a mi casa a reponernos con un exquisito caldo que mi mamá dejó después de cocinar la típica Malaya Dieciochera. Y por fin llegó el 18, en la tarde fui a las ramadas con Carlitos, ahí jugamos al taca-taca y a los videos de antaño, esos flipers que están en las bodegas y que sólo se despolvan en ésta época. Después su vuelta por la feria dominical y culminamos la tarde en la casa de la Nitza comiendo salteñas y preparando los ánimos para el ansiado carrete dieciochero. Partimos al Club de Huasos (como era obvio los 4 fantásticos) a eso de las 23:00 con mamá incluída, después de autoatendernos sacar una mesa olvidada de un rincón, ponerla donde se nos dió la gana, que los hombres buscaran las sillas y robarnos un mantel que luego tuvimos que devolver, pedimos una "Ponchera" (Una de pisco con Canada Dry), empezamos a empinar el codo y salieron las primeras cuecas que bailé con Willy como nunca había bailado antes, después salsa, regetton y por supuesto la Sonora Palacios. Empezamos a encontrarnos con amigos y conocidos y para mí lo más increíble fue bailar Axé con uno de mis "líderes emprendedores" favorito el Sr. Vlado Mirosevic, fue bizarro verlo tomar Chela y después bailar la Pompa, con eso me dí por pagada; fue como el placer de la Misión Cumplida. Lo inevitable sucedió todos teníamos que ir al baño, ¿Baño? ¿Qué es eso? en el Club de Huasos en un 18 no se puede tener ese privilegio, así que los 4 fantásticos emprendimos viaje a "lo oscurito" luego de pensar en traspasar al terreno aledaño que estaba cercado por alambres de púa decidimos que lo mejor era atrás de un auto y por turno, Mujeres primero y hombres cuidando y al revés. después de esa experiencia volvimos a "nuestra mesa" que ya estaba ocupada por cualquiera; tanto amigos y como no amigos, nos terminamos la segunda ponchera y antes de decidir irnos el Huaso de turno decidió por nosotros al avisar que tocarían la última cueca y después a la casa; y así fué, bailamos la última cueca y nos fuimos. Por su puesto, hay muchas cosas que se quedan en el tintero, pero debo decir que fué el mejor 18 que he vivido, que más se podía pedir, carrete con los amigos el pololo y la mamá, fué increíble.El 19 estuvo relajado en la casita pasando el sueño y el cansancio del día anterior, recordando las tallas y riéndonos de todas las peripecias del fin de semana mientras me preparaba mentalmente para volver a la triste realidad del día después. ]]></content>
		</document>
		<document id="37187754758b80bf932d95b654218917" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/10/los-pelaos-no-son-tan-malos.html">			<content><![CDATA[Esta semana trabajé para la Corporación “PROTEGE” en un proyecto Fosis, que otorga la suma de $270.000 a un total de 70 soldados, que están haciendo el Servicio Militar, del Regimiento Huamachuco (la mayoría de Santiago y su promedio de edad era 19 años) que está ubicado en Putre. Mi trabajo fue ser la ayudante del profesor Cristóbal Pulido y las clases fueron por su puesto de Emprendimiento…Debo admitir que tenía un poco de recelo, ya que, para una mujer nunca es fácil estar en una sala llena de hombres y más aún si éstos no han visto a una hace ya 5 meses. Estaba súper nerviosa y me sentía demasiado observada, pensé que no les iban a importar las clases y que para ellos éste era el motivo perfecto para dejar de hacer sus labores durante 3 días (Miércoles 26, Jueves 27 y Viernes 28 de Octubre).Lo primero que hicimos fue preguntar porqué ellos creían que estaban ahí y las respuestas me conmovieron: “Para tener un futuro”, “Para llegar a ser alguien”, “Para ayudar a mi familia”, “Para alimentar a mi hijo”, etc.Ahí estaba yo con una vergüenza interna, ya que, para mí el sinónimo de “PELAO” era un jote que lo único que hace cuando lo "sueltan" es tomar hasta caerse y molestar a cuanto par de piernas se le cruza por delante…A medida fueron pasando los días mi sorpresa era mayor, cada uno tenía su proyecto; desde puestos de comida rápida, pasando por locales en el Persa Bío-Bío en Santiago y hasta un vendedor de aceitunas de Azapa. Todos ellos tienen centrados sus sueños y esperanzas en ésta nueva “empresa” que están a punto de Emprender…Lo que hicimos además de instaurar ciertas distinciones (los emprendedores van a entender) fue abrirles el mundo, hacerlos darse cuenta que el ejército o su barrio no es lo único que existe, lo corto de las distancias hoy en día gracias a la tecnología y también ejemplificar iniciativas exitosas con sus respectivos actores como el Leo Prieto o Álvaro Chambe hasta otras no tanto como la carne de jabalí o la Apicultura en Arica…Lo que me marcó más de estos 3 días fue el nivel de agradecimiento que demostraron cuando volvimos ayer y la necesidad y anhelo que tienen de ayudar a sus familias y crecer para lograr algo importante en la vida…Yo soy la que se siente muy agradecida de haber vivido ésta experiencia…Muchos Saludos a mis 70 Alumnos…]]></content>
		</document>
		<document id="e5446aaa9dfd0cce3017edaa70fc3596" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/10/xenofobia-escolar-o-simples-apodos.html">			<content><![CDATA[Hoy tuve que realizar un taller de habilidades sociales en el colegio Miramar como trabajo de uno de mis ramos de la Universidad, luego tenía que hacer una evaluación a un alumno de 2do básico en su desarrollo cognitivo…En el intermedio se me acercó una apoderada muy aproblemada de aspecto Aymara, me preguntó si era alumna en práctica de pedagogía, al decirle que no, que estudio psicología inmediatamente me contó su problema…Tiene un hijo de 14 años al cual un grupo de compañeros de curso lo molesta constantemente diciéndole cosas como: Indio, azapeño, negro, etc. Ella me contó que su hijo ya le había pegado a un par de ese grupo y que por ese motivo siempre la mandaba llamar la orientadora y la profesora jefe...También me dijo que su hijo estaba con problemas de autoestima y se sentía muy presionado, y que muchas veces al despertarlo en la mañana él le manifiesta su desinterés por asistir al colegio…Yo con mi “deformación profesional” le dije que llevara el niño al Centro Psicosocial de la Universidad, que ahí un psicólogo lo podía ayudar en su autoimagen y a controlarse cuando se viera sobrepasado; a lo que ella contestó que lo está tratando una psicóloga y un psiquiatra…Esto me quedó dando vueltas recordé cuando a mí me molestaban en el colegio y cuando yo le pegaba a mis compañeros, debo admitir que fue por sugerencia de mi mamá y que cuando la mandaron a llamar un par de veces no tenía ningún problema en admitir su consejo…Aquí viene bien el dicho “los niños pueden ser tan crueles”, pero tener que llegar al extremo de tratarlo lo encontré una exageración. Esta bien que el niño se sienta mal, pero hay otras formas, simplemente no pescar a ese grupito; cuando se va al colegio se va a estudiar y si se puede tener amigos por feo que suene...Lo más curioso es que ahora está tan de moda la integración y el respeto a nuestros pueblos originarios que, en la Universidad y la población en general está preocupada por éste tema y cada vez se realizan más actividades para la integración, ¿Será que nos dimos cuenta tarde de lo importante que es respetar al que está al lado sin importar su apariencia? o ¿Al llegar a cierto nivel de madurez nos damos cuenta que lo que verdaderamente importa no es la apariencia?Lo dejo como reflexión.]]></content>
		</document>
		<document id="e689abe05cde4909aff393f9b05390e9" url="http://elisapalma.blogspot.com/2005/11/aejo-hasta-las-lgrimas.html">			<content><![CDATA[Este sábado 26 fui a una fiesta llamada “Kitsch” un concepto de fiestas con música con la cual nuestras madres enceraban (para poner el contexto de la música), más allá de saber de ella por el nombre y porque la hacen en Santiago en la famosa BLONDIE fui porque me tincó…Grande fue mi sorpresa cuando al llegar a Kamikaze estaba ambientado como Boite antigua con cortinas brillantes y guirnaldas planeadas, te regalaban manzanas confitadas anteojos de sol antiguos y juguetes de pesca milagrosa; fue muy cómico ver a mis amigos que trabajan ahí vestidos como “Pepito TV” con camisas vistosas, corbatas que no combinan, jockeys fosforescentes y lentes de sol modelito Príncipe del Rap (primera temporada)…Todo iba bien y estaba muy pintoresco las canciones que sonaban eran un poco desconocidas para mi hasta que sonó algo que me devolvió brutalmente a los 6 años, ¡GIPSY KING! con BAMBOLEO los aplausos de toda la gente que estaba ahí me recordaron a los medio días en mi casa cuando mi mamá se ponía un notable vestido azul medio españolizado y bailaba flamenco como que el mundo se iba a acabar, estuve al borde de las lágrimas no lo podía creer la emoción me embargó y creí que esa iba a ser el clímax para mí, pero estaba equivocada…Luego de Pandora, Daniela Romo, Zalo Reyes y muchos más el Dj tiró una mini sesión de dibujos animados que empezó por supuesto con el Festival de los Robots y siguió con Capitán Futuro, nuevamente una melodía conocida de mi niñez CANDY no podía creerlo salté como nunca en la vida mientras recordaba cuando sufría con las aventuras y desventuras de Candy la huérfana del Hogar de Pony que estuvo eternamente enamorada de Anthony; canté hasta quedar muda…Un rato después recuerdos más recientes con cantantes nacionales de antaño: CECILIA con su “Nocheeee, Playaaaaa, Risa, Peeeeeenaaaaa…” eso me transportó hasta el Santa Ana el Colegio de las Monjas donde me reía a carcajadas cuando mi partner la María Paz (Pachi) imitaba a Cecilia, haciendo el típico pasito para atrás y tirando besos con el pié…Bailé toda la noche como no lo hacía hace mucho tiempo recordando y añorando esos años sin preocupaciones donde lo único que importaba eran los juegos y el colegio; fue el mejor carrete al que he ido en mucho tiempo y lo mejor de todo es que se viene la segunda parte así que los que se la perdieron tiene que puro ir a disfrutar y recordar como lo hice yo.Powered by Castpost]]></content>
		</document>
		<document id="31082a6985b58c9459aec18cf91e784f" url="http://elisapalma.blogspot.com/2006/01/european-tour-2006.html">			<content><![CDATA[Señoras y Señores: ¡Me voy a Europa!...20 días recorriendo lugares como París, Roma, Madrid, Venecia, Florencia y muchos másGracias al auspicio de Alvarito El Papá pasaremos las mejores vacaciones...Todos los relatos los podrán leer aquí...Sin nada más que esperar hasta el 11 de Febrero, me despido...Powered by Castpost]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>