<author id="74c10066c223d432b93229b4159350b6" url="lamengana.com" feed="http://lamengana.com/feed/" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="1bda663b0df16709735371c54f83e001" url="http://lamengana.com/2009/08/07/5-canciones-para-5-anos/">			<content><![CDATA[5 años, siéndolo todo, no son nada y sin embargo, han sido una vida repartida en 260 semanas bizarras y algunas noches de luna llena Agridulces. Imprescindibles. Estas 5 canciones, tan distintas entre sí, hablan del tiempo que pasó. Estamos vivos, como la música.]]></content>
		</document>
		<document id="1c5bc25d3f8dffe9e56c364087a6666a" url="http://lamengana.com/2010/03/07/dime-que-yo-amor-y-egoismo/">			<content><![CDATA[Gracias a los Premios Goya me enteré de que existía este cortometraje. Es duro, sincero, poético y hermoso. Dime que yo fue dirigido por el español Mateo Gil, quien también es el responsable del guión. El corto fue publicado (sin restricciones) en Vimeo y yo se los dejo acá, para acortar el camino. Ojalá les guste tanto como a mí.]]></content>
		</document>
		<document id="33fc51869a6b922c732a50277987b2b5" url="http://lamengana.com/2010/03/21/euforia-y-nostalgia-con-guns-n%e2%80%99-roses/">			<content><![CDATA[Después de años de espera, los fans chilenos de Guns N’ Roses finalmente tuvieron la posibilidad de reencontrarse con la banda –o lo que queda de ella- el pasado sábado 20 de marzo en el Movistar Arena. Con un escenario de primera, mucha pirotecnia y un llamativo trabajo de iluminación, Axl Rose y compañía recorren […]]]></content>
		</document>
		<document id="b9bb35f0a2b80b0f4b778cd87c497563" url="http://lamengana.com/2010/03/24/gracias-y-adios-a-ha-se-despidio-de-chile/">			<content><![CDATA[Después de casi tres décadas de trayectoria, la banda noruega más exitosa hasta la fecha, decidió emprender una gira mundial para despedirse de sus fans y poner fin a su carrera. Santiago fue una parada obligada para A-ha. El trío originario de Oslo inicialmente se presentaría en Chile el 06 de marzo, pero luego del […]]]></content>
		</document>
		<document id="7ee83c71d7105f2041729621c22f7711" url="http://lamengana.com/2010/04/09/placebo-es-mas-que-rock-y-glamour/">			<content><![CDATA[Era su tercera presentación en Chile, pero el país no era el mismo que visitaron en ocasiones anteriores; y ellos lo sabían. No ajenos a la situación nacional, los integrantes de Placebo decidieron donar las ganancias de su concierto en el Movistar Arena para contribuir con la reconstrucción. Placebo no necesitaba hacer semejante donativo para […]]]></content>
		</document>
		<document id="7ffb2ccdab6eef2d66829a37260f4ccc" url="http://lamengana.com/2010/05/19/zz-top-finalmente-debuto-en-chile/">			<content><![CDATA[A lo largo de sus 40 años de trayectoria, ZZ Top jamás se había presentado en Chile. Este martes 18 de mayo finalmente terminó la espera: la banda de Texas se presentó en el Movistar Arena. Lentes oscuros, largas barbas, mucha actitud y todo el rock n’ roll. Billy Gibbons (guitarra, voz), Dusty Hill (bajo, […]]]></content>
		</document>
		<document id="c3f1f158feb839026c424f7680165015" url="http://lamengana.com/2010/05/26/aerosmith-en-vivo-solo-importa-el-rock/">			<content><![CDATA[Cuando Steven Tyler está sobre el escenario poco le pesan sus 62 años, el par de kilos que ha ganado o el clima. El vocalista permaneció indiferente ante el frío que hizo la noche del martes en Santiago, mientras Aerosmith se presentaba al aire libre en la elipse del Parque O’Higgins. La banda dio inicio […]]]></content>
		</document>
		<document id="6542b19e7c6c5dc2ea29795bae1f4448" url="http://lamengana.com/2010/07/31/la-mejor-parte-de-una-gran-pelicula/">			<content><![CDATA[Alguna vez dejé constancia aquí de que amo los trabajos de Pixar. Toy Story marcó una etapa de mi vida; la historia y los colores de Monsters Inc. me fascinaron, y el mensaje de Ratatouille me conmovió profundamente... pero lo que sentí con UP! no recuerdo haberlo sentido con otra película.]]></content>
		</document>
		<document id="6c6b62b2eea221b09229db13275245fb" url="http://lamengana.com/2013/10/15/alma-al-aire/">			<content><![CDATA[Según dicen algunas antiguas tradiciones, el árbol de la vida crece al revés. El tronco y las ramas hacia abajo, las raíces hacia arriba. La copa se hunde en la tierra, las raíces miran el cielo. No ofrece sus frutos, sino su origen. No esconde bajo tierra lo más entrañable, lo más vulnerable, sino que lo arriesga a la intemperie: entrega sus raíces, en carne viva, a los vientos del mundo. -Son cosas de la vida- dice el árbol de la vida. EDUARDO GALEANO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>