<author id="74de56395f2e45cd5d6b4a975f10b201" url="intew.wordpress.com" feed="http://intew.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="dfe227f10adf7fe93f7620e23170f1e6" url="http://intew.wordpress.com/2011/10/01/que-es-la-felicidad/">			<content><![CDATA[La felicidad es una de las cosas que toda persona desea, pero no todas consiguen, o por lo menos piensan que no son felices, y de esta manera viven la vida, pensando que nunca la encontrarán. Esto para mi es totalmente erróneo, ya que la mayoría de la gente que dice no ser feliz, generalmente [...]]]></content>
		</document>
		<document id="44cc2c3b8dc21d4e96b0eefd4fde0a9c" url="http://intew.wordpress.com/2011/10/05/posiblehost-un-host-para-tu-pagina-web/">			<content><![CDATA[En la actualidad, vivimos en un mundo totalmente conectado gracias a internet. Todas las empresas importantes, se encuentran en internet, y esto continua creciendo día a día. Tener una Pagina web hoy es prácticamente obligatorio, ya que esta te podrá facilitar la conexión con clientes nuevos, y además aumentará de manera increíble el alcance de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="511f664c5df175d11cbce1e31bb2b14d" url="http://intew.wordpress.com/2011/10/28/lady-gaga-su-nuevo-video-you-and-i/">			<content><![CDATA[La artista estadounidense Lady Gaga, ha decidido adelantar el estreno de su nuevo videoclip hecho para  el single You And I. El estreno tenia fecha, el jueves 18 (mañana) pero por alguna razón sorprendió a los fans, y decidió lanzarlo ayer. El video fue lanzado por su canal oficial de youtube, por lo tanto se [...]]]></content>
		</document>
		<document id="4193e67588cbfd2e98cc9adbba488d95" url="http://intew.wordpress.com/2011/11/02/el-mejor-video-de-lady-gaga-judas/">			<content><![CDATA[Si analizamos la videografía de Lady Gaga, verán que lo que afirmo en el titulo es bastante cercano a lo que esta nos dice. Los videos de Lady Gaga, claramente marcan una diferencia entre los de el primer álbum (The Fame) y el segundo, o mas bien, entre el primer álbum y la extensión de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e29517f414f7e1665ee48b9cac2365cb" url="http://intew.wordpress.com/2011/11/09/quien-es-china-anne-mcclain/">			<content><![CDATA[La fabulosa productora de Disney Channel cada día nos sorprende más. Es fácil ver como los mejores artistas, tanto músicos como bailarines, surgieron de este grupo de gente. La última revelación de Disney es la increíble y joven cantante China Anne McClain que proviene de una familia que sin duda tienen el arte en la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="30423e21882c67ae24761212afce4933" url="http://intew.wordpress.com/2011/11/16/quilmes-la-empresa-y-sus-publicidades/">			<content><![CDATA[Hay solamente una manera de estar actualizado, y saber cuando sale una nueva publicidad de Quilmes. Como ya he escrito en el blog, tengo un amigo que posee un blog dedicado exclusivamente a las publicidades de la empresa Quilmes, una empresa Argentina Brasileña, que comercializa Cerveza. La empresa hasta hace unos años era Argentina, pero [...]]]></content>
		</document>
		<document id="6643cbfc5f4169e394d038fe28e5e5eb" url="http://intew.wordpress.com/2012/04/25/la-carrera-de-demi-lovato/">			<content><![CDATA[Demi Lovato, es una gran artista de Disney que arranco su exitosa carrera con el papel de Mitchie Torres, en la película de Disney Channel Camp Rock, y más adelante en series del mismo canal. Las primeras series que protagonizo, son las que la convirtieron en toda una estrella, se destacan “Jonas Brothers”, en la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="16008ccf18929ed400e25393a2c2cb19" url="http://intew.wordpress.com/2012/05/08/alcohol-la-cerveza/">			<content><![CDATA[El alcohol, ese mal necesario entre los jóvenes del siglo XXI, hoy en día todos los jóvenes beben alcohol, aunque sea solo en ocasiones especiales como fiestas o cumpleaños. Aunque esto se esta saliendo de control y es un problema que cada vez preocupa mas cada día, ya que los jóvenes no se miden y [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a0cd104d75beb1f0ff08548a171eb092" url="http://intew.wordpress.com/2012/08/29/los-gatos/">			<content><![CDATA[Los gatos. Estos magnificos animales, son unas de las mascotas preferidas por los seres humanos.  Desde su domesticacion hace aproximadamente 9500 años han surguido razas nuevas, y muchas, más adaptadas a la vida hogareña. Todo esto hizo que  se ganaran ese lugar al lado de los humanos. Un ejemplo de un gato que se adapta [...]]]></content>
		</document>
		<document id="96e7879bd081fa2e68d76a165151ec1e" url="http://intew.wordpress.com/2013/02/08/leo-messi/">			<content><![CDATA[El 24 de junio de 1987 nació la nueva leyenda del futbol Leonel Andrés Messi, más conocido por Leo Messi. El portador de la numero 10 y capitán del FC Barcelona de España y de la selección Argentina. Máquina de romper records y de ganar títulos como por ejemplo el Balón de Oro y no [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>