<author id="75dcb04384fe1ddc0e8fc0e5465b06cd" url="mineria-chile.blogspot.com" feed="http://mineria-chile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d922ee05fb0c90e8ca9d32a90930493d" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/arbitraje-dederecho.html">			<content><![CDATA[Panamá: Centro de Arbitraje Comercial Nacional e InternacionalEn los últimos años, se ha incrementado en Panamá el uso del arbitraje17 diciembre 2013 |inShare0 Facebook TuentiEn los últimos años, se ha incrementado en Panamá el uso del arbitraje y de la conciliación como medio para resolver disputas entre nacionales como extranjeros, por la facilidad, rapidez y confianza que generan en la administración de justicia.Por este motivo, nuestro gremio impulsa este tipo de herramientas y ve como un paso positivo que, la Asamblea Nacional haya aprobado en tercer debate, el proyecto de Ley No. 578 que busca regular el Arbitraje Comercial Nacional e Internacional en Panamá, adecuando la legislación arbitral nacional con el desarrollo del arbitraje internacional, además de uniformar y universalizar la norma a los principios establecidos por la Comisión de las Naciones Unidas para el Desarrollo del Derecho Mercantil Internacional.El Centro de Conciliación y Arbitraje de Panamá, con sede en la Cámara de Comercio, Industrias y Agricultura de Panamá, tiene la seguridad que con esta iniciativa nuestro país será considerado un foro conveniente para la solución de controversias comerciales locales e internacionales, haciendo de Panamá un destino obligado en el hemisferio.Definitivamente, el establecimiento de este Centro Arbitral Internacional que tendremos, próximamente, conjuga la posición geográfica de nuestro país, la conectividad, la infraestructura de servicios y oportunidades logísticas y será una iniciativa al desarrollo jurídico internacional, que producirá una derrama turística comercial sobre nuestra economía de manera positiva.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="58d1cfd72e07f21307ca9e3cbcd6dad0" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/etica-beneficia-el-desarrollo.html">			<content><![CDATA[Caminar por la línea ética beneficia el desarrollo sustentableinShareEl pasado martes 10 de diciembre, con la presencia de numerosos participantes de toda Latinoamérica, se brindó el último #WebinaRS gratuito del ciclo 2013.En esta oportunidad, nuestra Docente asociada y Directora de KÖSTCSR, Ingrid Hernández, abordó la temática de la ética empresarial y las diferentes estrategias innovadoras para insertarla en el ADN empresarial.Considerando que innovar en la ética de las organizaciones, es incluir procesos que sincronicen mejores prácticas, mejores y nuevas ideas, visiones más vanguardistas y líneas de cooperación más transparentes, esta innovación propiciará una cultura que genere valor agregado, credibilidad, confianza y reputación para la empresa.Ingrid Hernández, destacó el Diálogo empresarial con los diferentes stakeholders para como parte del entendimiento ético, así como subrayó la importancia de que los criterios éticos adoptados, no sólo sean reflejados en un código, sino traducirlos en el accionar diario de la organización, comunicándola fehacientemente a todos los integrantes de ésta y fundamentalmente, implementándola y ejerciéndola en cada proceso.Además, resaltó que la innovación en el compromiso ético, se da en el intercambio con los grupos de interés, la cadena de valor y la consideración de los impactos sociales y ambientales, conformando un nuevo liderazgo y teniendo a los empleados como protagonistas y reflejo de este nuevo paradigma, que alineado a la estrategia de sostenibilidad, constituye un gran impulso para el desarrollo sustentable.Pueden ver la presentación utilizada en este WebinaRS a continuación, así como las principales repercusiones en el Storify adjunto.Asimismo, no dejen de revivir todos los webinarios brindados este año, donde participaron casi 500 personas de toda Iberoamérica, accediendo al siguiente link>> http://ht.ly/rQcOK¡Nos reencontramos en 2014, gracias por acompañarnos!Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="a5a961414fc58a0d405e067a4ee0a529" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/felices-fiestas.html">			<content><![CDATA[Combata la depresión esta temporadaSi usted es una de esas personas que no disfruta de las fiestas, sepa que  no está solo. Las compras, los gastos, el tránsito, la abundancia de festejos e incluso la soledad pueden causar estrés o depresión. Existen consejos para identificar el desaliento que sufren algunas personas en esta época del año. Estas recomendaciones pueden ayudarlo a sobrevellar los factores estresantes de esta temporada. Y no se preocupe, pronto comenzará un año con nuevas perspectivas.Volver al inicioEscoja el juguete adecuadoPara casi todos los  niños, diciembre es sinónimo de juguetes. Los mensajes comerciales, las vitrinas de las tiendas y los catálogos por correo intentan convencer a los niños de que su producto es el más divertido y novedoso, y que sin él no pueden vivir. Le corresponde a los adultos no dejarse influenciar por las exigencias infantiles y evaluar las características de seguridad que tiene cada juguete. Esto incluye determinar que los juguetes sean apropiados para la edad y las destrezas del niño.Volver al inicioBusque un trabajo temporalDicen que en esta temporada uno siempre debe pensar en los demás, pero considere regalarse un día para poner algunos asuntos en orden. Si usted está desempleado o desea cambiar de trabajo aproveche este día para actualizar su currículo y conocer la variedad de opciones laborales disponibles. Incluso puede contemplar tomar un trabajo temporal ya que en esta época se abren muchas posiciones que pueden darle un ingreso adicional o posteriormente, convertirse en empleos fijos.Volver al inicioCelebre sin impactar su bolsilloCada año cuando se acercan las fiestas surgen expectativas de comprar regalos y la posibilidad de gastar por encima del presupuesto familiar. Esta situación es dura para cualquier padre, pero más aún para quienes han hecho milagros durante todo el año para superar la crisis. Los expertos sugieren que no se deje estresar por las fiestas y aconsejan preparar a su famila para aceptar la realidad que viven, disfrutando y celebrando con regalos no convencionales.Volver al inicioFesteje dándole una mano al medio ambienteEste año haga lo posible para que el paso de las fiestas llene su memoria y no el tacho de basura. Grandes cantidades de papeles, ornamentos, tarjeta, cajas de embalaje y árboles son desechados después de las fiestas. Esto significa un gasto para usted así como un desgaste ecológico. Sin perder el espíritu festivo, usted puede tomarmedidas simples de reciclaje y reutilización de materiales que le permitirán reducir el desperdicio.Volver al inicioVaya de compras por InternetCon un clic del mouse uno puede ahorrarse mucho tiempo en las compras de esta temporada. La oferta por Internet es tan amplia que permite no solo encontrar productos muy variados sino encargar antojos de su país de origen. Ante tantas tentaciones muchos compradores cibernéticos se dejan llevar por el impulso y exceden su presupuesto. Por esa razón conviene seguir algunos consejos muy útiles para tomar el control de sus compras y de su mouse.Volver al inicioDé un regalo que no tiene precioEn estas fiestas recuerde que no es necesario que un regalo venga envuelto en papel. De hecho, uno de los regalos más valiosos que usted puede dar es el de su tiempo. Considere servir como voluntario en algún proyecto de la comunidad. Ya sea leerle a un niño, apoyar un banco de comida o en la recolección de ropa usada, sus acciones pueden tener un gran impacto positivo en la vida de otros que se extienda más allá de estos días festivos.Volver al inicioDecore su casa a prueba de incendiosMuchas familias decoran sus casas durante las fiestas de acuerdo a sus tradiciones. Este puede ser considerado uno de los aspectos más pintorescos de la temporada, pero también uno de los más peligrosos. Cada año los incendios causados por decoraciones festivas dejan cientos de muertos y heridos, así como daños materiales. Eso no quiere decir que no debe poner un arbolito, luces o velas, pero si lo hace siga estas recomendaciones para proteger su hogar y a sus seres queridos.Volver al inicioVuele por los aeropuertosViajar durante las fiestas no tiene que ser una experiencia desagradable. No se preocupe si usted necesita volar media hora para pasar las fiestas con amigos o 12 horas para regresar a su país de origen, todo tiempo es bien invertido cuando se disfruta en buena compañía. Aunque las filas son más largas y los pasajeros van más cargados, estas recomendaciones prácticas pueden ayudarlo a empacar y preparar sus documentos para pasar más rápido por los controles de seguridad.Volver al inicioCocine con cariño y precauciónLa época de fiestas es para muchos la oportunidad perfecta para comer sus platos favoritos, incluyendo antojos y exquisiteces de su país de origen. Y no hay nada más especial que las recetas heredadas de generación a generación. Sin embargo, el paso del tiempo puede haberle restado exactitud a los ingredientes o las proporciones. Por eso es importante que tome ciertas precauciones, sobre todo al preparar platos con algún tipo de ave o carne, ya que requieren cuidados específicos para su manejo y completa cocción.FUENTE  http://www.usa.gov/gobiernousa/Dias-Festivos/felices-fiestas.shtmlf]]></content>
		</document>
		<document id="78aaf0587c8df7aa66346c95315d233c" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/grupos-electricos-del-pais-cumbre-en-la.html">			<content><![CDATA[EL ENCUENTRO ESTÁ PROGRAMADO PARA MAÑANA A LAS 13:45Piñera cita a los principales grupos eléctricos del país a cumbre en La MonedaPresidentes y ejecutivos de nueve empresas del sector figuran entre los convocados por el primer mandatario.Jéssica Esturillo O.   ? ?Artículos RelacionadosEndesa pedirá al tribunal levantar la paralización de la central Bocamina IIEndesa estudia acciones legales por Bocamina II y dice que es "de vital importancia" para el paísGobierno presenta estrategia nacional para prevenir y combatir lavado de activosPilmaiquén concreta compra de participación en Rucatayo en US$ 80 millonesDe Vicente: reglamento de consentimiento expreso de contratos entrará en vigencia este juevesCorte de Apelaciones de Concepción ordenó paralizar la termoeléctrica Bocamina IIFirma francesa anuncia tres plantas solares en Chile por US$ 350 millonesGobierno "da vuelta la hoja" pero califica la derrota electoral como "dolorosa"Director nacional del SAG presenta su renuncia por "motivos personales"Accionistas de HidroAysén evalúan recurrir a la Contraloría por demora en decisión del Comité de MinistrosCorte de Antofagasta acoge recurso de comunidades indígenas contra ampliación de planta de SQM?El presidente Sebastián Piñera convocó a un grupo de presidentes y ejecutivos de las principales firmas eléctricas a una cumbre en el palacio de La Moneda, en la que también estará presente el ministro de Energía, Jorge Bunster.Conocedores del tema comentaron que la cita es mañana y como es habitual será un almuerzo al que según trascendió fueron convidados representantes de Colbún, Gener, Suez y de las filiales de Enersis: Endesa Chile y Chilectra. A ellos se sumarían CGE y las distribuidoras regionales Chilquinta y Saesa. La primera atiende en la Región de Valparaíso, mientras que la segunda tiene su zona de concesión desde el sur de la Región del Biobío hasta Aysén. La novena convocada sería la operadora de transmisión Transelec.Fuentes de gobierno comentaron que entre los confirmados al encuentro, cuyas invitaciones habrían sido distribuidas el lunes recién pasado, estarían el presidente de Endesa Chile, Jorge Rosenblut; el gerente de Chilectra, Cristián Fierro; el country manager y Ceo de GDF Suez Chile, Juan Clavería.En el caso del grupo CGE, que tiene la mayor distribuidora del país, el convocado sería su presidente, Jorge Marín, mientras que Saesa y Chilquinta serían representadas por ejecutivos porque sus accionistas son firmas extranjeras sin presencia local.?Temario en reserva?Cumbres como la de mañana se han realizado antes, coincidentemente después de episodios complejos o polémicos entre el gobierno y el sector.En 2010, después de la cancelación de Barrancones, el mandatario se reunió en La Moneda con los jefes de las ramas de la CPC y los ejecutivos de GDF Suez, mientras que en junio de 2012 el encuentro fue con un grupo mayor de ejecutivos y especialistas (en la foto) y se realizó a días de que Colbún comunicó su recomendación de suspender los estudios de la línea de HidroAysén.El objetivo de la cita de manaña se maneja con reserva, pero trascendió que uno de los temas sería conocer la visión de las empresas respecto de cómo articular la próxima licitación de suministro para las distribuidoras, considerando el remanente de energía que quedó en el primer proceso.Esta reunión coincide con el impasse que hubo entre el gobierno y las empresas por las proyecciones de impacto de la licitación en las cuentas de luz residenciales. Otro factor coyuntural es la necesidad de contar con toda la capacidad de generación en base a gas natural que está subutilizada por falta de este combustible. Encuentros y  desecuentros entre el gobierno y la industria  Barrancones:En agosto de 2010 en medio de la presión ciudadana y el registro de sus declaraciones de campaña, el presidente anunció que el proyecto termoeléctrico Barrancones proyectado en la región de Coquimbo (a 25 kilómetros de Punta Choros) y que contaba con autorización ambiental sería trasladado. Lo anterior tras un llamado del mandatario a la franco belga GDF Suez.Terminales libres de GNLEn enero de 2011 en el marco de la cena de la energía, el mandatario envió una señal clara respecto de la necesidad de abrir los terminales de regasificación de gas natural licuado. "Es relevante asegurar que el suministro de gas natural licuado sea el máximo que permite la capacidad instalada, de forma de aprovechar plenamente esa inversión, sin perjuicio, naturalmente de las compensaciones que tendrá que haber entre los que hicieron la inversión y los nuevos usuarios".El portazo de ColbúnEn mayo 2012 y vía hecho esencial Colbún, uno de los accionistas del proyecto HidroAysén, comunicó que recomendó al directorio de la sociedad la suspensión de los estudios de la línea de transmisión de la iniciativa, dada la falta de condiciones de política energética, regulatorias y de consensos sociales para seguir adelante con una inversión como esta. La decisión de la eléctrica de los Matte habría sido interpretada por el gobierno como una medida de presión, que hasta ahora mantendría molesto al Presidente Piñera, quien hace un par de semanas en una entrevista televisiva declaró que el tendido es el elemento más delicado del proyecto y por eso "pienso que mientras no se conozca cómo será la línea (de transmisión), no podemos tomar una decisión", haciendo alusión a los más de dos años y medio que han pasado sin que el Comité de Ministros se pronuncie sobre el proyecto.Interconexión fallidaEn marzo de 2013 el Panel de Expertos eléctricos echó por tierra la intención del gobierno de promover la interconexión de los dos mayores sistemas del país (SIC y SING). Las generadoras plantearon la discrepancia y finalmente la instancia resolutiva dictaminó que la ley no faculta a la autoridad para avanzar en esta materia. Un año antes el mismo gobierno postuló que la alternativa para consolidar las dos redes era la corriente continua y comenzó a evaluar esta opción, lo que truncó la alternativa que dos eléctricas (GDF Suez y AES Gener, aunque esta última luego abandonó el proyecto) le habían planteado de concretar una primera fase de interconexión con un tendido de corriente alterna que llevaría hasta el norte del SIC energía generada en el SING.Precios de la energíaTras conocerse el resultado de la primera fase del proceso de licitación de suministro de las distribuidoras eléctricas, que abastecen a los clientes residenciales, las distribuidoras proyectaron que en 2014 el precio regulado de la energía se encarecería al menos un 6% y luego en 2015 ascendería otro 15%, estimación que fue rebatida por el propio mandatario que, en una entrevista explicó que según sus estudios la cuentas no tendrían variación, lo que a su vez generó una reacción de las empresas que salieron a ratificar sus pronósticos lo que habría provocado la molestia del jefe de Estado. Finalmente, el capítulo se cerró con una intervención del ministro de Energía, Jorge Bunster, quien dijo que nuevos cálculos apuntaban a que en 2014 las cuentas subirán menos de 1% y que en 2015 el alza podría ser de 2,5% .Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="d2606dd76e7685d65e99980ae9dbe487" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/la-confianza-de-los-empresarios.html">			<content><![CDATA[La confianza de los empresarios alemanes sube a máximos de abril de 2012El indicador experimentó en diciembre una leve mejoría al pasar de los 109,3 enteros de noviembre a 109,5 puntos.Expansión, España    Artículos RelacionadosAngela Merkel inicia su tercer período como canciller con el foco en la política domésticaEl Dax alemán marca nuevo récord histórico en jornada positiva para mercados de EuropaMerkel y socialdemócratas cierran acuerdo para gobernar en coaliciónEl indicador de confianza de los empresarios alemanes experimentó en diciembre una leve mejoría al pasar de los 109,3 enteros de noviembre a 109,5 puntos, su nivel más alto desde abril de 2012, según informó el Instituto de Investigación Económica de Munich (IFO) en un comunicado.En concreto, los empresarios alemanes valoraron su presente situación en 111,6 puntos, algo por debajo de los 112,2 enteros del mes anterior, mientras que sus expectativas mejoraron hasta los 107,4 puntos, desde los 106,4 de octubre.De este modo, la confianza empresarial en Alemania secunda el optimismo mostrado por los inversores, después de que el indicador ZEW, publicado este martes, haya subido en diciembre hasta los 62 enteros, su nivel más elevado desde abril de 2006Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="fb9c11a912a15ff21987f2785c3b5112" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/mineria-chile-desde-el-portalminero.html">			<content><![CDATA[Familia Vecchiola adquiere Tres Valles en US$25 millonesSaltar al final de la barra lateralOtras NoticiasComentario: Familia Vecchiola adquiere Tres Valles en US$25 millones creado porEditor Portal Minerohace 17 minutosNoticiasComentario: Justicia ordena paralizar operaciones de termoeléctrica Bocamina II de Coronel creado porEditor Portal MineroHace alrededor de una horaNoticiasComentario: Con ayuda de Carabineros se restableció el transporte de concentrados desde Chuquicamata creado porEditor Portal Minerohace 3 horasNoticiasComentario: Se le complica el negocio del cobre al Grupo Luksic, ahora cierra división de tubos en Madeco creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: América Latina ve una inversión récord de capital privado en infraestructura creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: Diferencias de criterio sobre perfil de candidatos retrasa tribunal ambiental de Antofagasta creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: Energía Generada en el País Sube 2,9% en Noviembre creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: Cascadas, SII podría abrir nuevo flanco y sumarse a reguladores que analizan el casocreado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: El 29% de la generación de Colbún este año provino de gas natural creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: Firma francesa anuncia tres plantas solares en Chile por US$ 350 millones creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: Energía, factor para el consenso durante el próximo gobierno creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: Gobierno evalúa situación de planta creado porEditor Portal Minerohace 10 horasNoticiasComentario: Disputa entre Catamarca y Salta por un un proyecto minero de litio creado porEditor Portal Minerohace 11 horasNoticiasComentario: En diez días se resolverá situación de planta artesanal de minería en cuenca del Rímaccreado porEditor Portal Minerohace 11 horasNoticiasComentario: Madeco descontinúa su negocio de tubos de cobre creado porEditor Portal Minerohace 11 horasNoticiasIr al inicio de la barra lateralChileMartes 17 de Diciembre de 2013.- Tras varias negociaciones fallidas, finalmente la familia Vecchiola, uno de los mayores conglomerados de servicios mineros del país, se adjudicó el proyecto Tres Valles de la empresa brasileña Vale. La compañía, con sede en la ciudad de Copiapó, habría desembolsado US$ 25 millones.Cabe recordar que Tres Valles inició sus operaciones a comienzos de 2010, contemplando una capacidad anual de producción de 18.500 toneladas de cátodos de cobre. Su operación contempla una vida útil de 11 años . El proyecto involucra la explotación de dos minas, una subterránea, Papamono y una a rajo abierto, Don Gabriel, ubicadas en las comunas de Illapel y Salamanca, respectivamente.Pese a los intentos de El Día, por contactar con los ejecutivo de la empresa Vecchiola, no fue posible, sin embargo, cercanos al proceso indicaron que se trata de un nuevo desafío para la familia y que les permitirá diversificar su portafolios en el negocio de la minería, el que hasta el momento estaba enfocado en los servicios que presta a la industria. Diario El DíaSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="ee270b4df01c5c5a49ea0c71f9582ce9" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/mineria-cuidado-agua-cianuro-y-mineria.html">			<content><![CDATA[Agua, cianuro y minería del oro: 30 años de accidentesinShareMina de oro Kittilä (Finlandia)En los últimas décadas, la minería metálica convencional de explotación de veta por galerías subterráneas ha sido desplazada progresivamente por la explotación de minas a cielo abierto, donde el mineral objetivo está disperso en minúsculas partículas, diseminadas en grandes yacimientos.La creciente demanda internacional del oro, debido a su elevada cotización y al hecho de que sea utilizado en épocas de crisis como activo financiero de referencia, ha hecho posible que yacimientos prácticamente extinguidos y con rendimientos muy pobres (de incluso menos de un gramo por tonelada), puedan ser explotados gracias la extracción a través del proceso de lixiviación con cianuro, que ha sustituído a la recuperación del oro mediante amalgama con mercurio, ineficiente en comparación y actualmente prohibido en muchos países debido a los graves efectos que provoca este metal pesado a nivel ambiental y sobre la salud pública. La clave está en que el cianuro permite recuperar más de un 97% del oro, frente al 60% que permitía la extracción con mercurio.El problema asociado al empleo de mercurio no se ha resuelto con el empleo del cianuro: es uno de los venenos más potentes que pueden emplearseEl problema asociado al empleo de mercurio no se ha resuelto con el empleo del cianuro, porque esta sustancia es uno de los venenos más potentes que pueden emplearse en contacto con el entorno y puede acarrear daños irreparables tanto a la salud humana como al medio ambiente, pues incluso a dosis bajas puede afectar al aparato respiratorio, y a los sistemas cardiovascular, gastrointestinal, neurológico, ocular y dérmico, dado que en contacto con la piel puede absorberse. Además, la inhalación de concentraciones de 401 a 601 mg/m³ resulta mortal para el ser humano. Los efectos sobre la salud pueden durar meses o años, y van desde el riesgo de padecer cáncer a los problemas reproductivos, hipertiroidismo, o daños permanentes en el sistema nervioso.Una tecnología de alto riesgo que busca ser prohibida en EuropaDebido a sus impactos y riesgos, desde hace años distintas iniciativas a nivel europeo han buscado la prohibición total del cianuro en tecnologías mineras. Hay una resolución ya clásica del Parlamento Europeo que ha sido el germen de posteriores iniciativas -algunas, meras copias-, que con mayor o menor fortuna se han presentado a la Comisión y otros estamentos a nivel regional, la P7 TA(2010) 0145, sobre la prohibición del uso del cianuro de sodio en tecnologías mineras.El texto, aprobado no tiene la capacidad de prohibir, pero sí recomienda encarecidamente que este compuesto no sea empleado en la minería del oro, al considerar que es "una sustancia química altamente tóxica", "clasificada como uno de los principales contaminantes" y que "puede tener un impacto catastrófico e irreversible en la salud humana y el medio ambiente y, por ende, en la diversidad biológica".Además recuerda "que en los últimos 25 años se han registrado más de 30 accidentes importantes" y pide "a la Comisión y a los Estados miembros que no presten apoyo, de forma directa o indirecta, a ningún proyecto minero en la UE en que se empleen tecnologías mineras a base de cianuro", "ni respalden proyectos de esas características en terceros países", porque "el uso de cianuro en minería crea poco empleo y solo por un periodo de entre ocho y dieciséis años, pero puede provocar enormes daños ecológicos transfronterizos que, por lo general, no son reparados por las empresas explotadoras responsables, que suelen desaparecer o declararse en quiebra, sino por el Estado correspondiente, es decir, por los contribuyentes".Cinuro y minería del oro: Tres décadas de accidentesEn la práctica, tan sólo hace falta acudir a las hemerotecas para comprender el porqué la prohibición del uso de cianuro en minería es una prioridad, pues los accidentes han sido una constante desde la década de 1980 hasta nuestros días:Los accidentes han sido una constante desde la década de 1980 hasta nuestros díasMina de oro Zortman-Landusky (Montana, Estados Unidos). Operada por Pegasus Gold Inc. de 1979 a 1998, fue la primera en utilizar cianuro a gran escala en la recuperación aurífera. Debido a los continuos escapes y derrames del compuesto, los efectos sobre el ecosistema del área afectada fueron devastadores. Tras la quiebra de la compañía minera, el Estado de Montana y el Departamento de Interior de los Estados Unidos comenzaron un proceso judicial para conseguir el tratamiento de la contaminación del agua poir parte de la compañía, tal como figuraba en la declaración de impacto ambiental del proyecto.Mina de oro Summitville (Colorado, Estados Unidos). Operada a más de 3.800 metros de altitud en las Montañas San Juan por Galactic Resources Ltd. de 1986 a 1992. Los contínuos derrames de cianuro y metales tóxicos contribuyeron a graves problemas ambientales en una franja de más de 27 kilómetros del río Alamosa, del que se abastece para riego el sector agrícola del Valle de San Luís y su cabaña ganadera, afectando además a diversas especies de anátidas y grúidos en peligro de extinción.Mina de oro McCoy/Cove (Nevada, Estados Unidos). Operada por Echo Bay Company. En 1989 y 1990, una serie de ocho accidentes sucesivos originaron un vertido de cuatro toneladas de cianuro al medio.Mina de oro Brewer (Carolina del Sur, Estados Unidos). Operada por Brewer Gold Company hasta 1999. En 1990, tras un período de lluvias intensas, más de 40 millones de litros de solución cianurada y toneladas de sedimentos altamente contaminados fueron vertidos en el arroyo Little Fork poniendo en peligro la salud de la población y los ecosistemas. Fueron contabilizados más de 11.000 peces muertos a lo largo de 80 km. del río Lynces. Los costes de la remediación tuvieron que ser soportados por el Gobierno federal, y actualmente este enclave está dentro de la lista de Superfund Sites, siendo uno de los lugares más contaminados de los Estados Unidos.Mina de oro Grouse Creek (Idaho, Estados Unidos). Entre 1993 y 1997 esta mina, actualmente operada por la canadiense Hecla Mining Company, contaminó las aguas superficiales y subterráneas por distintos vertidos de cianuro, alcanzando los acuíferos e impidiendo el suministro de agua potable a la población.Mina de oro Omai (Guyana). Copartipada por la canadiense Cambior Mining y la norteamericana Golden Star Resources En 1995, más de 3.200 millones de litros de aguas residuales cianuradas fueron vertidas al principal río de Guyana, el Essequibo, tras la ruptura de la presa de contención de una balsa minera, amenazando la vida de los pobladores y el ecosistema, consumidores del recurso hídrico y piscícola.Mina de oro Northparkes (Nueva Gales del Sur, Australia). Coparticipada por China Molybdenum Company y Sumitomo Group. En 1995, distintos vertidos cianurados esta explotación metalífera de oro y cobre originaron la muerte de al menos 2.700 aves, encontradas en las inmediaciones del área de explotación.Mina de oro Quarry (Nevada, Estados Unidos). Tras el fallo en la estructura de lixiviación en 1997, se originó un vertido superior a los 927.000 litros de aguas residuales cianuradas en dos arroyos locales. Actualmente es propiedad del gigante minero Newmont.Mina de oro Homestake (Dakota del Sur, Estados Unidos). En 1998, de 6 a 7 toneladas de residuos cianurados fueron vertidos en el arroyo Whitewood envenenando el curso fluvial y acabando con su biodiversidad. Fue operada por Homestake Mining Company y coparticipada por Barrick Gold. La explotación fue clausurada en 2002.Mina de oro Kumtor (Kyrgyzstan). Operada a 4.000 metros de altitud en las montañas Tien Shan por la canadiense Cencerra Gold Ltd. En 1998, un camión de transporte de camino a la mina originó un vertido de 1.762 kilos de cianuro que alcanzó el río Barskaun. La compañía no avisó a los residentes de la zona, que utilizaron el agua para consumo humano e irrigación hasta cinco horas después del accidente. Como resultado, casi 2.500 personas fueron envenenadas, 850 tuvieron que ser hospitalizadas y al menos hubo cuatro fallecimientos.Mina de oro Santa Rosa (El Corozal, Panamá). Operada por la compañía minera Santa Rosa. En 1998, un derrame de cianuro envenenó la quebrada El Corozal, llegando a los ríos Corita y Santa María, arrasando la biodiversidad de la zona y poniendo en peligro el suministro de agua potable al distrito de Santiago de Veraguas.Mina de oro de Aurul (Rumanía). Operada por la empresa Remin S.A. y coparticipada por el gobierno rumano y la minera australiana Esmeralda Exploration Ltd. En el año 2000, se rompió un dique de contención de la mina, provocando un desastre ecológico y social sin precedentes por el vertido de más de 100.000 metros cúbicos de lodos con metales pesados y aguas residuales con una concentración de 126 mg. de cianuro por litro, superando en más de 700 veces el límite permitido. El vertido tóxico descendió por el río Lapus, afluente del Somes, alcanzando posteriormente al Tisza, en Hungría y al Danubio en Serbia y Bulgaria. Este accidente, que dejó sin suministro de agua potable a más de dos millones y medio de personas, ha sido considerado como la peor catástrofe ambiental en Europa después del accidente de la central nuclear de Chernóbil.Mina de oro de Tulukuma (Papúa Nueva Guinea). Operada por la australiana Allied Gold Mining. En el año 2000, un helicóptero de la compañía perdió en vuelo una tonelada de cianuro, cayendo en una zona a 85 km. de la capital, Port Moresby, afectando a una amplia área selvática y contaminando los cursos fluviales.Mina de oro Lihir (Papúa Nueva Guinea). En 2001, esta explotación, operada por Rio Tinto, originó una serie de vertidos cianurados al mar, que sumados a los millones de toneladas de estériles de mina arrojados a un km. de la costa causaron una catástrofe ecológica en el entorno marino de esa zona del Océano Pacífico.Mina de oro Twin Creeks (Nevada, Estados Unidos). Operada por Newmont Mining. En 2002, se tuvo conocimiento público de dos accidentes graves, uno de casi 6 toneladas de cianuro y otro de 230.000 metros cúbicos de solución cianurada en el arroyo Arizona, originando un desastre ambiental que todavía no ha sido remediado.Mina de oro Greenstone/Bonanza (Nicaragua). Operada por la canadiense Hemconic, originó un vertido de cianuro en 2003 al río Bambana. Fallecieron un total de doce personas, envenenadas al consumir el agua del río.Mina de oro San Andrés (Honduras). En 2003, cuando era operada por la canadiense Greenstone Resources Corporation, originó un vertido masivo de cianuro contaminando el río Lara, fuente hídrica de la ciudad de Santa Rosa de Copán. Los residentes contabilizaron más de 18.000 peces muertos. El ecosistema quedó aniquilado.Mina de oro Sankofa (Ghana). Operada por la Ghana National Petroleum Corporation (GNPC) . Dos días de fuertes lluvias provocaron en 2004 un vertido de cianuro al río Asasere, envenenando sus aguas y con graves efectos sobre la fauna acuática. La compañía no disponía de ningún plan de contigencia y no avisó a la población circundante del vertido, por lo que la Agencia de Protección Ambiental de Ghana (EPA), procedió a la clausura de la explotación.Mina de oro Kalgoorlie (Australia). Fuentes gubernamentales confirmaron en 2004 que la mina tuvo numerosos problemas en la gestión del cianuro durante años, contaminando de manera irremediable las aguas superficiales y subterráneas de la zona.Mina de oro Misima (Papua Nueva Guinea). Operada por Placer Dome. En 2004 durante las operaciones de clausura, originó un vertido al océano. Miles de peces muertos llegaron a las costas de la región.Mina de oro Phu Bia (Laos), operada por la compañía australiana Pan Australian Resources. En 2005, las fugas de cianuro contaminaron los ríos de la zona y envenenaron a decenas de pobladores en varios kilómetros alrededor del complejo, que necesitario atención médica tras consumir el agua y el pescado afectados por los vertidos.Mina de oro Bogoso (Ghana). Operada por Bogoso Gold Limited. En 2006 reventó una balsa minera contaminando las aguas del río Ajoo y ocasionando gran mortadad de peces y crustáceos. Una treintena de miembros de las comunidades cercanas se envenenaron al consumir agua y peces y necesitaron atención médica de urgencia.Mina de oro Zamboanga (Filipinas). Operada por la canadiense Toronto Ventures Inc. En 2007 colapsó una balsa de residuos cianurados envenenando el río Siocon.Mina de oro North Mara (Tanzania). Operada por el gigante minero Barrick Gold. En 2009, la rotura de una balsa minera, produjo un gran vertido que alcanzó las aguas del río Thigithe. El desastre devastó los ecosistemas de la zona y costó la vida a veinte personas.Mina de oro Minosa (Honduras). Operada por la empresa Minerales de Occidente. En 2009, la rotura de uno de los tubos empleados en la pilas de lixiviación amenazó el entorno y la salud de los pobladores de La Unión, San Andrés Minas y otras comunidades del Departamento de Copán al alcanzar la solución cianurada las aguas del río Lara, donde aparecieron cientos de peces muertos.Mina de oro Arasi de Puno (Perú). Operada por la minera Arasi. En 2010, y fruto de las intensas lluvias en la provincia de Lampa, colapsaron varias balsas de residuos cianurados, alcanzando los cursos hídricos de los sectores de Túpac Amaru, Caichu y Cerro Minas, en el distrito de Ocuviri, afectando a los ecosistemas y la vida silvestre. Con posterioridad se supo que la mina carecía un plan de contingencia en caso de desastre.Mina de oro Goldfields (Ghana). En 2011, la rotura de una balsa minera de esta compañía sudafricana (Goldfields Mining) originó un vertido de decenas de miles de metros cúbicos contaminando la zona con cianuro y metales pesados.Mina de oro Sekisovskoye (Kazajistán). Operada por la minera británica Hambledon Mining. En el año 2011, se produjo un vertido de cianuro en una de las presas de contención de la balsa de residuos y alcanzando el río Sekisovka con graves consecuencias ambientales.Mina de oro Kittilä (Finlandia). Operada por la canadiense Agnico Eagle. En 2012, las europarlamentarias finlandesas Satu Hassi (Verdes/ALE) y Sirpa Pietikäinen (PPE), señalaron en una pregunta con solicitud de respuesta escrita dirigida a la Comisión Europea la existencia de informes que indicaban la existencia de alarmantes niveles de cianuro en sus aguas residuales que habían superado los límites establecidos en la licencia ambiental de la explotación.Mina de oro Mulatos (Sonora, México). Operada por Minera Peñoles. En 2013, un accidente de tráfico provocó el vertido de 16.000 litros de compuesto de cianuro de sodio, que alcanzaron las aguas del río Yaqui afectando al recurso hídrico y la biodiversidad. Las autoridades alertaron a los residentes de las zonas próximas de no utilizar las fuentes de abastecimiento de agua potable y tuvieron que habilitar la asistencia urgente de camiones cisterna para abastecer a la población. Escrito por Ramón Varela/Plataforma Salvemos Cabana (blog, Twitter, Facebook, Change) . EtiquetasFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="647ed3d8b90a8fe9291d389ecbc38bc" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/mineria-tributacion-minera-en-chile.html">			<content><![CDATA[Tasa efectiva de tributación minera en Chile está en torno al 40%Informe fue elaborado por McKinsey para el Consejo Minero. Se paga menos que en Perú, pero más que en México, según estudio.por C.Pérez-Cueto/ M.Corvalán - 27/12/2013 - 05:30LinkedIn020La tasa efectiva de impuesto de las mineras en Chile es entre cinco y seis puntos porcentuales más baja que la de Perú. También es la segunda menor en la región (ver infografía), después de México, si se considera un margen operacional (rentabilidad) de entre 30% y 50%, así lo consigna un estudio encargado por el Consejo Minero a la consultora internacional McKinsey.Dada la complejidad del análisis de los sistemas tributarios -que dificulta hacer comparaciones- el análisis realizado en 2012 consideró varios supuestos."Se hizo un ejercicio de comparación de carga tributaria entre países mineros. Se buscó representar la tasa efectiva de impuesto a la que estaría afecto un inversionista que desarrolla un proyecto minero de principio a fin, es decir, desde que ingresa el capital hasta que recibe todos los retornos de su inversión. Es la combinación de impuestos corporativos, royalties e impuestos a la repatriación de utilidades que pagaría el inversionista de un proyecto minero estándar, según el régimen tributario", explicó el gerente de Estudios del Consejo Minero, José Tomás Morel.Añadió que el resultado muestra que la tasa efectiva de tributación minera en Chile, en torno al 40%, está en línea con la de otros países mineros, que promedian una tasa de 43% y destacó que a mayores márgenes operacionales, aumenta la tasa de impuestos.Si se considera un margen operacional de 30%, la  tasa efectiva de impuestos en Chile para las mineras alcanza a 38%. En Perú llega a 43% y en Zambia a un 56%, siendo el cargo máximo.Si el margen operacional es de 70%, Chile se sitúa entre los cinco países con la tasa efectiva de impuesto más alta para el rubro, con un 41%,situándose detrás de Argentina (45%), Perú (47%), Zambia (49%) y Kazajistán (68%)."El nivel actual de tributación no es un factor que nos deje en mejor o peor posición competitiva en comparación con otros países mineros", afirmó Morel.El ejecutivo detalló que el estudio concluyó que la minería chilena enfrenta desafíos derivados de una caída de las leyes de mineral más pronunciada que el resto del mundo, costos significativamente más altos de energía y una brecha creciente entre productividad y remuneraciones.CAMBIOSEn este escenario, preocupa al sector minero la reforma tributaria planteada por el gobierno de Michelle Bachelet, que apunta a la eliminación del DL 600."Cambios en el nivel de tributación de la minería que lo conviertan en un factor de desventaja competitiva de nuestro país, y con ello se sume a las otras desventajas detectadas en el estudio de McKinsey, podrían tener efecto en menores inversiones", advirtió Morel."Confiamos en que el eventual debate de reformas tributarias tomará en consideración el panorama completo de competitividad de la minería, de modo que no se reduzca el interés por desarrollar nuevos proyectos en el país", añadió el ejecutivo.Para el gerente de Estudios de la Sociedad Nacional de Minería (Sonami), Alvaro Merino, el DL 600 ha contribuido a que Chile sea considerado un país atractivo para invertir en minería. Por ello, "si los países limitan o restringen los espacios de seguridad para la inversión, lo más probable es que esas naciones vean mermados los montos de inversión", dijo.Colin Becker, socio y gerente de asesorías de PwC, aseguró que el problema central que enfrenta el sector minero es la incertidumbre de las condiciones en que va a operar a mediano y largo plazo, lo cual hace muy difícil invertir y planificar. "La reforma tributaria propuesta por el próximo gobierno resultaría en un leve aumento en la tasa efectiva de impuestos para el sector. Sin embargo, los principales desafíos siguen siendo el costo y disponibilidad de energía", aseveró.Tasa efectivatributación mineraChileinformeFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="4d38f6f766a04e451a8f4fee2c8358a0" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/mineria_26.html">			<content><![CDATA[Inversión en exploración minera en el país cayó 12% en 2013Chile ocupa el quinto lugar a nivel mundial, por segundo año consecutivo, según estudio de Cochilco.por Constanza Pérez-Cueto V. - 26/12/2013 - 06:02LinkedIn27Tras un 2012 récord para el país en términos de inversión en exploraciones mineras, las firmas del sector han disminuido la actividad.Ese año las compañías establecidas en Chile destinaron US$ 1.035 millones a dicho ítem. Sin embargo, por condiciones de mercado, la cifra cayó 12% durante este 2013 a US$ 909 millones.Así lo arrojó el informe "Factores Competitivos de la Exploración Minera en Chile", desarrollado por la Comisión Chilena del Cobre (Cochilco), en base a datos de SNL Metals Economics Group (MEG), uno de los principales organismos de la industria en términos de estadísticas y servicios.El estudio -que expone un análisis comparativo del potencial geológico, el clima de inversión y el presupuesto exploratorio de 20 países- indica que el presupuesto mundial de exploración minera en 2013 registró un fuerte retroceso a causa de la incertidumbre en la industria. "El monto destinado a la búsqueda de minerales no ferrosos bajó 30% a US$ 14.427 millones, versus US$ 20.531 millones en 2012", señala.Las inversiones mundiales en exploración minera empezaron a caer en el último trimestre de 2012, tendencia que ha continuado en la primera mitad de este año: "Actualmente se encuentra en un nivel incluso inferior que en la crisis subprime".A pesar de la caída que registró la exploración en Chile, el ministro de Minería, Hernán de Solminihac, destacó que por segundo año consecutivo el país ocupó el quinto lugar a nivel mundial: "Eso muestra que hay una posición positiva del mundo a invertir en Chile, por las características geológicas y las condiciones económicas y sociales".A nivel regional, Chile ocupa el segundo lugar, tras México. El puntaje de Chile destaca por sobre el promedio de los países emergentes y está cercano a las naciones más desarrolladas como Canadá, Australia y Estados Unidos (ver infografía). Sin embargo, acota la autoridad, a pesar de que la infraestructura en Chile está mejor evaluada que la de sus pares latinoamericanos, está lejos a la de los países mencionados.Otro de los aspectos que aborda el documento tiene que ver con el lugar de origen de las inversiones en exploración que se hacen en el país. Este año la mayor provino de mineras chilenas (28%), australianas (26%) y canadienses (25%). La participación de Chile anotó un crecimiento de 10 puntos porcentuales, frente a 2012, ya que Antofagasta Minerals -controlada por el Grupo Luksic- más que duplicó su presupuesto.Si se hace el mismo análisis por empresa, la australiana BHP Billiton es la que más inversiones realiza en exploraciones dentro de Chile, acaparando el 18% del total. Le sigue Antofagasta Minerals con 15%. La estatal Codelco comparte el tercer lugar (5%) con otras tres compañías.Solminihac explicó que la exploración es fundamental, porque es la forma en cómo se está pensando la minería a futuro."Los yacimientos que están en exploración hoy día tienen una cierta capacidad y por lo tanto necesitamos pensar, desarrollar las reservas o generar otras nuevas", señaló.Exploraciónmineríainversióncaída2013DUENTE: LATERCERASaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="e974479ba4b04fb180de9ee35071a81b" url="http://mineria-chile.blogspot.com/2013/12/presidente-de-la-camara-presenta-libro.html">			<content><![CDATA[PRESIDENTE DE LA CÁMARA PRESENTA LIBRO BIOGRÁFICO SOBRE EDUARDO CRUZ-COKE LASSABEPublicado el 19 de diciembre del 2013Médico de profesión, Cruz-Coke fue senador por Santiago en dos períodos y candidato a la Presidencia de la República por el Partido Conservador y la Falange Nacional en 1946. El libro "Eduardo Cruz-Coke: Política, Ciencia y Espíritu" corresponde a una publicación realizada por la Biblioteca del Congreso Nacional y es parte de la serie de textos biográficos sobre parlamentarios destacados de la historia política nacional. El Presidente de la Cámara de Diputados, Edmundo Eluchans, explicó su elección del ex senador para esta obra por su admiración y respeto hacia su pensamiento político. "Me siento muy identificado en lo que pensó y fue su vida. Él es un ejemplo de lo que es un gran servidor público: un médico ejemplar, catedrático, fue parlamentario, embajador, Ministro de Estado y candidato a la Presidencia".El diputado Eluchans resaltó el trabajo que se ha realizado con la Biblioteca del Congreso Nacional para destacar la vida de determinados personajes de nuestra historia, lo cual a su juicio, además, tiene un propósito didáctico. "Este es un libro de fácil lectura y me interesa que los jóvenes hoy día conozcan a personas como Cruz-Coke, para que su obra y su nombre permanezcan vigentes, en especial hoy día que vemos que la política está tan cuestionada".El Presidente de la Cámara recordó que conoció a Eduardo Cruz-Coke en 1961, "cuando fue candidato a senador por Valparaíso y Aconcagua y mi padre era su compañero de lista como candidato a diputado y él iba a mi casa y lo saludé muchas veces. Yo era un niño pero me daba cuenta a quién estaba saludando porque mi padre siempre hablaba de él".En nombre de la familia intervino su hija Marta Cruz-Coke, quien agradeció esta publicación como "una guía e iluminación para mucha gente de la juventud y por haber elegido a mi padre para este libro y por haberlo realizado en un país donde anunciamos y muchas veces no realizamos".Marta Cruz-Coke destacó los valores y rasgos de la personalidad de su padre, que guiaron su vida tales como "vivir por los principios, como su sentido ético que fue su marca básica y natural de su conducta, la ética como vivencia de la justicia, el derecho a la dignidad del otro y la exigencia de igualdad en un ámbito de libertad", puntualizó. Al concluir el lanzamiento, el ex ministro Luciano Cruz-Coke señaló que ellos como familiares tienen mucha conciencia de quién es Eduardo Cruz-Coke y que este libro es "un merecido y justo homenaje a una figura política muy relevante dentro de la centro derecha chilena; un conservador que entendió que el espíritu de sus ideas debía estar ligado a lo social y por eso crea el Partido Conservador Cristiano", recordó.Su vidaEduardo Cruz-Coke nació en Valparaíso en 1899 y estudió medicina en la Universidad de Chile. Casado con Marta Madrid, tuvo tres hijos Marta, Eduardo y Ricardo.En 1920 ingresó al Partido Conservador y en 1931 fue un activo opositor al gobierno de Carlos Ibañez formando parte de la huelga de médicos que junto a muchos otros sectores lo derrocó en julio de ese año.En su segunda administración, Arturo Alessandri lo nombró Ministro de Salubridad, Previsión y Asistencia Social. En 1941 fue elegido senador por Santiago y luego reelegido por un segundo período.En 1946 fue candidato a la Presidencia de la República, en representación del Partido Conservador y la Falange Nacional. Falleció en 1974.Galería de imágenes de la ceremoniaeditor@congreso.clFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>