<author id="76d0b7a1d31128f78f0e74857cfc4e74" url="amujer.com" feed="http://www.amujer.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5b8b56c87521c3f82d11050aab77cc52" url="http://www.amujer.com/bebes/benn-el-bebe-que-necesita-cosquillas-para-vivir/">			<content><![CDATA[Lo que para muchas madres puede resultar un juego con sus niños, el hacerles cosquillas; para Sanchia Norris es un juego de vida o muerte. Su bebé tiene un año, tras nacer de forma prematura él sufre apnea y recibe cosquillas para sobrevivir. Tal y como lo revela el diario Daily Mail, al pequeño Benn [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b679fee6524b6f31ed37ac29847c4bdb" url="http://www.amujer.com/bebes/los-primeros-dias-de-tu-bebe/">			<content><![CDATA[Comenzamos una nueva serie de post, relacionadas con el crecimiento de tu bebé. Esperamos que sea de tu ayuda. Es muy importante que conozcas las cosas que le pueden suceder a tu bebé durante los primeros días de vida. De esta forma te evitarás sobresaltos innecesarios o bien te ayudará a que consultes con el [...]]]></content>
		</document>
		<document id="3811b1b4df290ba64417dd3c652b7935" url="http://www.amujer.com/belleza/en-busca-del-peinado-perfecto/">			<content><![CDATA[Rostros ovales y alargados Rostro con forma oval: si tienes un rostro oval puedes elegir casi cualquier corte de pelo, ya que con estas perfectas proporciones es difícil que un peinado no te siente. Lo que probablemente mejor te haga lucir son los peinados recogidos que muestran el contorno de tu cara. No cubras tu [...]]]></content>
		</document>
		<document id="13062bf0a5ef1af0ca33260e90b94b1b" url="http://www.amujer.com/dietas/comer-en-colores-es-mas-sano/">			<content><![CDATA[No cuentes calorías, ni gramos. Come en colores. Si mezclas al día 4-5 colores distintos en tu mesa, te estarás asegurando que tu salud recibe lo que necesita. Mira cómo. Una alimentación variada es una de las claves para que comamos todo lo que necesita nuestro organismo. A veces nos cuesta saber qué cantidad de [...]]]></content>
		</document>
		<document id="593cc3048457ec7068d45bc230e5b086" url="http://www.amujer.com/dietas/la-alimentacion-durante-el-invierno/">			<content><![CDATA[Al igual que cuando se acerca el invierno cambiamos la ropa del armario y sustituimos el algodón por la lana o pasamos del lino al punto para enfrentarnos al frío. Nuestro cuerpo debe adecuarse a las temperaturas más bajas y a la falta de sol en nuestra piel. Y, claro está, debe recibir por nuestra [...]]]></content>
		</document>
		<document id="31238f4c3a051119a6b896736384f0a1" url="http://www.amujer.com/espectaculos/las-caras-de-grey/">			<content><![CDATA[La puja por el puesto más deseado del momento en Hollywood ha terminado. Dakota Johnson, hija de Melanie Griffith y Don Johnson, se ha hecho con el papel de Anastasia Steele, la joven protagonista del ‘bestseller’ de E. L. James ‘Cincuenta sombras de Grey’. Enfrente tendrá a Charles Hunnam, el británico encargado de hacer del [...]]]></content>
		</document>
		<document id="9603a24b8a5336042198d04bbeba57d0" url="http://www.amujer.com/moda/los-si-y-los-no-para-mujeres-de-talla-pequena/">			<content><![CDATA[Vamos a compartir unos importantes consejos de moda para todas aquellas a quienes la naturaleza no ha premiado con piernas largas. Las mujeres bajas deben tener en cuenta que hay prendas prohibidas para ellas, pues pueden hacerlas ver más pequeñas de lo que son. Pero así como hay prendas que no favorecen y que les [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ddc79ca9fa558566fec828912ea1d0c4" url="http://www.amujer.com/pareja/ardor-o-picazon-en-la-zona-intima-tienes-alergia-al-semen/">			<content><![CDATA[La alergia al semen también conocida por la comunidad médica como hipersensibilidad de plasma seminal, es una condición extraña, que afecta entre 20.000 y 40.000 estadounidenses, entre hombres y mujeres. Dr. Carroll cree que mientras que muy pocas personas han sido diagnosticadas con una alergia al semen, podría ser un problema común y que 12 [...]]]></content>
		</document>
		<document id="77fe2d336171f2d49465bcaca59b85ab" url="http://www.amujer.com/pareja/estudio-revela-lo-que-mas-del-95-de-las-personas-quieren-en-la-cama/">			<content><![CDATA[Una nueva investigación reveló que existe una cosa que la gran mayoría de las personas quieren en la cama: intimidad emocional. Se trata de una encuesta aplicada a más de 1.000 personas, realizada por el sitio web Yourtango y la marca de condones Durex, en la que un 96% de los consultados señaló que el [...]]]></content>
		</document>
		<document id="daa2992bc99688fd6ed8e148e15ccf3" url="http://www.amujer.com/salud/matronas-chilenas-llaman-a-la-calma-tras-muertes-vinculadas-a-consumo-de-anticonceptivos-en-canada/">			<content><![CDATA[La presidenta del Colegio de Matronas y Matrones de Chile, Anita Román, efectuó un llamado a la tranquilidad de las mujeres ante lo ocurrido en Canadá en que se vincula la muerte de 23 personas al uso de métodos anticonceptivos orales. “Primero que todo hay que hacer un llamado a la tranquilidad, porque no se [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>