<author id="77b9582d78bd93330d0504bbac34e34e" url="laboralchile.blogspot.com" feed="http://laboralchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="6f9b1b70219cd891441ed06a921594c9" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/08/accin-de-proteccin-y-direccin-del.html">			<content><![CDATA[LA ACCIÓN DE PROTECCIÓN Y LAS FACULTADES DE LA DIRECCIÓN DEL TRABAJOSergio Gamonal ContrerasProfesor Derecho del TrabajoUniversidad Adolfo Ibáñez(Publicado en el Anuario de Derecho del Trabajo y Seguridad Social, Santiago, Sociedad Chilena de Derecho del Trabajo y Seguridad Social, Nº 2, 2001, pp. 70-85)Sumario: 1. La acción de protección y la tutela constitucional. 2. La vigilancia]]></content>
		</document>
		<document id="5816f4827b20336a557f32afa1c6f597" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/08/comentarios-sobre-la-reforma-procesal.html">			<content><![CDATA[La reforma procesal laboral es una de las enmeindas más importantes al ordenamiento laboral chileno d elos últimos años.La lentitud de los juicios laborales y la ineficacia del actual procedimiento laboral hacen prioritario una reforma como la que se debate en el Congreso Nacional.Por lo anterior, sería interesante tener algún debate acerca de los caracteres que debiera tener esta reforma desde]]></content>
		</document>
		<document id="e7acc6789c729feb6562c31eacf95f48" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/08/el-efecto-extensivo-del-contrato.html">			<content><![CDATA[EL EFECTO EXTENSIVO DE LOS INSTRUMENTOS COLECTIVOS·Sergio Gamonal ContrerasProfesor Derecho del TrabajoFacultad de DerechoUniversidad Adolfo Ibáñez1. Una de las principales instituciones del derecho laboral son los acuerdos, contratos o convenios de rango colectivo. La característica más trascendente de estos acuerdos colectivos radica en sus efectos, por su naturaleza colectiva, su eficacia]]></content>
		</document>
		<document id="b7eb85721636dc1500a005a9fb5f41e6" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/08/negociacin-atpica.html">			<content><![CDATA[LA NEGOCIACIÓN Y CONTRATACIÓN COLECTIVA ATÍPICA·Sergio Gamonal ContrerasProfesor Derecho del TrabajoFacultad de DerechoUniversidad Adolfo Ibáñez1. Introducción. 2. Causas de la negociación y contratación colectiva atípica. 3. La normativa chilena. 4. Algunos casos de contratación atípica. 5. Naturaleza jurídica y contenido. 6. Efectos. 7. Diferencias con la contratación colectiva reglada. 8.]]></content>
		</document>
		<document id="d22e57119e0e3ae2b98b7b7b60453229" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/08/negociacin-informal-en-el-sector.html">			<content><![CDATA[Derecho colectivo del trabajo en el sector públicoSergio Gamonal ContrerasProfesor de Derecho del TrabajoFacultad de DerechoUniversidad Adolfo Ibáñez(Publicado en la Revista Laboral Chilena de julio de 1998, pp. 75 a 85)1. Introducción. 2. Derecho colectivo y sector público. 3. Algunas experiencias comparadas. 4. Situación en Chile. 5. Un caso de estudio. 6. Conclusiones.1. Introducción.]]></content>
		</document>
		<document id="cea1f8323a0dea3cc2458ffcd84fcac8" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/08/tutela-de-la-libertad-sindical.html">			<content><![CDATA[LA TUTELA DE LA LIBERTAD SINDICAL EN CHILE: comentario crítico a una sentencia de la Excma. Corte Suprema. Sergio Gamonal ContrerasProfesor Derecho del Trabajo Universidad Adolfo Ibáñez(Publicado en la Semana Jurídica, año 1, Nº 5, del 11 al 17 de diciembre de 2000, pp. 5 y 6) A continuación transcribimos una sentencia del más alto tribunal de Chile, relativo a la defensa]]></content>
		</document>
		<document id="2ab7e433dadbb1689973cb8d436bbb64" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/11/la-reforma-laboral-y-el-derecho.html">			<content><![CDATA[LA REFORMA AL DERECHO INDIVIDUAL DEL TRABAJO EN LA LEY Nº 19.759: ENTRE LA EQUIDAD Y EL MERCADO APARENTE.(Publicado en la Revista Laboral Chilena de julio de 2002, pp. 72 a 76)Sergio Gamonal ContrerasProfesor derecho del TrabajoFacultad de DerechoUniversidad Adolfo Ibáñez“...pero estudiando los automóviles se aprenden cantidad de cosas, la vida es un engranaje, una ruedecilla aquí, una bomba allí]]></content>
		</document>
		<document id="3630eba5f615c5375c5a8da4b45614f1" url="http://laboralchile.blogspot.com/2005/11/la-reforma-laboral-y-libertad-sindical.html">			<content><![CDATA[LA REFORMA LABORAL Y LA LIBERTAD SINDICAL(Publicado en la Revista Laboral Chilena de mayo de 2002, pp. 72-81)Sergio Gamonal ContrerasProfesor de Derecho del TrabajoFacultad de DerechoUniversidad Adolfo IbáñezSumario: 1. Objetivos de la reforma laboral. 2. El principio de libertad sindical: un esquema de estudio. 3. Análisis de la reforma: el reglamentarismo orgánico. 4. La democracia sindical. 5:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>