<author id="784806a0c67f6d9daa3cf1b505d16579" url="www.jugandoenelpatio.blogspot.com" feed="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9a0fe9df5457e3df06fb280fb6e15b0" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/04/de-la-tradicin-oral-escena-ii-teatro.html">			<content><![CDATA[SISTEMAS ESCÉNICOS DESARROLLADOS EN LA OBRA“SANTA PETRONILA, patrona de los charlatanes” (2007)Para hablar de sistemas escénicos es necesario citar las palabras de P Pavis según él:El sistema escénico (o sistema significante) reagrupa un conjunto de signos que pertenecen a un mismo material (iluminación, gestualidad, escenografía, etc) y forman un sistema semiológico de oposiciones, de redundancias, de complementariedad, etc.Esta noción permite superar la de signo o de unidad mínima, excesivamente estrecha. Comprende a la vez la organización interna de uno de los sistemas y las relaciones reciprocas entre los sistemas. Nos invita a imaginar el espectáculo como un objeto atravesado en todos los sentidos por vectorizaciones.Me propongo describir los sistemas significantes de la obra “Santa Petronila, Patrona de los Charlatanes”Empezando por lo más significativo que es el tipo de actuación y gestualidad, en donde se amplían todos los movimientos y en partes de la obra la masa de actores se mueven como una unidad siendo lo principal la complicidad entre los ejecutantes y los movimientos amplios, rescatando técnicas como la Comedia del Arte Italiana en donde existen personajes tipos cada uno definido psicológicamente y físicamente con una postura corporal única y definida. Esto se toma de base para trabajar con posturas corpóreas, estados anímicos y técnicas utilizadas por Eugenio Barba que explica en su diccionario de “Antropología Teatral” estos métodos son herramientas que se aplican como parte fundamental de la actuación del montaje.El vestuario corresponde a un momento y tiempo determinado (1910) siendo esta una estética realista conforme a la época, exceptuando a los narradores, los cuales salen de esta estética usando vestuarios más actualizados; ellos son los que además conducen la historia y la acción del montaje.Si bien es cierto los personajes son muertos del cementerio general que vuelven a la vida el maquillaje no es macabro ni de cuerpos descompuestos es más bien simbólico, ya que utiliza los colores bases como el blanco, negro y rojo.La escenografía se cambia por el espacio escénico el cementerio, la calle y las áreas verdes ubicadas alrededor de la Laguna Redonda.La música es en vivo, y es ejecutada por músicos actores que son parte de la procesión, amenizando y dando atmósferas a las escenas y a las estructuras de avance entre una estación y otra. Existen escenas donde la música tiene una significación fundamental (por ejemplo escena de cueca y polca folclórica de las comadres) en donde es protagonista. En suma el genero utilizado en estas escenas es folclórico con matices de marchas fúnebres y circenses. Toda la música está hecha sin amplificación, por lo tanto el sonido es más bien acústico, los instrumentos van en constante movimiento conformando una banda musical caminante.Lo ultimo pero no menos importante, si no que al contrario, al ser un montaje de teatro de masas él publico se considera como un sistema escénico y éste es parte fundamental de la obra, porque los actores y músicos involucrados no actúan hacia el publico si no que en medio y dentro del público, pasando a ser e parte de la procesión y parte de la obra como los mismos actores.Como conclusión preliminar, la utilización de estos recursos teatrales, en esta línea de trabajo, nos conduce hacia una actualización del teatro como búsqueda urbana en perpetuo desplazamiento, fuga o devenir. Todo ello en el contexto concreto de la realidad Penquista.]]></content>
		</document>
		<document id="faed2dfedaf64138692817758f85bb89" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/04/de-la-tradicin-oral-escena-teatro.html">			<content><![CDATA[¿Qué es la obra de teatro: “LA SANTA PETRONILA, Patrona de los charlatanes”?Es una obra de teatro callejero que empieza en el cementerio general de concepción hasta la Animita de Petronila Neira bustos ubicada en la laguna redonda y esta obra de teatro esta diseñada y aspira ser una obra para masas.Esta obra nace y la crean una compañía de Santiago llamada “teatro mendicantes” hace 5 años, el 2003,.El sábado 18 de octubre, el “Teatro Mendicantes”, Departamento de Tradición Oral (egresados de la Escuela de Teatro de la Universidad Arcis de Santiago), a cargo de Pablo Villablanca, realizó una singular peregrinación en homenaje a Petronila Neira. La procesión partió desde el Cementerio hasta Laguna Redonda, amenizada por una banda que hacía bailar hasta a los muertos, luciendo ropas multicolores y convocando a “los charlatanes”, supuestos protegidos por la “beata”. Un año de investigación y tres meses en terreno, llevaron al colectivo a montar la singular procesión y una instalación, en la Biblioteca Municipal... un nuevo rostro para la Animita, ahora símbolo artístico de fe popular.De un trabajo de investigación con el pasar de los años evoluciona la organización de la Petronila y hoy en día esta bajo el cargo de Microbia Teatro de Concepción en conjunto con la compañía, los “joligud Broders” Compañía teatral de Santiago.Se deja en claro que esta obra no está enmarcada bajo ninguna religión, la realización y organización de esta obra, la compañía no nos interesa el aspecto religioso, si es santa o no, de hecho no está considerada santa por el vaticano y no creo que llegue a estarlo. A nosotros nos interesa él por qué un grupo de personas llega a hacer santa a alguien, como ese efecto popular llega a convertirse en mito y de ahí rescatar lo nuestro, cómo identidad, porque todos sabemos mucho más de hallowen que de la cruz de mayo o de la Petronila o las “tres pascualas”. Dé hay viene la importancia de crear identidad.]]></content>
		</document>
		<document id="6f2187c5924d404a21b3aca85e299049" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/04/la-petro.html">			<content><![CDATA[¿QUIÉN ES PETRONILA NEIRA BUSTOS?El miércoles 26 de octubre de 1910, fue encontrado un cadáver flotando en la laguna redonda y correspondía a esta persona, Petronila Neira Bustos una chica de entre 16 y 20 años de edad.La mataron de una forma muy trágica y horrible, le cortaron las extremidades le amarraron piedras a la cintura, la metieron dentro de un saco y la lanzaron a la laguna redonda, su cuerpo salió a flote y la gente penso que era un milagro, y aparte de la forma tan trágica de morir la gente le prendía vela y con el tiempo muchas personas se convirtieron en devotos de ella y fue nombrada por el pueblo como una santa y concebía favores.Petronila Neira la Animita popular del cementerio General de Concepción se ganó la "beatificación" del pueblo, por su martirio. Cuenta la historia y que para el pueblo y sus devotos que era una "Santa" por haber sido degollada, romperle la dentadura, ensacarla y colocarle piedras pesadas para que se fuera al fondo de la laguna Redonda. Fue su primer milagro salir a la superficie, lo que permitió descubrir el crimen.La gente construyó casetas a la orilla y se levantó un "santuario" o lugar destinado a pagar las "mandas". Por un tiempo, y por disposición de sus devotos, la laguna se llamó Petronila Neira. A la vez se narraba que en ciertas noches aparecía su figura en el sector en que fue sacrificada. Luego de años de mantenido fervor, al secarse la laguna comenzó la peregrinación de sus devotos al cementerio, donde se le comenzó a honrar en su tumba, siendo la más visitada durante todos los días del año.Entre los mausoleos de nuestro cementerio destaca un modesto túmulo funerario de formas simples y siempre adornado con flores y cirios encendidos, especialmente para el día de los difuntos. Pero, además de las flores y de los cirios, se puede observar allí gran cantidad de plaquitas de bronce, madera, aluminio o mármol, de quienes, en esta forma, quieren demostrar su reconocimiento a la "anímita" de la finada Petronila Neira por los favores de ella recibidos o por los "milagros" que, desde el más allá, ha hecho a sus devotos]]></content>
		</document>
		<document id="a08a688fbfa0b0ab5c655dc89741b029" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/04/microbia-teatro.html">			<content><![CDATA[Compañía Teatral Independiente penquista nacida el año 2004, integrada por un elenco multi- disciplinario que no esta bajo ninguna institución, mezclando varios lenguajes expresivos, (mascaras, titeres, clown, luz negra, teatro objeto) y siendo su mixtura un sello propio.Un teatro Microbio, como el nombre que adopta una compañía de teatro de Concepción “Microbia-Teatro” hace suyo ese nombre y le dan significado muy simple:Este mundo, este capitalismo, esta sociedad, este sistema, no nos gusta ni agrada. Pero debemos ser inteligentes y no extremistas, una hormiga no puede derribar a una gran bestia, pero si se convierte en un microbio y lo contagia desde adentro generalizando una plaga de buena energía y opinión hasta llegar a tumbar a la bestia enferma y renacer en un ser sano, ó sea no luchar al margen y desde afuera del sistema social, si no que desde adentro con las mismas armas y herramientas que este mundo y sistema nos otorga cada día. Sin duda esto es un pensamiento utópico, pero a través de lo utópico siempre se aspira a algo mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="e7a0ab466dda16693bb5213b6a0a961b" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/04/taller-clown-y-expresin-teatral.html">			<content><![CDATA[Dep. Dé ExtensiónCompañía Microbia Teatro invita a toda la comunidad en general, a los talleres de aprendizaje teatral.TALLER CLOWN Y EXPRESIÓN TEATRALPROFESORRodrigo Beltrán Herrera, Actor profesional- Licenciado en Actuación – ClownOBJETIVOS DEL TALLERBusca rescatar nuestro sentido lúdico a través del juego y adquirir herramientas de la poética Clown, teatrales y también de expresión teatral-corporal. Encontrando una manera abierta y sin mascaras de hacernos fluir, en clave creativa, las emociones más elementales.Desencadenar un proceso de auto observación a través de la risa, despertando nuestro Clown que nos habita. Reconocer el estado creativo y gozoso del clown, logrando en la persona, el poder de descubrir y explotar su creatividad su imaginación. Desarrollar la capacidad de improvisar y jugar.Dé manera que, finalmente en este taller, tendremos un encuentro con nuestro Clown que se convertirá en una especie de sano viaje a lo más auténtico de cada uno.LUGAR: Museo galería de la Historia Víctor Lamas esq. Lincoyán. Parque Ecuador. Concepción.HORARIO: Grupo A lunes desde las 19 hrs hasta 21 hrs.Grupo B miércoles desde las 19 hrs hasta 21 hrsINICIO: Lunes 12 de mayo hasta el 2 de julio. Duración 2 meses.VALOR: $ 10.000.- MENSUAL CUPOS LIMITADOSINSCRIPCION: email microbiateatro@gmail.comTeléfono 97177202PROFESOR:Rodrigo Beltrán HerreraActor Profesional – licenciado en actuación - ClownMontajes Teatrales2001-2002 Integrante, proyecto Circo-Teatro Callejero “circo Azul”, Proyecto Fondart Regional Concepción 2001.2001 Montaje de circo teatro “Juglar” grupo (Circo Azul).2002 Montaje de circo teatro “Fantasía” grupo (Circo Azul).2002-2003 Montaje teatro-clown “La domi y el clown” (Cía. Teatro El Rostro).2003 Montaje teatral “Conductas de familias” (Teatro Universidad del Bio-Bio) TUBB.2003-2004 Montaje teatral “Las Brutas” (Teatro Universidad del Bio-Bio) TUBB.2004 Procesión “Santa Petronila” (cía. Teatro callejero Los Mendicantes), Santiago.2004-2005 Montaje teatro-clown “Los Hermanos Chantosky y Los Motociclistas De La Muerte” (Cía. Circolapso).2005 Montaje teatro infantil “Caperucita Rojas” adaptación (compañía de teatro Microbia).2005 Montaje Teatral “Teatro Valencia” una Adaptación de las obras Río Abajo y Cinema Utopía de Ramón Griffero, Dirigido por Marcelo Sánchez.2006 Montaje teatral “La Tía, casa de señorita” (Compañía de teatro Pedal).2006 Montaje teatral “Sueños Dé Una Noche de Verano” (williams Shakespeare) y “Tartufo” (Moliere). Dirigidos por Luciano Morales.2006 Montaje teatral “Mujer en Conserva” (Compañía Plasticina).2006-2007 Montaje teatro infantil “Pasajes Para Un Cuento” (Compañía Microbia Teatro).2006 Montaje “Señales de Humor” (Compañía Tararier). Encargado Técnico.2006 Montaje Teatro Callejero “Santa Petronila”, Compañías, colectivo artístico Microbia y Mendicantes-Stgo).2006-2007 Montaje Teatral “Un Hombre Es Un Hombre” (Bertolt Brecht) Compañía de teatro Tercer teatro a cargo y dirección de Paula Zuñiga.2006 Montaje Teatral “Un Cuento de Navidad” (Charles Dickens) Compañía de teatro Mimonada.2007 Montaje Teatral “Tsunami, la noche de los pijamas” Compañía de Teatro Pedal y Urbania producciones. Proyecto Fondart Regional Concepción 2007, Itinerancia.2007 Montaje Teatral - Musical “La Banda Dé Pueblo” Compañía de teatro La Pituca.2007 Dirección y Actuación de la obra de Teatro de Masas “Santa Petronila”. Compañía Microbia Teatro (Concepción) y Joligud Broders (Santiago)2007 Montaje Teatral de Egreso “La Tempestad o los actores lanzados a la mar” adaptación de la Tempestad de Williams Shakespeare. Dirigido por Mariana Muñoz.Talleres y seminarios2002 Taller Circo Del Mundo en Concepción.2003 Talleres de circo en 5ª Convención de Malabarismo y Arte Callejero, Santiago.2003 Taller de Clown, dictado por Laura Dé La Uz, Cía. El Rostro.2004 Talleres de circo en 6ª Convención de Malabarismo y Arte Callejero, Santiago.2002-2004 Taller de Teatro, dictado por Ximena Ramírez directora del teatro el Rostro y TUBB, Universidad Del Bio-Bio.2005 Taller “Mascaras que Cubren y Descubren” Dictado por Elzbieta Majewska. Universidad del Bio- Bio.2005 Seminario de “Clown”, dictado por Víctor Quiroga director del Teatro el Faro. Universidad del Desarrollo.2005 Talleres de circo en 8ª Convención de Malabarismo y Arte Callejero, Santiago.2006 Taller de “Danza Butoh”, dictado por Andrés Gutiérrez. Director de la compañía de Danza Teatro Butoh Bayku en la Universidad del Desarrollo.2007 Taller de “Capoeira” dictado por el maestro Osvaldo Do Santos en la Universidad del Desarrollo.2007 Taller de “Teatro Físico” dictado por Manuel Loyola, Director del teatro del Oráculo, en el centro de Danza Calaucán.2007 Taller de “Danza Butoh”, dictado por Andrés Gutiérrez. Director de la compañía de Danza Teatro Butoh Bayku en el teatro Espacio Cero.2008 Curso “Creatividad Actoral”, dirigidos para actores y directores en CELCIT. Dictado por el maestro Carlos Ianni. Buenos Aires, Argentina.2008 Seminario de “Clown”, dictado por el maestro Pablo Angeli. Buenos Aires, Argentina.]]></content>
		</document>
		<document id="5440aab3d4fc38e17b2c85ced5b55c9" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/04/teatro-en-concepcin.html">			<content><![CDATA[MARCO HISTORICOEn la ciudad de Concepción que es la capital de la octava región, chile. Con un pasado teatral valioso con el surgimiento de los primeros Teatros Universitarios Chilenos, durante la primera mitad de 1940, entre ellos se cuenta el Teatro de la Universidad de Concepción TUC, que renovó la escena teatral en Concepción y en el país.Con el paso del tiempo numerosos grupos y Compañías han llevado múltiples obras de distintos índoles a las tablas, desde el Teatro Independiente Caracol;“Fue un conjunto de teatro aficionado fundado a comienzos de la década de los 60’ en Concepción. Su fundación aparece directamente vinculada al Teatro de la Universidad de Concepción, TUC, y a las políticas de fomento de la actividad teatral regional emprendidas por el elenco universitario desde 1945, año en que comienza sus actividades” (Patricia Henríquez Puente, Dra. en Literatura Latinoamericana, Universidad de Concepción)Siguiendo el recorrido pasamos por compañías que se han mantenido con el paso de los años, como es la Compañía de Teatro El Rostro que nace en 1978 hasta el día de hoy permanece activo siempre rescatando un teatro latinoamericano social.Hoy en día, en tiempo de aparente democracia, las compañías de Teatro de Concepción son variadas, así como los temas abordados y las motivaciones de estas. Compañías que buscan nuevos lenguajes como Teatro Del Oráculo que viene realizando una exploración en los espacios escénicos conocidos como teatro físico, Compañías emergentes como Microbia Teatro, Teatro Pedal o Urbania, Teatro Mimonada, Teatro El Hacedor con su poesía espectacular, Teatro La Pituca y los teatros Universitarios como el TUBB (Teatro Universidad del Bio Bio) y el Grupo de Teatro de La Universidad Católica dé la Santísima Concepción son la gama teatral más estables.Pero no podriamos decir que este es el unico teatro en Concepción, cada dia germinan nuevas compañias y otras fallecen. Compañias como Libeluleantes, teatro Recontrucción, La gorra, Santo Bordel, Tararier, La otra Zapatilla, Teatrohoy, etc. sigan crando y otras más que por inscontancias o desconocimiento no he nombrado fuerza y para todas mucha mierda.]]></content>
		</document>
		<document id="540a910046121263efb67866593c1b27" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/04/teatro-popular-callejero.html">			<content><![CDATA[Los temas que abarcan hoy en día el teatro popular masivo son muchos y variados, se desligaron de los clásicos griegos en donde se hablaba de héroes y mitología. También temas revolucionarios como en la Revolución Rusa. Ahora los temas que plantean son variados; son de costumbres tradicionales como “La remolienda” de Alejandro Sieveking , momentos históricos tales como “1907 el año de la flor negra” basado en la matanza de Santa María realizada por colectivo Patogallina , temas de amor como “La Negra Ester” del gran Circo Teatro bajo la dirección del fallecido Andres Perez , etc.El teatro popular es aquel que sale en búsqueda de la gente a las calles, plazas, parques, a dialogar, a jugar con ella, ser parte de la gente, emocionándose con él publico, sintiéndolo y sintiéndose cerca de la gente.Es sintomático hacer teatro en lugares públicos como plazas, parques y calles, hay que pedir permiso municipal, siendo que siempre estos lugares han sido de uso público para la sociedad en general. Ejemplo de esto es la E Media, los juglares con pocos recursos ejercían su oficio de histrión haciendo teatro en las plazas de los pueblos, caseríos y ferias, por que no tenían donde ejercer su oficio y la otra clase de teatro que sé hacia (la misa y ritos religiosos) apartaban el teatro pagano no dejándolo aflorar tranquilo. Esto da a entender que desde la concepción del teatro popular ya es conflictiva y es una lucha constante, convirtiendo el teatro en un rizoma.El teatro callejero apuesta a denunciar males, a crear identidad y rescatar tradiciones a través del teatro masivo, tratando de hacer este mundo más justo, más consciente, más vivo.Karl Marx quería un cambio social a través de la política, él teatro callejero de masas quiere un cambio social a través del arte."La humanidad asume sólo los problemas que puede resolver (...) hallaremos siempre que el problema surge solo cuando las condiciones materiales para su solución existen o al menos, están en proceso de formación" (Karl Marx)No esperemos más tiempo para tratar de cambiar este mundo, no esperemos que la materialidad del capitalismo lo resuelva todo por que ya no lo logro y es necesario un cambio de mentalidad para accionar ya.Estamos frente a un problema y las ganas de cambiarlo existen, el teatro popular tiene que ser un generador de “ganas” no hay que hacer arte para mirarse el ombligo entre los artistas y vanagloriarse los unos a los otros diciendo lo bueno que son. Hay hacer arte por una razón más digna y que sea un aporte a un cambio. Salir al encuentro o mejor dicho al reencuentro con el otro en la sociedad, colgar los prejuicios en un perchero, llevar la poesía a la calle y contagiarnos como microbios."No podemos vivir rodeados de muertos y de muerte. Y si todavía quedan prejuicios hay que destruirlos  digo bien el deber del escritor, del poeta, no es ir a encerrarse cobardemente en un texto, un libro, una revista de los que ya nunca más saldrá, si no al contrario salir afuera para sacudir, para atacar a la conciencia pública si no ¿para que sirve? ¿y para que nació?" (Antonin Artaud).Un grito desesperado a la conciencia nos manifiesta Artaud, de hacer algo como artista y para que hacerlo. Concuerdo con el pensamiento del poeta Español Gabriel Celaya.: “Maldigo la poesía concebida como un lujo cultural por los neutrales que, lavándose las manos, se desentienden y evaden. Maldigo la poesía de quien no toma partido hasta mancharse.” En donde se explica que la Poesía no es un fin en sí. La poesía es un instrumento, entre otros, para transformar el mundo. Nuestro teatro es una herramienta a este llamado.B.Brecht llamaba a un cambio desde el teatro diciendo: “Necesitamos un teatro que no sólo nos procure sensaciones, ideas o impulsos, sino un teatro que despierte aquellos pensamientos y sentimientos que juegan un papel en la transformación de la sociedad” , para muchos esto puede resultar ideas izquierdantes y B.Brecht ser un dramaturgo para Marxistas, pero el mensaje de fondo y la esencia de un cambio va más allá de ideas políticas, denunciar la explotación del hombre por el hombre. Esto no es ajeno a cualquier ideología o religión que crea en el hombre y en su felicidad terrena."Nuestra actitud debe ser crítica. El teatro sólo podrá adoptar una actitud tan libre si se entrega a las corrientes más rápidas de la sociedad y se alía con aquellos que más ansiosos están de que se produzcan grandes cambios. Y si no hay otra cosa mejor, el mero deseo de que nuestro arte se desenvuelva conforme a los tiempos actuales, hace ya que el teatro de la época científica llegue enseguida a los suburbios, donde se ponga al servicio de grandes masas. Y estas masas verán en el teatro reflejados sus grandes problemas y podrán divertirse útilmente"(BRECHT). El arte dramático debe dirigirse a todo el pueblo. Este termino, no incluye únicamente a la clase popular, sino a todas las categorías sociales a la vez. En este sentido se puede sostener que el teatro popular apunta a una dirección utópica de la práctica teatral, entendiendo por utopía como un lugar ideal que no existe, pero que debiera existir. La utopía, tal como la conocemos hoy, es producto de la visión que transmitió Colón de los habitantes del Nuevo Mundo y que Tomas Moro refleja en su “Utopía”, a partir de ahí la tendencia utópica intentara tomar cuenta la necesidad de hacer coexistir el anhelo de libertad con la presión social.Tratar de hacer algo por el ser humano en este mundo enfermo globalizado y posmoderno, rescatando ideas románticas pero con armas y herramientas actuales, suena a utopía. "La historia de América Latina es en buena parte una historia de esperanzas, de proyectos, pero en general de esperanzas frustradas, de utopías no realizadas, a veces apenas esbozadas, pero cuya tendencia y latencia resultan indiscutibles, especialmente si se la compara con otras regiones del mundo. En América Latina, la esperanza ha sido siempre superior al temor y a las frustraciones que provoca la dura confrontación con la realidad y se ha traducido en la indiscutible vigencia de la función utópica"(Aínsa, Fernando). Estamos llamados a ser “microbios teatrales” de una vacuna, pero para bien, contagiando con buenas energías esta sociedad ya enferma para sanarla poco a poco. Mas que una utopía es el pensamiento utópico el que nos va a acercar a la sanción.El teatro callejero que aspira a ser teatro popular y de masas, tiene que ser un microbio y contagiar cada día a más personas que esperan algo. No saben que la humanidad está en este momento transitando por los cambios desde climáticos hasta de pensamientos liberales y esos cambios no lo hace una sola persona, sino que empieza con un cambio de mentalidad individual y luego colectivo. Todo esto parte por nosotros como pueblo, como cultura.No le tengamos miedo a los cambios que proponen los pensamientos utópicos (en este caso a través del arte), en donde ya esta demostrado que la verdadera utopía de cambiar el rumbo del ser humano no esta en un lugar físico soñado.Este es nuestro drama. Creer que la utopía es espacio (...) No hay tal utopía. La utopía no esta en el espacio. Quizá la utopía esta en una recuperación de nuestra cultura, nuestros tiempos históricos, proyectándoles hacia el futuro; dándole una presencia y luego proyectándoles hacia el futuro como valores, como valores de la comunidad intelectual. Lo que la utopía dice, y es en eso lo que yo creo en la permanencia de la utopía, es que el valor de la comunidad es superior al valor del poder. Es lo que dice la utopía finalmente, es lo que dice Moro por encima de Maquiavelo . Pero esto significa una revolución. Afirmar los valores de la comunidad por encima de los valores de América Latina es una revolución, es la verdadera revolución, no la revolución marxista leninista o de slogans o de ideologías. Para finalizar, el arte y sobre todo el teatro popular callejero aspira a ser masivo, saliendo al encuentro para producir un cambio, por medio del teatro al servicio del pueblo y de su libertad.La esencia del teatro popular es utópica, de hecho el eslogan de ENTEPOLA 2007 fue: “La utopía vive, globalizemos los sueños”. Esto nos permite visualizar el espíritu utópico que nutre este teatro.El fin y la necesidad del teatro popular hoy en día es:Transmitir una utopía que hable de evolución en lugar de revolución, una evolución del pensamiento a través del arte, siempre tomando en cuenta nuestras identidades y valorizando nuestra cultura.]]></content>
		</document>
		<document id="3bbb30db117bd865b3146e16752072e9" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/05/clown.html">			<content><![CDATA[EL CLOWNEs alguien que vive, siente y reacciona de todas las maneras que una persona puede registrar en cualquiera de sus fases vitales; infancia, adolescencia, madurez, vejez....Gente irreverente, espíritus libres que han hecho de su arte burla del poder, las normas y la religión.En el Clown se condensan y sintetizan todos nuestros rasgos mas acusados, tantos lo que mostramos con mas facilidad como los que ocultamos y/o reprimimos por razones personales, sociales o culturales. Así pues, desde el clown enriquecemos nuestro auto conocimiento y ampliamos y amplificamos todos nuestros registros emocionales, conductuales y vitales. Dé esta manera, descubrir nuestro clown se convierte en una apasionante aventura, divertida y liberadora. Adecuada para cualquier persona, profesional del teatro o no, que desee conocer o desarrollar aspectos de su personalidad aletargados por la rutina y las normas sociales.Nos encontramos, ante una forma de expresión y/o comunicación directa, espontanea y primaria, con la que podremos recuperar el placer del juego, el dejarse llevar y los estados de máxima sensibilidad, en los que sentimos y reaccionamos más allá de los convencionalismos y las costumbres.EL CLOWN ES...Ingenuo, naif. Pero no infantil!Entusiasta. Se emocionara con cualquier cosa que le propongan y esta siempre entusiasmado de tener un publico con quien compartirInocente y vulnerable. Se dejara hacer cualquier cosa, básicamente porque es inocente y no se espera que le hagan algo malo. No se defiende (pero después puede vengarse). Nos muestra su vulnerabilidad y eso es lo que le hace mas humano y lo que más nos toca.Torpe y estúpido. Siempre se equivoca o mete la pata. Hace las cosas al revés, por ejemplo si hay un piano y la silla esta lejos, no moverá la silla hacia el piano, moverá el piano hacia la sillaCurioso como un niño ante todo lo que le ocurre o se encuentraSoñador y realista al mismo tiempoClaro en todo lo que hace. Hasta la ultima persona de la sala, o la mas estúpida, ha de entender su intención y sus actosHonesto. Cree en lo que hace. Esta desnudo ante el publico, mostrándose tal como es.El Clown es, más bien, un adulto que actúa siempre como lo hacen los adultos cuando no son observados. CUANDO NO ESTAN EXPUESTOS AL JUICIO DÉ LOS DEMÁS.]]></content>
		</document>
		<document id="69e7c209986b02fe1b4cbecaf87528c4" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/05/el-clown-y-su-potica.html">			<content><![CDATA[EL CLOWNLa técnica de clown proviene de la escuela francesa de Jaques Lecoq, fundada a mediados de los años ’50. En ella, el clown es un hombre-actor que se sumerge en su propia intimidad y a partir de allí ayuda a que aparezcan sus aspectos más ridículos o aquellos no tan "aceptables". Mientras toma valor y pierde el miedo comienza a reconocerlos y así, en ese estado, se muestra al público.El clown se diferencia del payaso en su vestuario y maquillaje, pero la gran diferencia técnica es que el payaso trabaja sobre arquetipos del ridículo universal, como por ejemplo, el tropezón, mientras que el clown trabaja y compone a partir de sus propios temores, sueños y obsesionesPOETICA DEL CLOWNSus grandes verdades:* El clown es y siempre debe ser AUTÉNTICO.* El clown es sincero y espontáneo.* La mirada del clown es un espejo a través del cual vemos su interior y nuestro reflejo en él.* El clown es transparente. Sus intenciones se ven, incluso intenta engañar.* El clown es complejo, es decir, está compuesto de multitud de elementos que conforman los múltiples rasgos de la personalidad, lo cual le confiere una gran riqueza expresiva y personal.Sus emociones:* Dé entre todas las emociones que habitan en un clown, una es imprescindible: la ternura.* En el registro emocional de un clown, éste puede pasar de un estado a otro con la misma rapidez que lo sienta dentro de sí.* El clown no es consciente de exagerar. Si lo hace, es debido a su apasionamiento, que lo hace creer en la veracidad de su exageración.* El clown tiene una buena autoestima. Cree en su inteligencia, aun cuando ésta le traicione, lo cual ocurre con bastante frecuencia.Su relación en el exterior:* El clown es curioso ante el mundo que lo rodea.* El clown no busca problemas. Se los encuentra... constantemente.* El clown no busca la risa. Esta se produce como consecuencia del choque entre su espíritu y su lógica, por un lado y los de la sociedad y los demás, por otro.Sus dualidades:* El clown condensa en sí mismo a Don Quijote y Sancho Panza. Es idealista y pragmático. Soñador y realista.* El clown es persona de grandes proyectos y objetivos, pero en el camino suele encontrar pequeñas cosas que atraen su atención y se convierten en prioritarias.* El clown puede ser frágil o duro, fuerte o débil. Todo depende de su estado anímico, sus motivaciones y su soledad o compañía.Su lenguaje:* En la manera de expresar del clown, una imagen vale más de mil palabras.* En el clown, la compresión y utilización del lenguaje es lógica y primaria.Su lado oscuro:* El clown no insulta, expone sus opiniones y/o emociones a través de palabras que juegan ese rol. En su boca, cualquier palabra puede cumplir ese objetivo: pinacoteca, rapunillo, penquistacense, etc.* El clown no transmite violencia... ni cuando agrede.* El clown puede conducirse de manera cruel, siempre y cuando se produzca un efecto distanciador de dicha crueldad, para el que mira: inconsciencia al hacerlo, exageración al imaginarlo, excentricidad en la forma de realizarlo...Sus acciones:* En la manera de comportarse del clown, no existen tonterías. Todo lo que hace tiene justificación, la suya. Eso convierte cualquiera de sus actos, incluso el más absurdo, en normal.* El clown permanece en constante estado de máxima sensibilidad, es decir, exento de obligación de tener que hacer algo, y atento a cualquier percepción que le catapulte a hacer.* El clown siempre encuentra solución a cualquier problema, aunque ésta sea una solución clown. Esto es, impensable para cualquier otra persona, pero satisfactoria para él y coherente con su forma de ser.+ info:http://www.clownplanet.com/home.htmhttp://www.malabarismo.cl/red/links.php?_archivo=links/clowns.txt]]></content>
		</document>
		<document id="5efc21ae94e17ecfd340b58d7d69026d" url="http://jugandoenelpatio.blogspot.com/2008/09/dep.html">			<content><![CDATA[Dep. Dé ExtensiónCompañía Microbia Teatro invita a toda la comunidadTALLER TEATRO - CLOWNOBJETIVOS DEL TALLERBusca rescatar nuestro sentido lúdico a través del juego y adquirir herramientas de la poética Clown, teatrales y también de expresión teatral-corporal. Encontrando una manera abierta y sin mascaras de hacernos fluir, en clave creativa, las emociones más elementales.Desencadenar un proceso de auto observación a través de la risa, despertando nuestro Clown que nos habita. Reconocer el estado creativo y gozoso del clown, logrando en la persona, el poder de descubrir y explotar su creatividad su imaginación. Desarrollar la capacidad de improvisar y jugar.Dé manera que, finalmente en este taller, tendremos un encuentro con nuestro Clown que se convertirá en una especie de sano viaje a lo más auténtico de cada uno.ContenidosTeatro – expresión corporal – Pantomima –Improvisación – Personajes claves de la comedia del arte.PROFESORRodrigo Beltrán Herrera, Actor profesional - Licenciado en Actuación – ClownLUGAR: Museo galería de la Historia Víctor Lamas esq. Lincoyán. Parque Ecuador. Concepción.HORARIO: Miércoles de 19º hrs a 22 hrs.INICIO: Miércoles 15 de octubre. Duración 2 meses.VALOR: $ 10.000.- MENSUALCUPOS LIMITADOSINSCRIPCION: microbiateatro@gmail.comTeléfono 97177202]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>