<author id="78dc26901438cc36990348f24707a938" url="biobioturismo.blogspot.com" feed="http://biobioturismo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d3a429875ae61b37eb1e5e231b5b62c1" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/atractivos-turisticos.html">			<content><![CDATA[Lota, comuna costera conocida mundialmente por sus yacimientos carboníferos. La historia del país está muy ligada a la ciudad de Lota, en donde aún quedan vestigios de aquel pasado minero. Los pabellones, el carbón, las minas, y las casas de la época son el recuerdo diario de los años de trabajo para algunos y esplendor para otros.Atractivos turísticos tiene muchos, podemos encontrar las visitas guiadas a la mina de carbón "El Chiflón del Diablo", en donde por $4.000 pesos se puede bajar en grupos a la mina con el equipamiento necesario, llegando a 850 metros bajo el nivel del mar. Todo esto acompañado de la visita a uno de los set de la película SubTerra, en donde se puede conocer cómo vivían los mineros con las recreaciones de sus casas.El recorrido continúa y el Parque Isidora Cousiño es visitado muchísimos turistas al igual que el Museo Histórico de Lota.Catorce hectáreas de árboles centenarios y hermosos paisajes son parte del recorrido, en el que nos guían "isidoras", que son mujeres lotinas vestidas de la época del siglo XIX. La tumba de Carlos Cousiño, los miradores que muestran el golfo de Arauco, lo impresionante de la vegetación y la tranquilidad del lugar, hacen del Parque un destino obligado.A 100 mts del Parque se encuentra el Museo Histórico, que corresponde a la casa de los médicos de la familia Cousiño (Monroe y Duncan). En él hay objetos y reliquias de la familia, antiguos elementos relacionados con la minería y fotografías que muestran la vida en el Lota antiguo.¿Cómo llegar?* En Microbús: Desde Concepción, tomando las conocidas micros a Lota. El paradero principal está ubicado en calle Tucapel, entre Avenida de Los hermanos Carrera y Juan Gregorio las Heras. Estas también hacen su recorrido por Manuel Rodríguez, y por la Vega Monumental.* En Automóvil: Tomar desde Concepción en dirección a San Pedro de la Paz, luego seguir la ruta 160 hasta Lota Alto. Doblar en Avenida El Parque.Sus calles también están llenas de historia, en todos sus lugares se evoca a un Lota del pasado, a la Familia Cousiño, y a Baldomero Lillo. El recuerdo del carbón está latente, y día a día tanto turistas como lotinos tratan de revivir los años de gloria.Parque Jorge Alessandri, Coronel En el Parque Educativo Jorge Alessandri se puede conocer el proceso de la madera, descansar, y ver la impresionante vegetación que se extiende en 825 m.El parque educativo es financiado por la forestal Mininco, una empresa filial de CMPC, y cuenta con el apoyo del Ministerio de Educación. A él llegan a diario grandes y chicos buscando tranquilidad y diversión.El parque Jorge Alessandri está compuesto por diversos espacios que tienen como finalidad y misión enseñar de una forma entretenida, razón por la cual cientos de estudiantes, grupos de verano, y colonias visitan el lugar. El Vivero Educativo, Sala del Árbol, Museo Artequín, Anfiteatro, Parque y el Bosque Nativo son los atractivos del lugar.¿Cómo llegar?* En Microbús: Desde Concepción tomando microbús a Lota o Coronel. El paradero principal está ubicado en calle Tucapel, entre Avenida de Los hermanos Carrera y Juan Gregorio las Heras. Estas también hacen su recorrido por Manuel Rodríguez, y por la Vega Monumental. Bajar en el km 18, sector Escuadrón.* En Automóvil: Desde Concepción, tomar dirección a San Pedro de la Paz, luego seguir la ruta 160 hasta el km 18, sector Escuadrón, comuna Coronel.El vivero Educativo es un recinto cerrado al interior del Parque en donde los visitantes pueden aprender el crecimiento de las especies, y el cuidado de las mismas. La temperatura y el riego están controlados para así preservar las especies que se encuentran creciendo allí.Otro lugar interesante es la Sala de Árbol, también es parte de un recinto cerrado en donde se enseña de manera muy didáctica el ciclo de la madera, la celulosa, y el papel. Para eso hay juegos, troncos, videos, dados de gran tamaño, y una explicación con experimento incluido de cómo se hace el papel reciclado.El Museo Artequin y el Anfiteatro son los favoritos de los niños. El primero cuenta con reproducciones pictóricas, juegos, mesones para pintar, e imágenes digitales. Mientras que el anfiteatro es el lugar de esparcimiento del Parque, en donde se desarrollan actividades artísticas la comunidad en general.El recinto denominado Parque corresponde a 11 hectáreas las cuales cuentan con distintas especies , tanto árboles como aves, y además son parte de el llamas, pudúes, ciervos e incluso zorros que merodean cuando ya no hay visitantes. Por su parte, el Bosque Nativo es tipo valdiviano, y se ha preparado para que pueda ser visitado y recorrido por senderos, consta de diversas especies y posee espacios de descanso, miradores y pérgolas.Parque Jorge Alessandri es un lugar especial para estas fechas, en donde la vegetación está en su máximo esplendor y donde los niños están atentos para divertirse y porque no aprender. Además es una gran oportunidad de conocer la naturaleza, y de aprender a cuidarla.Caleta Lenga, Hualpén Caleta Lenga nos ofrece una amplia variedad gastronómica, en donde los productos del mar son la estrella. Gran cantidad de restaurantes ubicados a orillas de la costa deleitan a los visitantes con empanadas de marisco, pailas marinas, mariscales, machas a la parmesana o al pilpil, carapachos o reinetas, congrios y merluzas fritas, entre otros platos.¿Cómo llegar?* En Microbús: Desde Concepción tomar el servicio 71 Z ???Puchacay??? desde Nonguén, Plaza Acevedo, Freire, Av. Prat, Av. 21 de Mayo, Av. Colón (Hualpén) o al interior de Hualpencillo. Imposible perderse, ya que el destino final del recorrido es Caleta Lenga.* En Automóvil: Tanto desde San Pedro de la Paz, Chiguayante, Talcahuano o el centro, lo más conveniente es tomar rumbo a la Av. Costanera en dirección a Hualpén. Luego doblar a la altura de Av. Las Golondrinas hacia ???Camino a Lenga???. Otra alternativa es llegar desde la autopista ???Concepción-Talcahuano???, doblando en Av. O???higgins (Hualpén) ??? Av. Las Golondrinas.La Playa de Lenga no es apta para el baño, pero es una buena alternativa para tomar sol, mojarse los pies, relajarse sobre la arena o caminar por la orilla del mar. En definitiva, un paseo especial para disfrutar en familia, destino ideal para quienes se quedaron en Concepción sin tiempo para vacaciones o mucho dinero para salir y visita obligada para los que llegan a la capital penquista este verano.Ver Caleta Lenga desde google maps.Laguna Grande de San Pedro de la PazLlegar a ella es muy fácil. Hay distintas opciones que permiten acceder al lugar y disfrutar de la tranquilidad que este entrega.* En Microbús: Desde Concepción centro tomar el recorrido 24 ???San Remo???.* En Biotrén: Desde cualquier estación, llegar a Estación Juan Pablo II y caminar por un costado del supermercado Versluys, hasta Av. Michimalonco y Los Aromos, dando la vuelta en calle Los Nogales.* En automóvil: Desde Concepción cruzar el Bíobío (el puente Llacolén es la mejor alternativa), ingresar a la Av. Michimalonco, seguir por Av. Los Aromos y doblar en Los Nogales.* En bicicleta: A través de la red de ciclovías se puede llegar desde Laguna Redonda, Manuel Rodríguez, Costanera, Pedro de Valdivia, Universidad de Concepción o Parque Ecuador. Al cruzar el puente Llacolén sólo se debe seguir la ciclovía, ya que llega directamente a la laguna.Asentada en la comuna de San Pedro de la Paz, es un lago urbano ubicado en la parte Noroccidental de la Cordillera de Nahuelbuta, al sur del rio Biobío y a 10 minutos de Concepción centro.Muelles, un Club Náutico y el Anfiteatro acompañan el hermoso paisaje natural, en el que habitan colonias de cisnes. A un costado de la laguna está el parque, que cuenta con juegos infantiles, baños públicos y estacionamientos. Frecuentemente se realizan ferias o exposiciones en un área especialmente diseñada para esos efectos. También se puede practicar canopy.A diario la visitan cientos de personas, uno de ellos es el universitario Iván Vicuña, quien acostumbra a caminar por estos parajes: ???Me gusta venir para acá, es una alternativa económica y puedo venir acompañado o solo???, manifestó mientras disfrutaba de un paseo junto a un grupo de jóvenes tutores de los pequeños de la comunidad de Michaihue.La Laguna Grande se presenta como una excelente alternativa para la recreación y es uno de los símbolos de San Pedro de la Paz y de la Región. Disfrute las imágenes, luego atine y visítela!Ver la laguna y el parque desde google maps.CobquecuraRegión del Bío-BíoEstá ubicada en el límite norponiente de la región del Bío Bío, en la provincia de Ñuble. Su nombre significa "pan de piedra" en mapudungun y uno de su principales atractivos tiene que ver con esto mismo. A 5 km. de la localidad de Cobquecura está la llamada "Iglesia de Piedra", enorme peñasco recostado junto al mar al que se puede acceder a través de dos forados naturales y así admirar una gran bóveda, semejante a una iglesia. Otro sitio de interés es la "Lobería", principal playa de la comuna y desde donde es posible ver cuatro enormes peñascos que emergen del mar y que sirven de hábitat a más de 3 mil lobos marinos. De hecho, por su importancia natural, esta zona fue declara Santuario de la Naturaleza.San CarlosLa ciudad de San Carlos se encuentra a 25 kms. al norte de Chillán. Su creación nace de la inquietud de los mismos campesinos que hoy habitan en ella. En su oportunidad éstos reclamaron una tierra fértil y extensa y a cambio, en 1865, se fundó San Carlos de Ituhue.Actualmente uno de los principales atractivos de la ciudad es la casa (calle Roble 535-531) en la que vivió la destacada folclorista nacional Violeta Parra, considerada Monumento Nacional.DichatoPueblo ubicado a 31 km. de Concepción y cuyo nombre significa "desmalezado". El principal interés del lugar radica en su hermosa playa en forma de media luna que se encuentra al fondo de la cerrada bahía de Coliumo. Por lo anterior el período ideal para visitar Dichato es en verano pues es un lugar altamente concurrido.ToméRegión del Bío-BíoLa comuna de Tomé se encuentra a 29 km. de la ciudad de Concepción y su importancia esta dada, principalmente, por ser puerto y balneario a la vez. Si bien antiguamente, producto del auge textil, Tomé gozaba de gran turismo, hoy en día es una localidad tranquila aunque igualmente frecuentada sobre todo en época estival.Dentro de los lugares más característicos de la zona podemos nombrar la playa Bellavista y la playa El Morro, considerada como la más importante de la zona.QuillónTambién conocido como Valle del Sol, la zona de Quillón se encuentra a 86 km. de Concepción y posee un balneario en la laguna Avendaño donde se puede practicar diferentes deportes náuticos. En los alrededores de la zona también se puede visitar diferentes viñas con sus respectivas bodegas y degustaciones de productos, además de realizar excursiones al cerro Cayumanqui.CoronelSe encuentra a 30 kilómetros de Concepción entre el Golfo de Arauco y la Cordillera de Nahuelbuta. Su mayor símbolo es la producción de carbón de la Compañía Schwager aunque en la actualidad se caracteriza por ser un activo centro de industria pesquera y puerto maderero. De hecho, el puerto maderero es uno de sus principales atractivos no sólo por ser uno de los más modernos sino sobre todo por su cercanía con la ciudad.Dentro de los atractivos turísticos de la zona podemos destacar: playa Escuadrón, que según expertos es uno de los mejores sitios en Concepción para pescar corvinas y róbalos, y playa Blanca, cómodo balneario con un completo equipamiento de servicios para los turistas. Ligados a la histórica industria del carbón uno de los sitios más visitados es los Chiflones de Puchoco, antiguos piques que llegan a la veta principal de los yacimientos que pertenecieron a Federico Schwager; la Iglesia de Schwager, construida durante el apogeo de la explotación carbonífera y muy representativa del esplendor del siglo XIX; y la plaza 21 de mayo que es un símbolo de la ciudad y de la fructífera relación económica que hubo entre el gobierno Británico y Chile.LotaEste pequeño poblado nació originalmente para cumplir con funciones defensivas por el año 1662. Su nombre viene del mapudungun "Louta" que significa "lugar pequeño" aunque inicialmente se llamaba Santa María de Guadalupe. Lota, ubicada a 9 km. al sur de Coronel, hasta el día de hoy se caracteriza por su actividad minera que se inició con Matías Cousiño en 1852. Actualmente, aunque es una ciudad pequeña, tiene grandes atractivos que son fundamentales tanto para la historia de la región como para Chile. De éstos los más importantes son los Pabellones Obreros de Lota Alto, donde habitaban los obreros que trabajaban en la mina y que es pieza fundamental del patrimonio urbano y cultural de la ciudad; la mina "Chiflón del Diablo", que data de 1837, y que hoy está abierta al público para recorrer sus galerías y socavones; la central hidroeléctrica de Chivilingo, instalada en 1875 siendo la primera de su tipo en el país y diseñada por Thomas Alva Edison; el parque Isidora Cousiño (parque de Lota) que cuenta con 14 hectáreas de cuidada vegetación e ideal ambiente para pasear y relajarse entorno a la naturaleza. A pocos metros de la entrada al Parque se encuentra el Museo Histórico de Lota. En él se exhiben diversos objetos utilizados en la minería, fotografías y pinturas de la familia Cousiño. Por último, hay que destacar el fuerte de Lota, declarado Monumento Nacional en 1926, y el fuerte de Colcura también declarado Monumento Nacional en 1977.YumbelPueblo de la octava región cuyo nombre significa "luz de la aurora" o "arco iris resplandeciente". La ciudad nació donde estuvo ubicado el antiguo fuerte de San Felipe de Austria, levantado por el gobernador Alonso de Sotomayor en 1585, en los alrededores de lo que hoy se conoce como cerro Centinela. Yumbel se ha caracterizado por su devoción religiosa a San Sebastián, patrono de la ciudad, la cual ha motivado la construcción del templo de San Sebastián, el campo de oración y diversas tradiciones de índole religiosa.RereSe encuentra a 86 kilómetros de la ciudad de Concepción y su nombre significa "pájaro carpintero". La historia de esta localidad se remonta al siglo XVI cuando en 1586 es fundado el pueblo por Alonso de Sotomayor con el nombre de Nuestra Señora de la Buena Esperanza. La idea era que fuera un nexo entre Yumbel y Concepción.En 1603 se creó un fuerte, el cual fue abandonado debido a una insurrección mapuche. Años más tarde se volvió a poblar llegando a ser incluso la tercera ciudad más habitada del país, situación que derivó, por ejemplo, a que en el año 1889 el banco de Rere fuera autorizado a emitir sus propios billetes. Actualmente destaca por su artesanía y su plaza colonial donde se luce una antigua y enorme palmera chilena y un hermoso campanil que data de 1923.AraucoPlaya LavapiePlaya Lavapie.Su nombre significa "agua de greda", el pueblo fue fundado por primera vez en 1555 por Pedro de Valdivia pero trasladado a su actual ubicación, a los pies del cerro Colo Colo, en 1590. Si bien su labor inicial fue de defensa del reino de chile actualmente la economía del pueblo está estrechamente ligada a la planta de celulosa que se encuentra en la zona.ContulmoContulmoDel mapudungun que significa "lugar de paso". Se localiza al sureste de la provincia de Arauco y nace a la vida en 1868 como fuerte para luego ser poblado, en 1884, por un grupo de colonos alemanes que dieron nueva vida a la localidad.Entre sus principales atractivos destacan el lago Lleu Lleu considerado uno de los más puros de América Latina. Es apto para la pesca de truchas, salmón y pejerrey. A 4 kilómetros de Contulmo se encuentra el lago Lanalhue, en cuyas aguas es posible practicar todo tipo de deportes náuticos, además de pescar pejerreyes y salmones. Por último, llama la atención en el camino que une Cañete y Contulmo el histórico Valle de Elicura, centro del antiguo proceso de conquista. Actualmente es posible observar algunas tribus mapuches aún habitan en el lugar y que luchan por mantener sus tradiciones.TirúaSector costero o lavkenche, cuya hermosa playa con 5 km. de extensión se ubica a 210 km. de Concepción y a 127 km. de la ciudad de Temuco. Turísticamente se puede definir como un polo incipiente que destaca sobre todo por su cercanía al mar, por su gastronomía y por la presencia indígena en la zona. Además desde Tirúa se toma el avión que lleva a la interesante Isla Mocha.AntucoComuna fundada en 1874 por don Ambrosio O'Higgins con le objetivo de resguardar el paso cordillerano. Se sitúa a 62 km. al oeste de la ciudad de Los Angeles, tiene una superficie de 1.953 km2 y actualmente es el único paso fronterizo autorizado por la vecina provincia de Neuquén en la República de Argentina.Entre los puntos de interés turístico podemos nombrar la Reserva Ecológica Los Mañíos, ubicada a 11 km de Antuco e ideal para realizar pesca deportiva y cabalgatas; el Velo de la Novia y Salto Trubuleo, caídas de agua de hasta 14 metros de altura ubicados a 25 km. del centro de la comuna y las Ruinas del Fuerte de Ballenar antiguo fuerte edificado por Ambrosio O´Higgins para proteger el paso cordillerano.Además, uno de los rasgos más llamativos de la comuna es la alta presencia de centrales hidroeléctricas subterráneas, lugar conocido con el nombre de "Gran Complejo Hidroeléctrico del Laja".]]></content>
		</document>
		<document id="76d14109edf61d2da083cf35f347987a" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/bienvenidos-biobio-turismo-la-pagina.html">			<content><![CDATA[FLORA:La Región del Biobío presenta dos grandes hoyas hidrográficas; la del Río Itata y la del Río Biobío ambos nacidos en la cordillera de Los Andes.La hoya hidrográfica del Río Itata alcanza una superficie de 11.100 km2 y esta formada por dos cursos principales de agua: los ríos Ñuble e Itata. Posee una longitud de 180 km incluyendo dos ríos formativos, el Cholguán y Huépil. Su régimen es mixto, ya que los principales afluentes nacen en la Cordillera y Precordillera de Los Andes adquiriendo su aporte de los deshielos primaverales, además del aporte hecho por las precipitaciones invernales. Este río cruza el Valle Longitudinal donde en su entrada presenta un gran salto de agua que muestra el desnivel del terreno.En su parte inferior, su principal afluente es el Río Lonquén, que drena el sector cordillerano costero norte. En total el río riega una superficie de más de 100.000 ha de suelos agrícolas y su caudal medio en la desembocadura es de 140m3/seg.La gran característica del Río Biobío es que posee una de las cuencas más extensas del país con 24.029 km2; es de régimen mixto con crecidas en invierno - primavera y su longitud alcanza a los 380 km. Nace en la Cordillera de Los Andes en la región de la Araucanía, siendo el desaguadero de dos lagos cordilleranos: Icalma y Galletué. En su curso medio recibe el aporte de Duqueco y Bureo. En el paso por el Valle Longitudinal, el Río Biobío cambia de curso al encontrarse con la Cordillera de la Costa y en la confluencia con el río Vergara vuelve a su curso normal. En la costa el río recibe al Río Laja, su mayor afluente con un caudal medio de 173m3/seg y desemboca en el Río Biobío. En el curso inferior, desde la ciudad de Concepción, el río cambia de dirección para desembocar en el mar al sur de los cerros de Hualpén.Las dos grandes hoyas hidrográficas son las de los ríos Biobío y el Laja, los cuales permiten cubrir con riego una superficie de 100.000 ha de terrenos cultivables, además las aguas de estos ríos son utilizadas para la generación de energía por medio de las centrales Abanico de 136.000kw de potencia, Central El Toro de 400.000kw, Central Antuco con 300.000kw; y para el uso de humano de las grandes ciudades de la región. Además existen hoyas hidrográficas menores como la del Río Andalién que posee una superficie de 780km2 con un caudal de 10m3/seg.La vegetación natural a partir de ésta Región hacia el sur se inicia el paisaje de parques que se caracteriza por praderas de pastos y arbustos alternados con bosques, que se desarrollan especialmente a lo largo de los cursos de agua.Las especies más representativas, desde la costa al interior son Chaguales y Docas y algunos arbustos como: Maqui, Mutilla y Culén. Existen también en los lugares húmedos al interior de los bosques un tapiz denso de Helechos, Frutillas silvestres y también el llamado Pasto Dulce.Entre los arbustos autóctonos muy explotados hay Robles, Lingues, Laureles, Boldos y Avellanos. En la Cordillera de Nahuelbuta el Copihue puede encontrarse entre Canelos y Arrayanes.En la Cordillera Andina, se encuentran algunos bosques de Ciprés, Araucarias, Maitén del Chubut y Radal enano, además de la Maihuencia, Cactácea considerada como exclusiva de la zona andina de la Región.FAUNA:La fauna de la región posee como especies características el Sapo de Rayas Amarillas, Cisne de Cuello Negro, Pudú, Puma, Monito del Monte, Guiña, Coipo.Entre las aves representativas de la Región están: Gaviota Dominicana, Gaviota de Franklin, Pelícano, Terrible, Chincol, Carpintero.Otras especies de fauna nativa son: Sapito de Cuatro Ojos, Zorro Chilote, Yaca, Lagarto de Corbata, Culebra de Cola Corta, Ratón Topo.La fauna presente en ambientes en vegetación, es muy abundante, diversa y con un alto nivel de endemismo.Es así como podemos encontrar una fauna adaptada a los matorrales espinosos como es el caso del Chingue, Zorro Culpeo y numerosos roedores. En los bosques húmedos templados de esta zona, encontramos mamíferos, como el Puma, Guiña, Pudú, Huemul, Vizcacha, Zorro Gris y Guanaco, entre otros.Asociada al ecosistema de la araucaria, es posible encontrar a las Cachañas, una especie de loro que se alimenta de sus frutos. En los lugares donde hay corrientes continuas de agua, habita el Pato Correntino o cortacorrientes, ave que se caracteriza por ser muy veloz y excelente nadador.Las aves constituyen la principal población en el Parque Nacional Laguna del Laja, con 47 especies entre las que podemos mencionar avecillas, patos, rapaces y búhos. De especial interés son la Bandurria y el Cóndor, considerados como vulnerables a la extinción. También se puede observar la Perdicita Cordillerana y la Gaviota Andina, clasificadas como raras.La población de mamíferos es escasa, destacándose la vizcacha; otras especies son el puma, los zorros culpeo y la chinchilla.La fauna en la Reserva Nacional Isla Mocha esta representada por 102 especies de aves. Destaca la Fardela, Gaviotín, Cuervo del Pantano, Chucao, Bandurria. Otros representantes de la fauna, está el Lobo Marino y los Pingüinos.En la Reserva Nacional Los Huemueles de Niclito se observa Viscacha, gato colo colo, güiña, puma, quique, zorro, chingue y ratón lanudo entre otros. En las aves destaca el cóndor, peuquito, torcaza y choroy.La fauna en la Reserva Nacional Ralco está constituida por el zorro, puma, bandurria, cóndor, piuquén, carpintero negro.]]></content>
		</document>
		<document id="b3d2d1d3da4eeadb79e8cc9350b1471f" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/flora-y-fauna-de-nuestra-linda-region-d.html">			<content><![CDATA[La región del Biobío es una zona cuyas actividades económicas principales son la forestal y la pesca, y en forma secundaria la agricultura, la industria manufacturera y los servicios.La conurbación del Gran Concepción es el núcleo urbano más grande de la región del Biobío, con más de un millón de habitantes, que ofrece servicios comerciales, turísticos, educacionales y sanitarios.En Talcahuano se concentra la industria pesada, con plantas siderúrgicas, astilleros y refinería de petróleos (Enap). También es un puerto militar del país y alberga a los astilleros de Asmar y a la flota de submarinos de la Armada.En el sector agrícola, se producen cultivos tradicionales como cereales, hortalizas, forrajes y leguminosas y ganadería vacuna, destinada a la producción de leche y carne.La región también tiene una industria de calzado y pieles (Concepción y Chillán), textiles, especialmente de lana (Concepción y Tomé), azucareras (Chillán y Los Ángeles), metalúrgicas, químicas, cementeras, papeleras y de construcción naval.La industria forestal dispone de un millón de hectáreas plantadas de eucaliptus y pino radiata, lo que sustenta aserraderos, fábricas de paneles, enchapados e industrias de celulosa, entre las que destacan las ubicadas en Nacimiento (Santa Fé, Cmpc), Arauco (Grupo Arauco) y (Nueva Aldea, Grupo Arauco)En generación de energía, la Región del Biobío tiene varias centrales hidroeléctricas que aprovechan los ríos Biobío y sus afluentes. Entre ellas las centrales del Lago Laja: El Toro, El Abanico, Antuco; y las del Alto Biobío: Pangue y Ralco, todas de la empresa Endesa Chile. También existen centrales termoeléctricas, como la central Bocamina de Coronel, que opera con carbón. En los últimos Concusos Silvoagropecuarios la mayor incidencia lo han adquirido los productos con valor agregado, conservas, deshidratos, congelados (berries), productos orgánicos, aceites vegetales, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="1982eb723c98acbd9328d845076349f1" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/hidrografia.html">			<content><![CDATA[Vista de la desembocadura del río en el Océano Pacífico.El río Biobío nace en la ribera oeste de la laguna Galletué, en la reserva nacional homónima. El río avanza en dirección al oriente y, algunos kilómetros adelante, el río recibe las aguas de la cercana laguna Icalma. Lentamenta comienza a virar su curso hacia el nornoroeste recorriendo los valles cordilleranos de forma serpeante y recibiendo los caudales de algunos ríos menores, como el Lonquimay y el Rehue. El "Alto Biobío" comienza a encajonarse en las laderas precordilleranas, aumentando la velocidad de sus aguas.Al internarse en la depresión intermedia, el río corre entre laderas planas aumentando de entre 60 a 120 metros de ancho, reduciendo su velocidad lo que permite la navegación en algunas zonas. Ya en su curso medio, desemboca el río Vergara en las cercanías de Negrete, drenando gran parte meridional de la cuenca al recibir aguas de ríos como el Malleco y el Renaico, que constituyen una red de drenaje paralela al Biobío en sentido noroeste de gran parte de la zona cordillerana septentrional de la Región de la Araucanía.Al oriente de la Cordillera de la Costa, cerca de las ciudades de San Rosendo y La Laja, desemboca el Río de La Laja, el principal afluente del Biobío considerando su caudal. El río continua su curso aumentando su ancho considerablemente llegando a los dos kilómetros al desembocar al Océano Pacífico cerca de San Pedro de la Paz, Gran Concepción.El Alto Biobío tiene un régimen esencialmente nival por lo que su caudal aumenta en el verano por el deshielo cordillerano. Sin embargo, a medida que diversos cauces pluviales se unen al río principal especialmente en la zona media del río, éste cambia a características de régimen mixto. El cauce del Biobío, medido en la zona de la desembocadura, logra sus máximas cifras durante los meses de octubre y noviembre aunque se mantiene alto entre mayo y septiembre, decayendo notablemente entre enero y abril]]></content>
		</document>
		<document id="5f3470df47157c0d21708cd4d8202431" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/historia.html">			<content><![CDATA[DescubrimientoComo en todo el territorio nacional, antes de la llegada de los españoles Chile estuvo habitado por diferentes etnias indígenas. En la zona que comprende a la actual Región del Bío Bío se encontraban, entre los ríos Itata y Toltén, los picunches y los mapuche, y en las zonas cordilleranas los pehuenches.Si bien, en el norte del país, la experiencia de los conquistadores fue relativamente fácil, en el sur no tuvieron la misma recepción y los pueblos nativos se levantaron contra los españoles.La percepción de las huestes indianas sobre la unidad de los indígenas chilenos los llevó a suponer erradamente que todos poseían características similares, cuestión que la misma historia y posteriormente los estudios etnológicos se han encargado de desmitificar.Por lo anterior y por la preocupación de asentar una base segura como capital del Reyno de Chile, la conquista de territorios más al sur le tomó, a Pedro de Valdivia, casi 5 años. El primer intento concreto por colonizar se llevó a cabo en 1546, sin embargo, la respuesta mapuche fue totalmente ofensiva y Valdivia se vio obligado a retroceder al centro.Cuatro años más tarde, el conquistador volvió a intentarlo, con distinta suerte para él. Luego de un camino no exento de obstáculos Valdivia logró cierto control de la zona del Bío Bío, lo cual le allanó el camino para comenzar a fundar ciudades. Así, el 5 de octubre de 1550, se funda oficialmente la ciudad de la Concepción de María Purísima del Nuevo Extremo.FundaciónLos primeros años de Concepción fueron bastante inestables ya que las fuerzas opuestas de los mapuches estaban en un permanente estado de conflicto con los españoles.Para hacer frente a la evidente tensión, en 1557 el gobernador García Hurtado de Mendoza levantó un fuerte en las ruinas de Concepción. Así para el año 1564, los indígenas asediaron nuevamente el pueblo pero esta vez no pudieron abatirla.Concepción vio fortalecida su imagen como frontera y como último reducto pacificado, situación de la que también se valió la iglesia para llevar a cabo el proceso de evangelización de los "infieles".No obstante, la región fue escenario de la conocida "guerra de Arauco", conflicto bélico donde se enfrentaron por decenas de años los indígenas y los españoles. Estos últimos supusieron erradamente que los pueblos del sur de Chile eran una sola organización social administrativa lo cual los llevó a adoptar estrategias de guerra que no dieron ningún fruto sino, por el contrario, sólo aumentaban el ánimo defensivo de los nativos por su tierra y su libertad.Todo el siglo XVII estuvo marcado por las transformaciones producidos por la conquista y por la guerra, y la región del Bío Bío bien conoció los beneficios y costos de esta situación pues, si bien Concepción logró una connotación mayor que otras ciudades chilenas que la llevó a desarrollar un comercio y una vida urbana importante, también supo de desolación y muerte al ser la capital militar y frontera sur de la capitanía de Chile.Primeros pasosPlanta Carbonífera - Lebu.Durante el siglo XVII la zona del Bío Bío se convirtió en el centro del desarrollo demográfico, producto del aumento del mestizaje, luego de que cayeran sucesivamente las ciudades fundadas al sur del río Bío Bío, conocidas como las "ciudades de arriba".Lo anterior significó la pérdida de la mitad del territorio ocupado hasta entonces y la consiguiente conversión de la frontera en sede política, social, económica, religiosa y militar.El siglo XVIII, se caracterizó por las fuertes reformas político-administrativas que concluyeron con la creación de divisiones menores en cada Virreinato, llamadas Intendencias. En Chile hubo dos: Santiago y Concepción. El orden interno también sufrió reestructuraciones, creándose diversos organismos de carácter local denominados Cabildos, a través de los cuales Santiago y Concepción lograron tener gran influencia.Debido al cese de las guerras la población empezó a crecer pese a ser una zona fronteriza que propiciaba el vagabundaje y la delincuencia. Lo anterior motivó a las autoridades a tomar medidas para atajar estos fenómenos, situación que hace que el siglo XVIII se destaque por la implementación de diferentes políticas urbanas. Así, para el año 1793 se calculaba que la población de la Intendencia de Concepción superaba los 118 mil habitantes.Ya entrado el siglo XIX, producto de la acefalía monárquica y el desarrollo político-económico de Chile, comienza a surgir la idea de la independencia, cuyo primer paso lo da el general Bernardo O'Higgins cuando el 12 de febrero de 1818 asume como director supremo. Su intención era evitar anarquías y expandir la lucha independentista hasta el Perú.El primer objetivo fue formar un ejército para lo cuál era clave la caída de Concepción conocida por su tendencia realista. Si bien no fue un camino fácil, finalmente Chile alcanza su autonomía, reconocida por el Virreinato, tras el triunfo en la batalla de Maipú.Los problemas interinos no tardaron en llegar y las desavenencias entre las ideas de O'Higgins y sus disidentes se hacían cada vez más notorias, sobre todo por la carencia de representatividad que tenían las regiones en el gobierno central. Estos desacuerdos llevaron a Concepción a formar una Asamblea Provincial dispuesta a independizar la zona. Lo anterior llevó a O'Higgins a abdicar su poder evitando una guerra civil. Posteriormente el líder de las tropas penquistas, Ramón Freire, fue nombrado Director Supremo.Durante este siglo, el órgano administrativo de la región fue la Intendencia, fundada en 1786 y aunque existían gobiernos comunales éstos no tenían mucha autoridad. Fue sólo a finales del siglo, gracias a la Ley Orgánica de Municipalidades, que las instituciones locales recobraron su antigua importancia. Por su parte la iglesia, como en todo el país, cumplió un rol clave en materia educacional, siendo precursora de destacadas alternativas académicas dentro de las cuales hay que contar, al año 1883, al menos 5 establecimientos para mujeres.El desarrollo propio del impulso de la modernidad y el ritmo del siglo XIX, tocó todas las puertas y así como creció la población, aumentó la educación y se organizó la administración, también se llevaron a cabo innumerables mejoras en obras públicas destacando el alumbrado público (1871) y el ferrocarril (1869). A su vez el transporte marítimo creció enormemente debido a las transformaciones de las rutas comerciales, convirtiéndose en una inyección de recursos para la zona que vendría a sumarse al éxito de la industria minera, textil y metalúrgica.Todo esto se dio de la mano de un importante proceso de urbanización que se centró sobre todo en reinventar la fisonomía de las ciudades víctima tanto de las guerras como de los fenómenos naturales.Todas estas iniciativas corresponden también, a un aumento en la población del cual deriva una redistribución territorial que, a fin de organizar de mejor forma la región, la subdividió en provincias.No obstante aunque esto incentivó el comercio, la industria y la cultura, Concepción seguía siendo, entrado el siglo XX, una ciudad pequeña y de flujo migratorio escaso en relación al recibido, para esa época, en el norte del país.ActualidadLa Constitución de 1925 fue el primer intento explícito por descentralizar el país. Luego, a partir de la segunda mitad del siglo XX se crearon diversas instituciones cuyo objetivo fue no sólo descentralizar sino que también potenciar a cada región en el manejo de sus recursos. En el caso del Bío Bío, principalmente los recursos naturales.De acuerdo con esta línea de pensamiento es que la región, desde el año 2000, se encuentra aplicando un Programa de Desarrollo Territorial cuyo objetivo es lograr un crecimiento homogéneo de la zona apoyados en un nuevo ordenamiento territorial. Por otro lado, desde el año 2002, las autoridades de la región comenzaron a trabajar en una "Agenda del Bío Bío para el Desarrollo Regional" que tiene como finalidad aumentar la capacidad de decisión regional y local.Exportación madederaActualmente, la VIII región sigue caracterizándose por su gran diversidad económica, liderada por los sectores forestal, pesquero e industrial, por su capacidad exportadora, la generación de energía hidroeléctrica, su potencial portuario y sus universidades, que la convierten en el segundo centro económico, científico y cultural del país.Por lo mismo se han doblado los esfuerzos del gobierno local para suplir las necesidades de infraestructura social básica de la población en los sectores prioritarios de educación, salud, agua potable y alcantarillado, electrificación rural y mejoramiento de la vialidad urbana y rural, actuando coordinadamente con fondos regionales y sectoriales.La región conoce sus potencialidades y de acuerdo con su plan de internacionalización, ha comenzado a destinar de una manera creciente recursos para el desarrollo productivo y la concreción de nuevos proyectos de mejoramiento tecnológico y logístico no sólo para aumentar las exportaciones o el flujo comercial sino para asegurar su base de inserción internacional a través de la concreción de estos y otros proyectos estratégicos que juegan un rol fundamental en la apertura de nuevos espacios de negociación y desarrollo socio cultural.]]></content>
		</document>
		<document id="7fdc5abdaf633c1bb7bd3c2bd0c7eb54" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/hoteles-cabanas-residenciales.html">			<content><![CDATA[La Baita (Las Trancas) Enviar correo a La Baita Este complejo cuenta con cuatro cabañas, un minimarket, piscina y juegos infantiles; todo esto emplazado en 10.000 m² de terreno boscoso. Cabañas “La Baita” es un lugar ideal para los amantes de la tranquilidad, deporte al aire libre: caminatas, cabalgatas, mountain bike y excursionesLa Joya del Mar Boutique Resort La Joya del Mar Boutique Resort (Buchupureo) Enviar correo a La Joya del Mar Boutique Resort Exclusivo resort ubicado en Buchupureo. Con el fin de ofrecer un servicio personalizado de excelencia, atiende solamente a un número reducido de huéspedes en sus 3 villas. Cuenta tambien un excelente restaurant con una vista espectacular y de una variedad de actividades como surf, caballos, bicicleta de montaña, cata de vino, etc.La Morada La Morada (Concepción) Enviar correo a La Morada Alojamiento a universitarios y profesionales que quieran vivir en un ambiente abierto al mundo y sobre todo con apertura de mente.Cabañas Peninsula del Sol Cabañas Peninsula del Sol (Quillón) Enviar correo a Cabañas Peninsula del Sol Hermosas cabañas, dotadas con extraordinario clima, a orillas de Laguna Avendaño, con playas privadas que garantizan una excelente estadía.Cabañas Paillahue (Lanalhue) Enviar correo a Cabañas Paillahue Cuidadosos de su privacidad Le aseguramos que disfrutara sus vacaciones en familia o con amigos rodeados de un entorno natural maravilloso, con comodidades de alto nivel y un servicio personalizado las cuatro estaciones del año.Cabañas Pehuen Cabañas Pehuen (Lanalhue) Enviar correo a Cabañas Pehuen Acogedoras cabañas familiares a orillas del Lago Lanalhue. piscinas, kayak y bicicletas, amplios jardines y terraza panoramica al lago lanalhue. Cabañas completamente equipadas, playa privada.Cabañas Los Peumos de la Vaina Cabañas Los Peumos de la Vaina (Lanalhue) Enviar correo a Cabañas Los Peumos de la Vaina Acogedoras cabañas familiares a orillas del Lago Lanalhue. Disfrute de la tranquilidad y privacidad en un hermoso ambiente natural. Cabañas completamente equipadas, estacionamientos privados, muelle para embarcaciones.Abierto todo el año.Cabañas Antue-Chile Cabañas Antue-Chile (Chillán, Las Trancas, Termas de Chillán) Enviar correo a Cabañas Antue-Chile En pleno macizo cordillerano, a pocos kilómetros de las Termas de Chillán, le esperan Cabañas Antué-Chile para que disfrute de los encantos que ofrece la montaña. Nuevo y acogedor complejo turístico que se encuentra emplazado en el Valle Las Trancas.Cabañas de Turismo Aguas Frías Cabañas de Turismo Aguas Frías (Dichato) Enviar correo a Cabañas de Turismo Aguas Frías Cabañas 100% equipadas con cocina americana, TV color con cable, Estacionamiento privado, calefont con piloto automático,baño privado revestido en cerámica.Cabañas Quelén Cabañas Quelén (Lanalhue) Enviar correo a Cabañas Quelén Turismo y Construcciones Quelen Ltda. Nació en el año 1998, empresa familiar orientada principalmente al rubro turístico en el Lago LanalhueCabañas Araucarias del Lago Cabañas Araucarias del Lago (Lanalhue) Enviar correo a Cabañas Araucarias del Lago Ubicadas a orillas del Lago Lanalhue con Cabañas independientes para 4, 6 y 8 personas, completamente equipadas.FUENTE AMIGA: http://www.8va.cl/ListadoSitio.aspx?Sc_Id=42&Page=3]]></content>
		</document>
		<document id="ba4be3098671c2e2bb3771bfc5258339" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/hoteles-concepcion.html">			<content><![CDATA[-El Hotel Diego de Almagro Concepción está en el sector empresarial y de gobierno en Concepción, Chile. Este hotel está cerca de la Plaza de Armas en el centro de la ciudad y de la galería de arte Pinacoteca que está cerca de la Universidad de Concepción.Este moderno establecimien...más fotos Club Presidente ConcepcionAvenida Pedro De Valdivia 721ver en mapaReservas al (56 2) 484-8484-En HOTEL CLUB PRESIDENTE CONCEPCION usted encontrará 36 modernos departamentos. Sala de reuniones,Restaurant - Bar., Bussines Center, Servicio de mucama,Servicio de botones y Room Service,Lavandería,Sauna. acceso cubierto y estacionamiento subterraneo.- Holiday Inn ExpressReservas al (56 2) 484-8484Cuando esté buscando hoteles en Concepción, Chile, quédese en el Hotel Holiday Inn Express Concepción. Varias veces premiado por su Excelencia en el servicio y estándares de calidad. Con una excelente ubicación el Holiday Inn Express de Concepción se ubica en frente del centro c.- Hotel TerranoAv Libertador Bernardo O'HigginsReservas al (56 2) 484-8484Posee 74 amplias y acogedoras habitaciones, todas con una privilegiada vista de la ciudad, ofrecen al huésped comodidad y servicio de excelencia. El restaurante Doña Amelia, lo tentará con su gastronomía gourmet, con una variada carta de especialidades en carne, mariscos y pescad...ver más]]></content>
		</document>
		<document id="6fa12a6b45e074ace20b199ce038940" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/paquetes-turisticos.html">			<content><![CDATA[- Si quieres pasar entre 2 a 5 dias en las termas de Chillan en el resort "Il posto più bello" todo incluido (desayuno buffet, almuerso y cena) ademas incluye baños de barro gratis y si llama entre las proximas 24hrs. tendra 2 masajes de relajacion gratis para usted y su pareja.Precio: 2personas $50.000 (por noche)4personas $90.000 (por noche)6personas $175.000(por noche)*Recuerda que si te hospedas con nosotros tendras un 50 porciento de descuento en nuestra empresa de turismo "Turismo centro"-Puedes consultar nuestros otros hoteles, paquetes y promociones llamando a nuestro telefono: 02-6942883-Tambien tenemos un Hostal familiar, ubicado en el sector de Pedro de Valdivia, uno de los mejores sectores residenciales de Concepcion, a pasos del centro médico Santario Aleman. Contamos con 7 habitaciones, dobles y triples. Alojamiento con desayuno incluido, tv con clable, wifi y calefaccion en todas las habitaciones, acceso a computador, servicio de mucama y servicio de cafeteria.Podra obtener un merecido descando a solo 5 minuotos del centro de Concepcion.La avenida Pedro de Valdivia se encuentra rodeada de bares, restaurantes, bancos, centros médicos y supermercados.-Puedes consultar nuestros otros hoteles, paquetes y promociones llamando a nuestro telefono: 02-6942883*Si estas buscando otras opciones en otros lugares y con precios mas variados tambien puedes visitar nuestra pagina amiga donde tambien abra mas informacion Vuelos por Lan: $ 45.902 (1 persona)sky airline :vuelo directo $90.0201 parada $85.202]]></content>
		</document>
		<document id="78adbe26c752e9cead834ee85e7c171b" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/tarifas-en-condor-bus-los-angeles.html">			<content><![CDATA[SANTIAGO/ LOS ANGELESFecha Salida Hora Inicio Viaje Termino Viaje Fecha Llegada Hora LLeg. Tarifa Normal Servicio13/09/2010 18:00 Terminal Stgo TERMINAL 14/09/2010 01:00 13.100 CLASICO]]></content>
		</document>
		<document id="d7ef7652457a4848ec71768734921d44" url="http://biobioturismo.blogspot.com/2010/08/turismo-en-la-region-del-bio-bio.html">			<content><![CDATA[Ñuble    comunas:Chillán Bulnes Chillan Viejo  Cobquecura Coelemu Coihueco El Carmen Ninhue Ñiquén Pemuco Pinto Portezuelo Quillón  Quirihue Ranquil San Carlos San Fabián San Ignacio San Nicolás Trehuaco Yungay BiobíoComunas:·  Los Angeles ·  Alto Bio Bio ·  Antuco ·  Cabrero ·  Laja ·  Mulchén ·  Nacimiento ·  Negrete ·  Quilaco ·  Quilleco ·  Santa Bárbara ·  San Rosendo ·  Tucapel ·  Yumbel ConcepciónComunas:·  Concepción ·  Chiguayante ·  Coronel ·  Florida ·  Hualpén ·  Hualqui ·  Lota ·  Penco ·  San Pedro de la Paz ·  Santa Juana ·  Talcahuano ·  Tomé AraucoComunas:·  Arauco ·  Cañete ·  Contulmo ·  Curanilahue ·  Lebu ·  Los Alamos ·  Tirua]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>