<author id="79933fb3a2beed7061b440cae288aebf" url="losperrosdelcamino.blogspot.com" feed="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c1a9600b2fb378e1191c464a3945ccc1" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/06/familia-de-perros-abandonada.html">			<content><![CDATA[Llegando a un sector donde espero encontrar solo a un perro, me bajo del auto, me detengo ante el asombro de escuchar varias voces de ladridos diferentes, ladridos pequeños, inseguros y con miedo, pavor diría yo. Tomo la linterna, y alumbro hacia una de aquellas casas que construimos junto a mi querida amiga Melita, casas que llamé copeva, en honor a todas aquellas casas que un día se vistieron de nylon ante las torrentosas lluvias caidas sobre la ciudad. El asombro fue grande al encontrar dentro cinco caritas miedosas que nos miraban asustadas, una tras de otra. Hay una perra mas adulta que está en la primera línea, ella nos mira avergonzada, a ratos cierra los ojos, no tiene miedo, solo vergüenza,y ante esa vergüenza, se humilla ante los míos, está como si fuera un escudo protegiendo las vidas de quienes están detrás de ella, son cuatro cachorritas aproximadamente entre cuatro a cinco meses, de tipo raza foxterrier o jack russell, son blancas con manchas café claro, están con miedo, se ocultan tras de la que deduzco es su mamá. La madre está tranquila, pero sus hijas con miedo. Siento  el gemir de un cachorrito como recien nacido, no lo encuentro, cuando de repente al mirar bajo la casa nos encontramos con esto.Otra perra igual a las anteriores, pero además amamanta a dos cachorritos oscuros debajo de la casa, sobre la tierra. Cerca de ella hay una marraqueta sucia dura. Los pequeños no dejan de gemir, quizás de frío, intranquilidad. La pequeña perra blanca no encontró mejor lugar que esconder a sus cachorros para protegerlos, debajo de la copeva.Nada me asombra. Quisiera saber que pasa por la cabeza de esa persona al decidir ir a botar a sus  mejores amigos, de noche, escondidos como delincuentes, y mas aún en un lugar donde la lluvia si se dejó caer groseramente, la humedad hace presa del sector, la tierra convertida en barro, mas frío y mas humedad.¿Como pudiste tener corazón para abandonarlas?Me van a disculpar, pero esta gente no tiene neuronas en su cabeza, sino mierda, como dice mi amiga de Canadá.Lamentablemente ellas seguiran ahi, en ese lugar, lejos de todo y todos, es un lugar lejano donde el frío se deja caer mas pronto que lo acostumbrado.Si tu las reconoces a quien pertenecieron, avisanos en un mensaje sus datos. El abandono de perros está catalogado como maltrato animal. Bien se merece una buena funa el dueño de estas mascotas.¿Para que juntan perros si no van a ser capaces de ser responsables?Fijense lo hermosas que son, están bien cuidadas, pelaje suave, y aun limpio, son de tamaño pequeño, aptas para departamento, son todas perras, las hijas a punto de entrar en celo, urge sacarlas del lugar antes que eso suceda, de lo contrario volvemos a lo mismo, serán preñadas y asesinadas.Cuantas veces les he dicho que al camino va gente muy desgraciada con los perros. Los perros desaparecen por arte de magia, algunos sin dejar rastro, otros su sangre.Si quieres adoptar, por favor comunícate conmigo, no pido nada, solo una adopción.Míralas bien, estas son las perras que TU fuiste a botar, las abandonaste de manera cruel y sucia.Confiaré en Dios que EL vió cuando lo hiciste,  y estoy segura que tarde o temprano se te devolverá el mal que le has hecho. Si tienes hijos, acuerdate bien, pideles que no te abandonen cuando seas  viejo o vieja.A medida que les ibamos dando confianza, se empezaron acercar, con temor, tiritonas, pero son perritas muy dulces, fácil de adaptarse a una  familia responsable y que las acepte tal cual están.Haz clic en el video, la escena está oscura por que no hay nada mas que la luz de una linterna.Son mas de las cuatro de la madrugada, y yo aquí pensando, quiero cambiar parte de este mundo, lo he soñado miles de veces, pero puta que me ha costado. Se que somos muy pocos aun los que verdaderamente nos las jugamos por los perros abandonados, quiero que seamos mas cada día, no quiero bajar los brazos, por favor atrevanse a alzar la voz, yo me atreví por ellos, ahora les toca a ustedes.No les niego que de repente se viene el cansancio, es agotador cuando nos encontramos con casos tan crueles como estos, pero mi fe en Dios es muy grande, tengo que seguir confiando que un día lo lograremos.Si quieres ayudarlas de alguna manera, comunícate urgente a mi correo losperrosdelcamino@gmail.comLa esperanza dicen que no muere jamás...la mía está en estado de coma.Marcelalosperrosdelcamino@gmail.comNO MAS ABANDONO DE PERROSLos perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="d429084e655c6f772b2a591fdb7f09ae" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/06/he-visto-la-alegria-en-miles-de-ojos.html">			<content><![CDATA[Destellos de emoción.Del abandonado por su dueño.Tirado por la ventana de un auto último modelo.He visto la desesperación.De patas corriendo.Sangrando, desfalleciendo.En shock, sin oxígeno.Sin rostro conocido.He visto a madres peleando.La protección de sus hijos.Enceguecidas de ira.Ante la perdida confianza.Encerradas en una caja.Por no enfrentar su mirada.He visto cachorros muertos.Dos, cuatro, seis, ocho.Y en medio uno vivo.Resistiendo en el instinto.Que el cartón es su único amigo.He visto cadáveres de madres.Con leche en tus tetas.Con huaches en sus patas.Estranguladas en los alambres de púas.He visto sacos llenos de moscas.Sobre la carne abierta.Y un collar con la palabra Princesa.He visto perros salvajes.Crecidos en los cerros del destierro.Que nunca serán animales domésticos.He visto la sangre en mis manos.De un perro atropellado.Calientito.He visto perras asediadas.Corriendo con un pene en la vagina.Aullando, aullando, aullando.Hasta que las calló un auto.He visto la desconfianza del animal.El orgullo de la soledad.El desprecio a la caridad.He visto sus dientes, sus mandíbulas.Llenas de saliva.Envenenadas de ira.He visto la miseria humana.En la alegría.De seguir en tu oficina.Alimentando a tu familia.Con el cadáver de un amigo.Las costillas esparcidas sobre la gravilla. Autor : Marcelo E. Soto Opazo**********************************Ir a los caminos siempre fue un paseo como familia, de andar en bicicletas, jugar a la pelota, de acariciar perros abandonados. Quién iba a imaginar que todo lo visto a través de tus ojos, todo lo sentido siendo niño, sería tan bien plasmado con el pasar de los años  en este escrito. Llegó a doler leerlo. Pero es una tremenda verdad convertida en literatura.Lo comparto hoy, día lleno de recuerdos familiares.Día donde cumplo un año mas de vida.Un día me enamoré de la vida. Aprendí AMAR LA VIDA, aprendí que el verdadero amor acepta tristezas y alegrias. Que a través de los años vas llenando tu baúl con recuerdos y experiencias que te hacen valorar cada segundo de respiro.  El mundo siempre va para adelante.Todo mi agradecimiento para quienes siempre han estado apoyándome a continuar en esta labor que ejerzo voluntariamente solo en bien de quienes amo.Gracias Marcelo por este regalo.Te amo.Marcela OpazoNO MAS ABANDONO DE PERROS La foto es una mirada dulce, inocente, como la de Peluche, por si lo quieres adoptar, por favor comúnicate conmigo a losperrosdelcamino@gmail.com   Adoptar un perro abandonado es un acto de amor que nos ofrece la vida. No te la pierdas. Es ahora cuando necesitamos sacarlos de su desgracia para darles una nueva oportunidad de vida.Los perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="338064f11ad453c9afbb210fe024e5be" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/07/el-silencio-inocente.html">			<content><![CDATA[Tarde especial, a pesar de no sentirme bien, acumulaciones de frío en el cuerpo, ellos no salen de mi pensamiento. Decido subir por ellos, y por nosotras. Es rico sentir el aire invernal cordillerano en el rostro, relajarse bebiendo naturaleza. La cordillera se viste de matices varios en colores diferentes y distintos.Llegando al camino, algo huele a raro. Ellos no salen a mi encuentro. Raro. Seguimos subiendo, en el sector de la cantera, hay menos cada día. En ese lugar vi salir de los cerros a ese caballero de feo aspecto, de mirada cruel y dura. Raro.En la curva siguiente nos recibe el sharpei americano que al ver nuestro auto corre, salta, hasta hay brillo en sus ojos negros. Pareciera que algo sonríe.Seguimos subiendo, no están en el lugar de siempre, los llamo, y de lejos observo que están a una cuadra del lugar. Nos dirigimos lento. Llegando allá, llama nuestra atención bolsas grandes de sacos paperos botados a la orilla de la berma. Me detengo pensando que son perros muertos, otra vez, pero no, son piel, lengua, tripas, patas cortadas de caballos.Nos detenemos. Noooo, me digo, con rabia e impotencia. Otra vez cuatreros. Las patas de los caballos están a la vista sobre la tierra. Por mi parte ya casi nada impresiona, de tanto encontrar crueldad en contra de los perros que van a botar al camino, siempre acechando la muerte, la vida nos va haciendo distintos.En el suelo hay bolsas abiertas, miro hacia el lugar donde un perro escarba dentro de la bolsa, tira que tira, es la piel de un caballo cuatreado. Quién me acompaña, no deja de preguntar ¿que pasó?, intento explicarle.Hay dos bolsas que yacen abiertas, una tiene dentro la lengua del animal.Entonces apunta hacia otro lugar donde se ve de lejos un cuerpo inerte en el suelo. Vamos a ver. Trato de grabar. No hay mal olor, aún, lo que significa que las especies fueron llevadas durante la noche. La neblina del día anterior y el frío, coopera en la mantención. Siento deseos de abrir las bolsas, se vienen a mi mente las bolsas llenas de perros muertos para una navidad. Coloco el pié sobre una de ellas, la amiga que me acompaña sabe mas que yo sobre intestinos, son las tripas, me dice.A lo lejos se divisa un cuerpo, de lejos parece un perro muerto. Nos acercamos. No era un perro, sino un potrillo muerto  que no alcanzó a nacer, con parte de su hocico comido, dejándolo tirado en el suelo, después de matar a su madre.Se viene la ira a la cabeza, tomo el celular, empiezo a llamar a carabineros de la comuna correspondiente, nadie contesta.  Pasan los minutos, la noche y el frío han comenzado a caer, continuo llamando, nada. Que hago?...si bien poco creo en la justicia de los hombres, confío en Dios y lo dejo? o ¿intento hacer justicia  desahogándome en mi página?. Acudo a Carabineros, me informan que es el dueño quién debe poner la denuncia cuando se de cuenta que le falta un animal. Entonces...plop. ¿Lo escribo?...¿lo denuncio?...y luego viene lo último. ¿Para que?...si mientras no exista una verdadera ley en contra del maltrato animal  no lograremos nada.Quiero justicia para esos animales, para la yegua madre que aun no daba a luz y para el inocente que no alcanzó a nacer. La impotencia es enorme cuando no puedes hacer nada, solo confías en alguien supremo al que no conoces en persona, pero en algo tengo que creer para no dejar que la rabia e impotencia aun mas se apoderen de mi.Los cuatreros no respetan nada, ni siquiera que esa inocente yegua hubiera estado preñada.Es la vida de ser humano, sin humanidad.NO MAS ABANDONO DE PERROS Los perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="bf2b1a289c8d2e215e82f33086d9a558" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/07/una-caricia-milagrosa.html">			<content><![CDATA[El perro protagonista de este video, hace mas de un año lo dejaron abandonado junto a su familia, es el mas guardián de todos, territorial a muerte, preocupado de todo lo que sucede, se desplaza por los cerros como si anduviera en un balancín, siempre alerta, no se deja tomar por nadie, hasta que ayer tuvo la ocurrencia de acercarse muy cerca de una de las amigas que me acompañaba, cayó en sus manos tiernas y suaves de matrona, las manos de una humana que ama a los perros.Miren sus ojos como brillan!!...Que manera de deleitarnos con esta escena.Gracias Alicia por tu compañía, por tu tiempo conmigo y con ellos.Fue un momento mágico, el y yo solos en el mundo no existiendo ruidos ni palabras ni frío. Su pelaje sedoso y su expresión de felicidad me tocaron el corazón. Cuando quise tocarlo nunca sentí miedo que me pudiera morder, pero si sentí su desconfianza, su distancia, su miedo a que yo le pudiera hacer algo...cuando se dejó por fin tocar todas las barreras entre nosotros dos desaparecieron y dejamos de ser una humana y un perro para convertirnos en dos seres vivos en coneccion, por unos minutos. Luego, volvió a ser el guardián y se apartó ladrando, como diciendo : porque me tocaste? Con qué derecho me acaricias si no me puedes ofrecer nada? Para qué quieres domesticarme? Tal vez para abandonarme como antes otro lo hizo. Y la desconfianza en el volvió a aparecer mientras me ladraba de reojo, sin mirarme...siento dolor por su abandono, por su soledad y por su aparente "fiereza" , que no es más que una manera de decirnos que no quiere sufrir más.Palabras de quién lo acarició.Alicia Ramos. NO MAS ABANDONO DE PERROSMarcela Opazolosperrosdelcamino@gmail.comLos perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="2ead3fe81a41241cfd723fd6de5ee429" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/08/auto-robado-con-perritos-dentro.html">			<content><![CDATA[En el día de ayer a Francisco Javier Sepúlveda le robaron su auto marca Great Wall Florid Cross año 2011, en la comuna de La Florida, en calle Rojas Magallanes hacia la cordillera, subiendo tres cuadras de Av.La Florida en el sector de una panadería.Llegaron unos sujetos, lo encañonaron, le quitaron el auto llevándose con ellos a sus mascotas.El haber sido protagonista del robo a su auto, es fuerte, y lo que es peor, dentro de ese auto iban sus tres mascotas de tamaño pequeño, por si tu sabes algo, o si los han dejado botados por algun lugar de nuestra ciudad, te pedimos que te contactes de manera urgente a esta página o directamente a estos teléfonos. celular 56541987,  casa: 23134764Sus mascotas son Didi, Susi...dos perritas y un perrito llamado Yoyo.Urge dar con el paradero de sus mascotas, quizás las hayan dejado abandonadas en algún lugar de la comuna, cualquier información se les agradece. NO MAS ABANDONO, NI MATANZAS DE PERROSMarcela Opazolosperrosdelcamino@gmail.comLos perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="d801126e33222f1285140ab38664f41d" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/08/la-flaca.html">			<content><![CDATA[jpg="" phh7afxgvk="" s1600="" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;" sw="" tkwkdtu8pa="">La Flaca asi la llamé cuando llegó al camino,por lo esquelética y desnutrida, aun es algo esquiva, pero sumisa, débil, con la esperanza de que algún día un alguien maravilloso la pueda volver abrazar y devolverle la dignidad que le quitaron dejándola en el mas cruel de los abandonos.Es tímida, pero a pesar de todo, se le ve contenta, con su mirada triste se gana el cariño de quienes la conocemos y cuando para sus orejitas mas linda se ve."Se hizo famosa en el reportaje que hizo el canal Megavisión sobre mascotas, donde se le ve llegando feliz a mi encuentro, saltando de alegría.Aqui lo puedes ver. Dale clic.Cada vez que ve pasar un auto deduzco de  similares características al que la botó, la Flaca deja todo, de tomar agua, comer, para quedarse mirando si el auto se detiene, lo mira y lo mira, hasta que se pierde en el horizonte.Luego da vuelta su carita como diciendo, no era, o no me vió, y sigue en lo suyo. Esa carita que ponen los perros cuando algo les trae un recuerdo a su mente pequeña, es especial,  si pensaran como nosotros. A veces al mirarlos, me digo, ellos también piensan.  Pobres inocentes.Es una lástima que  a pesar de tanto sufrimiento que recibieron de su amo,  aun le guarden ese tremendo amor y fidelidad a quién  lo fue.Ella es la Flaca, obvio, cuando la botaron lo hicieron estando desnutrida y mas encima preñada. Nadie hubiese imaginado que tras de esa delgadez sería mamá, que llegando su hora de traer al mundo a sus hijos se metió en el cerro sola, triste, abandonada,  pero fuerte a tener sus críos,  fue capaz de amamantar  a los  seis cachorritos hermosos que sacó sola adelante, cual madre soltera. Por ellos dejó de comer, con tal de no dejarlos solos entre los árboles pasando frios y soledad.Fue una gran madre. Luego que se fueron adoptados los cachorros empezó a correr, recuperó peso, le encanta saltar, es dinámica, parece que al caminar bailara. Lamentablemente,  al parecer otra vez está preñada, volverá a pasar lo mismo de siempre, cuando llegue el momento se irá al cerro, a buscar su lugar especial para traer mas perros no deseados al mundo, mientras los esté amamantando, durante dos semanas casi no se verá, saldrá solo a comer algo, mientras sus crias volverán arañar la tierra seca que los vió nacer y los árboles disfrutaran de sus pequeños gemidos de cachorros.Si quieres ayudar a darle la oportunidad a la Flaca para que tengas sus cachorritos cobijados, solo tienes que comunicarte conmigo a losperrosdelcamino@gmail.comNo olvido que algunos se dejan morir de pena, son los que mas trabajo me dan, poder recuperarlos de ese abandono del alma, me angustia por no hacerlo mas rapido, pero tengo que darle tiempo al tiempo. Sueño con sacarlos de allá. Seguiré confiando en mi Dios...el TODO LO PUEDE.Si la quieres adoptar, hago lo imposible por sacarla del camino, es de tamaño medio alto, no es grande, flaca, además no come mucho.Tiempos de renacer, de seguir confiando que los que amamos a los perros somos mas. Por ellos el tiempo se hace corto cuando los ayudamos.Todo mi agradecimiento.NO MAS ABANDONO DE PERROSLos perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="966a18f2ca86ee826c5bc38b1cff05ed" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/08/los-inocentes-de-quilpue.html">			<content><![CDATA[La verdad, siento en mi una enorme impotencia ante tantas injusticias que se están llevando a cabo con los perros abandonados de nuestras ciudades. El desgaste de años involucrada en la protección a los perros del camino, va pasando la cuenta al ver a diario lo cruel que nuestras autoridades de gobierno están siendo con los perros que habitan sin querer las plazas, paseos casi manera clandestina, deambulando de un lado a otro para conseguir algo con que llenar sus tripas vacías. Y me refiero cruel, con todos los perros que esta semana han sido sacrificados sin tener culpa alguna que la de haber tenido un  dueño humano irresponsable que los abandonó sin pensar en el enorme daño que les causaban a un ser viviente y toda una población.Y ahora por que  a alguien se le ocurrió que la enfermedad padecida por un joven, habia sido adquirida por la mordedura de un perro callejero, sin pensarlo dos veces, fueron y tomaron a ese perro inocente, con la mera excusa de llevarlo para hacerle exámenes, exámenes que los que sabemos van directo a matarlos. Y para no ser menos, de pasadita, asi inteligentemente otra excusa mas disfrazada para sobre proteger a la población,  se llevaron a todos los que perros abandonados que habitaban la plaza de Quilpué.Hoy por la tarde  se llevó a cabo una velaton en la plaza de Quilpué donde personas amantes de los perros se unieron para dar a conocer  la enorme injusticia que se ha llevado a cabo en nuestro país.Perros sanos fueron capturados y sacrificados, sin siquiera respetar lo que dice la ley, por lo menos esperar los diez días exigidos para su sacrificio y de pasadita  escondidos como delincuentes maquillaron las matanzas de perros abandonados.Detrás de todo esto veo disfrazada  una sucia y cruel matanza de perros, con un posible caso de rabia,¿Quien se hace responsable de tan crueles matanzas?Este es el comunicado que el Voluntariado Colectivo Empatía Animal dió a conocer por las redes:Amigos.muchos testigos vieron hoy a las 02:05 de la madrugada una camioneta Chevrolet roja con patente DGWP76 con una patrulla de Carabineros detrás recogiendo perros en Av. centenario y luego la misma camioneta a las 02:30 en el Centro de Quilpué, nos juntaremos para hacer listas de los perros que faltan y luego para ir al Seremi a pedir explicaciones y obligarlos a que los suelten...NO MÁS MATANZAS INJUSTIFICADAS DE PERROS EN QUILPUÉ, NO MÁS CAMIONETAS RECOGIENDO PERROS INDEFENSOS A MITAD DE LA NOCHE, NO MÁS DELINCUENTES DEL GOBIERNO MATANDO NUESTROS PERROS, NO MÁS!!!Atentamente.Voluntarios Colectivo Empatía Animal.*****************************Me pregunto:¿Donde está el Sr. Piñera?...Aquel Piñera  una semana antes de ser elegido  un día estando en frente de mi en el programa de televisión  Gigantes con Vivi, prometió hacer "algo" en beneficio de la sociedad y los perros en general. Claro, es un político y como tal solo en esa oportunidad le interesaban los votos. Lamentablemente para ellos los perros no tienen derecho a voto.Matenlos, asi de simple.Matanza de perros en QuilpueMatanza de perros en QuinteroMatanza de perros en Copiapó.Matanza de perros en San VicenteMatanza de perros en Ventanas y ChocotaEsta es la historia de uno como tantos que fue habitante habitual de las calles  de Quilpué, alguién le llamó Chocolate, por su hermoso color café, lo asesinaron cobardemente escudándose en "una ley", lo mataron sin piedad,  nadie respetó su derecho a vivir.  Se pasaron por las verijas la humanidad.Hola, a mi me decían chocolate o apolo, vivía junto a mis amigos en la calle, hace algunos años mis amos que me adoptaron cuando era pequeño decidieron abandonarme en la calle, al principio lo pase mal, ya que tuve que aprender a buscar comida, defenderme de otros perros y cruzar la calle sin que me atropellaran...con los años hice muy buenos amigos, durante el día dormiamos fuera de fullerton y en la noche en la plaza vieja. Mi vida era muy entretenida... aunque algunas veces pasaba frío. Tenía muchas madrinas y padrinos humanos, ellos me alimentaban me daban cariño y siempre me saludaban en la calle, incluso me trataron de adoptar pero me escapé...hasta que un dia unos humanos desconocidos me capturaron y acabaron con mi vida...nunca supe porque lo hicieron si yo me portaba bien, era el mas tranquilo de mis amigos.A través de este mensaje les quiero dar las gracias a todas las personas que me querían y decirles que siempre estaré agradecido por todo el amor, tiempo y paciencia que me tuvieron, aquí estoy junto a mis otros compañeritos que capturaron esa mañana, los estamos viendo...y sé todo lo que estan haciendo para recordarnos y para que ésto no ocurra nunca más...somos angelitos que los acompañaremos siempre, gracias por todo.EN TU MEMORIA CHOCOLATE, ERAS UN BUEN PERRO Y NO ERAS CULPABLE POR LA MALA FAMILIA QUE TE TOCO, AUN ASI TE CASTIGARON COMO SI LO FUERAS.Siempre te recordaremos pequeño y descansa tranquilo que tu muerte no será en vanoTus amigos no están solos, aquí estamos nosotros.Escrito y publicado por:Diana Sofia Escobar Inostroza.****************************Cada vez que me entero que le hacen daño a un perro, que buscan excusas para ASESINARLO, lo siento en mi piel, duele por dentro, como si nos tuvieran las manos atadas para poder defenderlos. Asi me siento, ante tanto perrito abandonado que encuentro en mi caminar. Ir de aqui para allá, cargada con sacos de alimento barato y decenas de litros de agua para ayudar a que puedan sobrevivir, para que una porquería de ser humano decida ¿cuando los matan?...el desgaste es enorme, pero nadie que no lo conozca, lo debe siquiera imaginar.Repudio todo lo que sea matanza, lo que ha acontecido  esta semana en nuestro país se merece el repudio nacional por haber sacrificado seres inocentes que sin tener juicio fueron culpables y asesinados.Repudio total al asesinato de perros inocentes. Muerto el perro, se acabó la rabia....y los políticos cuando?Marcela Opazolosperrosdelcamino@gmail.comLos perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="a68cdbdb2034c5da87d11757fcf4c737" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/08/mall-tobalaba-captura-perros-y-los-hace.html">			<content><![CDATA[ Esta es una denuncia abierta en contra del Mall Tobalaba. Lo hago directamente por este medio por que cada día se me hace mas difícil creer en la justicia del hombre. Mientras la autoridad no se preocupe verdaderamente de la problemática del abandono de mascotas y se pronuncie con una verdadera ley en Tenencia Responsable, la sociedad  y los perros abandonados seguirán pagando por una culpa que es meramente del gobierno.Desde hace un tiempo que  personas que trabajan en el Mall Tobalaba, ubicado en la comuna de Puente Alto, Av. Camilo Henriquez o La Florida,  vienen enviándome pruebas donde confirman  que el recinto atrapa perros que deambulan en el sector y alrededores, los toma y captura de manera cruel, los lleva a una jaula que está dentro de un portón negro, ubicada entre la tienda de Ripley y el Homocenter, estacionamiento costado poniente, y que por las noches hay un furgón de color rojo mica que les hace el trabajo de fletero,  que los va  a botar  supuestamente a los caminos de San José de Maipo y alrededores. Este tipo de actos lo vienen realizando  hace años, sin que nadie haga nada al respecto. Han sido cientos de perros que han hecho desaparecer.Entre las Tiendas Ripley y Homocenter, se encuentra este tipo canil  que permanece vacío,  dando la impresión que nada se esconde en el sector. Al lado de este  canil hay un portón negro, que cuando tiene las puertas abiertas y sin perros, se ve esta imagen, la que fue tomada por otra persona que pasaba por el lugar.Y cuando hay perros atrapados el portón negro permanece cerrado sin dejar ver hacia afuera lo que sucede dentro de ella, como el sufrimiento de seres inocentes que  no tienen culpa alguna de estar abandonados, aunque los perros que muestran las imágenes demuestran que los perros se ven bien cuidados y que seguramente pertenecen  alguna casa, perros perdidos que tal vez siguen a sus dueños al mall, y estos no se dan cuenta de ello. Inclusive en videos se ven perros con capas. Las imágenes que aqui les muestro fueron capturadas de los videos que me han enviado y fotos de algunas personas.En uno de los videos se ven estas imágenes donde se muestran despúes de un rato los perros  casi dormidos, con movimientos lentos en sus cabezas, lo cual téstigos deducen que los perros son sedados para  hecharlos en el furgón que los transporta. Tenemos antecedentes del furgón que pertenece a una empresa de fletes y transportes. El perro de esta foto  estuvo ayer capturado, justamente en ese momento llegó la señora Tamara donde levantó la voz en defensa del animal, a lo que los guardias le dijeron publicamente que era el administrador del Mall Tobalaba quien los mandaba a matar. La persona intentó quitarselo, pero el guardia casi se le tiró encima en el momento que intentara grabar, amenazándola de quitarle las pruebas. Su propio relato, fue horrible de la manera cruel en que lo trataron.Y este es uno de los videos donde se ve claramente un perro negro con capita para el frío .  Quizás alguien pudiera reconocer y avisar a sus dueños que el perrito, su mascota fue capturado en el Mall Tobalaba y metido dentro de estas jaulas.  Su compañero de celda, el perrito de color beige, es muy cariñoso, se ve regalón y afligido de no entender  en donde lo tienen y que hace en ese lugar.Estos ancedentes ya fueron enviados como denuncia a Bidema a través de correo, pero no habiendo las pruebas necesarias, solo la archiva sin  llevar a cabo una investigación.  Lo asevero, por que no es primera vez que denunciamos este tipo de hechos y no toman en cuenta, hechos  que solo nos ensucian como sociedad, donde el sueño de querer un mundo mejor, casi se vuelve imposible.Repito esta es una denuncia abierta para que mas personas se puedan enterar lo que hacen a escondidas como delincuentes los señores  dueños de los gran parte de los mall a través de país, donde llenarse los bolsillos de dinero es su motivo de vida,  en vez de intentar hacer algo positivo en bien de toda nuestra comunidad.Dejo los antecedentes para quién verdaderamente quiera ayudar.   Hay veces que el tratar de hacer mas en beneficio de nuestra sociedad en general, ver que avanzamos casi la nada, y ahora el caso de las matanzas de perros, nos desgasta, agota y no vemos para nada el camino iluminado para salir del hoyo que nos hayamos como pais en cultura animal.Sin nadie que haga algo por ellos, aqui están las pruebas de una denuncia anónima que compartimos de la cual me hago participe. Ojala que los canales de televisión se involucren con esto con la esperanza de mejorar nuestro vivir en un mundo mas ameno, empático con los animales y mas sociable.NO MAS ABANDONO DE PERROS.Los perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="ab30f0a3f733dfa537d22959fd3b0a69" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/08/mia-samira.html">			<content><![CDATA[Por que una mirada tuya bastaba para hacerme feliz, alegrabas todos los días siempre a mi lado,  porqué cada guau guau que me decías valia un mundo, porqué me hacías sonreir cuando nadie lo supo hacer... por eso y por millón de cosas más... te sigo amando. Hoy son cinco años de tu partida  hermosa MíaSamira, parece que fue ayer.Mía   fue lo máximo en mi vida, como todos mis perros. Cuando falleció su madre, al quedar sola siendo tan pequeñita pasó a ser la "guagua" de mi casa. Era todo para nosotros. Tan pequeñita, tan indefensa, que nadie se explicaba como una perrita que pesaba apenas ochocientos gramos y medía diez centímetros, podría ser tan inteligente con tan minúsculo cerebro.Hoy me siento preparada para mostrarles parte de lo que era su vida limitada por su tamaño, todo lo entendía.Lo que veran en este video era de todos los días, sobre todo en los días de invierno, cuando no quería levantarse y menos que hiciéramos la cama. Su ladrido en son de reproche al escucharlo mis ojos se vuelven a humedecer de fascinación al recordarla.Hace clic aquí en MíaSamira.Doy gracias a Dios por haberla disfrutado a mi lado, por haber sido Mía.TE AMO MIA SAMIRA...No habrá tiempo ni espacio, que te borre de mi vida.Marcela OpazoLos perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
		<document id="cfc524f5f3f2c699bda1ffa2ae6e7325" url="http://losperrosdelcamino.blogspot.com/2013/08/roco.html">			<content><![CDATA[Respeto todas las religiones y creencias de cada quién. Así como respeto, espero lo mismo.Personalmente creo en Dios y en mi Virgen como le llamo, quién como madre me soporta cada vez que he ido cayendo, me aferro a su mano y vuelvo.El 15 de Agosto se celebra la Asunción de la Virgen, la verdad que tal vez este día hubiera sido diferente a lo rico que fue hoy, junto a mi familia casi en pleno.Necesitaba estar presente.Estuvimos ahi por una misión.De todo este día maravilloso vivido, quiero rescatar en esta foto la paz que queda en entregarse y aceptar.Fue especial conocer a Roco, un perrito que era tirado de una sencilla correa hasta llegar al altar del Santuario de la Gruta de Lourdes, donde su dueño lo tomó en brazos y se lo presentó a la Virgen. Como también a Valentina, una perrita salchicha, a la cual le gustan los barquillos.Toma lo positivo de esta fotografía, de este actuar de otra familia donde enseñarles a sus hijos amar a los animales es muy importante.Tu también puedes sentir la emoción de ver un niño como ama a su perro, en tus propios hijos.Enseñales a tus hijos amar a los animales, te aseguro que cuando sean grandes, darás gracias por haberlo hecho. Te sentirás orgulloso/a, de verlos confiados en su vida con amor.NO MAS ABANDONO DE PERROSLos perros del camino?... son todos aquellos que de una u otra manera estando perdidos o abandonados, Dios los pone en mi camino cuando paso...y algo me dice: tienes que detenerte, no puedes seguir...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>