<author id="7af2df53439decb4aad2077555b001c1" url="chileactores.blogspot.com" feed="http://chileactores.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d633ac89b64ef104885a973a2a4632f0" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/07/asi-sera-la-vefrs.html">			<content><![CDATA[TVN ya avanza a full en el trabajo de la teleserie que sucederá a “Los exitosos Pells”, aquella que en un principio trataría de un grupo de amigos que tras quedar desempleados, armaban una agencia de “maridos a domicilio”, pero eso cambió luego de que dicha historia tuviera coincidencias con dos telenovelas argentinas.Sin embargo, de acuerdo a lo dado a conocer por fuentes del área dramática de la televisora pública, ya hay una versión 2.0 de esta apuesta vespertina del segundo semestre, la cual si bien incluirá algunos elementos de la trama original, incorporó a otros bastante diferentes, quedando en que la producción dramática finalmente girará en tono al mundo de la estética, la moda y las tendencias.Todo se centrará en “Estela Cox”, una empresaria exitosa, pero a la vez una mujer fría, calculadora y dispuesta a hacer cualquier cosa con tal de lograr sus propósitos, quien llevará los hilos de la historia escrita por el equipo de guionistas comandado por Hugo Morales.Por otra parte, destaca “Margarita”, hija de la empleada doméstica y del fallecido marido de la poderosa “Estela”, hombre que, por lo demás, muriera en extrañas circunstancias. La joven, en tanto, tiene un talento innato para la peluquería y la estética en general, a lo cual la malvada protagonista tratará de sacarle el máximo provecho.En ese sentido, “Estela” utilizará a “Margarita” para crear una nueva estrategia comercial y es así como contrata a tres guapos hombres para realzar su salón de belleza, quienes deberán insertarse en este desconocido mundo para ellos, empezando de esta manera con una serie de aventuras y desventuras que se tomarán las pantallas de la red estatal.Una apuesta dramática que contará con actores como Coca Guazzini, María Elena Swett y Jorge Zabaleta, por ejemplo, en los roles centrales, todos los cuales competirán con la versión chilena de “Rebelde way”, que transmitirá Canal 13, y “Sin anestesia”, la telenovela de Chilevisión centrada en el mundo de los médicos. Y es que el segundo semestre de este 2009 nuevamente la TV chilena volverá a tener una “guerra de teleseries” a tres bandos.Fuente : terra]]></content>
		</document>
		<document id="5f26fecc16ba0ec4eb5e8bd534dabe5d" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/07/catalina-pulido-en-pie-de-guerra-con-su.html">			<content><![CDATA[Catalina Pulido, la mediática figura y rostro de una multitienda que hace pocos días hizo noticia por asistir a la fiesta aniversario de Nelson Mandela en Nueva York, está enfrascada en una contienda judicial con su ex marido, el banquetero Enzo Reyes, por el régimen de visita del niño que ambos tuvieron hace cinco años y también por el primer hijo de la actriz.El proceso, que se lleva a cabo en el Segundo Juzgado de Familia en Santiago, tiene enfrentados a la ex pareja desde 2006, según antecedentes a los que tuvo acceso Terra.cl donde se señala, entre otros, que la pareja llegó a un acuerdo de régimen de visitas para su hijo.Según relata la abogada de Reyes, Alejandra Mercado, “el acuerdo es el que generalmente se realiza en estos casos. Lo que se traduce en que los dos niños se pueden quedar con mi representado por el fin de semana y una vez por semana él tiene el derecho a ir a buscarlos al colegio o donde se estime conveniente”.Sin embargo, explica la abogada, "esto jamás se concretó" lo que llevó a Enzo Reyes a interponer una nueva demanda en 2007 y pedir orden de arresto para la ex protagonista de la teleserie de Canal 13 "Playa Salvaje". Por ello, y a modo de defensa la actriz, se contrademandó al baquetero por violencia intrafamiliar, lo que sigue impidiendo que Reyes pueda ver a sus hijos o ir a su colegio ubicado en la comuna de Las Condes en Santiago.De hecho, fue en ese establecimiento educacional, según testigos, que se gestó la discusión más fuerte entre los involucrados el 11 y 12 de julio, ya que dos días antes que los pequeños salieran de vacaciones Reyes llegó a buscar a su hijo y pese a que en un principio la autoridad del colegio le impidió hacerlo, justificando que la madre del niño habría interpuesto en la Fiscalía Oriente una orden de prohibición del padre de acercase al niño, finalmente el hecho no ocurrió y el empresario logró se llevarse al pequeño.Los mismos testigos indican que al día siguiente la actriz llegó enfurecida porque el colegio no cumplió con lo estipulado y que ya no contaban con su confianza, momento en que la dirección del establecimiento educacional le explicó que no había ningún documento que impidiera que el padre retirase a su hijo.Por esto, la actriz habría interpuesto otra acción judicial para demandar nuevamente a su ex, esta vez argumentando que su hijo se había quebrado un diente “por el poco cuidado que Enzo tendría con él cuando están juntos". Según la abogada de Reyes en esa ocasión se presentaron los documentos necesarios del dentista que atendió al menor de cinco años donde se acredita que "no hay ningún elemento extraño que pueda justificar una violencia contra el pequeño". Consultado Jorge Hernández, mánager de la actriz, indicó que "son asuntos personales de la Catalina, en donde yo no tengo injerencia. Sin embargo, le doy todo mi apoyo"Terra.cl intentó comunicarse con Catalina Pulido para obtener su versión de los hechos, no obstante, a través de reiterados llamados a su celular, éstos no fueron respondidos.]]></content>
		</document>
		<document id="69898d267f37a35ba89fd6dbbb8e663c" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/07/el-abogado-del-diablo-que-llega-donde.html">			<content><![CDATA[“¿Dónde está Elisa?” seguirá sorprendiendo a los telespectadores, ya que así como hace poco apareció el rol de la fiscal interpretada por Patricia López, y muy luego lo hará el de una testigo clave (a cargo de Begoña Basauri), otro nuevo personaje se tomará la exitosa teleserie nocturna de TVN.Se trata de un abogado que interpretará Claudio Arredondo, el actor de variadas teleseries, como “Rojo y miel”, “Tic Tac”, “Aquelarre”, “Amores de mercado” y “Versus”, entre otras, quien, como el mismo adelanta a Terra.cl, será “un abogado que va a defender a uno de los implicados”, convirtiéndose de esta manera en algo así como un “abogado del diablo”, ya que al tener que defender al supuesto malvado personaje que ha tenido a “Elisa” (Montserrat Prats) bajo sus manos, pasará a ser detestado por los televidentes. De hecho, el mismo Claudio destaca que cree que el público odiará a su nuevo rol. No obstante, “Italo”, nombre del papel, será un profesional intachable y que simplemente tendrá que hacer su trabajo al tener que defender a su particular nuevo cliente.Cabe destacar que este papel llegará a escena en uno de los momentos más álgidos de la producción dramática para adultos. “Está por aparecer” manifiesta su intérprete, quien de esta forma pasará a ser uno más de los ingredientes de la exitosa telenovela. Acerca de la preparación para dar vida a este personaje, y si es que se hizo asesorar por alguien de la misma profesión que su papel, Arredondo da a conocer a nuestro portal que “a Pablo Illanes (creador y guionista de la teleserie) lo asesoraron muy bien en la parte jurídica, o sea, estaba con los términos y todo lo necesario. De hecho, yo sí hablé con un abogado y me decía que estaba muy bien escrito”.En tanto, en relación a llegar a ser parte del fenómeno televisivo que hoy es “¿Dónde está Elisa?”, el actor que en el último año se le vio dando vida a “Efraín” en “Hijos del Monte”, confiesa que “me parece muy bien. Por suerte las teleseries nocturnas del canal se están transformando en lo que hoy son. Siempre uno piensa que la última es la mejor, pero después aparece otra mejor, nos pasó en ´Los treinta´ y después con ´Alguien te mira´, así que es fantástico.Encuentro que es una maravilla que se pueda estar haciendo este tipo de teleseries, este tipo de televisión”. Pero Claudio Arredondo no para, ya que se prepara para comenzar a fines de mes con las grabaciones de la nueva apuesta dramática vespertina de TVN, en donde personificará a un peluquero, papel para el cual la figura de la red estatal ha debido tomar clases en la materia.Fuente : Terra]]></content>
		</document>
		<document id="fbe03ab898c43565870542d09f06cdfc" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/07/marcelo-alonso-se-queda-en-tvn-y-podria.html">			<content><![CDATA[Muchos han sido los rumores y especulaciones que deambulan desde que Vicente Sabatini aterrizó en Chilevisión. Su llegada no sólo activó fuertemente el área dramática del canal de Piñera, sino que además rápidamente comenzaron los rumores sobre la partida de los actores que desde hace muchos años forman, junto a su actual pareja Claudia Di Girólamo, una cofradía que, según trascendidos, están dispuestos a seguir al director a cualquier parte.Entre los nombres que han circulado en los medios como posibles candidatos para irse junto a Sabatini están, evidentemente, los de Di Girólamo, Alfredo Castro, Delfina Guzmán, Rodrigo Pérez, Marcelo Alonso y Amparo Noguera. Sin embargo, y pese a los rumores, la realidad dice otra cosa. Marcelo Alonso, por ejemplo, tiene contrato activo con TVN y está preparando lo que será su primera inclusión en las producciones nocturnas del canal público lo que lo tiene, según sus cercanos, "muy contento y con muchas expectativas".El actor, que actualmente encarna a Esteban Núñez en "Los Exitosos Pells" de la misma señal, es parte del elenco de lo que será la próxima apuesta nocturna de vampiros que dirigirá María Eugenia Rencoret ("Alguien Te Mira", "El Señor de la Querencia" y "¿Dónde está Elisa?", entre otras) y que escribe Pablo Illanes.La directora general de la teleserie sólo tiene buenas palabras para Alonso. "La verdad es que estoy muy contenta de trabajar con Marcelo, porque es un tremendo profesional y un actor con gran talento y potencial. Ha sido muy grato para nosotros como equipo contar con él en la nueva teleserie nocturna que estamos trabajando, porque además en las reuniones de lecturas y en el trabajo de mesa que hemos realizado él ha sido un gran aporte".Pero su permanencia en TVN podría hacer que separe al menos de momento los caminos laborales con Amparo Noguera, su pareja en la vida real y en el trabajo. Ello, porque la actriz está redefiniendo su futuro televisivo luego de recibir una oferta de parte del propio Sabatini.Aunque cercanos a la pareja señalan que la hija de Héctor Noguera aún no toma una decisión, lo cierto es que TVN intenta retenerla por todos los medios, ya que al igual que a Alonso son considerados como "rostros importantes, con mucho talento y fundamentales" para el área dramática de la red pública.En tanto figuras como Delfina Guzmán y la propia Di Girólamo siguen formando parte de los actores de Televisión Nacional, que forman un staff permanente de más de 50 actores, y mientras la primera podría pasar a formar parte de Martín Rivas, la primera teleserie vespertina de 2010, la segunda ya se incorporó al próximo proyecto nocturno del canal.Fuente : terra]]></content>
		</document>
		<document id="5ec9aeaa657417688d5f4c52f834609e" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/07/ursula-achterberg-es-detenida-por-hurto.html">			<content><![CDATA[Brilló en su debut en la TV en 1999 al interpretar a Silvana, la heroína de la teleserie de Canal 13 Fuera de Control, un personaje que se hizo conocido como "la diente de oro". Sin embargo, Ursula Achterberg abandonó la pantalla chica tras ser parte del elenco de Sabor a Ti, de 2000, emitida también por la señal universitaria.Tras esto, la actriz (35) ha hecho noticia de forma esporádica por episodios conflictivos de su vida personal. Tal como el hurto por el que fue detenida ayer en un supermercado de Las Condes y trasladada a la 19 Comisaría de esa comuna. Según Carabineros, cerca de las 16.30, la mujer fue retenida por los guardias del recinto, luego de que, tras pasar la zona de cajas, encontraran en su poder especies por un valor cercano a $ 30 mil, principalmente chocolates y cosméticos. Fue llevada a la unidad policial de Las Condes y luego derivada a la 18 Comisaría de Ñuñoa. Hoy se realizará su control de detención.En su círculo admiten que Achterberg sufre de depresión y problemas de personalidad. En 2006, se casó con Vijay Sharma, de origen hindú. Tuvieron a una hija y meses después se separaron. En abril de 2007, perdió la tuición de la niña. Entonces, protagonizó uno de sus escándalos más bullados: intentó agredir a la jueza que determinó su incapacidad para criar a su hija. Antes, quemó con un cigarrillo la chaqueta de un guardia del tribunal que intentó controlarla. Otro día, según testigos, se cambió de ropa en el Metro, quedando semidesnuda frente a los pasajeros. Fuente : latercera]]></content>
		</document>
		<document id="a59043185b25d6d4ba32d8de4e82e89b" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/08/alejandra-herrera-interpreta-una-sexy.html">			<content><![CDATA[Muy rubia y ondulada. Con corsé rojo y una minifalda que apenas se ve debajo del delantal de la Clínica Santiago. Así se pasea Araceli Márquez, el personaje de Alejandra Herrera en Sin Anestesia, una mujer que definitivamente desata pasiones en el recinto hospitalario.“Araceli es un poco hot, jaja. Ella se obsesiona con un interno y más encima tiene un marido que no le da mucha bola. Es una mujer muy frustrada en el amor. Y las mujeres necesitamos amor. Ahí está el problema, como ella no tiene amor, se involucra son este chico más joven. Su relación extramarital es una liberación”.Alejandra entra así de lleno al mundillo de las femme fatale de la pantalla, dejando atrás el periodo donde vivió tanto su religión que hasta se restringió de hacer papales un poco más sensuales.“Hoy me siento muy contenta. Me he sentido cómoda con el papel. El elenco me molesta harto y me dice Miss Venezuela, por mi pelo tan rubio y ser tan despampanante. Me falta la pura corona”, contó la actriz riendo, y feliz con su look, que incluye sexies conjuntos de leopardo, osadas escenas y revela mucha piel.Fuente : terra]]></content>
		</document>
		<document id="9d8fb71d4de07444b4444a39d54c9e9b" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/08/begona-basauri-adelanta-su-rol-clave-en.html">			<content><![CDATA[Tras siete teleseries, Begoña Basauri está a punto de mostrar su rol más importante en materia telelevisiva. Porque en Los ángeles de Estela, la próxima telenovela vespertina de TVN (que debuta en septiembre), ella está a cargo de uno de los personajes centrales: será Laura, la antagonista de la historia y formará parte del triángulo amoroso que completan Jorge Zabaleta y María Elena Swett. "El personaje es bien entretenido, porque los antagónicos siempre son interesantes para uno y le hacen el peso a la protagonista, actoralmente es bien entretenido", reconoce la actriz, que se hizo conocida cuando personificó a Herminia en El señor de la Querencia.Esta vez Basauri será una joven de clase alta, "que no hace nada en la vida, no estudia ni trabaja. Nada. Se dedica a vivir la vida como mejor le acomode, de sacar el mejor beneficio y dividendo de todo lo que le sirva, sin importarle sobre quién pasa. En general, no creo que sea un personaje muy querido por la gente", reconoce entre risas. Y agrega: "Estoy en el proceso de enamorarme de mi personaje, de defenderlo, porque es súper odiosa, y cuando tenemos lecturas (de libretos) el director me dice que 'es una yegua'. O sea, ahora tengo que conectarme con el lado 'yegua' de mi vida".Pero estuvo a punto de no hacer el personaje: la llamaron para integrarse a Sin anestesia, la teleserie de Chilevisión que parte hoy, a las 20 horas. Ella declinó la oferta y siguió en la red estatal, "por una cosa de contrato: en el canal me ofrecieron algo más a largo plazo, más seguro y estable".TESTIGO CLAVEAntes que debute Los ángeles de Estela, Basauri aparecerá en ¿Dónde está Elisa? Será una testigo clave del juicio en contra de Bruno (Francisco Reyes). Sobre la experiencia, comenta que "me sorprende el nivel de rating que están teniendo las nocturnas, porque se encontró un buen nicho. Siempre trabajar en una nocturna, independiente de la sintonía, se agradece". Y añade que "puede ser satánico entrar en una teleserie que lleva mucho rato grabándose, pero esta vez fue distinto, porque me encontré con mis amigas de la Querencia".Fuente : latercera.cl]]></content>
		</document>
		<document id="d4008f928b927d4dabd3c7b34dac8716" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/08/canal-13-alista-serie-con-actriz-de-sos.html">			<content><![CDATA[Interpreta a Cote Colucci, "la niña mimada" de la teleserie juvenil S.O.S. de UC-TV, que desde su debut ha marcado 21,2 puntos promedio de rating. Y con ese personaje, Luciana Echeverría (18) está dando que hablar. La actriz conoce de luces y tablas desde los 16 años. Por eso dice que "lleva tiempo en este cuento", aunque añade que le queda "mucho por aprender". El interés por la joven queda en evidencia tras estar en la mira de la 'competencia'. "Me llamaron para integrarme a las áreas dramáticas de Televisión Nacional y Chilevisión, pero no acepté, porque tengo contrato con Canal 13 hasta mayo de 2010", asegura Echeverría. La estación católica, conscientes de su figura ascendente, quiere aprovecharla y su nombre está considerado para protagonizar una nueva serie sobre surf, que se grabará el próximo verano.El proyecto está en plena creaciones de guiones y personajes, porque al contrario de S.O.S. (basada en la producción argentina Rebelde way), se tratará de un formato original. "Los espacios abiertos y la gente joven nos ha dado muy buenos resultados", dice una fuente del canal sobre la apuesta que debutaría el primer semestre del próximo año y que todavía no tiene asignados otros actores para que integren el elenco.El productor ejecutivo del área infantil de Canal 13, Juan Ignacio Vicente, dice que Echeverría "es un gran acierto" y que no la dejarán partir. "Lo más probable es que su contrato sea extendido, queremos que siga entre nosotros y pueda participar en una serie juvenil y en la próxima teleserie de las 20 horas". Y añade que "tiene un gran potencial", sin ser actriz. "Apenas hizo el casting supimos que tenía que estar en la teleserie y seguir potenciándola", asegura el ejecutivo.Y Herval Abreu, director de S.O.S., está entusiasmado con esta revelación: "Ella va a ser una de las figuras más importantes de la actuación a nivel nacional. Tiene una luz que muy pocas tienen para interpretar emociones. Esto antes lo vi en María Elena Swett y ahora en Luciana".Una vez que grabe esa producción, Echeverría ya piensa en los siguientes planes. Dice que quiere "perfeccionarse y adquirir nuevas herramientas", por lo que tiene en la mira partir a estudiar cine a Barcelona en 2010. Aunque "todo depende de los proyectos que existan para mí".INDEPENDIENTE La actriz de Canal 13 habla con bastante seguridad y dice que eso se lo ha dado su independencia y el estar trabajando desde chica. "Me fui de la casa de mi mamá hace rato y vivo con mi hermana", confiesa. Aunque agrega que "somos una familia bastante unida y el no vivir con mi mamá no significa que más adelante no lo pueda hacer".Con su hermana comparte el interés por la actuación: "Mi hermana es actriz y tenemos ganas de hacer una obra de teatro, en eso estamos, tratando de armar el proyecto". La joven aún no termina su 4° medio, pero cuenta que este año dará exámenes libres, tras retirarse del liceo Amanda Labarca, cuando cursaba 3° medio. "Lo hice para poder grabar de mejor manera S.O.S.", finaliza.Fuente : La tercera]]></content>
		</document>
		<document id="679fbd9211da2d0436153713028856b2" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/08/director-de-teleseries-de-canal-13-se.html">			<content><![CDATA[Un nuevo movimiento afectó ayer a las áreas dramáticas de los canales. Porque el director de teleseries de Canal 13 Italo Galleani renunció a la red católica para unirse a las telseries de TVN.Así lo confirman fuentes relacionadas con la negociación, que detallan que Galleani regresó esta semana de sus vacaciones y concretó el cambio.El director habría renunciado ayer a la señal universitaria para integrarse a los proyectos de la red estatal.En Canal 13 realizó producciones como Brujas (2005), Papi Ricky (2007) y Cuenta conmigo (2009).Fuente : Latercera]]></content>
		</document>
		<document id="5369496acbb424fc17f07e24069371a2" url="http://chileactores.blogspot.com/2009/08/ratatouille-inspira-el-nuevo-rol-de.html">			<content><![CDATA[Una inspiración en la exitosa película “Ratatouille” tendrá la nueva teleserie vespertina de TVN, que se graba desde el jueves 30 de julio.Y es que en la producción que sucederá a “Los exitosos Pells” María Elena Swett hará un rol que cumple con labores similares a las que hacía un ratón en el filme de Disney, quien le daba a escondidas, instrucciones a un hombre para que cocinara.En la nueva teleserie, sin nombre definido aún, la actriz personificará a una joven que vía sonopromter dará órdenes de cómo hacer sus nuevas labores a tres galanes que llegan a trabajar a una peluquería, que para ellos viene a ser lo más alejado a lo que algún momento pensaron que podían hacer en sus vidas.En la historia Swett interpretará a “Margarita”, una joven con un talento innato para la peluquería y la estética, de lo cual se aprovechará la calculadora y fría “Estela Cox” (Coca Guazzini), quien creará una nueva estrategia y contratará a tres guapos hombres en su salón de belleza, “Lady Cox”, el más importante y glamoroso del país.En ese contexto llegan “León” (Jorge Zabaleta), “Danilo” (Francisco Pérez-Bannen) y “Emilio” (Cristián Arriagada), tres amigos que por culpa de un accidente pierden su exitoso restaurant, y en medio de la crisis económica que afecta al país, no les quedará otra salida que probar suerte en el desconocido mundo para ellos de una peluquería como estilistas, el cual los seduce por el fuerte dinero en cuestión… con el que justamente piensan reconstruir su anterior negocio a futuro.Y si bien uno de los grandes problemas es cómo hacer que estos tres hombres sepan del trabajo de una peluquería, su manipuladora dueña tiene todo solucionado: “Margarita” será una especie de “Voz” para “León”, “Danilo” y “Emilio”, quienes recibirán instrucciones vía sonopromter sobre qué hacer con las clientas, cómo tratarlas y qué estilo aplicar en cada caso. Una “Voz” que generará interés por conocer su identidad y saber por qué vive en una ratonera y no muestra su rostro.Así comienza la historia en la que María Elena Swett cambiará su rubio clásico por un castaño claro y que deberá soportar las imposiciones de la dura “Estela”, ya que además ella es hija de la nana y del difunto marido de la mujer interpretada por Coca Guazzini; una herida clavada en el corazón de la malvada protagonista de esta telenovela que también tendrá en un su elenco a Begoña Basauri, Montserrat Prats, Paola Volpato, Cristián Riquelme, Claudio Arredondo, Renata Bravo, Maricarmen Arrigorriaga, Christian Séve y Juanita Ringeling, entre otros.Fuente : terra]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>