<author id="7b114c97013ddde68e010dee7de6b1cc" url="indielogia.com" feed="http://www.indielogia.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b283e8520678083323d82e9d9e83b17b" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/-RplduFb9PU/">			<content><![CDATA[Los robots franceses Daft Punk presentan el videoclip del tercer single extraído de su álbum Random Access Memories. Esta vez, nos alejamos del funky para adentrarnos en la colaboración del dúo con...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="bbb3e64e5b94dca8526988ed1f669aa0" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/11qxGjgcH_U/">			<content><![CDATA[El festival SOS 4.8 presenta 4 nuevas incorporaciones a su cartel. Como nombre más importante, el trio de música electrónica The Prodigy y acompañandoles, los irlandeses The Strypes, los argentinos...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="5946c283b79d4d71de7906544a44ae5a" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/13INrTf45FU/">			<content><![CDATA[La agencia de comunicación de Los Nastys dice que a los jóvenes del siglo XXI no les ha quedado más remedio que aceptar que las cosas no son como pronosticaban las películas futuristas de los años 80...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="437a3992a1b28be95cb714632d42e277" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/4gEDapiXY-c/">			<content><![CDATA[Pixies continua generando noticia tras su nuevo material en muchos años. Ahora estrenan nuevo vídeo de la canción “Another Toe in the Ocean”, incluida en su nuevo trasbajo  Ep.1. El vídeo está muy...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="2d23309d64a38120819be8720ffbf1fa" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/AMxJWptn834/">			<content><![CDATA[Fieles a nuestra cita anual, en Indielogia también hemos elaborado nuestra lista con los mejores discos internacionales de 2013. Un trabajo complicado dada la alta calidad de producciones que hemos...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="92200fd09c71ffe62c93ff662333aa6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/fMBJYZiXu7Y/">			<content><![CDATA[Triángulo de Amor Bizarro sigue presentando su Victoria Mística, uno de los discos españoles más estimulantes de 2013,  y acaban de regresar a  España tras su gira por Chile y México. El disco en sí...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="69dc05afcee75654b00ef062391b199a" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/HLaZLG_NGik/">			<content><![CDATA[El festival Bilbao BBK Live acaba de anunciar una nueva tanda de confirmaciones. Por encima de todas, destaca la presencia del dúo The Black Keys que presentarán su nuevo disco. Además también están...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="107e83ec016feba04873866bc30e35f" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/hnmkGSLo3zI/">			<content><![CDATA[Lori Meyers, una de las bandas con mayor poder de convocatoria del indie español, busca vocalista. Aunque no han dado grandes explicaciones, los granadinos han dado la noticia en comunicado de prensa...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="fc87e2aae7823280ecdda443d26f022c" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/jsgskE1JWz4/">			<content><![CDATA[Hace unos días nos llegaba la noticia sobre el nuevo trabajo de Najwa que se publicará el 4 de Febrero de 2014 y una portada alucinante bajo el título Rat Race. Al parecer la vocalista vuelve al...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
		<document id="1051c707e58065aaa08ca2b66b6a8b62" url="http://feedproxy.google.com/~r/indielogia/~3/KZ-f8yuzIXc/">			<content><![CDATA[El Low Festival anuncia 4 nuevos nombres para su próxima edición de 2014, que se celebrará en Benidorm los días 25–26-27 de Julio. Editors, Xoel Lopez, PAUS y Refree se añaden al cartel ya formado...[[ This is a content summary only. Visit my website for full links, other content, and more! ]]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>