<author id="7b78cf27d90a7279906b1f1494ccade2" url="aparalimpica.blogspot.com" feed="http://aparalimpica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="aee31794183251d7e57eb5adcd8c54f6" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/09/fiesta-pre-olimpica-guadalajara-2011.html">			<content><![CDATA[Los Juegos Panamericanos convocan a los atletas del Continente Americano en un festival de deportes y amistad internacional. Los juegos se celebran cada cuatro años, en el año que antecede al de los Juegos Olímpicos, bajo el lema América, Espírito, Sport, Fraternité.  Los primeros Juegos Panamericanos se celebraron en Buenos Aires, Argentina en 1951 pero tuvieron su origen más de dos décadas antes.Durante los Juegos Olímpicos de 1932 que se celebraron en Los Ángeles, algunos de los representantes de las delegaciones de Latinoamérica propusieron que se celebraran juegos regionales para todas las Américas. Esta propuesta finalmente logró que se reuniera en Buenos Aires, por primera vez, el Congreso Deportivo Panamericano en agosto de 1940.El Congreso eligió a Buenos Aires como la sede de los primeros Juegos Panamericanos en 1942 pero la segunda guerra mundial obligó la postergación de dichos juegos.Un segundo Congreso Deportivo Panamericano se reunió en Londres durante los Juegos Olímpicos de 1948 y allí resurgieron los planes. Los primeros Juegos Panamericanos se inauguraron en Buenos Aires el 25 de febrero de 1951. Participaron más de 2.500 atletas provenientes de 22 países.La organización que gobierna los juegos es la Organización Deportiva Panamericana ODEPA (Pan American Sports Organization PASO). En la actualidad la organización se integra por 42 naciones de América del Norte, América Central, Sudamérica y el Caribe. Las lenguas oficiales son el español y el inglés.Chile se ubica en el puesto nº 9 del medallero general desde 1951 a 2007 con 214 medallas (36 medallas de oro, 69 medallas de plata y 109 medallas de bronce).Fonte: diarioaportes.cl]]></content>
		</document>
		<document id="995ea57d533ba524e6846a0bc5f6f3d3" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/09/todos-vamos-ser-discapacitados-estan.html">			<content><![CDATA[Son las tres de la tarde y voy conduciendo mi auto por una calle que desemboca en Apoquindo. Me detengo tras un vehículo municipal de carga que realiza algunas obras, mientras espero veo a una anciana que intenta cruzar la calle, sus lentos pasos no le permiten alcanzar la vereda opuesta antes de que el semáforo se torne rojo.Para un adulto mayor desplazarse de un lugar a otro, por más pequeña que sea la distancia, significa un desafío sustancial que debe enfrentar a diario. El deterioro del cuerpo ya lo hace difícil, como para agregarle a la situación un importante grado de ignorancia sobre el tema. Pero esta realidad, que muchas veces vemos alejada, nos alcanzará irremediablemente en algún momento de nuestras vidas.Entonces, si es un tema que nos afecta directamente a cada uno de nosotros, cabe preguntarse qué es lo que hacemos como sociedad para acoger a estos individuos. ¿Se desarrollan políticas al respecto? y como tema central de este post ¿Están las ciudades preparadas para recibir y acoger a este importante grupo de ciudadanos?Por otro lado en Chile, una de cada ocho personas sufre de algún impedimento físico, según el Estudio Nacional sobre Discapacidad. Esto incluye ciegos, sordos, mudos, lesionados medulares, accidentes vasculares, problemas neurológicos y amputados, entre otros. Incluyendo estos casos los números ascienden a más de 2.000.000 de chilenos que tienen necesidades especiales para poder movilizarse y realizar su rutina diaria de forma independiente. Dicho sea de paso, dentro de estas cifras no se incluye a las mujeres embarazadas e inhabilitados temporales, como son los fracturados o recién operados por mencionar algunos.Estos datos dejan en evidencia un tema bastante interesante, pero al ser examinado bajo el prisma de la planificación urbana resulta simplemente desconcertante. Nuestras ciudades carecen de las condiciones para acoger de forma adecuada a este gran porcentaje de la población. Las rampas parecen no ser una opción a la hora diseñar instalaciones de uso público (Subcentro), e incluso nuevas estructuras de varios pisos (Edificio Padre Hurtado, Municipio de Las Condes) no cuentan con ascensor. Para qué hablar de baños amplios en los que quepa una silla de ruedas. Así mismo, los estacionamientos preferenciales son casi inexistentes y si los hay no son respetados en lo absoluto.Es momento para replantearse cuál es el rol de la ciudad y de sus planificadores con respecto a la diversidad física de sus ciudadanos, al final se trata de igualdad de oportunidades, todos merecemos disfrutar de la ciudad y es deber de cada uno reconocer y exigir ese derecho. Al final las limitaciones físicas están a la vuelta de la esquina, nadie está libre de ellas.Por: Javier Urzua Legarreta]]></content>
		</document>
		<document id="4f6759c8f1375a06a72028cd78980e3e" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/10/19-atletas-chilenos-en-los-juegos.html">			<content><![CDATA[La Federación Paralímpica de Chile informó este lunes que un total de 19 atletas, repartidos en cinco disciplinas, representarán a nuestro país en los Juegos Parapanamericanos de Guadalajara 2011.Tras ratificar marcas en algunos casos y lograr el cupo en torneos clasificatorios en otros, la delegación nacional se presentará en Jalisco en atletismo, levantamiento de pesas, natación, tenis de mesa y tenis en silla.Gran parte de las expectativas nacionales se centran en tenis en silla, prueba en la que Chile ganó sus únicas dos medallas en los parapanamericanos pasados gracias a las excelentes actuaciones de Robinson Méndez (plata en single) y María Antonieta Ortíz y Francisca Mardones (bronce en dobles)Todos ellos estarán presentes en Guadalajara, junto al 11º del Ranking Panamericano, Carlos Aranda.El tenis de mesa es también otro deporte donde Chile alberga esperanzas de medallas. Siete deportistas integran el equipo que se ha preparado durante todo el año con miras al evento continental.El seleccionado nacional lo integran Rodolfo Urbina, Cristian Orellana (Clase 4), Juan Carlos Sepúlveda (6), Cristian Dettoni (7), Ruperto morales (8), Jaime Jara y Patricio Silva (9)En la natación Chile apostará a la experiencia de la olímpica Macarena Quero, y al talento de Jaime Quezada y Francisca Castro. En pesas, en tanto, las esperanzas recaen sobre Juan Carlos Garrido y Jorge Carinao.Completarán el listado de competidores los atletas de la serie T-12 Daniel Vásquez (800 y 1.500 metros), Margarita Faúndez (400 metros) y Alejandro Arellano (400 metros)Vamos CHILE!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="61c7846dcc15d6a0cf1093635f8b1928" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/10/la-historia-de-los-juegos.html">			<content><![CDATA[El sueño de los Juegos Parapanamericanos se hizo realidad en noviembre de 1999 en la Ciudad de México. Fue la primera edición de este evento continental, en la que participaron mil atletas de 18 países, en cuatro competencias deportivas.Un gran impulso para los Juegos Parapanamericanos, fue la decisión de que se convirtiera en un evento de clasificación para los Juegos Paralímpicos, dándole un toque significativo de emoción. Aquellos que competían sabían que estaba en juego su pase a los Juegos Paralímpicos de Sydney 2000.En el año 2003, los anfitriones de República Dominicana no pudieron ser sede de los Juegos Parapanamericanos; al rescate, Argentina tomó la estafeta, siendo sede la ciudad de Mar del Plata. Debido al éxito obtenido en la Ciudad de México, la segunda edición de los Juegos creció. Un total de mil 500 atletas de 28 países (incluyendo cinco países de otros continentes para cumplir con los requerimientos de clasificación), compitieron en nueve deportes.Los Juegos Parapanamericanos de Río 2007 fueron reconocidos como un gran éxito, marcaron la historia del Movimiento Paralímpico de las Américas.Un total de mil 150 atletas de 25 países compitieron en diez deportes. Los Juegos de Río fueron los primeros en utilizar un mismo comité para los Juegos Parapanamericanos y Panamericanos. La misma villa deportiva utilizada durante los Juegos Parapanamericanos fue utilizada durante los Panamericanos, creando un sentido innovador y de prestigio a los Juegos Parapanamericanos. Como anfitriones, Brasil tuvo la delegación más grande, con 240 atletas y una brillante participación: 228 medallas se quedaron en casa.En noviembre de 2011, los Juegos Parapanamericanos en Guadalajara continuarán con la tendencia de Río, hospedando a los atletas Parapanamericanos en la misma villa que los deportistas Panamericanos.En la edición de este año, un estimado de mil 500 atletas competirán en 13 deportes diferentes. Veintiséis países estarán presentes para el nuevo capítulo en la historia exitosa de los Juegos Parapanamericanos.Fonte: http://www.taringa.net]]></content>
		</document>
		<document id="c1c1681954b714419fcebb884711d188" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/10/primer-campeonato-nacional-de-atletismo.html">			<content><![CDATA[ INVITACIÓNAlejandro Rebolledo Smith,  Presidente de  la Corporación de Desarrollo de San   Pedro,   tiene   el   agrado   de   invitarlos   a   ser   partícipes   del  “Segundo Campeonato Nacional  de Atletismo para Discapacitados”,   financiado por el Gobierno Regional del Bio Bio, y que se realizará el próximo día sábado 10 de Diciembre del 2011.Éste campeonato será realizado en dos  jornadas,  de   9:00 a 13:00 horas y de 14:00 a  17:00 horas en  la pista atlética del  Estadio Municipal  de Concepción “Ester Roa Rebolledo”.Las delegaciones provenientes de otras Regiones, podrán contar con alojamiento desde el viernes 09 de diciembre, traslados internos y alimentación completa.Este   evento   deportivo   se   enmarca   en   el   trabajo   de  masificación   del   deporte paralímpico que nuestra Institución se encuentra desarrollando en la Región del  Bio Bio y en el País. Es por esto que vuestra participación es de vital importancia en pos de cumplir los objetivos trazados.Esperamos contar con su valiosa presencia y desde ya agradecemos su excelente disposición.NOTA: Cualquier consulta la pueden realizar al Sr. Claudio Santander Cuevas,  al correo electrónico santandercuevas@gmail.com     o al teléfono celular 83603923 PRIMER  CAMPEONATO NACIONAL DE    ATLETISMO PARA DISCAPACITADOSOrganiza        : Corporación de Desarrollo de San PedroFinancia : Gobierno Regional del Bio BioPatrocina : Federación Paralímpica de ChileARDDI Bio BioConsejo Local de DeportesFecha : Sábado 10 de diciembre de 2011Lugar : Estadio Municipal de ConcepciónBASES GENERALESDISPOSICIONES GENERALES1. El Primer Campeonato Nacional de Atletismo para Discapacitados, se realizará el   día  10   de   Diciembre   del   2011   en   la   pista   atlética   del   Estadio Municipal   de   Concepción,  bajo   la   organización   de   la   Corporación   de Desarrollo de San Pedro.2. Podrán participar   los  Clubes   y  Escuelas  de  Discapacitados,   invitados  por   la organización del campeonato.3. Premiaciones:a. Se   disputará   la  Copa  Gobierno   Regional   del   Bio   -   Bio,   donde   se premiará  a  los  3 primeros   clubes  participantes  que más  puntaje  sumen entre damas y varones durante el desarrollo del campeonato. b. Se premiarán  los 3 primeros  lugares por  prueba con medallas durante  la ejecución del campeonato.c. Se premiarán las mejores marcas técnicas en damas y en varones.d. Se realizarán 5 distinciones especiales.e. Se le entregará a todos los deportistas un diploma de participación.4. Los Puntajes individuales que regirán el Campeonato serán los siguientes:1er. Lugar : 12 puntos2do. Lugar : 9 puntos3er. Lugar : 7 puntos4to. Lugar : 5 puntos5to. Lugar : 4 puntos6to. Lugar : 3 puntos7mo. Lugar : 2 puntos8vo. Lugar : 1 punto5. El control del campeonato lo realizará el Cuerpo de Jueces de Atletismo de Concepción.6. La organización brindará en el estadio, desayuno, colaciones saludables, almuerzo e hidratación durante la competencia.7. Se  realizará una ceremonia de  inauguración a  las 11:45 Hrs donde  la participación     en   el   desfile   es   obligatoria,   la   premiación   general   se realizará una vez finalizado el evento en un lugar aún por definir.8. Las organizaciones inscritas podrán coordinar con la entidad organizadora la   facilitación   de   transporte   (ida   y   regreso)   para   la   asistencia   al campeonato y se contará con transporte de cargas para el traslado de sillas.9. Cada organización deberá presentarse  lo más uniformada posible, pero en la premiación es obligación la presentación con uniforme completo. LAS INSCRIPCIONES10. Las inscripciones serán de responsabilidad de cada club, el cual debe  confirmar su participación mediante la entrega de sus inscripciones a más tardar el día miércoles   07   de   Diciembre   de   2011   hasta   las   22:00   hrs.   en   el   e-mail santandercuevas@gmail.comCualquier   consulta   sobre   el   particular,   la   pueden   realizar   al   Sr.   Claudio Santander Cuevas, al teléfono celular 83603923.11. Los deportistas podrán participar hasta en TRES (3) pruebas individuales, más los relevos.12. Cada club, podrá inscribir hasta TRES (3) atletas por prueba y UN (1) equipo de Posta.LAS PRUEBAS Las pruebas a realizar son:13.El  desarrollo de  las  pruebas  de pista  se  realizará mediante  series  contra el tiempo (Series C/T).14.En las Pruebas de Campo, los(as) participantes tendrán CUATRO (4) intentos cada uno.15.Se aplicará el Reglamento I.A.A.F., actualizado a la fecha.RECLAMOS16. Ante cualquier reclamo, la Comisión Organizadora, resolverá de acuerdo a los antecedentes    presentados  por   los   reclamantes  y aquellos  aportados  por  el Juez de la respectiva prueba y su decisión será irrevocable.NIVEL DE PARTICIPACIÓN17.Existirán 3 categorías de discapacidades en éste campeonato, éstas serán:a. Mentalesb. Físicosc. Sensoriales (visuales)18.La distribución de las pruebas será la siguiente:19. La   acreditación   de   salud   compatible   con   la   actividad   deportiva   deberá   ser realizada   a   través   de   un   certificado  médico,   pero   en   su   defecto   podrá   la Institución responsable de los deportistas certificar que son deportistas activos y que se encuentran en buenas condiciones para llevar a cabo la competencia.OTROS20.Las presentes Bases no serán modificadas. 21. El calentamiento previo deberá realizarse fuera del recinto de   competencia. 22. Las   pruebas   podrán   ser   adelantadas   hasta   10   min.   o   refundidas   según inscripción.23.El   ingreso   a   la   pista   atlética   será   restringido,   sólo   podrán   ingresar   los deportistas   que   compiten   según   el   programa   horario   y   los   respectivos ayudantes técnicos, ayudantes directos y guías en caso de atletas visuales.24. En caso de  lluvia antes o durante el  desarrollo del  Torneo,  será  la Comisión Organizadora quien tome la decisión de suspender   el evento y comunicar la determinación a los Clubes, colegios u organizaciones sociales inscritas.25.Terminada cada una de las pruebas, los participantes deberán hacer abandono de la pista. 26. La   Corporación   de   Desarrollo   de   San   Pedro,   no   se   hace   responsable   de lesiones, accidentes, ni de pérdidas de objetos personales.27. Se entiende que los clubes participantes aceptan éstas bases, por el solo hecho de hacer llegar sus inscripciones.COMISION ORGANIZADORAConcepción, Octubre del 2011]]></content>
		</document>
		<document id="46f3c8a3ca593ff9430f83c0443224e7" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/11/competencias-parapan-guadalajara-17-de.html">			<content><![CDATA[Hora InicioUbicaciónEventoParticipantesEstadoInfoTT10:00Gimnasio del CODE IIMesa 3Equipos Varonil C 4-5Grupo B Partido 6 CHILE  UNITED STATES ProgramadoTT12:00Gimnasio del CODE IIMesa 9Equipos Varonil C 6-8Grupo B Partido 9 CHILE  MEXICO]]></content>
		</document>
		<document id="8a06072e257a1be20122f084764d5153" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/12/bases-campeonato-nacional-de-basquetbol.html">			<content><![CDATA[ BASES“CAMPEONATO NACIONAL DE BASQUETBOL EN SILLA DE RUEDAS”9 al 14 de Enero de 2012Campus Deportivo de La Universidad de Las AméricasProyecto financiado por el FNDR 2011. Gobierno RegionalAprobadas por el Comité Organizador AUSPICIA Talcahuano, Diciembre de 2011 CAMPEONATO NACIONAL DE BASQUETBOL EN SILLA DE RUEDASArt. 1 Definiciones ·       El básquetbol en silla de ruedas. El básquetbol en silla de ruedas lo juegan dos (2) equipos de cinco (5) jugadores cada uno. El objetivo de cada equipo es encestar en la canasta del adversario e impedir que el equipo contrario enceste. El básquetbol en silla de ruedas está controlado por los árbitros, mesa de control, planillero y un clasificador. ·       Vencedor de un partidoEl vencedor será el equipo que haya logrado el mayor número de puntos al final del tiempo de juego. Art. 2 Pista El terreno de juego será una superficie plana y dura, libre de obstáculos, con unas dimensiones de veintiocho (28) metros de largo y quince (15) metros de ancho, medidos desde el borde interior de las líneas que lo delimitan. Ante cualquier necesidad de cambio de sede, se aprobarán terrenos de juego existentes, mediante la opinión de la comisión organizadora. Habrá asientos disponibles en la zona de banquillo de equipo para los entrenadores, sustitutos y acompañantes de equipo. Todos los jugadores usarán sus sillas de ruedas en el banco.Art. 3 EquipamientoSe proveerá el siguiente equipamiento, durante el desarrollo del juego. ·     Balones de básquetbol ·     Reloj de partido ·     Marcador ·     Acta ·     Pista de juego ·     Iluminación adecuada Recurso HumanoEl Campeonato contará con la colaboración de un médico, kinesiólogo, 1 clasificador, 2 árbitros calificados, mesa de control y personal de Defensa Civil.Sillas de ruedas·       Solo se permite un cojín en el asiento de la silla. Debe tener las mismas dimensiones del asiento de la silla; y no superar los 10 cm. de espesor; excepto para los jugadores de 3, 5, 4 y 4,5 puntos en los que no excederá de 5 cm. ·       La máxima altura desde el suelo a la parte superior del cojín, cuando se use, o a la parte superior del asiento, cuando no se use, no debe exceder de:  63 cm para jugadores de las clases 1.0 a 3.0 y  58 cm para jugadores de las clases 3.5 a 4.5La medición debe realizarse con las ruedas delanteras “castors” en posición de avance y con el jugador fuera de la misma.·       Los reposapiés, o la barra protectora horizontal, lateral o frontal, no deberá sobrepasar los 11 cm medidos desde el suelo hasta su punto más alto y más delantero. Esta barra podrá ser recta o ligeramente curvada y no podrán terminar en punta. Las medidas se tomaran con la/s rueda/s delantera/s colocada/s en dirección de avance. ·       La parte inferior de los reposapiés deben estar diseñados de forma tal que impidan que se dañe la superficie de juego. Se permite el uso de una barra de protección debajo del reposapiés y de una rueda antivuelco ubicada en la parte posterior de la silla. ·       En la silla no están permitidos artilugios que faciliten la conducción, frenos o cambio de marchas.·       No esta permitido que ningún neumático o rueda (castor) deje marca en el suelo. Se Puede hacer una excepción si se puede demostrar que las marcas pueden quitarse fácilmente.Art. 4 Equipos Definición Un miembro de un equipo es apto para jugar cuando se le ha autorizado para jugar con un equipo de acuerdo a las presentes bases y su convocatoria.Regla Cada equipo debe componerse de:ü  Un máximo de doce (12) y un mínimo de ocho (8) miembros del equipo facultados para jugar, incluido un capitán. ü  Un entrenador y, si el equipo quiere, un ayudante de entrenador. ü  Un máximo de tres (3) acompañantes de equipo que pueden sentarse en el banquillo y desempeñar responsabilidades concretas, como delegado, médico, fisioterapeuta, estadístico, intérprete, etc., previamente identificados en las planillas de inscripción.Tendrá que haber cinco (5) jugadores de cada equipo en cancha durante el tiempo de juego y podrán ser sustituidos, previo aviso a la mesa de control y cumpliendo el puntaje requerido en cancha.Uniformes ·       El uniforme de los miembros del equipo se compone de: ü  Camiseta, que debe ser llevada por dentro del pantalón. Se permiten los uniformes de una sola pieza. Se podrá utilizar camisetas de manga corta debajo de la oficial de juego, La camiseta, deberá ser del mismo color dominante que la camiseta.ü  Pantalones cortos o buzo, no necesariamente del mismo color que la camiseta. Se pueden utilizar calentadores que sobresalgan por debajo del pantalón corto siempre que sean del mismo color dominante que este. ·       Los equipos deben disponer de un mínimo de dos juegos de camisetas.·       No esta permitido jugar descalzo ·       Toda la indumentaria que utilicen los jugadores debe ser adecuada para el básquetbol en silla de ruedas, y por tanto, no se permitirá utilizar nada diseñado para aumentar la altura, o para darle una ventaja injusta de cualquier otra manera.·       No se permite utilizar: Protección en dedos, manos, muñecas, codos o antebrazos, ortopedias o refuerzos hechos de cuero, plástico, plástico flexible (blando), metal ni ningún otro material duro, aunque estén cubiertos por un acolchado blando. Objetos que puedan causar cortes o abrasiones (las uñas deben llevarse cortas). Tocados, accesorios para el pelo o joyas. ·       Cualquier otra indumentaria no mencionada de manera explícita en este artículo deberá ser aprobado por la Comisión Técnica del CampeonatoArt. 5 El capitán: obligaciones y derechos ·     El capitán es un jugador que representa a su equipo en el terreno de juego y que puede dirigirse a los árbitros de manera educada para obtener información durante el partido, siempre y cuando el balón esté muerto y el reloj de partido parado. ·     El capitán puede actuar como entrenador. ·     El capitán informará al árbitro principal inmediatamente después del final del partido si su equipo protesta el resultado del partido, y firmará el acta en el espacio que indica “Firma del capitán en caso de protesta”. Art. 6 Entrenadores: obligaciones y derechos ·       Cada entrenador o su representante proporcionará al anotador una lista con los nombres y números correspondientes de los miembros del equipo aptos para jugar, así como el nombre del capitán, entrenador y ayudante de entrenador al menos veinte (20) minutos antes de la hora programada para el inicio del partido. Todos los miembros de un equipo cuyos nombres estén inscritos en el acta están facultados para jugar, incluso si llegan después de que el partido haya comenzado. No se permitirá cambios en las nóminas de jugadores comenzado el campeonato.·       Cada entrenador dará su aprobación a los nombres y números de los miembros de su equipo y a los nombres de los entrenadores, firmando el acta al menos diez (10) minutos antes del partido. Al mismo tiempo deberá indicar los cinco jugadores que comenzarán el partido. ·       Los entrenadores y ayudantes de entrenador (así como los sustitutos y acompañantes de equipo) son las únicas personas autorizadas a permanecer en sus zonas de banquillo de equipo. ·       El entrenador y ayudante de entrenador pueden ir a la mesa del anotador durante el partido para obtener información estadística únicamente cuando el balón esté muerto y el reloj de partido parado. ·       No se permitirá el ingreso de personas ajenas a la zona de juego, en caso contrario se detendrá el partido hasta que la persona se retire.·       Sólo el entrenador está autorizado a permanecer de pie durante el partido. Podrá dirigirse verbalmente a sus jugadores durante el partido siempre que permanezca dentro de su zona de banquillo de equipo. ·       Si hay ayudante de entrenador, su nombre debe inscribirse en el acta antes del inicio del partido (no es necesario que firme). Asumirá todas las obligaciones y derechos del entrenador si, por cualquier razón, éste no puede continuar ejerciéndolas.·       El entrenador informará al árbitro del número de jugador que actuará como capitán en pista cuando el capitán abandone el terreno de juego. ·       El capitán actuará como entrenador si no hay entrenador o si este no puede continuar y no hay ayudante de entrenador inscrito en el acta (o bien este no puede continuar). En caso de que el capitán tenga que abandonar el terreno de juego, podrá continuar ejerciendo de entrenador. No obstante, si debe abandonar el terreno de juego, o no puede actuar como entrenador debido a una lesión, su sustituto como capitán podrá sustituirlo también como entrenador. Art. 7 Estructura del CampeonatoEl campeonato estará compuesto por 7 equipos nacionales y uno extranjero, invitado por la comisión organizadora.De los PartidosLa estructura del campeonato estará dada por dos etapas. Comenzará con una etapa de clasificación por grupos y una segunda etapa, donde se jugarán semifinal y final. Primera Etapa: En esta etapa se estructuran dos grupos de cuatro (4) equipos cada uno. Se jugará de la forma todos contra todos. Clasificarán los dos primeros de cada grupo.Segunda Etapa: En esta etapa jugarán los equipos clasificados, en una semifinal. El primero de un grupo y el segundo de otro. De esta jornada saldrán los contendores de la final de primero y segundo lugar, y la final de tercero y cuarto.De las JornadasSe considera que el campeonato tendrá cinco jornadas destinadas a los partidos, inauguración, clausura y premiación. Además, se considera el sorteo de los grupos en una reunión técnica previa con los delegados de cada equipo.De los PremiosSe premiará a los equipos que obtengan los primeros cuatro lugares, con un trofeo acorde al lugar que obtuvieron y se entregarán medallas de participación a los jugadores de los equipos, además del jugador con más enceste y espíritu deportivo.Art. 8 Tiempo de juego, marcador empatado y periodos extra ·       El partido se compone de cuatro (4) periodos de diez (10) minutos corridos.·       Habrá intervalos de juego de dos (2) minutos entre el primer y segundo periodo (primera parte), entre el tercer y cuarto periodo (segunda parte) y antes de cada periodo extra. ·       Habrá un intervalo de juego en la mitad del partido de quince (15) minutos. ·       Habrá un intervalo de juego de veinte (20) minutos antes de la hora programada para el inicio del partido. ·       Si al final del tiempo de juego del cuarto periodo el marcador está empatado, el partido continuará con tantos periodos extra de cinco (5) minutos como sean necesarios para deshacer el empate. Art.9 Palmeo entre dos y posesión alterna Se utilizará palmeo entre dos sólo al inicio del primer cuarto. En el resto de las situaciones, se utilizará posesión alterna del balón.Art.10 Partido perdido por incomparecencia.Regla Un equipo perderá el partido por incomparecencia si: ü    No se ha presentado o no puede presentar cinco (5) jugadores preparados que cumplan la regla de los 14 puntos, para jugar, quince (15) minutos después de la hora programada para el inicio del partido. ü    Sus acciones impiden que se juegue el partido. ü    Se niega a jugar después de haber recibido del árbitro principal la orden de hacerlo. PenalizaciónSe adjudica el partido al equipo contrario y el resultado será de veinte (20) a cero (0). Además, el equipo que no haya comparecido recibirá cero (0) puntos en la clasificación. Art.11 Partido perdido por inferioridad ReglaUn equipo perderá el partido por inferioridad si, durante el mismo, su número de jugadores sobre el terreno de juego es inferior a dos (2). Penalización21.2.1 Si el equipo al que se adjudica el partido va por delante en el marcador, se dará por válido el tanteo del momento de la interrupción. En caso contrario, se registrará un tanteo de dos (2) a cero (0) su favor. El equipo que haya perdido por inferioridad recibirá un (0) punto en la clasificación. De esta manera, los puntajes por partidos se determinarán de acuerdo a los siguientes criterios:·       Un partido ganado en juego otorgará tres (3) puntos.·       Un partido ganado por inasistencia del rival, otorgará tres puntos y un marcador de 20 a cero, a favor del equipo asistente.·       Un partido ganado por falta de jugadores del equipo rival, otorgará dos (2) puntos y un marcador igual a la diferencia de goles entre los dos equipos para quien gana.·       Un partido perdido por cualquier motivo, otorgará cero (0) puntos.La clasificación a la segunda etapa se determinará por los puntos obtenidos, luego, por diferencia de goles y finalmente por goles a favor. Avanzarán a la siguiente etapa los dos primeros equipos de cada grupo.En la segunda etapa, sólo se considerarán los resultados obtenidos en el partido, sin influir de ninguna manera los resultados de la primera etapa.Art. 12 Árbitros, mesa de control y planilleros 45.1 Los árbitros serán un árbitro principal y uno o dos árbitros auxiliares. Serán ayudados por las mesas de control, el planillero y un clasificador, si estuviera presente. Los árbitros de un partido no deben tener ninguna relación con cualquiera de los equipos participantes. Se contará con la participación de un árbitro Oficial Técnico de la Zona Americana de la IWBF, Sr. Jorge BestilleiroArt. 13 Árbitro principal: obligaciones y derechos El árbitro principal: Inspeccionará y aprobará las sillas de ruedas y todo el equipamiento que se utilizará durante el partido. Elegirá el balón de juego entre los dos (2) balones usados que por lo menos proporcionará el equipo local. En caso de que ninguno de estos dos balones sea adecuado como balón de juego, puede escoger el mejor balón disponible. Art. 14 Sistema de Puntuación y clasificación de los jugadores. DefiniciónPara poder jugar, cada jugador, será clasificado por un clasificador oficial, reconocido por la IWBF. Si no tiene esta clasificación no podrá ingresar al campo de juego.Cada jugador deberá presentar su carnet de discapacidad actualizado para el momento de la clasificación.En ningún momento durante el transcurso de un partido, un equipo incluirá jugadores cuya suma total de puntos exceda de los 14,5 puntos. Los movimientos de tronco y la estabilidad observados durante una competición real de Basquetbol, y la ausencia del diagnóstico médico, forman la base de la Clasificación Funcional de un jugador.Jugadores punto 1: No tienen movimiento en las extremidades inferiores, y poco o ningún movimiento controlado de tronco. Su equilibrio tanto hacia delante, como hacia los lados, es significativamente deficiente, y dependen de sus brazos para volver a la posición erguida cuando se desequilibran. Estos jugadores, no tienen estabilidad en una situación de contacto y normalmente coge rebotes por encima de la cabeza con una sola mano.Jugadores punto 2: Normalmente no tienen movimiento de las extremidades inferiores, pero tienen algún movimiento de tronco parcialmente controlado, hacia delante. No tienen movimiento controlado de tronco hacia los lados ni de rotación. Los jugadores tienen una estabilidad limitada en situación de contacto, a menudo dependiendo de la sujeción de su mano para permanecer erguido en una colisión.Jugadores punto 3: Pueden tener algo de movimiento en las extremidades inferiores, y tienen movimientos controlados de tronco hacia delante, hacia el suelo y de vuelta a la posición erguida, cuentan algún control de rotación. Los jugadores no tienen buen control de movimiento lateral de tronco, pero son más estables en una situación de contacto y capaces de coger un rebote por encima de la cabeza con las dos manos, cómodamente.Jugadores punto 4: Tienen un movimiento normal de tronco, pero debido a una función reducida en las extremidades inferiores, son incapaces de inclinarse hacia ambos lados con un control total. Estables en contacto y en rebotes, cuentan con movimientos normales hacia delante y de rotación.Jugadores punto 4.5: Son los jugadores con menor discapacidad en la cancha. Normalmente, sólo tienen una mínima disfunción en los miembros inferiores o una amputación única por debajo de la rodilla. Movimientos de tronco normales en todas direcciones y muy estable en contacto y en rebotes.Art. 15 Es facultad de la organización realizar modificaciones a las presentes bases, durante el desarrollo del campeonato y tomar las determinaciones ante un conflicto o duda acerca de la interpretación de las mismas.FECHA DE ENTREGA DE BASES: 05 – Diciembre - 2011FECHA TOPE DE CONFIRMACIÓN DE EQUIPOS: 28 – Diciembre - 2011COMITÉ ORGANIZADOR]]></content>
		</document>
		<document id="5f88bf87d0df00ebd89488ac7956d83b" url="http://aparalimpica.blogspot.com/2011/12/ii-campeonato-nacional-de-basquetbol-en.html">			<content><![CDATA[ INVITACIÓNLa Asociación Paralímpica de Talcahuano, la Ilustre Municipalidad de Talcahuano y el Consejo Local de Deportes y Recreación de Talcahuano, invita a su organización a participar del II CAMPEONATO NACIONAL DE BASQUETBOL EN SILLA DE RUEDAS, Proyecto financiado por el FNDR 2011. Gobierno Regional1.- Lugar y Fecha:      Se realizará en la Universidad de Las Américas, desde el 09 al 14 de enero de 20122.- Participantes:        Podrán participar los deportistas, con lesiones permanentes en el aparato locomotor como: secuelas de poliomielitis, amputaciones, lesiones medulares y malformaciones congénitas, que pertenezcan a una institución deportiva, la que puede o no contar con personalidad jurídica.3.-Disciplinas:             Básquetbol en silla de ruedas.4.- Ramas:                 Masculino.8.- Por correo electrónico con fecha límite de envío hasta el 28 de diciembre de 2011, el correo a confirmar es: nacionaldebasquetbol@gmail.comcon copia andreabustos30@yahoo.comNota: no habrá prórroga en ningún caso. Las inscripciones deberán incluir un listado general de participantes por Asociación y Entidad Deportiva. (Anexo I).8.- Costo:                    No existe costo de inscripción ni de participación. El hospedaje y la alimentación para todas las jornadas los cubrirá la organización, para los equipos que provengan de fuera de las comunas de Talcahuano, Concepción, San Pedro de la Paz, Chiguayante, Lota, Coronel, Penco, Lirquén y Tomé. Se informará un listado de los lugares de alojamiento con los que contará la organización.La movilización desde el Alojamiento La Universidad de las Américas y desde La Universidad de las Américas al Alojamiento serán cubiertos por la organización.La movilización desde el Aeropuerto o terminal de buses, hacia el Alojamiento y viceversa será cubierta por la organización.                                    Queda terminantemente prohibida la asistencia de menores de edad en las delegaciones. Al atleta o personal de apoyo que se le encuentre con un niño (a) en los dormitorios o comedor será dado de baja inmediatamente del evento.Cualquier movimiento de las delegaciones fuera de lo estipulado en esta convocatoria correrá por costo de la delegación.9.- Requisitos:            Entregar al inicio del campeonato obligatoriamente, la siguiente documentación:Ø       Listado de los jugadores con su puntaje de clasificación de acuerdo a las bases y su respectiva certificación por un clasificador. (para todos los jugadores)Ø       Llenar  Ficha Personal de inscripción manera completa y clara en los formatos correspondientes y 1 fotografía tamaño carné. (Anexo II). (para toda la delegación)Ø       Fotocopia simple del carné de discapacidad.Ø       Fotocopia simple del carné de identidad por ambos lados. (para toda la delegación)Ø       Declaración de compatibilidad de salud con la actividad física intensa (Anexo III) (Para todos los jugadores)Ø       Fotocopia simple del título profesional del cuerpo médico que acompañe a la delegación. (Médico, kinesiólogos y enfermeros)10.- Premiación:         Se entregarán trofeos a los cuatro primeros lugares y medallas para los jugadores, condecoración al jugador con más puntos convertidos durante el campeonato y al jugador que posea el mejor espíritu deportivo.                                    11.- Jueces:                Serán designados por el Comité Organizador.12.- Reglamento:        Se aplicará el reglamento de la FIBA y su adecuación de acuerdo a la IWBF.13.- Comité de Apelación  y Justicia:            Será nombrado en la junta previa.14.- Sanciones:          Se determinarán por el Comité de Apelación y Justicia.     15.- Se realizará clasificación obligatoria para todos los deportistas que estén inscritos en el campeonato, la cual será realizada por un clasificador oficial de la IBWF.16.- Transitorios:        Los puntos no previstos en la presente convocatoria serán resueltos por el Comité Organizador.A T E N T A M E N T ETalcahuano 05 de diciembreCOMITÉ ORGANIZADORVíctor Gonnelli AravenaPresidente DITALAndrea Bustos SotoCoordinadora TécnicaANEXO IListado de Participantes (inserte las filas necesarias)Institución: ________________________________________             Dirección: ___________________________________Ciudad: _______________________________________________                       Personalidad jurídica: ________________Correo Electrónico: ________________________________________________Nombre CompletoRutTeléfonoCategoría (*)Clasificación*Categorías: Jugador, Entrenador, Asistente, Médico, Kinesiólogo, Enfermero.Presidente (a) de la OrganizaciónEntrenador (a) del EquipoANEXO IIFicha PersonalNombre Completo:Institución:Rut:Fecha de nacimiento:Dirección:Cargo:Teléfono:Tipo de Discapacidad:Clasificación:Nº Carné de discapacidad:Pertenece  alguna Etnia. ¿Cuál?:___________________________________                                                                          Nombre Completo                                                              Rut                FirmaANEXO 3Declaración de SaludYo, _______________________________________________________, cédula nacional de identidad Nº _____________________________________, domiciliado en ___________________________________________ de la ciudad de ______________________, declaro que:1. Me encuentro en condiciones físicas y de salud compatibles con la práctica del básquetbol en silla de ruedas.2. Cualquier accidente o afección física personal durante el desarrollo de las competencias no es responsabilidad de la Asociación de Discapacitados de Talcahuano.3. Declaro conocer las reglas y bases de este campeonato.4. Ante cualquier accidente o lesión producida por el juego, deseo que al estabilizarme me destinen:a.  A un servicio de atención público.b.  Al servicio de atención privado ___________________________.En ambas situaciones, la atención será bajo mis costos.Firma]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>