<author id="7c06fa751fef5c0725e1e3e45f4f1106" url="lascondescomunidad.blogspot.com" feed="http://lascondescomunidad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="87beedb1db2e7edc922d60d3e477442c" url="http://lascondescomunidad.blogspot.com/2008/01/colegios-particulares-de-las-condes.html">			<content><![CDATA[Bienvenido al portal para que encuentes todo lo ideal para ti tus hijos,tus padresla familia completaen el corazon de Las CondesComunidad para todos-----------------------------------------------------------------------------------------Aqui tenemos las mejores movidas para el verano, vacaciones y los momentos despues del trabajo o estudio.datos de salud y belleza----------------------------------------------------------------------------]]></content>
		</document>
		<document id="f10cf9dd7c8c2946a61cae33a252b98d" url="http://lascondescomunidad.blogspot.com/2008/01/destacados-en-el-diario-la-tercera.html">			<content><![CDATA[Gracias a todos los que han apoyado nuestra iniciativahemos sido mencionados el domingo 20 de enero de 2007 en diario la Tercera parte educacionpor el aporte a la Educacion personalizada y los apoderados a los que apoyamos para encontrarcolegioenlace pinchando aquíhttp://icarito.cl/medio/articulo/0,0,3255_255243945_328264512,00.html]]></content>
		</document>
		<document id="2c21f492272d06e7cedfc788e84aef99" url="http://lascondescomunidad.blogspot.com/2008/11/que-es-el-deficit-atencional-el-nino.html">			<content><![CDATA[¿Qué es el déficit atencional?El niño con déficit atencional (en algunos casos suele llamarse a estos niños “hiperkinéticos”) tiene posibilidades, con la ayuda adecuada, de superar con éxito sus problemas de rendimiento escolar y de adecuación social.En la actualidad, el interés por saber más sobre el déficit atencional (DA) es creciente; artículos de revistas, periódicos, noticias y charlas abordan el problema como un aspecto interesante en el desarrollo del niño. Tal es así que diversas publicaciones científicas informan, desde distintos ángulos, sobre el niño con problemas de atención, como también sobre los grupos de apoyo, cuya presencia crece a un ritmo asombroso a medida que padres y educadores se comprometen más por ayudar a estos niños y jóvenes en sus responsabilidades escolares.Mientras la preocupación por el DA aumenta, también lo hacen las controversias que rodean a esta condición en lo que se refiere a sus consecuencias para la vida posterior del individuo. Con respecto a las causas y al tratamiento, pareciera que no todo está claro; asimismo, hay discrepancias que surgen en torno a las necesidades educacionales de estos niños: ¿deben ser objeto de atención especial cuando el rendimiento escolar se encuentra severamente impactado?Características del déficit atencionalEn 1987 el Diagnostic and Statistical Manual lll-R, publicado por la Asociación Norteamericana de Psiquiatría, definió el DA en dos grandes cátegorias: DA con hiperactividad y DA sin hiperactividad o "indiferenciado". El primero se caracteriza por presentar marcados rasgos de inatención, impulsividad e hiperactividad, pudiendo darse antes de los siete años: persiste por un lapso de tiempo aproximado de seis meses y no se debe, primariamente, a otro problema o circunstancias ambientales (reacción al stress familiar, etc.). El segundo, el DA indiferenciado, se refiere a la misma condición pero sin signos de hiperactividad: por el contrario, éste es un niño aparentemente pasivo pero le cuesta concentrarse en su tareas. Estudios recientes indican que estos últimos tienden a mostrar mayores signos de ansiedad y problemas de aprendizaje que de conducta.Otras características o rasgos que se presentan en el DA: el niño juega constantemente con manos y/o pies, tiene dificultad para permanecer sentado, se distrae fácilmente, tiene dificultad para respetar turnos en juegos o situaciones grupales, anticipa la pregunta antes de que se le termine de formular, le cuesta seguir instrucciones orales o escritas, se cambia de una actividad a otra sin terminar ninguna, parece no escuchar, pierde cosas constantemente, presenta rasgos de inmadurez.Ningún niño que presenta DA en alguno de sus grados (leve, moderado, severo) es igual a otro; sin embargo, las características de falta de concentración, hiper/hipo actividad, e impulsividad, son las que siempre sobresalen. Son niños reticentes a participar en actividades grupales, y por lo mismo evitan casi siempre responder a preguntas orales: prefieren estar solos, pasando largos períodos de tiempo en su mundo de "fantasía privada". Son olvidadizos y pierden detalles importantes o esenciales de la información; borran y cambian continuamente lo que hacen y les cuesta hacer "series" (problemas de matemáticas y deletreo). No terminan las tareas sin una supervisión constante.Prevalencia del déficit atencionalLos estudios de prevalencia sobre este síndrome son escasos, pero se acepta como criterio de esta condición un porcentaje que va entre un 3% y un 5%, siendo más frecuente en los niños varones. Cabe señalar que estas cifras se dan en la población infantil en edad escolar, principalmente en los primeros años de la enseñanza elemental o básica. Solamente en los EE.UU. la cantidad de niños y adolescentes afectados por problemas de DA va desde 1,4 a 2,2 millones.En los últimos tres a cuatro años han aparecido estadísticas nuevas y que reflejan un incremento en realidades locales, por ejemplo: Nueva Zelanda, 13%; Italia, 12%; España, 16%; Gran Bretaña, 10%; China, 11%; Alemania, 8% (Deckla, 1989; Copeland, 1991).Causas del DASon muchas las interrogantes que se formulan en torno a la causa. En el campo médico se ha asociado el DA, débilmente, a diversas condiciones prenatales y/o trauma perinatal; también se lo explica a la luz de un "retraso maduracional" determinado por la carga genética del organismo. Como factores contribuyentes o intervinientes se mencionan las diversas toxinas ambientales y alergias a ciertos alimentos, como asimismo aquellos derivados de procesos educacionales, reflejados en planes de estudio sobrecargados y metodologías de enseñanza que exacerban problemas atencionales en los niños. Por otro lado, se postula como causa alguna historia familiar para referirse a que el problema se hereda (factores biológicos innatos). Sin embargo, en muchos casos de DA no se presentan antecedentes de esta índole.Las investigaciones en los últimos años se han inclinado hacia una explicación neurofisiológica, centrándose en las alteraciones bioquímicas del cerebro (neurotransmisor) como causa del DA; supuestas diferencias pueden ser la causa de una deficiente regulación de la atención, o impulsividad y la actividad motora. Un estudio de los años 90 y que marca un hito importante en las investigaciones neurofisiológicas del déficit atencional es el realizado por el Dr. Alan Zametkin y colaboradores en el lnstituto de Salud Mental de los EE.UU. (NlMH). Ellos han descubierto una alteración específica en el metabolismo cerebral de la glucosa que explica las dificultades atencionales.Identificación del DANo es una tarea difícil identificar a un niño con DA. Los mismos padres pueden observar señales del problema desde los primeros años. En el colegio el profesor de curso es el primero en darse cuenta, pero le cuesta a menudo precisar un diagnóstico presuntivo. Se da cuenta por las dificultades que presenta el niño en la organización de las tareas escolares, en escuchar las instrucciones o explicaciones, en la escritura y en el inicio y término de sus tareas.A un nivel de mayor precisión en la identificación y diagnóstico del niño DA se requiere, sin lugar a dudas, una combinación de juicio clínico y evaluaciones objetivas. Ya que existe un alto índice de coexistencia del DA con otros problemas del desarrollo infantil, cualquier diagnóstico debe incluir una evaluación médica, psicológica y educacional. Los estudios de prevalencia son importantes en una primera etapa de la dimensión del DA. También es importante tener y manejar una historia detallada que incluya factores médicos, familiares, sociales y de desarrollo del niño, a objeto de establecer un patrón de cronicidad o grado de DA. Con este fin se recomienda el uso de escalas de DA que puedan ser administradas por profesores, orientadores y padres para evaluar cuantitativamente la normalidad del niño con respecto a su funcionamiento adaptativo en el colegio y en el hogar. La evaluación psicoeducacional se realizará en relación al funcionamiento intelectual, procesos cognitivos (razonamiento, percepción, memoria), lenguaje y rendimiento escolar.Tratamiento del DASe necesita un enfoque multimodal en el tratamiento de DA, orientado a ayudar al niño desde el punto de vista médico, psicológico y educacional. Indudablemente, esto requiere esfuerzos coordinados de un equipo que incluya a padres y profesores, para fijar las metas de un tratamiento, implementar un programa de intervención y evaluar los resultados.La ayuda médica es de alta importancia, por cuanto ya no se centra exclusivamente en la administración de psicoestimulantes sino que también se prescriben antidepresivos cíclicos que han demostrado tener efectos altamente positivos en ayudar a centrar la atención, controlar la hiperactividad y en destrezas viso-motoras en más de un 80% de niños que presentan DA (Copeland, 1991).Idealmente, el tratamiento debería incluir consideraciones en torno a problemas de equilibrio psicológico que involucren la autoestima del niño y sus dificultades en la interacción familiar y social. En algunos casos puede ser de mucha utilidad la terapia familiar que, junta con programas de intervención conductual y cognitiva, contribuye a contrarrestar el DA y mejorar las destrezas sociales del niño.El manejo educacional del niño con DA debiera centrarse, dependiendo de sus necesidades, en la ubicación en el aula, el uso de bastante material audio-visual en la enseñanza, premios a sus esfuerzos, favorecer el trabajo grupal, mantenerlo siempre ocupado y dedicar tiempo a ejercitar la motricidad fina.Un programa adecuado de intervención y manejo del niño con DA, desde un punto de vista psicopedagógico, debe también cuidar el "estilo de comunicación" con el niño; la pasividad de parte del profesor o padre tiende a menudo a ser ignorada por el niño, mientras que un estilo asertivo de comunicación es mejor entendido. Por otro lado, hay que tener presente que la agresividad en la manera de dirigirse al niño tiende a producir respuestas agresivas. Por lo mismo, hay que usar bastante refuerzo positivo, presentándole alternativas de respuestas junto con esquemas visuales en las explicaciones orales.En general, diversos especialistas coinciden en que el curriculum escolar es para este niño, o al menos parece serlo, demasiado avanzado para su nivel .de desarrollo neurológico. En educación se sostiene que se les enseña con métodos, neuológicamente hablando, por sobre sus habilidades y destrezas. En consecuencia, al niño con DA le cuesta enfrentar las constantes exigencias para una atención sustentada. En una perspectiva "neurolingüística", la metodología de enseñanza se centra demasiado en estrategias de aprendizaje del hemisferio cerebral izquierdo. Dicho de otro modo, el profesor inadvertidamente exacerba problemas de atención con métodos de enseñanza inapropiados.Consecuencias del déficit atencionalEl DA es una condición que impacta en todos los aspectos de la vida del niño: es también estable, en el sentido de que la mayoría de los que son identificados en la edad escolar mantienen sus parámetros cuando son revaluados en la adolescencia (Barkley, 1990). Hay que tener presente también que el DA no ocurre aislado de otros problemas: muchos pueden presentar problemas conductuales con un pequeño porcentaje de dificultades de aprendizaje (25% de niños con DA pueden ser objeto de atención en educación diferencial). Es un niño de alto riesgo pedagógico, ya que puede también presentar un bajo rendimiento escolar o ser disarmónico en el mismo. Este riesgo, sin embargo, tiende a disminuir si se realiza una identificación, diagnóstico o intervención temprana, incluso a nivel de jardín infantil y/o en los primeros cuatro años de enseñanza general básica. Esto permitirá dar los pasos adecuados para ayudar al niño con DA y a su familia, cuidando su autoestima y evitando patrones crónicos de fustración, desmotivación y posible fracaso escolar.Con la ayuda correcta, la gran mayoría de estos niños se sobrepone a su problema o llega a compensar esta condición, lo que se traduce en un éxito en la escuela y en sus relaciones sociales. Por el contrario, sin ayuda y sin una identificación temprana, estos niños pueden quedar postergados y disminuidos en su aprendizaje. La experiencia de otros países, principalmente EE.UU., es que con el apoyo multiprofesional adecuado y la colaboración familiar este niño crece y desarrolla la confianza en sí mismo y la autoestima. La autoimagen se torna positiva, aminorándose los problemas emocionales hasta que desaparecen.RECUERDE* El déficit atencional no afecta al niño sólo en sus actividades escolares; afecta todos los aspectos de su vida.* Usted (padre/profesor) debe intentar conocer al niño con DA en todos los aspectos de su dificultad; solamente de este modo puede ayudar al niño en su problema.* Siempre hay que construir sobre las potencialidades del niño, nunca magnificar que un niño sea DA. Un problema natural del desarrollo infantil no tiene por qué convertirse en algo catastrófico. Con la ayuda multiprofesional estos niños tiene más que una buena oportunidad para crecer felices, saludables y ser individuos productivOS.COLEGIOS CON LA ESPECIALIDAD DEL DEFICIT ATENCIONAL Destacado 2006-2007 Colegio Life Support www.lifesupport.cl o Blog http://colegio-lifesupport.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="1b8fd8e94fca0ca5125248223e4d9405" url="http://lascondescomunidad.blogspot.com/2010/11/porque-la-educacion-cambio-tambien-la.html">			<content><![CDATA[Porque la Educación Cambió, Tambien la forma de EducarColegio PME  celebra sus 5 años Educando de acuerdo a los nuevos tiempos además de comenzar a ser Miembros de la Comisión Nacional Antibullying." Somos una alternativa diferente, que acoge al estudiante lo estimula para enfrentar las tareas escolares y lo reencanta con el aprendizaje académico, presentandole desafios posibles de alcanzar de acuerdo a su situación afectiva emocional y cognitiva con la propia historia.Inspirado en la pedagogía Educere ( Educar desde Dentro hacia afuera ), desarrollamos un programa de formación personal, para armonizar y educar las emociones dando énfasis a la aplicación de técnicas de resolución de conflictos con la finalidad de liberar el estudiante de preocupaciones conscientes e inconscientes que afectan la concentración para lograr aprendizajes dinámicos, creativos y efectivos.Sustentamos que los estudiantes obtienen mejores resultados académicos cuando tienen resueltos sus problemas emocionales y de salud y están insertos en un ambiente seguro, protegido, libre de agresiones y exigencias que sobrepasan sus capacidades o su preparación, la exigencia disciplinaria y académica se realiza con efecto, acuerdos y supervisión de resultados".Reportaje: Nora Barreau Directora y Coaching de Educación Motivacional Creadora de la Pedagogía Educere y del Movimiento de Educación por la PAZ.Fonos: 2078384 - 83561319]]></content>
		</document>
		<document id="7c81c710ec30b296d51decd02463292d" url="http://lascondescomunidad.blogspot.com/2011/04/felicitaciones-al-colegio-albores-por.html">			<content><![CDATA[Felicitaciones al Colegio Albores por sus resultados 2011 y por su nueva sede en Las CondesTu lema es Educar desde dentro por la Paz .]]></content>
		</document>
		<document id="ccae6e839a3c07989b85037ab31cffe6" url="http://lascondescomunidad.blogspot.com/2011/09/como-escoger-el-colegio-para-mi-hijoa.html">			<content><![CDATA[°.¿Cómo escoger el colegio para mi hijo(a)?El colegio o escuela es un aspecto fundamental de la vida de nuestros hijos e hijas pues allí pasan gran parte de su infancia y su adolescencia, no sólo adquiriendo conocimientos y destrezas propias de los programas de educación formal, sino ante todo relacionándose con otros seres humanos, pequeños y grandes. Y es en los diversos espacios de interacción del colegio, como el salón de clases, el patio de recreo, la biblioteca y hasta el bus escolar, donde los niños y las niñas adquieren, ejercitan o perfeccionan las capacidades cognitivas y emocionales que definirán su identidad y su manera de relacionarse con su medio físico y social. Es decir que el colegio influye sobre todos los aspectos del desarrollo infantil y, por tanto, seleccionar la institución educativa donde estudiara nuestro(a) hijo(a) es una decisión de suma importancia. A continuación les presentó algunos consejos que pueden serles útiles para que esta decisión sea tomada de una manera planificada y responsable.1. Revisen su capacidad de pago. Los colegios privados buscan no sólo cubrir sus costos, sino generar ganancias, no se les olvide. Durante el proceso de selección le van a pedir declaración de renta, certificado de ingresos y retenciones, certificado laboral o cualquier otro tipo de documento que certifique su capacidad de pago, así que si no tienen como costear la matrícula y las mensualidades, no se desgasten, no pierdan tiempo, energía y dinero.2. Examínense. Recuerden que son ustedes, como mamá y papá, los educadores primarios de su hijo(a), siendo la escuela un ayudante del proceso educativo que tiene sus bases en el hogar, es como si ustedes fueran los pilotos y la escuela, su copiloto. Por tanto, realicen una autovaloración, pregúntense sobre sus valores personales (sociales, espirituales, familiares) y lo que implica para ustedes una educación de calidad, recuerden como fue su propia experiencia en el colegio, tanto lo positivo como lo negativo, y no estaría de más que hicieran una lista sobre lo que quieren y no quieren de un colegio. Una lista podría incluir factores como la cercanía del colegio a la casa, el interés de la institución por incentivar las artes o los deportes, si es bilingüe, si es un colegio laico o religioso y su visión de la realidad social.3. Escojan informados, escojan bien. Lo primero, asegúrense que el colegio tiene licencia de funcionamiento por parte de las entidades estatales pertinentes. Segundo, pregunten a otros padres de familia cómo ha sido su experiencia con el colegio de sus hijos, tanto los aspectos positivos y como los negativos. Tercero, ingresen a la página de internet de los colegios de su interés, por lo general allí hay un buen resumen del proyecto educativo institucional y su metodología de enseñanza, de su equipo de profesores y otros profesionales. Cuarto, siempre vaya a la charla informativa ofrecida por el colegio y lleve una lista con todas sus inquietudes, una buena charla deberá resolver todas sus dudas de manera satisfactoria. Por último, visiten las instalaciones, cerciórense que tienen espacios adecuados para el aprendizaje formal, así como para el descanso y el esparcimiento.4. Presten especial cuidado al equipo de formadores. Es importante revisar que el colegio cuente con profesores preparados y con un equipo interdisciplinario de especialistas que apoyen la labor docente como profesionales en psicología, terapía del lenguaje o enfermería, entre otros. También, que la institución se preocupe por la cualificación constante de su equipo de formadores.5. Tengan opciones. No se empeñen tercamente en que su hijo(a) tiene que graduarse del mismo colegio del que graduó usted o que tiene que ingresar a aquel en el que estudian los hijos de su mejor amigo. Los colegios suelen hacer procesos de selección que involucran entrevistas a padres, observación de los niños, informes históricos sobre el desempeño académico y social del niño en instituciones previas, es decir, que son muchos los factores que se están evaluando y es imposible tener el control sobre todos ellos. Así, que lo mejor puede ser tener en mente un grupo de colegios que cumplan con sus expectativas y priorizarlos. Esto puede ayudarles a bajar su ansiedad frente al proceso de selección, así como su grado de decepción si su hijo(a) no es escogido en la primera opción.6. Lleguen a un consenso. Juntos o separados, al menos que su hijo(a) sea huérfano(a) de alguno de sus padres, papá y mamá son dos y deben tomar esta decisión como equipo, no traten de imponer su punto de vista, el uso de razonamientos claros y lógicos siempre será el mejor método de persuasión.7. No dejen la decisión para último momento. Está de más decirles que las pautas aquí expuestas invitan a un ejercicio de reflexión y recopilación de información que lleva tiempo, no se hace de un día para otro, así que anímense y comiencen lo antes posible.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>