<author id="7c87f93a742932bcbcddad87e4c6c142" url="celulahuelen.blogspot.com" feed="http://celulahuelen.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d1a2b110c907def8ba87614529513422" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/04/por-asesinato-de-daniel-zamudio.html">			<content><![CDATA[Santiago, 28 de Marzo de 2012. El Partido Comunista de Chile manifiesta su pesar y condolencias por la muerte de Daniel Zamudio Vera, y entregamos toda nuestra solidaridad a sus padres y familiares. La muerte de Daniel producto de una brutal golpiza y tortura no puede quedar impune, y debe ser tipificada, en la justicia, como un crimen de odio, de odio homofóbico y de intolerancia a la]]></content>
		</document>
		<document id="584ae1d9737557af4853f28a97bc3895" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/06/de-la-ley-reservada-del-cobre-la-ley.html">			<content><![CDATA[Mientras la clase política chilena se vanagloria de haber consensuado el término de la tristemente célebre Ley Reservada del Cobre, con la que la dictadura aseguró a las Fuerzas Armadas los fondos proporcionalmente más altos que ha conocido el gasto en Defensa en América Latina, nadie se toma la molestia en explicarle a la ciudadanía que el pacto que ahora permite dicha derogación contiene una]]></content>
		</document>
		<document id="17debeea5425031c1dd413a006609ec2" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/06/el-pais-de-las-oportunidades.html">			<content><![CDATA[Chile, es denominado el país de las oportunidades, mientras tanto sigue subiendo las tarifas de la movilización y los sueldos ¿Qué? solo para algunos  que  no ocupan el Transantiago o el metro. Parece que sabían que iba a venir un alza y se aseguraron de antemano, por si las moscas. Rebajar el impuesto a los combustibles, estamos de acuerdo pero también es necesario que las grandes mineras]]></content>
		</document>
		<document id="5dd6be905c266ca5f358e87fbf621ef0" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/06/la-miseria-el-unico-patrimonio-de-esta.html">			<content><![CDATA[Un domingo de cada año las ciudades del país amanecen con su mejor sonrisa de frac para sacar brillo a edificaciones y maquinarias que la rutina había obviado durante 364 jornadas. Palacios, museos, paseos o trenes centenarios participan en este desfile por un baúl del que los disfraces de época asoman a plena luz del sol. Mientras más viejo sea el objeto de culto, la reverencia parece más]]></content>
		</document>
		<document id="a7893077780b00163bac5903c89d3379" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/07/comunicado-prensa-accion-en-contraloria.html">			<content><![CDATA[COMUNICADO PRENSA Claudia Pascual Grau, Concejala de la comuna de Santiago, solicita al Contralor General de la República pronunciamiento sobre procedencia de actuaciones del Alcalde de Santiago sobre la publicidad de actividades municipales utilizando sólo su nombre, y situación de editorial de periódico mensual municipal que promueve eventual elección de la autoridad Alcaldicia. La]]></content>
		</document>
		<document id="fe7f0f82d007d013b656b1395bf6a6d6" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/07/el-imperativo-del-pc-para-incidir-en-el_23.html">			<content><![CDATA[Las complejidades de la dinámica política obligan a una lectura permanente de la realidad y una actualización de las posiciones tomando como marco de referencia los postulados teóricos y como medida de la acción, la realidad práctica. Es así como hay una constante que no deja de llamar la atención que es el impacto de la candidatura presidencial de Michelle Bachelet en las opciones]]></content>
		</document>
		<document id="19aad92d9500312fe7bfc11163572969" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/07/la-voz-de-la-mujer-se-alza-para-dar-una.html">			<content><![CDATA[Durante los últimos días, la sociedad chilena ha sido testigo de cómo las autoridades, que velan por los intereses de los dueños del país, se han burlado una y otra vez de los más humildes, de los que viven de su propio esfuerzo y no de las rentas. Lo hicieron, primero, aprobando un vergonzoso salario mínimo, que, como saben los economistas de todo el espectro, sólo cubre la mitad de la]]></content>
		</document>
		<document id="faef24513654cee924b836369cabd20e" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/07/luis-emilio-recabarren-serrano.html">			<content><![CDATA[Nació en Valparaíso el 6 de julio de 1876. Obrero tipógrafo, líder sindical y gestor del Movimiento Obrero Chileno. Fue diputado en dos periodos, entre 1906 y1924. Fundador del Partido Obrero Socialista de Chile (POS) en 1912, posteriormente Partido Comunista de Chile (PCCh) a partir de 1922. Fundador y director de los diarios El Despertar de los Trabajadores, El Socialista y El]]></content>
		</document>
		<document id="126753448493e777546376e20df45ab4" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/07/militarizacion-del-conflicto-mapuche_27.html">			<content><![CDATA[Cada vez más me sorprende y reafirma mi creencia de los desatinos, de la ceguera ideológica, de la falta de visión política del actual gobierno, del estado y sus instituciones. La última medida de reforzar en personal, en medios, en recursos la lX región, especialmente en Malleco habla del proceso de militarización del conflicto mapuche. ¿Conflicto Mapuche? ¿O conflicto del estado?,]]></content>
		</document>
		<document id="4ea1c257e2ab1609c4c1482def864b70" url="http://celulahuelen.blogspot.com/2012/07/no-mas-represion-contra-el-pueblo.html">			<content><![CDATA[Ante el aumento criminal de la represión en Temucuicui: 1. Rechazamos la “Cumbre de Seguridad” realizada por el gobierno para resolver lo que ha denominado “problema mapuche”. Con ello sólo busca militarizar más la zona de La Araucanía aumentando la dotación de Carabineros y de la Policía de Investigaciones (PDI) con sus respectivos equipamientos e implementos represivos y, a la vez,]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>