<author id="7eb27f86453bf1e6a6cf624810db56fb" url="ratonindependentista.blogspot.com" feed="http://ratonindependentista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="56d9726d986e413ca6f5a9279abc27ad" url="http://ratonindependentista.blogspot.com/2009/08/personajes-de-la-independencia.html">			<content><![CDATA[Proceso que se origina en 1817 con la victoria de la batalla de Chacabuco, en donde se intenta mayormente consolidar la independencia y terminar con todo lo español.El mayor problema de tratar de gobernar Chile era la inexperiencia por parte de los criollos quienes de política no sabían mucho.La patria nueva concluye con la abdicación de O’higgins en 1823, quien renuncia debido a las acusaciones de que había asesinado a los hermanos Carrera y a Manuel Rodríguez.Bernardo O'Higgins ( 1778 - 1842 )Bernardo O'higgins nacido en Chillan el 20 de agosto de 1778. Fué un importante político y militar chileno, que participó en la independencia de su país, dondees considerado el padre de la patria, y en la independencia de latinoamerica.Comenzó en la vida pública siendo alcalde de Chillán en 1804, fue maestre de campo, en 1810 alcalde de Los Angeles. Tambien comienza a dar su postura independentistacuando fue electo diputado en el primer congreso nacional de chile, ayuado por su cercano y principal lider de esta, Martínez de rozas.En 1813, con motivo del arribo de las tropas realistas de Antonio Pareja, se dirige a Concepción con sus milicianos, pero tras recibir un mensaje desconfía y decideregresar a Talca, donde se pone a disposición de Jose Miguel Carrera para enfrentar a los realistas. Posteriormente las discuciones entre Carrera y O'higginsdarían vida a una batalla denominada "combate de las tres acequias" que enfrentó a ambos patriotas en 1814.El desastre de Rancagua el 25 de septiembre de 1814, fué el fracaso mas grande de su carrera militar y de los primeros gritos de patria que dieron paso a unnuevo periodo llamado reconquista.Sin embargo, se fuga a la Argentina, de donde vendrá con un nuevo ejercito al mando de Jose de San martin ( denominado ejercito de los andes)para enfrentar nuevamente a las tropas realistas comandadas por Casimiro Marcó del Pont. Este combate fue denomidado batalla de chacabuco el 12 de febrero dede 1817.También tubo participación en Cancha rayada (18 de marzo de 1818) y finalmente en la batalla de Maipú frente al ejercito de Osorio.O'higgins a lo largo de su carrera y vida fue; El primer director supremo de chile (entre 1817 y 1823), capitán general del ejercito de Chile, brigadier de lasprovincias unidas del Río de la Plata, Gran Mariscal del Perú, General de la Gran Colombia y organizador de la expedición libertadora del Perú.Gobierno de O'higginsO’Higgins fue el encargado de organizar la nueva República. Por ello, otorgó, en 1818, un reglamento constitucional para ordenar las tareas del poder Ejecutivo y del Legislativo.Asimismo, impulsó una serie de obras, como el cementerio general de Santiago, el Mercado Central y la construcción de la que posteriormente sería la Alameda de las Delicias. También restableció algunas instituciones creadas durante la Patria Vieja, como la Biblioteca y el Instituto Nacional, y causó polémica entre algunos aristócratas del país, ya que abolió todos los títulos de nobleza.Dentro de las principales obras del gobierno de Bernardo O’Higgins entre 1817 y 1821, destacan las siguientes: Creación de la Escuela Militar.Reapertura del Instituto y Biblioteca Nacional.Fundación del Liceo de La Serena.Transformación del basural de La Cañada en el hermoso paseo llamado Alameda de las Delicias.Creación del Cementerio General de Santiago, y de Disidentes en Valparaíso.Establecimiento del Mercado de Santiago.Abolición de los títulos de nobleza y los escudos de armas, que fueron reemplazados por la Legión al Mérito.Prohibición de las riñas de gallos.Creación de un sistema de correos entre Santiago y Valparaíso, y de diligencias para pasajeros.Creación del Hospital Militar y fomento para la aplicación de la vacuna.Reapertura de la Casa de Huérfanos.Creación del actual pabellón patrio y del escudo nacional, muy similar al actual.Fundación de las ciudades de Vicuña, San Bernardo y La Unión.Batalla de Maipú ( 5 de abril de 1818)Este acontecimiento histórico, ocurrido durante el período de la Independencia de Chile, se desarrolló al sur de Santiago en los llanos del Maipo, situados al poniente de los Cerrillos. En este lugar acampó el ejército patriota al mando del general José de San Martín. A los pocos días lo hizo el ejército realista a las órdenes de Mariano Osorio, situándose en la parte occidental de las llanuras de Maipo. La noche del 4 de abril, los dos ejércitos, separados apenas por unos kilómetros, se mantuvieron sobre las armas en espera que se abriera el fuego en cualquier momento. Al día siguiente, el 5 de abril, a las 10 de la mañana el ejército patriota salvó el kilómetro y medio que lo distanciaba del realista, obligándolo a presentar batalla. El fuego se abrió a las 11.30 horas. En los primeros momentos el combate se mantuvo indeciso, pero una carga realista contra el ala izquierda de los patriotas hizo que éstos retrocedieran en gran desorden. Se rehicieron rápidamente y apoyados por la infantería renovaron la lucha con nuevo ardor, logrando que el enemigo cediera ante esta presión, desencadenándose la retirada realista. La batalla estaba decidida a favor de las armas patriotas a las 14.30 horas, cuando San Martín, a esta hora, comunicó al Gobierno la victoria. Mariano Osorio, viéndolo todo perdido, se retiró al galope del campo de batalla con los restos de la caballería. José Ordóñez se hizo cargo del mando, dirigiéndose a las casas del fundo Lo Espejo, pero acosado por todos lados antes del anochecer se rindió. El director supremo Bernardo O'Higgins, que se había fracturado un brazo en la batalla de Cancha Rayada , llegó acompañado de mil milicianos al sitio del combate. Estaba aún tiempo para tomar parte en el último ataque contra los realistas. De los 4.500 realistas que participaron en la batalla, quedaron en el campo 1.500 muertos, 2.289 fueron prisioneros y los demás heridos. Entre los prisioneros se contaba el general Ordóñez. El ejército patriota perdió el 35 por ciento de su gente. La segunda parte del combate ha sido llamada batalla de Lo Espejo. Gran participación tuvo en esta batalla la Caballería, razón por la cual todos los 5 de abril, en honor a esta histórica fecha, se celebra el Día del Arma de Caballería Blindada.La Abdicación de O'Higgins ( 28 de Enero de 1823)O'Higgins había sido designado como Director Supremo hasta la aprobación de una constitución. Este documento se aprobó en 1818, y en él quedó establecida la separación de los poderes del Estado. De este modo, el ejecutivo quedaba en manos de un Director Supremo; el legislativo a cargo de un Senado Conservador de cinco miembros; y el judicial, encabezado por un Supremo Tribunal Judiciario. En la práctica, O'Higgins ejerció los tres poderes, por lo que la aristocracia hizo saber su descontento. En 1822 se convocó a elecciones para una Asamblea Constituyente. Pero el ministro José Antonio Rodríguez Aldea, intervino en la elección de constituyentes, logrando la aprobación de un proyecto donde se establecía que el Director Supremo ejercería seis años, pudiendo ser reelegido por cuatro más, lo que significaba que O'Higgins podía gobernar por otros diez años. En diciembre de 1822 se organizó un movimiento opositor -encabezado por Ramón Freire-, que no aceptaba la legitimidad de O'Higgins. Bajo la amenaza de una guerra civil, se logró convocar a un cabildo abierto. O'Higgins, que debía acudir, no lo hizo, y luego de recorrer los cuarteles para destituir a los oficiales partidarios de la rebelión, se arrepintió. Tras una reunión a puertas cerradas en el edificio del Tribunal del Consulado, renunció, autoexiliándose más tarde en Perú. El Cabildo designó una Junta de Gobierno que quedó integrada por Agustín Eyzaguirre, José Miguel Infante, Fernando Errázuriz y Mariano Egaña.]]></content>
		</document>
		<document id="d498465103e3bb5b8994d19d80dbb471" url="http://ratonindependentista.blogspot.com/2009/09/introduccion.html">			<content><![CDATA[La historia de chile tiene varios episodios, desde las guerras de los mapuches hasta más allá de la pólvora, un capítulo de la historia que no podemos olvidar y del cual cada uno debe sentirse orgulloso de contar sería el que vivieron jóvenes valientes guerreros dispuestos a dar todo por su país y su gente, con ideales de un Chile que puede manejarse solo. Este proyecto se basa en la independencia de Chile, un episodio de la historia de Chile que fue de los más importantes y es de lo que vamos a presentar con orgullo.]]></content>
		</document>
		<document id="227c8af8e056ed5e2c369ee7dc46cc7c" url="http://ratonindependentista.blogspot.com/2009/09/la-reconquista-espanola-1814.html">			<content><![CDATA[Después del desastre de Rancagua en 1814 y con la vuelta de Fernando VII al trono español, se inicia el proceso de restauración en Chile, y los patriotas que quedaban de la batalla en Rancagua huyeron a Mendoza, en 1815 asumió al gobierno el español Casimiro Marco del Pont quien se encarga de encarcelar y castigar a los rebeldes chilenos.Gobierno de Casimiro Marco del Pont ( 1815 - 1817 )Las medidas que tomó durante su gobierno también han sido exageradas, omitiéndose que para todas y cada una de ellas es posible encontrar un símil dictado antes y después de su gestión. Se ha criticado la necesidad de portar pasaportes para salir de Santiago, los toques de queda y otras medidas restrictivas que ya habían sido ordenadas con anterioridad por los revolucionarios en 1813 y 1814, y que son lógicas en una época de conflicto bélico. Marcó del Pont tenía pleno conocimiento de que en Mendoza se estaba proyectando una invasión al territorio a su mando y por lo tanto tomaba los resguardos pertinentes. Su gobierno se extendió precisamente hasta el 12 de febrero de 1817. Tras la derrota de las fuerzas realistas que -comandadas por el general Rafael Maroto. combatieron en Chacabuco, Marcó del Pont partió rumbo a Valparaíso, pero en el camino fue capturado. Tras una entrevista formal con San Martín y algún tiempo en prisión, fue remitido a Mendoza y luego confinado en San Luis. Allí se encontraba cuando se produjo un intento de fuga por parte de varios de los detenidos (1819). Marcó del Pont no estaba entre los revoltosos, pero igualmente se le procesó, demostrándose su inocencia. Fue trasladado a la localidad de Luján, cercana a Buenos Aires, donde murió el 19 de mayo del mismo año.Casimiro Marco del Pont ( 1770 - 1819 )Don "Casimiro Marcó del Pont Ángel Díaz y Méndez", fue el último Gobernador de Chile, nació en Vigo, España, en 1770, y murió en Argentina, en mayo de 1819. Siendo muy joven, inició una carrera militar brillante en el Regimiento de Infantería de Zaragoza y ya antes de cumplir los 45 años, había alcanzado el grado de mariscal de campo. Marcó del Pont se distinguió en la Guerra de Independencia de España es decir, la que este país sostuvo contra la invasión francesa a partir de 1808-, siendo su valor reconocido incluso por el mismo general José de San Martín.?xml:namespace prefix = o />]]></content>
		</document>
		<document id="dbdc370cc22d19707f8250e1c06bba1d" url="http://ratonindependentista.blogspot.com/2009/09/motivos-de-la-independencia.html">			<content><![CDATA[Chile tuvo ideas de un país independiente por diferentes razones o causas de entra las que podemos dividir en:Externas: Surgieron varias influencias que motivaron a Chile a independizarse, de entra las cuales se destaca la captura de Fernando VII por parte de Napoleón que al presentarse esta situación en España, era una gran oportunidad para que el pueblo chileno surgiera solitariamente y se independizara ya que los españoles no tenían mucho control sobre Chile en esos instantes.Otro gran factor que incitó a los chilenos a independizarse fue un movimiento artístico llamado ilustración que consistía en mostrar sus ideales que eran básicamente pensamientos de libertad y de que todos eramos igualesLa revolución francesa (1789 - 1799) a pesar de ser en años anteriores tuvo gran importancia en la incitación a los chilenos ya que se daba una situación en la que el pueblo tomaba las riendas de la situación y controlaba a los monarcas.Internas:Las causas internas de la independencia fueron la situación vivida por los criollos ya que había un ambiente desagradable y antipatía entre los criollos y españoles, a los criollos se les privaba de ciertas cosas como cargos públicos y se les discriminaba también, entonces esto influyó bastante en la idea de un chile independiente.Otra causa sería la del descontento por la política económica de la corona ya que no era muy buena ni favorable, se importaba mas de lo que se exportaba, por lo que no era muy agradable para los criollos.aqui les dejamos un video que les adelantara lo que veremeos luego]]></content>
		</document>
		<document id="3e89c3278a7e1466a6e80c5c84596f81" url="http://ratonindependentista.blogspot.com/2009/09/patria-vieja-1810-1814.html">			<content><![CDATA[La independencia Chilena es un proceso que llevó a Chile a lograr independizarse de los españoles, surgió en 1810. La idea de una independencia fue influenciada por otros factores como lo eran la revolución francesa, y la ilustración que era un proceso que consistía en tratar a todos como iguales y en que todos éramos libres.Captura de Fernando VIIJosé Bonaparte, el hermano de Napoleón estaba a cargo de la corona y no hacía esfuerzos por evitar cualquier conflicto con los chilenos. Fue así que los patriotas empezaron a crear ideas revolucionarias. Así cada una de las colonias decide organizarse para formar un sistema de gobierno, en espera de liberación del rey. Esta situación encendió a muchas personas, las primeras llamas de espíritu independentista. La aparición de esta idea, produce grandes conflictos con el virreinato del Perú, ya que desde allí se mandaría un representante, fiel al rey, para gobernar chile, hasta que este fuera liberado.Primera Junta de Gobierno ( 18 de septiembre de 1810 )Luego de algunos discursos donde se hizo ver la necesidad de contar con un organismo colegiado de gobierno como medida para defender los intereses del pueblo y continuar fieles al rey Fernando VII, la mayoría de los asistentes convocados al acto del 18 de septiembre comenzaron a gritar la frase "Junta queremos". De esta manera, y casi por unanimidad, se designó a Mateo de Toro Zambrano y Ureta como presidente; al obispo José Martínez de Aldunate como vicepresidente; a Fernando Márquez de la Plata, Juan Martínez de Rozas, Ignacio de la Carrera, Juan Enrique Rosales y Francisco Javier de Reina como vocales, y a Gaspar Marín y Gregorio Argomedo como secretarios. Esta junta creó nuevos cuerpos militares, convocó a elecciones de un congreso nacional, estableció la libertad de comercio y el contacto con la Junta de Buenos Aires. Bajo la presidencia de Juan Martínez de Rozas, se llamó a elecciones para formar un Congreso Nacional, constituido por 42 diputados. Sin embargo, el 1 de abril, día en que debían efectuarse las elecciones, el teniente coronel español Tomás de Figueroa sublevó un cuerpo del ejército exigiendo la disolución de la junta. El motín no tuvo éxito, y Figueroa huyó a refugiarse al convento de Santo Domingo, desde donde fue sacado, sometido a juicio y condenado a muerte.Primer Congreso Nacional (1811)El fracaso del motin de Figueroa significó la derrota de los realistas. La Junta de Gobierno fortaleció su poder hasta el 4 de julio de 1811, en que cesó sus funciones para dar paso al Primer Congreso Nacional. Este organismo estaba constituido por personajes de gran figuración social y fue presidido por Juan Antonio Ovalle.Los diputados que conformaron el Congreso juraron obedecer al rey Fernando VII y proteger la religión católica. Se agruparon en tres facciones: los Moderados, liderados por Jose Miguel Infante; los exaltados, que encabezados por Bernardo O'higgins y Manuel de Salas, anhelaban precipitar la independencia; y los realistas, que solo reconocían al Consejo de Regencia de Cádiz, oponiéndose a cualquier medida. El antagonismo entre los bandos determinó el golpe militar del 4 de septiembre, encabezado por Jose Miguel Carrera, y cuyo objetivo fue cambiar la composición del Congreso. De esta manera, los exaltados quedaron en mayoría y designaron una nuevaJose Miguel Carrera ( 1785 - 1821)fue un político y militar chileno. Prócer de la emancipación de Chile y destacado participante en las guerras de independencia, jefe de gobierno y primer general en jefe del Ejército. Considerado como el primer caudillo en la historia republicana de este país, y uno de los primeros de América. Actúo en vida como fiel expresión y exponente del Cesarismo.Jose Miguel Carrera fue el idealista de una seri de golpes de estado que lo dejaron incluso al mando del poder y gobierno.Durante su gobierno realizo los primeros gritos de independencia, realizando una bandera propia y desestimando la fidelidad de Chile hacia un rey que para elno existía. Durante su gobierno se dio vida ademas a la constitucion de 1812 que establecía un gobierno consistente de un Senado de 7 miembros y una junta Superior de Gobierno, con tres vocales.Ya como general en jefe del ejercito Carrera combatió en Yerbas Buenas, San carlos y Talcahuano frente a los realistas al mando de Antonio Pareja. Luchó frentea O'higgin en las tres acequias para luego unirsele en el Desastre de Rancagua que los enfrentó con Mariano Osorio. Luego de vuelta a Chile (despues de su Huída a la argentina)regresa para ayudar al ejercito de los andes manteniendo la retaguardia en la denominada Batalla de los papeles (11 de octubre de 1814).Libertad De Vientre   La ley de libertad de Vientres (1811), que decretó el término de la esclavitud para los hijos de esclavos que nacieran en Chile, desde la fecha de promulgación de dicho cuerpo legal, prohibiéndose, además, el ingreso de nuevos esclavos al paísPrimer Golpe De Estado De José Miguel Carrera ( 1811 )La revolucion del 4 de Septiembre de 1811, también conocida como Golpe del 4 de Septiembre o simplemente como Primer golpe de Carrea, Tenía como objetivo principal cambiar la conformación del naciente Congreso Naciona, transformándolo en un Congreso más proclive a las ideas patrioticas. El movimiento tuvo como líderes militares a los hermanos Carrera, destacando entre ellos Jose Miguel, quién posteriormente se convertiría en el personaje principal de la llamada Patria Vieja.Segundo Golpe De Estado De José Miguel CarreraTras el disconforme de los hermanos carrera por la Junta Ejecutiva que inició reformas para avanzar hacia la independencia deciden dar un nuevo golpe de estado el día 15 de noviembre de 1811, esta vez asegurándose de formar parte de la tercera Junta. José Miguel Carrera representó a Santiago, Gaspar Marín a Coquimbo, y Bernardo O'Higgins a Concepción. A Carrera las relaciones con Marín y O'Higgins le resultaron difíciles, y adelantándose a una supuesta conspiración de ellos en su contra, recurrió nuevamente a la fuerza. De esta manera logró la renuncia de sus colegas vocales y disolvió, el 2 de diciembre, el Congreso Nacional, poniéndose él al poder.Gobierno de Jose Miguel Carrera ( 1811 - 1813 )El gobierno de Carrera se caracterizó por sus audaces reformas, cuya finalidad era preparar el camino de la Independencia. El ideario de los exaltados fue difundido en la Aurora de Chile, periódico dirigido por fray Camilo Henriquez, quien utilizaba el seudónimo de Quirino Lemachez. Durante el gobierno de Carrera se cumplió el anhelo de los criollos de tener una constitución, al dictarse el Reglamento consitucional de 1812, que dejaba el poder Ejecutivo en una Junta de tres miembros, y el Legislativo en un Senado de siete integrantes. Además de la redacción del primer documento constitucional, el gobierno de Carrera realizó otras obras, tales como:El decreto que obligó a los conventos a crear escuelas primarias para niños y niñas.La creación de la primera bandera nacional, la cual tenía tres franjas horizontales de colores azul, blanco y amarillo.La libertad de imprenta, que luego se cambió por la censura previa.A pesar de que durante el mandato de José Miguel Carrerael Reglamento Constitucional respetó la soberanía del rey Fernando VII, se estipuló que el monarca debía de acatar dicha constitución y que "ningún decreto, providencia u orden de cualquier autoridad o tribunales fuera del territorio de Chile tendría efecto alguno".La Aurora De ChileLa Aurora de Chile fue el primer periódico de Chile. Se publicó entre 1812 y 1813.El 13 de febrero de 1812 fue publicado el primer número de la Aurora de Chile periódico ministerial y político dirigido por Camilo Henríquez González. Contaba con cuatro páginas impresas a dos columnas, y se publicaba semanalmente todos los jueves. Hasta el momento de su publicación, los únicos periódicos impresos provenían de Lima, Buenos Aires y España y llegaban al país con mucho retraso. En escritos firmados por Manuel de Salas, Juan Egaña, Manuel José Gandarillas y el guatemalteco Antonio José de Irisarri, la Aurora de Chile plasmó en sus páginas los principios de soberanía popular, la facultad de los pueblos para gobernarse y elegir a sus autoridades, la separación de poderes y los agudos y acertados comentarios de Camilo Henríquez acerca del acontecer del reino de Chile. El 1 de abril de 1813 se transformó en El Monitor Araucano.Bandera y EscudoEn aquella lejana época en que Chile aún luchaba por consolidar su independencia, durante el periodo del gobierno de José Miguel Carrera y por sugerencia suya, se decretó la creación de una bandera nacional, la primera que tuvo el país, y una escarapela. Ambas como distintivo para los patriotas. Cuenta la historia que el 4 de julio de 1812 fue izada por primera vez, durante el banquete con que se celebraba el aniversario de la independencia estadounidense, hecho que había influido enormemente en los partidos criollos Desastre de Rancagua 1 y 2 de octubre de 1814Anteriormente , Mariano Osorio era enviado a Chile por el virrey del Perú Fernando Abascal, con la idea de aplastar los movimientos independentistas, tomando santiago rapida y directamente. Osorio iba rapidamente avanzando por el Sur de Chile.Mientras tanto los patriotas Carrera y O'higgins resolvían sus enemistades cerca de Santiago, no sabían que el Sur estaba siendo tomado por las fuerzas de Osorio.Al percatarse de esta situación y reconciliar su relación, ya era demasiado tarde; Mariano Osorio se había "adueñado" del Sur con su temido ejercito llamadotalaveras que contaba con experimentados hombres, y las fuerzas patriotas estaban debilitadas por los reiteratibos enfrentamientos (combate de las tres acequias).LA BATALLAEL fuego comenzó el 1 de octubre, los realistas que se calculan eran el cuadruple de la escuadra de O'higgins comenzarón a atacar por el sur de la ciudad. Conun intento fallido por parte de los realiastas, la batalla no cesó y continuaron el 2 de octubre con la destrucción del polvorin de los patriotas.Así la resistencia de O'higgins continuaba y solo esperaba el ataque de las fuerzas de Carrera. Ambos generales se comunicaban a traves de cartas, lo que se creefue el factor mas influyente en el mal entendido estrategico de los patriotas. El ataque de Carrera finalmente no se concretó y los patriotas con numerosas bajas,sin armamento y sin provisiones, decidieron realizar un ataque desesperado al mando de O'higgins; Se lanzaron abriendose paso por las lineas enemigas. El resultadofueron alrededor de solo 200 quienes pudieron escapar (incluyendo a O'higgins), 400 los muertos y 300 los heridos. Afortunadamente, los españoles debilitados no pudieron perseguir a O'higgins quién escapó.CONSECUENCIAS- Despues de la derrota, la ciudad quedó destrozada y Osorio se encargó de torturar a quienes vivían en las inmediaciones y a los prisioneros de la batalla.Posteriormente El comisario español creó un tribunal militar para juzgar a los patriotas.- El fin de la patria vieja, la huída de los líderes patriotas a Argentina y el comienzo del período llamado como reconquista.- El quiebre final entre los proceres de la patria ( O'higgins, Carrera).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>