<author id="7ef695af079e9d5bdbac06763b9716e6" url="grupodeapoyoamono.noblogs.org" feed="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="46d2e2c72ea88bbfafdf60a6b1d06b16" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2011/12/31/a-todxs-quienes-seguimos-luchando-por-la-liberacion-a-pesar-de-la-adversidad/">			<content><![CDATA[Este texto fue redactado dias despues de que Mono se entereara acerca del intento de fuga de algunos compañeros de la CCF. Ahora que se encuentra en la calle continuo con la idea de hacerlo publico lo que estaba acordado … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="ad6fda12f057948569fb41f48596b67e" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/01/05/situacion-de-presos-de-la-lucha-callejera-francisco-moreno-condenado-y-en-la-calle-mono-y-gonzalo-nuevamente-en-prision/">			<content><![CDATA[Aclaración de Grupo de Apoyo a Mono: El dia 4 de enero tanto Mono como Gonzalo tienen orden de ingreso a la SMS-UEAS para el dia jueves 5 durante la mañana. Se publicara a la brevedad una carta de ambos … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="63029bd655329331ed5459b619bb9b36" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/01/06/con-respecto-al-retorno-a-la-unidad-especial-de-alta-seguridad-de-los-companeros-mono-y-gonzalo/">			<content><![CDATA[Los compañeros Cristobal Franke – Mono y Gonzalo Zapata ingresaron ayer jueves 5 de enero. Esta vez tanto ellos como el compañero Zerman comparten el mismo piso en la Unidad Especial de Alta Seguridad, en la Carcel de Alta Seguridad. … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="1adaaf4aa417bad0bea9a1ba0d44ac1c" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/01/06/otra-vez-tras-las-rejas-comunicado-de-gonzalo-zapata-y-cristobal-franke/">			<content><![CDATA[Otra vez las rejas, los muros, las cámaras y esos pedazos de carne dentro de uniformes. Volvemos a este espacio físico por el que pasamos varios meses, y que aunque fuesen años seguiría siendo ajeno. Los tribunales y la cárcel … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="760928a253f838f38c362ee5b1101f01" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/01/10/matias-catrileo-renace-carta-de-los-companeros-presos-de-la-lucha-callejera/">			<content><![CDATA[Matías Catrileo, Renace Ya han pasado 4 años desde que escuchamos ese estremecedor llamado hecho por weichafe que defendían el cuerpo del compañero Matías, tras ser abatido a tiros por un bastardo. Matías y sus compañeros se encontraban recuperando un … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="a2c1dffd7568d901236c40cba261d4bb" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/01/24/somos-la-mala-hierba-que-agrieta-el-pavimento-en-memoria-y-defensa-del-centro-social-okupado-y-biblioteca-sacco-y-vanzetti/">			<content><![CDATA[La primera vez que escuche algo sobre el centro social okupado y Bibiloteca Sacco y Vanzetti fue cuando estaba en la secundaria. Esa escuela técnica quedaba en la esquina de Alameda con Bulnes, esta ultima calle es la misma que … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="420e420e316c8272d9c2447e39960b11" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/02/01/companeros-gonzalo-zapata-y-cristobal-franke-estan-nuevamente-en-la-calle/">			<content><![CDATA[Con alegría volvemos a redactar esta información, nuevamente nuestros amigos y compañeros están donde pertenecen y que es fueras de las jaulas. Nuevamente están desde donde fueron secuestrados hace más de 4 meses. El día de ayer, martes 31 de … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="37978c298dd27df9d8029a4da8e42a34" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/02/01/llamado-a-solidaridad-internacional-con-el-companero-zerman-elias-el-7-de-febrero/">			<content><![CDATA[El Zerman Elias fue detenido el día jueves 22 de septiembre tras haber lanzado una bomba molotov contra un carro lanza-gases de la policía antidisturbios. Esta acción esta dentro del contexto de revuelta tras una marcha estudiantil. Zerman es detenido … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="a8eb7a601d729a8244df22548345a59e" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/02/16/sobre-los-prisioneros-del-sistema-de-dominacion-en-mexico-los-eco-guerreros-adrian-y-braulio/">			<content><![CDATA[Publicación con info sobre los eco guerreros Adrian y Braulio Descargar: Sobre Adrian y Braulio Recibimos esta publicacion con info de los eco guerreros Adrian y Braulio, los prisioneros del sistema de dominación en Mexico, tambien les dejamos los mails … Continue reading →]]></content>
		</document>
		<document id="f65938a0f29317b1c8b1baa880df95f" url="http://grupodeapoyoamono.noblogs.org/post/2012/02/18/companero-zerman-elias-queda-con-arresto-domiciliar/">			<content><![CDATA[El día martes 7 de Febrero estaba programado el juicio abreviado contra el compañero Zerman. Finalmente ese día no se realizo el juicio abreviado puesto que el representante de la fiscalía que propuso el juicio no se presento, y en … Continue reading →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>