<author id="7f4098ca062199902dcf35068b3f9d49" url="disenoypublicidadweb.blogspot.com" feed="http://blog.minegocioweb.cl/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="f9a5a3c5ed2a5ce4ebc3eb508afcdb4a" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/068ub8WLYnI/marketing-online-gasto-o-inversion.html">			<content><![CDATA[El desarrollo de campañas a través de Internet, de redes sociales, la integración de las empresas y negocios en la web y el concepto del posicionamiento web (SEO) como una herramienta del marketing digital, son parte integral y podríamos decir fundamental de todo planteamiento comercial, en las empresas y pymes de la mayoría de los países del mundo.Europa es uno de los continentes que mas desarrollado está en este medio, lo que ha hecho que la competencia sea mas dura y ha llevado a los países que lo componen ha utilizar diferentes herramientas y recursos que tienen que ver con Ingeniería Social y Marketing Digital, en su lucha por posicionarse en el mundo del comercio virtual.Sin embargo, en la mayoría de los países de Latinoamérica esto esta lejos de ser una realidad cotidiana y asumida como parte de una estrategia de acción comercial, en especial en Chile, donde según un último estudio entregado por IAB Latam, la inversión publicitaria digital sólo llegó el 3%, durante el 2010, lo que en comparativa con Estados Unidos o Inglaterra, fue de un 25%. Hay que destacar que es un escenario que va creciendo lentamente, ya que con respecto al 2009, el crecimiento de la inversión digital fue de un 28,7%, lo que marca una tendencia paulatina en la aceptación de las empresas del accionar actual en materia digital.La contradicción está en que Chile es uno de los países Latinoamericanos con mayor alfabetización digital, con un alto porcentaje de penetración de Internet y comparativamente hablando con un alto poder adquisitivo. A pesar de esto no a ocurrido un despertar con respecto al medio empresarial a participar de esta ventajosa forma de comercializar sus productos o servicios.Con respecto al e-comerce, algunos países de Latinoamérica, como Argentina, Brasil, Perú y Colombia, lo tienen totalmente integrado, y así también las estrategias digitales como social-media y SEO. Pero puntualmente según un estudio de Burtson Marsteller, en el ámbito de redes sociales solo el 49% de las empresas latinoamericanas tienen presencia en este tipo de medio contra un 86% de Estados Unidos y un 88% de Europa.Al desglosar por red social, Facebook es la mas utilizada seguida de Twitter  y luego Youtube, quedando al último los blogs.En el articulo de Cesar Zamorano Valenzuela de Social Media Blog, se menciona un punto que me parece interesante, con respecto a que es lo que pierden las empresas al no atreverse a insertarse en el medio digital, viéndolo mas como un gasto que una inversión,..." La indecisión en invertir en el entorno digital se ha convertido en una desventaja competitiva para las empresas. Arraigadas en el temor, incomodidad o la incertidumbre, las marcas han “optado” por perder oportunidades únicas de conocer mejor a su clientes, establecer diálogos, desarrollar el branding (imagen de marca), saber en tiempo real lo que se dice de su marca, producto o servicio, gestionar su reputación, fidelizar y convertir leads en clientes finales."Según las proyecciones de IAB Latam, para este año 2011, con respecto al avisaje online, se espera un crecimiento del 35% con respecto al  2010, lo que es una buena noticia para los que nos dedicamos al desarrollo web y las oportunidades que este aumento podrían significar.Fuentes: Social Media Blog , IAB LAtam]]></content>
		</document>
		<document id="71cefe93bee22a3bf8e39e5f574e8d73" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/11-tw05C27Q/directorios-blog.html">			<content><![CDATA[Una vez que se tiene un blog una de las tantas cosas a hacer, es inscribirlo en los Directorios de blog, de esta manera atraerás visitas, te darás a conocer, comentaran tus post y aumentaran los links entrantes (importantes para PageRank), así que como ves esta tarea es muy importante.Hay que armarse de paciencia, por que se necesitan unas cuantas "horitas" en esta labor, pero según los expertos vale la pena.Un dato importante es que al momento de inscribirlo, tienes que escoger la categoría mas adecuada a la temática de tu blog, esto es importante, pues de esta forma será mas fácil que las personas te encuentren y porque hay directorios que no aceptan tu blog si esta inserto en otra categoría diferente a la que corresponde.Otro punto es la importancia que los directorios tengan buen PageRank, pues esto mejora la "votación" hacia tu blog, de parte de Google.Entrego esta lista con los directorios que tienen un buen pagerank, indice de visitas y popularidadTechnorati: Este directorio te pide que coloques un código en un post, para que sus rastreadores validen tu blog. En pinguinosblog hay una guía sobre como hacerlo.BoosterBlog: Directorio de España, te pide que pongas un link en un post, para validar.Bitacoras: Otro directorio Español.Este te da la posibilidad de colocar un botón para votación, de esta manera vas subiendo en las listas de bitacorasBlogalaxia: Directorio para América Latina, este también te pide un link con una imagen para validar.Planeta Chileno: Directorio con un PR (4).BuzzearChile: Directorio chileno.Blogazos: Directorio en el que es opcional colocar un botón (aunque aconsejan hacerlo, para indexar mas rápido).Blogesfera: Te piden a cambio insertes un botón y hay que registrarse.En Creartraficoweb, encontraras una lista de mas directorios a los cuales incluir tu blog con PR alto.Si este post te a sido de ayuda, deja tu comentario o dame tu votación en bitácoras.]]></content>
		</document>
		<document id="e4b36fadbb63178bf82c19edec8f2a19" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/1f0zJKWQr7w/twitter-posicionamiento-web.html">			<content><![CDATA[Quiero compartir este articulo muy interesante sobre la influencia de las redes sociales, en especial  de Twitter en el posicionamiento web. Sin lugar a dudas, quien hace SEO e internet marketing no puedeignorar la existencia de las redes sociales, como Twitter o Facebook. La realidad es que estos portales son una fuente inagotable de tráfico calificado, es decir visitas que tienen grandes posibilidades de convertirse en clientes. Además, la posibilidad de postear nuestros links es una función sumamente atractiva, ya que, si tenemos un número importante de followers o amigos, esto abrirá la puerta inmediatamente a un incremento notable del tráfico de nuestra página.Sin embargo, también cabe la pregunta acerca de la verdadera relevancia de los links de las redes sociales, en cuanto a su influencia en el Pagerank, y cómo pueden estos links ayudarnos al posicionamiento. La mayoría de los links de Twitter son nofollow, es decir, no deberían tener impacto directo en nuestro PR. Sin embargo, gracias a las búsquedas en tiempo real, es decir la importancia que Google le da a los resultados más novedosos sobre la información de sitios que no actualizan su contenido, los links de Twitter y Facebook son de gran importancia a la hora de mejorar el posicionamiento.Google no otorga un peso especial a los links de Twitter o Facebook. Es decir, los trata como a los enlaces de cualquier otro sitio. Es cierto que estos portales tienen un PR impresionante. Pero, como los links son nofollow, no hay transmisión de PR a los sitios posteados en ellos. Y si fueran dofollow, la cantidad de links que se postean en las redes sociales es tan grande que sería mínima la influencia en nuestro posicionamiento.Seguramente, cualquier búsqueda que realice, si mira con detenimiento los resultados, ya sea de una persona, una marca o un producto, las páginas de resultados incluirán los tweets de algunos usuarios que se refieran de forma directa a lo que buscamos. Por este motivo, siempre es una buena idea participar en las redes sociales. Deberemos encarar esta tarea sin pensar en cuánto mejorará nuestro PR, sino como una labor que se impone por peso propio.Twitter y el resto de las redes sociales, al igual que Google, luchan de forma permanente contra el spam. Por este motivo, no conviene hacer spam en las social media. De persistir en la publicación reiterada de nuestros links y mensajes promocionales, muy pronto nuestros seguidores comenzarán a hacernos unfollow, es decir, dejarán de seguirnos. Y, a continuación, es muy probable que nuestras cuentas sean deshabilitadas. En consecuencia, participar en las redes sociales de forma efectiva es una excelente decisión en cuanto a estrategias de publicidad en internet, y no debería pasarse por alto esta fuente permanente de visitantes y contactos.Fuente: www.vpa-internet.com.ar/blog]]></content>
		</document>
		<document id="540ab603a3e44b16ec601c8e778ba6da" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/1_eVLBhK2bA/un-perfil-de-facebook-o-un-perfil.html">			<content><![CDATA[                                                                                                                                                                   Una de las primeras acciones de marketing , casi a ciegas ,que hacemos los emprendedores es nuestros comienzos , es publicitar a través de nuestro perfil personal de Facebook . Si bien es cierto esto es un error y se da porque nuestro primer publico son generalmente nuestros familiares y amigos ,tan bien es un paso natural en el camino de las acciones de marketing venideras .Sin embargo ,si deseamos madurar en el mundo de las ventas ,debemos informarnos de cuáles son las estrategias de marketing mas efectivas y los canales de comunicación correctos que debemos utilizar para darnos a conocer .Una Fan Page es una de ellas, cuenta con las características que ayudan a dar a conocer tu negocio , nunca debes perder el foco objetivo que es DARTE A CONOCER,POSICIONARTE EN LA MENTE DE TUS CLIENTES.Algunas personas que han incursionado en el manejo de una Fan Page, no les ha agrado, porque dicen que es limitada, que no pueden interactuar libremente,esto se debe a que están muy acostumbrados a su Facebook Persona y que además no tiene la visión correcta .La visión correcta de la Fan Page se basa en un concepto que no solo es de Facebook , sino más bien de las redes sociales en general ,que es DAR PARA RECIBIR , en una Fan Page no funciona el llenar de publicaciones,etiquetar a todo el mundo cayendo en el Spam , la idea es vender basado en los conceptos de compartir,informar, aconsejar , esto te lleva a tener una relación comercial ordenada , no invasiva, respetuosa , donde tu muro es tu vitrina no solo de tus productos si no también de tus principios como empresa.BENEFICIOSORDEN : El primer beneficio es que te ordena. Obligatoriamente este perfil logra que separes tu vida personal de la comercial, es increíble como molesta cuando uno visita un perfil que vende un artículos determinado y se encuentra con fotos de su vida personal, con publicaciones en su muro de los triste o feliz que se encuentra y una revoltura de fotos y publicaciones en que fue etiquetado, perdiendo la seriedad y oportunidad de mostrar tus productos en forma ordenada y con profesionalismo.VISIBILIDAD : La gran diferencia en cuanto a la visibilidad, o sea quienes ven tu Facebook, es que las páginas de empresa son visibles a todo el mundo, aún sin estar logueados en Facebook, ejemplo, con 200 Me Gusta , puedes llegar a tener un impacto de hasta 3.500 personas en cambio, los perfiles personales protegen la privacidad de la persona, y solo pueden ser vistos por las personas autorizadas o por los amigos de la persona autorizada, esto limita significativamente tu radio de venta .MEDIBLE: Si no puedes medir… no puedes mejorar, esta es una regla. Las Fan Page ofrecen estadísticas muy interesantes del impacto, interacción, seguidores, etc. Esta información te servir para mejorar tu estrategia de marketing en redes sociales. Indispensable para saber si tus publicaciones causan el efecto esperado o si debes cambiar tu estrategia!!!POSICIONAMIENTO: Las Fan Page tienen mejor posicionamiento en los resultados de búsqueda. (SEO) Las notas, vídeos, artículos, etc. que publiques ya son indexados por los buscadores. En pocas palabras tienes más oportunidad de que te encuentren tus potenciales clientes.CONSEJOS PRÁCTICOS PARA TU FAN PAGEImportante es que tu Fan Page sea entretenida, que no solo publicites de manera obvia. Como decía anteriormente, los consejos también son otra forma de vender, has que tu Fan Page sea un aporte.Limpia: Sólo publicas cosas relacionadas con lo que vendes o enseñas.Activa: Cambias constantemente la información, esto las hace dinámica y llama a la participación. Invita a tus clientes a dejar comentarios esto es un respaldo a tu trabajo.Creativa: Ocupa imágenes, ellas como siempre hacen gran parte del trabajo, texto, vídeos.Informativa:No olvides que al informar promocionas los que vendes de una manera educativa.Esta fórmula ayuda a que muchas personas interactúen en tu página ,con eso logras que tu información se esparza de manera viral, consiguiendo que tus publicaciones lleguen a ser vista por un universo muy amplio de potenciales clientes.COMO HACERLOSPara dar este paso tienes más de una forma , una de ellas es la migración de tu Facebook personal a Fan Page , donde hace un traspaso de todos tus contactos y cada uno de ellos se transforma en un Me Gusta, aunque parece muy atractivo , yo no lo aconsejo ,porque he leído en foros que personas han tenido más de un problema como la perdida de contactos .La forma más sencilla y segura ,es hacer una Fan Page desde tu mismo perfil personal ,”Crear Pagina” ,hacerte administrador y comenzar a invitar a tus amigos a que le den Me Gusta, con los primero 30 me gusta , Facebook comenzara a darte herramientas como por ejemplo las estadísticas.Atrévete a cambiar  y haz un buen uso de esta plataforma de comunicación  ¡¡Autor: Dámaris Flores VDiseño y Creación Paginas Web para PymesCompartir este artículo: Twittear !<<(]]></content>
		</document>
		<document id="35d9a2996751ca3ec793bafe291fdc70" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/4VcaVqpo6Ao/posicionamiento-web-y-las-palabras.html">			<content><![CDATA[La elección de palabras clave dentro de la gestión de posicionamiento web (SEO), es el punto de partida y parte esencial, de la optimización de sitios en la web para buscadores,No es un paso más, sino mas bien un antes de SEO, y fundamental en lo que es la estrategia de marketing digital.Un articulo de Stoney Degeyter*, menciona "...mas que utilizar herramientas para la elección de palabras clave, o utilizar palabras clave para mejorar el ROI(1). Se trata de encontrar, analizar, priorizar y organizar, las palabras clave, para que puedan ser implementadas en su sitio de manera de crear una campaña de posicionamiento web eficaz".Pautas para la elección de palabras claveLa elección de palabras clave requiere tomar en cuenta algunos criterios, que se podrían listar de la siguiente manera:Palabras clave asociadas a mas de un termino:  Utilizar un solo termino para estudiar la elección de palabras clave a utilizar, es un error, que no mostrara precisamente lo que el usuario puede estar buscando, por ejemplo: el termino "posicionamiento" es demasiado genérico, en cambio "posicionamiento web" se ajusta mas a una búsqueda normal y si agregamos "técnicas posicionamiento web", nos acercamos mas a una búsqueda real. Estudios demuestran que los usuarios utilizan 2 o 3 términos como mínimo para realizar sus búsquedas.Selección de palabras clave en forma cuidadosa: La base para esta selección, es primero que todo definir el "target" o nuestro publico objetivo, saber lo que busca, como lo busca, que palabras (expresión o modismos) utiliza para buscar los contenidos principales de nuestro sitio. Para esto podemos valernos de herramientas especificas para palabras clave, las cuales tratare en un articulo posterior, como Google Adwords, Google Insights, Google Trends, BulkWords, etc.Volumen de búsqueda: Estudiar el volumen de búsqueda, de cada palabra clave o frase clave (según vimos anteriormente). El volumen de búsqueda indica la cantidad promedio que los usuarios están buscando ese termino. Aunque linealmente pareciera que entre mayor el volumen mejor, la equivalencia la entrega el dato de la competencia que ese termino tenga.Nivel de Competencia: A diferencia del volumen de búsqueda, el nivel de competencia nos indica cuantos sitios están usando ese termino. A mayor competencia, mas difícil es posicionar nuestros términos o palabras clave. Por lo tanto debe existir una equivalencia entre Volumen y Competencia. Es decir cuanto mas elevado el volumen y menor la competencia, mayor efectividad.La herramienta de Google Adwords, nos indica el nivel de competencia de una palabra clave o frase, sin embargo puede y se aconseja profundizar un poco en este aspecto, tomando en cuenta los siguientes factores:Paginas indexadas: La cantidad de paginas indexadas que contienen en sus títulos o contenido, el termino o palabra clave que nos interesa. Para esto basta con realizar una búsqueda  en Google encerrando la palabra clave entre comillas o de esta manera: allintitle: palabra clave. Esto mostrara resultados con nuestro termino en forma especifica.PageRank de los primeros sitios en la búsqueda: Esto se puede obtener con herramientas integradas a los navegadores, pero además puede hacerse en Mi PageRank.Cantidad de enlaces entrantes hacia estos sitios y sus anchor text que contengan la palabra clave a posicionar, esta información la podemos obtener en  Yahoo Site Explorer, aunque no entrega la información sobre el anchor text, da un detalle de las paginas desde donde provienen estos enlaces entrantes. Una herramienta gratuita online es Back Link Wach, la cual entrega un detalle de las paginas y de los anchor text utilizados.Esta información nos indicara el grado de dificultad, que podemos tener para posicionar nuestras palabras clave, conforme a la competencia. Entre mayor la cantidad de paginas indexadas, mayor el pagerank de los sitios y mayor la cantidad de enlaces entrantes a estos sitios web, mayor sera la dificultad de poder posicionar nuestras palabras clave en los primeros lugares.Palabras clave utilizadas por la competencia: Aunque pareciera espionaje, es una practica bastante conveniente. El análisis de las palabras clave utilizadas por nuestra competencia, nos puede dar sugerencias de otros términos a incluir en la elección. Ahora que conocemos los criterios sobre la elección de las palabras clave para el posicionamiento en buscadores, en el próximo articulo detallare como elegirlas.Articulo anterior: Todo sobre posicionamiento web_________________________________________________________________________________*Stoney Degeyter: Presidente de  Pole Position Marketing. Empresa líder y  asesora del crecimiento a empresas  desde 1998. (1) ROI: Retorno de la Inversión. Indica el valor que obtiene la empresa como resultado del coste que invierte en su campaña publicitaria.]]></content>
		</document>
		<document id="f810b428e5c0157725143e6566642aaf" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/9RWNb5vYCNg/facebook-empresa.html">			<content><![CDATA[Facebook ha llegado a los 600 millones de usuarios activos, según las últimas estadisticas.Lo interesante de esta cifra al momento de evaluar si tendria que estar mi empresa en facebook, es que Chile figura como el primero por penetración dentro de Latino-America con el 82%, es decir, comparativamente, 6 de 8 millones de usuarios conectados están en Facebook.Facebook Demographics 2011   View more presentations from Amodiovalerio Verde.**Para ver a tamaño completo pulsar en Menú.Esto indudablemente que abre el mercado, y así lo entendien las empresas a nivel mundial, en especial en Estados Unidos, donde según el último reporte de empresas en redes sociales, arroja que el 80% utiliza las ventajas de las redes sociales, esto quiere decir, según la fuente, que cuatro de cada cinco empresas las está utilizando como estrategia de marketing digital.Pero Facebook lo utilizan mas los jovenes.Esta afirmación, no estan cierta, pues hace ya un par de años que se está produciendo un "envejecimiento demográfico", tal como se explica en el sitio Vexlan, con un crecimiento en el rango entre los 25-34 y por encima de los 34 años, lo que lo hace un segmento de mercado altamente interesante.Sin embargo, cabe recalcar que Facebook es, si bien la mas importante, una de las redes sociales en las cuales poder proyectar la estrategia de marketing digital, la desición de que tipo de red social utilizar, debe ir respaldada por un estudio en profundidad, de acuerdo al perfil del cliente final, que busca este cliente, y donde lo busca, para luego determinar cual es la información de valor que podemos entregarle.Fuentes:Estadisticas demográficas de FacebookComo puede una empresa utilizar Facebook Presentación Demográfica de Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="52dc63966663a25e2b3fd578cf795d14" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/aAZNAWgJO_w/publicidad-web-eficiente.html">			<content><![CDATA[Mencionaba en un articulo anterior, que un diseño web profesional, apunta directamente a satisfacer las necesidades del cliente y del usuario, este último llamado "cliente final" de nuestro cliente, es para quien esta diseñada la pagina web.Atender a sus necesidades, costumbres, forma de vida, educación (web), tecnología que posee, posición socio-económica y laboral, nos permite elegir y direccionar el contenido, el lenguaje y el diseño que utilizamos, siendo éste último el menos determinante a la hora que un visitante decide permanecer o marcharse rápidamente del sitio web.Nuestro cliente se beneficia al captar la mayor cantidad de "clientes finales" y poder lograr un contacto con ellos, asegurando nuevos negocios y con esto mas ganancias.Un estudio realizado por  Jupiter Research, consultora especializada en estrategias empresariales, determina las razones principales por las que los usuarios abandonan un sitio web. Este es el resumen:                      Imagen extraída del sitio webtaller.com.En el segundo lugar con un 68% se encuentra la razón: "no se encontró la información requerida", esto acusa irremediablemente que no se esta enfocando al usuario final y sus características antes mencionadas.Este al no encontrar la información que busca, rápidamente abandona el sitio y obviamente no vuelve.Si jerarquizamos el contenido utilizando como portada y enganche del sitio web, la necesidad del usuario, capturamos su atención y éste estará dispuesto a leer el resto de la información, la que tendrá que contener un lenguaje apropiado, un mensaje que satisfaga esta necesidad y le entregue credibilidad.Al ser provechoso para él hará contacto siendo mas cercana la posibilidad de concretar un negocio, y lo que no deja de ser importante volverá, creando la "fidelización" del usuario o el  llamado efecto Newton "todo lo que sube tiene que bajar, todo quien entra a tu sitio tiene que volver".No olvidar este punto hablará bien de nuestra labor, nos creará un prestigio y credibilidad y por sobre todo nos permite entregar un servicio de diseño web profesional con resultados positivos.Lectura complementaria:Efecto Newton ¿Cómo lograr que tus usuarios no abandonen tu sitio?Las 8 principales razones por las que la gente abandona una página web.]]></content>
		</document>
		<document id="9791c53dcda67507f1cb55f1835fd2ce" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/bmbEL6QAEX0/mail-efectivos.html">			<content><![CDATA[En el mundo de las redes sociales y del web 2.0, pareciera ser que técnicas antiguas como el email, para poder captar nuevos clientes, han quedado atrás.Sin embargo, hoy sigue siendo una de las herramientas mas directas y económicas en la publicidad de productos o servicios de una empresa con sus posibles clientes.Pero como hacerlos efectivos y captar el interes, para que sean leidos en plenitud, poder entregar el mensaje y llevar a la acción de la venta, he aquí consejos que son de interes e importancia: Identifcar a la Empresa y usuario: Esto es un email personalizado, es muy diferente recibir un email con el propio nombre, dirigido personalmente al cliente o empresa, que email tipos para mandar masivamente.Ejm: "Sr. Francisco Jofré, agradezco el recibo de este email" o "Sr. Claudio Andrade, le presento mi propuesta de servicios, confeccionada especialmente para usted".Con esto junto con captar la atención del cliente, estamos hablando en un tono personal, lo que causa mayor interés en el mensaje.Mensaje lo más puntual posible: Por el minimo de tiempo que mencionaba anteriormente, que tenemos para captar el interés de nuestro cliente, el mensaje o "Subjet", debe ser lo más específico posible.Este es si no la parte más importante del email, al que se le debe dedicar tiempo y desición, pues aquí está la puerta por donde entra nuestro cliente para leer el resto de la información.Este punto también es importante por el filtro anti-span el cual maneja varios criterios para dar un puntage al mensaje (normalmente 10 puntos de spam) si esta dentro de este rango el correo es embiado a la sección de correo no deseado.Ejemplos de correos Spam: Free, gratis, $$$$, Descuento, etc.Se debe evitar utilizarlos tanto en el Asunto como en el contenido del mensaje. No integrar gran cantidad de imágenes: Si se está usando email con código html, esto es texto e imágenes (quizás ha recibido este tipo de email, con promociones o servicios), no se tiene que abusar de ellas, pues la mayoría de los clientes de correo (Yahoo, Gmail, Hotmail, etc) bloquean las imágenes como metodo de seguridad.Una metodología sana es por ejemplo colocar una fotografía de usted como dueño de su negocio o empresa con un texto alternativo que diga:"fotografía de xxxxxxxxxx, dueño de xxxxxxx", asi de esta forma, si el cliente no desactiva el bloqueo de las imágenes, que es lo más seguro, podrá ver de que trata ese recuadro en su correo, esto también funciona si una imágen contiene una promoción u oferta.Información atractiva para el cliente: El cliente busca soluciones, a temas que escapan de su manejo, entre más se entregue soluciones e información relevante para él, más interesado estará en el mensaje.Una buena práctica es el siguiente orden: Información - Promoción- Información - Promoción.Segmentar los correos: Personalice sus correos de publicidad, por edad, tipo de empresa, sexo, rango social, etc.Correos interactivos: Esto quiere decir, hacer que el cliente participe de estos correos.Ejemplo: ¿Que opina de este correo?, Reenvie este correo a un amigo, etc.Textos cortos: Mensajes puntuales, sintetizados, es necesario elegir la información relevante que queremos entregar y resumirla lo más posible, haciendola atractiva e interesante.Enlaces a su sitio web o blog: Incluya enlaces hacia su sitio web o blog, donde entrega la información detallada de sus servicios o un formulario de contacto, para lograr una respuesta del cliente.Ejemplo: "Si está de acuerdo con esta propuesta contácteme---link hacia el formulario de contacto---"No por más que insista logrará cerrar un negocio: Esto puede ser un error mlamente utilizado en algunas técnicas de venta, que sólo logran saturar y aburrir al cliente, provocando el desagrado, es decir todo lo contrario a lo que se quiere.Una o dos veces por semana, retomar el tema si no se ha tenido respuesta, es una cantidad prudente, y hacerlo lo más educadamente posible es adecuado.Escoger días de envío: Hay estudios que concluyen, que el mejor día para enviar email con publicidad de servicios o productos es el día martes o miercoles.Los lunes la gente aún se está recuperando del fin de semana o el jueves, viernes están demasiado ocupados cerrando los temas pendientes.Firmar los correos adecuadamente: Colocar una firma personalizada, donde aparezca, nombre, telefono, correo (aunque parezca absurdo), sitio web, blog, etc, entrega las facilidades de contactarse con su empresa, además de visitas a su sitio web. Ejemplo:Atte.Francisco Jofré ReyesTeléfono: 9-64075091 http://minegocioweb.cl/franjoreyes@minegocioweb.clTwitter: http://twitter.com/posicionwebFacebook: https://www.facebook.com/dis.web.pymesSi este articulo fue de su utilidad  por favor compártalo, si necesita ser asesorado no dude en contactarse conmigo en franjoreyes@minegocioweb.cl .]]></content>
		</document>
		<document id="982ae2bb9282e6afa289dcf8712f6cee" url="http://feedproxy.google.com/~r/DiseoPublicidadYMarketingWeb/~3/C7ptSThosWs/twitter-facebook-y-mi-negocio.html">			<content><![CDATA[En la siguiente presentación Juan Merodio nos muestra sobre como dar a conocer nuestro negocio en redes sociales, es muy interesante y entendible, se las recomiendo.Pasos para dar a conocer mi negocio en Redes Sociales   View more presentations from Juan Merodio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>