<author id="7f8e1e3dca22cd2259392d697a5b67e3" url="protestantesenchile.blogspot.com" feed="http://protestantesenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="679b769f0de310d87eacc0626a8d9e89" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/09/david-trumboll.html">			<content><![CDATA[Pionero del Evangelio en Chile: Este gran misionero al cual se debe la presencia de la Iglesia Presbiteriana en Chile, de la cual han emergido numerosas ramas que sustentan los principios libertarios y tolerantes de sus ancestros del siglo XVI; ejerce su ministerio por 43 años en Chile y sus restos se encuentran en el Cementerio de los Disidentes de Valparaíso donde se encuentra erigido un monumento que dice "Memoria sacrum", el Reverendo David Trumbull, fundador y Ministro de la Iglesia Unida de Valparaíso. Nacido en Elizabeth, Nueva Jersey, el 1º de noviembre de 1819. Muerto en Valparaíso el 1º de febrero de 1889. Por 43 años se entregó al incansable y exitoso esfuerzo por la causa de la verdad evangélica y la libertad religiosa en este país. Como un dotado y fiel ministro, y como amigo, fue honrado y amado por los residentes extranjeros de esta costa. En su vida pública fue el socorro del pobre y el consolador del afligido En memoria de sus eminentes servicios, caridad y simpatía este monumento ha sido levantado por sus amigos en esta comunidad y por los ciudadanos de su país de adopción". El 1º de febrero de 1889, con ocasión de la muerte del Pastor David Trumbull, El Congreso chileno suspendió sus sesiones en señal de duelo.http://www.iglesiapresbiterianadecristo.cl/trumbull.asp]]></content>
		</document>
		<document id="ec45a667d6b89a446563810637acc58c" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/09/don-diego-thompson-y-la-fundacin-de-la.html">			<content><![CDATA[En tiempos de la colonia estuvo vedado poseer una Biblia para el común de los Chilenos. Prohibida la lectura o distribución de la Palabra de Dios. Solo después de la independencia y gracias a una invitación de Don Bernardo O´Higgins es que llega a Chile Don Diego Thompson, educador ingles y colportor de la Sociedad Biblica Britanica e ingresa en 1820 las primeras Sagradas Escrituras legalmente.Con los años y esfuersos de otros grandes hombres de Dios tales como William Wheelwright, David Trumbull, Francisco Penzotti y mucho mas ejercieron esta maravillosa comisión, y en todos ellos se refleja un amor absoluto a las Sagradas Escrituras y su afán de divulgación.En 1972, Sociedad Bíblica Chilena se constituye oficialmente como corporación sin fines de lucro, cuya misión es poner la Palabra de Dios en las manos de los más necesitados, en su idioma, para que la puedan leer y entender.http://www.sbch.cl/]]></content>
		</document>
		<document id="d51ddeb81233049c7070326f11c9a648" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/09/pastor-willis-collins-hoover-kurk.html">			<content><![CDATA[En 1889, W. Hoover y su esposa llegaron a Iquique, ciudad del norte de Chile, para enseñar en el Colegio Inglés, dependiente de la Iglesia Metodista. Guiado por su afán misionero, formó algunas iglesias en dicho territorio, llegando a ser Pastor en la obra de habla hispana establecida allí hasta 1902. En febrero de ese año, fue trasladado a Valparaíso, como reemplazante del Pastor E.E. Wilson, que regresó a Estados Unidos. El pastor Hoover, en el templo de la calle Olivares, en Valparaíso, comenzó su ministerio en aquella ciudad, el cual, luego de su derrumbe, provocado por el terremoto de 1906, fue reconstruido en ocho meses, con Mr. Hoover como arquitecto; convirtiéndose en el templo y congregación más grande del país. Es en dicho lugar donde se desarrollaron los principales hechos que dieron origen a la futura grey.La Iglesia Metodista Pentecostal fue forjada, como su nombre lo indica, por la tradición doctrinal establecida en el seno de la Iglesia Metodista, la cual tiene su origen en Inglaterra, en el siglo XVIII, y el sincero afán de renovación de sus fundadores, a través de la presencia del Espíritu Santo de Dios, en el corazón de cada uno de ellos, tal como ocurrió con los primeros discípulos de Jesús durante la fiesta de Pentecostés, en Jerusalén, poco después de su Ascensiónhttp://www.jotabeche.cl/]]></content>
		</document>
		<document id="1c0bedb6f191f0cf117b36a0e8576a03" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/10/bibliografia.html">			<content><![CDATA[El Reverendo doctor David Trumbollsu influencia en el desarrollo de las libertades religiosas en ChileProfesor Juan Wehrli RomoExtraido Con autorizacion Catedras Historia de la Iglesia IISeminario Teologico Reformado Santiago 2004]]></content>
		</document>
		<document id="7551e56609588dd903b2ec6f5bf0b110" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/10/el-capitn-allen-francis-gardiner.html">			<content><![CDATA[A pesar de ser una figura tan dramática, el Capitán Allen Francis Gardiner sigue siendo modelo y ejemplo para los anglicanos modernos de Chile. Su celo para el Señor, su tenacidad y su resistencia eran inigualables. Es ejemplar su amor al prójimo que le llevo a emprender todos sus viajes, pero especialmente està última misión a la Isla Picton con tan poco apoyo humano y equipamiento totalmente inadecuado. Es también ejemplar su amor a la Palabra de Dios que el capitán conocía íntimamente y distribuía continuamente. En Gardiner se unían virtudes indesmentibles. Sólo un hombre de Dios tendría el deseo tan ardiente de compartir la gracia de del Señor con los pueblos autóctonos. Sólo un comandante naval, entrenado para la batalla, habría continuado con tanta resolución hasta las últimas consecuencias. Sólo una personas de físico superior habría emprendido tantos viajes, soportando tantas penurias, y habría sido el último en morir, sobreviviendo a hombres mucho menores de edad y sólo un poeta nos habría dejado los poderosos escritos que nos conmueven hasta hoy día y que expresan sus impostergables deseos que Cristo sea conocido en nuestro continente.El nombre “Gardiner” queda en dos puntos del mapa Chile como memorial. El pequeño islote al norte de Picton se designa “Isla Gardiner”, y la bahía de Isla Hoste al sur de Tekenila lleva el nombre “Bahía Gardiner”. Son dos recuerdos de un hombre que durante tantos años deseó el bien y la bendición de Chile.sigue siendo modelo y ejemplo para los anglicanos modernos de Chile. Su celo para el Señor, su tenacidad y su resistencia eran inigualables. Es ejemplar su amor al prójimo que le llevo a emprender todos sus viajes, pero especialmente està última misión a la Isla Picton con tan poco apoyo humano y equipamiento totalmente inadecuado. Es también ejemplar su amor a la Palabra de Dios que el capitán conocía íntimamente y distribuía continuamente. En Gardiner se unían virtudes indesmentibles. Sólo un hombre de Dios tendría el deseo tan ardiente de compartir la gracia de del Señor con los pueblos autóctonos. Sólo un comandante naval, entrenado para la batalla, habría continuado con tanta resolución hasta las últimas consecuencias. Sólo una personas de físico superior habría emprendido tantos viajes, soportando tantas penurias, y habría sido el último en morir, sobreviviendo a hombres mucho menores de edad y sólo un poeta nos habría dejado los poderosos escritos que nos conmueven hasta hoy día y que expresan sus impostergables deseos que Cristo sea conocido en nuestro continente.El nombre “Gardiner” queda en dos puntos del mapa Chile como memorial. El pequeño islote al norte de Picton se designa “Isla Gardiner”, y la bahía de Isla Hoste al sur de Tekenila lleva el nombre “Bahía Gardiner”. Son dos recuerdos de un hombre que durante tantos años deseó el bien y la bendición de Chile.http://www.iglesiaanglicana.cl/sitio/historia.php]]></content>
		</document>
		<document id="f3dbfdc766bd9d1c60732e0ea3f6c06f" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/10/joel-robert-poinsett.html">			<content><![CDATA[El Primer protestante preeminente en llegar a chileNació el 2 de marzo de 1779 en Charlestón Carolina del Sur EE.UU.Estudio humanidades en la academia de Greenfield en Coneticut, después estudia medicina en la universidad presbiteriana de Edimburgo Escocia y estudia ingeniería en la academia militar de Wooliwirch Inglaterra.En 1810, es comisionado por el presidente de los Estados Unidos James Madison como agente especial para Sudamérica, permaneciendo como tal de forma itinerante en Santiago de Chile y en Buenos Aires, donde participó activamente en el proceso independentista de Chile y Argentina.El 24 de febrero de 18125 se convierte en el primer cónsul en presentar sus credenciales ante el general José Miguel Carrera en donde se le rinden lo honores correspondientes a un ministro penitenciario.El protestantismo de Poinsett quedo de manifiesto al presentar el 11 de julio de 1812 un proyecto de constitución política en este documento postulaba el articulo relativo a la religión: que la religión del estado de Chile será La apostólica y católica (universal) se omitió la palabra Romana, con lo cual deja abierta la posibilidad del ingreso de otras iglesias Cristianas, su influencia llego a tal grado que aconsejo en la creación del escudo patrio en el cual el cónsul demostró su calvinismo pues se coloca la inscripción de combate de los protestantes ginebrinos POSTA TTENEBRAS LUX-AUTOCONSILIO, AUTENSE. Después de las tiniebla la luz..La amistad de Poinsett y el general Carrera fue tal que cuando el general chileno se reunió con el en Baltimore en 1815, lo inicio en el conocimiento da la doctrina protestante y de los servicios religiosos presbiterianos.Sin pretender que el gobernante chileno allá alcanzado la fe reformada debido a la influencia de Poinsett es importante consignar la actitud anticatólica en un acto tan importante y delicado que era su ejecución en al plaza de armas de Mendoza, muchos historiadores coinciden en señalar.…” Se le conmino que mirara el crucifijo s arrepintiera de sus pecadosY lo besara, a lo que el en forma desdeñosa responde; que padre tan afligido Cristo; Señor lo llevo en el corazón y no en los labios”….http://es.wikipedia.org/wiki/Joel_Robert_Poinsett]]></content>
		</document>
		<document id="acd9d7a395f25419715c3d2652e4646b" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/10/jthumberstone.html">			<content><![CDATA[Predicador laico notable de Iquique fue el señor J.T.Humberstone, que ha dejado su nombre en el mapa de Chile. Humberstone era ingeniero químico, que adaptó varios procesos en la industrialización del salitre. Los Anales del Instituto de Ingenieros de Chile reconoce como “servidor de Chile”.Resulta que cuando la Iglesia de San Miguel y Todos los Ángeles estaba casi y terminaba, se descubrió que el arquitecto no había calculado correctamente el peso de las tejas del techo, y los muros comenzaron a ceder. Humberstone fue consulado y aconsejó la colocación de dos contrafuertes de fierro en cada lado. El Mismo diseñó estos soportes y los donó. Cuando la iglesia fue inaugurada en 1904 el señor Santiago Humberstone regaló también Biblias, himnarios y Libros de Oración Común para uso en los cultos. ]]></content>
		</document>
		<document id="3655848f68949cdc295d70f9563ef284" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/10/thomas-alexander-cochrane.html">			<content><![CDATA[Es el primer Vicealmirante de Chile y uno de los fundadores de la Marina Nacional; el hombre que le dio más gloria y tradición a la Armada en el período de incipiente Independencia, destruyendo el poder naval de España en el Pacífico y logrando con ello la emancipación del Perú.Lord Cochrane nació en Annsfield en Lanarkshire, el 14 de diciembre de 1775, un pueblo pequeño en Escocia, en las riberas de Clyde. Fueron sus padres el noveno conde de Dundonald, Archibald Cochrane y Anna Gildchrist.A los 17 años de edad, Lord Cochrane consiguió que su padre accediera a sus peticiones de ingresar a la Armada. Su tío, Capitán de Navío y más tarde Almirante, Sir Alexander F.I. Cochrane lo hizo inscribir como Guardiamarina en cada buque que le tocó comandar, comenzando por el H.M.S: "VESUB".Luego de varios viajes, fue transbordado a la fragata "Thetis" con el grado de Guardiamarina en 1795. En ese mismo año, el Almirante Murray, Jefe de la Estación Naval en Norteamérica, le dio un cargo que correspondía a Teniente, presentando luego los exámenes para lograr dicho grado.En Nápoles, conoció al Almirante Horacio Nelson. Quedó profundamente impresionado por las cualidades demostradas por este gran Almirante y decidió seguir su ejemplo.Sin embargo, no todos habrían de ser éxitos: pasado mediados del año 1801, su buque el "Speedy" cayó en poder del Almirante francés Linois y Cochrane fue hecho prisionero. Canjeado por prisioneros franceses, volvió a Inglaterra.Pero todos sus éxitos se vieron empañados por la antipatía que le profesaba el Primer Lord del Almirantazgo , el conde Saint Vincent, quien de mala gana le otorgó el grado de Capitán de Navío, después de la captura del "Gamo".Cochrane dado su fuerte carácter y la antipatía que ejercía en ciertos personajes del alto mando naval británico, decidió alejarse por un tiempo de la marina y dedicarse a la carrera política y durante su temporal alejamiento, buscó la forma de llegar a la Cámara de los Comunes, para desde ese lugar terminar con la corrupción en la administración naval británica.El 8 de agosto de 1812 contrajo matrimonio con doña Catherine Celia Cobbett Barnes, hermosa joven, que más tarde lo acompañaría a Chile.Lord Cochrane estando en Francia es presentado a don José Alvarez Condarco, Agente de Chile, quien le propuso el mando de la Escuadra que se estaba formando en el país, por su destacada labor como marino inglés, lo que Lord Cochrane acepto gustoso. Además había dado un decidido apoyo y cooperación en la construcción del buque a vapor "Rising Star" (Estrella Naciente) .Junto a su familia y algunos oficiales retirados de la Marina Real, zarparon a Valparaíso llegando el 28 de noviembre de 1818, siendo recibidos por las máximas autoridades de la ciudad.De inmediato Lord Cochrane se trasladó a Santiago de Chile, mostrando claramente la firme intención de establecerse en nuestro país. Chile de inmediato le otorgó la carta de ciudadanía.Se le designó Vicealmirante y Comandante en Jefe de la Escuadra. Izó su insignia en la fragata "O'Higgins" y comenzó rápidamente a preparar la escuadra.Cochrane realizó importantes hazañas en pos de destruir el poder naval español en el Pacífico sur. Logró importantes victorias, siendo una de ellas la toma de Corral y Valdivia, donde capturó cada uno de los fuertes establecidos por los españoles en la bahía y dirigió personalmente la operación, hasta obtener la caída de esta plaza, entre el 3 al 4 de febrero de 1820.El 20 de agosto de 1820 zarpó la Expedición Libertadora del Perú, comandada por el General José San Martín y Matorras. Cochrane reactivó el bloqueo a El Callao y en la noche del 5 al 6 de noviembre de 1820 realizó otra hazaña que inmortalizaría su nombre: la captura de la fragata "Esmeralda", hecho que significó la neutralización del poder naval español.Más tarde, Cochrane pidió licencia para retirarse a su hacienda de Quintero.Sin embargo, el retiro le habría parecido eterno, de no haber conocido en la casa de un amigo en Valparaíso a la viuda del Capitán Thomas Graham, doña Mary Graham, con la cual entabló una bella amistad.Así, llegó el momento de reincorporarse a la marina, entonces recibe el ofrecimiento del Emperador del Brasil, Don Pedro I, para comandar su escuadra en contra de la flota portuguesa. Cochrane, considerando que el poder naval de España en el Pacífico había terminado, aceptó dicha proposición. Pidió una licencia temporal.Cochrane en Brasil, no sólo logró se preocupó del dominio del mar, sino que también se encargó de la construcción naval y la organización de la Armada, abarcando desde la preparación de los marineros hasta la navegación de cabotaje, Ordenanzas y Reglamentos y la ubicación de bases y arsenales.Más tarde, regresó a Inglaterra en 1825, para pasar a Grecia en 1827, que luchaba por su independencia contra los turcos. Vuelve nuevamente a Inglaterra, donde se reincorpora a la Armada en 1830. Las viejas rencillas se acaban y triunfan los hechos meritorios de Cochrane en el extranjero, los cuales tuvieron gran resonancia en Europa y en 1851 se le otorga el rango de Almirante del Reino Unido.En Chile, por ley de la República del 20 de agosto de 1857 es reincorporado a la Armada de Chile y figura a la cabeza del Escalafón de Oficiales hasta su muerte, ocurrida en Londres el 31 de octubre de 1860. Sus cenizas fueron depositadas en la Abadía de Westminster y cubiertas por una sencilla lápida de mármol que dice: "Thomas Cochrane, Conde de Dundonald, luchó por la Independencia de cuatro naciones". (Chile, Perú, Brasil y Grecia). http://www.armada.cl/site/tradicion_historia/historia/biografias/163tcoch.htm]]></content>
		</document>
		<document id="20494ab2d295f94f9177c46b78ecaead" url="http://protestantesenchile.blogspot.com/2005/10/william-wheelwright.html">			<content><![CDATA[Nació en Newbury Port, a orillas del río Merrimack, Massachusetts, Estados Unidos, el 18 de marzo de 1798. Fue hijo de padres puritanos emigrados de Inglaterra.Su primera educación la recibió en Andover College, en materias comerciales y marítimas. A los 12 años de edad se enroló en la Marina, y a los 24 era ya capitán de un buque mercante que frecuentaba las costas sudamericanas a principios del siglo XIX.en1829, Valparaíso. El triunfo de los conservadores le aseguraba un país tranquilo para hacer negocios. Estableció una línea de vapores entre este puerto y Cobija, y el mismo año regresó a su pueblo natal para casarse con Marta Bartlet, con quien tuvo dos hijos.En 1840 creó en Chile la Pacific Steam Navigation Company, empresa gracias a la que consolidó una próspera actividad en el negocio de los transportes.Wheelwright ingreso definitivamente a Valparaíso a principios de la década de 1830, para dedicarse al comercio marítimo. El gobierno de José Joaquín Prieto le otorgó por ley del 25 de agosto de 1835 una concesión en la cual Wheelwright se comprometió a establecer, al cabo de dos años, la navegación a vapor en los mares y ríos de Chile. No encontrando respaldo económico en el país, partió a Estados Unidos a buscar capitales, y luego a Londres, Inglaterra.Tras su retorno, organizó la Pacific Steam Navigation Company el 15 de octubre de 1840, que con un capital de 250 mil libras estableció el primer tráfico comercial a vapor estable por las costas del Pacífico, entre Valparaíso y El Callao, en una primera etapa. Wheelwright fue su primer gerente. Contribuye al desarrollo del transporte marítimoEl inicio de la línea Pacific Steam Navigation Company posibilitó un incentivo a las extracciones de carbón nacional en el Sur de Chile, destinado a alimentar a los vapores, debido al alto valor del carbón inglés. Wheelwright viajó al Sur de Chile en 1841 a trabajar en el morro de Talcahuano para explotar el carbón y extrajo 4 mil toneladas hasta septiembre de 1842. En una carta al Presidente José Joaquín Pérez en 1867, el empresario norteamericano dice que a pesar de lo señalado por Darwin sobre la utilidad del carbón chileno, él lo ha utilizado con éxito en sus vapores. Su trabajo también contribuyó al mejoramiento de los puertos a lo largo de las costas del Pacífico, desde Guayaquil hasta Valparaíso, construyéndose faros, muelles, etcétera. Solo en 1845 pudo establecer la línea entre Valparaíso, Panamá y Europa, regulando la navegación de su compañía para transportar pasajeros, correspondencia y carga.El primer ferrocarril de ChileViajó a Londres a conseguir capitales para este proyecto, el cual fue arduamente debatido en el Congreso chileno, oponiéndose quienes tenían intereses en los sistemas de transporte animal.Wheelwright materializó el proyecto por concesión del gobierno el 20 de noviembre de 1849. Se formó la Compañía del Camino Ferrocarril de Copiapó, con un capital de 800 mil pesos.La construcción se inició en marzo de 1851 y finalizó el 25 de diciembre del mismo año, al entrar el primer ferrocarril a Copiapó, la capital de la plata. En esa ciudad también construyó la primera planta de agua potable y el alumbrado a gas hidrógeno.Este fue el primer ferrocarril de Chile y el tercero de Sudamérica, después de uno en Guayana británica en 1848, y otro entre El Callao y Lima en mayo de 1851.Paralelamente, Wheelwright siguió interesado en el proyecto de la línea férrea entre Santiago y Valparaíso, y aunque no la construyó, estuvo en los inicios de este proyecto (1852). Los ferrocarriles bioceánicosLas líneas férreas bioceánicas eran el gran proyecto de Wheelwright. Soñaba con llevar lana australiana en sus vapores, hasta Caldera, seguir en ferrocarril hasta Buenos Aires, y de allí a Liverpool. Para ello, impulsó la construcción de una línea entre Copiapó y Puquíos en 1852.Ya en la década de 1860, Wheelwright estaba en Argentina, donde formó la sociedad Ferrocarril Central Argentino en 1863 para construir los ferrocarriles entre Rosario y Córdoba, y entre esta ciudad y el puerto de La Ensenada. Todo esto estuvo terminado en 1872.El Protestantismo de Wheelwright. Su hogar se convierte en un deposito de la sociedad biblica; finacia la traduccion de la Biblia en Turco. oraniza los primero cultos anglicanos en Chile en 1825a lo cual da el paso a la cracion y la contituciuon de la Iglesia Anglicana en Chile 1873, regresando a Londres a la casa familiar, donde falleció el 26 de septiembre de 1873. Sus restos fueron enterrados en su pueblo natal en Estados Unidos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>