<author id="807de71d97be907eedea7b4dcdde7323" url="crbustamantes.wordpress.com" feed="crbustamantes.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fe42e044c0e5c73dc3263f1d68cd8c6e" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/10/09/la-isla-presidencial/">			<content><![CDATA[Un compañero de curso lo puso en facebook. Un poco de humor no cae nada mal. Para su consideracion.        ]]></content>
		</document>
		<document id="2d576240762428b8ea527a347543914a" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/10/10/%c2%bfquien-insulta-a-quien/">			<content><![CDATA[Lo encuentro en la pagina de Jose Brechner. Muy acertado, con datos interesantes… yo no tenia idea que arabe significa nomade. Una critica acida, que hasta me hizo reir, nada mas que es de hace algun tiempo… lo que refleja fielmente el breve alejamiento de la blogsfera por razones de estudio. Para su consideracion. —————————————————————- […]]]></content>
		</document>
		<document id="b92703fa0acd3d55dec0a3456a0b9044" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/10/10/breve-reflexion/">			<content><![CDATA[No quiero extenderme en demasia, ni tampoco da para tanto, la pequeña reflexion que aqui les dejo. No la publico por querer tener la razon, ni porque crea tenerla, es mas que nada para registrar uno de los multiples pensamientos que a veces me aflora cuando leo diversas cosas. Se dice que cada movimiento literario […]]]></content>
		</document>
		<document id="2dbe8e08e797ace2f22a1e2a7aac517a" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/10/18/politica-una-consideracion/">			<content><![CDATA[Esto que les posteo acá son dos extractos del prologo para franceses del libro “La Revolución de las Masas” de José Ortega y Gasset. Lo posteo porque me pareció un pensamiento interesante, digno de destacar, y que mas que una critica per se tiene un punto, que según mi visión no deja de ser importante, a saber, que lo unico apto para ocupar el centro […]]]></content>
		</document>
		<document id="1de0b85d878fc3f3722754d7cf54808f" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/10/24/wikileaks-documenta-la-existencia-de-armas-de-destruccion-masiva-en-irak/">			<content><![CDATA[Es de destacar, después de tanto leseo con el tema de la guerra y de que paso con las armas de destrucción masiva… solo me entra una duda, que ojala alguno de los lectores me pueda aclarar: ¿que se entiende por armas de destrucción masiva? leo que hablan aquí de armas químicas y no se si entran el dicha categoría. Por lo demás, lo posteo para sentar […]]]></content>
		</document>
		<document id="42b45baa8a1310ab01e0498fc572302e" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/11/02/honrar-a-los-padres/">			<content><![CDATA[Un video de Aishlatino. La version latina de la seccion “Salomon dice” de aish.com. Lo pueden ver aqui. Una reflexión, para su consideración.]]></content>
		</document>
		<document id="183787aaaf7b0c51b86d95c1ea2fea7b" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/11/14/%c2%bfenseno-jesus-el-pacifismo/">			<content><![CDATA[Esto fue un aporte hecho por Josue, un amigo, dentro del contexto de un semi-debate que se realizo en una conversacion con algunos amigos. Por su extension parece tedioso a la vista, pero su lectura vale la pena. Lo encuentran aqui. Para su consideracion. —————————————————————————————— Pablo Santomauro Francamente, espero que no. No me imagino a […]]]></content>
		</document>
		<document id="860220f55cba90ca0827fd6e2d36ba08" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2010/11/15/el-argumento-pacifista-del-sermon-del-monte/">			<content><![CDATA[La entrada anterior hablaba acerca de si Jesus predico el pacifismo, esa entrada originalmente consistia de dos partes, esta es la segunda parte y final. Quiero destacar que no solo permite reflexionar acerca del tema de si debe predicar el “Cristianismo pacifista” o si ser cristiano implica la practica del pacifismo, sino que da la […]]]></content>
		</document>
		<document id="988293a33c80c68b9542a46ea824bf58" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2011/02/01/necesitaba-un-abrazo/">			<content><![CDATA[Lo encuentran en Bahia Esperanza. Ya van mas de dos meses sin que postee, la verdad es flojera pero esta vez valia la pena. Para su consideracion. —————————————————————————————————-   Hace veinte años, yo manejaba un taxi para vivir. Lo hacía en el turno de la noche y mi taxi se convirtió en un confesionario móvil. […]]]></content>
		</document>
		<document id="1959e6913ccc234d71da47a7d7dd7010" url="http://crbustamantes.wordpress.com/2013/01/06/capitulo-5-muriendo-para-vivir/">			<content><![CDATA[En algún momento alrededor del 2005 Eminen salio de circulación. Sin álbumes, sin tours – no se escuchaba mucho de él. Se corrió la voz que había estaba batallando una adicción a las drogas, y muchos se preguntaron si alguna vez regresaría. Y luego en el verano del 2010, anunció que estaría dando un concierto […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>