<author id="80c8ec769255ad7ec95771d20301a893" url="fernandoneira.wordpress.com" feed="fernandoneira.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="aab10f991cf7fb9edea53f05db9a611b" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/09/29/la-historia-de-la-democracia-global/">			<content><![CDATA[En la edad de piedra el poder político lo tenía el más fuerte, quien se ganaba el liderazgo con demostraciones de fuerza y se mantenía en el poder por el miedo. La historia de la democracia nace en Grecia, con el planteamiento de Aristóteles que reconocía al “gobierno del pueblo, por el pueblo y para […]]]></content>
		</document>
		<document id="cd5f7c2a13f416b10c542b51425c8e64" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/06/democracia-elitista/">			<content><![CDATA[Me tome la libertad de invitar a algunos profesores de una prestigiosa universidad chilena a participar en el Plebiscito convocado por los Estudiantes y el Colegio de Profesores. Plebiscito Nacional por la Educación – Chile 2011 No quise publicar sus nombres ni correos para no polemizar, sin embargo esto demuestra los Paradigmas que existen en nuestra […]]]></content>
		</document>
		<document id="f9cf90376c2a404ef397bbdd9abf1eee" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/06/propuesta-por-una-estrategia-de-desarrollo-nacional/">			<content><![CDATA[Tuve la oportunidad de leer el documento titulado; “Llamado y Propuesta por una Estrategia de Desarrollo Nacional “, redactado por el Profesor Luis Cortes quien me invito a reflexionar sobre estas preguntas; ¿Qué Chile quiere y necesita usted?, ¿Qué estrategia de desarrollo debemos construir?, ¿Cuáles son las reformas estructurales básicas para alcanzar el desarrollo?, Primero […]]]></content>
		</document>
		<document id="f492762e27043401ae4f515fe2c293ae" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/13/feria-del-emprendimiento-en-chile-arribamipyme/">			<content><![CDATA[El 29 y 30 de Septiembre se realizó la Feria ArribaMipyme en el Centro de Extensión de la Universidad Católica en Santiago. Una iniciativa del Gobierno de Chile y la Corfo para apoyar a los pequeños empresarios y emprendedores chilenos. Este Feria del Emprendimiento es la etapa final de una Feria que recorrio todo chile […]]]></content>
		</document>
		<document id="a1c24515e6639136c4d84f541f62f4f5" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/14/ana-stipicic-seminario-de-la-movilizacion-social-a-la-transformacion-politica/">			<content><![CDATA[Este sábado 8 de octubre en el Ex Congreso Nacional, se realizó el Seminario “De la Movilización Social a la Transformación Política”, organizado por los Partidos Humanista, Ecologista y Progresista. Se realizaron 3 paneles con diversos expositores del ámbito social. En el tercer panel se contó con la presencia de Tomás Hirsch, Sara Larraín y […]]]></content>
		</document>
		<document id="681150212581e874a42f3db11c0f2ce8" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/14/democracia-para-chile/">			<content><![CDATA[Este sábado 8 y domingo 9 de octubre se realizó el Primer Encuentro Nacional de Organizaciones Ciudadanas de Chile, donde participaron representantes de más de 60 organizaciones sociales de distintas regiones del país. En este encuentro se expusieron los temas de actualidad social relacionadas con las movilizaciones ciudadanas. La idea fue aunar criterios y coincidir […]]]></content>
		</document>
		<document id="4e5dc3dbffb8e7fcee4039249c7232f5" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/14/mario-aguilar-seminario-de-la-movilizacion-social-a-la-transformacion-politica/">			<content><![CDATA[Este sábado 8 de octubre en el Ex Congreso Nacional, se realizó el Seminario “De la Movilización Social a la Transformación Política”, organizado por los Partidos Humanista, Ecologista y Progresista. En el panel de fondo se presentaron Tomás Hirsch, Sara Larraín y Marco Enríquez-Ominami, que expusieron diversas visiones sobre la situación actual y los movimientos […]]]></content>
		</document>
		<document id="c8f073e4d861a8d018140b04c1ed5e50" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/18/%c2%bfque-es-groseria/">			<content><![CDATA[Es interesante la información que puede llegar por correo electrónico. Simplemente la interpretación de los hechos puede ser muy elocuente cuando te sientes Indignado!! ¿Qué es Grosería? GROSERÍA es que el salario mínimo de un trabajador sea de $6.065 al día(182.000 al mes) y el de un diputado de $200.000. pudiendo llegar con viáticos y […]]]></content>
		</document>
		<document id="8734abae3eed358048138b9d168ac012" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2011/10/27/la-paradoja-de-un-sistema-insostenible/">			<content><![CDATA[Durante los 50.000 años de historia del hombre, en todos los continentes, razas y culturas se han usado las drogas de forma recreacional, sin mayores problemas sociales. Desde hace sólo 50 años un grupo de empresarios y políticos con el pretexto de “Proteger la Salud Publica” lograron hacer diferenciar las drogas legales de las ilegales […]]]></content>
		</document>
		<document id="aa80f0b33fc9b8f25adce82998a69295" url="http://fernandoneira.wordpress.com/2013/11/01/el-secreto-la-ley-de-la-atraccion-si-si-funciona/">			<content><![CDATA[Este año me han pasado varias cosas buenas. Hemos re lanzado el Proyecto Zakinché, con un diseño renovado y nuevas funcionalidades. Definitivamente una herramienta social innovadora que ayudara a muchas personas, y que nos permitirá mejorar nuestra sociedad. Tengo una familia hermosa, todos mis hijos sanos y tengo un buen trabajo. Qué más puedo pedir!! […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>