<author id="80fceb76be747bda8517303fa426f3ba" url="leslievaldebenito.blogspot.com" feed="http://leslievaldebenito.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a0d2b7d91b858631ae8da9cb29a478e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/0nIeHh8edvk/conceptos-basicos-del-poker.html">			<content><![CDATA[El póker es un juego de naipes en el que interviene una baraja de 52 cartas con cuatro palos diferentes. El objetivo del juego es reunir en una mano la mejor combinación con cinco cartas. Inicialmente se nos repartirán dos cartas a cada jugador, y las otras tres, que serán comunitarias.Antes de empezar a jugar es muy importante conocer bien las reglas del juego que puedes encontrar en páginas como esta: www.pokerstars.es/poker/games/rules/Las combinaciones existentes se clasifican en Carta Alta (High Card), Pareja (Pair), Doble Pareja (Two Pairs), Trío (Three Of Kind), Escalera (Straight), Color (Flush), Full House, Poker (Four Of A Kind), Escalera en Flor (Straight Flush) y Escalera Real (Royal Flush).High Card combina cinco cartas que no forman ni pares, ni escaleras, ni colores, es el juego más bajo. Pair son dos cartas del mismo valor y tres de diferente valor. Cuanto más alto sea el par, mejor. Two Pairs serán dos parejas de diferente valor y otra carta suelta. Three Of Kind agrupa tres cartas del mismo valor con otras dos diferentes. Straight consiste en una secuencia de cinco cartas de diferente palo. Flush agrupa cinco cartas del mismo palo sin escalonar. Full House se forma con un trío y una pareja. Póker reúne las cuatro cartas del mismo valor. Straight Flush se crea con cinco cartas del mismo palo en secuencia , y Royal Flush, la mejor mano de póker, agrupará del A al 10 del mismo palo.Las cinco acciones que podemos realizar en el póker serán Pasar (Check), Apostar (Bet), Retirarse (Fold), Igualar (Call) y Subir (Raise). Check es no apostar en una ronda pero manteniendo el derecho al bote para la siguiente. Betes realizar una apuesta, y permitirá que el resto de jugadores vayan tirando sus cartas, subir o ver la apuesta. Fold es tirar las cartas y perder derecho a bote y apuesta. Call es realizar una segunda apuesta dentro de la misma ronda de valor similar. Raise es superar una apuesta realizada anteriormente en la ronda e implicará que el resto de jugadores deban subirla también.]]></content>
		</document>
		<document id="3f8b510421e7b7a7089514302b2a71c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/6CR0yTKTqew/acelera-la-terminal-de-tu-mac.html">			<content><![CDATA[Con el tiempo, notarás o ya habrás notado que la terminal de tu MAC se abre cada vez más lenta y ejecuta también más lento no?...Bueno, les dejo un tips para que la vuelvan a dejar como nueva:1.- Abre el Terminal y escribe:cd /private/var/log/asl/2.- Verifica que los registros que vas a borrar sean todos archivos .asl (extensión de Apple System Log), para esto escribe lo siguiente:ls *.asl3.- Finalmente, escribe el siguiente comando para borrarlos:sudo rm !$Verás como la próxima vez se te abrirá el Terminal inmediatamente.Fuente: http://maczana.es ]]></content>
		</document>
		<document id="8990db63a92c995dc08b911e6924527" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/72SZ7rpsIr4/elmatutedelacheer.html">			<content><![CDATA[Ropa de marca original dentro de las 3B: Bueno, Bonito y Barato :)]]></content>
		</document>
		<document id="d80347797a27e8cc09a7a643e8b18049" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/8ZV7sBLQGlI/chile-aplicacion-para-actualizar-tu.html">			<content><![CDATA[Ante el cambio de numeración en la telefónica Fija de Santiago a 8 Dígitos en Chile, la cuál empieza a regir desde este Sábado 24 Noviembre 2012 desde las 00:00 hrs, un "computín" decidió desarrollar una aplicación que haga más sencilla la tarea de convertir los contactos de la agenda del smartphone al nuevo sistema, el cual agregará un "2" a cada uno de ellos.La aplicación se llama "Actualizar Contactos Chile" tiene un costo de U$ 0,99 en la App Store de Apple y puedes descargarla desde AQUI.En tanto para Android, la aplicación "Fix Numeros Telefonos Chile" ofrece el mismo servicio, pero gratis, actualizando la agenda. Para descargar la aplicación desde  AQUI.]]></content>
		</document>
		<document id="86fb2de4e586242dc9d7ac0bd7b0341" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/aAQOntctODQ/curso-android-gratis-y-en-espanol.html">			<content><![CDATA[Indice de ContenidosConceptos GeneralesEntorno de desarrollo Android [V2] Estructura de un proyecto Android [V2]Componentes de una aplicación Android [V2]Desarrollando una aplicación Android sencilla [V2]Interfaz de Usuario en AndroidInterfaz de usuario en Android: Layouts [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles básicos (I) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles básicos (II) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles básicos (III) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles de selección (I) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles de selección (II) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles de selección (III) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles de selección (IV) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles personalizados (I) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles personalizados (II) [V2]Interfaz de usuario en Android: Controles personalizados (III) [V2]Interfaz de usuario en Android: Tab Layout [V2]Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="57087b6a1746a7582eacb781b73c5991" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/cd1peKrVXig/viva-chile.html">			<content><![CDATA[Este próximo 18 de Septiembre, celebramos la independencia de Chile y App Store no ha querido estar ausente...Los genios de Apple, han puesto a nuestra disposición un Banner que "linkea" aplicaciones, libros, músicas y otras entretenciones a muy buen precio (también gratis)Una de las aplicaciones que quiero destacar, es la aplicación: Chile Travel  la cual contiene una guía bastante completa para los turistas que visitan Chile. Consta con datos de restaurantes, hoteles, eventos, servicios y otros tips importante e imperdibles según la ciudad de Chile que estés visitando.Disponible de forma Gratuita tanto para dispositivos Android e iOS.]]></content>
		</document>
		<document id="beb88887bc463d3e44dccf6ed5703b32" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/CTDqh-3_ibY/el-viejo-pascuero-tambien-deja-regalos.html">			<content><![CDATA[No es extraño en estas fechas que se te llene el mail de saludos navideño de las webs o tiendas donde eres socio; o saludos de las empresas con las que trabajas o de amigos que no vez nunca en todo el año.... Obviamente, en el mundo de los Smart no hay excepción y es cuando las empresas comienzan a lanzar las aplicaciones por la ventana, siempre y cuando instales la respectiva app que te las regala.Hasta el momento, he encontrado 2 aplicaciones que tienen regalitos para nosotros:Navidad 2013; consta de 31 regalos para ti y si te atrasaste en recoger uno, no te preocupes, que puedes hacerlo en cualquier momento. Hasta el momento, sólo ha regalado juegos.12 días; es la típica app que lanza iTunes para estas fechas. Consta de 12 regalos a partir del 26 Dic y si se te pasó un día, estás frito... Perdiste tu regalo; regalos que van desde música, libros, videos, hasta los típicos y adictivos juegosSi conocen otras, me avisan para agregarla.]]></content>
		</document>
		<document id="5d33fb8d8282fe570dca4fb73080a882" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/EiIvtjdgP7s/pago-click-copec-para-que-hacerlo-facil.html">			<content><![CDATA[PagoClick de Copec es la primera aplicación en el mercado chileno para comprar combustible a través de smartphones. De esta forma, podrá cancelar sus compras de gasolina y/o diesel a través de tu teléfono móvil en más de 500 Estaciones de Servicio adheridas.Para usar esta aplicación lo primero que debe hacer es registrar su tarjeta de crédito bancaria (Visa, Mastercard, Magna, American Express o Diners Club) emitida por cualquier banco en Chile, a través de la página www.pagoclick.cl. Dicho proceso se realiza de forma segura, utilizando la plataforma de WebPay One Click de Transbank. Para pagar con PagoClick deberá escanear el comprobante QR que le entregarán luego de cargar combustible y aceptar la información de la compra que aparecerá en la pantalla de su teléfono móvil. Luego la transacción finalizará de forma automática y todas tus compras quedarán almacenadas en la aplicación para que usted puede llevar un control más ordenado de los gastos en combustible.Estos son los inventos nacionales que a uno lo sorprenden pero cuando uno va al detalle de cómo lo hicieron, se pregunta: Por qué nos encanta rehacer la rueda?... Primero que todo, por qué tener que bajar una aplicación nueva de Copec, cuando ya tienen una y podrían haber integrado el pago en ella. Segundo, porque usar QR si los smartphone hoy ya cuentan con medios de pagos internacionales y seguros para este tipo de transacción: passbook, wallet, paypal y tantos más....Señores Copec, por qué lo hicieron difícil si lo podían hacer fácil!!!???]]></content>
		</document>
		<document id="8b2c05cbb009b6fe252e592609fcee11" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/fopKkAEq5eg/entrena-tu-siri.html">			<content><![CDATA[Ya comprobé que Siri de iPhone le saca una ventaja bastante interesante al de Android, pero de seguro hay muchas cosas que no sabes cómo indicar. El siguiente cuadro muestra la mayoría de los órdenes y preguntas que podemos hacerle llegar a Siri, obteniendo una respuesta eficaz e inmediata, ahorrándonos la necesidad de escribir tan siquiera una palabra ni abrir ninguna aplicación:Más información »]]></content>
		</document>
		<document id="6bdf85450564d16cbfe2d17288937e9b" url="http://feedproxy.google.com/~r/leslievaldebenito/~3/FXzq4F0z5Nw/aplicaciones-para-dejar-de-fumar.html">			<content><![CDATA[Sólo nosotros, los fumadores... Sabemos cuán difícil se hace dejar de fumar no?...Como hoy en día la informática está metida en todo y le sigue fielmente los pasos las aplicaciones para smartphones y tablets; esta vez te dejo una lista de aplicaciones que nos ayudan con esta noble causa...Respirapp [iOS, Android / Free]: Aplicación creada por la Asociación Española Contra el Cáncer, pretende ser una guía de orientación y apoyo dividiendo el proceso en 4 fases donde tendremos que ir realizando una serie de indicaciones para avanzar hacia nuestro objetivo.QuitNow! [iOS, Android / Free]: Esta aplicación ofrece un seguimiento personalizado de los hábitos del fumador; permite ir marcando los objetivos cumplidos hasta dejar de fumarMás información »]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>