<author id="82c62693eab3c06faaab27536e85c145" url="historiachilexixudla.wordpress.com" feed="historiachilexixudla.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="d910b4cd6ac58ed011fd12159793506b" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2008/10/01/carta-de-domingo-santa-maria-a-pedro-pablo-figueroa-8-de-septiembre-de-1885-2/">			<content><![CDATA[He leído los apuntes que dicté a usted, sobre mi biografía para su Diccionario, y le devuelvo esos apuntes y le envío la biografía que yo he redactado, a base de ellos. De publicarse esa biografía, quisiera que usted la dejase en la misma forma en que la he escrito. Ella se ajusta en todo […]]]></content>
		</document>
		<document id="d15f0b75f16b9b02fcfaf555874a3799" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2008/10/13/chile-en-el-siglo-xix-desarrollo-politico-y-economico-hasta-1886/">			<content><![CDATA[ANTECEDENTES HISTORICOS   Blakemore, Harold, Gobierno chileno y salitre inglés, 1886-1896: Balmaceda y North, Editorial Andrés Bello, Santiago, Chile, 1977. pp. 11-24   En el siglo diecinueve, de todos los estados de Latinoamérica que habían formado parte del imperio español, Chile gozaba de una reputación única en su género por su orden institucional y su […]]]></content>
		</document>
		<document id="9bdd14f2664f483b936bea5a2d194d09" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2008/10/27/tareas-despues-de-la-segunda-catedra/">			<content><![CDATA[MIS ESTIMADOS ALUMNOS: Ahora la tarea es avanzar en la investigación que cada uno de ustedes está realizando. Recuerden que el martes 28 de octubre deben realizar su primera presentacion. Para ello deben elabrar un PPT que luego deberán colgar en www.slideshare.net Aquí les dejo un tutorial para quienes no recuerdan cómo hacerlo:Posted in trabajo […]]]></content>
		</document>
		<document id="acae0f662231c5f470f9b8d619ad46e1" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2008/10/29/%c2%bfcomo-investigar/">			<content><![CDATA[Mis estimados: aqui les dejo el ppt sobre ¿cómo orientar su investigación?. recuerden que es un trabajo semestral y quienes no hayan presentado aun sus avances, mañana deben subirlo a sus respectivos blog. para verlo directo en slideshare, descargarlo o verlo en tamaño completo ver: http://www.slideshare.net/annyhen/como-investigar-presentation Posted in còmo investigar Tagged: còmo investigar, metodo investigacion]]></content>
		</document>
		<document id="6052239fd5b0a240bab22ea628141c4e" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2008/11/11/la-cuestion-social-2/">			<content><![CDATA[ Etimados Alumnos: Aquí les dejo una síntesis sobre “LA CUESTIÓN SOCIAL”, escrita por don Santiago Lorenzo Sh. . . El grupo humano denominado genéricamente pueblo, estaba compuesto por artesanos, jornaleros, sirvientes de la ciudad, peones de campo, inquilinos y pobladores de caserío. Representan la variante descendente del mestizaje, aquella más afectada por la influencia india. […]]]></content>
		</document>
		<document id="55e430329ee58c54aaacc60c90a21ef5" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2008/12/10/fin-de-semestre-trabajos/">			<content><![CDATA[ A continuación se exponen los banner de los trabajos realizados en la asignatura HIS-403. Para acceder a ellos pinchar sobre la imagen.    LA GUERRA DEL PACÍFICO           CATECISMO POLÍTICO CRISTIANO             BILBAO Y LASTARRIA            ORÍGENES DEL PARTIDO RADICAL         […]]]></content>
		</document>
		<document id="d307b1c224c998ffcf513842063e26ca" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2009/08/05/bienvenidos-2/">			<content><![CDATA[ESTIMAD@S: Esta página nos servirá de plataforma de diálogo durante el semestre que comienza. Los insto a leer los documentos recomendados y a participar con sus comentarios, opiniones y aportes.   FUNDAMENTAL: ¿CÓMO INVESTIGAR? para verlo directo en slideshare, descargarlo o verlo en tamaño completo ver: http://www.slideshare.net/annyhen/como-investigar-presentation     atte Ana Henríquez OrregoPosted in General]]></content>
		</document>
		<document id="e70cec2288c66fd2d857d84cbad9ecd6" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2009/09/30/prueba-his-403/">			<content><![CDATA[DESCARGAR PRUEBA DE CATEDRA HIS-403 CATEDRA 1 HIS 403 ***Los que se interesen en realizar la prueba como taller optarán al 25% de la evaluaciónPosted in historia de chile xix Tagged: catedras his 403]]></content>
		</document>
		<document id="1f889e1d0579d70df433b2635d27e434" url="http://historiachilexixudla.wordpress.com/2009/11/09/prueba-formativa-catedra-n%c2%b02-segundo-semestre-2009/">			<content><![CDATA[  Estimad@s  estudiantes: Dejo con uds. la prueba de cátedra de carcter formativo que deben entregar el 18 de noviembre del 2009: Prueba formativa: CÁTEDRA 2 (DESCARGAR) La realización de esta tarea es de carácter obligatorio. saludos, Ana Henríquez Orrego historia1imagen@gmail.comPosted in CATEDRA N° 2 (NOVIEMBRE 2009) Tagged: 2009, CATEDRA 2]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>