<author id="82f314569da631b073bb54b09364c529" url="millas.blogspot.com" feed="http://millas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="519c4496b64ca3ffe09b344b30d66960" url="http://millas.blogspot.com/2003/11/para-vicente-hijo-nuestro-y-del-viento.html">			<content><![CDATA[Para Vicente, hijo nuestro y del viento otoñal Madrugada de un domingo 2 de Mayo de 1993, Hilda experimentando las primeras contracciones provocadas por aquel deseo tuyo de querer salir a conocer todo aquel mundo que hasta ese momento percibías lejano y ensordecedor. Ese año, el invierno se había adelantado y las suaves y cálidas brisas del otoño, que habitualmente nos traen la nostalgia del]]></content>
		</document>
		<document id="436924a530c91e1cb00a9be0019d53e6" url="http://millas.blogspot.com/2003/11/simplemente-no-creo-en-algn-momento-de.html">			<content><![CDATA[Simplemente, no creo En algún momento de mi existencia, - no recuerdo exactamente cuando - desperté una mañana cualquiera convencido que dios no existía. A partir de aquel momento dejé de ser un creyente. Simple y sencillo. Durante largos años asumí distinta posición, - incluso -, durante parte importante de etapas - que hoy han quedado muy atrás -, formé parte de grupos que buscaban con]]></content>
		</document>
		<document id="fa75f4115ac6e8c675b46b0804408a55" url="http://millas.blogspot.com/2004/01/cajn-del-ro-olivares-y-el-verdadero.html">			<content><![CDATA[Cajón del Río Olivares y el verdadero peligro En más de alguna oportunidad, estando en la hermosa vega de Piedra Numerada, observando el desplazamiento de las nubes, miré hacia las alturas del Bismarck o el Cepo, pensando en como sería la visión hacia el oriente; - después -, en uno de los dos intentos fallidos por llegar a la cumbre del primero, me tomé el tiempo de observar con atención el]]></content>
		</document>
		<document id="2f5bba053f05c9614ef1e2d5ac21daf5" url="http://millas.blogspot.com/2004/01/estn-por-sobre-el-hombre-el-ao-1961-el.html">			<content><![CDATA[Están por sobre el Hombre El año 1961, el muy célebre escalador Italiano Walter Bonatti, fué actor principal de una de las peores tragedias ocurridas en el Mont Blanc. Hasta ese entonces, el pilar central del Freney, - una formidable torre de granito en la vertiente este del macizo, permanecía inescalado y era considerado por muchos, como uno de los últimos problemas no resuelto de los Alpes.]]></content>
		</document>
		<document id="6a998e89488e9b8fb886da02fa92761e" url="http://millas.blogspot.com/2004/01/por-los-bosques-de-tierra-del-fuego.html">			<content><![CDATA[Por los Bosques de Tierra del Fuego Enero 28, año 2001, a pocos días de iniciar la expedición familiar que nos llevaría a mágico viaje por los bosques de Tierra del Fuego. Días más tarde, escribía en la bitácora: "Que nuestros hijos las recuerden para toda la vida, que permanezcan en sus mentes y espíritus grabadas para siempre, que las evoquen como una experiencia única e inolvidable, y que]]></content>
		</document>
		<document id="49462fc0365f8e541ad376ddfdf9ac11" url="http://millas.blogspot.com/2004/04/siete-consejos-para-los-7k.html">			<content><![CDATA[Se acerca el primer fin de semana de Mayo, el gran día que tanto hemos esperado, llega. Domingo 2, jornada de los 7K. Así se denomina la carrera de siete kilómetros organizada por una conocida marca de ropa e implementos deportivos. He participado en varias, luego, me siento en condiciones de entregar estos sencillos 7 consejos para aquellos que harán su debut en el evento. Primero. No]]></content>
		</document>
		<document id="8a3f68e761cae0d681b63b0911b8a6df" url="http://millas.blogspot.com/2004/05/atrapados-por-la-peor-de-las-nieblas.html">			<content><![CDATA["¡ Hay que devolverse, no es por acá!" gritó Gastón a la vez que cubría su rostro para protegerse del viento que azotaba con fuerza. Y otra vez a subir para intentar retomar por aquel otro lugar que sí parecía corresponder. No es así, y una vez más a subir o bajar, perdida la cuenta de cuantas veces habíamos ascendido o descendido por aquellas laderas cubiertas de aparragados. "¡Ese lugar,]]></content>
		</document>
		<document id="db8725eccde58ca358f3a70ce4663bd9" url="http://millas.blogspot.com/2004/05/cuando-presenciar-un-virtuoso-ahorra.html">			<content><![CDATA[Con cuidado disimulo observo a Pablo, - el mayor de mis dos hijos -, es noche fría de domingo, como suelen serlo en Mayo. Junto a él estoy sentado en una incómoda butaca del Teatro Municipal de Ñuñoa, asistimos al concierto que ofrece el músico norteamericano Stanley Jordan. Pablo está absorto, cautivado, su rostro aparece iluminado, - no por los focos -, la luminosidad proviene del]]></content>
		</document>
		<document id="56708bbd4174d63e529afc25661d114d" url="http://millas.blogspot.com/2004/05/no-escapemos-son-personas.html">			<content><![CDATA[Imagine por un momento que la ciudad en donde vive usted feliz en compañía de sus seres más queridos, es invadida súbitamente y todos sus habitantes perseguidos y atacados.¿Hacia que lugar correría para refugiarse y poner a buen resguardo a su familia?. ¿Cuál pensaría Ud. que es el sitio más protegido y seguro?. Tómese algunos minutos y analice con calma. Mientras reflexiona, debo]]></content>
		</document>
		<document id="6adea6804f5ba097f06d790e94266012" url="http://millas.blogspot.com/2004/05/patagonia-tierra-de-hombres-verdaderos.html">			<content><![CDATA["a la frente no se le puede disparar, es preferirle tirarle a la paleta, así la bala atraviesa el corazón". De esta forma, relataba José Guenche el modo en que solía cazar leones en Isla Riesco, allá en la Patagonia salvaje, así suelen llamar en estas tierras, al mayor de los felinos chilenos, el Puma. Al calor de unas brasas, convérsabamos una muy fría noche de Febrero de 2002, iluminados]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>