<author id="8349630a7aabe2acf3b22e7bc6133438" url="alimentaciondelolo.wordpress.com" feed="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="aebfed063136f9850bc1876ca0c6eaeb" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/08/13/papa/">			<content><![CDATA[  En Chiloé está la Papa  Todos serían nada sin este tubérculo, que tiene su centro de origen en nuestro húmedo archipiélago. ¿Qué harían los ingleses sin su cotidiano fish and chips? ¿Los alemanes sin sus kartoffel como inevitable guarnición? ¿Los suizos sin el rsti, esa crujiente tortilla de papa rallada semicocida? ¿Los rusos sin […]]]></content>
		</document>
		<document id="393c240a7af8b7e520eed82717c0b368" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/08/27/mejor-empanada-chilena-2013/">			<content><![CDATA[Luego de dos arduas jornadas, la comisión de cata de este décimo Concurso de Empanadas de Santiago, escogió los mejores ejemplares, donde la sazón y la tradición de la receta resultaron claves en la elección. El panel de catas del Círculo de Cronistas Gastronómicos y chefs especialistas en cocina chilena, tienen los computos  en degustación […]]]></content>
		</document>
		<document id="200ce53b05ca74e4139b3d4ef78fba75" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/11/05/las-espinacas/">			<content><![CDATA[Propiedades de La Espinaca Cuando Popeye el marino apareció, lo hizo como un personaje de dibujos animados que simbolizaba la fuerza y el optimismo. Su fortaleza y energía se debían a su dieta basada en el consumo de espinacas. Eso sí: se dice que los superpoderes de la espinaca eran, en realidad, una forma de […]]]></content>
		</document>
		<document id="230eefef4838b5b7de65f6934b08c6ed" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/11/21/prohibido-comer/">			<content><![CDATA[Los alimentos que jamás deberías comer Para lograr bajar esos kilos extras debemos dejar de consumir una lista de alimentos. Lee aquí lo que no deberías comer y cómo reemplazarlos. Por Javiera Arrate 1. Azúcares Este grupo jamás debería estar incluido en una dieta para bajar de peso. La azúcar está presente en alimentos como galletas […]]]></content>
		</document>
		<document id="d3b93525a6a418cb5ee905e8acfc6484" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/11/26/verduras-y-hortalizas/">			<content><![CDATA[Tiempos de cocción Preferir las verduras “al dente”. Acelgas: Crudas y en batidos con frutas. Cocinarla en dos partes. Las hojas de manera similar a las espinacas 1 minuto. El tallo o penca, saltear, rellenar y rebozar. Si las pencas se dejan enfriar, se pueden consumir como un ingrediente más de las ensaladas. Berenjenas: Se […]]]></content>
		</document>
		<document id="1135d2bb1b966e5539bb512fa13d15b9" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/12/03/hot-dog/">			<content><![CDATA[¿Te comerias uno de estos? Lo pensaria 2 veces La salchicha es uno de los platos más antiguos de la historia, mencionada incluso en la mismísima Odisea de Homero. De acuerdo al lugar donde vaya, le contarán una historia diferente en relación a su origen. En Viena, juran que la inventaron ellos, por eso la […]]]></content>
		</document>
		<document id="3494e3c220bee24052f8975f3c0013f8" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/12/13/alimentos-anti-celulitis/">			<content><![CDATA[ Tips de nutrición Los pocitos en la cola, piernas y muslos, esa maldición que padecemos todas las mujeres, podrían reducirse con ciertas comidas. Una lista para saber cuáles son las propiedades de cada una y en qué forma debemos comerlas. 33 6 La odiada piel de naranja se genera en gran parte por nuestros genes, […]]]></content>
		</document>
		<document id="ed5297ea5b30d7785146b6a266195a4a" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2013/12/30/alternativas-de-sanacion/">			<content><![CDATA[TRAS AÑOS DE DECIR LA QUIMIOTERAPIA GENTE ES LA ÚNICA MANERA DE TRATAR DE ELIMINAR EL CANCER, JOHNS HOPKINS está empezando a decir que hay una forma alternativa … 1 . Toda persona tiene células cancerosas en el cuerpo. Estas células cancerosas no aparecen en análisis estándares hasta que se multiplican en algunos billones . […]]]></content>
		</document>
		<document id="d4b3870cf5e7d4c6b62898075d47850a" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2014/01/01/los-numeros-de-2013/">			<content><![CDATA[Los duendes de las estadísticas de WordPress.com prepararon un informe sobre el año 2013 de este blog. Aquí hay un extracto: La sala de conciertos de la Ópera de Sydney contiene 2.700 personas. Este blog ha sido visto cerca de 18.000 veces en 2013. Si fuera un concierto en el Sydney Opera House, se se […]]]></content>
		</document>
		<document id="b38884c1488cdee34423f30be9dad486" url="http://alimentaciondelolo.wordpress.com/2014/01/06/dietas-alimenticias/">			<content><![CDATA[ ”Paleo Chic” La dieta que anima a comer como los cavernícolas No sólo se trata de ingerir carne, sino que también recurrir a los carbohidratos naturales y eliminar los altamente procesados. En otras palabras, seguir las pautas de alimentación de nuestros ancestros, todo para lograr la mejor versión de ti misma. “La mejor forma de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>