<author id="836695fd8e509de5bbfe1724a2b08d64" url="nativosdelweb.blogspot.com" feed="http://nativosdelweb.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="e53e16a7d9dcb70994fbc99ad75a4820" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/10/adriana-barrientos-backstage-hot.html">			<content><![CDATA[Adriana Barrientos, la “leona” chilena, en su primera producción para un medio argentino. Las fotos las realizó para el diario Libre, de Editorial Perfil. Adriana sigue en tratativas para ser parte de Barbierísima, la comedia que Carmen Barbieri instalará en Mar del Plata el próximo verano. (+info)]]></content>
		</document>
		<document id="1a5c6a68f8570aba65020d14fb61dabb" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/10/fotos-hot-de-araceli-bochio.html">			<content><![CDATA[Nació en Paraná y fue Miss Playboy Argentina en el 2005 con solo 21 años y un cuerpo escultural repartido en su metro setenta de estatura. ]]></content>
		</document>
		<document id="776ee3dfbd24e2aa267197e4036258ba" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/10/jenyne-butterfly-la-diosa-del-cano.html">			<content><![CDATA[Hermosa a más no poder, nadie se imaginaría las cosas que hace esta nacida en Seattle, pero quien reside en Las Vegas y es ciudadana del mundo. “Ser poledancer no tiene lado malo ni triste, todo es maravilloso, un sueño hecho realidad con base en esfuerzo, aunque eso de repente no lo entiende muy bien la sociedad, por lo que hemos tenido que luchar mucho contra esos estigmas de que nos consideren strippers hasta romperlos”. Jenyne Butterfly ha rechazado a Playboy y al Cirque du Soleil porque le han pedido que se quite la ropa. (+info)]]></content>
		</document>
		<document id="d046e8ec9b6d3b955b3b9842119e93d6" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/10/la-mujer-mas-sexy-del-mundo.html">			<content><![CDATA[La cantante Rihanna, de 23 años, fue nombrada la mujer más atractiva del mundo por la revista Esquire, que publicó una clasificación de belleza en la que también aparecieron Beyoncé y las actrices Emma Stone y Mila Kunis. Rihanna, natural de Barbados, ganó fama internacional con la canción “Umbrella” en 2007 y su éxito ha continuado en sus sucesivos trabajos.fuente: donmusica.com, exitoina.com]]></content>
		</document>
		<document id="3726c152a448ba1dfcb5506ff09b0fe" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/10/uno-de-los-mejores-goles-del-2011.html">			<content><![CDATA[Este gran gol se dio en la Bundes Liga, en el partido protagonizado por el Bayer Leverkusen vs. VfL Wolfsburg, donde el jugador Eren Derdiyok hizo tremendo gol, desde la recepción, el sombrerito al jugador y la chilena para definir, tremendo gol. (+info)]]></content>
		</document>
		<document id="99eb1e3d323374cf3484cfc8bc9330d4" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/12/cata-palacios-en-vedeton-2011.html">			<content><![CDATA[El ambiente siguió encendido en el Teatro Teletón con la llegada de Catalina Palacios. La ex animadora de Yingo apareció con un traje de cuero negro y plumas. La acompañó sobre el escenario Douglas, quien interpretó la popular canción de Broadway Feeling good. Aunque Palacios ejecutó una coreografía sensual, fue la única competidora que no quedó en ropa interior. (+info)]]></content>
		</document>
		<document id="7ce9a81a5e1e2db33c28805de03648ac" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/12/foto-topless-de-carolina-gutierrez.html">			<content><![CDATA[La conductora de Chilevisión Carolina Gutiérrez, además de ser atractiva, es una acérrima hincha de la Universidad de Chile. Y como tal, había prometido que si el equipo azul se titulaba campeón de la Copa Sudamericana se iba a sacar una foto desnuda, al estilo de la imagen de la actriz Scarlett Johansson que se sacó una foto con su celular en el baño.Para alegría de los hinchas universitarios y admiradores de la figura del canal privado, Gutiérrez cumplió su promesa y publicó por algunos instantes en su cuenta Twitter la foto que revolucionó las redes sociales, siendo uno de los temas más comentados. (+info)]]></content>
		</document>
		<document id="7518493d02772421b8d53a1dc00b8411" url="http://nativosdelweb.blogspot.com/2011/12/trailer-gi-joe-retaliation.html">			<content><![CDATA[El filme nos presenta al equipo G.I. Joe entrando en conflicto con Zartan, Storm Shadow y Firefly, todos sirviendo al recién estrenado Comandante Cobra. Zartan (que es visto por última vez disfrazándose como el Presidente de Estados Unidos) marca a todos los agentes de G.I. Joe como traidores y se borra a la mayoría de los Joes en un ataque sorpresa, dejando solo a Duke, Roadblock, Snake Eyes, Flint y Lady Jaye. Zartan tiene ahora a todos los líderes mundiales bajo el control de Cobra, que dirije sus cabezas a la población inocente. Muy golpeados, superados en número y armados, los Joes hacen un plan desesperado para exponer la verdad y evitar que Cobra se apodere del mundo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>