<author id="837ed79f7172512c677b78756781c192" url="avesvivenchile.blogspot.com" feed="http://avesvivenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="6e687b0dc27db1f51b058012e2f94419" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2007/10/prlogo.html">			<content><![CDATA[Resulta habitual que transitemos por la vida y el paisaje, apurados, atareados, saltando de uno a otro quehacer, de "mata en mata" dicen en el campo, cumpliendo múltiples tareas, deberes y exigencias que nos han o nos hemos impuesto y auto impuesto, sin detenernos siquiera un instante para percibir en toda su magnitud la enorme riqueza y diversidad de la que se compone nuestro entorno y existencia. Corremos desesperadamente, insensibles, ciegos, sordos y mudos hasta el final de nuestros días, sin habernos preocupado de hacer aunque fuera tan sólo un pequeño paréntesis, para ver, mirar, oír, escuchar y descubrir lo que a cada uno nos está guardado en este mundo, donde han sido dejadas para nosotros las más sutiles y múltiples maravillas. Este blog sólo pretende aportar un pequeño grano de arena para aquellos que un día hicieron una pausa y percibieron que viajaban acompañados por un sinfín de melodías y formas llenas de vida, y se interesaron en conocer y descubrir las Aves que Viven en Chile.AUDIOS GUILLERMO EGLI:aves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="8a2ff845a9780d3da0fd043947e5e7d6" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2009/11/introduccion.html">			<content><![CDATA[Las Aves que Viven en Chile se ha orientado a buscar en la profunda relación que existe desde tiempos inmemoriales entre el hombre y la avifauna que lo rodea, constituida por estos pequeños seres multiformes y multicolores que vuelan y cantan a su alrededor, especialmente en este rincón del planeta llamado Chile. Es un esfuerzo ideado desde una mirada efectuada desde las ciencias humanas (la antropología, la sociología y la historia) que son más cercanas a mi formación académica, más que desde las ciencias exactas, como son la biología y específicamente la ornitología, las cuales sirven, eso sí, de natural soporte para un ordenamiento lógico de las materias, siguiendo la prelación que manda la taxonomía, por cada orden, familia y especie. Por ello mi interés en las distintas denominaciones que el propio ser humano le ha dado a las aves que con él conviven, las que normalmente obedecen a la forma o evocación que produce su canto, su formas o sus costumbres, como también mi preocupación en las creencias y mitos que constituyen el folklor que de esta convivencia ha surgido, especialmente en las zonas rurales, como asimismo con los pueblos originarios que por su condición de tales son los que nos muestran las más autenticas, profundas y no contaminadas raíces del hombre con su tierra y con su medio. En el pueblo Mapuche estas creencias fueron tan fuertes que conforme registra la historia, en más de alguna oportunidad, encontrándose ganada tal o cual batalla que libraban en contra del ejercito conquistador ya sea el español o el de la República de Chile, de pronto y sin explicación previa las huestes de Arauco retrocedían y se batían en retirada salvando el pellejo el enemigo que ya se creía perdido, todo ello por haber sobrevolado el campo de batalla alguna ave rapaz en tal o cual dirección lo que para ellos predecía inexorablemente el resultado negativo del combate. Para una mayor comprensión de este punto a continuación cito textualmente un párrafo de un notable libro de un ingeniero belga contratado a fines del siglo XIX por el Estado de Chile, para la construcción del ferrocarril de La Fontera, Gustave Vernoiry, "Los indios son muy superticiosos. Antes de toda expedición, consultan el vuelo de ciertas aves, la correría de los Zorros y otros augurios. Dos pájaros, propios de este país, les inspiran a este respecto una profunda confianza. Primero el "Ñanco" (Peuco), ave rapiña de plumaje oscuro, a la que atribuyen el conocimiento del porvenir. La confirmación o la abstención de un malón o expedición guerrera, depende a menudo de la orden o la supuesta prohibición del "Ñanco", según sean interpretados sus movimientos. El segundo es el Chucao, avecilla que acompaña constantemente a quien se aventura en los bosques, donde sigue sus pasos saltando de rama en rama entre el espeso follaje. Los Araucanos sacan de la variedad de su canto los indicios favorables o fuenestos. Favorables, cuando el pájaro canta hacia la derecha imitando la risa humana; funesto, cuando canta a la izquierda en un tono lloroso" **. En cuanto a estas  creencias y mitos, he procurado prescindir de aquellos excesivamente negativos que puedan producir algún grado de aversión, incluso inconsciente, respecto de alguna determinada especie, pues lo que busca este trabajo es acercar al lector a las aves y no por el contrario, producir su alejamiento, ni menos poner en riesgo aunque sea mínimamente su subsistencia. Al respecto cito como ejemplo, que en los campos de Quillón en la provincia de Ñuble, donde me crié, existía la creencia que el Chercán (Troglodytes aedon) que acostumbra anidar en los techos de las casas atrae con su canto a la culebras y que por ello había que destruir sus nidos botando sus huevos, cuánto daño habrá producido lo señalado, error que no quiero repetir en estas líneas.** Gustave Verniory, DIEZ AÑOS EN LA ARAUCANÍA 1889-1899, Biloteca Bicentenario, Cuarta Edición, Pehuén Editores, mayo 2005aves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="45c2c54f0f6cbc98a8d27586a1bc3162" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2010/07/picaflores-y-colibries-en-chile.html">			<content><![CDATA[Los Picaflores, son todos de la familia Trochilidae, tradicionalmente han sido englobados dentro del orden de los Apodiformes junto con los Vencejos, pero recientemente se está tendiendo a otorgarles la categoría de un nuevo orden, el de los Troquiliformes, el que comprende sólo a estas pequeñas aves, que son exclusivas del continente americano que es el llamado Continente de los Picaflores, por ser propios sólo de esta parte del mundo donde esta familia totaliza más 340 especies, de las que la mayoría vive en Sud América, esto es 238 especies, otras 30 lo hacen en América del Norte, entre ellas el ave más pequeña de esa región, el Colibrí Caliope (Stellula calliope) de 8 centimetros, todas ellas con las más variadas formas de picos, colas y colores, y que en América del Sur pueden agruparse conforme a sus denominaciones en más de 20 grupos según pasa a indicarse: i. Picolanzas; ii. Ermitaños; iii. Picos de Hoz; iv. Alas de Sable; v. Jacobinos; vi Colibríes; vii. Coquetas; viii. Esmeraldas, ix. Zafiros; x. Amazilias; xi Diamantes; xii. Brillantes; xiii. Estreyas Andinas; xiv. Rayitos; xv. Incas; xvi. Ángeles del Sol; xvii. Calzaditos o Zamarritos; xviii Metaluras o Colas de Metal; xix. Picoespinas; xx. Cometas; y xxi. Estrellitas o Picaflores Enanos. En el Viejo Mundo el lugar ecológico de los Colibríes lo ocupan los Sumiangas, los que son bastante parecidos y se agrupan en 116 especies, aunque eso sí no poseen las habilidades voladoras de los Picaflores, que son capaces de sostenerse en vuelo frente a la flor mientras le extraen el néctar. En Asía y Australia el lugar de los chupadores de néctar lo ocupan en la cadena de alimentación aquellos de la familia de los Dicaeidos que son más pequeños que los de Europa y se agrupan en 60 especies. Por último en Afríca y en las Islas del Pacífico están los Ojos Blancos que se juntan en otras 80 especies los que ya no son físicamente parecidos a los Colibríes. De los 10 o 12 Picaflores que viven en Chile, el más conocido por ser el más común en lo extenso de su largo territorio, es el Picaflor Chico o Pinda (Sephanoides sephanoides), que vive en gran cantidad de ambientes naturales o cultivados desde el nivel del mar hasta los 2.000 metros de altura siendo de todos los Picaflores el de distribución más austral de todo el planeta, tienes sus patitas tan cortas que no le permiten posarse en la tierra. Es una de las aves más pequeñas con tan solo 9 centímetros y 5 gramos de peso, siendo superado en Chile sólo por el Picaflor de Aríca (Eulidia yarrelli) con 7 centímetros y en el mundo por el cubano macho del Colibrí Zunzuncito (Mellisuga helenae) de 6 centímetros de longitud y la hembra de la ecuatoriana Estrellita Esmeraldeña (Chaetocercus Acentrura berlepschi) de tan sólo 5,5 centimetros, con la que compite por ser la especie animal vertebrado de sangre caliente de menor tamaño del planeta.El Picaflor Chico conocido también en Chile como Colibrí, tiene predilección por las flores de color rojo especialmente las Fucsias en los jardines y en la selva araucana por su versión nativa que es el Chilco (Fuchsia magellanica) y también los Copihues (Philesia magellanica). Dice Pablo Neruda en su hablar de poeta que “El Colibrí guardó las chispas originales del relámpago y sus minúsculas hogueras ardían en el aire inmóvil”, todo ello haciendo alusión a su plumaje iridiscente y a la velocidad con la que mueve sus alas, unas 50 veces por segundo.También es muy conocido en Chile el Picaflor Cordillerano (Oreotrochilus leucopleurus), habitante de las montañosas zonas altas de Los Andes, que vive sobre los 2.000 metros del nivel del mar.Por último entre los Picaflores más comunes en el territorio chileno, está el Picaflor Gigante o Pingara (Patagona gigas), que es uno de los más grandes que existen con 23 centímetros siendo tan solo superado en Sudamérica por el habitante en Colombia y Ecuador, Colibrí Colilargo Mayor (Lesbia victoriae) que en caso de la hembra llega a los 25 centímetros. El Pingara vive hasta los 2.500 metros de altura, nos visita en la época de verano viniendo del trópico, esto es desde Venezuela y Brasil; y tiene una marcada predilección por la flor del Chagual también conocido como Cardón o Montera (Puya chilensis), habita desde las playas hasta la precordillera de Los Andes, es agresivo con otros Picaflores y sus nidos son de barro proporcionalmente pequeños para su tamaño, los que adhiere a las ramas especialmente de Palque Extranjero, Álamo y Eucaliptus, una vez que cría a sus pequeños regresa al Trópico a pasar el invierno.Radicados en una zona geográfica particular del territorio, pero no por ello menos importantes, son el Picaflor de Juan Fernández (Sephanoides fernandensis) que es el ave de mayor riesgo de extinción en Chile por la introducción de gatos y ratas en la isla frente a las cuales es demasiado confiado y el antes indicado Picaflor de Arica (Eulidia yarrelli), que es endémico de Chile, del que se dice que recuerda un insecto en vuelo.Bibliografía:i). Adriana E. Hoffmann J. Flora Silvestre de Chile, Zona Araucana.ii). Adriana E. Hoffmann J. Flora Silvestre de Chile, Zona Central.iii). Alicia Hoffmann e Iván Lazo, Aves de Chile.iv). Álvaro Jaramillo. Aves de Chile.v). Bryan Richard. Aves del Mundo.vi). Colin Harrison y Alan Greensmith. Aves del Mundo, Manual de Identificación.vii). Daniel Martínez Piña y Gonzalo González Cifuentes. Las Aves de Chile, Nueva Guía de Campo.viii). Enrique Couve y Claudio Vidal. Aves de Patagonia, Tierra del Fuego y Península Antártica.ix). Enrique Couve y Claudio Vidal. Aves Torres del Paine, Guía de Campo.x). Guillermo Egli y Juan Aguirre. Aves de Santiago.xi). Jorge Rodríguez Mata, Francisco Erize y Maurice Rumboll. Guía de Campo Collins, Aves de Sudamérica.xii). Rupert O. Matthews. Pájaros del Mundoaves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="15f792e5282abd8e705fe6422e217ffe" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2010/09/pelargonis-chilensis-el-ave-voladora.html">			<content><![CDATA[En el Museo Nacional de Historia Natural de Santiago de Chile están los restos fosiles de un espécimen que marca un hito en la historia de la paleontología, se trata del esqueleto del Pelagornis chilensis, una enorme ave prehistórica que hace 7 millones de años planeó sobre las aguas del Pacífico del norte de Chile, de la cual se ha recuperado un 70% de lo que fue su esqueleto en Bahía Inglesa, Copiapó, Región de Atacama.La envergadura alar de estos animales podría haber llegado hasta los 6,5 metros, lo que lo transforma probablemente en el ave voladora más grande que haya surcado los cielos del planeta, título que hasta ahora lo ostentaba el Argentavis, una especie de buitre prehistórico, encontrado en Argentina cuyo hueso húmero, mide 57 centímetros frente a los 82 del Pelagornis.Su pariente actual más cercano sería el pato, aunque al observar las réplicas construidas parece más un pelícano. Su largo pico dentado intriga a los expertos. "No se trata precisamente de dientes sino que de proyecciones de hueso, en cambio un diente está inserto en una cavidad". Futuros estudios de la mecánica mandibular ayudarán a saber si tenían alguna utilidad para desgarrar o morder.Tampoco se sabe si es hembra o macho o cómo eran sus plumas, ya que no quedó ninguna impresión de ellas en la piedra. Al menos su configuración ósea permite determinar que planeaba.Estos "pelagornítidos", como se conoce a las distintas especies del extinto animal, también vivieron en África, Nueva Zelandia, México, Japón, Estados Unidos y Perú, pero sólo se habían encontrado fragmentos menores.Justo en el mes que Chile cumple 200 años, la revista Journal of Vertebrates Paleontology, la más prestigiosa del área, publica el estudio conjunto de David Rubilar, jefe de paleontología del Museo Nacional de Historia Natural y el Museo Senckenberg de Frankfurt, Alemania, que además consiguió la portada. (El Mercurio, cuerpo A, pagina 20; 16 de Septiembre de 2010)aves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="794a09674a646b51d338ee69c8032bf0" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2010/12/las-aves-que-cantan-mas-lindo-en-chile.html">			<content><![CDATA[Pensaba en días pasados como responder a alguien la importante pregunta ¿cuales son las aves que cantan más lindo en Chile?, adentrándome en el asunto, lo primero que se me viene a la cabeza es que es bien difícil responder a tal interrogante, son muchas las  aves que tienen dotes de sobra para postular a los primeros lugares de ese premio de las artes musicales. Basta transitar por las ciudades, los campos o los bosques de Chile para darse cuenta que nuestro paisaje se encuentra bellamente poblado por innumerables y dulces melodías que quizás sin darnos cuenta nos acompañan permanentemente. Pues bien, tomando como base el notable trabajo del ornitólogo chileno Guillermo Egli Müller, VOCES DE AVES CHILENAS (ver acápite bibliografía), aboquémonos a responder esta elemental interrogante. Haciendo una primera preselección, veamos cuales serían los participantes de este verdadero Festival de la Canción de las Aves que Viven en Chile:   Creo que sin lugar a duda una invitada al certamen por todos los merecimiento que tiene, debe ser la esbelta Tenca (Mimus thenca) ; qué duda cabe también que el pequeño pero no menos empeñoso Chercán (Troglodytes aedon) también debe asistir a la competencia. Por otra parte siempre me han llamado poderosamente la atención del grupo de los Rhinocriptidos, hábiles políglotas, el Chucao (Scelorchilus rubecula) que nos increpa fuerte y claro desde las profundidades del Sur Araucano, también la Turca (Pteroptchos megapodios) que de las laderas de la precordillera de Santiago nos canta como hermosa odalisca y que en parte de su canto llora desconsoladamente a algún amor perdido. Además están el Tapaculo (Scelorchilius albicollis) y el Huedhued del Sur (Pteroptochos tarnii) , este último que también en parte llora sin consuelo, la perdida de los bosques del Cayumanqui y de Nahuelbuta, ambos, podría decirse, en sentido figurado, dos compadres buenos p'al canto uno del bosque y otro del campo. Sigamos pues con esta selección, afamado también en campos y ciudades es el Chincol (Zonotrichia capensis) que como gran poeta canta afinadamente su letra "¿... has visto a mi tío Agustín ...?" (lo que hacía muy feliz y ponía a  silbar en aquellas entretenidas tardes ya lejanas, tomando el té, a mi abuelita Maruja que era no vidente y a su marido mi querido tata Miguel Luis), pero no nos pongamos melancólicos por nuestros queridos viejos que ya partieron, sigamos que todavía nos quedan varios invitados. Como no extenderle tarjeta de lujo al señor Director,  el Zorzal (Turdus falcklandii) el que en todas las mañanas antes de que amanezca, empieza a ordenar a los artistas en las afueras de la ventana de mi dormitorio en plena ciudad de Santiago cantando a voz en cuello como si se encontrara con todo su auditorio ya despierto; y el pituco, el Tordo (Curaes curaes) que junto al Mirlo (Molotrhus bonariensis) , respectivamente como barítono y tenor, ambos con impecable traje de frac negro, se han arrancado del Teatro Municipal  para presentar sus áreas del gran Verdi al pueblo de Chile en parques y jardines de la ciudad. Para ir terminando y no aburrirlos con un muy amplio repertorio, creo que no debemos olvidar a la entonada Diuca (Diuca diuca) , mi inseparable compañera que junto a un buen libro hacen de las tardes veraniegas de la casa de mis padres en los campos sureños de Quillón, un inapreciable deleite. Saliéndonos de los pájaros canores y de otras hierbas,-ahora si qué término- venido de las noches de la Quebrada de Los Lingües de Miraflores de Curacaví, donde viven en medio del tupido bosque nativo mis muy queridos suegros Raúl y Annette, debe también asistir el gran señor Tucúquere o Ñacurutú (Bubo magellanicus) , el Búho más grande de América, el que en su propio nombre onomatopéyico ya nos señala su intrincado y curioso canto. Han quedado varios más en el camino sin ser señalados, pero en fin toda selección tiene una gran cuota de injusticia, que le vamos a hacer. ¡¡Que difícil tarea me he puesto yo mismo!!, Pero salgamos del embrollo, (nadie me obligó a meterme en esto) y cual versado jurado seleccionemos a los tres finalistas de esta gran competencia, observo y recorro en mi mente cada una de las presentaciones que con esfuerzo han realizado a lo largo mi vida estos distintos artistas y para ayudarme escucho con detención cada una de las grabaciones del gran Guillermo Egli. Sé que muchos no estarán de acuerdo, esto necesariamente es así, pero allá vamos. Hay que advertir que conforme a mis  muy particulares vivencias, a mis recuerdos, a mis emociones, dejo en los tres primeros lugares, no sin tener grandes dudas al respecto; a la Tencaque no sin razón se le dice también el Sinsonte Chileno, gran imitadora que parada en la punta de una rama, de un poste de la luz o de un alambre del alumbrado o de una cerca,  parando intermitente su larga cola, es capaz de ir variando su canto en la medida que va aprendiendo como cantan otras aves de su vecindad; también al Chucaoque escarbando entre las ramas del bosque y corriendo bajo los helechos del estero se pasea  grave, inquieto y atento, observando a quienes los visitan en las inmediaciones de su impenetrable reino, con su cola bien parada para en cualquier momento a todo pulmón lanzar su bello y profundo canto, y por último al Chercánempeñoso y diminuto cantante que no obstante su  tamaño, su fuerte canto inunda todo el paisaje rompiendo la quietud de la mañana, también con su cola bien parada (curioso, los tres finalistas son buenos para parar su cola). Oigo y escucho una vez más detenidamente sus entretenidas interpretaciones y lindos cantos y procedo a ordenarlos de la siguiente forma: i. El tercer lugar es para mi pequeño y fuerte amigo, el Chercán , que parado en la punta de un gran Nogal en el condominio donde vivo, me alienta antes de subirme al auto en la mañana temprano para partir a dejar a mis hijos al colegio y  luego ir a mi trabajo, probablemente si no fuera por este fiel compañero de todos los días, mi rutina sería muy distinta. ii. El segundo lugar lo entrego a la Tenca , otra gran compañera de fin de semana, que me ataja en los caminos de la precordillera de Santiago, donde me ve pasar en mi bicicleta y me canta con toda su fuerza, distintos cantos aprendidos para la ocasión, ella indudablemente me hace sentir muy especial. iii. Por último el premio mayor y primer lugar sin duda alguna es para el Chucao , quién como un mítico Chamán Lafquenche, desde lo más profundo del Bosque Araucano, en plena Patagonia: nos exhorta y nos llama a esta tarea de dar a conocer lo maravilloso que es el mundo de las aves y especialmente el de Las Aves que Viven en Chile.  aves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="cb4ba3b8a50e9dfeb180337366168d39" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2010/12/un-encuentro-imaginario-claudio-gay-y.html">			<content><![CDATA[SietecoloresComo se señala en la parte pertinente sobre Bibliografía del presente blog, la obra del notable naturalista Claudio Gay, denominada Atlas de la Historia Física y Política de Chile, es simplemente maravillosa, en ella se describen con especial minuciosidad y cuidado una parte importante de las especies que conforman la fauna y la flora de Chile en finas ilustraciones que son verdaderas obras de arte, formando su conjunto una creación de inapreciable valor para la cultura y las ciencias en nuestro país. Con esta obra ya en el siglo XIX, nuestra naturaleza tuvo la fortuna de quedar descrita al más alto nivel que las ciencias naturales, las artes y la técnica de impresión a esa época permitían, lo cual nos maravilla hasta nuestros días. Que increíbles están las reproducciones que abarcan innumerables tipos de vegetales, mamiferos, insectos, peces, anfibios, moluscos etc . -podría pasar horas y horas observandolas- donde destacan por ejemplo la de la Parrillita (Reyesia (parviflora) chilensis) del Uvillo (Montea chilensis), de la Huiña (Felis guigna), de la Viscacha (Lagidium viscacia), la de la Madre de la Culebra(Acanthinodera cummingii) y tantas otras. En materia de Avifauna Chilena, en el Segundo Tomo, encontramos reproducciones de trece especies, todas ellas realmente increíbles y hermosas , las que tienen hoy las siguientes denominaciones: i. Traro (Caracara plancus), ii. Bailarín (Elanus leucurus), iii. Colilarga (Sylviorthorhynchus desmursii), iv. Siete Colores (Tachuris rubrigastra), v. Loica (Sturnella loyca), vi. Tortolita Cuyana (Columbina picui), vii. Tórtola (Zenaida auriculta), viii. Perdicita Cordillerana (Attagis gayi), ix. Pidén (Pardirallus sanguinolentusi), x. Pidencito (Laterallus jamaicencis salinasi), xi. Tagua (Fulica armillata), xii. Cisne de Cuello Negro (Cygnus melanocoryphus), xiii. Pato Cortacorrientes (Merganetta armata) (existe una obra  sólo sobre esta parte del trabajo de Gay denominada Aves de Chile, Trece Laminas del Atlas de Gay, SantiagoClaudio Gay, Atlas de la Historia Física y Política de Chilede Chile 1996, Editorial Universitaria). Dentro de este selecto grupo atrae especial atención aquella que se refiere al Sietecolores, pues a diferencia de todas las otras, en este caso el artista, por un momento, pareciera superar a la realidad plasmando en esta notable reproducción un ave con algunos rasgos de apariencia casi mitológicos. Sabemos que para poder realizar esta espectacular obra, Claudio Gay recorrió incansablemente Chile en innumerables viajes realizados todos ellos en un periodo de tiempo que va entre el año 1829 y el año 1841 (año en que le escribió al científico Ignacio Domeyko no haber dejado “ ningún punto de Chile sin haberlo realmente visitado”) , sabemos también que para su materialización debieron transcurrir además más de 10 años de incansable trabajo, en los cuales debió tener que implorar al gobierno de Chile en diversas oportunidades para reunir los recursos para poder pagar entre otros los gastos que demandaban los importantes y reconocidos artistas franceses que debían hacerse cargo de confeccionar los dibujos finales encerrados en sus lejanos altillos parisinos. Todo ello, basados en notas escritas y en bocetos en los que Claudio Gay había descrito minuciosamente sus observaciones realizadas muchos años antes en las tierras desconocidas de un país llamado Chile. A juzgar por su resultado, en el caso del Sietecolores el entusiasmo puesto por el científico en tal descripción debe haber superado todos sus parámetros habituales, inducido no cabe duda alguna, por la gran belleza de esta pequeña especie de las lagunas Sudamericanas, como dice Guillermo Egli "sin duda la más linda de Chile" (ver audios al final); Imaginamos por un instante la situación, en quién sabe que humedal del Chile Central, por una parte Claudio Gay ataviado con gruesas hebillas y su pesado traje y equipos propios de un científico europeo del siglo XIX, entero embarrado y con el agua hasta la cintura, con sus gruesos anteojos empañados por la humedad y con el rostro, cuello y manos cubierto por innumerables picadas de mosquito, haciendo equilibrio, tratando de avanzar agarrado a las Totoras (Typha angustifolia) y demás matas, y por la otra, este minúsculo, delgado y nervioso pajarito, en ese momento, especialmente engrifado y ofuscado, tratando de proteger a su nido y a sus crias, frente a la invasión del enorme humano ceñido de gran cucalón, el que haciendo caso omiso de su desesperación lo observaba curioso y embelesado lleno de entusiasmo por el descubrimiento, como un niño gigante. Que distintos y distantes mundos se encontraban en aquella ocasión. Por lo expuesto las notas y observaciones del maestro no podían sino reflejar un estado de ánimo en cierta forma sobrenatural, mágico, místico, por ello el dibujo final y resultante del Sietecolores, quedó plasmado para siempre con esa forma tan especial, quizás con más poesía que rigor científico pero simplemente soberbio casi surrealista. (Atlas de la Historia Física y Política de Chile, CLAUDIO GAY, Tomos Primero y Segundo, Lom Ediciones, Centro de Investigación Diego Barros Arana, Dirección de Bibliotecas Archivos y Museos).AUDIOS GUILLERMO EGLI: aves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="9f714207ad96f045be3e28ff062d5bce" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2011/03/los-rhinocryptidos-duendes-guardianes.html">			<content><![CDATA[Si tuviéramos que señalar una familia de aves que fuera la más característica y representativa de Chile, quizás muchos de los entendidos en la materia se inclinarían por indicar que es la familia de los Rinocryptidaes. Tener la profunda experiencia de adentrase en el Bosque Araucano, el que desde niño me cautivó, con su tupida flora en que las luces y sombras dejan entrever el verde intenso y brillante de las hojas que contrastan con lo oscuro de los troncos, de las ramas y de los rincones donde la tejedora teje su telaraña. Recuerdo como si fuera hoy cuando ví como los rayos de sol entran desde la altura iluminando una que otra pinta de color Copihue (Lapageria rosea) y de Chilco (Fuchsi magellanica) y percibí el olor a hojas nuevas y viejas y a vida vegetal bullente que emana del suelo húmedo donde habitan pegados a los árboles distintos tonos de Changles (Ramaria flava) que parecen venidos de la profundidad del arrecife que contrastan con los naranjos Digüeñes (Cytaria darwinni) que bailan colgados de las alturas de los Robles (Nothofagus obliqua) amarrados por Lianas que suben y bajan, como me tocaba el aire fresco y delgado de epifanía que roza en la piel  y que a la vez entra como cuchillo en los pulmones junto con las últimas neblinas de la mañana, y cuando oí el canto del viento que mueve las altas copas de los grandes Robles (Nothofagus obliqua), Raulíes (Nothofagus alpina) y Coigües (Nothofagus dombeyi) cuyos troncos cubiertos de musgos como viejos barcos de una bahía crujen y duermen con su modorra desde hace siglos, o como columnas de un misterioso gran santuario o más bien piernas de animales prehistóricos gigantes, se levantan hasta el cielo mas allá de la bóveda del follaje hasta la luz, y también el canto del agua que transita urgente, impávida y cristalina velozmente entre y sobre las arenas, oropeles y piedras amarillas y también cafés, rojas y verdes del cauce, dando recovecos entre los Helechos (Blechnum arcuatum) que la tocan con las puntas de sus dedos transformados en ordenadas ramas, que dibujan los caminos por donde transitan los Burritos de Aguas, insectos cuya levedad les permite pisar sin hundirse sobre el espejo líquido, todo en un conjunto maravilloso en que el canto severo y penetrante del Chucao (Scelorchius rubecula), de la Turca (Pteroptochos megapodius), del Hued Hued (Pteroptochos tarnii) o del Churrín (Scytalopus magellanicuis), nos advierten que dejamos los dominios del hombre para ingresar a los de otra dimensión donde reinan otras leyes, en el que estas aves son guardianas de secretos antiguos e insondables, como la vida misma, que olvidamos hace muchas generaciones cuando nos fuimos del bosque a nuestrosactuales fogones, techumbres y abrigos, y cuando nos acostumbramos al plástico, al metal, al cemento, al humo y a la ceniza. Pequeños seres que sin dejarse ver nos acompañan y se sienten escarbar bajo las Quilas (Chasquea Cumingii) y los mantos verdes y perfumados del Boldo (Peumus boldus) y del Avellano (Geuvuina avellana), nosotros absortos caminamos atentos entre las hojas y si volvemos la vista al sendero, quizás tengamos la suerte infinita de cruzar la mirada con un Chucao (Scelorchius rubecula), pequeño duende que con su  chaleco gris y colorado, con sus pupilas oscuras y la cabeza un poco ladeada nos mira interrogante e increpante por nuestra imprudencia de habernos adentrado en sus vírgenes dominios.Muy ilustrativa y evocadora de toda esta experiencia que torpe y pobremente trato de describir en estas líneas, es la notable obra denominada El Reino del Chucao de Daniel Zamudio, que cito en el acápite de Bibliografía de este blog, la que en parte pueden oír en el archivo de audio que a continuación encontrarán.AUDIOS DANIEL ZAMUDIO (EL REINO DEL CHUCAO):aves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="1ec71827487dbd2cf302d00ced9ea200" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2011/05/egagropilas.html">			<content><![CDATA[En mis habituales salidas en bicicleta de montaña a la precordillera de Santiago, con mi amigo Rodolfo hemos observado que a las afueras de la cueva donde habita un Pequén (Athene cunicularia), el que ya resulta conocido para nosotros por la cantidad de veces que lo hemos avistado, existen innumerables restos de lo que a primera vista pudiera pensarse que se trata de excrementos, pero no es tal el caso, pues se trata de egagrópilas. Consultada la literatura de los entendidos he averiguado lo siguiente, que para aquellos que se interesan en las Aves que Viven en Chile, espero les resultará un tema atractivo.Cuando las rapaces nocturnas se comen un vertebrado pequeño lo digieren todo a excepción de los huesos, uñas, mandíbulas y el pelo o las plumas. Regurgitan estos restos en forma de una pelota dura, recubierta de fieltro o de plumas, algunas veces una víctima por pelota, otras una docena o más. Cuando los Búhos y Lechuzas se alimentan de insectos, cada pelota regurgitada contiene la fracción no digerible de las cubiertas de números individuos.Regurgitar porciones no digeribles de comida en forma de pelotas también es un procedimiento común en otras Rapaces y en Gaviotas. Esta conducta ha sido registrada en muchos otros grupos de aves, como las Garzas y los Martínez Pescadores.Las egagrópilas, especialmente en el caso de las Rapaces Nocturnas que en Chile son además del Pequén (Athene cunicularia) antes nombrado, el Túcuquere (Bubo magellanicus), el Nuco (Asio flameus), la Lechuza Blanca (Tyto alba), el Cocón (Strix rufipes) y el Chuncho (Glaucidium nanum) que por lo general acostumbran tragarse a sus presas enteras, le sirven a los ornitólogos para registrar lo que comen en las distintas épocas del año y en cada zona geográfica. Estas pelotas son duras por lo que se conservan durante bastante tiempo en zonas de clima seco, lo que permite recolectarlas en buen número en las proximidades de los dormideros. Si se separan de la egagrópila los restos óseos más duros como son los cráneos y dientes, se puede determinar con facilidad la identidad de las presas, especialmente cuando se trata Roedores. Estos estudios en el caso de los Micromamíferos, son ahora más importantes que nunca en atención al riego que existe de contagio con Hantavirus, enfermedad que muchas veces resulta mortal para el ser humano, la que se ha visto incrementada en las últimas décadas no obstante existir hace cientos de miles de años, dado la presión ejercida por la población del hombre sobre los hábitat naturales de los roedores campestres, especialmente respecto del Ratón de Cola Larga (Oligoryzomys longicaudatus), el que tradicionalmente no habita en las ciudades. De este modo el estudio de las egagrópilas resulta una confiable técnica para estimar la biodiversidad de especies en un área determinada y como ella pude ser y es controlada de forma natural por los serviciales rapaces nocturnos.Las egagrópilas de las Rapaces Diurnas tales como las Águilas y Gavilanes, pueden prestar menor utilidad para estos estudios, toda vez que muchas de estas aves acostumbran arrancar la carne de sus víctimas y no se tragan sus huesos. En todo caso el asunto no es tan fácil, los entendidos en la materia recomiendan partir por estudiar la abundante literatura sobre el tema, pues por ejemplo en el caso del Pequén, no obstante tratarse de una rapaz nocturna, posee el habito de cazar presas de gran tamaño, decapitándolas para luego proceder a consumir sólo trozos de esta, por ello en sus egagrópilas no se encontrarán los restos óseos de parte importante de los vertebrados que componen su dieta.Bibliografía:Guía del Observador de Aves, Paul R. Ehrlich, David S. Dobkin, Darryl Wheye y Stuart L. Pimm (Obra citada en acápite Bibliografía)Aves Rapaces de Chile, Andrés Muñoz Pedreros, Jaime Rau Acuña y José Yañez Valenzuela (Obra citada en acápite Bibliografía)aves en chile]]></content>
		</document>
		<document id="1d29c145af4529d82935b72b20a188c3" url="http://avesvivenchile.blogspot.com/2011/08/picaflores-y-colibries-la-familia-de.html">			<content><![CDATA[ Podría decirse que esta es una de las familias más propia y característica del continente americano, es endémica del Nuevo Mundo y pertenece al Orden Apodiformes, la gran mayoría de las especies que pertenecen a ellas son sudamericanas, esto es nada menos que 246 especies de las 323 que existen en el mundo lo que totaliza un 76%, es decir tres cuartas partes de ellas son de esta parte del mundo. Desde tiempos inmemoriales han sido consideradas como las joyas de bosques y selvas de este continente con sus brillantes colores e interesantes y extraños estilos de vida, en Chile esta familia está representada por 10 especies. Suelen ser aves muy pequeñas, de hecho el ave más pequeña del mundo pertenece a esta familia, que es el Colibrí Zunzuncito (Mellisuga helenae) habitante de la isla de Cuba de apenas 5 centímetros de largo, la Estrellita Esmeraldeña (Chaetocercus Acestrura berlepschi) también es muy pequeña puesto que la hembra es de 5,5 centímetros de largo. En Chile también es el ave más pequeña, el Picaflor Chico (Sephanoides sephanoides) es de 9 centímetros de largo, siendo superado por el Picaflor de Arica (Eulidia yarrellii) de tan solo 8 centímetros de largo. Su coloración es normalmente verde, se caracteriza por colores y brillos metálicos iridiscentes, siendo una de las aves mas ornamentadas del mundo, hasta tal punto de suscitar para su nomenclatura la comparación con gemas preciosas y otras diversas joyas. Esto es así puesto que estas aves poseen coloraciones metalizadas con distintos grados de iridiscencia en diferentes partes de su cuerpo, producto no de pigmentos, sino de la estructura microscópica de sus plumas. Ellos son colores estructurales que dependen del ángulo de incidencia de la luz y que por ello en consecuencia varían desde una magnificencia plena hasta el negro cuando el ángulo de visión es el incorrecto. Y es así también porqué muchas de estas pequeñas aves están adornadas con parches particularmente rutilantes, rojos, naranjas, amarillos, azules, rosados. Destacan por su espectacular colorido los picaflores Topacio Carmesí (Topaza pella) y Topacio Fuego (Topaza pyra) del Norte de Brasil. Los machos tienden a ser más coloridos que las hembras en su plumaje, con crestas, penachos, abanicos y colas espectaculares, esto es particularmente notorio, como es natural, en la época de reproducción. Entre aquellos picaflores con crestas y penachos más espectaculares están las Coquetas de la parte Norte de Sudamérica, destacando entre ellas la Coqueta Magnifica (Lophornis magnificus). Respecto a las colas sobresale el Colibrí Colilarga Mayor (Lesbia victorias) de Colombia, Ecuador y el Norte de Perú; asimismo la Coqueta Maravillosa (Loddigesia mirabilis) del Perú que posee dos plumas en forma de paleta. En muchas especies de esta familia las hembras tienden a ser menos llamativas, pareciéndose a los juveniles. Tienen picos largos y delgados y una lengua hueca especializados para llegar hasta el fondo de las flores desde donde sondean, extraen y sorben sus jugos denominados néctar que es su principal alimento, en un 90%, que es abundante y rico en calorías, el otro 10% lo constituyen insectos y arácnidos que habitan en las flores y también el polen de estas. En algunas especies la forma de los picos revela su vinculación con determinadas plantas. Así encontramos los picaflores con pico en forma de hoz para alcanzar algún que otro rincón dentro de la flor del todo inaccesible, con esta característica encontramos el Pico de Hoz Cola Verde (Eutoxeres aquila) del Ecuador. Tenemos también los picaflores con pico en forma de espada para llegar a las profundidades de las muy largas corolas de las flores tubulares, como ocurre con el Colibrí Picoespada (Ensifera ensifera) que posee un descomunal pico de 3 veces su cabeza, habitante de Ecuador y Colombia, y hasta algunos agudamente recurvados. Muy curioso resulta el Colibrí Pico Diente (Androdon aequatorialis) que en las costas de Ecuador tiene el pico ligeramente recurvado. No está demás señalar que a las flores le prestan un importante servicio al ser fundamentales para su polinización y al limpiarlas de los insectos y pequeños arácnidos que habitan en ellas. Tienen alas que son largas y delgadas y sus piernas son cortas, sus patas son proporcionalmente diminutas, inservibles para caminar, sólo le permiten posarse en ramas y perchas aptas para despegar fácilmente. Su capacidad de vuelo es notable, con un aleteo increíblemente rápido, pudiendo mantenerse inmóviles en el aire, parecen flotar en él para luego salir disparados a velocidades impresionantes de nada menos que 70 kilómetros por hora, y pueden por ello volar en todas direcciones, incluso hacia atrás. Esto es posible por su facultad única de de rotar toda el ala en torno de su hombro y por desarrollar una velocidad de aleteo que en vuelo normal puede llegar hasta unas 80 veces por segundo ocasión en que ellas se ven borrosas como las aspas de un helicóptero. Han debido desarrollar esta forma de volar acrobática para poder ubicarse y rodear a las flores frente a las cuales se mantienen para libar su alimento, necesario para su alto metabolismo que al ser extremadamente acelerado, motiva que deben alimentarse durante todo el día. En reposo su corazón late entre 500 y 600 veces por minuto, llegando a 1.000 los latidos en situaciones extremas. Para economizar energía, especialmente durante la noche entran en estado de sopor que se denomina torpor en el que su metabolismo disminuye a mínimo nivel bajando su temperatura corporal para conservar energía. Los machos son polígamos y las hembras en consecuencia se hacen cargo ellas solas de la construcción del nido y de la crianza de los polluelos con excepción del Picaflor Azul (Colibrí coruscans). El nido se construye en forma de huevera con diferentes materiales tales como vegetales, telarañas y su propia saliva y son ubicados en ramas, cables, hojas o rocas. La postura normal es de dos huevos de color blanco e incuban a sus pichones que son nidícolas. Otra característica de los machos es que por la razón antes descrita tienden a ser muy territoriales defendiendo agresivamente sus territorios, hostigando inclusive a otras aves de mucho mayor tamaño, del lugar donde acuden las hembras para alimentarse y aparearse. Las hembras son atraídas por los despliegues aéreos de los machas y por sus cantos, este es el único esfuerzo que además de la natural de la copula ellos invierten en la reproducción.Dentro de esta familia están los Oreotrochilus que se encuentran asociados a los altos Andes, ellos tienen el pico ligeramente curvado y su cola contiene bastante color blanco, se alimentan de las flores a menudo aferrándose a ellas y no flotando a su alrededor. Los Sephanoides incluyen dos especies con corona de parche iridiscente. El Picaflor Gigante (Patagonas gigas), habitante de Chile, Perú y Ecuador, hace honor a su nombre siendo enorme si se le compara con los demás componentes de esta familia siendo el más grade de ellos con sus 22 centímetros con los que alcanza la talla de un Zorzal (Turdus falckladii). Los diseño de la cola que sólo tienen la cantidad de 10 plumas, son muy importantes para identificar a la familia de los Picaflores.Si bien los Picaflores habitan principalmente en bosques y selvas, también se les encuentra en las altas montañas como el Picaflor Cordillerano (Oreotrochilius leucopleurus) o el Picaflor de la Puna (Oreotrochilius estella), ambos habitante chileno de Los Andes, entre los 1.500 a los 3.000 metros el primero y los 3.500 y los 5.000 metros de altura el segundo. También las sabanas y en los humedales, como asimismo en oasis de desiertos como es el caso del Picaflor de Arica (Eulidia yarrellii) del Norte de Chile, sin desdeñar por cierto parques y jardines donde son habituales invitados y hábiles comensales de la gran variedad de flores que los adornan cual es el caso del Picaflor Chico (Sephanoides sephanoides) pequeño y entusiasta habitante de Argentina y Chile. Especial mención debe hacerse al Picaflor de Juan Fernández (Sephanoides fernandensis), pequeño habitante endémico del archipielago chileno del mismo nombre el que tiene la particularidad que macho y hembra son de distinto colorido.Bibliografía:• LAS AVES DE CHILE NUEVA GUÍA DE CAMPO, Daniel Martínez Piña y Gonzalo González Cifuentes, obra citada en acápite Bibliografía.• AVES DE CHILE, Álvaro Jaramillo, obra citada en acápite Bibliografía.• BIRDS OF PATAGONIA, TIERRA DEL FUEGO & ANTARTIC PENINSULA; Enrique Couve y Claudio Vidal, obra citada en acápite Bibliografía.• GUÍA DE CAMPO DE COLLINS, AVES DE SUDAMÉRICA; JorgeRodríguez Mata, Francisco Erizo y Maurice Rumboll, obra citada en acápite Bibliografía.aves en chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>