<author id="838f42fb216a685bc044476ef4ce9378" url="alkarif.wordpress.com" feed="alkarif.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="46a5aee530729b545d68b6c826997790" url="http://alkarif.wordpress.com/2012/10/11/time-lapse-nightfall/">			<content><![CDATA[El cineasta Colin Rich, de la mano de la productora Pacific Star, nos traen este impresionante time-lapse, hecho en Los Angeles, California. Colin, explica, que tuvo la oportunidad de capturar todo en una toma por día, con un montón de kilómetros de conducción y exploración. En esta pieza, son importantes la serie de disparos para […]]]></content>
		</document>
		<document id="e74d94c3d658324fc29ef22af61598dc" url="http://alkarif.wordpress.com/2012/11/09/video-iss-startrails-tronized/">			<content><![CDATA[Muchos recordarán la famosa película de 1982 “TRON”, en donde un joven Jeff Bridges interpreta a un programador de computadoras que es digitalizado dentro del mundo de un software, donde interactúa con diversos programas en su intento de volver a salir. Lo mas particular que tenía esa película, eran los efectos que a pesar de […]]]></content>
		</document>
		<document id="81d7e85da45e68c2c99ea399f30e41da" url="http://alkarif.wordpress.com/2012/12/11/cortometraje-le-miroir/">			<content><![CDATA[Navegando por la web, me encontré con este particular cortometraje llamado “Le Miroir”, realizado por los premiados directores Ramon & Pedro. Le Miroir cuenta la historia de un hombre que pasa de la niñez, a la condición de “hombre viejo”, en un tiempo específico y en un espacio único. Una historia que refleja el paso […]]]></content>
		</document>
		<document id="eeda92ad55172c37b0089b9d6a74815f" url="http://alkarif.wordpress.com/2013/01/18/cortometraje-man/">			<content><![CDATA[Steve Cutts es un realizador audiovisual, creador de esta impresionante pieza de animación, creada en Flash y After Effects, en la que ilustra la relación del mundo natural, con el ser humano. Se puede apreciar la evolución del tiempo y lo que el hombre ha significado en su proceso. Sin duda, una visión muy fuerte, […]]]></content>
		</document>
		<document id="807509396644a4f109fdedd18e903368" url="http://alkarif.wordpress.com/2013/02/08/cortometraje-paperman-de-disneyanimation/">			<content><![CDATA[Si hablamos de animación, una de las primeras imágenes que se nos viene a la cabeza, quizás sea alguna de Disney. Esta vez, los genios de este arte nos traen una pieza que ha sido nominada a los premios oscar como “mejor corto animado”, y sin duda que lo es. Con un minimalista estilo blanco […]]]></content>
		</document>
		<document id="777e19cdf5e80c3a3bf1d378bf118b94" url="http://alkarif.wordpress.com/2013/03/31/animacion-stanley-kubrick-filmography/">			<content><![CDATA[El diseñador de Motion-Graphic Hyejin June Hong, más conocido como Deadly Puppies realizó una pieza animada con la filmografía de uno de los mejores cineastas de todos los tiempos: Stanley Kubrick (Julio 26, 1928 – Marzo 7, 1999). En este video se pueden ver la mayoría de sus películas, que hoy en día, siguen dando […]]]></content>
		</document>
		<document id="b8fafbfcb0a9d8e8d383e04416b4f3ca" url="http://alkarif.wordpress.com/2013/04/30/time-lapse-google-street-view/">			<content><![CDATA[A lo largo del tiempo hemos visto muchos time-lapses, pero sin duda ninguno como el que verán a continuación, en donde se combina esta técnica con un excelente movimiento de cámara, generando así un fantástico resultado que lleva por nombre “Hyper-Lapse”. Los responsables? Un equipo de profesionales llamados Teehan+Lax Labs. Para lograr estos resultados se […]]]></content>
		</document>
		<document id="2a311de52f814b4b2490a2f7a864ddac" url="http://alkarif.wordpress.com/2013/05/21/video-gopro-hero-black-edition/">			<content><![CDATA[La gente de GoPro realizó este fantástico vídeo para promocionar su nueva línea de cámaras GoPro HERO+ Black Edition. Simplemente increíble. La música es de The Family Crest – “Make Me a Boat” http://thefamilycrestfamily.com Link a iTunes: http://bit.ly/MakeMeABoat   Disfruten.     Créditos: SNOW (Farrellones, Andes, Chile) Chris Davenport John Jackson Lynsey Dyer Travis Rice […]]]></content>
		</document>
		<document id="5ef897a4eeb0768b0b59e92b678cd677" url="http://alkarif.wordpress.com/2013/06/21/cortometraje-controller/">			<content><![CDATA[El cineasta Saman Kesh es un apasionado por el anime y vídeos de acción japonés. Y en esta ocación nos trae este increíble cortometraje de ciencia ficción: “Controller”. Una historia de una chica que controla la mente de su novio para lograr su propio rescate. Grabado en Taiwan, y con un excelente trabajo de post-producción […]]]></content>
		</document>
		<document id="efc9ed9f6f377d9c2001e6b77d63e0be" url="http://alkarif.wordpress.com/2013/07/08/time-lapse-sofles-limitless/">			<content><![CDATA[El pintor australiano Sofles es un artista callejero que ha viajado por todos los rincones del mundo dejando su rastro y haciendolo de las suyas. En esta ocación realiza un trabajo realmente notable. En un viejo depósito abandonado, se reune con 3 artistas: Fintan Magee, Treas y Quench; para dejar fluír su imaginación en los muros. […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>