<author id="83ba924ea6c6be397c9e0c254d59afe1" url="hostalesdechile.wordpress.com" feed="hostalesdechile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5322e5525763290cff22759af3c80545" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/03/27/chilemonos-2013/">			<content><![CDATA[Chilemonos es una iniciativa que fomenta la difusión,promoción e intercambio de la animación chilena tanto dentro del territorio nacional como en los principales focos del extranjero. La profesionalización, intercambio de tecnología y conocimiento,además nuestra constante interacción con estudiantes y expertos en animación hacen del evento un espacio de retroalimentación para los amantes de este arte. […]]]></content>
		</document>
		<document id="4689fc3c8b15836913a68c06e7e1e1d9" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/03/27/lollapalooza-chile-2013/">			<content><![CDATA[El próximo 6 y 7 de abril del 2013, se realizará la tercera edición del festival Lollapalooza Chile, el cual ha congregado en Santiago a más de 200 mil personas alrededor de artistas, tales como Foo Fighters, Björk, Arctic Monkeys, Kanye West y Jane’s Addiction, entre otros. Los invitamos a todos a ser parte de […]]]></content>
		</document>
		<document id="b474c40d949a41aab37501cf257b459e" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/03/27/metal-fest-2013/">			<content><![CDATA[El festival, que se realizará el 13 y 14 de abril, difundió el horario de las bandas que subirán al escenario del Movistar Arena(1). Revisa el calendario a continuación. Reseña El esperado Metal Fest ya difundió su programación. El festival, que se llevará a cabo el próximo 13 y 14 de abril, reveló los horarios […]]]></content>
		</document>
		<document id="ae803535118cb3d6d18704494ecb77ce" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/04/03/el-cafe-de-av-santa-isabel-que-cautiva-a-los-viajeros/">			<content><![CDATA[Desde el año pasado funciona en Providencia una cafetería donde extranjeros y capitalinos pueden planear su próximo viaje. Los clientes que disfrutan un capuccino en el café Bon Voyage lo hacen junto a un enorme y colorido mapa del mundo, que está pegado en una de sus paredes. Y al frente, en otro de los […]]]></content>
		</document>
		<document id="93d0442dd2cbdb06ab7a3fe31293860b" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/04/03/el-cine-de-heynowski-y-scheumann-3-al-5-de-abril/">			<content><![CDATA[Fecha 3 al 5 de Abril / Auditorio Museo de la Memoria Entre el 3 y el 5 de abril el Museo de la Memoria presentará la selección completa de películas que H&S realizó sobre Chile entre 1974 y 1978: un registro audiovisual histórico, clave para entender la historia reciente de Chile, y que forma […]]]></content>
		</document>
		<document id="b086967473b81876847f5e3a816e690b" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/04/04/maraton-santiago-2013/">			<content><![CDATA[El maratón de Santiago es un maratón de 42,195 kilómetros de trayecto,que se celebra cada año, desde el año 2007 en las calles de la ciudad chilena de Santiago. Reglamento Fecha: Domingo 7 de abril de 2013 Partida y Llegada:Plaza de la Ciudadanía (Palacio de la Moneda) Distancias: Maratón (42.195 Mts.) *Distancia certificada por IAAF […]]]></content>
		</document>
		<document id="ecae5e42550a01e07dce1ac8ce1841ff" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/04/05/game-on-chile-2013/">			<content><![CDATA[La exhibición de videojuegos, está compuesta por instalaciones interactivas, música y videojuegos en un espacio de 1.600 metros cuadrados, lugar donde se dará a conocer desde los orígenes de los juegos electrónicos hasta la actualidad. Así es como todos los integrantes de la familia se podrán entretener con los cuarenta años de historia que aquí […]]]></content>
		</document>
		<document id="3cb1901cadb7c037a78b73923de2593e" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/04/05/sensation-2013-chile/">			<content><![CDATA[Presentado por Entel, la fiesta dance más grande del mundo regresa el próximo 13 de Abril de 2013 al Centro Cultural Estación Mapocho(1). En esta nueva edición llamada Innerspace, el público realizará un viaje mágico en la pista de baile celebrando el presente. El próximo 13 de abril, el mejor evento dance del mundo vuelve […]]]></content>
		</document>
		<document id="d92322706cbe492521c36935514cf404" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/04/09/campeonato-rey-de-reyes-13-y-14-de-abril-2013/">			<content><![CDATA[El campeonato de skate Rey de Reyes se realizará en el skatepark del Parque de los Reyes en Santiago de Chile, el próximo sábado 13 y domingo 14 de Abril. Este es un campeonato invitacional para deportistas nacionales y latinoamericanos. Se realizarán dos modalidades en competencia, Street y Bowl, con un premio de US$10.000 a […]]]></content>
		</document>
		<document id="70d633d6927f29406767804b7ac4f198" url="http://hostalesdechile.wordpress.com/2013/08/18/rodrigo-jordan-y-claudio-lucero-vivir-de-la-montana/">			<content><![CDATA[Este artículo fue publicado en la revista Empresa y Poder. Una entrevista que queríamos compartir con ustedes. A continuación la transcripción literal. Disfrútenlo. Escrito el 16 agosto, 2013 por Equipo E&P en Personajes Por: Claudia Alamo / Fotos: Bárbara San Martín No es sólo la barba, el grosor de su piel, o los surcos que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>