<author id="8489666c7bbb55f2f3db4f7d28997565" url="www.ignaciowalker.cl" feed="http://www.ignaciowalker.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f76c4d9ece1140ae8854508690fd85c4" url="http://www.ignaciowalker.cl/2013/11/ignacio-walker-hay-que-resistir-los-cantos-de-sirena-de-modelos-refundacionales-el-camino-es-la-reforma-y-el-cambio-gradual/">			<content><![CDATA[El líder de la mesa DC, Ignacio Walker, se refiere a cómo su partido enfrentará la segunda vuelta presidencial y a la eventual instalación de un nuevo gobierno. Un diálogo “con mucha franqueza” dice haber tenido el presidente de la Democracia Cristiana, Ignacio Walker, con Michelle Bachelet el jueves en la mañana. El senador no [...]]]></content>
		</document>
		<document id="33ad580cf48ed45afc49695a28362fd8" url="http://www.ignaciowalker.cl/2013/11/la-dc-se-confirma-como-la-bancada-mas-numerosa-de-la-nueva-mayoria-al-elegir-23-diputados/">			<content><![CDATA[El partido también fue mayoría dentro de la Nueva Mayoría al elegir 53 CORES La mesa nacional de la Democracia Cristiana se reunió está mañana para revisar con detalle, luego de conocidos los datos finales por parte del SERVEL, los resultados del partido. La DC tuvo un resultado más allá de lo proyectado en Diputados [...]]]></content>
		</document>
		<document id="692e5fff18f67f250a29df726fcf8707" url="http://www.ignaciowalker.cl/2013/12/la-haya-y-la-prudencia/">			<content><![CDATA[Parece correcto perseverar con nuestra tradición republicana de enfrentar las decisiones de esta magnitud con conductas de Estado, sin estridencias ni premuras, sin voluntarismos ni declaraciones innecesarias. LA EXPECTACION por el próximo fallo de la Corte Internacional de la Haya sobre el diferendo con Perú puede generar en algunos actores públicos especulaciones y ansiedades que [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d9b31a843f6dc12b5cc49a75056668f7" url="http://www.ignaciowalker.cl/2013/12/senador-ignacio-walker-destaca-por-su-100-de-asistencia-durante-el-ano-legislativo-2013/">			<content><![CDATA[El parlamentario preside además la Comisión de Relaciones Exteriores del Senado e integra la Comisión de Educación. El senador por la V Región Cordillera y presidente nacional del PDC, Ignacio Walker, destacó en el balance legislativo de fin de año como uno de los 4 senadores que registraron un 100% de asistencia a las sesiones [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2d7414e9da5d9eba18fce00c015eab27" url="http://www.ignaciowalker.cl/2013/12/senador-ignacio-walker-solicita-a-la-superintendencia-de-medio-ambiente-detalles-de-peticion-de-clausura-de-refineria-ventanas/">			<content><![CDATA[Con el objetivo de conocer en profundidad el recurso presentado por la Superintendencia de Medio Ambiente ante el Segundo Tribunal Ambiental de Santiago en orden a decretar la clausura de la Refinería de Ventanas, el senador Ignacio Walker, solicitó al superintendente de la cartera mayores antecedentes de la acción judicial. “Me he comunicado esta tarde [...]]]></content>
		</document>
		<document id="5332762dc073c4cb44c8254c4f51aa5d" url="http://www.ignaciowalker.cl/2013/12/senador-walker-acusa-total-inoperancia-del-gobierno-para-enfrentar-el-problema-de-la-sequia-en-la-provincia-de-petorca/">			<content><![CDATA[         Al cumplirse cuatro de meses de la mediática reunión sostenida en La Moneda entre el delegado presidencial para la sequía, Rodrigo Ubilla, y los alcaldes y parlamentarios de la V Región interior, el senador Ignacio Walker acusó una total inoperancia del Gobierno en la aplicación de las medidas para enfrentar la sequía, principalmente en [...]]]></content>
		</document>
		<document id="141b612e8472f2b0554c99c0862927fd" url="http://www.ignaciowalker.cl/2013/12/subvencion-escolar-preferencial-ii/">			<content><![CDATA[Señor Director: En relación con el anuncio hecho por el Gobierno de enviar con “discusión inmediata” un proyecto de ley para adelantar los fondos de la Subvención Escolar Preferencial (SEP) destinados a terceros y cuartos medios —actualmente contemplados para 2015 y 2016, respectivamente—, para hacerlos coincidir con los de segundos medios, en 2014, deseo recordar [...]]]></content>
		</document>
		<document id="efc1450393257066876814fc8e200f6b" url="http://www.ignaciowalker.cl/2014/01/senador-ignacio-walker-valora-creacion-de-unidad-anticorrupcion-de-la-fiscalia-regional/">			<content><![CDATA[         Como un potente señal contra la corrupción calificó el senador Ignacio Walker la decisión de la Fiscalía Regional de crear una unidad anticorrupción especializada en la investigación de delitos cometidos por funcionarios públicos. Para el parlamentario, este nuevo equipo, que estará formado por al menos dos fiscales, representa una línea de acción muy acertada, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2a3d86905034fc4602c8bce3ff7c9bb5" url="http://www.ignaciowalker.cl/2014/01/senador-walker-califica-como-indolente-actitud-del-gobierno-para-enfrentar-la-sequia-en-la-provincia-de-petorca/">			<content><![CDATA[Una intensa agenda de reuniones con vecinos, agricultores y canalistas de la provincia de Petorca realizó el senador Ignacio Walker. En la visita, el parlamentario por la zona constató nuevamente la total “indolencia y pasividad” del Gobierno para enfrentar el cuarto año de sequía que afecta a la V Región. En Chalaco, el parlamentario corroboró [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d4ca49123be99b78fdc8a1434808a8ad" url="http://www.ignaciowalker.cl/2014/01/senador-walker-destaca-aprobacion-de-proyecto-que-elimina-el-6-de-descuento-de-cotizacion-en-pensionados-de-capredena/">			<content><![CDATA[          A nivel nacional, la iniciativa legal beneficiará a cerca de 49 mil pensionados de Capredena y alrededor de 32 mil de Dipreca. La Sala del Senado despachó por unanimidad el proyecto de ley que modifica aspectos previsionales de las Fuerzas Armadas, Fuerzas de Orden y Seguridad Pública y Gendarmería de Chile y que busca [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>