<author id="865375476a0787c63b7a6c160f99f07d" url="chilepress.wordpress.com" feed="chilepress.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="a71f72f76b64637b73430ffbef1c4170" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/07/07/33/">			<content><![CDATA[   La ciudadanía debía adaptarse a una nueva tecnología y así lo ha ido demostrando muy lentamente, escéptica en gran porcentaje, y reticente, como es natural, respecto  a transformaciones radicales. Por Francisco Quiroz E. [kirosinsky@yahoo.com] Durante estas últimas semanas, y transcurridos algo más de cuatro meses de la puesta en marcha del Transantiago, fuimos testigos del […]]]></content>
		</document>
		<document id="d651182b285f7dd445e874eb96894e91" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/07/07/juegos-de-poder-en-el-sistema-transantiago-2/">			<content><![CDATA[La política y el poder es una actividad de civilización. En positivo, preserva la paz, potencia los derechos humanos, implica avance del bienestar económico e inspira vanguardia y excelencia en ciencia y artes. En su versión negativa, una política débil gestiona mal el poder, puede traducirse en guerra, tiranía, ruina económica y barbarie. Esta columna […]]]></content>
		</document>
		<document id="7cc9e8800759c13f0ac7aaefb87d0627" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/12/03/innovacion-en-chile-la-cuestion-del-uso-y-abuso-del-lenguaje/">			<content><![CDATA[  Un segmento relativamente inexplorado en la generación de una cultura de la innovación trata de los usos y abusos de las palabras, modismos y slang del lenguaje de la innovación. Una actividad práctica que no debe ser considerado como algo aislado, sino como un espacio semiótico que sus protagonistas: agentes gubernamentales, academia, científicos y […]]]></content>
		</document>
		<document id="9e8d49b65b5881591431f9e3c68d0839" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/12/03/innovar-en-chile-o-el-deber-etico-de-incorporar-la-diferencia/">			<content><![CDATA[Más que un slogan, promover la “Innovación para el Desarrollo” constituye uno de los cuatro pilares (junto a la reforma de pensiones, una educación de calidad y los programas de vivienda y ciudad) que ha definido el gobierno de Michelle Bachelet como las claves de su gestión. Así de esencial se considera su rol en […]]]></content>
		</document>
		<document id="57ee2e608964acb15cdf13769aa9ae79" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/12/03/la-innovacion-como-decision-racionalidad-e-interaccion-social/">			<content><![CDATA[La noción de Innovación apareció en Latinoamérica a principios de la década del noventa en el habla de la investigación, más exactamente, como argot del mundo de la tecnología y el análisis de mercado. Luego, a fines de los ’90, el concepto permeó el dominio social a través de modelos directivos para la organización del […]]]></content>
		</document>
		<document id="fdde595857f9802c14342ca172cab494" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/12/03/la-polemica-sobre-innovacion-la-mirada-universitaria/">			<content><![CDATA[  La polémica sobre innovación: La mirada universitaria.  Nos cita el jueves a las 17:00 horas en su oficina ubicada en el segundo piso de la Casa Central. Esperamos por cerca de treinta minutos. Juan Manuel Zolezzi, Rector de la Universidad de Santiago de Chile, llega muy agitado. Nos sonríe y nos cuenta que “viene […]]]></content>
		</document>
		<document id="2674c9f45305974c8eb307ddab144ac4" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/12/03/nivia-palma-y-su-innovacion/">			<content><![CDATA[Nivia Palma, Directora Dibam “Los libros se atraviesan en el viaje de los pasajeros invitándolos a leer” El significado de BiblioMetro es llevar el libro al lector. Se inserta en la Política Pública de abrir estanterías y acercar a la gente para convertirlos en lectores  a través de recetas fáciles e innovadoras. Con once años […]]]></content>
		</document>
		<document id="dd8a7afb6210193de9c5f2fcefc72638" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/12/03/nueva-dimension-economica-de-la-innovacion/">			<content><![CDATA[  La tarea de un nuevo diseño de producción y emprendimiento se denomina Economía del conocimiento. Un cambio conceptual sobre el que producir y como hacerlo, sus ventajas y desventajas a nivel país. Por eso, saber diferenciar entre ‘innovación para el emprendimiento’ e ‘innovación para mejorar la productividad’ es una de las nuevas competencias que […]]]></content>
		</document>
		<document id="be03e794571b7ad8e75285665392f404" url="http://chilepress.wordpress.com/2007/12/04/einstein-busca-financiamiento-para-innovar/">			<content><![CDATA[¿Que pasaría si hoy Albert Einstein buscará financiar su investigación en Chile?. Mauricio Escudey, Doctor en Química y Vicerrector de Investigación y Desarrollo de la Usach nos entrega el siguiente diálogo: CORFO y el Consejo de Innovación para la Competitividad (Una historia imaginaria de innovación y creatividad que transcurre en un país en desarrollo) - […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>