<author id="86d826fab8270b16dda6e58b619287c7" url="cristianaraos.com" feed="http://cristianaraos.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="973302498bb98a555d730704c277e7d2" url="http://cristianaraos.com/2010/11/20/caso-matute-johns-psicologia-juridica-forense-aplicada-investigacion-criminal-carabineros-corrupcion-impunidad/">			<content><![CDATA[Caso Matute Johns: A más de una década del secuestro y muerte de Jorge Matute Johns, policías apuntan a oficiales implicados en el tráfico de droga, en la muerte de 3 uniformados y 3 civiles y en la suerte que corrió el universitario por "pintar el mono". Costosos vehículos BMW serie 700 y Hundai Santa Fe del año, de más de $20 millones, estarían hablando de un enriquecimiento ilícito de quienes integran esa red. Por Sonnia Mendoza.]]></content>
		</document>
		<document id="d2c20a86a2993fd2d86f033c47fc15e6" url="http://cristianaraos.com/2010/11/21/caso-matute-johns-2/">			<content><![CDATA[Documento secreto que acredita el rompimiento ilegal de la cadena de custodia con la sangre de Jorge Matute Jonhs. Declaración (Parte 1) del Ex Director de Carabineros, Alberto Cienfuegos, en Juicio contra Cristián Araos Diaz. ]]></content>
		</document>
		<document id="f5b5c8a2f6b3d946da497223a41f4266" url="http://cristianaraos.com/2010/11/21/caso-matute-johns-cartel-del-carbon-politicos-jefe-policial-ministro-intendente-drogas-psicologia-forense-criminal/">			<content><![CDATA[“La testigo informante y su particular cónyuge Eduardo Sepúlveda Pedreros, coludidos con sus conocidos en Carabineros Jaime Guzmán Pons y Rodrigo Uribe Ibáñez se habrían concertado para sindicar a Manuel Hernández Delgado como autor del secuestro de Jorge Matute Johns. Es posible creer que estos policías la enviaron con la misión de intimar con el Mañungo, usarla como testigo clave y mentir diciendo que era el autor de la muerte del universitario”, plantea el abogado David Sverlij Lagos.]]></content>
		</document>
		<document id="57f18b9b0bfb1cccab59936a79e6e5ec" url="http://cristianaraos.com/2010/11/21/caso-matute-johns-psicologia-forense-juridica-criminal-corrupcion-impunidad-denuncia-derechos-humanos/">			<content><![CDATA[Cristian Araos revela video en que ejecutarían a carabinero que investigaba caso Matute Johns]]></content>
		</document>
		<document id="612651cb1ee585216ee6d24ecd5e9ba9" url="http://cristianaraos.com/2010/11/21/caso-matute-johns-psicologia-juridica-forense-aplicada-investigacion-criminal-auditoriaforense/">			<content><![CDATA[“Que soy gay, y UBICABA A JORGE MATUTE JOHNS debido a que yo ubico a su hermano Alex Matute debido a que él también es gay y nos hemos encontrado en algunas fiestas de esta naturaleza, y que se hacen muy a menudo aquí en Concepción…”]]></content>
		</document>
		<document id="67e2e26e3542b4745ebf5ca76dc7277" url="http://cristianaraos.com/2010/11/21/caso-matute-johns-psicologia-juridica-forense-investigacion-criminal-cristian-araos-diaz-denuncia/">			<content><![CDATA[CASO MATUTE JOHNS: “LA COARTADA DEL MOTA” EVIDENCIA JUDICIAL IRREFUTABLE: Fojas 1072: Carmen Sereño “…Luego de unos minutos, vi aparecer al OSO con el “Mota” al que traía tironeando y tomado del pelo, procediendo el OSO a sacarlo afuera de la discoteque… Volvió a entrar el “MOTA” el que empezó a golpear el vidrio de la caja, preguntándome en forma muy violenta y prepotente, el motivo por el cual había ordenado que lo sacaran, pero yo no le respondí nada y sólo le hice una seña a Marcelo (OSO) para que lo volviera a sacar, lo que hizo en forma inmediata…]]></content>
		</document>
		<document id="d25e945af1d7334e62056d56decfffb" url="http://cristianaraos.com/2010/11/24/caso-matute-johns-solucion-corrupcion-justicia-criminal-carabineros-gobierno-de-chile-cristian-araos-diaz-denuncia-impunidad/">			<content><![CDATA[Estas son las diligencias que resuelven las circunstancias que rodearon el secuestro con resultado de muerte de Jorge Matute Johns, pero para poder resolverlo con un juez no basta, se necesita la imperiosa intervención del actual gobierno de Chile en la conformación de un equipo jurídico multidisciplinario lo suficientemente heterogéneo para que sea invulnerable al poder que ostenta el narcotráfico y sus ramificaciones institucionales. Por último, a Chile le falta imperiosamente el estudio y promulgación de una política o ley criminal específica para dilucidar y disuadir focos corrupción política y policial, crimen organizado, de cuello y corbata, o los del tipo que mayormente afectan la seguridad ciudadana y los intereses de la mayoría]]></content>
		</document>
		<document id="e7541e671197d1df0b7d15c06a5e0647" url="http://cristianaraos.com/2010/12/07/prueba-y-merito-secretario-general-de-la-oea-jose-miguel-insulza-caso-matute-johns-narcotrafico-lista-evidencia-oficial-ex-vicepresidente-chile/">			<content><![CDATA[JOSE MIGUEL INSULZA SALINAS Y CRISTIAN ARAOS DIAZ EN JUICIO POR EL CASO MATUTE. Causa por la desaparición de Jorge Matute Johns en Concepción, Chile. ]]></content>
		</document>
		<document id="f4fe9914125bfc30a4867fd54b40ce55" url="http://cristianaraos.com/2010/12/09/el-delito-de-asociacion-ilicita-en-chile-psicologia-juridica-forense-delitologia/">			<content><![CDATA[Se denomina asociación ilícita al un grupo de individuos constituido con el objetivo de cometer un acto contrario a la ley, ya sea un ilícito en materia civil o penal. En general, éste término comprende a una agrupación de personas dotada de un acuerdo de voluntades para cometer hechos ilícitos, aún careciendo de organización jerárquica o jurídica completa, pero con una mínima distribución de tareas y funciones destinadas a cometer actos ilegales. Algunos delitos como el lavado de dinero, el narcotráfico y modalidades delictivas como el secuestro y el homicidio, también son susceptibles a la existencia de una asociación ilícita, así como los delitos de corrupción cometidos por funcionarios públicos.]]></content>
		</document>
		<document id="f8824a4b2d6996e0c944064e517025ff" url="http://cristianaraos.com/2010/12/11/alex-matute-seria-muy-triste-que-hubiese-policias-involucrados-corrupcion-policial-psicologia-forense-criminal-impunidad/">			<content><![CDATA[Alex Matute Johns, hermano de Jorge Matute Johns, afirmó que de confirmarse las versiones que señalan que funcionarios de Carabineros estarían vinculados en el caso sería algo "muy triste"...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>