<author id="86f35de68130b9f4c6e693d90fe8a269" url="talcaenfrecuencia.blogspot.com" feed="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fc83d6eb3170c28159da2d3972e70510" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2008/06/vendimia-vintage.html">			<content><![CDATA[Por vendimia se entiende la recolección de las uvas de vino. En el caso de las uvas de mesa se usa simplemente el término cosecha. El periodo de vendimia varía entre febrero y abril (en el hemisferio Sur).En Talca y la Región se producen excelentes uvas, las cuales transformadas luego en vinos son reconocidos internacionalmente.La vendimia, en las diferentes localidades de la zona, se realiza acompañada de una gran fiesta que dura varios días en donde se hacen espectáculos musicales, muestras culturales y elección de reina entre muchas otras cosas. Between February and April, the grapes are harvested for the manufacture of the wine. The region possesses wines recognized internationally. The vintage is a great party that lasts several days.]]></content>
		</document>
		<document id="744b1d7e29e33f3d6308e16a4cfc869" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2009/02/conmemoracion-independencia.html">			<content><![CDATA[El 12 de febrero se recuerda la firma del Acta de Independencia realizado en nuestra ciudad en el año 1818. Se celebró con un desfile en la plaza de armas.February 12, 1818, was signed in Talca, the Record of Independence. Today it is celebrated by a parade in the principal square]]></content>
		</document>
		<document id="e4efe2839108962fb357e8e4aa251611" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2009/05/fital-2009.html">			<content><![CDATA[La Feria Internacional de Talca se realiza una vez al año, a fines del mes de marzo, es una exposición en la que se puede apreciar la gran y variada gama de productos y servicios.Sus visitantes pueden disfrutar durante los días que está habilitada, de sus numerosos stands dispuestos de manera funcional, dentro de los cuales podemos mencionar algunas áreas como la comercial, pensada para facilitar la participación de empresas de bienes de capital para la industria productiva, el transporte, maquinaria agrícola, servicios, artesanía y gastronomía entre muchas otras.Talca's international fair is done once a year, at the end of March, is an exhibition where you can appreciate the wide range of products and services. Your visitors can enjoy during the day is enabled, stands ready for its many functional, from which we can mention some areas as trade, designed to facilitate the participation of capital goods for industrial production, transport , agricultural machinery, services, crafts and cuisine among others.]]></content>
		</document>
		<document id="60fb7de429a79019a2f61de70331bf77" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2009/07/peatonal-pedestrian-walk.html">			<content><![CDATA[Lugar de encuentro y descanso, éste paseo se encuntra ubicado en pleno centro de la ciudad.Place located in the downtown.]]></content>
		</document>
		<document id="820a6573a1b2f8d767680be28cacc9c5" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2010/03/88-grados.html">			<content><![CDATA[Mi ciudad después del terremoto del pasado sábado 27 de febrero.Casi todas las construcciones antiguas sucumbieron ante la fuerza del movimiento.My city after the earthquake of February 27.All the ancient constructions were ruined.]]></content>
		</document>
		<document id="745e52655ab7452544ef2a9e1c69867a" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2010/05/la-ultima-cena-last-dinner.html">			<content><![CDATA[Esta imágen es una representación religiosa en tamaño natural tallada en madera de la última cena, se encuentra en uno de los salones del Museo de Huilquilemu a 12 Km. de la ciudad de Talca.Religious representation carved in wood, it is possible to see in Huiquilemu´s Museum, 12 Km. distant of Talca's city.]]></content>
		</document>
		<document id="6fefde4fabfee9ca6615692d5e2f4438" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2010/08/chancho-muerto-degustations-of-pork.html">			<content><![CDATA[Feria gourmet con productos de cerdo que se realiza una vez al año en la alameda Bernardo O'higgins.El público asistente puede degustar de los diferentes platillos que la muestra ofrece.Fair of food.Preparations of meat of pork.]]></content>
		</document>
		<document id="11a523f7e595b78a4b4343aa7a8adc6b" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2010/09/mes-de-la-patria-commemoration-of.html">			<content><![CDATA[Septiembre es el mes de la patria, y este año se celebró los 200 años de la proclamación de la independencia.In September was remembered 200 years of the proclamation of the independence.]]></content>
		</document>
		<document id="d49b448ac118efc3b43a140d1ac63e87" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2013/01/blog-post.html">			<content><![CDATA[Reloj en Centro Comercial, Plaza Maule.Clock in Mall, Plaza Maule.]]></content>
		</document>
		<document id="5d5b6cce99b9aa2afdb00d98bb79afd7" url="http://talcaenfrecuencia.blogspot.com/2013/09/escultura-dedicada-la-madre-tierra.html">			<content><![CDATA[ Una obra de Graciela Albridi Cifuentes, se encuentra ubicada en Alameda con 11 Oriente.Graciela Albridi's work, placed in Avenue with 11 orientate.?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>