<author id="880ca433fe1df06a7bb562580972e6d8" url="mariouribev.blogspot.com" feed="http://mariouribev.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5d02c4e0ad2626126c20685ae5f83513" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/4ERVIC5heKU/algo-mas-sobre-palafitos-la.html">			<content><![CDATA[ALGO MÁS SOBRE PALAFITOS   La arquitectura de Chiloé se desarrolla tradicionalmente junto al borde de la costa interior o en las riberas lacustres, empinándose -a veces- por los cerros circundantes. Excepcionalmente, surgen algunos pequeños caseríos mediterráneos en la Isla Grande o asoman solitarias construcciones de madera en las cumbres de las pequeñas islas del archipiélago.             ]]></content>
		</document>
		<document id="102dad86a9d2a6ead7df85de4a52f807" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/4zA3BWaS2BA/chiloe-rechaza-monopolio-de-extraccion.html">			<content><![CDATA[CHILOÉ RECHAZA MONOPOLIO DE EXTRACCIÓN Y VENTA DE CHOROS   Verdadera indignación provocó entre las autoridades y el pueblo de Chiloé la dictación del Decreto del Ministerio de Agricultura que levantaba la veda del choro y bajo cuyo respaldo legal el Servicio Agrícola y Ganadero, SAG, entregaba al terminal pesquero de CORFO la apreciable cantidad de 18 mil unidades de un primer despacho. ]]></content>
		</document>
		<document id="cb92885b363956ce817a5a4b81dfc607" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/a39c4VZRt2k/antes-y-despues-de-los-arquitectos.html">			<content><![CDATA[ANTES Y DESPUÉS DE LOS ARQUITECTOS   Desde su fundación y hasta poco después del “incendio grande” los verdaderos “arquitectos” de las viviendas de líneas simples y funcionales eran empíricos maestros carpinteros chilotes. Grandes casas, con amplias piezas y un ancho pasillo para sacar con facilidad al hipotético difunto y acoger a resadores y vecinos que acuden a su velorio o a la ]]></content>
		</document>
		<document id="76daaffeaf95d4fd9341419831a6d5a7" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/A9b2oAFjdZ0/arenga-de-comisario-de-carabineros.html">			<content><![CDATA[ARENGA DE COMISARIO DE CARABINEROS Inmediatamente después de producido el Golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973, que destituyó el Gobierno Democrático y Constitucional del Dr. Salvador Allende Goseen, reemplazado por el del General Augusto Pinochet Ugarte, se hizo presente en el Grupo Escolar el Comisario de Carabineros Mario Torrealba, convocando a la totalidad de los maestros del ]]></content>
		</document>
		<document id="629b2ae4c4962dbcaa3e3e899784dd74" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/AEFHZMjS8MI/fuerte-represion-durante-el-gobierno-de.html">			<content><![CDATA[FUERTE REPRESIÓN   Durante el Gobierno de Pinochet tampoco Castro quedó exento de numerosas protestas y hechos de violencia.             En este contexto, tal vez lo más impactante fue lo que sucedió en una de las tantas protestas espontáneas como las previamete organizadas, que solían generarse cada cierto tiempo.             Es así como un aparentemente tranquilo día 30 de octubre ]]></content>
		</document>
		<document id="9c23eb690938bb096b97a2040e5c086c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/afDnn_RNFrU/prision-del-escritor-nacional-jose.html">			<content><![CDATA[PRISIÓN DEL ESCRITOR NACIONAL JOSÉ DONOSO   Uno de los más insignes escritores chilenos contemporáneos es sin duda José Donoso, quien, tal vez buscando un remanso de paz y seguridad, en la aparente tranquilidad del archipiélago de Chiloé, en los duros años de la dictadura, vino a pasar unas reparadoras vacaciones de verano, junto a su simpática y sencilla esposa...             Pero en ]]></content>
		</document>
		<document id="46057ec64860002dbab75750fb4700ea" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/b3HT_3e8EQ4/dos-anecdotas-de-la-politica-local-en.html">			<content><![CDATA[DOS ANÉCDOTAS DE LA POLÍTICA LOCAL   En los períodos previos a las elecciones, los afanes políticos se activaban y animaban extraordinariamente.             Cada bando o comando electoral elaboraba su propia estrategia destinada a ganar más adherentes.             Eran los años de la brocha gorda, aún cercanos, donde se pintaban grandes lienzos o letreros y cuando aún en la ciudad no ]]></content>
		</document>
		<document id="279cda3a8ee363e30d8939fd41ee1ea7" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/c42Tt5INgQo/la-magia-de-la-television-asi-como-en.html">			<content><![CDATA[LA MAGIA DE LA TELEVISIÓN   Así como en su momento el radio receptor revolucionó el quehacer social del país, en Chiloé, la llegada de la televisión fue todo un suceso, casi increíble para gran parte de la población, que veía en la intimidad de su vivienda lo que sucedía en todo el país, en ese mismo instante.             En mi caso, la señora que lavaba la ropa y cuidaba el jardín fue ]]></content>
		</document>
		<document id="e762bb7b922ef20d8a83f4c7360af5ce" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/cYPm4kdfgGM/despedida-de-dona-julia-vecinos-del.html">			<content><![CDATA[DESPEDIDA DE DOÑA JULIA    Vecinos del barrio Gamboa, al consultarles por alguna anécdota o hecho curioso mencionan “la despedida de doña Julia Mazo” propietaria de una casa clandestina de vida alegre.             Dicen que los vecinos se unieron y comenzaron a luchar por su desalojo del sector, ya que había llegado a perturbar la tradicional unidad, tranquilidad y buenas costumbres o formas de ]]></content>
		</document>
		<document id="6a6598f099f6b81457b19f116538a4f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ChiloLabrMiSer/~3/eohTnQiGM1o/a-modo-de-final-revisando-como-cada.html">			<content><![CDATA[A MODO DE FINAL   Revisando, como cada semana, la historia que les compartiría hoy, he constatado que -del material que tengo a mano-, ya no hay novedades. Las he compartido todas. Cada historia publicada, se las entregué cada sábado, desde el 29 de julio de 2010.   Tengo muchísimo material en el Archivo Bibliográfico de Chiloé que, si logro rescatar, volveré para entregárselos. Por ahora, ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>