<author id="89cb28d32564266cb91880ca1c506a1c" url="serpensador.blogspot.com" feed="http://serpensador.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="bc4b6bcaef562aa6b3dd32ea5173eadb" url="http://serpensador.blogspot.com/2012/12/el-avance-de-los-derechos-humanos-la.html">			<content><![CDATA[«Durante toda nuestra historia hemos tenido bastante experiencia en este tipo de problemas, y nunca han sido señal de algo excepcional (como el regreso de una divinidad o un apocalipsis global). Basta mirar un libro de historia y ver la inmensa cantidad de grandes guerras que hemos librado desde nuestros albores, los innumerables alzamientos y caídas de civilizaciones, o la interminable lista de hecatombes naturales que hemos resistido; recordemos hechos como la erupción del volcán Toba en Indonesia hace aproximadamente 71.500 años, reduciendo las poblaciones humanas a unas pocas decenas de miles de personas; o la erupción del volcán Tera en el siglo XVII a.C, la cual sepultó a toda la civilización minoica. Los terremotos no son nada nuevo, ya que muchas poblaciones viven sobre fallas geológicas, y los tsunamis tampoco han sido novedad desde que miles de humanos asentados en costas vivieron grandes inundaciones producto del aumento del nivel del mar después de la última gran glaciación. Se admiran por las controladas pestes y hambrunas actuales, mientras que durante la edad media, las hambrunas producto de la pequeña edad glacial, y la peste bubónica costaron la vida de millones de personas mermando la población de occidente; así como en el nuevo mundo la viruela, la conquista y la explotación humana costó la desaparición de miles de aborígenes de tribus norteamericanas, y la reducción colosal de nativos en Centro y Sudamérica, etc.Muchos hechos más contemporáneos se me quedan en el tintero, pero lo único distinto en nuestra época, es que los medios masivos de comunicación y el efecto de la globalización nos permiten saber en breves instantes lo que ocurre alrededor del planeta, lo cual genera una avalancha de noticias que producen una sensación artificial de estar viviendo un “apocalipsis” de eventos naturales y humanos. Antes cuando no había televisión, radio, internet ni ningún medio de comunicación rápido (o cuando occidente no tenia mucho contacto con oriente) este efecto era mucho menor, pero los desastres y malas noticias, al igual que ahora, tenían lugar en todo el mundo.Mucha gente hoy en día se queja de que estamos avanzando hacia una sociedad mas “degenerada”, “moralmente relativista” y con una juventud cada vez mas irreverente – aunque esto último parece ser un fenómeno netamente humano y cíclico, ya los babilonios, egipcios y griegos se quejaban de sus jóvenes tratándolos de “malcriados, lujuriosos, groseros, irrespetuosos, vagos, entre otros”.El avance de los derechos humanos, la razón, la educación y el retroceso de la intolerancia nos han permitido construir un mundo que muchos anhelarían en siglos y milenios pasados. Todo esto esta muy lejos de la visión apocalíptica que muchos predicadores propagan, creando en la gente un falso y artificial sentido de pánico por la espera del famoso “Juicio Final”.Es importante recalcar en el caso de los terremotos, la supuesta sensación de que en las últimas décadas ha aumentado su frecuencia, es simplemente un mito urbano. Esta correlación se debe a que ahora tenemos más de 8 mil sismógrafos alrededor del mundo, mientras que, por ejemplo, en los años 30, solo habían 350; los movimientos telúricos ocurrían con similar intensidad que ahora durante toda la historia registrada».De Charlatanes, Predicadores, 2012 y el Fin del Mundo[Extracto del artículo del sitio web de la organización Asociación Escéptica de Chile]Enlace permanente]]></content>
		</document>
		<document id="3394f19fe07c619b9731ec856f0b0782" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/01/es-mejor-conocer-la-realidad-tal-cual-es.html">			<content><![CDATA[Simpático cortometraje que hace a reflexionar sobre lo fundamental que es para las personas conocer y reconocer la realidad tal cual es y no la que más les acomoda.Para entender mejor a qué me refiero con el título y la descripción de esta entrada, lean primero la que publiqué el 9 de diciembre de 2008: "No hay nada más supremo que la verdad". (Cuando subí esta entrada no había puesto esta nota, sin embargo, el comentario de Vicent —el primero— me motivó a escribirla.)El Vendedor de Humo from PrimerFrame on Vimeo.El vendedor de humo (2012)[Cortometraje producido por PrimerFrame]Enlace permanente]]></content>
		</document>
		<document id="2e8335650b400d664312ee8e6d7ce17b" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/01/la-television-puede-obligar-las.html">			<content><![CDATA[Impactante documental que, a través de una nueva versión del experimento de Milgram, muestra el poder que ha alcanzado la televisión y a lo que pueden llegar las personas por respetar a la autoridad.Creemos ser individuos autónomos, libres e independientes. En realidad somos seres individuales unidos a los demás por reglas y leyes que nos confrontan permanentemente a poderes y autoridades a las que nos sometemos sin pensarlo.La desobediencia es un acto tan difícil de llevar a cabo que la historia no cesado de ensalzar a los individuos que osaron asumirla.La televisión es hoy un sistema tan poderoso que su influjo sobre la mayoría de los individuos sobrepasa la de otros sistemas de influjo, como por ejemplo, el influjo que puede tener una religión...Blog SentipensanteEl juego de la muerte (1991)[Documental]Enlace permanente]]></content>
		</document>
		<document id="74ab653686be927fdfe9dc84d8719e29" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/01/las-instituciones-educativas-no.html">			<content><![CDATA[«Desde el primer día que pisé este colegio, sentí como todos los dardos y las acciones van dirigidas a un solo objetivo: el éxito. El éxito no como un instrumento para un fin mayor y más noble (la felicidad, por ejemplo). Sino como la meta final de la vida. Un éxito aparente eso sí, un éxito centrado sólo en lo económico: ser puntaje nacional, estudiar una carrera tradicional, casarse, escalar lo más alto posible en la empresa, comprarse una camioneta para pegarle la insignia del instituto en el parabrisas. Como dirían los Fabulosos Cadillacs: “En la escuela nos enseñan a memorizar: fecha de batallas pero que poco nos enseñan de amor”. Amor a lo que hacemos, amor al prójimo, amor a la clase o incluso a la humanidad. No, nada de eso. Sólo buenos puntajes para el día de mañana comprarse la camioneta 4x4.Frases como esas son las que forman el carácter del general del alumno Institutano: petulante, soberbio, chovinista y exitista. Personalmente, no es ningún orgullo ser el colegio más odiado de los “emblemáticos” (y no me trago el cuento que nos decían los profesores que es porque somos los más inteligentes o los con mejores pololas) es porque de una u otra manera de verdad creemos que nosotros no nos equivocamos: porque somos Institutanos.En este colegio desde que entramos, se nos ha inculcado el valor de la competencia y la discriminación. Las evaluaciones tienen que ser individuales. Para que así, la satisfacción del que se sacó un siete, sea personal. De él solo. Sin embargo en la vida: ¿Qué actividad se puede desempeñar solo? Ninguna. Nos educan en una burbuja idílica.Cuando miro hacia atrás, pienso: ¿Qué valores aprendí en este colegio? Si todos hemos sido testigos de horrorosas frases estilo: “corran como hombres, no como maricones” “asuman sus consecuencias como machitos” “al colegio se viene solamente a estudiar” o “dejen la población en la casa” ¿Son acaso estas frases las que corresponden a un colegio que se jacta de estar forjado sobre los valores de la ilustración? No lo creo. Apropósito de los mismo, yo personalmente no he sido testigo, y tengo la impresión que es una conducta que va en retirada, pero hasta hace sólo un par de años, era común ver a un respetado y sacralizado profesor de este colegio, echando alumnos de la sala por negro. O suspendiendo aleatoriamente (Hacía formarse a un curso y decía: un, dos, tres: suspendido. Un, dos, tres: suspendido) sólo para demostrar su hipotético poder en este colegio. Ahora bien, de lo que sí he sido testigo, es de tratos abiertamente homofóbicos por parte de profesores hacia compañeros homosexuales: “Este colegio por gente como ustedes está como está, váyanse” y, en la misma línea he sido testigo de de profesores pegándole a compañeros (no combos ni patadas, pero sí empujones)».Benjamín González[Extracto de su discurso de Graduación 2012 de cuartos medios del Instituto Nacional]Enlace permanentePensadorBenjaminGonzalez]]></content>
		</document>
		<document id="98fe3395a35e4f29cc91a7a93f1233e0" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/01/los-bancos-estafan-y-roban-las-personas.html">			<content><![CDATA[Interesante conferencia de una canadiense de 12 años, Victoria Grant, que explica, de forma sencilla, cómo funciona el sistema bancario actual en Canadá y por qué debe ser detenido.Victoria Grant habla del sistema bancario de su país, pero no me cabe duda de que lo que dice podría decirse de cualquier país que tenga adoptado el neoliberalismo como corriente político-económica.Victoria Grant [Conferencia en el Public Bank Insitute de Canadá]Enlace permanentePensadorVictoriaGrant]]></content>
		</document>
		<document id="4b686b8a68f7b7c3b8aaf171eb418e84" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/01/los-paises-en-vias-de-desarrollo-con.html">			<content><![CDATA["Los países en vías de desarrollo con intenciones serias en desarrollarse no deberían siquiera pensar en adoptar el modelo neoliberal (eso se hace después), pues su adopción, en esas condiciones, no es más sino garantía de dramáticas consecuencias sociales (no de desarrollo)".BayoEnlace permanente]]></content>
		</document>
		<document id="7839faeca7ea7fdd9ea2ea86d534f3ba" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/01/los-seres-humanos-se-estan-danando-si.html">			<content><![CDATA[Esperanzadora conferencia de la naturalista, activista y primatóloga inglesa Jane Goodall que pretende concienciar, a través del "lenguaje sofisticado" (según su parecer, lo que diferencia realmente a los humanos del resto de los animales), cuánto han dañado el planeta los seres humanos y cómo pueden mejorarlo.... los problemas del mundo en vías de desarrollo frecuentemente se derivan de la avaricia del mundo desarrollado...Las herramientas para resolver los problemas son el conocimiento y la comprensión.(Hacer click en "View subtitles" y seleccionar "Spanish" para ver el video con subtítulos en español)Jane Goodall[Conferencia en TED]Enlace permanentePensadorJaneGoodall]]></content>
		</document>
		<document id="a4b251d9dd16386d9025c2f05cc6e72c" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/02/el-creer-se-hace-mas-dificil-cuando-se.html">			<content><![CDATA[Hermosa reflexión del físico estadounidense Richard Feynman que explica cómo la ciencia le añade belleza a las cosas -al contrario de lo que se piensa comúnmente- y cuál es su "espíritu".(El video cuenta con subtítulos en español)Está reflexión yo ya la había publicado una vez, pero la majestuosidad del nuevo video que la contiene me obligó a publicarla otra vez. (¡No se pierdan el video a pantalla completa y con sonido!)Richard Feynman[Reflexión extraída de una entrevista hecha por la cadena de transmisión de noticias BBC en 1981]Enlace permanentePensadorRichardFeynman]]></content>
		</document>
		<document id="9bbf9b129ac638bfa02aef35ca7af5ac" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/02/el-pensamiento-libre-es-indispensable.html">			<content><![CDATA[Emocionante discurso del escritor, humanista y economista español José Luis Sampedro que hace reflexionar sobre lo fundamental que es para la vida del ser humano el pensamiento libre y lo poco que han avanzado en el "arte de vivir".Blog SentipensanteJosé Luis Sampedro (1991)[Discurso en la Universidad Carlos III de Madrid (2010)]Enlace permanentePensadorJoseLuisSampedro]]></content>
		</document>
		<document id="378197fed5a0d9b65e72790d1fea8cfc" url="http://serpensador.blogspot.com/2013/02/toda-la-historia-de-la-vida-puede-ser.html">			<content><![CDATA[Interesante documental del escritor, locutor y biólogo evolucionista holandés Armand Marie Leroi que habla sobre cómo ha "evolucionado" la teoría de la evolución de las especies por selección natural desde que fue propuesta por Charles Darwin hasta su formulación actual, la síntesis evolutiva moderna.(El video cuenta con subtítulos en español)Lo que Darwin no sabía (2009)[Documental de Armand Marie Leroi]Enlace permanentePensadorArmandMarieLeroi]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>