<author id="89e6e25e3fbe7bd24e07f81fb67360a3" url="aglchile.wordpress.com" feed="aglchile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a059ab0d90fbfc4068d560476c8e6646" url="http://aglchile.wordpress.com/2010/12/01/1%c2%ba-de-diciembre-dia-mundial-contra-el-sida-de-ti-depende/">			<content><![CDATA[Han pasado 29 años desde el primer diagnóstico, y el SIDA ahora se encuentra entre los top 10 de las epidemias más destructivas ya registradas. En Chile, la tasa sigue un aumento importante y sostenido… se torna evidente que la epidemia. Hace unos 30 años que apareció en el mundo el Virus de Inmunodeficiencia Humana […]]]></content>
		</document>
		<document id="541bcd4646ea01b3bcf036f1b0649a03" url="http://aglchile.wordpress.com/2010/12/14/violencia-de-genero-de-la-imagen-al-cuerpo/">			<content><![CDATA[SEMlac.- La violencia contra las mujeres se ejerce no solo en el plano físico, psicológico, económico, legal, político y laboral. Los medios de comunicación masiva, el cine, la publicidad y el video clip son también espacios de perpetuación de la violencia de género. Así lo expresaron especialistas, realizadoras, líderes indígenas latinoamericanas y estudiantes durante los […]]]></content>
		</document>
		<document id="a017ccd3750e28897b1cc24bff97a1ae" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/01/05/la-familia-como-agente-economico/">			<content><![CDATA[Las fuerzas de producción ubican a la familia como medio de reproducción de la fuerza de trabajo. En las sociedades capitalistas el capital es incapaz por sí mismo de reproducir la fuerza laboral necesaria para la producción social de mercancías; por tanto debe existir un agente que actúe como medio de reproducción de dicha fuerza […]]]></content>
		</document>
		<document id="6f027f2f0dee40af0a0807607aa744ea" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/01/07/aborto-terapeutico-demanda-minima-de-las-mujeres-frente-al-estado-chileno-hoy-protesta-de-rechazo-a-manalich/">			<content><![CDATA[Frente a las declaraciones del ministro de Salud, Jaime Mañalich, quien calificó como “un montaje” el caso de Claudia Pizarro, mujer quien demandaba un aborto terapéutico por gestar un feto anencefálico, numerosas organizaciones sociales de mujeres y derechos humanos realizarán hoy  7 de enero, a las 13.30 horas, una manifestación frente al Ministerio de Salud, […]]]></content>
		</document>
		<document id="6f374d6a8e9298fe69730c87a81c195c" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/01/07/simone-de-beauvoir-precursora-de-la-categoria-genero/">			<content><![CDATA[Por: Claudia Herrera /Tribuna Popular Nº 183.- “El problema de la mujer siempre ha sido un problema de hombres” Novelista, filósofa existencialista y feminista francesa (1908-1986). Revolucionó con sus contundentes afirmaciones el mundo patriarcal donde interactuaba cotidianamente.   Fundadora junto a Camus y Sartre de la revista “Tiempos Modernos” (1945), publicó novelas y ensayos como: […]]]></content>
		</document>
		<document id="5595fc90b408b158c09d418b27d6c3be" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/01/12/declaracion-publica-aborto-terapeutico-una-deuda-con-los-derechos-de-las-mujeres/">			<content><![CDATA[Abortoterapeuticochile En Chile se ha instalado con fuerza el debate sobre la reposición del aborto terapéutico, a partir del testimonio de una periodista afectada por un embarazo con feto inviable, quien se vio imposibilitada de abortar. Su franco reclamo, escuchado en la televisión por millones de personas, ha abierto a la discusión pública un tema […]]]></content>
		</document>
		<document id="b0ed82202c0655534956c53e35701b78" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/01/14/asesinan-a-activista-que-lucho-contra-los-feminicidios-en-mexico/">			<content><![CDATA[Susana Chávez, poeta y activista que alzó su voz contra los feminicidios de Ciudad de Juárez, México, fue violada y asesinada en ese lugar –de donde era oriunda- la semana pasada (5 de enero 2011). El feminicidio ocurre sólo a 21 días del asesinato de Marisela Escobedo Ortiz, madre que luchaba por justicia para su […]]]></content>
		</document>
		<document id="73312b50a8c30b24710fd5525aa49e33" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/01/18/luxemburgo-una-rosa-roja-para-el-siglo-xxi/">			<content><![CDATA[Por: Néstor Kohan | La Jiribilla Su energía impetuosa y siempre en vilo aguijoneaba a los que estaban cansados y abatidos, su audacia intrépida y su entrega hacían sonrojar a los timoratos y a los miedosos…” Clara Zetkin “El socialismo no es, precisamente, un problema de cuchillo y tenedor, sino un movimiento de cultura, una […]]]></content>
		</document>
		<document id="86f7f931af766147538bb5013e0ef4a6" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/02/05/asi-nomas-para-que-se-informe-del-condon-femenino/">			<content><![CDATA[El condón femenino ayuda a proteger a la pareja de un embarazo, y de infecciones de transmisión sexual, incluyendo el VIH/SIDA. Es el único dispositivo controlado por la mujer que ofrece esta protección. El condón femenino es de plástico delgado en forma de tubo, es flexible y se usa adentro de la vagina. Un anillo […]]]></content>
		</document>
		<document id="a7b83667106f8c2bd314c1df5254e79d" url="http://aglchile.wordpress.com/2011/02/25/feminismo-clase-y-anarquismo/">			<content><![CDATA[La relación entre la sociedad de clases y el capitalismo La característica que define a la sociedad capitalista es que está mayoritariamente dividida en dos clases fundamentales: la clase capitalista (la burguesía), hecha de dueños de grandes negocios, y la clase trabajadora (el proletariado), que consiste en más o menos todos los demás -la gran […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>