<author id="8a6c220f3f24efd8f217e009a37cf8ae" url="senderodechile7.blogspot.com" feed="http://senderodechile7.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b2a3950316f9d3170bc6ae04f6e4eb06" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/1-la-montaa-de-teno-proyectado.html">			<content><![CDATA[Imagen del Micro-Tramo Ubicacion y vias de acceso.Geograficacmente se Ubica en La Provincia Curicó, Comuna Teno, Localidad Montaña de Teno.Se Extiende Desde Cerro Alto Zúñiga (333.851 Este; 6.140.657 Norte) y termina en Río Teno Los Queñes (334.518 Este; 6.126.147 Norte).-Desde SantiagoSe Toma; Ruta 5 Sur, km. 162 pasado peaje de Quinta. Desde Curicó o Talca, por la Ruta 5 Sur hacia el norte]]></content>
		</document>
		<document id="37126cea909a5cf45585143f4013cae6" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/10-ro-melado-habilitado.html">			<content><![CDATA[Imagen del Micro-Tramo.Ubicacion.Este tramo Administrativamente esta en La Provincia Linares, Comuna Colbún, Localidad Embalse Melado, Geograficamente se ubica Entre Puente El Látigo (319.667 Este; 6.022.469 Norte) y la Escuela Capitán Tizanio (312.133 Este; 6.030.579 Norte. Esta Pensado Para Un Tipò De Usuario de Media Carga y tiene una Extensión 12,7 Km.Estado Actual.En Este Momento se]]></content>
		</document>
		<document id="1697f76691b2e2ca30002060e1c28688" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/11-reserva-nacional-los-bellotos.html">			<content><![CDATA[Imagen del Micro-Tramo. Ubicacion.Este tramo Administrativamente se encuentra en la Provincia Linares, Comuna Colbún, Reserva Nacional Los Bellotos y geograficamente esta entre Escuela Capitán Tizanio (312.133 Este; 6.030.579 Norte) y Quebrada de los Coihues (306.998 este; 6.030.235 Norte este tramo este Pensado en Un Tipo de Usuario de Media Carga y una Extensión de 6,6 Km.Estado Actual.En este]]></content>
		</document>
		<document id="45f0aa07c5e84026ca6a44ad6728128e" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/12-ro-ancoa-proyectado.html">			<content><![CDATA[Imagen Del Micro-Tramo.Ubicacion.Se Encuentra Administrativamente en la Provincia Linares, Comuna Linares, Sector Chupallar,y Geograficamente entre, Roblería (312.133 Este; 6.030.579 Norte) y Quebrada de los Coihues(306.998 Este; 6.030.235 Norte). Este Tramo este Pensado Para tipos De Usuarios de Media Carga y tendra Extensión de 12,2 Km.Estado Actual.Se Encuentra en Trabajo de gabinete por]]></content>
		</document>
		<document id="c16ebd1ff91835bf7a364c6f35b9ed4f" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/13-la-sombra-culenar-proyectado.html">			<content><![CDATA[Imagen Del Micro-tramo. Ubicacion.Administrativamente esta en la Provincia Linares, Comuna Linares, Sector Río Ancoa y se habalamos geograficamente essta entre Roblería (312.133 Este; 6.030.579 Norte) y Vega de Salas (289.500 Este; 6.016.734 Norte). Se Estiman Usuarios de Media Carga y tendra unaExtensión 18,9 Km.Estado Actual.-Hay Un Fuerte Trabajo de gabinete por parte del Equipo Sendero de]]></content>
		</document>
		<document id="6c922b3eec21f4e5c5e6936462533d1b" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/14-arco-vega-de-salas-cajn-de.html">			<content><![CDATA[Imagen Del Micro-Tramo. Ubicacion. En La Division Administrativa de la Region Del Maule Se Encuentra en la Provincia Linares, Comuna Linares, Sector Cajón de Pejerrey, Su Localizacion Geografica Desde Vega de Salas(289.500 Este; 6.016.734 Norte), Y Termina en Archibueno - Cajón de Pejerrey (283.970 Este;6.007.950 Norte). Se Estima Para Un Tipo de Usuario de Media Carga y que tendra una Extensión]]></content>
		</document>
		<document id="279116b5b089ce175ddf52e78eaf64a7" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/15-ro-achibueno-proyectado_20.html">			<content><![CDATA[Imagen Del Micro-tramo. Ubicacion. Su Ubicacion Administrativa es en La Provincia Linares, Comuna Linares, Río Archibueno, este tramo esta pensado en tipos de usuarios de Media y Alta Carga, Que Inicia en Media y Alta Carga Archibueno - Cajón de Pejerrey (283.970 Este; 6.007.950 Norte) Y Termina en Quebrada de Barandilla (292.622 Este; 5.995.673 Norte),Se Extiende Por 18,2 km, aproximadamente.]]></content>
		</document>
		<document id="46435fb7bfc54e276dfc5a82ad6df09c" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/16-vega-de-las-casas-de-longav.html">			<content><![CDATA[Imagen Del Micro-Tramo. Ubicacion.-Esta en la Provincia Linares, Comuna Longabí, sector Vega Las Casas, inicia en Quebrada de Barandilla (292.622 Este; 5.995.673 Norte), Río Longabí Bullileo (281.113 Este; 5.987.471 Norte) Este tramo esta Pensado Para Tipos De Usuaarios de Media Carga y tiene una extencion de 22,6 km.Estado Actual. -Trabajo de gabinete por parte del Equipo Sendero de Chile Región]]></content>
		</document>
		<document id="1e24e7447f36fa9416b95a12ec6d97e5" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/17-embalse-digua-bullileo-proyectado.html">			<content><![CDATA[Imagen Del Micro-tramo. Ubicacion.Esta en la Provincia Linares, Comuna Parral, sector Embalse Digua y Bullileo, este tramo esta pensado en usuarios de Media Carga y tiene una extencion de 19,5km, tiene su Comienzo en Río Longabí Bullileo (281.113 Este; 5.987.471 Norte). y Termina en Quebrada sin nombre(276.774 Este; 5.978.157 Norte).Estado Actual.-Esta En Trabajo de gabinete por parte del Equipo]]></content>
		</document>
		<document id="a4ade73d86a76ecb03b6a33559d5937a" url="http://senderodechile7.blogspot.com/2007/02/18-colonia-dignidad-proyectado.html">			<content><![CDATA[Imagen Del Micro-Tramo.Ubicacion.-Ubicación administrativa esta en la Provincia Linares, Comuna Parral, sector Colonia Dignidad (Villa Baviera).-Categoría de tramo Media Carga Extensión es de 7,7 aproximado, Y Su Localizacion es desde laQuebrada sin nombre Forestal Celco (276.774, Este; 5.978.157 Norte). y termina en San Francisco de Alico en Río Perquilauquén ( 77.409 Este; 5.967.680 Norte).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>