<author id="8bcb79e49d8db23844d05e555e3cea95" url="chileindependentista.blogspot.com" feed="http://chileindependentista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="454dbd7b1120c6a61f8ec043141ddbcf" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/08/mateo-de-toro-y-zambrano.html">			<content><![CDATA[Nació en Santiago de Chile, el 20 de septiembre de 1727. Sus padres fueron Carlos Toro y Zambrano Escobar, y Jerónima de Ureta y Prado.Desempeño:En el Cabildo de Santiago desempeñó distintos cargos: fue regidor, alcalde de Aguas (1750) y alcalde Ordinario (1761).Manuel de Amat y Juniet lo nombró corregidor de Santiago, alcalde mayor de minas y lugarteniente de capitán general (1761). Más tarde, volvió a ejercer dichos cargos en 1768.El 16 de julio de 1810, fue nombrado gobernador interino de la Capitanía General de Chile; el 18 de septiembre del mismo año, fue elegido presidente de la Primera junta nacional de Gobierno, constituyéndose el primer gobierno autónomo de Chile, aunque Su fallecimiento al año siguiente le impidió tener mayor parte en los sucesos de la Independencia de Chile.Falleció el 26 de febrero de 1811]]></content>
		</document>
		<document id="43be10ecbfa1fc0508c4ebfc16b96d1d" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/abrazo-de-maipu.html">			<content><![CDATA[Abrazo que se dio Bernardo O'Higgins y San Martín bajo el alero de la Virgen del Carmen y que selló la Independencia de Chile.El 5 de abril de 1818, los ejércitos patriotas se enfrentaron con las huestes del rey. Tras tomar sus posiciones, a las 11:30 a.m, la artillería comandada por Manuel Blanco Encalada inicio la batalla. Al mando del ejército español estaba el general Mariano Osorio, Sus tropas salieron de sus defensas, obligando a los patriotas a replegarse. Los realistas comenzaban a debilitar a los patriotas. Es entonces cuando San Martin ordenó el asalto del 7º batallón de línea. Pese a las pérdidas, el movimiento logró batir al enemigo, haciéndolo retroceder a las casas de Lo Espejo. San Martín ordenó entonces arrasar con su artillería el poblado. Finalmente las tropas realistas se rindieron.]]></content>
		</document>
		<document id="aa583f32532afd926bc1942020198789" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/bernardo-ohiggins.html">			<content><![CDATA[Nació en Chillán, hijo ilegítimo de Ambrosio O'Higgins, irlandés al servicio de la corona española, Intendente de Concepción, luego Gobernador de Chile y posteriormente Virrey del Perú y de doña Isabel Riquelme, mujer de ascendencia vasca.Fue un político y militar chileno. Es considerado el Padre de la Patria en Chile y fue una de las figuras militares fundamentales de la independencia de su país y de Latinoamérica. Fue el primer Jefe de Estado de Chile independiente bajo el título de Director Supremo entre 1817 y 1823, cuando renunció voluntariamente al cargo para evitar una guerra civil, exiliándose en el Perú hasta su muerte. Fue Capitán General del Ejército de Chile, Brigadier de las Provincias Unidas del Río de la Plata, Gran Mariscal del Perú, General de la Gran Colombia y organizador de la Expedición Libertadora del Perú.]]></content>
		</document>
		<document id="76159ebd38dc6b88e97863d5c02cc24d" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/bienvenida.html">			<content><![CDATA[Bienvenidos, este blog tiene la función de relatar sobre la independencia de Chile. Tratara de diversos temas relacionados con esta, como batallas, los periodos, biografías de los personajes, etc.Primero es importante saber que significa que un país sea independiente:Esto es simplemente que se puede manejar solo, es decir, que no necesita de otro para tomar sus decisiones, tiene sus propias leyes, etc.La mejor forma de demostrar nuestra independencia es con un gobierno democrático.]]></content>
		</document>
		<document id="3d2c33a967b470a061e516a9c91ac7cd" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/causas-de-la-independencia-de-chile.html">			<content><![CDATA[Causas externas:- la influencia de la ilustración y el despotismo ilustrado- la revolución francesa- la independencia de EEUU- la invasión napoleónica en el territorio de España en 1808Causas internas:- La situación social de los criollos (rivalidad y antipatía entre criollos y españoles)- la acción des despotismo ilustrado- el crecimiento económico de chile (se importaba más de lo que se exportaba)- la expulsión de los jesuitas]]></content>
		</document>
		<document id="62cf04af587f89ea8946e7b25f8eec0b" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/desastre-de-cancha-rayada.html">			<content><![CDATA[El desastre de Cancha Rayada ocurrió el 29 de marzo de 1814. ocurrió cerca de Talca.Las fuerzas patriotas al mando de Manuel Blanco Encalada atacaron Talca que estaba en poder realista, al mando de Ángel Calvo.El enfrentamiento se dio en Quechereguas. El ataque pareció en un comienzo ser exitoso para los Patriotas, pero refuerzos realistas llevaron a Blanco Encalada a retroceder hasta Cancha Rayada, lugar donde intentó hacer frente a la división que se acercaba. Para su desgracia, un gran número de oficiales y varios jefes de cuerpos emprendieron la fuga en dirección a Santiago. Los restantes oficiales patriotas intentaron reagruparse, pero cayeron prisioneros junto con un grupo de soldados.Victoria: Realista]]></content>
		</document>
		<document id="580be16fb7cc39767c5c9fdb040b55e8" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/el-motin-de-figueroa.html">			<content><![CDATA[El 1 de abril de 1811 estaban programadas las elecciones para constituir un Congreso Nacional, pero un grupo de españoles realistas retrasó las elecciones por generar un motín en la plaza de armas para poner fin al movimiento criollo, este grupo era liderado por Tomás de Figueroa. El líder fue apresado y fusilado al día siguiente.La Junta actuó en esa ocasión con la mayor decisión impulsada por Juan Martínez de Rozas. Se acusó a la Real Audiencia como centro de reacción e instigador de la asonada. Ante el temor se fusilados, los miembros de la Audiencia abandonaron Chile, disolviéndose este organismo en junio de 1811.La medida más importante tomada por el nuevo organismo durante su breve mandato, fue la creación de un Tribunal de Apelaciones, que tomó el lugar de la Audiencia, pero reducidas sus atribuciones exclusivamente a materias judiciales. Estaba compuesto por cuatro magistrados.Había procedido como un gobierno de hecho, asumiendo todo el poder público, hasta formar un ejército propio; reformar con la libertad de comercio un sistema económico que llevaba siglos de existencia; disolver la más alta corte de justicia, secular también, que había en la colonia, y dotar por último al país de un Congreso Nacional, como si ya se tratara de un Estado independiente.La responsabilidad de tales actos era abrumadora, por las consecuencias que debían traer, pero ella no arredró a sus hombres, entre los cuales Martínez de Rozas, que los conducía, encaminó en todo momento la Junta hacia la constitución del nuevo Estado.]]></content>
		</document>
		<document id="a3bd1b94c1bd2cd17965f588fdba0185" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/entre-fidelidad-y-la-emancipacion.html">			<content><![CDATA[A comienzos del siglo XIX, cuando Francisco Antonio García Carrasco asumía el cargo de gobernado de Chile, llego a Chile la noticia de que España estaba siendo invadida por Napoleón. En Chile ya había antecedentes de agitación revolucionaria con lo cual García Carrasco fue muy autoritario y tomo medidas muy drásticas incluidos castigos a connotados personajes de esa época, pero García Carrasco no era Tan correcto al estar relacionado con la fragata inglesa "scorpion", luego fue presionado para salir de su gobierno.Mateo de Toro y Zambrano tomo el mando del gobierno de Chile, pero aún no había tranquilidad con todos los conflictos bélicos que estaban ocurriendo en Europa.El rey y su hijo abdican (forzadamente) en favor de Napoleón el cual nombra a su hermano como rey. Esto le dio mas fuerzas al ideal independentista impulsando así ideas ilustradas y liberales. Así, tres grandes corrientes comenzaban a formarse:- Monarquista conservadora- Autonomista- Corriente independentistaJosé Santiago Rodríguez organiza un acta de fidelidad al rey, la cual al parecer no fue muy buena, ya que las discusiones y disputas se subieron de tono, surgen apodos y la convivencia entre fidelistas e independentista explota, con lo que por fin consiguen la autorización del conde para convocar a cabildo abierto " con el objeto de discutir cual sistema de gobierno debía adoptarse para conservar estos dominios al seños Fernando XII"Todos los jefes de cuerpos militares y religiosos, prelados y "vecinos nobles" de Santiago, para las nueve de la mañana el día 18 de septiembre de 1810, Debían acceder al palacio del consulado para realizar el cabildo el cual será la junta Gubernativa.]]></content>
		</document>
		<document id="5351dfd80a42d5dda33a409b04ddc266" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/etapas-de-la-independencia.html">			<content><![CDATA[El proceso de independencia de Chile se divide en tres etapas:1)Patria vieja (1810-1814)- comenzó con la Primera junta de Gobierno, y finalizó con El desastre de Rancagua.2)Reconquista Española (1814-1817)- Comenzó con el desastre de Rancagua, y finalizó con la victoria de los patriotas en la batalla de Chacabuco.3)Patria Nueva (1817-1823)- Comenzó con la batalla de Chacabuco y termina con la abdicación de O’higgins.]]></content>
		</document>
		<document id="b08f2e96784746b92af5786b48a05416" url="http://chileindependentista.blogspot.com/2009/09/francisco-antonio-garcia-carrasco-diaz.html">			<content><![CDATA[Francisco Antonio García Carrasco Díaz militar español, Gobernador de Chile. El fue, el que envía a Martín Osorio a derrocar a José Miguel Carrera. Fue el último gobernador antes del proceso de independencia. Acompañado de Martínez de Rozas. Desde el comienzo de su mandato, la aristocracia criolla la manifiesta su antipatía debido a sus modales poco refinados.Seis meses después de asumir su cargo García Carrasco se ve involucrado en corrupción en "el escándalo de la fragata Scorpión" en octubre de 1808 con lo que su debilitada autoridad que tenía fue obligado a renunciar al cargo de Gobernador de Chile, con lo que Mateo de toro Zambrano y Ureta lo reemplaza.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>