<author id="8c489c6682bfafb45783306fbd6992e0" url="ictioplanctonenchile.blogspot.com" feed="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f70a055997657cfde2c280b491b31659" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2011/10/1-muestreo-serie-de-tiempo-cosmo.html">			<content><![CDATA[El día 3 de Octubre del 2011 se realizó el primer muestreo de una serie de tiempo costera frente a la zona de Montemar, en Reñaca, Viña del Mar, frente a la Facultad de Ciencias del Mar de la Universidad de Valparaíso. La serie se denomina COSMO (COastal Studies at MOntemar) y se analizará mensualmente en tres estaciones costeras (a 200, 500 y 1500 m fuera de la costa) las condiciones oceanográficas (temperatura, salinidad y oxígeno disuelto) y zooplancton, particularmente, ictioplancton.]]></content>
		</document>
		<document id="25afd088cfa88d2ead91704b45037922" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2011/11/larvas-de-peces-costeros-de-chile.html">			<content><![CDATA[En las muestras costeras recolectadas en Chile central (Bahía El Quisco) durante septiembre de 2011, aparecieron estos ejemplares, que corresponden a especies poco frecuentes en las muestras. La larva más oscura corresponde al torito Bovichtus chilensis (familia Bovichtidae), que se caracteriza por tener 37-42 miómeros, cuerpo muy alargado a moderado (altura del cuerpo 9-33% de longitud corporal). Al parecer, el tamaño de eclosión es grande (>5 mm) aunque no se sabe si los huevos son bentónicos o pelágicos.El otro individuo corresponde al gobio, Ophiogobius jenynsi, una especie muy poco conocida, que aparece en escasas oportunidades en las pozas intermareales, y el adulto es de color anaranjado fuerte. Es de las pocas especies de la familia Gobiidae que se encuentra en Chile central. Sus estados larvales han sido descritos por el Dr. Guillermo Herrera (UCSC) y se caracterizan por tener una vejiga natatoria inflada desde pequeño tamaño y un pigmento ramificado en la zona ventral de la cola. La descripción larval está disponible en: www.revbiolmar.cl/escaneados/202-159.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="747e94306dc34d4e8de6e9bc0a43256a" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2011/12/termina-exitosamente-segundo-muestreo.html">			<content><![CDATA[Entre el 1 y 5 de Diciembre de 2011 se realizó el segundo muestreo oceanográfico en la zona de Canal Hornopirén, región de Los Lagos, sur de Chile, dentro del marco del proyecto Fondecyt 11090020. Jorge Contreras, María José Ochoa, Franco Salas y Cristian Cortez participaron en la recolección de muestras de microzooplancton e ictioplancton en un ciclo diurno-nocturno y mareal en una zona de fiordos con influencia de agua dulce proveniente de ríos cercanos.]]></content>
		</document>
		<document id="dcfeb7b2af3f4244d77d157d0439aef1" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2012/01/alimentacion-en-larvas-de-chalaco.html">			<content><![CDATA[El chalaco, Calliclinus geniguttatus, es un pequeño pez costero de la familia Labrisomidae que habita las zonas intermareales y submareales de Chile, desde Antofagasta hasta Punta Arenas. El adulto es de color verdoso con áreas alternadas claras y oscuras sin formar bandas bien definidas. Se ha definido como un microcarnívoro, que depreda sobre camarones, cangrejos y anfípodos. La alumna de la carrera de Biología Marina de la Universidad de Valparaíso, María José Ochoa-Muñoz está estudiando los hábitos alimetarios de las larvas de esta especie, y está analizando qué rol puede jugar las fases de marea (llenante y vaciante) y la estratificación de la columna de agua (alimentación sobre y bajo la picnoclina) en el éxito alimentario de esta especie en el estuario que forman los ríos Valdivia y Tornagaleones en Bahía Corral, Región de Los Ríos. María José analizó más de 170 individuos entre 3,14 y 14,46 mm de longitud, recolectados en dos localidades en primavera de 2009. Se pudo determinar que la dieta varía entre estados de desarrollo, siendo los más pequeños omnívoros (comen fitoplancton, huevos y nauplii de copépodos) y los de mayor tamaño carnívoros, depredando principalmente sobre nauplii, copepoditos y huevos de invertebrados. En la imagen se puede ver que existe una relación interesante entre el ancho máximo de las presas y el tamaño del hocico, es decir, que a medida que crece la larva de chalaco prefiere presas de mayor tamaño, en vez de alimentarse de un rango más amplio de presas. Aun falta por dilucidar si las forzantes ambientales afectan al éxito alimentario de las larvas de esta especie tan poco estudiada.]]></content>
		</document>
		<document id="f4ca6d79c596a83d573ee5a0aed93ea1" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2012/02/larva-de-chanchito-congiopodus.html">			<content><![CDATA[El chanchito, Congiopodus peruvianus (Cuvier, 1829), es un pez costero, y habita sectores rocosos, distribuyéndose desde el norte de Perú hasta el sur de Chile y Argentina. Los adultos se alimentan de pequeños crustáceos y zooplancton en general, y ocasionalmente algas. La reproducción ocurre preferentemente durante primavera y verano. El huevo es de gran tamaño (1,86-1,93 mm de diámetro, Ehrlich 1982, Physis A 41(100): 21-27) y se caracteriza por que ya durante el desarrollo embrional los individuos muestran un crecimiento marcado de las aletas pectorales, que son la principal característica para su identificación larval. Las larvas recién eclosionadas miden 4,12 mm. También presenta espinas supraoccipitales (sobre los ojos), pigmentos en las puntas de las aletas pectorales, bajo el estómago, en la región anal, en la región media y final de la cola y en la lámina caudal. Las fotografías corresponden a un individuo de casi 8 mm de longitud, capturado durante primavera de 2011 en el estuario Reloncaví, región de Los Lagos, sur de Chile.The horsefish, Congiopodus peruvianus (Cuvier, 1829) is a coastal fish, inhabiting rocky subtidal areas. Its distribution ranges from northern Perú to Chilean and Argentinean Patagonia. Adults feeding on small crustaceans and zooplankton, and occasionally on algae. Reproduction occurs mainly during austral spring and summer. Eggs are large (1.86-1.93 mm diameter, Ehrlich 1982, Physis A 41(100): 21-27); during embryonic development individual show large development of pectoral fins, which are also the main feature to identify larvae of this species. Recently hatched larval size is 4.12 mm. It has supraoccipital spines (above the eyes), melanophores over the extremes of pectoral fins (as it is evident in the photographies), above the midgut and anus, in the middle and posterior extreme of the tail and over the caudal fold. Photos correspond to an individual of around 8 mm length, collected during austral spring 2011 at the Reloncaví estuary, Los Lagos region (41º30'S), southern Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="654d2b0255294660eb51f1ebd9ad8a9a" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2012/02/larvas-del-pez-linterna-lampanyctodes.html">			<content><![CDATA[Los peces linternas son pequeños peces pelágicos que en general migran verticalmente una gran cantidad de metros a escala diaria, como estrategia alimentaria y de evasión de depredadores. Entre las familias de este grupo, que posee una serie de células especializadas para emitir luminosidad (fotóforos) se encuentra la familia Myctophidae. Frente a las costas de Chile, Nueva Zelanda y Sudáfrica (es decir, con distribución gondwánica) se distribuye la especie Lampanyctodes hectoris (Gunther, 1876). Puede llegar a vivir hasta 3 años de edad, tiene una alta mortalidad anual (79%). Las poblaciones de Sudáfrica se reproducen principalmente durante Julio y Agosto (Prosch, 1991).Las larvas tienen una morfología relativamente alargada, con presencia de pigmentos sobre el estómago y una serie de 4 a 8 líneas de melanóforos en la línea ventral de la cola hasta los 9 mm. La pigmentación sobre el dorso, la cabeza, la mitad posterior del cuerpo y la región caudal comienza a aparecer después de la flexión del notorcordo (Olivar & Fortuño 1991).Las fotografías de arriba corresponden a larvas de Lampanyctodes hectoris desde 6,3 mm y un juvenil de 16,3 mm, recolectados en aguas interiores de Chiloé (42-44ºS), región de Los Lagos, durante el crucero CIMAR17, realizado entre Octubre y Noviembre de 2011. Esta especie es el único mictófido que utiliza esta zona como área de crianza larval.Lanterfish are small pelagic fishes that in general, vertically migrate a large amount of meters at daily scale, as a feeding and predator avoidance strategy. Among the families of this group, which are characterized by a series of specialized cells that can emite light (photophores), are the family Myctophidae. Off Chile and New Zealand in the Pacific Ocean, and off South Africa in the Atlantic (i.e., a gondwanic distribution) the species Lampanyctodes hectoris (Gunther, 1876) is distributed. It can live to 3 yr old, it has a high annual mortality (79%). Populations off South Africa spawns mainly during austral winter, July and August (Prosch, 1991).Larvae has a body relatively elongated, pigmentation is presented on the foregut and the final section of the hindgut throughout larval development. There is a series from 4 to 8 melanistic spots or dashes on the ventral midline of the tail up to 9 mm. Pigmentation on the rostrum, the head, the posterior half of the body, and the caudal region starts to appear after notochordal flexion (Olivar & Fortuño, 1991).The upper fotographies correspond to larval L. hectoris from 6.3 mm and a juvenile of 16.3 mm length collected in the inner sea of Chiloé (42-44ºS), Los Lagos region, during the CIMAR 17 cruise in October-November 2011. This is the only myctophid that it seems to utilize the inner sea as a nursery ground.]]></content>
		</document>
		<document id="1523f289d90e6c97cfd2d116a741fe50" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2012/03/larvas-de-lorcho-patagonotothen.html">			<content><![CDATA[Los nototénidos (Familia Nototheniidae) son peces Perciformes que se distribuyen en regiones de aguas frías, antárticas y subantárticas, generalmente asociados a la Corriente Circumpolar Antártica y las que se desprenden de éstas. La mayoría son bentónicos, asociados al fondo marino, y se alimentan de una serie de invertebrados y, en algunos caso, de algas. Otras especies están adaptadas a la vida pelágica y muy poca son criopelágicas (asociadas a coberturas de hielo). Se distribuyen en la costa hasta profundidades de 700-800 m.El "lorcho" Patagonotothen tessellata (Richardson, 1845) habita aguas poco profundas entre Chiloé (42ºS) y Estrecho de Magallanes (55ºS) por el Océano Pacífico, hasta las costas Patagónicas de Argentina e islas Malvinas. Durante la época reproductiva, el macho construye un nido en depresiones rocosas donde se depositan los huevos y son fertilizados, presentando cuidado parental (Rae & Calvo, 1995). Del huevo eclosionan larvas pelágicas, partiendo con alimentación endógena por 5 días, y luego con tasa absolutas de crecimiento de 0,13 mm/día (Rae et al., 1999).Durante el crucero CIMAR 16, realizado en el Estrecho de Magallanes durante octubre-noviembre de 2010, se recolectaron larvas de Patagonotothen tessellata, con abundancias entre 3,2 y 154,7 individuos/10 m2 (promedio +/- desviación estándar, 33 +/- 37 ind/10 m2). Esta especie correspondió al 16% del total de larvas recolectadas durante este crucero. En el transcurso del 2012, la estudiante de la carrera de Biología Marina de la Universidad de Valparaíso, Srta. Javiera Valdés, estará trabajando en el estudio de la dieta de las larvas de esta especie, información aun desconocida. Ella ya comenzó con la medición de los individuos, y esperamos tener prontas noticias sobre la alimentación de estas larvas.Nototheniids are Perciform fishes inhabiting cold waters from antarctic and subantarctic origin, generally they are associated to the Antarctic Circumpolar Current. Most of them are benthic and feed on invertebrates, and in some occasions, algae. Other species are adapted to pelagic life and few of them are cryopelagic. They inhabit coastal areas, from surface to 700-800 m depth.The black southern cod, Patagonotothen tessellata (Richardson, 1845) inhabit shallow coastal waters from Chiloe (42ºS) to Magellan Strait (55ºS) in the Pacific Ocean, and in the Argentinean Patagonian coasts and Falkland islands, in the Atlantic. During the reproductive cycle, male build the nest in rock depressions where eggs are spawned and fertilized, also showing parental care (Rae & Calvo, 1995). From eggs, pelagic larvae hatch, showing endogenous feeding for 5 days, and then with absolute growth rates of 0.13 mm/day (Rae et al., 1999).During the CIMAR 16 cruise, carried out at Magellan Strait during October-November 2010, larvae of the black southern cod, Patagonotothen tessellata, were collected. Larval abundance ranged from 3.2 to 154.7 ind.10 m-2 (mean +/- standard deviation, 33 +/- 37 ind. 10 m-2), and corresponded to 16% of total larvae collected. During 2012, undergraduate student of Marine Biology at Universidad de Valparaíso, Miss Javiera Valdés, will be studying the larval diet of this species, unknown until now. She started the measurement and photography of this species and here we include some of them. We hope very soon incorporate some new information about the feeding preferences of this species in the blog.]]></content>
		</document>
		<document id="837358d3b807c899bef2ad17377f28b2" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2012/06/la-escurridiza-borrachilla-scartichthys.html">			<content><![CDATA[La borrachilla, Scartichthys viridis, es uno de los peces blénidos más comunes del intermareal y submareal rocoso de Chile central. El adulto presenta un cuerpo alargado y comprimido, alcanzando su altura máxima a nivel de la primera aleta dorsal. La primera aleta dorsal tiene 12 espinas, segunda aleta dorsal con 18 radios, pectoral con 14 radios, anal con 2 espinas y entre 19 y 20 radios. Se ha registrado desde el litoral Peruano hasta la zona de Valparaíso. Los juveniles de esta especie son muy abundantes en las pozas intermareales de Chile central, y los adultos presentan desove bentónico con cuidado parental. El estudio de la microestructura de los otolitos en juveniles (Hernández-Miranda et al. 2009) ha permitido establecer que no posee marca de asentamiento notorio en sus estructuras duras, con lo que se puede inferir que no sufre cambios notables del ambiente en que habita la larva y el estado juvenil. Hernández-Miranda et al. (2009) estimaron una vida pelágica larval de 92-106 días.Las fotografías corresponden a una postlarva que fue capturada en Mayo en la zona costera (<20 m profundidad) frente a Montemar, y se puede diferenciar de las otras de Blenniidae (particularmente del cachudito, Hypsoblennius sordidus), por 1) poseer un hocico puntiagudo, característico de los miembros de la tribu Salarini, en vez de redondeado, 2) la presencia de notables dientes en la parte anterior de la mandíbula, 3) aletas dorsales alargadas y pigmentadas solo en las bases (vs H. sordidus que posee toda la aleta pectoral manchada), y 4) ausencia de pigmentos puntiformes en la base de la zona ventral (que sí poseen las larvas de H. sordidus). A pesar que los juveniles y adultos son muy abundantes en la zona costera intermareal, las larvas aparecen en forma escasa en los muestreos de plancton. ¿Están ubicadas formando cardúmenes epibentónicos para reducir su advección? Esa y otras preguntas  no han sido dilucidadas aun.  ]]></content>
		</document>
		<document id="52d535b612c67c8c4891b03c4046f956" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2012/08/desarrollo-embrionario-de-la-castaneta.html">			<content><![CDATA[La castañeta, Chromis crusma, es un pez costero de la familia Pomacentridae. Se distribuye en el Océano Pacífico Sur desde la isla Santa Rosa en Ecuador, hasta Valdivia, sur de Chile (39°S), y en el archipiélago de Juan Fernández. Los juveniles de esta especie se distribuyen en aguas costeras de la zona intermareal y submareal, formando pequeños cardúmenes. A través de la colaboración con el Laboratorio de Ecología Marina de la Universidad de Valparaíso, dirigido por el Dr. Alejandro Pérez-Matus, se recolectaron huevos de castañeta durante Febrero de 2012 en las costas de Zapallar, Chile central, los que fueron rápidamente trasladados a la Facultad de Ciencias del Mar de la Universidad de Valparaíso, donde fueron mantenidos en frascos de vidrio y fotografiados diariamente, hasta que eclosionaron las larvas.Los huevos demersales de Chromis crusma son ovoides, de 0,96-1,20 mm de largo y 0,65-0,72 mm de ancho. Presentan una sola gota oleosa y los huevos estuvieron adheridos por filamentos que se originaban de los polos basales al sustrato del nido. La larva recién eclosionada midió entre 2,85-3,67 mm, con un saco vitelino que se agota rápidamente, a los dos días de haber eclosionado la larva. La gota oleosa se absorbe completamente a los 7 días post eclosión, a una temperatura de 16-18°C.]]></content>
		</document>
		<document id="fb8f7634c14cf6af1fe12b4076505040" url="http://ictioplanctonenchile.blogspot.com/2012/08/ectoparasitos-en-larvas-de-peces.html">			<content><![CDATA[Estas imágenes corresponden a larvas de peces costeros de bahía El Quisco, Chile central, con presencia de copépodos ectoparásitos, la mayoría de la familia Pennellidae (y un isópodo), recolectados en primavera de 2010 y 2011. Estos copépodos tienen un ciclo de vida con dos hospedadores; no hay mucha información en Chile sobre sus ciclos de vida. En la década del 80, el Dr. Guillermo Herrera detectó ectoparásitos en larvas de peces costeros (pejesapos, labrisómidos, anchoveta) de la zona de Talcahuano. Más recientemente, Pámela Palacios-Fuentes encontró que los Pennellidae afectan significativamente las tasas de crecimiento en larvas de trombollito de tres de aletas Helcogrammoides chilensis.  Actualmente, dentro del marco del proyecto Fondecyt 1120868, estamos realizando muestreos costeros frente a Montemar, para determinar en qué especies de peces ocurre parasitismo por parte de los copépodos y cómo éstos pueden afectar el crecimiento y alimentación larval.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>