<author id="8dc517d531ecaecad60d5d7bc1e28f03" url="cuadradonegrolocal.blogspot.com" feed="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="19fbbe650a93c305ca4fb293945b912a" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/01/se-remodela-la-sala-de-cine-teatro-y.html">			<content><![CDATA[Una vez que finalicen las exhibiciones del 32º Festival Cine UC, el Centro de Extensión de la Pontificia Universidad Católica de Chile iniciará los trabajos de remodelación de su sala de cine, teatro y música, que las mantendrá desde el 4 de Febrero hasta fines de Abril. La reestructuración fue posible a los 54 millones que obtuvo a la línea Bicentenario del Fondo de Fomento de las Artes (FONDART) del Consejo de la Cultura y las Artes. La iniciativa contempla una nueva iluminación y amplificación, el aislamiento acústico, un nuevo escenario para la realización de obras de teatro, el cambio de puertas de acceso y de emergencia, el reemplazo de escaleras por rampas y dos butacas para personas con discapacidad física. Además se mejorará el audio de las películas, ya que “contaremos con los nuevos lectores que traen las películas de 35 milímetros, llamados cym, debido a que nuestras máquinas tienen cerca de 40 años, por lo que debemos acondicionarlas a estos nuevos formatos”, explicó Alicia Herrera, directora del Área de Programas Artísticos de Cine, Teatro y Conciertos. La Sala permanecerá hasta ser reinaugurada con la realización del X Festival de Cine Europeo, a principios de mayo.. ...M I É R C O L E S , .3 0 .E N E R O , .2 0 0 8 .CORE asignará 600 millones de pesos para financiar actividades culturales en la Región de AntofagastaEl Consejo Regional (CORE) de la Región de Antofagasta, a programado una inversión aproximada de 600 millones de pesos para financiar proyectos culturales en la región nortina, a través del Fondo Nacional de Desarrollo Regional, F.N.D.R. 2 % Cultura. El proceso de presentación de iniciativas vence el viernes 28 de marzo de este año. El Intendente Regional y Presidente del CORE, Cristian Rodríguez señaló que esta asignación de recursos ratifica el compromiso del Consejo de apoyar iniciativas culturales que permiten aumentar la cobertura a sectores vulnerables, fortaleciendo de paso la institucionalidad cultural sin fines de lucro. Agregó que este año la disponibilidad de recursos aumenta en un 92 % con respecto a lo asignado el año 2007 a través del concurso. Este año el proceso considera además una jornada de capacitación parta las diferentes agrupaciones culturales de la región, con el objetivo de asesorarlas en la presentación de sus iniciativas. Esta actividad se desarrollará los días 25 y 26 de febrero en la ciudad de Antofagasta. Se financiarán iniciativas de las siguientes áreas: artes de representación, música, artes audiovisuales, literatura, artes visuales, cultura tradicional y patrimonio cultural. Ver más información en www.goreantofagasta.cl.]]></content>
		</document>
		<document id="a9e407c50d077bccb1933671e80e62a9" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/70-aos-foto-cine-club-en-el-bellas.html">			<content><![CDATA[Hasta el 16 de marzo el Museo Nacional de Bellas Artes-MNBA en Santiago albergará la exposición que celebra los 70 años de historia de FOTO CINE CLUB DE CHILE-FCCH, con una variada muestra de fotografía de distintos estilos y épocas. Las obras presentadas datan de 1937 y los curadores fueron Elisa Días, Samuel Shats y Lincoyán Parada, quienes “rescataron con santa paciencia esta granada obra”, explicó Teodoro Schmidt, presidente del FCCH. “La muestra nos pasea por el tiempo con distintos estilos y técnicas. En ella se encuentran obras de Roberto Thompson, Francisco Saldías y Edith de Suchestow, la primera mujer que cultivó el desnudo en Chile, entre muchos otros”, agregó. El director del MNBA Milan Ivelic, aseguró que: “es una proeza que una institución tan frágil, donde el factor relevante es la gratuidad, cumpla 70 años en nuestro país. Foto Cine Club muestra la historia de la fotografía en Chile”. ..La agrupación ha representado a Chile en numerosos eventos internacionales, ya sea enviando imágenes u organizando eventos. En 70 años de historia realizó 39 salones internacionales con la participación de cerca de 6.000 fotógrafos de más de 50 países. Es una corporación de aficionados a la fotografía que busca desarrollar, difundir y enseñar esta forma de expresión. “La fotografía nos permite mirarnos y ver cómo fuimos y en base a ello saber cómo somos. Actualmente, por ejemplo, ha irrumpido la soledad en desmedro del paisaje (...) Nadie ama lo que no conoce y por eso invito a las personas a vivir esta experiencia tan interesante. ¿Por qué no venir si el domingo es gratis? Acá se encuentra la memoria de Chile”, reflexionó Ivelic.]]></content>
		</document>
		<document id="760218e5a5564b3b60d663bc55739c5a" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/centro-cultural-de-espaa-piensa-en.html">			<content><![CDATA[El Centro Cultural de España en Santiago (Av. Providencia 927) celebrará durante todo Marzo sus 15 años de funcionamiento. Artes visuales, cine, danza, teatro y música se concentrarán en el céntrico recinto cultural y que tendrá como día central el 18, la fecha en que en 1993 comenzó a funcionar dicho centro. La programación para el 15º aniversario de la institución busca dar a conocer el trabajo de artistas locales y acercar la actividad cultural a la ciudadanía. .Mientras tanto durante Febrero concentrarán las actividades en una programación cinematográfica llamada CINE A LA FRESCA, donde destaca para esta semana que viene, la película El Laberinto del Fauno de Guillermo del Toro y los Soldados de Salamina de David Trueba. También están abiertas las convocatorias para en concurso de cuentos infantiles, a propósito de la celebración de los 15 años de funcionamiento.Desde su inauguración ha tenido la labor primordial de servir como plataforma de difusión de la actualidad cultural iberoamericana y -en nuestro caso- especialmente chilena, siendo un punto de encuentro de artistas, jóvenes creadores, intelectuales, agentes e instituciones culturales y público de todas las edades de ambos países. Su permanente actividad y una variada cartelera, que contempla seminarios, charlas, obras de teatro, exposiciones, cine y video, lo consolidan como un centro importante a nivel local. ]]></content>
		</document>
		<document id="7f983cdf87c40914588a587ea50f407f" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/colectiva-emergente.html">			<content><![CDATA[Desde el 10 de Enero a las Fotogalería ARCOS, dependiente del Instituto Profesional ARCOS, ubicada en Santo Domingo 789-Santiago, presenta una muestra que reúne a un grupo de diez jóvenes fotógrafos que se estrenan en la escena de la Fotografía Nacional. Convocados por un equipo de profesionales de dilatada trayectoria, estos jóvenes fotógrafos sindicados bajo la exposición nominada COLECTIVA EMERGENTE, salen a la luz con el frescor inédito de aquellos proyectos fotográficos gestados al alero del siglo XXI. Manuel García, Max Alarcón, Celeste Rojas, May Ling Lastra, Javier Valdés, Acsa Achurra, Daniel Reig, Andrea Bravo, Josefina Astorga y Margarita Urzúa, quienes desde diferentes perspectivas reinterpretan desde la estética fotográfica el mundo contemporáneo. La muestra se instala en la escena fotográfica nacional como una apuesta, un juego de ensayo y error que desafía la cómoda costumbre para insertar y hacer visible el origen, emprendimiento y proceso de los fotógrafos de hoy, la muestra estará abierta hasta el 25 de Marzo..]]></content>
		</document>
		<document id="6151fef7adcc7cd0368f1522c7dd3f6f" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/danza-punto.html">			<content><![CDATA[El colectivo DANZA & PUNTO que dirige Miguel Pizarro M. realizará una gira por varias ciudades de Paraguay y del norte argentino, entre el sábado recién pasado y 3 de Marzo próximos. Presentarán en estos dos países El mundo de Mistral, su primera coreografía. El colectivo además esta compuesto por Francisca Hernández, bailarina egresada de la Universidad de Chile; Lautaro Reyes, bailarín formado en el centro de danza M.P. y perfeccionado en Cuba; además de los bailarines de la agrupación Jorge Escobar, Rocío Covarrubias, Belén Silva y Jean Vidal. La obra con una duración de 40 minutos, se basa en la vida de Gabriela Mistral, escudriñando en las emociones e imaginando su relación con sus más cercanos, dejado un legado no sólo en letras sino también en fortaleza y valor para enfrentar un mundo adverso. Cuentan con el auspicio del Ministerio de Relaciones Exteriores a través de la DIRAC, en el financiamiento de pasajes aéreos, y de organismos privados que en Paraguay y Argentina, a cargo de la estadía....D O M I N G O , .F E B R E R O .1 7 , .2 O O 8.NEXT en el Cine Arte Alameda.NEXT es el primer documental que retrata la realidad de los artistas del graffiti a nivel internacional. Un recorrido por nueve países que describe la comunidad hip hop y el arte mural de las ciudades. El 20 de febrero el Cine Arte Alameda abre sus puertas a la cinta dirigida por Pablo Aravena, la cual a ha participado en más de 40 festivales alrededor del mundo. El documental se adentra en el mundo del graffiti. Es una exploración documental del arte visual basado en el graffiti como cultura mundial. Retrata las formas de expresión urbana en nueve países: Estados Unidos, Canadá, Francia, Holanda, Alemania, Inglaterra, España, Japón y Brasil..La comunidad de hip-hop y graffiti que existe en Chile ya le dio una excelente recepción en el Festival SANFIC 2007 y, es por ello, que ahora se abre a todo tipo de público. En Estados Unidos será estrenada en marzo y luego será comercializada en formato DVD. La distribución en Estados Unidos estará a cargo de Arthouse Films, compañía liderada por David Koh y Lilly Bright. En Chile, por su parte, será la asociación entre PorqueFilms de Nicolás Labra y Roda Producciones de Sebastián Bustos, quienes se encarguen de distribuirla. El día 23 de febrero se realizará la Avant Premiere desde las 22.30 hrs. Una vez que el film haya sido exhibido, la celebración continuará con la fiesta "Graffiti Party" con dj Flex y dj Pi en el Living del Centro Arte Alameda....S Á B A D O , .F E B R E R O .1 6 , .2 O O 8.EN TRIATLÓN SUBASTAN a peruano y español..Francisco “papas fritas” Tapia, sigue con sus instalaciones y performance en la Bienal de Nacional del Museo de Bellas Artes, TRIATLON, tras ser azotado por un pequeña suma de dinero, luego crear el altar SANTA PAULINA DE LOS MINISERIOS, donde creo un altar donde se podía venerar a la actual Ministra de Cultura chilena, Paulina Urrutia, el cual sería lanzado pasado una semana al río Mapocho y quizás eso lo transformara en un río cultural, ahora comenzó una subasta con lo siguiente: “Peruano en mal estado y español como nuevo”, se ofrecieron en el frontis del Museo de Bellas Artes de Santiago, intentando con esto desnudar a la sociedad chilena y el dispar trato que se ofrece a dos extranjeros avecindados en Chile.. .Peruano y español esperaban ser rematados dentro de una casucha de madera rodeada de serrín, bautizada como La Isla de Papas Fritas, en alusión al apodo que utiliza su creador Francisco Tapia, compartiendo espacio con obras de Roberto Matta. En su interior estaba Juan José Santos, el español, periodista de 27 años especializado en arte, que llegó a Santiago hace diez días en un vuelo directo desde Madrid para hacer curri-turismo, es decir, viajar mientras consigue un trabajo para quedarse más tiempo y conocer a profundidad otro país. A su lado, John Kenji Ramos, el peruano, analista de sistemas de 22 años, que llegó a Chile tras un extenuante viaje por tierra desde Lima, con el fin de trabajar, ahorrar y poder especializarse en sus estudios de informática. Por ahora trabaja como carpintero. El público que asistía al museo podía subastar simbólicamente a ambos a cambio de objetos como cigarrillos o recibos de dinero, transados por un improvisado subastador.“Yo quiero al peruano para que me haga de empleada”, comentó un hombre joven. A su lado otro varón señaló: “Ustedes los españoles son ricos, porque nos robaron todo el oro”. Otro joven le pidió un beso en la boca al peruano a cambio de un paquete de galletas, mientras que el periodista español recibió varias ofertas de trabajo. Papas Fritas declaró “Lo que le pasa al peruano en Chile es lo que le pasa al chileno cuando entra a España”. El diagnóstico fue compartido por ambos subastados. “Me pone bastante triste y me da pena, saber que dos personas normales, por el hecho de haber nacido en un sitio y el otro no, tendrán mayores o menores favores o privilegios", señaló el periodista español, confiado en obtener pronto un trabajo. En contraste, el peruano John suma ya dos años viviendo “con la pura fe” y sin haber podido ahorrar lo suficiente aún para estudiar, aunque no piensa volver a Perú. Para la curadora de la Bienal, Natalia Arcos, la obra de Tapia se enmarca dentro del espíritu de la muestra de “tocar el malestar actual”....V I E R N E S , .F E B R E R O .1 5 , .2 O O 8.RUBÉN DARÍO en la embajada de Chile en Rusia .Hoy se celebró el natalicio de Rubén Darío en la Embajada de Chile en Rusia, en la celebración hubo música, danza y poesía, en la cual artistas rusos e intelectuales latinoamericanos rindieron tributo al poeta nicaragüense Rubén Darío. Organizada por las legaciones diplomáticas de esas dos naciones con el espíritu de integración que promueve aquí el Centro de Cultura Latinoamericana Simón Bolívar, la gala devino amplio recorrido por el universo del artífice del modernismo iberoamericano..Chile debe mucho a Rubén Darío porque a nuestro pueblo dedicó muchas de sus obras, expresó el embajador de ese país, Augusto Parra, quien recordó además su homenaje a la bravura de los mapuches con su poema Caupolicán. Después, ante los embajadores de Latinoamérica, intelectuales de este continente y personalidades rusas, declamó Lo fatal, última composición de Cantos de Vida y Esperanza..El jefe de la misión nicaragüense en Rusia, Reynaldo Molina, por su parte, expuso un amplio esbozo biográfico del poeta, desde su nacimiento el 18 de enero de 1867, hasta su sepelio el 13 de febrero de 1916 en la catedral de León. La escritora y compatriota de Darío, Alba Torres, leyó algunas obras del autor de Azul, con énfasis en su reflexión filosófica en versos sobre la imperfección humana Motivos del Lobo..Integrantes de la agrupación artística rusa Grenada evocaron al poeta a través de sus versos, y de textos de Neruda, Gabriela Mistral y García Lorca, combinados con los aires de la música y la danza flamenca. Gracias a la vida, de Violeta Parra, y en particular Nicaragua, nicaraguita, de Mejías Godoy, interpretado en español por Grenada, y después en ruso por Reynaldo Molina y la agrupación, cerraron una jornada marcada por la impronta del bardo latinoamericano y universal.]]></content>
		</document>
		<document id="4ce7c218d9ec28b70f0c5acb50da0c69" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/dentro-del-mall.html">			<content><![CDATA[El Mall Plaza Portal la Dehesa abrió el 22 de febrero la muestra OBJETOS DE USO COTIDIANO O EL ALMA DE LAS COSAS, donde el grupo colectivo MALdeAMORES exhibirá una muestra de muebles y artefactos hogareños que fueron personalizados a través de distintos decorados. La muestra estará abierta hasta el 22 de Marzo y pretende promover el arte chileno. Para esto, los expositores dejaron de lado todo tipo de soportes convencionales de pintura (telas y bastidores) para intervenir objetos de uso cotidiano como sillones, microondas, mesas, sillas y hasta WC. Los artistas que participan en la muestra colectiva son Renate Neumann, Claudia Parodi, Constanza Villalba, Carolina García Huidobro, Sonia Koch, Sol Guillón y Pablo Lungenstrass..]]></content>
		</document>
		<document id="10de2338f6e0c8f154b0cf1855905b1a" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/dos-semanas-de-la-inauguracin-de.html">			<content><![CDATA[La VI Bienal de Arte Nacional Triatlón lleva dos semanas abierta (ver noticia del 24 de Enero, en Portada) y sin duda la instalación de Francisco Papas Fritas ha sido las más mediática de las propuestas este ha planificado una serie de acciones de arte que se llevarán acabo durante la Bienal, como una especie de temporada teatral o una maratón titulada LA ISLA DE PAPAS FRITAS. La acción de arte I see dead people ha logrado llevar a las cámaras televisivas de diversos programas generalmente ausentes de este tipo de eventos ha los salones del Museo Nacional de Bellas Artes-MNBA. En ésta los asistentes podían azotar un tatuaje que lleva el artista en la espalda, con el logotipo del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes del Gobierno de Chile y con la frase “I Love my sponsor”, a cambio de una moneda de 100 pesos.Mientras es azotado éste declama: “¿Cuánto tiempo y dinero gastas en ir y observar en un museo una supuesta obra de arte en vez de ir al lugar correcto y gritar con voz propia lo que sientes por estar siendo basureado y engañado por el actual gobierno?”. Para Constanza Vidal, encargada de prensa del MNBA, esta le ha restado protagonismo al resto de las obras, “Hay buenos artistas y buenas obras que de pronto se opacan, porque el tema se centra sólo en una instalación. Es una pena”.Por otro lado PATRIMONIO DEL HAMBRE de Carolina Maturana, obra seleccionada por la curadora Simonetta Rossi, en el contexto de la escena visual de Concepción, propone un centenar de pescada seca tendida en redes. “Es parte de la provocación de la obra: despertar al espectador y alertarlo sobre esta problemática social, política y económica” dijo Rossi, haciendo referencia al conflicto existente entre la producción pesquera industrial y artesanal de la zona de Concepción. APROXIMACIONES A UNA POÉTICA POLÍTICA rescata un momento en pausa en la historia del arte nacional. Se trata de la recreación física y simbólica del Museo Baburizza, donde se inauguró la Bienal Internacional de Valparaíso en 1973, pero que a los pocos días fue clausurado tras el golpe de Estado del 11 de septiembre de ese año.]]></content>
		</document>
		<document id="43261bd8764308c36134c7b72392fa2d" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/el-enorme-picasso.html">			<content><![CDATA[Niños y niñas de Chile dibujaran en un lienzo de grandes dimensiones una reproducción de un famoso cuadro de Pablo Picasso, informó el Centro Cultural de España. La iniciativa, titulada EL ENORME PICASSO, forma parte del programa de actividades que durante el mes de marzo realizará el centro cultural para celebrar el decimoquinto aniversario del organismo. (Ver noticias del domingo 3 de Febrero). El taller de los niños comenzará el 8 de marzo y la muestra del lienzo está programado para el 29 del mismo mes en la sede del Centro Cultural de España..Para el 3 de marzo se inaugurará la exposición titulada BELONG HERE, en la que el gestor cultural Jorge Sepúlveda reunió a veinte artistas plásticos contemporáneos en torno a la problemática de la inmigración. Destaca también el concurso NIÑOS CUENTEROS, actividad que convoca a niños de entre 5 y 12 años para que escriban cuentos. La programación se complementa con diferentes talleres, sesiones de cine, obras de teatro, espectáculos de música y danza y el lanzamiento de obras literarias. El Centro Cultural de España señaló que la pretensión de sus actividades es promover “la identidad y creatividad cultural, la recuperación de la memoria histórica, la cooperación con pueblos indígenas y el fomento a la equidad de género y lucha contra la violencia”.]]></content>
		</document>
		<document id="21a5713bd0c186863c8d764a2999ea79" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/entepola-2008-aterriz-en-la-iv-regin.html">			<content><![CDATA[ENTEPOLA 2008, el Encuentro de Teatro Popular Latinoamericano, organizado en Salamanca-IV Región, desde el pasado lunes ha congregado una serie de actividades entorno a las artes escénicas y tendrá actividades hasta éste sábado 2 de Febrero. En su vigésima segunda versión este festival ha recaído en esta localidad y tendrá concentrada sus mayores actividades en la plaza de Salamanca, pero también en las localidades de Batuco, Cuncumén, Tranquilla, Quelén bajo, Coirón, Chuchiñi, El Tebal, Pangusillo, Llimbo, Arboleda Grande, Llimpo, Tahuinco, San Agustín, Colliguay, Chillepín, recibirán a compañías de teatro provenientes de Perú, Brasil, Colombia, Venezuela, Argentina y Chile. Las funciones, tanto en la plaza de Salamanca como en las localidades, están programadas a las 21 horas y son absolutamente gratuitas.]]></content>
		</document>
		<document id="ac7e9f2d6c51227b057caba21a0d2703" url="http://cuadradonegrolocal.blogspot.com/2008/02/escala-animal-en-el-museo-de-arte.html">			<content><![CDATA[ESCALA ANIMAL es una propuesta expositiva del Museo de Arte Moderno de Chiloé-MAM en Castro, esta exposición que se lleva acabo desde el 11 de Enero y presenta el trabajo de la artista visual Julen Birke, miembro activo de una nueva generación de escultores que, desde mediados de los noventa, emprenden una decisiva renovación de su práctica, ha expuesto en varias Galerías y Museo de Santiago, como el MAC, Balmaceda 1215, en Matucana 100, además participó en la IV BIENAL del Museo Nacional de Bellas Artes, también ha expuesto individualmente en la ciudades alemanas de Berlín y Duisburg. Y ha sido becada por la desaparecida Fundación los Andes y Los Amigos del Arte, además de la Beca del DAAD (Servicio Alemán de Intercambio Académico de Alemania).. ........ESCALA ANIMAL propone una instalación que toma la imagen del Pudú (animal que habita en el archipiélago de Chiloé), ya que le resulta interesante trabajar con la imagen de un animal que no responda al canon esteriotipado de los ciervos “esbelto con gran apariencia”, al contrario el Pudú es el ciervo más pequeño del mundo. Desde ese lugar instala en aproximadamente 8 metros cuadrados, 16 volúmenes al muro realizados en textil, cada uno de ellos mide 90cmx 40cm lo que corresponde a las medidas reales del Pudú. 8 de estos volúmenes llevan impreso la imagen Pudú los cuales van montados de manera intercalada y traslapada haciendo referencia a las tejuelas de las construcciones chilotas. A esta instalación en el muro se le suman cuatro casas a Escala Animal, generando así un vínculo entre el ser humano y el animal. Se construye el hábitat a escala del Pudú (animal) y a su vez la escala del paisaje del Pudú esta sintetizada en la iconografía del color y la forma. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>