<author id="8f28822317ff498b16eccd876be90121" url="canalchiletv.blogspot.com" feed="http://canalchiletv.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="67e14f7f675ac6fe240e4d017164dc47" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/05/bicentenario-de-nuestra-independencia.html">			<content><![CDATA[Bicentenario de ChileEl Bicentenario de Chile tendrá lugar el 18 de septiembre de 2010. Su celebración conmemora los 200 años del inicio del proceso de independencia de Chile, con la Primera Junta Nacional de Gobierno el 18 de septiembre de 1810, que luego de casi ocho años, acabaría transformando a Chile en un país libre e independiente. La celebración corresponde a diversas actividades y planes nacionales que se han ido preparando desde hace años.]]></content>
		</document>
		<document id="df54eb5600b9727ae1a04f4aa2b768fe" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/06/la-historia-de-canal-chile.html">			<content><![CDATA[El 19 de julio de 1997 a las 23:30 horas se inicia oficialmente canal chile Se inició con el show de Bugs Bunny y el pato Lucas de Cartoon Network. En esos primeros programas estaba Popeye el marino, el show de silvestre y piolín, Tom y Jerry, entre otros. 31 de agosto trasmite en vivo en París, el funeral de la princesa de Gales Diana Spencer dando así la primera noticia internacional. El 12 de enero de 1998 dirigentes del Partido Comunista de Chile presentan la primera querella contra el General Augusto Pinochet. 7 de febrero: en Chile, en medio de las protestas de los ciudadanos y de los partidos políticos, el ex dictador Augusto Pinochet es nombrado «comandante en jefe benemérito» del Ejército, en reconocimiento a su mando de más de 24 años. La Selección de Chile fue uno de los 32 países participantes de la Copa Mundial de Fútbol de 1998, que se realizó en Francia. La Teletón 1998 fue la versión número 15 de la campaña solidaria realizada en Chile, que se efectuó los días Viernes 4 y Sábado 5 de diciembre de 1998. Mario Kreutzberger, en una entrevista en Teletrece, agradeció al Canal 13 por hacer esta acción. Sin embargo, el canal estatal llegó a acuerdo a las 0:00 del domingo 6 de diciembre de 1998, casi finalizado el evento Teletón. "Quiero aprovechar este momento para agradecer muy especialmente al Canal 13, no porque yo pertenezca al Canal 13, si no porque el Canal 13 a último momento cubrió gran parte de la transmisión con equipos que si no hubiésemos tenido que suspender casi la mitad por las razones que todo el mundo conoce." El 4 de enero de 1999 se inició oficialmente a Ed, Edd y Eddy. Se hizo el especial del nuevo milenio a partir del 27 de diciembre de 1999 a las 6:00 a 1 de enero de 2000 a las 3:00. El 6 de septiembre de 2001 se emitió Canal Chile en Nueva York pero tras la crisis después de los atentados del 11 de septiembre de 2001 en abril de 2002 Canal Chile dejó de emitirse. El 14 de diciembre de 2005 inicia sus transmisiones canal chile desde la gala del JB. El 1 de enero empezó canal chile noticias. El 27 de julio de 2007 empezó Supercine con los Simpson la película. El 6 de agosto se emite otra vez CCTV CABLE de ahí empieza las caricaturas como las aventuras de Brandy y el señor bigotes. El 6 de octubre hizo la última edición canal chile noticias para que el día 7 empiece con CC NEWS. Desde enero a abril de 2008 a partir de las 13 horas a 14 horas solo dan una pantallita negra. El 21 de abril de 2008 se emite oficialmente zorrino kung fu. Desde ese momento se emitió la erupción del volcán Chaitén y la muerte del General Bernales. 20 de junio de 2008: Canal Chile cierra sus transmisiones por órdenes del padre. 10 de julio de 2008 Canal Chile vuelve a sus transmisiones. El 30 de Enero de 2009 Canal Chile posee una cuenta en la cadena de Internet YouTube. 28 de febrero de 2010 Con motivo del terremoto que asoló la zona centro-sur de Chile, Canal Chile decide emitir durante las 24 horas del día, utilizando para ello la señal del Canal 24 Horas entre las 2:00 y las 6:30 de la mañana. El 1 de Junio de 2010 Se inician transmisiones en HD para las ciudades de Santiago (ya funcionando), Concepción y Talcahuano con motivo del Mundial de Sudáfrica 2010. El 10 de junio dio aviso a Youtube que iba a cerrar las transmisiones por Internet por problemas económicos. El 11 de julio se dió su segundo aviso que dice: LAMENTAMOS ESTA MEDIDA QUE HA TOMADO LA TELEFONICA DEL SUR. CON ESTO LOS CANALES FICTICIOS COMO EL NUESTRO Y LOS DEMÁS QUE CIRCULAN EN YOUTUBE HACEN QUE SEN ESCASOS SUS ESPACIOS PARA MOSTRAR LA CREATIVIDAD DEL SER HUMANO EN LA INTERNET. CANAL CHILE TIENE CERCANÍA A LA TELEFONICA DEL SUR DESDE EL 9 DE AGOSTO DE 2009 YA QUE EL 10 DE JULIO DE AÑO PASADO HA TERMINADO EL CONTRATO CON VTR. El 18 de junio de 2010 dio el último aviso por youtube: hoy van a cortar el Internet solo vengo para despedirme. Como ustedes saben fue por problemas económicos. Solo voy a decir ADIOS. Cortaron la señal por Internet a las 18 horas. A partir de diciembre de 2012 Canal Chile transmitirá en Brasil.]]></content>
		</document>
		<document id="c12116bac91055073d78d062f90761c" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/06/programacion-de-canal-chile-04-06-2010.html">			<content><![CDATA[07:00 Infomerciales A3D08:00 Las aventuras de Brandy y el señor Bigotes08:30 El Show de Bugs Bunny09:00 Los Picapiedra09:30 Mucha Lucha10:00 Zorrino Kung Fu10:30 Duck Dodgers11:00 Hanna Montana12:00 Amazing Videos13:00 Futurama13:30 Canal Chile Noticias14:15 Mensaje Religioso: Padre Fernando Chomalí14:18 Sábado de Reportajes18:33 Avance de Teletrece18:35 Sábado Gigante Internacional19:00 Especial (Partida de la Selección de Fútbol a Sudáfrica)21:00 ROBOTBOY21:15 X DUCKX22:00 SUDAFRICA 201000:00 Zona D (Azul y Blanco)01:45 CIERRE]]></content>
		</document>
		<document id="1a50091423a69a29f8b0411682a6a98c" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/06/programacion-de-canal-chile-11-06-2010.html">			<content><![CDATA[Viernes, 11 de junio de 201005:00 Antena 3D06:00 Grandes Cartoons07:00 Chespirito08:00 CANAL CHILE NOTICIAS: ESPECIAL DE SUDAFRICA 201012:00 Buenos Días a Todos13:00 24 horas al día14:00 Transmisión en directo14:15 Mundial Sudáfrica (Uruguay v/s Francia)16:30 Post Partido17:00 Calle 720:00 Los Picapiedras21:00 YIN YANG YO!21:30 MANSION FOSTER’S22:00 Canal Chile Noticias22:25 TV Tiempo22:30 Halcón y Camaleón01:00 Medianoche01:15 Compacto (Partido del día)02:30 TV Tiempo02:45 CIERRE]]></content>
		</document>
		<document id="9a60941f09e9c4d55ea5634403c815f0" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/06/programacion-de-canal-chile-12-06-2010.html">			<content><![CDATA[SÁBADO, 12 JUNIO 201006:45 APERTURA07:00 Grandes Cartoons08:00 Vive el Mundial09:30 Transmisión en directo10:00 Mundial Sudáfrica (Argentina v/s Nigeria)12:00 Vive el Mundial13:00 Canal Chile Noticias14:00 Transmisión en directo14:30 Mundial Sudáfrica (Inglaterra v/s EE.UU)16:30 Post Partido 17:00 Guerreros18:00 Súper Cine (Amor en juego)20:00 Vive el Mundial21:00 ROBOTBOY21:15 X DUCKX21:30 Canal Chile Noticias22:15 TV Tiempo22:30 La Barra del Mundial01:00 Compacto (Partido del día)02:15 CIERRE]]></content>
		</document>
		<document id="cd1ab02fe295d78fb479defc584cba99" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/06/programacion-de-canal-chile-16-06-2010.html">			<content><![CDATA[MIÉRCOLES, 16 JUNIO 201005:45 APERTURA06:00 24 Horas a la Hora06:30 24 Horas en la mañana07:00 Chespirito07:25 El Tiempo07:30 Mundial Sudáfrica (Chile v/s Honduras)09:30 Transmisión en directo10:00 Mundial Sudáfrica (España v/s Suiza)12:00 Vive el Mundial13:00 Canal Chile Noticias14:00 La tarde de Canal Chile18:49 Los Simpsons20:00 Los picapiedra21:00 Canal Chile Noticias22:15 TV Tiempo22:30 La Barra del Mundial01:00 Medianoche01:30 TV Tiempo02:00 Compacto (Partido del día)02:45 CIERRE]]></content>
		</document>
		<document id="c795aa48f80884610e90ac92292270aa" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/06/programacion-de-canal-chile-18-06-2010.html">			<content><![CDATA[viernes 18 de junio de 200807:00 Chespirito08:00 Intrusos09:30 La mañana de Canal Chile12:30 Futurama13:30 CANAL CHILE NOTICIAS14:30 India, una historia de amor15:30 Acuarela de amor16:30 La tarde de Canal Chile18:45 avance de CANAL CHILE NOTICIAS18:50 Los Simpson20:15 Manuel Rodriguez, guerrilero del amor21:00 Yin Yang Yo21:30 CANAL CHILE NOTICIAS22:00 Primer Plano00:00 CANAL CHILE NOTICIAS02:00 Cierre]]></content>
		</document>
		<document id="1f4434c144efade463baadf73f209d98" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/06/programacion-de-canal-chile-19-06-2010.html">			<content><![CDATA[sábado, 19 de junio de 201006:00 Antena 3D07:00 Grandes Cartoons: Walt Disney07:30 Grandes Cartoons: Los Picapiedra08:00 Grandes Cartoons: Bugs Bunny y Pato Lucas08:30 Grandes Cartoons: El show de el correcaminos09:00 Grandes Cartoons: El show de el malo y siniestro09:30 Grandes Cartoons: Bob Esponja10:00 Grandes Cartoons: Ed Edd y Eddy10:30 Grandes Cartoons: Duck Dodgers11:00 Comedias CC: Hanna Montanna12:00 Los videos más asombrosos del mundo13:00 Grandes Cartoons: Zorrino Kung Fu13:30 Grandes Cartoons: Las aventuras de Brandy y el señor bigotes14:00 Comedias CC: El chavo del 814:30 Sabado de Reportajes19:00 Grandes Cartoons: El chavo Animado19:30 Grandes Cartoons: Zorrino Kung Fu20:00 Sabado Gigante en los angeles21:00 Grandes Cartoons: Dos Patos Extremos - ROBOTBOY22:00 Documental: Chile 8.824:00 Canal Chile Noticias03:00 Cierre.]]></content>
		</document>
		<document id="796d0d0677d5e2dde8672a3c04f052fb" url="http://canalchiletv.blogspot.com/2010/07/la-camara-del-publico-desde-el-estudio.html">			<content><![CDATA[La camara del público desde el estudio de ARla camara del juradodesde la silla del jurado de @13ar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>