<author id="8f4b0481308756db7588488577769b44" url="debarim.wordpress.com" feed="debarim.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="527f8c027aed8789f3a226b330e99a40" url="http://debarim.wordpress.com/2008/05/20/analfabetismo-trinitario/">			<content><![CDATA[En nuestros tiempos dominados por la informática e internet ha surgido la expresión “analfabetismo digital” para referirse a quienes desconocen las destrezas básicas que permiten moverse en este ámbito. Ésta me parece una excelente imagen para ilustrar el desconocimiento que existe entre nosotros, los creyentes, sobre algo tan esencial a nuestra fe como es la […]]]></content>
		</document>
		<document id="3d6748576056626a731cf66a74414f1b" url="http://debarim.wordpress.com/2008/07/02/dios-padre-amor-amante/">			<content><![CDATA[En el número anterior reflexionaba sobre el “analfabetismo trinitario” de nuestra vivencia de fe. Para contrarrestarlo habrá que decir algo sobre las Personas de la Trinidad. Me parece que una afirmación que ayuda a sentar las bases para empezar a comprender esta realidad es la siguiente: el Padre es el Padre porque no es ni […]]]></content>
		</document>
		<document id="d5734127054ba598973b626753c48d5b" url="http://debarim.wordpress.com/2008/08/30/construir-el-reinado-de-dios-formula-contradictoria-e-infeliz/">			<content><![CDATA[Existe consenso entre los especialistas en que el núcleo de la actividad de Jesús lo constituyó su anuncio de la ???????? ???? ?????. Parte del título de este congreso muestra que tal consenso se desvanece a la hora de precisar cuál es el contenido de tal formulación. Adelantando el resultado de lo que voy a […]]]></content>
		</document>
		<document id="ae7127718f6b78db6a81cae686f4ddfa" url="http://debarim.wordpress.com/2008/08/30/dios-hijo-amor-amado/">			<content><![CDATA[En el número anterior aparecía Dios-Padre como fuente de donde brota el amor, como Amor-Amante. El Padre es Amor que se da, pero para que esa donación no caiga en el vacío, tiene que haber alguien que lo reciba: ése es el Hijo. Si el Padre es Padre porque da su ser (y su ser […]]]></content>
		</document>
		<document id="c776c22c239123c7e6bd05dd2032d8d8" url="http://debarim.wordpress.com/2009/03/07/cuaresma-la-experiencia-del-desierto/">			<content><![CDATA[Cuarenta años anduvo Israel por el desierto, cuarenta días estuvo Jesús en el desierto, cuarenta días debemos como Iglesia vivir en el desierto. De lo que se trata, entonces, es de una experiencia de desierto, bastante conocida en la tradición monástica y en la tradición mística. Quisiera destacar algunas características de esta experiencia que nos […]]]></content>
		</document>
		<document id="8aeb200455c2ccbac7f75ce6ce40ca68" url="http://debarim.wordpress.com/2009/03/07/misericordia-perdon-alegria-agradecimiento/">			<content><![CDATA[Ejes fundamentales de la existencia cristiana   Si hay algo que caracteriza el ser y el quehacer de Jesús, es la misericordia: él es misericordioso y predica la misericordia. En esto consiste su anuncio de la llegada, en su persona, del Reinado de Dios. A diferencia de Jesús, Juan el Bautista había anunciado también la […]]]></content>
		</document>
		<document id="a2043f001b8f94759c601cb82ba6315a" url="http://debarim.wordpress.com/2009/03/07/pablo-%c2%bfun-fanatico-fundamentalista/">			<content><![CDATA[Coincidencias y diferencias entre apasionado y fanático   Quizá lo más conocido de la personalidad de Pablo es su capacidad de concentrar en una sola dirección todas las energías de su ser. Antes de su vocación, la Torah constituía su vida; después, la persona de Cristo pasó a ser el eje, el centro de gravedad, […]]]></content>
		</document>
		<document id="7a5bc32374dbdbef119d1415ac9d35b4" url="http://debarim.wordpress.com/2009/03/07/reinoreinado-de-dios/">			<content><![CDATA[El centro o núcleo de la actividad de Jesús lo constituyó su proclamación, su anuncio de la llegada del reino de Dios, tal como aparece en el evangelio según Marcos: “Después del arresto de Juan, Jesús se fue a Galilea, proclamando la buena noticia de Dios. Decía: El plazo se ha cumplido. El reino de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c139c2a6a499e3ad3397fa53183d176f" url="http://debarim.wordpress.com/2009/03/31/cristo-crucificado-%c2%bfescandalo-para-los-cristianos/">			<content><![CDATA[  El año pasado, por estas mismas fechas, fui invitado a un importantísimo colegio católico de la región a presentar un tema a sus profesores como preparación a Semana Santa. Les mostré una exposición gráfica en la que se detallaba con bastante crudeza la cruel práctica de la crucifixión y cómo pudo haber sido azotado […]]]></content>
		</document>
		<document id="214fd16400fbb779eb217c7345a3d958" url="http://debarim.wordpress.com/2009/05/10/jonas-el-profeta-idiota/">			<content><![CDATA[Entre los libros proféticos se encuentra Jonás, un breve libro de cuatro capítulos, al que, lamentablemente, identificamos sólo por el episodio de “la ballena” y, para peor, mal identificado, porque el texto hebreo y las biblias en general hablan de “un gran pez” y en ninguna parte de ballena. Pero el libro de Jonás es […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>