<author id="8f7ffacd0e1e3cf2d301f6786186a74e" url="chicablogger.com" feed="http://feeds2.feedburner.com/chicablogger" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="63ff5d48eb0494cd4d08827f4328c032" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/2e9A9HRatzg/">			<content><![CDATA[Artículo de Pedro Mendez. Desarrollo y diseño de sitios web Blog. Hasta el momento, no hay ningún “widget” o RSS funcionando que podemos insertar en Blogger para mostrar una lista de nuestros últimos puestos en Google Plus. Por suerte, Google+ RSS ofrece un servicio gratuito que nos permite generar un feed RSS de los perfiles […]]]></content>
		</document>
		<document id="ce7a3b66c8591254276e5fa273dee9d5" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/4frPy-Pdjpk/">			<content><![CDATA[Los tiempos claramente han cambiado. Si bien el currículum vitae impreso en papel sigue siendo una forma válida de buscar empleo, si desplegamos toda nuestra creatividad aumentarán las probabilidades de conseguir ese puesto que tanto deseamos. Mejorar nuestra presencia en la red es la clave para conseguir trabajo a través de internet, porque de esta […]]]></content>
		</document>
		<document id="afc13f2e6cf70b81424d4fbc3bd0daf8" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/IEjdrqzHR2c/">			<content><![CDATA[Crear una página en Facebook es una de las mejores maneras para conseguir lectores para nuestro sitio web. A continuación, te contamos cómo hacerlo en sólo 5 minutos, y sin morir en el intento. Paso 1: Ingresa a Create a Page. Paso 2: Selecciona la opción “Marca o Producto“. Paso 3: Elige la categoría “Sitio […]]]></content>
		</document>
		<document id="48bbbb9c0d925fc72477774d2ceb3189" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/ne-JB816uaQ/">			<content><![CDATA[Blogger es una excelente opción para quienes quieren comenzar un blog con escaso presupuesto. Si queremos hacer alguna inversión, lo único que tendremos que comprar es el dominio, que cuesta entre $3 y $10 US al año, aproximadamente. A la hora de comprar dominios, uno de mis registrantes favoritos es godaddy.com, porque utilizando cupones de […]]]></content>
		</document>
		<document id="dabfeda56bc8b17d7b57b185141c37af" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/oaO-aM0meEo/">			<content><![CDATA[Twitter Images Header, como su nombre lo indica, es una galería de imágenes para el encabezado de tu cuenta Twitter. Provee cientos de imágenes de gran calidad que puedes descargar gratuitamente para usar en tu cuenta. Si bien en Twitter podemos usar cualquier imagen recortada a 1252 x 626 píxeles, lo que me gusta de […]]]></content>
		</document>
		<document id="2eadd1d8a5904cc7aea51d05e8552766" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/qrew43wm7vk/">			<content><![CDATA[La temática de tu blog: un blog de entretención o que preste una utilidad a los usuarios probablemente generará mejores ganancias. Piensa: ¿qué busca la gente en sus momentos de ocio? Quizás busque alguna aplicación, algún juego, algo que haga distraerse. El dominio de tu blog: De preferencia corto, fácil de recordar. Idealmente debe tener […]]]></content>
		</document>
		<document id="110ef9710808ed1f86f0b34ca186fca1" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/SQWYj9_7HiU/">			<content><![CDATA[Son múltiples los beneficios que el deporte puede traer a tu salud. Pero, ¿te has puesto a pensar cómo la actividad física regular puede ayudarte como blogger (o bloguero/a)? A continuación, comento brevemente algunos de los beneficios del deporte para bloggers. Inspiración. No sólo te ayuda a distraerte,  sino también a liberar tu mente y […]]]></content>
		</document>
		<document id="f5a23f0d1094069bcda461440bb3f88" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/wzAj-u8hWuk/">			<content><![CDATA[Artículo enviado por Rosa Salazar, Social Media Manager en Not Just Seo. Estas buscando abrir tu propio sitio web y te encuentras en plena fase de planeación. Te hablan de diseño, de productos, de contenido y entiendes a la perfección pero ¿te mencionan la palabra Web Hosting y no sabes ni a que se refiere? […]]]></content>
		</document>
		<document id="c6bfce55e7c3e1b41bfd3ed44351239" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/XMzImlPiPl0/">			<content><![CDATA[El conocimiento avanzado de idiomas es una de las competencias laborales más demandadas en el siglo XXI.  Por ello, si realmente quieres convertirte en un profesional competente, no sólo tienes que desarrollar tus habilidades de liderazgo, proactividad, trabajo en equipo y estar orientado al logro, sino además saber manejar al menos dos lenguas. Cuando tienes […]]]></content>
		</document>
		<document id="e0dc6c0529326624bbd2b7693a54ef33" url="http://feedproxy.google.com/~r/chicablogger/~3/Y7DvgrG0Rhw/">			<content><![CDATA[Utilizamos el término en inglés clip art (o clipart) para referirnos a todas aquellas imágenes prediseñadas que podemos utilizar para hacer nuevas creaciones, como por ejemplo afiches o diseños web. Por lo general éstas ilustraciones están diseñadas en softwares de diseño vectorial que facilitan su modificación y utilización. En ClipartLogo.com encuentras cerca de 78.000 imágenes […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>