<author id="8f852b37402629455deafed8f737466e" url="rickblogblog.blogspot.com" feed="http://rickblogblog.blogspot.com/feeds/posts/full" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="8cb72adf0867ded4b975302e0fcc2b39" url="http://www.rickblogblog.com/2011/09/trucos-sims-ganar-esencias-rojas-azul.html">			<content><![CDATA[bueno descubri jugando un poco a los sims online, juego de facebook que la esta rompiendo. de distintos objetos se puede ganar o sacar esencias.la esencia azul se puede sacar de los computadores, ordenadores, telescopios, y televisores.la esencia roja se puede sacar de la guitarra, de las flores rojas.la escencia verde se puede sacar de cualquier planta verde, o pasto.la esencia blanca se puede obtener de los refrigeradores, microondas, banquillo para dibujar.si descubren de que otros objetos sacar las esencias dejenlo en los comentarios y lo agrego]]></content>
		</document>
		<document id="f918fb45cf2139e691ed34660b147e73" url="http://www.rickblogblog.com/2011/10/clasicacion-historica-de-la-bundesliga.html">			<content><![CDATA[Me reconosco como un amante de las estadisticas, del futbol, sobre todo de la liga alemana una de mis favoritas, aca les traigo la clasificacion historica de esta liga espero les guste, y obvio mi equipo favorito el bayer munchen.La Clasificación histórica de la Bundesliga es un resumen estadístico de la Bundesliga (máxima categoría del fútbol en Alemania) desde la fundación de esta competición en 1963 hasta la actualidad.Se listan los equipos que han participado en esta competición con las temporadas disputadas, puntos obtenidos, goles marcados, etc. Debido a que con los años ha variado la forma de contabilizar las victorias (antes sumaban 2 puntos y actualmente 3), esta lista se ha realizado aplicando la regla de 3 puntos por victoria.Hasta la temporada 1983/84, la clasificación fue encabezada por el 1. FC Köln. Desde entonces la viene encabezando el FC Bayern München.Los equipos marcados en negrita juegan la temporada 2010/11 en la 1.Bundesliga. La penúltima columna indica la media de puntos obtenidos por partido por cada club.Soccerball current event.svgSituación: después de la jornada 34 de la temporada 2009/2010PuestoClubTemp.Part.GEPGFGCDif.-golesPuntos%-Punt.1.FC Bayern München45153486536230732541781147329571,922.SV Werder Bremen4615606883834892688217551324471.563.Hamburger SV4715946674314962636221542124321.534.VfB Stuttgart4515266533774962600216543523361.535.Borussia Dortmund4314586023884682478215232621941.506.Borussia Mönchengladbach4214325693874762478212135720941.467.1. FC Köln4113905723504682373203334020661.498.1. FC Kaiserslautern*421424558354512227622393720251,429.FC Schalke 04421424550365509208320612220151.4210.Eintracht Frankfurt**421424539361534229622187819461.3711.Bayer 04 Leverkusen3110584313363211772143232015991.5112.VfL Bochum34116035630641916021887?27513741.1813.Hertha BSC2997836524636714381495?6713411.3714.MSV Duisburg2894829625939312911520?22911471.2115.1. FC Nürnberg2894830024040812411515?27411401.2016.Karlsruher SC2481224123034110931408?3159531.1717.Fortuna Düsseldorf2275223820630811211329-2089201,2218.TSV 1860 München2067223817026410221059-378841,3219.Eintracht Braunschweig206722361702669081026-1188781,3120.Hannover 962274422119432910431280?2368571.1521.VfL Wolfsburg13452169109164676654226161.3622.DSC Arminia Bielefeld***17544153139252645883?2385981.1023.KFC Uerdingen 0514476138129209644844-2005431,1424.Hansa Rostock12412124107181492621?1294791.1625.SC Freiburg1137411391175472605?1334301.1526.SV Waldhof Mannheim7238717295299378-792851,2027.Kickers Offenbach72387751110368486-1182821,1828.Rot-Weiss Essen7238617998346483-1372621,1029.FC St. Pauli72385075113261417-1562250,9530.FC Energie Cottbus62045643105211338?1272111.0331.1. FSV Mainz 054136423956166201?351621.1932.Alemannia Aachen4136432865186270-841571,1533.SG Wattenscheid 094140344858186248-621501,0734.1. FC Saarbrücken5166324886202336-1341440,8735.1. FC Dynamo Dresden****4140334562132211-791401,0036.Rot-Weiß Oberhausen4136363169182281-991391,0237.Wuppertaler SV Borussia3102252750136200-641021,0038.1899 Hoffenheim2682619231079116971.4339.Borussia Neunkirchen398251855109223-114930,9540.FC 08 Homburg3102212754103200-97900,8841.SpVgg Unterhaching26820192975101-26791,1642.Stuttgarter Kickers27220173594132-38771,0743.SV Darmstadt 9826812183886157-71540,7944.Tennis Bor. Berlin26811164185174-89490,7245.SSV Ulm 184613498173662-26351,0346.SC Fortuna Köln13489174679-33330,9747.Preußen Münster13079143452-18301,0048.Blau-Weiß 90 Berlin134312193676-40210,6249.VfB Leipzig134311203269-37200,5950.Tasmania 1900 Berlin134242815108-93100,29fuente ]]></content>
		</document>
		<document id="4fcc76d8f9f3f08402936c849455181d" url="http://www.rickblogblog.com/2011/10/como-ver-el-historial-de-busquedas-de.html">			<content><![CDATA[Un pequeño dato para los que tienen gmail, hay una opcion en google que permite ver el historial de busquedas, que llevas desde que te creaste tu cuenta gmail, obviamente solo aparecen las busquedas que realizas cuando estas logueado. solo debes hacer click en el siguiente link.https://www.google.com/history/?hl=es]]></content>
		</document>
		<document id="709bf3eb4c2487413320175b987b2b53" url="http://www.rickblogblog.com/2011/10/el-comercial-mas-emotivo-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Se trata de un anuncio de Tailandia. Si entiendes inglés no dejes de poner los subtítulos pinchando sobre el botón CC del reproductor. De todas maneras aquí te dejo una traducción:-Quiero un padre mejor…-Uno que no sea mudo[En la nota: la hija del tonto]-Uno como el que tienen los demás.[En la pizarra: tu padre es un tonto]-Uno que pueda escuchar mi voz-Uno que pueda hablar y saber qué quieroÉl (señales)-Por favor no la deje morir-Come más, que aún puedes crecer más.- Estudia fuertemente- Mi hija debe tener una vida muy feliz!- Feliz cumpleaños hija, te deseo toda la felicidad, te quiere, papá.- Nací mudo, lo siento, yo no puedo hablar, como lo hacen los padres de todo el mundo, pero quiero que sepas que eres mi todo,- Dele mi sangre.- Quizás, no exista algo como el mejor padre, sólo uno que te quiere más que a nadie]]></content>
		</document>
		<document id="41f0be7f44e9c2b8764f2cd475d07f05" url="http://www.rickblogblog.com/2011/11/como-hacer-un-maletin-con-espuma-para.html">			<content><![CDATA[bueno este post lo vi en taringa y me parecio interesante, no pude pedirle comunicarmecon el autor pero pondre el enlace de la fuente directa.Lo primero precisamos un caja, cajón, maletín, etc con el tamaño adecuado.No vamos a necesitar muchos más materiales, una camiseta de algodónque no necesitemos.Y por supuesto la goma espuma, muy fácil de encontrar en ferreterías, casasde bricolaje y todo este tipo tiendas.Pues el proceso es tremendamente sencillo. Agarramos la caja y ordenamoslas herramientas tal y como queremos que queden.Tapamos con la camisetaY echamos la espuma por encimaInmediatamente, lo cubrimos con una hoja de periódico y presionamos para que la espuma se reparta de forma uniforme.Para acabar solo tenemos que poner una madera y con peso para que acabe de distribuir bien la espuma mientras endurece.En cuanto endurezca ya tenemos nuestro maletín listoFuente ]]></content>
		</document>
		<document id="7994d7aab6894b9d138b70e06a0a23e8" url="http://www.rickblogblog.com/2011/11/deep-web-que-es-el-deep-web.html">			<content><![CDATA[El deep web tambien se conoce como Internet profunda o Internet invisible (en inglés: Deepnet, Invisible Web, Dark Web o Hidden Web) a todo el contenido de Internet que no forma parte del Internet Superficial, es decir, de las páginas indexadas por las arañas de los motores de búsqueda de Internet. Esto es debido a las limitaciones que tienen las arañas para acceder a todas las webs por distintos motivos.La principal causa de la existencia de la Internet Profunda es la imposibilidad de los motores de búsqueda de encontrar o indexar el 100% de la información existente en Internet. Si los buscadores pudieran acceder a toda la información entonces la "Internet profunda" desaparecería, pero esto es imposible porque siempre existirán páginas privadas. Los siguiente son algunos de los motivos por los que los buscadores son incapaces de indexar la Internet Profunda:Páginas protegidas con contraseñaBases de datos de bibliotecas y universidadesDocumentos en formatos no indexables (Por ejemplo Pdf, Word)Enciclopedias, diccionarios, revistas en las que para acceder a la información hay que interrogar a la base de datos (Por ejemplo RAE).otras caracteristicas de la deep web.Búsquedas verticales y federadas de información.Uso de motores de búsqueda generales para buscar motores de específicos o verticales.Tratar de averiguar que tipo de información puede ser almacenada en una base de datos especializada: leyes, patentes, imágenes,Explotar la Web social, ofrece comentarios e información muy actualizada.No depender de Google al 100%.100 herramientas para descubrir en la Deep Web.Marcus P. Zillman ofrece una actualizada guía de uso para adentrarse en la Web profunda.Debo recalcar que tambien hay mucho contenido ilegal en el Deep Web asi que tener cuidado con lo que buscan.]]></content>
		</document>
		<document id="e5b75788e6ecbd31591bcda78048e27d" url="http://www.rickblogblog.com/2012/01/megaupload-es-cerrado-por-el-fbi.html">			<content><![CDATA[El Departamento de Justicia (DoJ) de Estados Unidos publicó la acusación completa contra MegaUpload, que motivó la acción del FBI y el arresto de algunos de los miembros de la empresa.El documento acusa a MegaUpload de conspiración de chantaje, conspiración para infringir el copyright, conspiración para lavado de dinero y dos cargos de infracción criminal al copyright. Cada acusado podría enfrentar una pena máxima de 50 años si se suman todos los cargos.“Por más de cinco años, la conspiración ha operado sitios web que reproducen ilegalmente y distribuyen copias de trabajos con copyright, incluyendo películas – muchas veces antes de su lanzamiento en el cine – música, programas de televisión, libros electrónicos, negocios y software de entretenimiento a escala masiva”, señala el documento.El volumen de visitas que hay en este momento no deja entrar al sitio del DoJ donde está el comunicado oficial, pero se puede leer el documento en este link.]]></content>
		</document>
		<document id="f33a7e052417555d6a89eb44db010014" url="http://www.rickblogblog.com/2012/02/el-nuevo-eliminado-en-mundos-opuestos.html">			<content><![CDATA[Esta semana se realizó un nuevo duelo al interior de "Mundos opuestos", en el que Marcelo Marocchino venció a Juan "Chispa" Lacassie, por lo que éste último se había convertido en el nuevo eliminado del reality show de Canal 13. Sin embargo, el panorama cambió a última hora.Es que según cuentan personeros que participan de la realización del proyecto de la televisora del 67% del grupo Luksic, tras el duelo surgieron algunos inconvenientes, ya que el galán italiano debe volver a su país de origen por compromisos que tenía pactados con anticipación, por lo que se le hacía necesario abandonar el reality show y él creía que esta instancia de eliminación sería la adecuada.Pero como no fue así, al interior de "Mundos opuestos" se conversó el hecho y se determinó grabar nuevamente la última parte de la prueba de eliminación, en la que Marocchino saldría perdedor, para así dejar el espacio de encierro y poder volver a Italia.De esta manera, el "Chispa" se salvó de dejar el programa a última hora y continuará haciendo de las suyas, algo que motiva bastante al equipo de Canal 13, tomando en cuenta lo importante que se ha convertido en la casa-estudio de Pirque.]]></content>
		</document>
		<document id="116ed73a46b5ca30e494fe23be5c4a7e" url="http://www.rickblogblog.com/2012/04/curiosidades-o-paradojas-el-cuadrado.html">			<content><![CDATA[El cuadrado perdidoEl problema del cuadrado perdido es una paradoja muy conocida yutilizada en el inicio del estudio de la geometría, dentro del campo de las matemáticas.[/i]La paradoja consiste en la reordenación de los elementos del triángulode la imagen superior. ¿Cómo es posible que sólo reordenando las mismas piezas, nos sobre ese espacio cuadrado?Obviamente, tiene truco y se trata sólo de una ilusión óptica. En lossiguientes enlaces se puede observar claramente la explicación de ese cuadrado que desaparece.Animación visual | El cuadrado perdido]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>