<author id="8f8aafffd18aa5f730a8f68515bddd89" url="manzanamecanica.org" feed="http://manzanamecanica.org/fbfeed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="583ee332daf6da40733b934476955ea4" url="http://manzanamecanica.org/2013/12/fiscal_italiano_coordinador_del_grupo_especializado_antiterrorismo_espiar_a_millones_de_personas_es_.html">			<content><![CDATA[URL: http://espresso.repubblica.it/attualita/2013/12/13/news/us-spies-are-illegal-1.146022L'Espresso publica una entrevista con el fiscal público italiano Armando Spataro, magistrado adjunto al tribunal de Milán y coordinador del grupo especializado anti-terrorismo.Spataro estuvo a cargo de la investigación por el caso de Abu Omar, Imam de Milán que fue secuestrado en Milán en el 2003 por la CIA y el servicio de inteligencia italiano y llevado ilegalmente a Egipto, donde fue torturado y estuvo detenido ilegalmente 4 años.Esta semana se reveló que la NSA (Agencia Nacional de Espionaje, EEUU), rutinariamente registra datos de millones de llamadas telefónicas en Italia. Su reacción, como experto en terrorismo, es muy interesante:L'Espresso: Pareciera ser que la NSA estaba usando su embajada en Roma y su consulado en Milan como oficinas de espionaje electrónico: ¿pueden los agentes estadounidenses invocar inmunidad diplomática?Spataro: Hay varios aspectos de esa inmunidad: es muy amplia para el embajador pero más limitada para los oficiales consulares. En cualquier caso, ciertamente no le da a nadie permiso para cometer un crimen. Es la ley, las convenciones internacionales y las sentencias en el caso Abu Omar lo confirman.L'Espresso: Incluso el presidente Obama ha justificado el espionaje sistemático de millones de teléfonos y computadores como una necesidad: revisar todo y a todos sería una necesidad para evitar ataques y garantizar la seguridad de los ciudadanos.Spataro: Esta justificación no tiene absolutamente ninguna base, y lo digo como fiscal que siempre ha lidiado con el terrorismo. Los mejores investigadores italianos comparten esta opinón. pero no sólo los magistrados pero también los responsables por las unidades anti-terrorisma de la policía y los carabinieri, con quienes consulté antes de mi audiencia reciente frente al COPASIR (Comité Parlamentario de Control de Servicios de Información y Seguridad y de Secretos de Estado). Demasiados datos acumulados en forma caótica por categorías generales, como por ejemplo todos los contactos telefónicos, todos los e-mails, todas las transacciones bancarias de millones de personas, equivalen a ningún dato. Para descubrir una célula terrorista o una organización mafiosa, nuestra policía judicial, que tal vez es una de las mejores del mundo, utiliza por cierto investigaciones informáticas, pero a partir de elementos específicos de sospecha y explotando los datos que tienen que ver con sujetos, lugares y momentos determinados. Gestionar una miríada de informaciones sin filtros es contraproducente: se pierde tiempo y se diluyen los esfuerzos.Entrevista completa en L'Espresso »Ver también: Lo que todavía no sabemos de #PRISM, el programa secreto de la NSA — preguntas y posibles respuestas]]></content>
		</document>
		<document id="752a7123eacfed41b05f40fd36fa08a0" url="http://manzanamecanica.org/2013/12/hypertext_2014_en_santiago_de_chile_sesion_con_demostraciones_de_prototipos_y_software.html">			<content><![CDATA[URL: http://ht.acm.org/ht2014/index.php?call-for-papers.posters_and_demosACM Hypertext es una conferencia internacional de primer nivel que se realizará en Santiago de Chile el próximo año. Entre las conferencias que se han realizado en Chile en el área de ciencias de la computación, ésta es ciertamente una de las más importantes.Junto a Jill Freyne del CSIRO en Australia, estamos encargados de la sesión de posters y demos. Buscamos ideas innovadoras, a presentarse en formato resumido, así como prototipos y aplicaciones innovadoras de software, a presentarse como una demostración en vivo. Sería muy valioso poder contar con algunas presentaciones de la industria local de software; si tienen preguntas sobre cómo es el proceso de selección y los requisitos pueden dejar un comentario más abajo. La fecha límite es el 21 de marzo de 2014.ACM Hypertext es una conferencia con una larga historia, que se ha venido realizando desde hace 25 años. Una nota histórica es que en 1991 rechazó un artículo titulado "An Architecture for Wide Area Hypertext", aceptándolo como una presentación en forma de poster en vez de como artículo completo. El autor del artículo era Tim Berners-Lee y el contenido era una descripción de "la arquitectura WorldWideWeb (W3), que permite a plataformas heterogéneas en un radio amplio acceder a información".En esta edición 2014, los organizadores generales son el investigador argentino Gustavo Rossi junto al investigador de la Universidad de Concepción Leo Ferres. La conferencia se realizará en la casa central de la PUC en Santiago, Chile. Más información: http://ht.acm.org/ht2014/]]></content>
		</document>
		<document id="d4bd0283a9be8d077519fd192c2e12b9" url="http://manzanamecanica.org/2013/12/la_vigilancia_de_eeuu_y_el_reino_unido_sobre_internet_animacion_por_the_guardian_subs_en_castellano.html">			<content><![CDATA[URL: http://www.amara.org/en/videos/7SMxX1EpGbsi/es/616142/(p> Original: The Guardian: The NSA and surveillance ... made simple - video animation.Ver también: Los servicios de inteligencia ganaron la batalla... ¿Es momento de que los ciudadanos nos rindamos?Lo que todavía no sabemos de #PRISM, el programa secreto de la NSA — preguntas y posibles respuestas]]></content>
		</document>
		<document id="dfba722bd9021282242e5c78c6cf913c" url="http://manzanamecanica.org/2013/12/mirando_el_2013_desde_el_open_access_un_recuento_de_los_hitos_mas_importantes.html">			<content><![CDATA[URL: http://blogs.scientificamerican.com/absolutely-maybe/2013/12/26/open-access-2013-a-year-of-gaining-momentum/Este artículo está basado en este post en Scientific American que busca entregar una retrospectiva del 2013 en relación al movimiento del Open Access. El post me pareció bastante interesante, así es que les entrego una traducción de los aspectos más relevantes que hablan del crecimiento de la discusión sobre este tema.Enero: El año no comenzó de lo mejor. El suicidio de Aaron Schwartz remeció al Internet, gatillando la liberación masiva de papers bajo el hashtag #pdftribute. Schwartz escribió en el 2008 su "Guerrilla Open Access Manifiesto" donde argumentaba que el acceso abierto a la ciencia era un “imperativo moral".También en Enero se estrenó una herramienta en línea de comparación de costo -efectividad de las publicaciones en revistas de acceso abierto. Gracias a estas comparaciones se pudo concluir que las revistas de acceso abierto que cobran más no son necesariamente los más influyentes.Febrero: La Oficina de la Casa Blanca de Política Científica y Tecnológica anunció la primera expansión importante del año en políticas de acceso abierto: todas las agencias federales con grandes presupuestos de investigación ahora se espera que sigan al Instituto Nacional de de la Salud (NIH) en la provisión de acceso público a las publicaciones de investigación en el plazo de un año.Marzo: Michael Eisen, uno de los fundadores de PLOS, compartió sus reflexiones en el artículo “El pasado, presente y futuro de las publicaciones científicas”. Sobre este mismo tema, Jason Priem escribió en Nature “La academia: Más allá de las publicaciones” donde señala que las revistas, los artículos y la revisión por pares pre-publicación en la era pre-internet serán sustituida por la publicación digital de datos abiertos y resultados, con filtros y revisión post-publicación.Abril: “Science Europe”, institución que representa a 51 organismos de financiación europeos, declaró que le gustaría ver a los periodos de embargo para la investigación financiada con fondos públicos publicados en revistas reducidos a seis meses. La política de acceso del Consejos de Investigación del Reino Unido entró en vigor y la Agencia de Ciencia y Tecnología de Japón (JST) anunció una política de acceso abierto.Mayo: Las Naciones Unidas hicieron un llamado para una campaña mundial que promueva los datos abiertos para el desarrollo y una política de acceso abierto para la UNESCO. A finales de año, la UNESCO publicó un repositorio de acceso abierto.En Berlín, en una reunión del Consejo de Investigación Global, los jefes de 70 agencias de financiación de la investigación acordaron un compromiso con el acceso abierto. También se acordó la Declaración de San Francisco sobre Evaluación de la Investigación, haciendo un llamado para que las la contrataciones, los ascensos y las decisiones de financiamiento no consideren métricas de revistas y sus factores de impacto.Junio: Heather Morrison publicó "Economía de la comunicación científica en transición", argumentando que la presión para publicar en revistas de alto impacto de acceso controlado crea un incentivo que a menudo juega en contra los mejores intereses de los autores y su trabajo.Septiembre: El Consejo Europeo de Investigación se convirtió en la primera agencia europea de financiación en unirse a arXiv, el repositorio de acceso abierto de “prepublicaciones” (prepints), que comenzó en el área de la física, expandiéndose a las matemáticas, la estadística y la informática. Iniciado en 1991, arXiv se acerca rápidamente a un millón de artículos.Octubre: Un experimento de John Bohannon pone en cuestionamiento los filtros de las revistas Open Access, logrando alta cobertura mediática. Tal y como lo menciónanos por acá, cabe preguntarse si efectivamente esa es la conclusión a la que deberíamos llegar luego de este experimento.Noviembre: El Senado de Argentina ratificó la legislación de acceso abierto de la investigación científica financiada con fondos públicos, incluyendo también el desarrollo de repositorios.En este mes surge también una iniciativa para poner en el mapa (literalmente) la investigación denegada por "paywalls", llamada "botón de acceso abierto". Puedes descargarlo en tu barra de marcadores y al llegar a una investigación a la que no puedes acceder a causa de los cobros, pulsas el botón, que lo registra, lo añade a un mapa público y te ayuda a buscar formas de acceder al artículo en cuestión.Diciembre: PLOS pasó el hito de los 100.000 artículos. El premio Nobel Randy Shekman levantó gran revuelo, comprometiéndose con el acceso abierto y argumentando que las "revistas de lujo", dañan a la ciencia. Shekman es editor en jefe de eLife, una revista de acceso abierto.Finalmente, el CERN anunció SCOAP3. Después de una negociación entre los socios de 24 países, "una vasta fracción" de publicaciones en Física de Altas Energías será de libre acceso, con los autores reteniendo los derechos de autor y licencias que permitan su reutilización.La perspectiva es interesante porque toma datos de todo el mundo. Omití algunos acontecimientos muy específicos, pero aún así me parece un buen resumen del año.¿Creen que falte algo?Ver también: Si nuestros impuestos las pagan, ¿cómo es que las publicaciones académicas no son de libre acceso?Un duro golpe para la cultura libre: la muerte de #AaronSwartzLiberando la investigación científica mediante un proceso de revisión abierta -- ¿opiniones?Acceso Abierto]]></content>
		</document>
		<document id="f8260b452ddeedf95d80470e2259db64" url="http://manzanamecanica.org/2013/12/xabber_para_android_conversaciones_seguras_de_manera_facil_sobre_una_plataforma_libre_y_abierta.html">			<content><![CDATA[URL: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.xabber.android&hl=enXabber es el mejor cliente de mensajería para Android que he encontrado hasta el momento. Viene listo para usarse con Google (GTalk), Windows Live (MSN), Facebook chat, y muchos otros sistemas de presencia online.Esta aplicación hace muy fácil usar mensajería off-the-record, uno de los protocolos de encriptación de chat más seguros que existe, ya que además de permitir que ningún intermediario pueda leer tus mensajes, tiene denegabilidad sobre mensajes antiguos y secreto sobre mensajes pasados incluso si alguien rompe tu clave. La primera característica significa que nadie puede probar que tú enviaste un mensaje: los mensajes están encriptados pero no firmados digitalmente. La segunda característica significa que incluso si alguien tiene tu clave, no puede desencriptar tus mensajes antiguos, ya que se establece una nueva clave en cada sesión.En comparación con otros clientes como Whatsapp, Facebook o BBM, el operador del servicio no puede leer tus mensajes, ni enviarte una clave falsa para montar un ataque de man-in-the-middle. Esta seguridad proviene en gran parte de que Xabber es software libre y abierto, con todo el código fuente disponible en GitHub.Más información: Xabber.orgVer también: Mensajes y conversaciones telefónicas privadas para todos: Gibberbot y CSipSimple]]></content>
		</document>
		<document id="9996584a2ee87aaab70f162a1c16dba8" url="http://manzanamecanica.org/2014/01/bienvenidos_al_dominio_publico_rajmaninov_tesla_y_muchos_otros.html">			<content><![CDATA[URL: http://publicdomainreview.org/2013/12/10/class-of-2014/En los países donde el copyright dura 70 años post-mortem, que quiere decir 70 años desde la muerta del autor, han pasado al dominio público todas las obras de autores fallecidos en 1943.Esto incluye entre otros a la escritora inglesa Beatrix Potter, el compositor ruso Serguéi Rajmáninov [en la foto] y el inventor austrohúngaro (actual Croacia) Nikola Tesla.El período de duración del copyright ha sido extendido varias veces en los últimos años, por ejemplo en Chile a raíz del tratado de libre comercio con EEUU se pasó de 50 a 70 años. De habernos quedado en 50 años, estaríamos celebrando la liberación de las obras de Aldous Huxley y C. S. Lewis. Pero para eso habrá que esperar 20 años más :-(Más información: http://www.publicdomainday.org/Ver también: Manifiesto por el Dominio PúblicoLa maraña legal que amenaza al Dominio PúblicoEl Dominio Público]]></content>
		</document>
		<document id="96da57dbbc0b5bdf46f00277cf02ce7a" url="http://manzanamecanica.org/2014/01/es_dominio_publico_asi_es_que_me_lo_llevo_para_la_casa.html">			<content><![CDATA[El primero de enero celebramos la entrada de nuevas obras al dominio público, ya que sus autores fallecieron hace más de 70 años. Pero ¿para qué nos sirve el dominio público? Recuerdo una discusión en un foro donde alguien decía que "Don Quijote de la Mancha" estaba en el dominio público, y que los derechos de autor ya no eran válidos. Otra persona clamaba que eso no era cierto, porque uno no podía entrar en una librería, tomar una copia del Quijote y llevársela gratis a la casa, y que los guardias de la librería se encargarían de enrostrarte el derecho de autor al intentarlo. Bueno, eso es un malentendido sobre qué significan los derechos de autor y el dominio público. Sigamos con el ejemplo..."El Ingeniosos Hidalgo Don Quijote de la Mancha" de Miguel de Cervantes y Saavedra, sí está en el dominio público, lo que significa que cualquier persona puede hacer copias de la obra y distribuirlas como mejor le convenga. Por ejemplo, el proyecto Gutenberg tiene copias digitales gratis para bajar, y ninguna editorial le puede exigir ni al proyecto Gutenberg ni a sus usuarios que paguen derechos de autor. Por otro lado, alguien podría imprimir el Quijote en papel y venderlo a un precio que le permita pagar los costos de la impresión. En ese caso, nadie puede llevarse la copia gratis para la casa aunque el contenido esté en el dominio público.Pero el dominio público no sólo habla de las copias que se pueden hacer, sino que también sobre los trabajos derivados. Significa por ejemplo que puedes tomar una parte del texto y hacer una canción con él, ya sea modificando el texto o usándolo tal cual. También puedes hacer obras de teatro, poemas, películas, o usarlo como material de estudio. Y todo esto se puede hacer sin pedirle permiso a nadie. Esto es muy importante porque enriquece nuestra cultura y nuestras nuevas creaciones.Lo que no se puede hacer es plagiar la obra. Yo no puedo re-publicar "Don Quijote de la Mancha" y ponerme como autor de la historia. Lo que desaparece es el derecho de autor, no el autor mismo. Y si hago un trabajo derivado, debo dar crédito al autor original agregando algo así como "basado en Don Quijote de la Mancha de Miguel de Cervantes y Saavedra".El dominio público es muy importante para la sociedad, y no podemos dejar que extiendan los derechos de autor indefinidamente. En otro momento hablaremos sobre quiénes se benefician realmente con el derecho de autor.Imagen: Don Quijote de la Mancha y Sancho Panza, de Gustave Doré]]></content>
		</document>
		<document id="ff7fbeeef68be2bc84f5ff9e8bb65aa7" url="http://manzanamecanica.org/2014/01/filtrar_internet_una_nueva_funcion_del_estado.html">			<content><![CDATA[En julio de este año el Primer Ministro británico, James Cameron, anunció que los proveedores de Internet debían filtrar la pornografía para sus clientes residenciales. La razón para hacerlo: "el impacto que está teniendo en la inocencia de nuestros niños, como la pornografía en línea está corrompiendo la niñez."Los grandes proveedores de Internet en el Reino Unido: Sky, BT y Virgin y TalkTalk, están implementando estos sistemas de acuerdo a los lineamientos del gobierno. El principal es que cada cliente residencial debe recibir un aviso y tomar una decisión entre una conexión filtrada y una conexión sin filtrar.Hasta el momento no hay estadísticas sobre cuánta gente elige una opción u otra, un asunto delicado porque no está claro quiénes tienen acceso a saber qué ha decidido cada cliente. Lo que sí ha ocurrido es la realización súbita de que filtrar Internet no funciona en la práctica.Newsnight, un programa de la BBC, realizó algunas pruebas, obteniendo los resultados esperables. De una lista de 68 sitios pornográficos, un proveedor bloqueó 62 y otro 67, pero este último también bloqueó 8 sitios que ayudan a gente que quiere luchar contra la adicción a la pornografía. Además:El sitio de educación sexual BishUK fue bloqueado.El Centro Contra la Violación y el Abuso a Mujeres de Edimburgo fue bloqueado.El Centro de Salud Sexual de Escocia fue bloqueado.Dos sitios sobre prevención de abuso doméstico fueron bloqueados.Uno de los proveedores además bloqueó completamente el sitio de hosting de imágenes Imgur porque usa la misma red de distribución de contenido (CDN) que un sitio pornográfico.¿Quiénes son realmente "los niños" para un gobierno que decide que bloquear Internet es parte de sus funciones?En suma, considerando el tamaño de Internet y la cantidad de sitios nuevos que aparecen todos los días, no es de extrañarse que las medidas tecnológicas puedan hacer poco o nada para proteger "la inocencia de nuestros niños". Pero más importante aún, cuando Cameron se refiere a "nuestros niños", ¿a quiénes se refiere? ¿Quiénes son realmente "los niños" para un gobierno que decide que bloquear Internet es parte de sus funciones?Que cada proveedor tenga su propio filtro no funcionaFiltrar Internet es algo muy delicado por varias razones:Primero, está el problema de la transparencia. Los usuarios deben entender cuáles son las categorías que son bloqueadas, y en qué categoría se encuentra cada sitio bloqueado. Esto requiere un mensaje transparente en vez del "Connection Reset" que ocurre en china.Segundo, está el problema de definir criterios y estándares. ¿Cómo se define qué es pornografía? ¿Qué pasa en los casos límite, por ejemplo un fotógrafo que incluye en su galería fotos de desnudos? ¿Cómo evolucionan estos criterios en el tiempo?Tercero, está el problema de los procedimientos. Por ejemplo, los procedimientos a seguir si un sitio es bloqueado injustamente. ¿Cómo puedo saber que un proveedor de Internet (o varios) está(n) bloqueando mi sitio web? ¿Cómo puedo lograr que examinen mi sitio? ¿Cuánto tiempo pueden demorarse en hacerlo?Cuarto, está el problema de las responsabilidades. Supongamos que legalmente se establecen criterios y procedimientos. Un proveedor de Internet tiene 2% de falsos positivos y 1% de falsos negativos, ¿es éso aceptable o no? Y si no lo es, ¿cuáles son las sanciones o los mecanismos para corregir estos problemas?El siguiente pasoEl Open Rights Group, una organización por los derechos ciudadanos en la era digital, que se opone terminantemente a este tipo de filtrado, tiene un listado de sugerencias para lidiar con estos problemas.Pero todas las sugerencias, lamentablemente, apuntan a un problema central: el hecho de que el bloqueo es descentralizado. No puede haber adecuado control de procedimientos y responsabilidades si el bloqueo es descentralizado. No se puede esperar que, por ejemplo, un sitio de educación sexual como los mencionados más arriba vaya uno por uno, a cada proveedor de Internet, a pedir que les desbloqueen.La única "solución" es una lista negra para todo el país. Un listado elaborado por un comité dependiente del gobierno que incluya los sitios web que están prohibidos. Una lista negra elaborada usando un criterio uniforme y con un procedimiento estándar para entrar y salir de la lista.¿Qué tipo de cosas quieren bloquear en realidad los gobiernos? No necesitamos especular sobre este tema, tenemos datos. El reciente informe de transparencia de Google, en su apartado sobre solicitudes de los gobiernos, tiene la respuesta:Los gobiernos continúan pidiéndonos que eliminemos contenido político. Hay jueces que nos han pedido que borremos información que les critica, departamentos de policía que quieren que eliminemos vídeos o blogs que describen su conducta, e instituciones locales como concejos municipales que no quieren que la gente encuentre información sobre sus procesos de toma de decisión.Estos oficiales normalmente citan leyes de difamación, privacidad, o incluso copyright en sus intentos para eliminar expresiones políticas de nuestros servicios. En este período [~6 meses] recibimos 93 requerimientos para eliminar contenido crítico de un gobierno y quitamos contenidos en menos de un tercio de los casos. Cuatro de los requerimientos fueron enviados como solicitudes basadas en material protegido por copyright.Un gobierno que convence a la población de Internet debe ser filtrada (por el terrorismo, la pornografía, la pedofilia, el ciber-abuso, el ciber-acoso, la seguridad del estado, etc.), puede comenzar con un filtro descentralizado. Una vez que eso ha sido establecido, el siguiente paso es denunciar que los filtros funcionan mal y proponer mejores filtros, en que "mejores" significa administrados centralmente. Así, los gobiernos construyen, por los motivos que sea, las herramientas que sustentarán las dictaduras del futuro.Fuentes: BBC, Techdirt, Google, Open Rights Group.Ver también: Los gobiernos jamás dejarán de querer controlar InternetPornografía infantil, terrorismo, pánico y libertadesPornografía infantil: la excusa perfectaEntendiendo la responsabilidad de los proveedores de Internet: una analogía]]></content>
		</document>
		<document id="e1948dc7e23f0254b598476f33b0be9e" url="http://manzanamecanica.org/2014/01/seminario_sobre_el_tpp_santiago_7_de_enero_2014_organizado_por_derechosdigital.html">			<content><![CDATA[URL: http://www.derechosdigitales.org/6747/ong-derechos-digitales-realizara-el-seminario-tecnologia-y-propiedad-intelectual-en-el-tpp/Mientras más informados sobre el TPP, mejor. Por eso, la ONG Derechos Digitales, junto con la ACTI y el CEDI, están realizando un seminario mañana, 7 de enero, en la Facultad de Derecho de la Universidad de Chile, en Santiago. El objetivo es discutir las consecuencias que puede tener el TPP para todos nosotros en tres temas: “Análisis político económico del TPP”, “Derechos de autor y tecnología en el TPP” y “Propiedad Industrial y patentes farmacéuticas en el TPP”. O sea, el alcance del TPP va mucho más allá de lo que queremos compartir en Internet, sino que cuando estés enfermo, también verás tu acceso a los medicamentos afectado por dicho tratado.Ver también: Notas sobre el seminario "Trans-Pacific Partnership (TPP) ¿avance o retroceso?"Derechos Digitales: el #TPP consagraría los intereses de la industria del contenido]]></content>
		</document>
		<document id="88f41b003b11cedabe3b66d727352ce7" url="http://manzanamecanica.org/2014/01/todo_lo_nuevo_es_malo_la_historia_de_los_tecnopanicos.html">			<content><![CDATA[URL: http://manzanamecanica.org/files/techno_panics_full.jpgDouglas Adams escribió en Salmon of a Doubt (2002): "Todo lo que existía en el mundo cuando tu naciste es normal y una parte natural de la manera en que funciona el mundo. Todo lo que se inventa entre que tú tienes 15 y tienes 35 es excitante y revolucionario y probablemente puedes hacerte una carrera con ello. Todo lo que se inventa después de que cumples 35 va en contra del orden natural de las cosas."En Bad for You (2014) Kevin C. Pyle y Scott Cunningham exploran lo que denominan la guerra contra la diversión y en particular, los pánicos tecnológicos. En su libro incluyen esta ilustración que muestra una línea de tiempo de cómo hemos históricamente respondido a los nuevos avances tecnológicos.La imprenta, los libros, los periódicos, la fotografía, el telégrafo, el teléfono, el cine, el fonógrafo, la radio, la televisión, los computadores e Internet: ninguna nueva tecnología ha estado a salvo de ser acusada de constituir una amenaza terrible para la humanidad.Fuente: Tor Books.Ver también: ¿Qué tiene de malo la web?¿Qué hacemos con la telebasura, cine malo, literatura barata, música desechable?La guerra moral y la ética de la piratería]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>