<author id="8fec28c958614154a7413c6d6528cf9d" url="prensachilena.blogspot.com" feed="http://prensachilena.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="98d85472bca12c484779412b7b65eb4e" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/06/100-mil-por-la-calidad-o-sabran-lo-que.html">			<content><![CDATA[Se calcula que en estos momentos hay alrededor de 100 personas en la Alameda, aquí al frente de donde escribo, manifestándose por una educación de calidad. Y me pregunto si sabrán reconocerla cuando la tengan enfrente; si tendrán la misma sed de aprender cuando tengan a su disposición un profesor exigente y dispuesto a llevarlos de la mano a una profunda comprensión de un fenómeno cultural, científico, social, económico, político, histórico... en una palabra, humano.Ya nadie sabe qué diablos es una educación de calidad. Todos saben, eso sí, qué cosa no lo es. Muy pocos pueden decir un ingrediente de la receta y obtener una respuesta unánime de apoyo. Pero un profesor exigente forma parte sí o sí de esa receta, independiente de quién sea el dueño del establecimiento educacional y de la cantidad de plata que gane, independiente de si el establecimiento es confesional o... me corrijo, todo establecimiento educacional es confesional o no es educacional en absoluto. Iba a decir "laico", pero los laicistas son más fanáticos que Torquemada, con la única diferencia que Torquemada creía en Dios.Pero volvamos a lo nuestro. ¿Tendrán tanto aprecio por la calidad de la educación cuando la vean? Hagamos un ejercicio de imaginación. Viajemos a un futuro extraño en el cual, por algún motivo que desconocemos, Chile tiene un sistema de educación de calidad y que es apreciado por una mayoría abrumadora, que nos hace sentir orgullosos. Estamos en ese país y lo más sorprendente sería el respeto que los alumnos de ese país le tienen a sus profesores. Sería un crimen que uno, uno sólo de los 100 mil manifestantes de hoy le faltara el respeto a uno, solo uno de sus profesores del futuro.En ese futuro hipotético nunca jamás, ningún alumno, y menos los que hoy desfilan o trotan con banderas negras alrededor de La Moneda, llegaría sin estudiar a la prueba, diría "es que me da lata" o preguntaría si existe la película que le ahorre leerse el libro. En ese país, ese comportamiento estaría sancionado por el ridículo, no por una norma.En ese país, con un sistema así de fabuloso, no sólo los profesores serían exigentes, sino que serían exigidos. Los alumnos estarían motivados y preguntarían todo, hasta en el recreo; pedirían más información, no reclamarían por las tareas y no intentarían siquiera copiar en una prueba. Ni hablar de plagiar un trabajo... ¿se está riendo? ¿noto un dejo a ironía en su mirada, mi pálido lector?Esas cosas me pasan por la mente cuando veo a los 100 mil bajo mi ventana y cuando respiro el tufillo a lacrimógena que llega por momentos. Los miro, pienso y me pregunto: ¿Por qué este súbito interés en la educación de calidad? ¿Tanto se echó a perder del año pasado a este? ¿Tan mal lo ha hecho este gobierno que en un año y 6 meses la calidad de la educación se fue al demonio? No sé ustedes, pero lo único que yo veo que ha cambiado es el Gobierno. No veo que haya cambiado ni la distribución del ingreso, ni la calidad del profesorado, ni la orientación socioeconómica de los dueños de los medios de producción, nada.Entonces, si lo único que ha cambiado es el gobierno y ahora hay un súbito interés por mejorar la educación tengo que preguntarme si esta explosión social es porque el actual gobierno lo hace todo mal -en cuyo caso se notarían las diferencias- o es que ahora hay expectativas de que, por fin, la cosa puede mejorar. Yo creo que por ahí van las balas (es una metáfora, por favor). Hay una cierta dosis de legítimo orgullo de que la gente te pida a gritos que mejores algo, porque creen que eres capaz de hacerlo. Si no creyeran en tí, ahí sí que habría balas.Eso. LBSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="ddf2a77aa064053337dba382f612217d" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/06/el-baile-de-los-que-abundan-i.html">			<content><![CDATA[Este título quizás te suene conocido, pero no sabes de dónde. Tengo entendido que tú no puedes mantener la atención en un texto por más de 45 segundos –y el otro 90% de tus compañeros de curso no entiende este párrafo—así que te lo cuento al tiro: Hace referencia a una canción de un grupo chileno que tus papás o hermanos mayores veneran y se titula “El baile de los que sobran”. No necesito decirte dónde encontrarla porque eso sí sabes hacerlo. Si todavía sigues aquí, también te voy a dar la idea principal de esta carta abierta: Mientras tu generación no diga/haga algo mejor que la canción de Los Prisioneros, no has dicho ni hecho nada nuevo.Es cierto que eso no habla muy bien de Chile (la denuncia que hicieron Los Prisioneros sigue vigente), pero está claro que hoy la noticia no es Chile. Eres tú. Tienes a medio país en vela porque mañana ustedes tienen anunciada una nueva marcha (una de las 600 que se han hecho en lo que va de este año) y tenemos motivos para creer que no va a terminar de un modo muy distinto que las otras 599. Digamos las cosas por su nombre: En eso tampoco han sido muy originales ustedes.decir que medio Chile está preocupado de que no vayas a terminar destrozando el espacio público puede ser algo exagerado, es cierto. La verdad es que si le hacemos caso a los titulares, verás que nos parece importar más lo que ocurrió con la multitienda La Polar –donde tus padres están endeudados- y donde millones de chilenos tenemos puestos nuestros fondos de pensión a través de acciones (¡Uf, dudo que me sigas leyendo después de esa frase!).No importa, puede que no te interese. Es más. Lo más probable es que no te interese nada más que aprovechar tus días de fama, la ola de la historia que te puso en el centro de atención de tu generación. Tienes que aprovechar esto. La tarea del resto de nosotros es tratar de entenderte, de comprender el origen de tu frustración, la raíz de tu agresividad, el núcleo de tu desprecio hacia nosotros, hacia mí, hacia las instituciones que atacas… la indiferencia hacia los medios de comunicación.¡No te imaginas lo perplejos que están mis colegas periodistas en los medios de comunicación al ver que tú y tus compañeros de clases los desprecian también a ellos! Los periodistas estábamos acostumbrados a que nos recibieran en todas partes porque podíamos dar a conocer al resto de la humanidad tus justas, sentidas y evangélicas demandas de afecto, contención, plata y aplausos. Pero no. Nosotros –no tú-, mi generación inventó una cosa llamada Facebook y otra conocida como Twitter y tú la usas para bypassear a los medios tradicionales. Quizás tu arrogancia de ombligo del mundo momentánea te impida aceptar un consejo: Cuidado compadre, te hiciste de un enemigo quizás no muy poderoso, pero sí de una capacidad de guardar rencor y mala leche que ni te imaginas (en verdad, hay muchas cosas que ni te imaginas a tus cortos 16 años: Y la mala leche de los periodistas chilenos es una de esas cosas).Continua: El baile de los que abundan IISubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="98c777deeb9e52f589ec7689ee65d8b9" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/07/los-archivos-del-cardenal-o-el-poder-de.html">			<content><![CDATA[La serie "Los archivos del cardenal" que exhibe TVN es un buen ejemplo de la sempiterna inexperiencia de la Derecha en términos audiovisuales, artísticos y, por qué no decirlo, políticos también. La serie que emite la red estatal es una obra de ficción basada en los archivos de la Vicaría de la Solidaridad, oficina de la Iglesia Católica que dio protección a los perseguidos por el régimen militar (si lo hace feliz, puedo usar también la palabra dictadura. No me complica usarla en absoluto).Y en el fondo, la escandalera cundió cuando el presidente de Renovación Nacional, el senador Carlos Larraín, dijo una obviedad del porte de un estadio: Es una representación sesgada de la realidad y que sólo va a servir para dejar como héroes a la Izquierda.Lo realmente curioso es que la reacción de la Izquierda equivocó el blanco. Dijeron que Larraín pretendió censurar a TVN, lo cual es falso. Sólo dijo lo que cualquiera que haya leído alguna vez una novela sabe: Las ficciones no son la realidad. Lo que les molesta es precisamente la otra mitad de la frase de Larraín. Quizás él no lo sabe con términos técnicos ni académicos, pero intuye que a fuerza de contar historias en que los buenos son los de un lado y los malos son los del otro lado, la gente termina queriendo a los buenos y odiando a los malos. ¡Mire qué novedad!Las ficciones tienen ese poder. El de producir empatía. Narrar historias es una manera de atribuir responsabilidades y repartir elogios. Es un campo más del juego del poder. El problema es que la Derecha es torpe y su denuncia refuerza el ataque que le hace la Izquierda: Son antodemocráticos. La Izquierda ama los monopolios y los ejerce hábilmente. En Chile al menos, la Izquierda tiene el monopolio de la ficción y el monopolio del miedo.Si hay algo que la Izquierda ha logrado en los últimos 30 años es contar su dolor. Sublimar el miedo verdadero y terrible que sintieron cuando sus bravuconadas revolucionarias se encontraron de frente con un fusil. Predicaron una revolución y les salió el tiro por la culata. Sintieron miedo, legítimo miedo, sufrieron y perdieron la vida algunos. Con dolor, con tortura, con humillación. Perdieron. Pero la gente de Izquierda tiene una conexión con su lado artístico que la gente de Derecha no tiene. Y a través de contar historias, de narrarse sus historias una y otra vez, terminaron por hacernos a todos nosotros empatizar con su dolor, lo que está muy bien y es un logro político de trascendencia histórica. Hoy es raro encontrar una persona que no entienda y reconozca que el dolor que vivió la Izquierda con la dictadura es un dolor que no se debe repetir, un dolor que nadie tiene derecho a inflingir a otro ser humano.Lo que Larraín no logró poner en palabras es la otra mitad de esta ecuación: El dolor y el miedo que la Derecha sintió durante la dictadura de Allende tampoco tiene que volver a ocurrirse. Nunca se escribió la historia del dolor que sufrió la Derecha. Suena ridículo, pero no es mentira. Eso es lo que TVN no ve y no quiere ver, porque es una estrategia consciente. No se va a contar nunca la historia del miedo y del dolor de la Derecha porque es parte de una estrategia de poder.No lo digo yo. Lo dice Enrique Aimone, lo dice Vicente Sabatini. Dos hombres históricos de TVN que cuentan aquí cómo a través de las teleseries, en particular con Los Pincheira, se minó el texto político de la transicíón a la democracia que planteó la Concertación y se juzgó al orden conservador ligado a la derecha tradicional contando historias. "Los archivos del cardenal" no es más que un paso en la misma dirección. La gran ventaja de esta operación política es que no requiere ser coordinada, porque ya se legitimó en el bienpensar chileno; no puede ser atacada de manipulación, porque se escuda en su carácter de ficción.Ya no puede salir una ficción que cuente el miedo de la Derecha sin ser ridículo o ser abusivo: Ya se instaló el arquetipo del bueno y del malo. Y como dijo el genial escritor guatemalteco Augusto Monterroso, a la gente "es difícil sacarla de sus moldes mentales consistentes en que lo que hace el Bien está bien y lo que hace el Mal está mal.Mientras la Izquierda no aprenda que ella también causa mucho miedo, en Chile no se va a poder hablar de reconciliación. Mientras siga siendo cool la violencia unilateral, no hay paz posible. Suena ñoño, lo que quieran, pero esa es la verdad de las mentiras, como dijo Mario Vargas Llosa, una verdad que anida en el fondo del corazón humano.Eso. LBSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="62e22f52aadac859e31dcd26f9043beb" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/07/los-crimenes-de-lavin-o-comunicacion-de.html">			<content><![CDATA[Creo que lo he dicho antes aquí: Las crisis no se solucionan; se definen. El que logra convencer a la gente de que el elemento disruptivo del orden --proque eso es una crisis, una ruptura del orden-- es X, esa persona entonces tiene 75% de la carrera ganada. Si todo el mundo define el problema de la educación en Chile como "el lucro", entonces, la solución a la crisis es obvia.Por eso es que resulta tan destructivo el titular que le dedicó hoy La Segunda al ministro de Educación, Joaquín Lavín. Hasta ayer todo el mundo hablaba de la calidad de la educación; el problema de la educación era la mala calidad, no su ministro. ¿Cuál esla causa de la mala educación en Chile? Había muchas razones, al menos una por cada manifestante. Eso hasta ayer. Hoy, presionado por la prensa, Lavín se puso en el menú de posibles culpables del crimen de lesa educación que vivimos.Joaquín Lavín sabe más de comunicaciones que usted y que yo juntos. Él sabe que el de hoy no fue un buen titular. Y tanto peor como que viene de La Segunda. A nadie le extrañaría que El Siglo pida su renuncia como ministro -de hecho lo hace en su número actual-, porque es un diario de izquierda. Y la izquierda, ya lo sabemos tiene solamente dos fechas en su cabeza: 11 de septiembre de 1973, cuando empezaron todos los problemas de Chile y 11 de marzo de 2010, cuando volvieron a empezar los problemas de Chile.Ya sabe, mi pálido lector. La competencia en el campo comunicacional no es por solucionar problemas, es por definirlos. Y cuando digo definir, hago referencia a una de las tres etapas de todo encuadre comunicacional:Mostrar el origen causal del problemaAtribuir valoraciones morales a los actores yProponer soluciones.Pero no pretendas ganar la competencia en el punto 3, sin haber ganado antes la 2. Y ésta no tienes ninguna posibilidad de ganarla sin antes triunfar en la primera. Las comunicaciones son crueles y, a diferencia del fútbol, es muy difícil dar vuelta un partido en el segundo o tercer tiempo si perdiste en el primero.Tres conclusiones-consejos-recados.Las comunicaciones son crueles porque gana la carrera el que conoce las reglas de la comunicación; no gana el más bueno o el que sabe de políticas públicas. Gana el que sabe comunicar así como en las competencias de matemáticas gana el que sabe las reglas de la aritmética, de la geometría y... y todas  esas cosas terribles que estudian los matemáticos. Los que saben de economía suelen ser más ricos que los que no saben de economía (*). Si usted no tiene idea de economía y no es rico, no culpe al rico. Cúlpese a usted por no saber las reglas del juego. En comunicaciones es lo mismoEl segundo punto anexo es una proyección, que me suelen fallar siempre. Soy bueno leyendo el presente, no el futuro. Si la discusión se centra en la aptitud de Lavín, está cocinado, porque la prueba para ganar ese debate no son las aptitudes de Lavín, sino la calidad de la educación. Todo lo malo es responsabilidad del que está a cargo de hacer las cosas bien. El crimen del que se le acusa no es de no saber hacer las cosas bien, sino de que ahora las cosas están mal. Y lo están. No por su culpa, pero las cosas están mál.¡¡¡Por eso, señor ministro y mi estimado subsecretario Fernando Rojas, su discurso no tiene que seguir siendo llamados al diálogo, tiene que ser el punto número uno del listado de las causas del estado actual de la educación en Chile!!! Nunca en este blog había usado negrita y subrayado. Supongo que eso le dará una idea de la importancia de lo que digo. No hable más de diálogo, porque ese punto usted lo tiene ganado de antemano: 1) Es el único chileno de derecha que tiene todas las credenciales democráticas legítimas necesarias para demostrar que siempre ha sido un tipo abierto al diálogo. Ese crimen si que no se lo cuelga nadie a usted. 2) El que quiera hacer o decir algo en temas de educación en Chile hoy tiene que ir a conversar con el ministro de Educación que ¡oh, casualidad! es usted. Usted tiene el sartén por el mango a la hora de dialogar. Llame a dialogar sobre los temas que a usted le parecen relevantes. No a dialogar por dialogar o para calmar a la masa.Tercero, no confunda este caso con La Polar. Ayer en La Segunda salió el Presidente de la República diciendo que "al gobierno no le temblará la mano" contra los culpables. El caso La Polar es un caso en el cual el discurso del gobierno tiene que seguir el eje del poder, del castigo, de la autoridad. No es su caso, señor ministro. Usted no está en condiciones de hacer gallitos de fuerza con los estudiantes.Eso. LB(*) ... dije que saben las reglas de la economía, no las de ética, moral o RSE. "Detrás de cada fortuna hay un crimen", decía BalzacSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="f8b1c2b32c729bb87ff78750aa8654b6" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/07/marchan-solos-o-lo-que-tenemos-en-comun.html">			<content><![CDATA[Si todos te critican por algo, entonces es probable que estés equivocado. Pero si las críticas son por ser alto y a la vez por ser bajo; por ir al norte y por quedarse quiero, entonces tienes el derecho a pensar que el problema no eres tú sino los que te critican. En lo que va corrido del año ha habido marchas, protestas, manifestaciones de todo tipo frente a La Moneda para pedir el cielo y la tierra, juntos y al mismo tiempo.A los chilenos se nos activó un gen de peregrino que va en procesión a la sede del poder político a reclamar todo tipo de reivindicaciones, incluso las más contradictorias. Unos marchan pidiendo respeto a la naturaleza (Patagonia sin Hidroaysén) y otros quieren abolirla (matrimonio gay) [*]. Unos marchan en contra del lucro en la educación y en sus pancartas piden lucrar con ella estudiando gratis. Piden abolir el Estado, pero quieren que sea un Estado docente.Son decenas de miles los que peregrinan a La Moneda a plantear su ego mancillado, pero marchan solos. La simultaneidad les hace creer que son parte de una causa común, pero en el fondo, cada uno va a por su propio beneficio. Llegan a las puertas del Poder y cada uno presente un certificado de acreedor nominativo y cruzado para ser depositado en su propia cuenta de intereses. Veamos por qué.Lo único en que hay acuerdo es en llamarlo malestar generalizado. Me hacen sentido algunas observaciones, como las de Eugenio Guzmán. Si hay que dividir el malestar en dos grandes grupos vemos que, por un lado, hay malestar con las instituciones del Estado y, por el otro, con el mercado. Si sumamos los dos grupos tenemos casi el 100% de la realidad en el banquillo del acusado, excepto nosotros mismos. El Estado, acusado. El mercado, acusado. El juez, también está en el estrado. El jurado, a las mazmorras con ellos. Lo único que queda en pie es un "yo", un ego, una voluntad adolescente y soberbia.Parece que los chilenos hemos descubierto que todo el sistema mundial, desde la primera democracia ateniense y el primer intercambio libre de excedentes de producción por allá por el paleolítico, todo eso, conspira contra nuestra libertad.El mercado no es más cruel ni más excluyente que lo cruel y excluyente que somos sus integrantes. Y el Estado no es más regulador o más opresor que los ciudadanos que le dan vida. Este malestar es un pase mágico de un ilusionista que encontró la excusa perfecta para que cada uno se deshaga de su culpa. La culpa la tiene otro. Siempre. Dice Guzmán -y se lo compro- que el origen de este malestar es nuestra falta de apego a "lo común". Los chilenos estamos en una etapa de la pubertad o pre adolescencia en la que nos levantamos como individuos, descubrimos el concepto de "yo" y no sólo queremos que nadie nos joda, sino que además, exigimos que nos pidan perdón, que todo el sistema social, económico, político y cultural se ponga de rodillas ante nuestro ego y pida disculpas por existir, por poner normas de convivencia sin habernos preguntado antes.Siempre el otro es culpable de lo que me ocurre. Eso es lo más narcisista y autoritario que cabe ser. Tras 20 años de gobiernos de Izquierda reforzando la monserga de los derechos garantizados ahora somos todos acreedores. No es raro que el mundo nos sea hostil si nos criaron diciendo que somos tan espectacularemente geniales y únicos que debemos exigirlo todo gratis, de calidad, ¡ahora ya y porque sí!El sistema político puede ser una gran farsa. El sistema económico puede ser un asalto a mano armada y una máquina de explotación de la clase media. El sistema educacional puede ser una máquina fotocopiadora de ignorantes con certificado de tal. Puede ser todo eso una y sola gran verdad. Pero mientras no nos empecemos a comportar como adultos, este gran malestar no va a dejar de ser una pataleta de pendejos irresponsables y no vamos a arreglar ninguno de esos sistemas que malfuncionan. ¿Y qué es comportarse como adulto? Dejar de pensar como acreedor y actuar como deudor: Yo estoy en deuda con otro y debo hacer lo que ese otro necesita de mí.Mientras la culpa siga siendo de otro nada se va a arreglar... porque, no se olvide, mi pálido lector, ese otro que usted considera culpable, también se siente un acreedor y es problable que para él, usted sea el culpable. Retomando a Guzmán, mientras no nos hagamos cargo de aquello que todos tenemos en común, mientras no dejemos de mirarnos el ombligo nada va a cambiar. Seguirán marchando los imbéciles, pero marcharán para exigir que se les dé. El día que marchen para dar lo que deben dar, entonces habremos avanzado algo.Mire la notable historia del Campamento Esperanza que escribió el periodista gringo Jonathan Franklin. Se asombra de que en el mismo país haya dos extremos tan polares de altruismo y mala clase. El mismo país que está lleno de ladrones, mentirosos y desconfiados es capaz de encarnar una epopeya como la del rescate de los 33 mineros.Somos los chilenos, parece decir Franklin, un destilado químicamente puro de la escencia del ser humano: Un redomando imbécil onanista cuando piensa en sí mismo y un genuino héroe cuando piensa en el bien del otro. Y esa, mi pálido lector, esa y no otra es toda la diferencia: Pensar en el bien del otro, no en el propio beneficio. El día que yo vea una marcha en beneficio de otros, ahí voy a empezar a creer que las cosas se solucionan. Porque hasta ahora, detrás de las marchas contra Hidroaysén no he visto más que autogratificación estética, y en el frontis de la Universidad de Chile el lienzo ya no pide educación de calidad, sino gratuita. Se conforman con poco, con muy poco y quieren que lo pague otro.Eso. LB[*] Antes de que empiecen las acusaciones de homofóbico, les aviso que eso lo dijo en su Twitter Eugenio Tironi, no es invención mía.Subscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="7a7cd9ed98434de877657e7f20b5bb8e" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/08/estudiantes-y-estado-ctrl-dialogar-o.html">			<content><![CDATA[Prefiero dejarlo escrito ahora, antes de que -ojalá- no suceda. Mañana hay dos marchas por la Alameda organizadas por los estudiantes y que no han sido autorizadas por la Intendencia de la ciudad. Explícitamente han sido rechazadas por el ministro del Interior. Por supuesto, habiendo "olido sangre" en el agua y con el envalentonamiento que les da el ya haber marchado sin permiso del intendente, los estudiantes dicen que van a marchar sí o sí.Algunos apuntes. La reacción de la autoridad la vez anterior fue correcta. Una reacción dura habría causado una masacre horrible. Pero ahora es distinto. Veo dos posibilidades: O se les deja hacer y no hay ningún carabinero en el área, permitiendo los destrozos que quieran y así, causar el desprestigio de los estudiantes. O se hace un trabajo selectivo de detenciones: Apenas aparezca el primer dirigente estudiantil, un piquete de carabineros lo detiene y lo mete preso. Rápido, eficiente, silencioso y sin preguntar: Lo mismo con el presidente del Colegio de Profesores y cualquier cabecilla que se aparezca. Detenido por un par de horas.Una de las cosas que más me dio pena de la anterior marcha no autorizada fue la presencia del alcalde de Peñalolén, Claudio Orrego. Lo tenía por un político serio. Si eres una autoridad electa y el intendente no autoriza una marcha por la Alameda tú no asistes. Y menos justificándote en la legitimidad de las demandas estudiantiles: Eres una autoridad y debes proteger la base de legitimidad de tu cargo. El respeto a la autoridad. ¡Y menos puedes faltar el respeto en aras de la educación de calidad! ¡Qué ejemplo estás dando!¿Se imagina, mi pálido lector, qué habría hecho la Izquierda en pleno estando en el Gobierno con un alcalde que desoye la instrucción del intendente de Santiago? Imagínese por un segundo el festín que se habrían dado Francisco Vida, Osvaldo Puccio, Insulza, Lagos, Escalona y toda la DC si por un segundo Joaquín Lavín, entonces alcalde de Santiago o Las Condes, asiste a un acto no autorizado por el intendente de Santiago.Quiero compartir con ustedes un extracto de lo que publicó hoy La Segunda. Ojalá y no me equivoque, pero creo que esta actitud de los estudiantes es lo que los va a hacer perder el apoyo legítimo que tienen. La justicia de su reclamo se va a perder por la soberbia y la altanería de sus reacciones: Dieron vuelta la ciudad para exigir diálogo y cuando se los ofrecieron, "tenían que hacer otra cosa". Fueron un paso demasiado lejos hoy.Es una pena ver cómo se va al demonio toda una concepción integral de la política por culpa del mismo detallito que toda la vida ha hecho tropezar al ser humano: La soberbia. El origen de todo lo que hoy ocurre está en la incapacidad de una institución diseñada para ordenar a la sociedad de cambiar su paradigma de la asimetría y ponerse a conversar de igual a igual con un grupo social.Este año he conocido el Estado por dentro y veo que no tiene en su software la opción "dialogar" (la mayoría de los sitios web están bloqueados y salvo los encargados de Comunicaciones, no existen redes sociales en el Estado chileno). ¡Cómo esperan que el Estado dialogue!, si es un mecanismo mediante el cual suben y bajan oficios foliados por una oficina de Partes y donde el correo electrónico tiene carácter subversivo, porque se salta a las secretarias y a los jefes de gabinete, haciendo las veces de un canal paralelo y suplemento al colapsado sistema de papeleo infernal que está ahogando a una generación completa de profesionales.Los estudiantes, por su parte, nacieron a la vida pública con un software que no tiene la opción "obedecer". Hijos no deseados de una reforma educacional de Izquierda parida por una Concertación con trancas de autoridad, la generación que hoy está en primer año de enseñanza Superior jamás ha obedecido una orden y nunca se ha enfrentado la sensación de que le digan que no con un argumento de autoridad.Y si a eso le sumamos que, aparte de jóvenes, son soberbios, entonces tenemos listo el set para que mañana en Santiago quede una cagada grande. Ojalá que mañana no sea el día de Ctrl + Alt + Supr.Eso. LBSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="220c6d18e01c0be91ccc396904a212ea" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/08/nace-el-foro-republicano-o-los-ex.html">			<content><![CDATA[Esta mañana participé en la primera sesión del Foro Republicano. Como casi todos los presentes (más de 300 personas al final), fui más bien a tratar de olfatear el ambiente que a otra cosa; nadie sabía muy bien de qué se trataba el tema y, entre los comentarios, hubo de todo... pero créame, mi pálido lector, de todo: Desde un joven seminarista que quería fundar en la antropología cristiana un nuevo movimiento social hasta un historiador conservador que quería prohibir el ingreso a Chile de los musulmanes.Pedí la palabra y en dos minutos comenté el punto III y IV de unos apuntes que preparé para esa oportunidad. Lo titulé Foro republicano: Una mirada desde las comunicaciones, pero debería llamarse como el título de este post.I. Yo no sé de economía, ni cómo solucionar el problema de la educación en Chile. Pero sí sé de comunicaciones:1. Las personas no quieren que les digan que están equivocadas en sus creencias, en sus sentimientos, en sus miedos; a las personas les cuesta mucho mantener un equilibrio de su vida con sus aspiraciones como para que alguien llegue a pontificarles. Si me apuran un poco, creo que las personas ni siquiera quieren ser convencidas de algo. Esto que suena tan terrible, no lo es. Si antes de plantear un programa de acción pensamos en cómo decir las cosas del modo que no suene a un reto o a pontificar, no chocaremos con barreras mentales.2. El ser humano acomoda la nueva información junto a la antigua y hace asociaciones. Para el ciudadano común y corriente, todos aquellos que “salen en la tele” o “escriben en los diarios” son personajes, son símbolos que significan cosas. Ahora mismo, si hay un periodista aquí, va a escribir “Tea Party chileno”, “ultraconservadores” y con eso ya hizo todo el daño que podía hacer. Somos tontos, somos retrógrados y queremos indicarle al resto de los chilenos como vivir su vida sexual.II. Me preocupa que se convoque a un movimiento que parezca dedicado a “moralizar” a la sociedad; decirle cómo debe vivir su vida sexual, su vida económica, educacional, etc.III. Todas las iniciativas de derecha y conservadoras tienen ciertas características comunes:1. Dan por supuesto que todos sus integrantes saben cuáles son “nuestros valores y principios” y no se dan el tiempo de explicitarlos. De lo anterior se deduce que los de izquierda y los liberales “no tienen valores ni principios”, lo cual es un error.2. Cuando alguien le pide que explique a un conservador o a alguien de derecha que explique en qué cree o qué tipo de sociedad quiere construir pasan dos cosas: a) Habla de economía y usa palabras atroces como “incentivos”; b) Empieza a enumerar un largo listado de prohibiciones: morales, sexuales, culturales, etc. El ideario de derecha/conservador en Chile parte todas sus afirmaciones con un “no” y suele buscar su fundamento en la Biblia.3. No tienen sentido del humor. Ser de derecha/conservador es terrible; no es atractivo… ¡no es sexy! a) Podríamos partir por reírnos de la izquierda y de los liberales, que son bichos muy curiosos, porque creen en cosas muy cómicas; b) Podríamos seguir después, riéndonos de la prensa. No despotricar contra ella. Ellos no tienen la culpa de que no seamos sexy.IV. Yo no sé qué pretenda ser y hacer una agrupación de locos con el slogan “Foro republicano”, pero le pediría que respondiera una sola pregunta: ¿Qué hay que hacer/creer para estar fuera?1. Cuando se nos convoca a formar una agrupación se apela a valores y aspiraciones comunes, cosas positivas.  Se hace atractivo el ingreso; las puertas de entrada son fantásticas. Pero lo importante son las puertas de salida2. Digo esto porque se suele confundir la comunicación persuasiva, que se usa para hablar al resto de la ciudadanía respecto del proyecto en común que tenemos con ella, de la comunicación organizacional, que se usa para mantener la identidad y la cohesión interna.3. Para participar de este Foro republicano –me disculparán la deformación profesional- yo debo saber esas dos cosas: Cuáles son los “sí” que componen nuestro programa en común con el resto de los chilenos y cuáles son los “no” que determinan los límites que como miembro de esta comunidad no debo transgredir4. Ese es el problema que yo veo en la derecha/conservadora: Hacia adentro nos maravillamos de nuestros lindos ideales en común y hacia afuera predicamos prohibiciones y censuras, cuando debería ser exactamente al revés.Eso fue lo que llevaba preparado. Si se da la oportunidad, me gustaría aportar al Foro con una estrategia más acabada sobre las comunicaciones más o menos en esta línea. Un discurso persuasivo-positivo-dialogante e inclusivo para la sociedad y un discurso integrador e identificador para los que quieran ser miembros del Foro.En otra oportunidad explicaré lo que tengo pensado para "bajar" estos apuntes en una estrategia concreta. Por ahora, sólo adelanto el concepto central: exoesqueleto.Eso. LBSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="749da9a44468154d8ccc51842802e734" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/08/politica-poto-pelado-o-es-la-hora-de.html">			<content><![CDATA[Esta es, ahora mismo mientras escribo, quizás la hora más difícil de Sebastián Piñera. Mientras se juega la legitimidad demostrándole a los estudiantes que hay momentos de marchar y momentos para conversar y que ahora es momento de conversar, sale la encuesta CEP que le da el mínimo apoyo que haya tenido un presidente en la historia de esa encuesta. Es decir, las imágenes de carabineros gaseando encapuchados va a ser leída no como el legítimo derecho de una sociedad a vivir en paz, sino como el manotazo desesperado de un gobierno que boquea por oxígeno.Ahora es cuando se ve con meridiana claridad la importancia del famoso "relato". Esa palabreja que algunos miraban en menos y que otros no podíamos explicar con claridad para qué servía. El relato es lo que sirve ahora. Entré a trabajar al gobierno en octubre, cuando había viento a favor y el relato no era necesario. Tratando de convencerme que correlación no implica causalidad y que no era yo la culpa de la caída en las encuestas, pensé: "¿Y ahora qué?" Ahora es cuando el capitán se asoma a la tripulación y les muestra la dirección. ¿A qué se aferra un Gobierno que puede caer en unas pocas horas más si la marcha estudiantil de la tarde se desmadra (tal como lo piden a gritos de Twitter en mi timeline).Ya lo comenté alguna vez. Cuando se incendia el rancho es la hora de las lealtades y la hora de la infantería. Sebastián Piñera hizo el cambio de gabinete justo a tiempo y se hizo de la lealtad de la mitad de la UDI que cree en el sueño Guzmaniano del partido popular, que le disputa a la izquierda la calle y el corazón de los más pobres. Esa gente UDI tiene una bandera adentro del Gobierno y no se va a desbandar. Nunca se vio más adecuada que ahora el nombramiento de Longueira en Economía, Lavín en Mideplán, Chadwick de vocero y Matthei en Trabajo. Para ellos, el círculo está completo y hay pega adentro del Gobierno.¿Pero qué va a mantener a RN y al ala liberal de la UDI en su lugar? ¿El ansia de poder? Nunca ha sido un buen consejero. ¿La lealtad a Sebastián Piñera? Él mejor que nadie sabe que nunca han sido muchos los leales e incondicionales. ¿El programa de gobierno o un manual de políticas públicas? Sorry, pero eso no calienta a nadie y, además, es un libro que ha estado acumulando polvo desde que salió de la imprenta porque el terremoto lo dejó fuera de combate. ¿Promesa de "flujos futuros"? Quizás, pero poco sexy, muy peligroso e impresentable en la prensa.No es hora de ponerse a escribir un relato para el Gobierno. No es la hora de las individualidades ni las inmolaciones por la causa. Es la hora en la que se pone a prueba la cuenta de ahorro, el capital simbólico acumulado, ahora es cuando se gira a cuenta del crédito de credibilidad. No es la hora de la creatividad; ahora se ve de qué sirvió haber predicado durante años el motivo de fondo por el cual se quería ganar una elección y dirigir los destinos de una nación. Si durante 20 años en la oposición no quedó claro cuál era ese sueño, no es el momento de hacerlo.A todos aquellos que creían que gobernar era un asunto de capacidad técnica e intelectual, un tema de poner los incentivos tributarios en el lugar adecuado, a todos ellos, la realidad los dejó a poto pelado el día del cambio de gabinete. A todos ellos la realidad les demostró que gobernar tiene que ver con la política. Ahora viene un segundo strip tease: Ahora van a quedar a poto pelado todos aquellos que no creen en la Política, esa con mayúscula. Ahora es la hora de la Política."Cuando hay viento, todos navegan; cuando no hay, sólo los marinos", me decía mi padre (que no es marino, pero que siempre tiene razón). Ahora, pero ahora ya: Entre las 15:10 en que escribo esto y las 18:00 hrs. cuando se convoca a la marcha no autorizada, en este lapso es cuando se va a ver quién sabe de Política y quien está jugando otro juego.Eso. LBSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="244080a6663060b5e092a42205c32894" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/09/comunicacion-catolica-o-la-tecnica-de.html">			<content><![CDATA[Ayer viernes terminé la jornada haciendo una presentación a más de 40 universitarios de la Escuela de Líderes Católicos. A mi llegada estaban terminando su exposición Sergio Micco y un ex diputado DC cuyo nombre no retengo ahora. Desde hace varios años que participo de una serie de iniciativas de formación entre jóvenes y profesionales que provenimos de la matriz gremialista y otros que provienen de la Democracia Cristiana y que tenemos mucha tierra común al alero de los principios de la Doctrina Social de la Iglesia.Comunicar el mensaje cristiano hoy View more presentations from jose agustin muñiz viuMi presentación la adjunto aquí por si alguno de los 40 peligrosos que un viernes a las 19:30 hrs. asisten a ese tipo de charlas en un campus de la Universidad de Chile, rodeados de alumnos movilizados y en toma. Me pidieron la tarea no menor de solucionar -en 45 minutos- el problema de cómo comunicar el mensaje de Cristo hoy.El mensaje es clarísimo y sencillo. Está en Jn. 3, 16. Pero el problema es cómo hacerlo, dado que al primero lo crucificamos, de los 12 más cercanos sólo uno murió de viejo (Juan, aun cuando lo intentaron matar varias veces) y de los primeros 13 Papas, 8 fueron mártires. Intenté responderlo por varias vías con diverso éxito. Cuando cité a Arjona y su "Jesús, verbo no sustantivo" obtuve carcajadas; pero cuando puse el video de Juan Pablo II en el Estadio Nacional diciendo que "Jesús es la palabra que Dios tenía que decir al mundo", entonces ya estábamos en tierra derecha.Esa palabra, ese verbo -no sustantivo-, que Dios nos quiso comunicar tiene un par de características que, desde las comunicaciones son paradójicas y espectaculares: Jesús es, al mismo tiempo, el mensajero, el mensaje y el canal.Como todo buen comunicador, Dios hizo todas las adaptaciones necesarias para que lo que él quería decir, nosotros lo pudiéramos entender. Podría habernos mandado un mail o pasarnos un DVD si hubiera pensado que ese era el medio más adecuado. No. Optó por encarnar ese mensaje en una persona. Y esa es la primera lección que yo saco: El mensaje cristiano hoy, se comunica mejor en personas.La segunda lección es que el mensaje cristiano no se "informa", no es un listado de datos que se emiten dejando al receptor la tarea de comprender. No. El mensaje cristiano se comunica y comunicar es construir sentido juntos, acercarse al otro y con él, construir un sentido. Jesús como mensaje no es indiferente a las características únicas del receptor. A cada uno llega según lo que esa persona es.Cualquier esfuerzo que hagamos los católicos de comunicar a otros que Jesús lo ama con locura pasa por comprender a esa persona, lo que para ella es real o preferible -en términos de la retórica de Perelman. Hay que comprender primero que no podemos plantearnos nuestra estrategia comunicacional como una campaña de convencimiento porque, tal como dije antes respecto del Foro Republicano:Las personas no quieren que les digan que están equivocadas.Las personas no quieren ser convencidasLas personas acomodan la nueva información junto a la antigua. Nuestro mensaje llega a una casa que ya está amoblada y, generalmente, esos muebles son prejuicios muy duros contra los cristianos.No damos información, presentamos a una persona que viene a cambiar nuestras vidas. Y como nadie quiere que le cambien su vida de buenas a primeras -porque harto nos ha costado construirla como para que llegue un petulante y te diga que debes hacerlo de otro modo- el mensaje cristiano, Jesús mismo, entra solamente si tú lo aceptas primero. Es un caballero que no va donde no lo invitan.Para romper esa resistencia inicial Jesús demuestra que Él primero ama, después te ofrece algunos cambios. Es lo que yo llamé el "judo comunicacional". No ir al choque, sino que usar aquellas fuerzas internas de la persona para guiar ese movimiento en la dirección adecada... en dirección a Jesús. Ahí, nuevamente, el rango de mis fuentes van de San Agustín y su famoso "Tarde te amé, hermosura tan antigua..." hasta Angel y la flor de los 7 colores. Ambos buscaban afuera lo que estaba adentro. Más carcajadas.La tercera lección que quise entregar es la más personal. Llevo mucho tiempo pensando en la fe desde las comunicaciones y estoy convencido de que la Iglesia en particular y los creyentes en general estamos prisioneros del encuadre que la misma Iglesia creó y que los medios felices no quieren cambiar: el de la cultura de la muerte.En buena medida, todas las instancias de formación al alero de la Iglesia se basan en los "No" de la cultura de la muerte: aborto, eutanasia, divorcio, matrimonio homosexual, etc. Aun cuando estos temas son el 10% de lo que hace y dice la Iglesia, corresponde al 90% de lo que los medios de comunicación muestran de ella. Si hay algo en lo que los medios se sienten cómodos es en justificar su labor diciendo que, en el fondo, es la Iglesia la que se mete en la cama de los demás. El mensaje de Jesús, hoy, está prisionero del encuadre de la sexualidad y hay que sacarlo de ahí.Yo le veo dos salidas a este encuadre: Uno es el sentido del humor -que la Iglesia Católica ha perdido y no sé si alguna vez lo tuvo- y el otro es volver al discurso de la minoría discriminada. La Iglesia Católica ya no debe hablar desde la mayoría. Debe aprender de los homosexuales. La Iglesia debe reclamar para sí todos los privilegios que los medios de comunicación le dieron a los homosexuales: Primero, reconocimiento a su existencia; luego, visibilidad; y finalmente, prestigio simbólico.Hoy, el mundo no le reconoce a los cristianos el derecho a la existencia. La Iglesia Católica es la más perseguida en el mundo por sus creencias; nadie se atrevería a hacer contra un musulmán, judío o vegetariano lo que en países de Europa se celebra que se haga contra sacerdotes y símbolos cristianos. Muchos de los que se dicen tolerantes piden que la fe se mantenga en el ámbito privado. ¿Se imagina la pelotera que se arma si le dicen eso a un gay? "Carlos, usted puede estar muy enamorado de Martín, pero manténganlo en privado. La exhibición de su amor en público es un escándalo y afecta mi libertad". Hoy, los cristianos deben "salir del clóset" como los gay y pedir que se les reconozca la libertad de mostrar su amor en público.El paso siguiente es el prestigio. Todo el mundo tiene un amigo gay. Una fiesta sin un gay no es fiesta. Y en todos los programas de conversación, el gay tiene permiso para opinar desde su particular sensibilidad. Eso es lo que hay que lograr. Que la particular sensibilidad del cristiano lo habilite para opinar con propiedad. Y eso es precisamente lo que el movimiento gay le está prohibiendo a la Iglesia hoy. Hace muy pocos días, de hecho, la Fundación Iguales dijo que "la jerarquía eclesiástica no tiene piso moral para hablar de sexualidad". El truco es que lo hacen siempre dentro del marco de la sexualidad.Yo propongo cambiar el eje del discurso cristiano de los "No" asociados a la sexualidad a los "Sí" asociados al amor. En todos y cada una de las prohibiciones de la cultura de la muerte -aborto, eutanasia, etc.- hubo antes un acto de amor que se extravió o se complicó. Y en vez de quedarse en el error y el extravío, lo que hay que hacer es llegar antes, al acto de amor inicial y dar el apoyo ahí.Es una tarea difícil, pero con sentido del humor y astucia se puede hacer.Eso. LBSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
		<document id="82c22acff59162ce63756661dcd9a78e" url="http://prensachilena.blogspot.com/2011/09/el-aborto-selectivo-de-mujeres-o.html">			<content><![CDATA[El diario El País de España ha llevado la batuta en buen periodismo y en horribles hipocresías. Su cobertura de casi todo lo que tenga que ver con religión católica es un ejemplo de lo segundo. Y la nota que me llegó por twitter sobre el aborto selectivo de mujeres en China es otro. Un diario que es guaripola del aborto, se indigna de las medidas del gobierno chino no porque tenga un súbito cuidado por la protección de la vida, sino porque le molesta que se aborte solamente mujeres.¿Ve? Si lee con cuidado verá que la transgresión que se denuncia es el uso de ecografías para detectar el sexo del feto, no el aborto. Y el delito lo comete el médico que informa, no el médico que mata.No por nada en muchas partes se prohibe a los médicos mostrarle ecografías a las mujeres que piensan abortar, porque saben que cuando ven que algo se mueve en su interior y escuchan sus latidos, muchas cambian de opinión. Los abortistas reclaman que al ver la ecografía se manipula emocionalmente a las mujeres que quieren abortar y no se les deja tomar una decisión libre... ¡Y no es eso precisamente lo que hacen los abortistas cuando ocultan su ideología detrás de casos excepcionales como violaciones, malformaciones graves o las cada vez más escasas circunstancias en que está en peligro la vida de la madre y del feto al mismo tiempo!No he leído absolutamente ningún argumento a favor de ningún tipo de aborto que no sea una manipulación de la verdad científica y/o una manipulación de las emociones de la madre. Ninguno.Eso. LBSubscribe to Prensa Chilena by Email]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>