<author id="90242292709c57673b85433fda66466d" url="puertosdeatacama.blogspot.com" feed="http://puertosdeatacama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="a3776db61c9471622690440b801e243d" url="http://puertosdeatacama.blogspot.com/2007/08/consejos-de-usuarios-una-propuesta.html">			<content><![CDATA[Los Consejos de Usuarios de Puertos surgen, en la experiencia europea, de la necesidad de organizar un sistema logístico eficiente y equitativo, con la participación de los operadores del mercado de servicios de transporte y los usuarios que demandan y utilizan tales servicios, vale decir, los dueños de las cargas que realizan comercio internacional. Además, en la concepción espacial de los Consejos de Usuarios surge la relación del puerto con la ciudad que lo acoge, lo cual debe ser un elemento sustantivo para el diseño armónico de todas las actividades que se dan en torno a un puerto, con el correspondiente impacto en la comunidad local.Tomando como paradigma esta figura participativa, la Administración de Aduana de Chañaral, cuya jurisdicción son todos los puertos de Atacama, decidió aportar al desarrollo regional impulsando la organización de los Consejos de Usuarios de Puertos en Barquito (Chañaral), en Huasco y en Caldera. Se parte con esta idea coordinando los esfuerzos con la Directemar, a través de las Capitanías de Puerto de Chañaral y Huasco y la Gobernación Marítima de Caldera. En este empeño se suma también ProChile, que conociendo las potencialidades de los servicios de tránsito, postula colaborar en los Consejos de Usuarios aportando sus acciones promocionales.A la fecha están constituidos los Consejos en los tres puertos y se han incorporado los alcaldes de las tres ciudades. Además, como un importante factor, se han sumado los Sindicatos de Trabajadores Portuarios, quienes asumen de este modo un compromiso por aportar al crecimiento y fortalecimiento de los puertos de Atacama.Los Gobernadores Provinciales de Chañaral y Huasco han respaldado la iniciativa. Por su parte la Seremi de Economía ha solicitado que se incorpore al Consejo de Atacama el Municipio de Copiapó, que, pese a no tener un puerto en su jurisdicción, concentra los establecimientos productivos que utilizan la plataforma logística de Atacama.En el proceso de organización de los Consejos de Usuarios de Puertos, el Administrador de Aduana ofició a la Intenedencia Regional proponiendo para la Agenda corta de Desarrollo Productivo, coordinada a través de Corfo, un proyecto concreto encaminado a organizar el Comité de Usuarios de Puertos de Atacama, con el fin de realizar actividades que apuntan al mejoramiento de la productividad y la seguridad de los terminales portuarios y a la promoción de sus capacidades de servicios.De esta forma, el proyecto Consejo de Usuarios de Puertos de Atacama ha ido tomando forma y se prepara un Documento de Consenso que permita presentar al Gobierno Regional de Atacama una propuesta estratégica que busca construir una plataforma logística tanto para el comercio exterior de Atacama como para los tránsitos que se pueda captar de la macrozona de Atacalar, que integran Còrdoba, Tucumán, Santiago del Estero, La Rioja y Catamarca.Uno de los primeros acuerdos del Consejo de Usuarios de Puerto Barquito, donde Codelco actúa como dueño del puerto, fue preparar un Boletín Informativo mensual, que comunique las diferentes potencialidades de este proyecto, así como temas técnicos aduanero-portuarios de interés general.El Centro de Alumnos de Ingeniería Civil Industrial de la Universidad de Atacama se ha sumado a este emprendimiento, lo cual apoyará el levantamiento de los perfiles de proyectos que se necesita relevar para dar solidez a esta propuesta estratégica.De esta forma, con una conjunción de energías y compromisos de diferentes actores regionales, públicos y privados, estamos iniciando este blog que seguirá informando de la evolución de este Proyecto de base asociativa.Atacama, 26 de Agosto de 2007]]></content>
		</document>
		<document id="27b353602fa46e6b8320aa8ce8ce6961" url="http://puertosdeatacama.blogspot.com/2007/08/marejadas-anunciadas.html">			<content><![CDATA[ARMADA DE CHILECOMANDANCIA EN JEFE 1ª ZONA NAVALGOBERNACIÓN MARÍTIMA DE CALDERACAPITANÍA DE PUERTO DE CHAÑARALC.P. CHA. ORD. N° 12.600 / 96 / Vrs.CHAÑARAL, 27 AGOSTO 2007.-Señores(según distribución)PresenteDe mi consideración:Junto con saludarles cordialmente, solicito a Uds., tener a bien difundir a través de vuestros tan importantes medios de comunicación social, el siguiente comunicado: AVISO ESPECIAL DE MAREJADASLa Capitanía de Puerto de Chañaral informa a la comunidad que debido a una inestabilidad postfrontal en la zona sur del país, produce viento SUR/SURWESTE el cual se estima, generara mar de viento que se proyectara como mar de fondo y rompiente en sectores costeros abiertos al SUR/SURWESTE de la zona centro y norte del país, según el siguiente detalle: GOLFO DE ARAUCO A CONSTITUCIÓN :A CONTAR DIA MARTES 28 AM. CONSTITUCION A COQUIMBO :A CONTAR DIA MARTES 28 PM. COQUIMBO A ANTOFAGASTA :A CONTAR DIA MIÉRCOLES 29 AM. ANTOFAGASTA A ARICA :A CONTAR DIA MIÉRCOLES 29 PM. Se estima que situación se mantendrá aproximada entre 48 a 72 horas a contar de su fecha de inicio.Se hace presente a los propietarios de embarcaciones menores, de asegurar sus embarcaciones mientras dure tal condición de marejadas.Sin otro particular saluda atte a Ud., Firma ElectrónicaGUILLERMO VALDIVIESO BAHAMONDEZSUBOFICIAL MAYORCAPITÁN DE PUERTO DE CHAÑARALDISTRIBUCIÓN:1.- GOBERNACIÓN PROVINCIAL. 10.- PESQUERA CHAÑARAL. 2.- I. MUNICIPALIDAD DE CHAÑARAL. 11.- CALETA SAN PEDRO.3.- RADIO BAHÍA. 12.- CALETA PAN DE AZUCAR. 4.- RADIO COBREMAR. 13.- ALCAMAR PAN DE AZUCAR. 5.- RADIO ALTERNATIVA. 14.- CANAL 33 / DIARIO PRESENCIA. 6.- AGUNSA. 15.- TABLERO DE INFORMACIONES.7.- AGEMAR. 16.- ARCHIVO8.- PUERTO CODELCO BARQUITO. 9.- CULTIVOS MARINOS FLAMENCO.]]></content>
		</document>
		<document id="e949fec138e7cf43dda4cc95edea78a7" url="http://puertosdeatacama.blogspot.com/2007/09/funcionarios-de-corfo-visitan-puerto.html">			<content><![CDATA[RECIBIMOS EN BARQUITO A FUNCIONARIOS DE CORFO QUE ESTAN RELEVANDO POTENCIALIDADES DE DESARROLLO E INVERSIÓN PARA LA PROVINCIA DE CHAÑARALEl Director Regional de Corfo, Juan Carlos Torres, acompañado de una delegación de funcionarios de CORFO Metropolitana, visitan hoy las instalaciones del Puerto de Barquito, donde son recibidos por Codelco, la Capitanía de Puerto, la Aduana Regional y Agencias Marítimas del Norte. Esta actividad forma parte del relevamiento productivo que Corfo está realizando en la Provincia de Chañaral. En la visita se conversa de las potencialidades de Barquito como puerto que presta servicios a terceros y los proyectos de expansión que le permitirán ampliar su capacidad de acopio.En Aduana conocieron del proyecto de Consejos de Usuarios y de la necesidad de levantar un perfil de puerto multipropósito para Atacama, que sirva a graneles alimentarios y cargas que requieran cadena de frío. Los puertos secos para complementar la cadena son también una alternativa a barajar para generar una capacidad real de atender cargas nacionales y en tránsito.Luego de esta visita la delegación de CORFO se reune con la Municipalidad y la Corporación de Desarrollo de Chañaral. ]]></content>
		</document>
		<document id="da219084369a2734e92b4e80e85480" url="http://puertosdeatacama.blogspot.com/2007/10/el-estudio-de-las-oportunidades-que.html">			<content><![CDATA[En la Aduana de Chañaral se reunió el Consejo de Usuarios de Puertos de AtacamaACTA DE REUNIÓN CONSEJO DE USUARIOS DE PUERTOS DE ATACAMAEn Chañaral, siendo las 15 hrs. del 4 de Octubre del año 2007, se abre la sesión del Consejo de Usuarios de Puertos de Atacama, en la sala de Capacitación de la Aduana de Chañaral, con la asistencia de:Don Carlos Palma Vergara, Gobernador Provincial, Brunilda González Angel, Alcaldesa del Puerto de Caldera,Luís Tagle Orellana, Capitán de Fragata, Gobernador Marítimo de Caldera, Fernando Zamora, delegado del Alcalde de Chañaral, Carlos Avilés, Jefe Puerto de Candelaria, en Punta Padrones, Caldera, Guillermo Valdivieso Bahamondes, Capitán de Puerto de Chañaral, Julio Palma Vergara, Consejero Regional, Mary Alamos, Concejal Municipalidad de Chañaral, Representante de Agunsa Chañaral, Carlos Carvajal, Agente de Agemar Chañaral, Luís Benavides Sáez, Profesores Héctor Fuentes Castillo y Mauricio Rodríguez Sepúlveda, Escuela de Ingeniería Civil Industrial, Universidad de Atacama.Los estudiantes tesistas, Vitalia Vega Céspedes, Presidenta del Centro de alumnos de la Escuela de Ingeniería Civil Industrial, Gastón Espinoza Ale y Pablo Flores Muñoz, Coordinador General Don Hernán Narbona Velíz, Administrador de Aduana de Chañaral.La Tabla de la Reunión que fue circulada por correo electrónico a los miembros señalaba:1. Recuento de los que se ha avanzado en Los Consejos de Usuarios de Puertos.2. Fijar los Términos de Referencia para el Estudio de la situación logística regional.3. Informar de próxima reunión con Cámara Marítima y Rueda de Negocios en Iquique.4. Varios.Leer más (haga click aquí)]]></content>
		</document>
		<document id="47baa9520b6f8ac685984b283a04873d" url="http://puertosdeatacama.blogspot.com/2008/02/se-realiza-el-estudio-de-la-realidad.html">			<content><![CDATA[Reunión en Minera Santa Bárbara - Santa Fe exportadores de concentrado de hierro.Reunión con Carlos Avilés Minera Candelaria - Puerto PatronesReunión con Serviport - Puerto Punta Caleta.Con un equipo de tres estudiantes de Ingeniería Civil Industrial de la Universidad de Atacama, Vitalia Vega, Bárbara Villarroel y Jessica Rojas, se ha venido desarrollando durante los meses de Enero y Febrero 2008 el Estudio de la Realidad Logística de Atacama, que se desarrolla en el marco del Consejo de Usuarios de Puertos de Atacama, con el auspicio de Codelco División Salvador, que ha hecho posible este esfuerzo asociativo.La Aduana de Chañaral está a cargo del estudio y ha dirigido el trabajo de las investigadoras, realizando las coordinaciones del caso y facilitando el desplazamiento de las investigadoras. Hasta ahora, en el marco del Estudio se ha visitado el Camino San Francisco hasta Laguna Verde. En el marco del Estudio se realizará un recorrido de conocimiento del Paso Pircas Negras, que funciona oficialmente hasta hoy, 29 de febrero de 2008.Se han realizado entrevistas a Serviport a cargo de Punta Caleta; se ha conocido los operativos de hierro que realizan las Mineras Santa Fe y Santa Bárbara desde su terminal habilitado en Caldera.También se sostuvo una extensa e interesante reunión con el Experto en Logística Carlos Avilés, Jefe de Puerto de Minera Candelaria en Punta Patrones.En visita que se realizará el 1º de marzo, participarán el Capitán de Puerto de Chañaral y el Administrador de Aduana y se busca con esta visita lograr una visión integrada de los dos pasos fronterizos y su vertebración a las redes viales y los servicios portuarios de la región.En el plan de trabajo del Estudio están pendientes reuniones con CMP en Totoralillo y las Lozas; con Guacolda II en Huasco y con los Alcaldes de las tres ciudades puerto, Chañaral, Caldera y Huasco.Se concluirá el Estudio a fines del mes de marzo, de acuerdo a los plazos comprometidos por el Consejo de Usuarios para su entrega a las autoridades del Gobierno Regional.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>