<author id="91287658f536cd9e9a23ce2990b8a350" url="fech.wordpress.com" feed="fech.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="6f4d3c607c9ebb60b7d50e57723076c1" url="http://fech.wordpress.com/2011/11/02/reporte-nacional-formula-pre-sudamericano/">			<content><![CDATA[Este pasado fin de semana se llevo a cabo el 2° campeonato nacional de formula experience con vistas al Sudamericano de Windsurf Clase formula experience en Algarrobo. En un gran día soleado y con rachas de viento de hasta 28 nudos y marejada, los 14 competidores que llegaron a las playas del litoral central, pudieron […]]]></content>
		</document>
		<document id="e5729dc232b565a6ac1f0c74360a0938" url="http://fech.wordpress.com/2011/11/12/reporte-sudamericano-windsurf-formula-experience-2011-algarrobo/">			<content><![CDATA[Todo un éxito: 12 regatas, 32 competidores de Perú, Brasil y Chile disfrutaron del mejor campeonato de windsurf en chile del que tengamos memoria, excelente viento, un comité de regatas profesional liderado por Oscar Martinez, la presencia del campeón mundial Nicolás Schreier, las comodidades del club de yates algarrobo y su gente, son algunos de […]]]></content>
		</document>
		<document id="d9aadc43cb2d81a66f33e827e471fcc1" url="http://fech.wordpress.com/2011/12/29/windsurfing-chile-fun-weekend/">			<content><![CDATA[Ven a participar del fin de semana mas entretenido del verano Sup: en olas y travesía, Windsurf: Formula experience, Slalom, Salto. Demo Kitesurfing Fiesta, asado, videos concursos Premios y mucho mas. Lugar: Laguna Aculeo Fecha: 7 y 8 de enero 2012 Inscripción 20.000 Pre inscripción 15.000 en windsurfing antes del miércoles 4 de enero Incluye […]]]></content>
		</document>
		<document id="a4b01649cbba0080be0e840ce8fc6108" url="http://fech.wordpress.com/2012/09/26/feria-de-las-pulgas-2/">			<content><![CDATA[Amigos se acabaron las vacaciones dieciocheras, , pero llego con todo temporada de windsurf, Kite, sup , el viento y las olas. y en windsurfing chile ,estamos celebrando. Hemos traído los mejores productos del mundo para navegar, a precios increíbles, ven a conocer las nuevas tablas jp, las velas neilpryde 2013, todo a excelentes precios […]]]></content>
		</document>
		<document id="932c2c506d54a2b201cb69acd97397a4" url="http://fech.wordpress.com/2012/10/09/primer-encuentro-de-formula-experience-chile-argentina/">			<content><![CDATA[Aprovechando la llegada de nuestro campeón internacional Eduardo Herman, invitamos a toda la familia de formuleros, al primer encuentro nacional de fórmula Chile – Argentina. Nos reuniremos en el Lago Rapel, en el Club de Yates Terramar, los días 20 y 21 de Octubre. Tendremos clínicas de Windsurf monitoredas por los riders que vendrán llegando […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3c8e0052011564e1f487b8aab8e4090" url="http://fech.wordpress.com/2012/11/11/segunda-regata-formula-experience-2012/">			<content><![CDATA[ Amigos todos Invitados a la  Segunda Regata de  Formula Experience en Rapel. La primera Regata All Inclusive de Chile. 17 y 18 de Noviembre , Terramar Rapel vi Region.    Regatas, juez internacional, desayunos, almuerzos y cenas. La mejor camaradería. Tendremos también Piscina, Quincho, música, bebidas, cervezas todo a libre disposición. Para ellas tendrán al […]]]></content>
		</document>
		<document id="b14d41e27c983e685386bdebce75e53a" url="http://fech.wordpress.com/2013/02/11/1-campeonato-nacional-de-formula-experience-caldera-2013/">			<content><![CDATA[Caldera se consolida como la capital del Windsurf Chileno y todo pasa en el club de yates donde se derrocha la pasión por este deporte, en un ambiente familiar y en una de las mejores bahías del país para aprender windsurf y practicar Formula Experience. En caldera Ya hay más de 60 tablas, la abuelita […]]]></content>
		</document>
		<document id="7b6d8ee3f442cd5af461f180926ccc48" url="http://fech.wordpress.com/2013/03/14/reporte-2-campeonato-nacional-windsurf-formula-experience-embalse-recoleta/">			<content><![CDATA[Un espectacular fin de semana de sol y viento, Sumado las Excelentes instalaciones del club de yates de recoleta, acompañados por 20 entusiastas competidores y la producción de windsurfing chile dieron con resultado una fecha inolvidable. El nivel de la flota FE fue mejorando de forma sorprendente, es especia nuestro amigo Michael Goic de caldera […]]]></content>
		</document>
		<document id="837627f7bda26559137b8cbd3aefc5f3" url="http://fech.wordpress.com/2013/04/19/campeonato-suspendido/">			<content><![CDATA[Debido a una evolución desfavorable del pronostico de viento para este fin de semana, nos vemos en la obligación de postergar el campeonato para el próximo fin de semana (27-28 de abril) a la espera de buenas condiciones. Agradecemos su comprensión. Saludos cordiales. Club Formula Experience Chile. Archivado en: Aviso de Regata, Higuerillas]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>