<author id="9227d6818dfeb69cb1c50312bf686d90" url="albertocalderon.cl" feed="http://www.albertocalderon.cl/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c5d38496d1029b9fc7663563c1822ef2" url="http://www.albertocalderon.cl/blog/cambios-inesperados">			<content><![CDATA[Cambios, las cosas cambian, nos guste o no. Y generalmente, no. Y si de cambiar se trata estos últimos seis meses han sido fuertes en cuanto a cambios. Y me refiero a cambios en mis hábitos alimenticios. Y es que mi dieta basada en papas fritas, hamburguesas y huevos ha pasado a ser bastante mas [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a25d43db918d3831209f096eead789de" url="http://www.albertocalderon.cl/blog/divagaciones-de-bus">			<content><![CDATA[Mi primer post del año, que escribo mientras paso por un túnel camino a Santiasco. Un año que puede tiene un inicio que puede verse de distintas formas co mo algo complicado e inestable; o como lleno de posibilidades, claramente cada día trato de forzarme a ver las cosas de la última forma. A pesar [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2d9219b8e7eef8b000095cc7d3f6ebdc" url="http://www.albertocalderon.cl/blog/el-gobierno-de-pinera">			<content><![CDATA[Image via Wikipedia Hace diez días Chile, o en realidad una parte de Chile, eligió un nuevo Presidente, y resultó ser el Sr. Sebastian Piñera. Esto ha provocado reacciones de todo tipo, y en todos los ámbitos. Desde el político al económico, e incluso el internacional. Y es que todos han opinado, y han opinado [...]]]></content>
		</document>
		<document id="50b1c74b3d31c6770dec6ed7c5ab4ed5" url="http://www.albertocalderon.cl/blog/historia-de-un-intento-de-hacer-pan">			<content><![CDATA[Este intento de hacer pan al micro-ondas nace de una receta que mi prima prepara y que me dio para intentarlo.. claro que.. las cosas no salieron como estaban planeadas…]]></content>
		</document>
		<document id="7546247f76787b244754638994756c02" url="http://www.albertocalderon.cl/blog/peor-dia-del-ano-v-2010">			<content><![CDATA[Como cada año esta fecha me succiona y atrae el caos y la tragedia como un agujero negro. No importa cuanto se intente, este donde este, es el peor día del año. Al final, solo es una muestra más de lo vacío de las promesas; de lo poco real de las palabras y de la [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d5e023acf5f4afcfdd885180ee848036" url="http://www.albertocalderon.cl/blog/peor-dia-del-ano-v-2011">			<content><![CDATA[Que rápido pasa el tiempo, y tras seis meses y un día sin escribir vuelvo por acá en el peor día del año. Y es que desde la última vez que escribí han pasado muchas cosas, como es de esperar la mayoría deprimentes y tristes. Pero este día como siempre tiende a sacar lo peor [...]]]></content>
		</document>
		<document id="7a834f1135a9803d53904a4b06728380" url="http://www.albertocalderon.cl/blog/sinceridad">			<content><![CDATA[El Ángel voló más lejos que nunca, ya seguro de que no encontraría lo que por tanto tiempo buscó. De pronto un alma llamó su atención, una persona con una luz que el Ángel nunca antes había visto. Una persona pura que le hizo recordar al Ángel como solía ser él cuando aterrizó en este [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d722ffd75f5672483b4fe9ee6a70508c" url="http://www.albertocalderon.cl/columna-de-opinion/el-mundial-de-las-decepciones">			<content><![CDATA[Terminó el Mundial de fútbol, y mientras todos celebran y buscan lo bueno que ocurrió durante este mes de fútbol, yo procedo a dar mi opinión que he estado masticando durante varias semanas y es que este mundial abrió muchas expectativas, y desde mi humilde punto de vista, todas fueron decepcionantes. El primer mundial en [...]]]></content>
		</document>
		<document id="8b7b4ba7f8d564bdc499a661bb31549b" url="http://www.albertocalderon.cl/columna-de-opinion/feliz-natividad-2009">			<content><![CDATA[Image via Wikipedia Un año más y otra navidad que nos llega, pero a pesar de eso constantemente olvidamos lo que celebramos, ya sea en nuestras actitudes, nuestras palabras o, peor aún, realmente se nos olvida. Esta navidad en especial en casa tiene un sabor amargo. La navidad para mi siempre ha sido un momento [...]]]></content>
		</document>
		<document id="9c2548331f17712291886e4ed6f8f4ab" url="http://www.albertocalderon.cl/columna-de-opinion/terremoto-bicentenario">			<content><![CDATA[Me costó conciliar el sueño, con la mente llena de problemas que ahora parecen tan irrelevantes. Pero tras solo un par de horas de sueño un movimiento me despertó. Acostumbrado a los temblores deje que el movimiento me meciera durante unos segundos. Pero a medida que pasaba el tiempo y se incrementaba la intensidad supe [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>