<author id="92f89406b0054cdb6ae94d5dd5922c7e" url="ceodreams.blogspot.com" feed="http://ceodreams.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="818d609a6ba6cde481abbed5370ed3b4" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/05/para-quienes-suenan-con-saber-ingles.html">			<content><![CDATA[Para quienes sueñan con saber inglés y no sentir frustraciones por no entender contenidos en inglés sobre temas de oficina, traducción de textos,emails, exámenes,ponencias,cartas, CV, o simplemente no comprender el diálogo de alguna película, video o chatear con amigos en la Web,recomendamos los servicios personalizados y diferenciados dehttp://masterenglishsolutions.blogspot.com ohttp://gloriatarres.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="1b1194f444cf6ad79994c8b42c4da00c" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/05/segun-la-mitologia-griega-el-dios-del.html">			<content><![CDATA[Según la mitología griega, el dios del sueño y de la muerte eran hermanos gemelos llamados Hipnos y Tánatos, respectivamente.Ambos eran hijos de Nix,la noche.Hipnos vivía en un palacio construido en el interior de una caverna, donde el sol no entraba, por esta razón, Hipnos vivía en absoluta paz. Encima de su residencia pasaba el Lete o río del Olvido.Morfeo, dios de los sueños, era uno de los hijos de Hipnos.Morfeo estaba a cargo que nadie despertase a Hipnos, quien tenía gran poder sobre los mortales y dioses del Olimpo.]]></content>
		</document>
		<document id="5adda6fdd87f41e4dcab50132294ccc5" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/05/teleradio-donoso-lanza-cuarto-single.html">			<content><![CDATA[TELERADIO DONOSO LANZA CUARTO SINGLE CON UN NUEVO VIDEOCLIPEste jueves, una de las bandas más exitosas de la escena nacional hará bailar y llorar al público que asista a la sala SCD Bellavista, al lanzamiento del videoclip de la canción “Cama De Clavos”. El material audiovisual podrá ser descargado en forma gratuita a partir del 19 de mayo en el sitio www.levismusic.clUn irónico show televisivo es la fresca propuesta que entrega el videoclip de la canción “Cama De Clavos”, el cuarto single del disco Bailar Y Llorar, del trío Teleradio Donoso. Luego de un excelente 2008, cuando se posicionaron como una de las agrupaciones nacionales más difundidas en el dial, continúan este año promocionando su laureada placa discográfica.Este jueves 14 de mayo darán nuevas dosis de esa pegajosa mezcla de new wave, pop y letras divertidas, a quienes asistan a la sala SCD Bellavista. En la ocasión, se lanzará oficialmente el videoclip del nuevo corte, que está dirigido por uno de sus miembros, Alex Anwandter y Diego Adrián, de Adrianigual. El sencillo tiene una provocativa y seductora letra que juega con el concepto de amor y ascetismo, con estrofas como “Mi chica me pide clavos en la cama / A veces me invita "clávate a la cama".El videoclip de “Cama de Clavos” estará disponible para descargar de manera exclusiva a partir del 19 de mayo en el sitio www.levismusic.clMás información en www.teleradiodonoso.comTeleradio DonosoJueves 14 de mayo. 21:00 hrs.Lanzamiento video "Cama De Clavos"SCD Bellavista$ 3.500María José Vilches G.]]></content>
		</document>
		<document id="3adcea14c6ae46f47bdeaa4386306771" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/06/blog-post.html">			<content><![CDATA[Sueños espirituales.Los sueños de orden espiritual a veces parecen inexplicables desde el punto de vista de la medicina, la psicología y otras ciencias.Sin embargo, el ser humano ha tenido esta clase de sueños desde el inicio de la historia y existen numerosos documentos sobre ellos. El más antiguo es la epopeya del dios Gilgamesh, hace ya más de 5.000 mil años. Siguen relatos egipcios, bíblicos, islámicos, griegos y romanos etc.En los sueños espirituales suelen aparecen figuras de nuestras creencias. El mensaje que traen es un llamado de atención a esta parte nuestra o bien es el consuelo ante algún dolor por el cual estamos atravesando.En estos sueños pueden aparecer imágenes de Jesús, la Virgen María, algún Rabino, Mahoma, Buda, Shiva, algún sacerdote, chamán, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="823b9231da33daee128681ee4c3cbbe9" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/06/feliz-ano-5511-pueblo-aymara-para-el.html">			<content><![CDATA[Feliz Año 5511 Pueblo AymaraPara el pueblo Aymara el año nuevo principia cada 21 de junio, cuando es la noche más larga en el Hemisferio Sur, además de ser el Solsticio de invierno. El 21 de junio el Sol, (dios Inti), comienza a aproximarse a la tierra y surge una nueva etapa para iniciar las siembras.De esta forma es asegurada la sobrevivencia y se da curso a un nuevo ciclo vital.Las celebraciones se llevan a cabo mediante rituales en sitios sagrados con ofrendas a la Pacha Mama, iniciándose antes de la media noche y terminando al nacer los primeros rayos del sol.]]></content>
		</document>
		<document id="e92c94b886662a412e80e9b5c621e285" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/06/se-abre-venta-de-tickets-sin-recargo-en.html">			<content><![CDATA[SE ABRE VENTA DE TICKETS SIN RECARGO EN BOLETERÍAS DEL TEATRO ORIENTE PARA GRAN SHOW DE TELERADIO DONOSOUn inédito concierto de largo aliento donde interpretarán todas las canciones del disco Bailar Y Llorar, con elementos multimedia e invitados especiales como Francisca Valenzuela, es la promesa del trío pop que, con cuatro años en las pistas musicales, celebra el 20 de junio sus dos álbumes, un EP, un DVD, 24 canciones, ocho videoclips y más de un centenar de conciertos en todo Chile. Desde éste miércoles, y hasta un día antes del evento, se podrá ver en la cuenta Youtube de la banda un spot diario con imágenes inéditadas de Teleradio Donoso, a modo de conteo regresivo.Justo cuando el videoclip de su cuarto single “Cama De Clavos”, del disco Bailar Y Llorar (Oveja Negra, 2008) ha tenido excelente rotación en los medios de comunicación y lleva una gran cantidad de descargas desde el sitio Free Music de Levi's, se abre la venta de entradas sin recargo en boleterías del Teatro Oriente para el gran show que realizará Teleradio Donoso, justo antes de sus vacaciones y posterior entrada a grabar un tercer disco.Un conteo regresivo en la cuenta de la banda en Youtube estará disponible desde este miércoles 10: será un spot audiovisual diario diferente con imágenes inéditas realizadas por Francisco Anwandter. Serán 10 días de material exclusivo para que los más fanáticos vayan preparándose para el concierto de Teleradio Donoso agendado para el 20 de junio en Teatro Oriente.La que ha sido calificada por la prensa como "la gran noche de Teleradio Donoso" posee características inéditas en la trayectoria del trío de new wave y pop rock compuesto porÁlex Anwandter, Martín del Real y Juan Pablo Wasaff. En un escenario privilegiado, Teleradio Donoso interpretará íntegramente su último disco, en un show que cuenta con juegos de luces, escenografías especiales y elementos multimediales, además de invitados especiales como la cantante Francisca Valenzuela, entre otras sorpresas que se confirmarán en las siguientes semanas.Según el vocalista Alex Anwandter, “ nos importa encontrarnos con el público; finalmente, las canciones son para ellos. Es demasiado entretenido lo que sucede en los conciertos como para dejarlo. Ahí la música se transforma en algo gratificante, en oposición a auto gratificante” .Con esta colosal presentación, Teleradio Donoso viene a confirmar una carrera ascendente que comenzó con el disco Gran Santiago –placa editada por Sello Azul, que mostró a la banda asumida en su vocación melódica, con arreglos exigentes y cuidadas armonías-, y que se reafirmó con Bailar y Llorar, que ha enseñado los profundos matices del llanto y el baile frenético. Han sido cuatro años prolíficos, coronados con dos álbumes, un EP, un DVD, 24 canciones, ocho videoclips y más de un centenar de conciertos en todo Chile.Más información en www.teleradiodonoso.comTeleradio Donoso, el conciertoSábado 20 de junio. 22:00 horasTeatro OrienteEntradas a la venta por Ticketmaster, Cine Hoyts, Falabella y en boleterías del Teatro.$ 4.000 platea alta, $ 6.000 platea baja--María José VilchesPeriodista07. 624.94.11Sello Azul- Oveja Negrahttp://www.selloazul.cl | http://www.sello-ovejanegra.clTeleradio DonosoSabado 20 de junio 22::00 hrs.Lanzamiento video "Cama De Clavos"SCD Bellavista$ 3.500María José Vilches G.Móvil:+569 7 624 9411skype: maria.jose.vilcheswww.indiscretacomunicaciones. cl]]></content>
		</document>
		<document id="33a0ce79abf6e2b522c988da11260b04" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/06/sueno-sobre-la-virgen-de-montserrat.html">			<content><![CDATA[En la iglesia de la Viñita fundada en 1574 y ubicada en Santiago de Chile, hasta hoy se encuentra la imagen de la Virgen de Monserrat.De acuerdo a tradiciones orales, un pastor de cabras, autóctono del lugar,sintió cansancio, se durmió y tuvo el siguiente sueño;" Vi a una señora que me ´invitaba con cariño a seguir un poco más adelante".Cuando despertó, el hombre, sintió una cierta inquietud y empezó a deambular por el cerro, repentinamente ve a la dulce señora de su sueño, tallada dentro de la corteza de un árbol. Entonces, se la llevó al sacerdote español, de la iglesia de la Viñita, quien mandó a pulir la imagen para darle una terminación más completa.Posteriormente se le agregó el cuerpo a la Virgen y al niño Jesús.]]></content>
		</document>
		<document id="98d3c91907f2c055d4ce4eaace7ed58" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/07/seminario-via-web-con-paul-anwandter.html">			<content><![CDATA[Seminario Gratuito via WebModelo CapiceMinistrado por Paul AnwandterBaja performance en EjecutivosMiércoles 29 de JulioHorariosChile (Santiago) 18:30 a 19:45 Horas.Argentina 7:30 PM - 8:45 PMBrazil (Sao Paulo) 7:30 PM - 8:45 PM Bolivia (La Paz) 6:30 PM - 7:45 PM Chile (Santiago) 6:30 PM - 7:45 PM Colombia (Bogotá) 5:30 PM – 6:45PM Mexico (DF) 5:30 PM - 6:45 PMNicaragua 4:30 PM - 5:45 PM Panama 5:30PM - 6:45 PM Paraguay 6:30PM - 7:45 PM Peru (Lima) 5:30 PM - 6:45 PM Rep. Dominicana 6:30 PM – 7:45PM Venezuela (Caracas) 6:00 PM - 7:15PMRegistrese aqui para presenciar el webinar https://www2.gotomeeting.com/register/542581323Acerca de la presentaciónLa Baja Performance Ejecutiva, El Coaching entrega una solución En su organización puede ser que existan Ejecutivos que no presentan el grado de perfomance esperado. En demasiadas ocasiones los Gerentes o Directivos concluyen en forma apresurada y/o erróneamente sobre las causas de la falta de resultados y, como consecuencia, toman acciones que no solucionan el problema. En algunas ocasiones, esto puede generar aún más desmotivación y mayor pérdida de rendimiento. En esta charla se entrega, tanto a la Dirección de la Empresa como a los mismos ejecutivos, un modelo de solución aplicado a la causa de la falta de rendimiento. Utilizando la visión del Modelo de Coaching Integral ICI, la Dirección o el Gerente responsable, podrá establecer la causa por la cual se genera la baja en la "performance" o baja de resultados y con esa información podrá ayudar y apoyar a su Ejecutivo a que comience a hacer los cambios requeridos para obtener el desempeño esperado.Idioma del WebinarEspañol Software requerido para acceder al SeminarioPara usuarios de PC: Windows 2000, XP, Home, XP Pro, 2003 Server o VistaPara usuarios de MAC: Mac OS X 10.4 (Tiger) o superior]]></content>
		</document>
		<document id="78b46b3fb882cc85932c432bc7558a8" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/08/chamanismo.html">			<content><![CDATA[El chamanismo es una miscelánea de tradiciones y convicciones, heredadas por ciertos individuos de sus antepasados. Estos rituales han sido practicados desde siempre por habitantes de innumerables lugares en el mundo.El chamán es una mezcla de sacerdote, mago y hechicero(a) quien ayuda, cura y aconseja a miembros de su comunidad a solucionar problemas, sean estos de índole terrena o divina. Los consejos o tareas que el consultante debe llevar a cabo para lograr su objetivo, varían de un lugar a otro.Actualmente, en los países en los cuales se practican auténticos rituales chámanicos, es en toda Ibero América.Para los chamanes y sus seguidores estas creencias arraigadas el inconsciente colectivo, lejos de ser “una moda exótica”, son un conjunto de valores, que deben ser obedecidos para que la petición implorada, se materialice.Desde Siberia a la Patagonia la designación para ser chamán y servir a la comunidad se manifiesta en sueños. Estos pueden ser sueños individuales o colectivos.]]></content>
		</document>
		<document id="3e1ab12a2a5ef3c52c30d0735edd7523" url="http://ceodreams.blogspot.com/2009/08/el-sueno-de-adan.html">			<content><![CDATA[En la Biblia aparece la narración del sueño de Adán en el Génesis.Probablemete, éste sería hasta ahora, uno de los primeros testimonios escritos sobre la importancia que siempre han tenido los sueños.A continuación la transcripción de este sueño en la Biblia, Antiguo Testamento, Génesis:versículos 21,22,23, y 24" Entonces Jehová Dios hizo caer un sueño profundo sobre Adán y, mientras este dormía, tomó una de sus costillas y cerró la carne en su lugar. 22 De la costilla que Jehová Dios tomó del hombre, hizo una mujer, y la trajo al hombre. 23 Dijo entonces Adán: «¡Esta sí que es hueso de mis huesos y carne de mi carne! Será llamada "Mujer", porque del hombre fue tomada». 24 Por tanto dejará el hombre a su padre y a su madre, se unirá a su mujer y serán una sola carne."]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>