<author id="9313be8c52d888d1997ff46ce2d92bc4" url="marcoantonio-imperio.blogspot.com" feed="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="b22288cad0bbb23f9976ee1f821bf061" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/08/danger-danger-cuidato-un-grito-de.html">			<content><![CDATA[Para no perder la escencia de la noticia adjunto articulo publicado en la Cuarta el dia 30/08/2007 .Leanlo en una de esas se puede revertir.SIETE DE DIEZ EVAS NO SABEN LO QUE ES CANELA solteras y separadas son las que màs patean la perra por chilenitos cachos de parraguaJOVEN CHILENO , SI TIENES EN 17 Y 19 AÑOS ... ¡¡¡ TIENES 18 !!! pero si tu mujer tiene entre 28 y 59 años, lo mas probable es que pertenezcas al siniestro 70 % de machos (menos) que deja a sus parejas mirando al cielo techo . CON EL GRITO VIVA CHILE ahogado en la garganta profunda.Un sesudo sondeo realizado durante las tres primeras semanas de Agosto entre las mujeres que buscan a su media naranja en las pàginas web www.separandosdechile.cl y www.soloysolas.clarrojo horrorosos resultados que dejaron a los hombres como miserables mamarrachos indignos de consumir el aire que respiran y llena de oxìgeno la sangre que no puede levantar el ancla del amor.Siete de cada diez solteras y/o separadas entre 28 y 59 años pepas que respondieron a una encuesta se quejaron de insatisfacciòn sexual y contaròn que han vivido cientos de desilusiones en el plano horizontal.Para explicar las razones de su ùltimo quiebre sentimental, las pobres damas se mandaron frases màs tristes que el final de bambì como "EN EL SEXO NO PASABA NADA " o " ME PARECE QUE LOS HOMBRES YA NO RINDEN SEXUALMENTE COMO ANTES " .POBRES.Los requisitos que las chiquillas exigen de sus pretendientes son màs complicados que las pruebas necesarias para convertirse en astronauta de la NASA. Las insaciables que aùn creen en el viejito pascuero y en el amor eterno buscan un hombre estable ,fiel , sin vicios. y para que lo anote con lapiz rojo rechazan de plano a los engreìdos , flojos y tacaños.Sobre el rendimiento en el ring de cuatro perillas, que los cartuchos destinan sòlo para dormir, algunas hembras dijeròn que estaban de acuerdo con la teorìa del candidato a Novel de medicina Umberto Veronesi. El teorico del ritmo asegurò que hombres y mujeres estàn modificando sus roles en la sociedad y ello afec de manera significativa el sistema reproductivo del varòn , onda que el pirulìn se va atrofiando por falta de uso y al final va a ser exclusivamente para hacer pipì.(Sebastiàn Fonsea : periodista de la Cuarta) ]]></content>
		</document>
		<document id="2d28625a86025d9bb517a12cd840f282" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/08/los-nios-de-antes-no-ramos-como-los-de.html">			<content><![CDATA[Teníamos que reposar dos horas después de almorzar para no acalambrarnos en el agua, dos horas de siesta para poder descansarNosotros viajábamos en autos sin cinturones de seguridad ni airbag, hacíamos viajes de 10-12 hrs. con cinco personas en un Fiat600 y no sufríamosel "síndrome de la clase turista"...No tuvimos puertas, armarios o frascos de remedios con tapa a prueba de niños.andábamos en bicicleta sin casco y sin freno, nos sacábamos la chucha y nos rompíamos las rodillas y las manos, y nuestros amigos se cagaban de la risa y ninguno se traumó...Los columpios eran de metal, con esquinas en punta y jugábamos a ver quien era el más bestia tratando de dar la vuelta completa, hazaña imposible en la que más de alguno fue hospitalizado por un TEC cerrado... Y por weonPasábamos horas construyendo carretones con rodamientos para bajar por las cuestas y cerros, y sólo cuando estábamos frente a un choque inminente descubríamos que habíamos olvidado ponerles frenos...Jugábamos al "palo mayor" al "caballito de bronce" y nadie sufrió hernias ni dislocaciones vertebrales...Salíamos de casa por la mañana, jugábamos todo el día, y sólo volvíamos cuando se encendían las luces de la calle o nos daba hambre. Nadie podía localizarnos. No habían celulares, ni siquiera en casa teníamos teléfonoNos rompíamos los huesos y los dientes, nos abríamos la cabeza jugando a la guerra de piedras y no pasaba nada, eran cosas de niños y se curaban con povidona yodada. Nadie a quién culpar, sólo a nosotros mismos.Comíamos dulces y bebíamos jugos yupi o linomada, pero no éramos obesos. Si acaso alguno era gordo lo era y punto.Compartimos botellas de bebidas o lo que se pudiera beber y nadie se contagió de nada...Nos contagiábamos los piojos en el colegio y nuestras madres lo arreglaban lavándonos la cabeza con vinagre caliente...O despiojandonos con las manos o remojandonos algunos días con Lindano y con una bolsa de plástico en la cabezaNos poníamos de acuerdo con los amigos y salíamos. O ni siquiera nos poníamos de acuerdo, salíamos a la calle y allí nos encontrábamos y jugábamos al "Pillarse", al "trompo", "luche", "saltar la cuerda" o cualquier wea...También a las "escondidas"(entre ellas su variante Escondida China....... y si te acuerdas eres un cochinon), a las bolitas, o simplemente hacíamos maldades. En fin, era tecnología de punta...Íbamos en bici o a pata a la casa de los amigos y llamábamos a la puerta con un tierno llamado .. "Luchoooo vai a salir?". ¡Imagínense!, sin pedir permiso a nuestros padres, y nosotros solos, allá fuera, en el mundo cruel ¡Sin ningún adulto responsable! ¿Cómo lo conseguimos?...Hicimos juegos con palos, perdimos mil pelotas de plástico o de fútbol. Bebíamos agua directamente de la llave, sin embotellar (Next, Dasani, Cachantun Más), y algunos incluso chupaban la llave...Repito, nadie se enfermaba…Antes de ser mayores de edad íbamos a cazar lagartijas y pájaros con la escopeta de perdigones", o con "ondas y piedras" y sin adultos, ¡¡DIOS MÍO!!En los juegos de la escuela, no todos participaban en los equipos y los que no lo hacían, tuvieron que aprender a lidiar con la decepción...Algunos estudiantes no eran tan inteligentes como otros y repetían curso... ¡Qué horror, no inventaban exámenes extra!... O cursos de nivelación ni te mandaban al psicopedagogo!!!!!!!...los con mas cuea tenían equipos músicales de 4 cuerpos, ¡¡¡recuerdan?!!!!, receiver, amplificador, reproductor de cassette y reproductor de discos de vinilo :xd... Y la última tecnología en juegos, ATARI o TELEPONG...Escuchábamos Michael Jackson, Soda Stereo, Virus, Aparato Raro, Duran Duran y miles de tendencias diferentes. De lo mas pop a lo mas clásico...Estaban de moda los chalecos con un pingüino weón en el pecho, los pantalones amasados y los mocasines Plumay en vez de mochila ibai al colegio con un bolsón de cuero mas duro y pesao que la chucha, la wea con las tremendas correas y con todos los cuadernos de la semana...Veraneábamos durante 3 meses seguidos, y pasabamos horas en la playa achurrascándonos sin ningún tipo de protección solar, sin flotadores ni clases de natación, pero sabíamos construir tremendos castillos de arena con foso y toa la weá junta...Molestábamos a las niñas persiguiéndolas p´a tocarles el culo, y las niñas mandaban cartitas de amor a los niños con esquelas de "Frutillita" o de "Los Cariñositos", no en un chat diciendo ":)" ":D" ":......Se dan cuenta que los que fuimos pendejos en los 80, fuimos la ultima generación que alcanzo a jugar con fuegos artificiales?antes que fueran ultra prohibidos por peligrosos...Tuvimos libertad, fracasos, éxitos y responsabilidades, y aprendimos a crecer con todo ello...Que no te extrañe que ahora los niños salgan "AWEONAOS".Si tú eres de los de antes...Inculcale los valores de antaño a tus hijos ]]></content>
		</document>
		<document id="546a92c9a5d2e4a427e80f34857a6283" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/08/nosotros-las-amamos-ellas-las-envidian.html">			<content><![CDATA[Nosotros las amamos , ellas las envidian y para que no quede ninguna duda ahora nos da la razòn la ciencia , si señores les guste o no a nuetras brujildas. la ciencia indica que :JESSICA ALBA TIENE PROPORCIONES PERFECTAS , segùn cientificos de la Universidad de Cambridge.Los investigadores elaboraròn una formula matematica para medir el atractivo SEXUAL femenino y la clave de la perfecciòn serìa un 70 % entre cintura y caderas, aunque no se entregan mayores datos de còmo calcularlo .El mejor ejemplo es la rica y exquisita actriZ JESSICA ALBA que presenta exactamente 0.7 , hubieròn otras bellezas , pero que no alcanzaròn la perfecciòn de la ALBA , tales como Marilyn Monroe, con 0.69 ; la modelo britanica buena para los saques , Kates Moss y la actris Eva Longoria con un 0.67 y Angelina Jolie con una proporciòn de 0.75 .Solo la chica de los 4 fantasticos y Sin City en otras peliculas protagonizadas , es la poseedora de una figura que cumple con los nuevos canònes de belleza establecidos por esta nueva formula numèrica . Como para quienes simpre dicen que los nùmeros no sirven para nada ..Bueno a este monumento de la belleza y la ciencia pueden disfrutarla en :http://www.jessica-marie-alba.com/]]></content>
		</document>
		<document id="1056137260bfeeb9fe1bbed6cab48f36" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/09/acierto-periodistico.html">			<content><![CDATA[En un acierto periodistico , interceptamos el messenger de PINILLA ...Aca reproduciomos integramente un chateo Junto a su Amigo KIKE Acuña...KIKE dice : ¿Dónde estái Piniron?...PINIRON dice : Debajo de una mesa güeón... Estos irlandeses son más secos para el copete.KIKE dice : ¿Y Boston? ja,ja,ja... ¿No estabai en Austria güeón?PINIRON dice :La misma güeá... Vai a un pub y hay de todo... ¿Cómo te ha ido pelado?.KIKE dice : Echando de menos a la Carlita pos güeón, me pateó para hacer una teleserie, "Fortunato" o una güeá así... ja,ja,ja... Y buscando diamantes.PINIRON dice :¿Qué diamantes güeón?KIKE dice:En Sudáfrica la tierra está sembrada de diamantes, por eso después del entrenamiento camino un par horas pa´ ver si me encuentro uno.PINIRON dice :¿Y cuantos hay encontrado pelado?KIKE dice : Ni uno güeón, pero el que busca siempre encuentra.PINIRON dice: Eso es verdad... Como yo me encontré a la Cotita.KIKE dice: Ja,ja,ja,ja... Que erís careraja güeón... Dejaste medio cagado a mi amigo "el guagüita".PINIRON dice:La mina pos güeón... ¿Y vos tenís la güeá para mear?KIKE dice: Ja,ja,ja No pos güeón, pa´ enchufartelo a vos... Te ganamos el Clásico, 2 goles del Gary Medel.PINIRON dice : ¿En serio?, no tenía idea. Supe que contrataron a Bielsa... o sea que Bielsa se fue a Chile en realidad.KIKE dice : Ese güeón no nos llama ni cagando pos güeón.PINIRON dice: ¿Cómo que no güeón?, hacemos una buena campaña y nos llama... Si pierde con Argentina y se le pone difícil contra Perú se abren las puertas...KIKE dice : A vos te llama si entrai a Alcoholicos Anónimos güeon oh ja,ja,ja... "Erís terrible borrasho y hablai peskás"... ja,ja,ja... Las crisis de pánico eran más mulas gúeón oh.PINIRON dice:Quien habla de mulas pos güeón, que la vendís de Cruzado y estuviste 6 meses en el Caracol. Y vos no tomai na pos pelao ja,ja,ja... Todavía estoy con medicamentos, pero lo que me hace falta es un polvito con la Romina.KIKE dice : Ja,ja,ja,ja Y ahora que se puso tetas está rica güeón oh. La vi en Terra.PINIRON dice:¿El próximo año queris volverte a Chile pelado?KIKE dice: No sé güeón... Me gustaría que me saliera algo en Inglaterra o en cualquier parte de Europa. Capaz que agarre las maletas y me vaya a un equipo de Santiago. ¿Y vos güeón?.PINIRON dice:Estoy más aburrido aquí güeón... Las minas son más serias que Salah gueón. Dicen que en Suecia no terminai de presentarte y ya estai culiando. Pa´ más remate llamaron a Salas a la Roja y yo aquí.KIKE dice: Ahí tenís los güeones que llamó el Pelao... Eran más borrachos que nosotros. Ahora están de moda los pendexs de la sub-20. Igual se las mandaron.PINIRON dice: Pero nosotros tenemos la experiencia... ¿Cuántos han jugado en Europa güeón?...KIKE dice :Vos lo dijiste, "cuántos han jugado", no cuántos han ido a tirarse las güeas ja,ja,ja. No, si igual la Roja nos necesita güeón. Ya perro, cuídese, estamos hablando.]]></content>
		</document>
		<document id="bfbbdc3c03af9f4c4bcf53a4bbd4cc8c" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/09/cual-es-tu-sueo.html">			<content><![CDATA[Martin Luther King dijo tengo un sueño, no dijo tengo un plan estratégico. Esa "sutileza" cambió la vida de una nación. Son los sueños los que verdaderamente dan vida a los planes y estrategias que diseñamos para concretar nuestros proyectos y nuestra vida..A modo de ejemplo una historia :"Daniel y Jorge trabajaban en un pequeño proyecto para la formación de jóvenes emprendedores de pocos recursos , ellos tratataba de planear algún pequeño evento que fuera altamente motivador para quienes habían sido sus Alumnos. En esa ocasión Daniel dijo: ¡La situación ideal aquí sería que alguna persona famosa y querida por los jóvenes, compartiera sus experiencias. Sería un sueño tener, por ejemplo a un tipo como Joe Vasconcellos hablándole a los muchachos.. !!En eso entonces, Joe era una estrella de la canción con miles de discos vendidos, cientos de presentaciones y sus canciones tocadas a cada momento en radio y televisión.Jorge por su parte, tratando de hacer una planificación más racional, presto poca atención a lo que le parecía una fantasía más de las tantas en que a veces se dejaban llevar. Trato de que se olvidara del tema y se concentrara en el escaso presupuesto que ambos disponian para la clausura de esta actividad solidaria.Por la tarde, mientras seguían reunidos Daniel recibe un mail, lo mira y hace un llamado telefónico: - Qué tal Joe, mi nombre es Daniel... Nosotros y un grupo de jóvenes tenemos un sueño que tal vez tu nos puedas ayudar a realizar...Colgó el teléfono y le dijo: Tenemos a Joe Vasconcellos en el equipo. !!!Jorge no podía salir de su asombro . Un tipo, al que todos los medios querían entrevistar, al que pensába era imposible convencer de actuar gratuitamente, estaba a su disposiciòn solamente por que quería ser parte de un sueño.El día de la clausura, después de los discursos y agradecimientos, sencillamente apareció con su guitarra, cantó un par de canciones y conversó largamente con los jóvenes sobre su carrera y su vida, sobre sus errores y aciertos. Pero especialmente sobre la necesidad de mantener vivos los sueños.JOrge no salia de sus asombro al ver a varios de los muchachos conmovidos, a algunos padres asombrados, al sacerdote amigo haciendo gestos de agradecimiento... y a Daniel con una actitud que me decía claramente: Este día lo soñé así.Dicen que las primeras víctimas de nuestra madurez son nuestros sueños. Con el paso del tiempo nos vamos volviendo cada vez más racionales y dejando poco espacio para la fantasía.Los sueños no están limitados por lo que uno cree que puede o no puede hacer. Los sueños representan lo que uno realmente quiere que suceda, no lo que es posible que suceda.Debemos ser capaces de mantener lleno el tanque de los sueños mientras trabajamos metódicamente para que, ojalá, muchos de ellos se conviertan en realidad... con lospies en la tierra, pero los ojos en las estrellas."Aquello que puedes hacer, o sueñas que puedes hacer, comiénzalo. La audacia tiene genio, poder y magia" ]]></content>
		</document>
		<document id="5b07d4725952fb3ce4648e56e077dcb9" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/09/farandula-y-deporte.html">			<content><![CDATA[Señores esto ya no tiene vuelta , hasta el Fin de nuestros Tiempos el carrete y el futbol iran de la mano .el Sindrome pinilla llego para quedarse ... !!!en este especial se daran cuenta que se puede carretear hasta quedar hecho bolsa.. y luego cumplir en la cancha...por eso si los resultados deportivos se dan tranquilamente se puede carretear ...Cabe mencionar que algunos rostros se repetiran ... en esta investigaciònpunto aparte es ver la definiciòn de lo que puedan entender por rostro :definiciòn a) personaje pubilico de la televisiòn, figura ancla de un canal o parte de la imagen de la campaña de alguna importante multitienda.definiciòn b) Rostro cara de juguete con que qeudai despues de haber carreteado y jugado a la pelota. ejemplo : andai con el manso rostro..Dia uno Viernes :Todo partio al salir a celebrar el cumpleaños de 2 amiguis... nada hacia presagiar que es lo que mas tarde sucederia... en un local de Manuel Montt ( DEBERIAN CAMBIARLE EL NOMBRE A TRIBUTO A U2 FUE LO UNICO QUE SE ESCUCHO) encontramos a los jovenes deportitas !!!que tiene de malo nada .. todo el mundo tiene derecho a tener vida social . !!!aùnque algunos ya aventuraban lo que se venia... en ese local se apagaron las velitas ... y se degusto de ricas chelas ... ( A PROPOSITO QUIEN RECOMENDO EL LOCAL? ).. lamentablemente amigos contertulios de lo que se vino mas tarde no se tiene captados imagenes , ademas que su humilde reportero asociado al circulo de MACABEOS UNIDOS debio hacer abandono del lugar... POR LO CUAL DESPUES, COMO DICE DADDY YANQUIHUE!! LO QUE PASO - PASO. !!(Y AHI MURIO)Dia Dos :Tempranamente comenzaròn a llegar los primeros convocados algunos muy tempranamente al parecer ayudaròn a rayar incluso la cancha ... !!!En mi caso sali a recorrer la zona ..muy lindo los lugares cercanos al complejo ( GRACIAS POR LA WEA DE MAPA PARECE QUE LO HIZO EL MISMO QUE LE AYUDO HACER MAPA A LOS PERUANOS ) !!!. Finalmente tras ser rescatado cerca de la frontera con Argentina pude llegar a destino ...El encuentro fue vibrante , bien jugado, algunos entregaròn hasta la ùltima gota de Ron, Chela , Pisco que podria botar su cuerpo .... el resultado (bohemios unidos ) 3 - (Sub 60 ) 1luego del triunfo la celebraciòn ....Luego tercer tiempo ...HASTA EL CIERRE DE ESTA EMISIÒN ALGUNOS PERSONAJES AUN NO APARECIAN ..!!!!AL PARECER ANDABAN PROTESTANDO POR UN SUELDO ETILICO PARA EL 18BUENO ES ASI FARANDULA Y FUTBOL SEGUIRAN DE LA MANO...]]></content>
		</document>
		<document id="de9a3829f296ae7c87bb0814087b2308" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/09/la-maldita-primavera.html">			<content><![CDATA[Yo no se que problema pudo haber tenido la YURI para cantar una canciòn titulada la maldita primavera ...cachen ... ( de mirar por si acaso ) la letrita del tema " Si para enamorarme ahora volverá a mi la maldita primavera que sueño si para enamorarme pasa una hora pasa ligera la maldita primavera pasa ligera me hace daño solo a mi. "Fuerte la guevadita... pero esta mina tiene que haber sufrido bastante con la primavera , a lo mejor sufrira de alergia al Platano Oriental ... porque eso si señores la primavera trae consigo la maldita alergia.. y ni hablar del aùmento de suicidios .. esa guevada no es motivo de broma es harto seria ... " En el mundo ocurren aproximadamente 1.000 suicidios diarios y en Chile el número total de casos de suicidios anualmente es superior a los 1.200 casos, con un especial incremento de éstos durante los meses de primavera, alcanzado su máxima expresión en diciembre, según cifras del Servicio Médico Legal" .En todo caso hoy compartiendo la micro junto a una amiga ( la cual por su faldita creo que ya comenzo a vivir su propia primavera ) me puse a pensar que es realmente la mejor estaciòn del año..aùnque muchos escritores tienen una visión poética de la lluvia y del frío ,creo que estan enfermo esos guevones ...eso de elogiar el invierno esta bien pal sur aca, en santiago al menos, es un espacio de figuras grises, de paraguas negros, de una muchedumbre compulsiva que mata las bajas temperaturas con dosis triples de trabajo y se desplaza ciega por las calles céntricas, con ligeros trotecitos, entumida y ansiosa por llegar a algún destino cálido. Hormigas urbanas que se meten en la cueva (llueva o no llueva), apenas el cielo baja la cortina y mata la luz.¿Cómo no va a ser infinitamente superior la tibieza de un rayo de sol que ese hielo invernal golpeando el cuerpo, la cabeza y todo lo demás? ¿Cómo no celebrar la llegada de septiembre?Puede que todo esto no sea más que una fobia particular aL INVIERNO porque puta que pase frio este invierno..( ni hablar de mi hijo paso resfirado el probre.!!)Pero tengo razones casi objetivas para celebrar el fin del invierno: desde ahora ya no habrá más noticiarios con exclusivas y arriesgadas tomas del último temporal; dejaremos de escuchar palabras odiosas como sincicial, obstrucción o influenza; ahorraremos un poquito en gas, en antigripales y quizás en café…Cabe resaltar que con la llegada de la primavera se inicia el periodo más fértil para plantar las semillas de marihuana. ( buena noticia para los guenos pal caño .. )eso si por lo menos los hombres pasamos por un periodo de poco sociego , es que cuesta acostumbrarse al cambio de ver a una femme con un abrigo feo que lo cubre todo es muy diferente verla con faldita cortas y los escote (debe ser una huevada Hormonal producto del cambio de clima ).Empezamos a vivir paulatinamente con la ilusión de esas jornadas de ropa ligera, de terrazas abiertas y de fauna noctívaga en toda la ciudad acompañadas de Chelas y buena conversaciòn, Es curioso: Santiago sorprendentemente consigue disimular su ahogo entre noviembre y marzo. ]]></content>
		</document>
		<document id="1171e7223d3d7438b544db7b5790f133" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/09/monty-ex-mecano-candidata.html">			<content><![CDATA[MISS CHICA FRESCA LA REINA DE LOS GUACHACAS !!! PAL 18ya CAUROS a votas por la rica Monti ...para que sea la primera chilena en ser miss Chica fresca 2007 las condiciones las tiene de sobra y no hay mucho que decir, no hay hombre que no la encuentre ricaa a la ex chica de mekano, ademas ella es demasiado normal es la clasica girl next door, o en chileno simple la vecina rica, y eso le da su principal toque, ya que siempre te la podras encontrar en el barrio o sea representa al pueblo...el resto de las competidoras estan como para terremoto ... pero chica fresca solo la monty ..asi que a Votar en la cuarta cibernetica http://especiales.lacuarta.cl/misschicha/http://montymekano.blogspot.com//]]></content>
		</document>
		<document id="f81f72b9a9302f610faa0760a1cc4d10" url="http://marcoantonio-imperio.blogspot.com/2007/09/que-fin-de-semana.html">			<content><![CDATA[Este si que fue 18 amigos contertulios...el mas largo desde hace muchos años.Bien regado !! bien zapateado.. !!! bien disfrutado ...Sin duda el màs celebrado en años ...el buen vino , la rica empanada , la deliciosa chicha ( a proposito gracias a los que votaròn por la Monti.. ) y porque no el buen cocimiento ese que levanta muertos ... buena falta me hacia ayer , ni cag.. llego a la pega...Hasta me vi la vida del tal Ohiggins en el 13 ..(puta que lo dejaròn mal parado al compradrito) es decir me empape de chilenismo...vi la parada militar , ni reagetton baile .. ( eso si debo admitir que lo escuche ) solo baile cueca y mucho mejor que pajaròn del LAGOS WEBER ... Se nota que el hueon es politico. ni se arrugo para decir que lo del era una cueca Brava .. yo diria cueca RARA ..Yo hasta me creia huaso... mishhh !! , pero huaso futbolero eso si !! porque anduve harto rato arriba de la pelota. jeje.hoy todos andan mas contentos, aunque el dolor de cabeza para algunos es de los que se encarga...buen dieciocho de Septiembre.. EL MEJOR DESDE HACIA MUCHO TIEMPO.SALUD POR ESO..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>