<author id="93181adf189373ed70509f1cd7b47504" url="prodesal2talca.blogspot.com" feed="http://prodesal2talca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="3dd2761f5f0d9fc9fd1cc2fc348ed8f4" url="http://prodesal2talca.blogspot.com/2007/01/en-qu-consiste-el-prodesal.html">			<content><![CDATA[El Programa de Desarrollo Local, es un instrumento que INDAP pone a disposición de las familias de los pequeños productores agrícolas y campesinos de menores recursos, a través de los municipios.El objetivo de este programa es apoyar el desarrollo de capacidades técnicas, de gestión y organizacionales de las familias, para que puedan mejorar sus ingresos totales de la producción silvoagropecuaria y/o de actividades relacionadas con el ámbito rural.]]></content>
		</document>
		<document id="410b92cc6d3e9ce6da14ff73e3ba5381" url="http://prodesal2talca.blogspot.com/2007/01/qu-apoyos-entrega-prodesal-las-familias.html">			<content><![CDATA[El Programa cuenta con recursos económicos que se desglosan de la siguiente forma:Gastos de Operación: para cubrir los gastos de operación de servicios del equipo técnico (Ing. Agrónomo y Téc. Agrícola)Servicios Especializados: para la contratación de profesionales especializados en determinadas áreas, para realizar actividades tales como giras técnicas, talleres de capacitación, etc.Bono de Desarrollo Local: destinado a financiar insumos e inversiones en el ámbito productivo y ambiental.En cuanto al apoyo, capacitaciones e información en terreno se puede decir que:La actividad productiva de los agricultores, se basa en hortalizas al aire libre. Sin embargo, se les está prestando apoyo para que comiencen a introducir la producción como cultivo forzado y a su vez la producción de almácigos, fortaleciendo la aplicación de técnicas de manejo y productivas para optimizar el uso de los recursos (suelo, económico etc.), mediante talleres de capacitación y asistencia técnica en terreno.Se les entrega la información necesaria para que los usuarios conozcan las posibilidades que INDAP les brinda para mejorar su capacidad de gestión, productiva y mejorar la eficiencia del uso de los recursos. (Proyectos de Inversión PDI).Se les presta apoyo para el mejoramiento en la infraestructura y manejo de los pequeños planteles avícolas que poseen.Los usuarios reciben apoyo y asesoría para la gestión de créditos, ya sea directamente con INDAP o con otras instituciones financieras en convenio con el Programa Prodesal como: Bancoestado, Oriencoop, etc.Se les entrega capacitaciones y charlas técnicas en temas de interés para los usuarios; con el fin de fortalecer sus competencias en los ámbitos productivos a los que se dedican, incorporando además técnicas de manejo orgánico, dirigido a las huertas caseras motivándolos a la producción “amigable con el medio ambiente”, al uso de compostaje casero logrando así la disminución de residuos sólidos domiciliarios, promoviendo el uso de extractos y preparados naturales para el control natural de plagas, adecuadas rotaciones de cultivos, etc. ]]></content>
		</document>
		<document id="ecc256cea9dc5ad733db007de7f39c93" url="http://prodesal2talca.blogspot.com/2007/01/qu-localidades-abarca.html">			<content><![CDATA[El Prodesal Módulo 2 atiende las siguientes localidades:Villa CulenarAldea CampesinaVilla IllinoisArbolitoSan ValentínRamadillas de LircayPurísima]]></content>
		</document>
		<document id="42ff97578c4cda81f139cda74fcf327a" url="http://prodesal2talca.blogspot.com/2007/01/quines-pueden-participar_18.html">			<content><![CDATA[Todos aquellos agricultores y agricultoras que cumplan con los siguientes requisitos:El ingreso familiar debe provenir mayoritariamente de la producción silvoagropecuaria y/o de actividades anexas.Superficie máxima de explotación 5 HRB.No tener deudas morosas con INDAP.Estar dispuesto a conformar una Unidad Operativa.Ningún beneficiario de Prodesal, participará en el SAT (Servicio de Asesoría Técnica) u otro servicio de asesoría técnica proveniente de INDAP.]]></content>
		</document>
		<document id="3b3a185ef2be307d4d12c38c527c5fb7" url="http://prodesal2talca.blogspot.com/2007/02/actividades-desarrolladas-temporada.html">			<content><![CDATA[Gira Técnica Expo Mundo Rural 2005Un grupo aproximado de 25 personas viaja a la Región Metropolitana a visitar esta feria. Este grupo estuvo compuesto por agricultores de todos los sectores que atiende el programa. Una de las principales motivaciones para realizar esta gira, fue lograr que los usuarios del Prodesal 2 de Talca conocieran la diversidad de productos que ofrece el mercado agrícola, se sintieran motivados a la asociatividad y a la innovación; mejorando el nivel productivo, la calidad, imprimir un valor agregado a sus productos, etc.Capacitación en GeneralUnos 15 usuarios del programa asistieron a un curso compuesto de tres módulos, donde se trataron temas como: la construcción y manejo de invernaderos, cultivos de hortalizas (al aire libre y bajo plástico), producción de almácigos, deshidratado de frutas y hortalizas, producción de plantas medicinales, fabricación de mermeladas y licores entre otros.Entrega de Insumos, Plántulas y Materiales de ConstrucciónComo una forma de dar cumplimiento a los objetivos del Programa; Prodesal, a través del Bono de Desarrollo Local entrega a sus usuarios plántulas de hortalizas como: sandía, melón, tomate, lechuga, etc; además de algunos insumos como: fertilizantes, pesticidas y también materiales de construcción (clavos, bisagras, polietileno, tablas, polines). Estos aportes se destinan a aquellos usuarios que más lo requieren, así como también existe la modalidad de aportes conjuntos, todo con el fin de mejorar sus sistemas productivos. Por ejemplo, invernaderos (capilla y túnel), gallineros, aumentar las especies cultivadas, etc.Construcción Conjunta de Invernadero Tipo Capilla y TubularEn distintos sectores atendidos por el Programa se construyó en conjunto con los usuarios, infraestructuras productivas que les permitieran fomentar la asociatividad, poner en práctica las competencias obtenidas en las capacitaciones, y de esta forma realizar un óptimo aprovechamiento de los recursos (suelo, insumos, etc).]]></content>
		</document>
		<document id="9292bf6f55111cbd249254fa375f27a9" url="http://prodesal2talca.blogspot.com/2007/02/actividades-temporada-200-2007.html">			<content><![CDATA[Entrega de InsumosSe realiza la entrega de fertilizantes y semillas de hortalizas adquiridas con el Bono de Desarrollo Local, con el fin de aumentar la cantidad de especies cultivadas en las huertas familiares caseras: cilantro, perejil, zanahoria, lechuga, betarraga, acelga, cebolla, etc.Entrega de MaterialesSe ejecuta la entrega de materiales aportados por el Programa (BDL) para mejorar los sistemas productivos de los usuarios, con materiales de construcción como: malla bizcocho para cierre perimetral, reposición de cercos y fonolas para gallineros, fertilizantes, insecticidas, alimento para aves, etc.Gira Técnica Región Metropolitana (21 Junio 2006)Se visitan 3 invernaderos de flores de la Sociedad Agrícola AGREMUR. La idea central de recorrer estas localidades (Padre Hurtado, Talagante y El Monte) fue que los usuarios recibieran las experiencias de sus pares, ya que las mujeres socias de AGREMUR comenzaron siendo parte de grupos PRODESAL hasta egresar de ellos y formar esta sociedad que actualmente produce y exporta una serie de especies tales como: Claveles, Gerberas, Lisianthus, Liliums, Alstroemerias, etc.Participación de Usuarios en la IX Feria de la Microempresa MEXPO (7-10 Diciembre 2006) En el recinto Ferial de la Fundación Fimaule (FITAL), la Ilustre Municipalidad de Talca brindó el año 2006, la oportunidad a un grupo de usuarios de participar como expositores en esta importante feria en forma gratuita, entregando un stand en donde pudieron ofrecer al público sus diferentes productos como por ejemplo: plantas ornamentales y de temporada, mermeladas, licores artesanales y alimentos típicos, entre otros. Finalmente esta actividad tuvo un gran éxito para los distintos expositores PRODESAL, los cuales ya han manifestado su interés por participar en la Décima Versión el año 2007.Capacitación en Metodología de Extensión Profesionales Prodesal Con la participación de 116 Profesionales correspondientes a las 56 Unidades Operativas del Prodesal de la Región del Maule, se llevó a cabo esta importante capacitación, la cual fue realizada por INDAP y la Universidad de Talca (más detalles)Curso de Producción de Flores de CorteTendiente a satisfacer los requerimientos de un grupo de usuarias que manifestaron su inquietud de comenzar con la producción de flores, se dictó un curso durante el mes de Enero; el cual dentro de sus actividades contó además con una gira técnica a un invernadero de claveles ubicado en el Sector de Cumpeo. (más detalles)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>