<author id="93b3eccd97064686ee47163cfff6d0cf" url="www.blogdelvila.blogspot.com" feed="http://blogdelvila.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9d910ae003a406ba9918d5318782dced" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/1867-responsabilidades-nuevas-y-algunos.html">			<content><![CDATA[Si bien, recibir 1.867 estudiantes nuevos en la UTEM para el año 2014 es un gran motivo de alegría y satisfacción, no menos cierto es que los 163 actuales académicos JC y MJ que tienen la responsabilidad de la gestión indirecta de la universidad asumen una enorme responsabilidad frente a estos 1.867 jóvenes, sus familias y el Estado de Chile que reclaman con voces cada vez más fuertes y enérgicas una educación de calidad igual a  la que reciben los estudiantes más privilegiados del país y que fueron admitidos en instituciones de más alto ranking..Sin duda no será tarea fácil dar satisfacción a dichas aspiraciones propias de un régimen democrático..EN DESARROLLO.]]></content>
		</document>
		<document id="f4e30645f87aff7df1f4225f323abd3d" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/algunos-rectores-universitarios.html">			<content><![CDATA[.DE EL MERCURIO.COM.UNA CURIOSA COINCIDENCIA. Universidades: La deliberación pendienteCarlos Peña, Ignacio Sánchez y Juan Zolezzi: “...lo público no es una cualidad jurídica o relativa a la propiedad de las instituciones, sino que una característica que deriva del tipo de actividad que las instituciones realizan...”.El sistema de educación superior chileno está en trance de reforma. Intenta, así, estar a la altura de las expectativas que los chilenos y sus familias han puesto en él. Conducir ese proceso será uno de los principales quehaceres del nuevo ministro de Educación.Desgraciadamente se ha deliberado poco acerca de los reales desafíos que debe enfrentar cualquier intento de mejora y, en especial, no está del todo claro qué principios son los que guiarán ese esfuerzo. Hasta ahora, diversas instituciones han planteado cuáles son sus mejores intereses y cómo ellos deberían ser acogidos en una futura política de educación superior. Ese esfuerzo es legítimo, pero es necesario complementarlo con una deliberación acerca de cuáles son los principios imparciales que deben guiar la política del sector.Las líneas que siguen —representativas de la diversidad del sistema universitario en Chile, puesto que quienes las suscriben son rectores de una universidad estatal, una universidad tradicional no estatal y una universidad privada nueva— intentan identificar esos principios.Ante todo, hay que subrayar que la educación debe poseer una vocación pública; pero que ella no coincide necesariamente con el Estado. Hacer coincidir lo público con lo estatal reduce la esfera pública al ámbito, inevitablemente estrecho, donde actúan las instituciones pertenecientes al Estado. Así, en vez de fortalecer lo público, se lo debilita. Lo público no es una cualidad jurídica o relativa a la propiedad de las instituciones, sino que una característica que deriva del tipo de actividad que las instituciones realizan. Ese es el principio que subyace en la trayectoria institucional de la educación superior chilena que no debe ser abandonado.Sin perjuicio de lo anterior, hay buenas razones para preocuparse de manera preferente de las instituciones estatales. La razón de ello es que ese tipo de instituciones cumplen funciones muy importantes de inclusión social, desarrollo territorial e investigación, y poseen el deber de expresar los intereses generales de la sociedad. El Estado debe ocuparse de esas instituciones, sin duda, pero ello no debe ocurrir al precio de desatender al resto del sistema que posee una genuina orientación pública, tanto porque produce bienes públicos de importancia como porque está abierto a todos.Junto a lo anterior, debe tenerse presente que en la trayectoria histórica del sistema de educación superior, público y privado, se ha reunido un importante capital intelectual que es parte del patrimonio del país. Cualquier política de educación superior debe tener en cuenta que un sistema de educación superior mixto —pero de inequívoca orientación pública y carente de fines de lucro— forma parte de la cultura nacional.Aun, debe agregarse que el sistema de educación superior está llamado a reflejar la diversidad de Chile, como corresponde a una sociedad democrática. Ello significa que la diversidad de orientaciones debe estar presente en la totalidad del sistema, pero no necesariamente en cada una de sus instituciones. Cada institución, con pleno respeto a los derechos fundamentales de los ciudadanos y con sistemas de selección accesibles por igual a todos, tiene derecho a manifestar y promover en la esfera de la cultura las formas de vida que estima valiosas y el proyecto educativo que estima mejor para el país. Esa diversidad no es un defecto que hay que tolerar, sino una virtud que el país debe cuidar.En fin, cabe subrayar que si bien el Estado puede contar con razones para tratar de manera diferente a las instituciones (atendiendo a variables como su situación regional o su capacidad de investigación), no cuenta con ninguna para establecer diferencias entre los estudiantes. Los estudiantes deben ser tratados igual, con prescindencia de la institución, en cualquier caso acreditada, que escojan.La educación está hoy en el centro de la preocupación ciudadana y, por lo mismo, es un deber urgente ocuparse de ella. Pero al hacerlo es imprescindible transitar desde la mera afirmación de anhelos generales al trabajo reflexivo tendiente a precisar cómo llevarlos a cabo. Sería un contrasentido difícil de explicar que la reforma del sistema universitario —donde se reúnen las instituciones que hacen de la reflexión su quehacer principal— se efectúe sin una deliberación que atienda nada más que a las mejores razones.Carlos PeñaRector Universidad Diego PortalesIgnacio SánchezRector Pontificia Universidad Católica de ChileJuan ZolezziRector Universidad de Santiago de Chile  ]]></content>
		</document>
		<document id="945a3a3c66d3689fefb5d930129ef443" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/carlos-pena-rector-udp-y-su-comentario.html">			<content><![CDATA[.PARODIANDO LA CONVERSIÓN RELIGIOSA QUE LLAMA A REHACER CONDUCTAS ANTERIORES, LLAMA LA ATENCIÓN SOBRE MINISTROS QUE PROMETEN REHACER LO QUE ANTES ECHARON A PERDER..VER EN : EL MERCURIO.COM.Michelle Bachelet acaba de nominar a quienes administrarán, junto con ella, el gobierno. Es hora, pues, de juzgar no su programa, sino los nombres de quienes escogió para realizarlo.¿Quiénes son?La mayoría -como cualquier observador puede constatarlo- ha estado cerca de la administración del Estado desde hace ya tiempo. .Cada uno, con excepciones situadas en cargos igualmente excepcionales por lo irrelevantes, contribuyó a dibujar la fisonomía del Chile contemporáneo -¿será necesario subrayarlo?- durante veinte de los últimos veinticuatro años.Lo raro es que, a pesar de eso, no pretende ser un gabinete de continuidad.Cualquiera pensaría, al revisar esos nombres, que las líneas de la modernización de Chile de las últimas décadas se mantendría y que los principios que la guiaron, y que se confirmaron una y otra vez con la fe y el entusiasmo del creyente, serían los mismos. .Apertura de Chile a los mercados globalizados; uso de incentivos para conducir los esfuerzos individuales; producción de bienes públicos a cargo de privados; revalorización del mercado y pareja abjuración de las virtudes que alguna vez se asignaron al Estado; provisión educacional mixta; focalización del gasto público, etcétera. Los tratados de libre comercio (ese esfuerzo por incorporarse al capitalismo global), las concesiones de obras públicas (el diseño que se creó para internalizar los costos de los bienes en quienes los usaban con mayor frecuencia), la tolerancia hacia un mercado lo más desregulado posible (la protección al consumidor fue más bien tardía), el financiamiento compartido en el sistema escolar y el copago en educación superior (¿no fue ese el sentido de los aranceles de referencia y los subsidios mínimos?) fueron algunas de las medidas que hicieron plausibles las convicciones que declararon mientras estuvieron en el gobierno quienes hoy vuelven a él en ministerios claves: Eyzaguirre, Muñoz, Blanco, Rincón, Burgos, Gómez.¿Qué extraña alquimia es esta entonces? ¿Los mismos nombres de las últimas décadas tras propósitos que pretenden corregirlas?Lo que ocurre es que quienes asumirán el gobierno pertenecen a esa extraña especie, que abundaba en las religiones, pero que hoy día asoma en la política: la de los conversos.El caso paradigmático es el de Nicolás Eyzaguirre, el nuevo Saulo. Mientras era ministro de Hacienda promulgó, y apoyó a pie juntillas, el Crédito con Aval del Estado (CAE), el mismo sistema del que ahora se declara, con razón tardía, arrepentido. Las protestas estudiantiles que comenzaron en 2011 fueron, en gran parte, motivadas por ese crédito que en vez de establecer una regla de igualdad entre los alumnos y facilitar el acceso, estableció diferencias casi insalvables entre los estudiantes según fueran las instituciones en las que decidieran matricularse. Pero ahora ocurre que el mismo Eyzaguirre -que con irrefutable tono de infalibilidad alguna vez aseveró que ese sistema era razonable- tiene en sus manos el mandato de cambiarlo. Y es él mismo quien, en afortunada coincidencia con lo que piensa espontáneamente la mayoría, acaba recién de descubrir, con el tono, el desparpajo y el habitus de quien gozó de sus ventajas, que el sistema escolar privado reproduce la desigualdad.No está malo arrepentirse cuando se trata del cielo. Y la conversión suele ser motivo de salvación en el más allá, según enseña el discurso del buen ladrón. Pero en política, estas conversiones súbitas o son manifestación de insinceridad, o acaban, más temprano que tarde, cultivando la irresponsabilidad. Si se tolera que en los asuntos públicos es posible cambiar de manera tan radical de punto de vista (apoyando como virtud lo que pasado mañana se rechazará como vicio) y se acepta que es posible volver entonces una y otra vez al poder al compás del cambio de convicciones, ¿qué crédito debe concederse a lo que hoy se dice creer y a los principios que se declara estar dispuesto a defender?Por supuesto se dirá que en política las convicciones tienen, a veces, que ceder a las circunstancias y que son estas, en definitiva, las que mandan. En política se haría lo que se puede dentro del gran arco de lo que se debe. Pero esa explicación no es, por supuesto, suficiente, porque, todo hay que decirlo, oculta lo obvio: el hecho de que toda conversión está motivada por el apetito del cielo.Solo que en este caso el cielo es el Estado.]]></content>
		</document>
		<document id="be1e025b88dbff44ec54f44ebca7b28b" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/casi-nada-mas-que-decir-la-cna-lo-dijo.html">			<content><![CDATA[.Y, LO QUE NO DIJO LA CNA, MEJOR CALLARLO.UN BUEN MOMENTO PARA ENTRAR EN RECESO VERANIEGO , HASTA QUE NO SEPAMOS LA RESPUESTA DE LA CNA A LA REPOSICIÓN DE LA UTEM ANUNCIADA POR RECTORÍA..Así como se acostumbra a decir que los jueces hablan por sus fallos, también en este caso de la acreditación de la UTEM, la CNA ha hablado a través de  su fallo y los fundamentos expuestos..Seguramente, los responsables de elaborar la petición de reconsideración lo estarán leyendo cuidadosamente y analizando el exacto alcance de las palabras utilizadas. Sin embargo, toda la comunidad académica debiera realizar el  mismo esfuerzo, pues su contenido da las pistas para enfocar las tareas de gobierno universitario con vistas a una mejor acreditación afines del año 2015..Lo anterior, sin duda es la tarea mínima, pues nadie puede asegurar que las observaciones realizadas son todas las que pudieron haberse hecho. .La experiencia adquirida, tanto por la UTEM como por diversas universidades que han perdido sus anteriores  acreditaciones  señala claramente que el nivel de exigencias han ido subiendo en atención a la evaluación de los resultados del proceso educativo y devaluando lo que antes era considerado como  más que suficiente..Ciertamente, si la UTEM se hubiese presentado a la acreditación del año 2007 bajo  las condiciones actuales, el resultado habría sido como mínimo de tres o cuatro años, pues en esa época prácticamente se pedía algo más que un programa de buenas intenciones y el cumplimiento de algunas formalidades razonables en los procedimientos administrativos, docentes y financieros..Sin embargo, la lógica señala que esta tendencia se irá profundizando y la calidad de la preparación de los egresados y la eficiencia y racionalidad de los procedimientos   utilizados serán variables cada vez mas apreciadas a través de diversos indicadores estadísticos..Por otra parte, el manido concepto de la universidad docente  irá perdiendo significado práctico, tal como lo han entendido varias de las nuevas universidades que han hecho y siguen haciendo esfuerzos por implementar la investigación vinculada a la docencia..Lamentablemente esa aberración conceptual elaborada por los creadores del sistema universitario durante el régimen dictatorial para facilitarle el inicio comercial a las nuevas universidades de "tiza y pizarrón" no resiste un análisis serio y profundo, pues resulta absurdo pretender enseñar a investigar a los estudiantes si los académicos no muestran con hechos su capacidad para realizar investigación avanzada..Entre otras muchas inquietudes pendientes que no deben dejarse de lado, resulta conveniente reevaluar las aventuras triestamentales convocadas por el Sr. Rector, dado que las experiencias históricas al respecto no han sido fructíferas..   EN DESARROLLO]]></content>
		</document>
		<document id="e6606a2a8f43c44994a319cc500391b7" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/discurso-rectorial-ante-las-autoridades.html">			<content><![CDATA[.DE:  UTEM-TODOS.                    Discurso Cena 2014. .Estimados Amigos y Amigas,.Como lo he dicho en otras ocasiones, desde mi punto de vista, el componente esencial de cualquier organización, que quiere lograr un alto rendimiento y con ello alcanzar su sueño colectivo, es el afecto.. Un grupo humano que día a día comparte espacios, aspiraciones, vivencias y una labor común, necesita trascender la relación meramente laboral. Esta última, siendo muy importante, no basta para construir espacios armoniosos, y motivadores. .El ideal por tanto es que junto con tener como eje, el cumplimiento de la tarea, o mejor dicho, el logro de nuestras metas, cultivemos un intenso amor por nuestra labor, y un cariño fraterno con nuestros compañeros y compañeras de trabajo..Permítanme compartir con ustedes, una antigua historia a propósito del amor por el trabajo que llevamos a cabo diariamente: Durante la Edad Media, en momentos que se construían esas inmensas catedrales Góticas, un caballero que visitaba el lugar, le preguntó por separado Qué hacían allí, a tres de los artesanos que estaban realizando la misma labor: El primero levantó la cabeza y de mala gana le respondió: “¿Acaso no lo ves? Pico una piedra”. .Le repitió la pregunta al segundo. Éste, con tono neutro le señaló “Mi labor es hacer un bloque de piedra”. .Finalmente, al dirigirse al tercero y preguntarle, este artesano levantó la cabeza y con expresión sonriente le respondió: “Mira a tu alrededor, construimos una Catedral”..Porque de eso se trata queridos compañeros y compañeras de trabajo: de sentir que como colectivo, día a día construimos catedrales. Que nuestra labor cotidiana es trascendente y que sus frutos no sólo se reducen a una remuneración mensual para cada uno. Los réditos de nuestra labor también son inmateriales, queremos construir una Universidad sólida y prestigiosa, que nos llene de orgullo; y a la vez, queremos formar profesionales, pero más que eso, queremos formar personas que estén guiadas por sólidos principios cívicos y solidarios..Por eso es esta cena. Porque pensamos que ella contribuye de alguna manera al sentido de equipo, a nuestra identidad. Porque para eso son las fiestas, para realizar una pausa en lo cotidiano, un alto en los deberes, y celebrar..Porque la Universidad Tecnológica Metropolitana tiene mucho que celebrar, sobre todo por lasrealizaciones alcanzadas durante este último año.Más allá de lo auto exigentes que podamos ser con nosotros mismos y de cierta tendencia quetenemos a veces de mirar el vaso medio vacío y más que el medio lleno, debemos reconocer quehemos alcanzado metas muy importantes que nos deben llenar de orgullo..Acaba de finalizar el proceso de matrícula 2014, con un total de nuevos estudiantes UTEM que bordea los 1.900 jóvenes. Con esta cifra superamos lo alcanzado el año pasado en este mismo ámbito, y dejamos fuertemente establecido, que dejamos atrás el período de declinación de nuestra matrícula y que hoy vamos por una curva ascendente..Aprovecho de agradecer por todo el esfuerzo desplegado en esta acción, a la Comisión Matrícula y a todo el equipo , en especial a la Sra. Angela Da Vía, a quien le correspondió liderar y coordinar el esfuerzo de estas largas tres semanas..Haber mejorado nuestra matrícula es una señal inmensamente potente, de cómo nos ven desdeafuera, no sólo los jóvenes y sus familias, sino también, el resto de la sociedad chilena..El que a fines de diciembre nos hayan encomendado la organización y realización de la premiaciónde los puntajes nacionales de la P.S.U. es una muestra de cómo el juicio respecto a la UTEM ha ido cambiando. Y este año seremos sede nuevamente de las reuniones del CUECH y del CRUCH, por este mismo motivo..La confianza en nuestra Universidad está en alza.Nuestras apariciones en la prensa ya no se deben a que seamos nosotros “la noticia”, por el contrario, diversos medios requieren con frecuencia a nuestros académicos, para que se pronuncien como especialistas sobre diversas materias de su competencia. Y seguiremos por esta senda, porque nos interesa que la UTEM como “marca” siga fortaleciéndose y con ello, siga fortaleciendo a quienes la portamos, como estudiantes, funcionarios o ex alumnos..Durante este año, hemos intentado también mejorar los espacios de diálogo y participación de lacomunidad universitaria y hemos contado con una excelente respuesta e involucramiento de todaslas fuerzas vivas existentes dentro de la institución. Por ello quiero agradecer a las AsociacionesANFUTEM, ANFUTEM 2.0 y AFAUTEM, anfitiriones también de esta velada por su inmenso afecto por la institución y por su disposición permanente a buscar caminos que engrandezca a nuestra universidad..A nivel financiero, por todos es sabido que hemos mantenido la disciplina presupuestaria, lo quenos permite mirar con relativa tranquilidad el futuro. Hemos sido cautos en nuestros gastos, peropor sobre todo, hemos intentado que prime la responsabilidad, más que –permítanme decirlo enbuen chileno- la agudeza de los colmillos. El camino de la UTEM es gastar bien cada peso que conste en sus arcas. No nos podemos permitir pasos en falso en esta materia. Inversiones, pagos, bonos, compras, no sólo deben realizarse según lo establecen los reglamentos que nos regulan, sino que, más importante aún, deben realizarse teniendo en cuenta los efectos positivos y negativos que cada una de estas acciones tendrá. .He querido dejar para el final el logro más significativo que alcanzamos durante el 2013: Nuestranueva acreditación que incluye en esta ocasión no sólo las áreas obligatorias de Docencia de Pregrado y Gestión Institucional, sino que agrega la voluntaria de Vinculación con el Medio. Con ésta, hemos sumado cinco años continuos de acreditación institucional, que contrastanenormemente con los rechazos vividos por nosotros mismos en el pasado y con los que en elpresente, han afectado a varias universidades chilenas..En este mismo sentido, quiero destacar el impulso que a través del trabajo mancomunado entre laVRAC y la DGAI se le ha dado a la acreditación de carreras..Hoy contamos con un plan sólido en esta materia y con un cronograma de trabajo que nos hará salir en el corto plazo, del pantano de las cero carreras acreditadas el día de hoy..En definitiva, en esta celebración estamos festejando el ser Universidad, el estar juntos y la confianza en nuestro futuro institucional, pero también, estamos avizorando los grandes desafíos que se nos vienen..Y es que a lo largo y ancho de nuestra Universidad, el criterio de gestión: académica, administrativa, financiera y de transferencia tecnológica debe ir mutando hacia una que se centre en meros procedimientos, a uno que ponga como centro de las decisiones, aquellos indicadores notables por los que toda la educación superior chilena está siendo permanentemente evaluada: Matrícula; Retención; Progresión; Titulación Oportuna; y, Empleabilidad..A partir de ahora, cada día deberá verse inundado por estos indicadores. Cada acción, cada decisión, deberá sopesarse en función de su contribución a algunos de estos cinco elementos. En varios de ellos tenemos un rendimiento aceptable, pero en otros, estamos francamente al debe y urge poner manos a la obra en mejorar estos indicadores..En Casa Central, en cada una de las Facultades, de los Departamentos y de las Escuelas, deberemos estar con un ojo puesto de manera permanente, en mejorar estos indicadores y entender que el quehacer universitario, nuestra esencia, nuestra responsabilidad no han cambiado, pero sí se modificaron la manera en que la sociedad evalúa y hoy además, “regula” nuestra acción. .En definitiva, amigos y amigas, estamos inmersos en un mar que requiere que naveguemos de manera distinta. Debemos surfear sobre aguas turbulentas. No podemos esperar que se aquieten, porque probablemente aquello no sucederá. Hemos por tanto de ajustar la nave y alistar la tripulación, para alcanzar el puerto de los indicadores notables, que nos asegure un futuro promisorio para nuestra Institución y para cada uno de nosotros y de nuestras familias..Disfrutemos pues de esta noche y del merecido descanso de las próximas vacaciones, porque lo que se viene por delante, será un desafío de marca mayor..Muchas gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="f05816bc11af6c9a6a809f2c7ce86b20" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/editorial-de-el-mercurio-discute-trato.html">			<content><![CDATA[Trato preferente a planteles estatalesLos argumentos para un trato preferente a las instituciones estatales son, por lo demás, muy débiles. Se plantea que ellas son las únicas que pueden garantizar de manera permanente que no primen visiones particularistas...VER EN : EL MERCURIO.CL ]]></content>
		</document>
		<document id="a84e3b98ba8687559d28e3291be4d3c3" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/en-maratonica-sesion-de-siete-horas.html">			<content><![CDATA[.JUEVES 30 DE ENERO 2014.Técnicos del área financiera expusieron con detalle y profundidad los items presupuestarios,  justificando la propuesta ante los Consejeros..EN DESARROLLO.]]></content>
		</document>
		<document id="be960b849d2e25e7a9534a60f83736df" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/facultad-de-ciencias-naturales.html">			<content><![CDATA[.DE UTEM-INFORMA.Los “mechones” recibieron una charla de inducción y respondieron una evaluación diagnóstica, para conocer cuál es el nivel de conocimientos en Matemática..El académico Claudio Jiménez, uno de los profesores que coordinó el encuentro con los estudiantes, explicó que esta evaluación se debe a que “se ha detectado que la PSU no es un buen predictor en esta área”.Por eso se solicitó al Departamento de Matemática un instrumento simple que permitiera tener una visión de los conocimientos ‘mínimos’ que debiera tener un estudiante que ingresa a la Universidad”.De este modo se podrá “detectar casos críticos que necesiten apoyo extra y diseñar un plan que asegure la permanencia de los alumnos al término del primer año”, agrega la profesora Elizabeth Troncoso, también responsable de la actividad.. Durante la jornada, la primera de este tipo que realiza la Facultad de Ciencias Naturales, Matemática y del Medio Ambiente, se aplicaron además evaluaciones para conocer el bagaje cultural y los hábitos de estudio de los nuevos estudiantes, lo que permitirá hacer una caracterización académica y sociocultural de los nuevos alumnos..NOTA EDITOR : FELICITACIONES A LA FACULTAD DE CIENCIAS, SUS ACADÉMICOS, SUS DIRECTIVOS Y SUS NUEVOS ALUMNOS.. ]]></content>
		</document>
		<document id="e6919e496bb86c35a7a9a247601974bb" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/fae-cierra-actividades-2013-con-una.html">			<content><![CDATA[.DE UTEM-TODOS.COCTEL DE CAMARADERÍA EN LA FAEEl día jueves 23 de enero del presente año, a las 11:00 horas se llevó a cabo un coctel de camaradería en la Facultad de Administración y Economía, organizado por el Decanato. A éste asistieron  el cuerpo académico y administrativo de la Facultad.Esta actividad se desarrolló en un grato y distendido ambiente de cordialidad. En la ocasión, el Decano, don Enrique Maturana Lizardi, agradeció la participación de todos los presentes, deseándoles unas reparadoras vacaciones junto a su Familia. La Facultad agradece a doña Margot Jara L. y doña Cecilia Hanna C., por sus gestiones para el éxito de esta actividad.]]></content>
		</document>
		<document id="d9b714ecf49257d98c18796230c5d706" url="http://blogdelvila.blogspot.com/2014/01/fuerte-critica-al-cruch-por-oscura.html">			<content><![CDATA[.CartasViernes 31 de enero de 2014PSU a un año del informe PearsonDE EL MERCURIO.COM. Se cumple un año desde que el lapidario informe acerca de la PSU, llevado a cabo por la consultora Pearson Education, fuera liberado. El informe dejó en evidencia que la opinión pública fue engañada durante diez años acerca de la calidad y equidad de la PSU como instrumento de admisión. La gravedad de este hecho no ha sido suficientemente aquilatada. Han sido diez generaciones de jóvenes que asisten a la educación técnico-profesional, provenientes de los hogares más pobres del país, las que fueron más perjudicadas.Durante esos diez años, los creadores y evaluadores de las pruebas insistieron en la buena calidad del instrumento, negando los problemas evidentes de la PSU. El CRUCh avaló el engaño a la opinión pública acerca de la calidad de las pruebas, y el Ministerio de Educación financió la PSU y utilizó sus puntajes (hasta el presente) para fines de entregar becas y créditos. Hoy nadie se hace cargo de corregir las fallas estructurales de la prueba ni de reparar el daño a diez generaciones de alumnos que han pagado el precio por errores y faltas de académicos, rectores y políticos. Lo grave es que la ministra de la época, los rectores y los propios creadores de las pruebas supieron desde antes de la implementación de la PSU que esta pondría en riesgo las oportunidades de los alumnos de la educación técnica.El CRUCh y su Comité Técnico Asesor para la PSU sistemáticamente omitieron reportar datos de rendimiento para el grupo de la educación técnico-profesional en sus ocho informes oficiales. Peor aún, cuando los expertos del CRUCh afirmaban que la brecha no crecía a favor de los particulares pagados, lo hacían sobre la base de análisis engañosos en que eliminaban el efecto de haber estudiado en un colegio de educación técnica, sin decirlo. A la falta de ética que implica lo anterior, hay que añadir que el daño a este grupo sigue sin ser corregido.¿Qué sugirió Pearson al respecto? Restringir contenidos a evaluar en las pruebas a aquellos necesarios y suficientes para predecir bien el rendimiento universitario. En otras palabras, corregir el error de haber pretendido convertir la PSU en un "Super-Simce" de la enseñanza media Científico-Humanista. El resultado de los errores es que la PSU es una prueba que está bajo los estándares internacionales en materia de capacidad predictiva y que además es intrínsecamente injusta para los alumnos de la educación técnico-profesional.El informe Pearson, tal como hiciera en el año 2009 el informe de los expertos de la OCDE, recomendó no seguir usando el marco curricular como la base para el desarrollo del marco (de especificaciones) de la PSU. En su lugar, los expertos de Pearson recomendaron el desarrollo de un marco acotado a las aptitudes requeridas por los estudiantes para alcanzar el éxito en la universidad. Se puede construir una buena prueba, útil para muchas carreras, sobre la base de contenidos curriculares seleccionados hasta segundo medio, aunque hacerlo implica una modificación mayor del sistema de pruebas.Ninguno de los responsables directos del daño ocasionado por la PSU se ha hecho cargo de resolver el problema. La institucionalidad bajo la cual se maneja la PSU ha permitido la negligencia y la impunidad. El CRUCh ha optado por hacer cambios menores y pretender zanjar la brecha de inequidad a través del aumento de la ponderación del ranking , sin tocar las bases fundamentales de la PSU e ignorando las correcciones sugeridas en el informe Pearson en esta materia. El Consejo de Rectores, sus técnicos y los demás actores tienen una abultada cuenta pendiente con el país en lo que respecta a la PSU. A un año del informe Pearson sobre la PSU, la cuenta sigue subiendo y la pagan los más pobres. ¿Quién pondrá atajo a este abuso?Mladen KoljaticMónica SilvaPontificia Universidad Católica de Chile.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>