<author id="9440f98da81cbb5a1178c6c4085ba4d6" url="cantinero.blogspot.com" feed="http://cantinero.blogspot.com/atom.xml" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f51e62d93e66989bcb1533b034e82ac8" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/03/cerveza-kunstmann-y-cerveza-casera.html">			<content><![CDATA[Y comenzó el año estudiantil desde Kinder Garden Hasta las universidades... es gracioso verlos caminando con esas caras de sueño y de ganas de nada, pero ya se les pasara muchachos es cosa de un par de meses no mas jajaja. Creo que las vacaciones fueron muy cortas para algunos y se quedaron con las ganas de disfrutar unos días mas, pero no desesperen ya vienen las vacaciones de invierno y luego las de verano solo faltan algo así como 300 días para enero, se pasan volando no?!Por otro lado las recepciones sobre todo en las universidades hacen un poco menos pesado el regreso a la vida estudiantil, pienso que en esta época es donde mas alcohol se consume en la vía publica pisco, vino y otros licores mas fuertes, pero sin duda la ganadora es nuestra hermosa y refrescante cerveza también llamada “Chela”, por motivos que aun no tengo muy claros, sin duda es el alma de la fiesta en esta juerga descomunal que nos hizo pasar tantos momentos entretenidos... además cumple su cometido que es romper el hielo y los nuevos alumnos se conozcan.Si te queda algo de dinero después de esto, antes que te lo gastes todo te recomiendo provar esto...KUNSTMANNKunstmann es una de las mejores cervezas que se pueden encontrar en el mercado Chileno actualmente esta fabricada bajo los patrones de producción de “Reinheitsgebot” de 1516 lo que le da una pureza inigualable, es de destacar que esta empresa familiar nació en Chile en el año 1997 y se han posicionado como una de las mejores en muy poco tiempo.Cuentan con 5 tipos de cerveza distintos entre los cuales se encuentran:LAGER (RUBIA)Cerveza producida por fermentación baja, a temperaturas del orden de 10° - 14°C, empleándose en su fabricación sólo malta rubia, lúpulo, agua y levaduras de cepas tipo Lager. Esta cerveza reposa al menos un mes a bajas temperaturas (-1°), donde ocurre una fermentación secundaria que le da las especiales características de madurez, de ahí el nombre Lager, que en Alemán significa "reposo". Color: Rubia Grado Alcohólico: 4,0° Ingredientes: Malta rubia, lúpulo, agua y levaduras de cepas tipo Lager. Características: Suavidad y aroma a lúpulo.ANDWANTER BOCK (NEGRA)Utilizando maltas tostadas, se obtiene esta cerveza de intenso color oscuro, marcado sabor y ligero dulzor. Sus destacadas características son el resultado de una elevada concentración del mosto inicial y un prolongado reposo a bajas temperaturas.(-1°). Color: Negro Grado Alcohólico: 5,3° Ingredientes: Maltas tostadas, malta caramelo, malta rubia, agua y lúpulo. Características: Sabor acaramelado y tostado. Gran cuerpo producto de una elevada concentración del mosto.TOROBAYO PALE ALE (ÁMBAR)Cerveza de fermentación alta, con agradable y característico aroma a lúpulo. Su color ámbar pálido proviene de maltas rubias y maltas caramelo.De origen británico, estuvo muy de moda en la época de la Reina Victoria. Hoy vuelve a retomar su lugar de privilegio y preferencia. Color: Ambar pálido. Grado Alcohólico: 5,0° Ingredientes: Malta rubia y malta caramelo, lúpulo, levadura cepa ale (de alta fermentación) y agua. Características: El aroma "Frutoso" es producto de la alta temperatura de fermentación (20°-22°C).De cuerpo equilibrado y sabor acaramelado.LAGER SIN ALCOHOLCerveza producida por fermentación baja, a temperaturas del orden de 10° - 14°C, empleándose en su fabricación sólo malta rubia, lúpulo, agua y levaduras de cepas tipo Lager. Esta cerveza reposa al menos un mes a bajas temperaturas (-1°), donde ocurre una fermentación secundaria que le da las especiales características de madurez, de ahí el nombre Lager, que en Alemán significa "reposo". Color: Rubia Grado Alcohólico:0,5° Ingredientes: Malta rubia, lúpulo, agua y levaduras de cepas tipo Lager. Características: Suavidad y aroma a lúpulo.Y...NUEVA CERVEZA MIEL "HONIG ALE"Para la elaboración de cervezas especiales, se ha utilizado desde sus comienzos la miel natural. En nuestra planta de Valdivia elaboramos, envasamos y conservamos esta tradición, usando miel 100% natural de los campos sureños de la X Región e ingredientes de primera calidad, agua fresca y cristalina de las montañas valdivianas, damos origen a esta cerveza color ámbar de agradable sabor y aroma a miel.Color: ámbarGrado alcohólico: 4.8ºIngredientes: malta rubia, malta caramelo, lúpulo, levadura Ale, miel y agua.Ideal para acompañar esas largas tardes de tertulia o para disfrutar de un bajativo diferente.Quizás pareciera una promoción gratuita para Kunstmann pero si tienen dinero pruébenla y no se arrepentiránSi quieres seguir los pasos del señor Kunstmann o simplemente te aburriste de las cervezas del mercado nacional acá hay una receta para que te entretengas17 LITROS DE CERVEZA CASERAPuede parecer un poco difícil, pero en realidad no lo es tanto, además te divertirás fabricándolaIngredientes y Equipo Necesario5 Kg. De Cebada Malteada (comúnmente conocida como malta)Levadura de Cerveza50 g. De Lúpulo20 litros de Agua Sin CloroNevera o Cooler de mas de 15 litrosDensímetroUn Termómetro de 0º a 100ºUn Bidón de 20 a 25 litrosUna olla grande mas de 20 litrosDos jarrasAlcoholAparato para Picar la MaltaUn Cierre Tipo Airlock para el BidónSistema de EnfriadoPreparaciónMoliendaComo logramos moler el grano de una manera optima, existen varias maneras, la mas común y rápida es utilizando una licuadora, la idea es ir poniendo cantidades pequeñas de grano (mas o menos una tasa a la vez) e ir procesándolos en la licuadora fijándose que no se nos forme mucha harina en cada vez. La otra forma es aplastando el grano con un uslero contra una tabla, de esta manera se van a ir quebrando los granos sin romper la cáscara.MaceraciónLo primero que vamos a hacer es calentar unos 20 litros del agua sin cloro, Bueno cuando el agua llegue a unos 80ºC (usa tu termómetro) entonces sácala del fuego y traspasa sólo 12 de los 20 litros a la nevera (como regla se deben traspasar 2,4 litros por cada kilo de malta, en nuestro caso para 5 kilos son 12 litros). al traspasar el agua a la nevera esta se debería enfriar un poco, luego metemos el grano y (como el grano está frió) el agua debería bajar más aún de temperatura, al final la temperatura debería ser mas o menos de unos 67ºC, Si el agua mezclada con el grano te quedó mas caliente de los 67ºC mantén la tapa de la nevera abierta un rato para que se enfrié un poco, si por el contrario esta más helada puedes ponerle un poco más de agua caliente para hacerla subir, sin embargo no es recomendable ponerle mas de un 1 litro extra.Una vez conseguido esto ya podemos tapar la nevera y empezar a contar los minutos. Hay que esperar unos 90 minutos, que es el tiempo en que se demora en convertir los almidones en azucares.Lavado del GranoLo primero que debemos hacer aquí es recircular el liquido sacándolo desde dentro de la nevera con el menor movimiento posible, lo ideal seria tener una nevera con desagüe o sacándola haciendo sifón (extrayendo con una manguera desde el fondo, por el método de desnivel) y echándola suavemente arriba de la nevera unas 15 veces.Ahora comienza a sacar el liquido de la nevera hacia la olla, dejando los granos sobrantes en la nevera, debes extraer en una probeta un poco del liquido para medir la densidad que debe estar alrededor de 1030 – 1040 sino es así agrega agua caliente hasta alcanzar la densidad correcta.HervidoEn este punto se agrega el lúpulo para el amargor y se deja hervir 1 hora revolviendo cada 20 minutos, luego a los 55 minutos agregar el lúpulo del aroma.EnfriadoTraspasa el liquido desde la olla hasta el bidón, este debe estar esterilizado con alcohol, y mientras se traspasa se debe filtrar para que sea lo mas puro posible, luego el bidón lo metemos en un recipiente con hielo hasta que alcance una temperatura de unos 20ºCFermentaciónAquí agregamos la levadura de cerveza (tipo ale, o tipo lager), la agregamos al bidón cerramos con el cierre airlock o con algo que deje salir el gas y no deje entrar nada (puede ser también algún tipo de látex perforado) y dejar 10 días a la temperatura adecuada (ale 25ºC y lager 10ºC)EmbotelladoLuego de los 10 días pondremos la cerveza en botellas de vidrio ojala oscuras (ámbar o verdes) y cerraremos lo mas hermético posible, pero antes agregaremos azúcar diluida en agua en proporción 6 gramos por litro (no mas porque las botellas pueden estallar)Luego se dejan reposar por un periodo entre 15 y 30 días y listo para tomar.Recuerda no tomarte los fondos de las botellas por los residuos que se pudieran encontrar ahí.Para mas información www.cervezacasera.clRecuerden, beban con moderación]]></content>
		</document>
		<document id="9ef3d3de96154cf2319eb5a927ca8785" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/03/chanpagne-polonaise-margarita-old.html">			<content><![CDATA[FELIZ DÍA A TODAS!!! Este 8 de marzo se celebra el día internacional de la mujer, y creo que realmente 1 día es muy poco para ellas, se lo merecen realmente por su dedicación, cariño, amor y todas las palabras bonitas que se puedan decir... la verdad es que simplemente, como dice Arjona, no podemos vivir sin ellas... y en algunos casos tampoco con ellas jajaja, pero en este caso no tocaremos ese punto.Hoy quiero dedicarles los tragos mas finos solo para ellas:CHAMPAGNE POLONAISE1 Cucharadita de licor de moras1/2 Cucharadita de cognacChampagne Extra SecoEn una copa ancha y abierta, previamente enfriada y espolvoreada con azúcar, verter el licor de moras, el cognac y completar con champagne. Revolver suavemente.Si quieren algo un poquito mas fuerte algo Mexicano...MARGARITA2 Partes de tequila1 Parte de Triple Sec½ Parte de jugo de limónHieloPoner cubos de hielo en la licuadora, agregar los ingredientes mezclar hasta que el hielo esté a punto de nieve y servir en copas de cóctel previamente escarcachadas con sal.Seguimos con un clásicoOLD FASHIONED3 Partes Whisky2 gotas de Angostura1 terrón de azúcar blanco.1 Cáscara de naranja.1 CerezaSoda (opcional)Colocar el terrón de azúcar en un vaso bajo y verter la angostura sobre ellos. Agregar un pedacito de cáscara de naranja y un chorrito de whisky. Mesclar los ingredientes. Mientras se revuelve agrega hielo y después el resto del whisky. Para finalizar deja caer dentro una cereza. Se puede bajar el grado alcohólico agregando un poco de soda.Y para terminar el delite de muchas... un buen vino.CABERNET SAUVIGNONViña Santa Rita, Floresta Cabernet Sauvignon 1999Gran Reserva Valle de ColchaguaCon uvas provenientes de Apalta, Colchagua, este Cabernet maduro y delicioso es de color rojo profundo y brillante.En nariz es intenso y complejo, elegante, con notas a frutas rojas y negras maduras, vainilla y chocolate.En boca es elegante, concentrado, de muy buena estructura, y con gran potencial de guarda.Este Vino Tinto Chileno es altamente recomendado, su precio no es muy alto y el disfrute es máximoCHARDONNAYVña Concha y Toro, Amelia Chardonnay 2003Gran Reserva, Valle de CasablancaDe atractivo amarillo brillante con vetas verdosas, este elegante Chardonnay en nariz ofrece notas a madera, pan tostado, mantequilla, con toques minerales y fondo de duraznos, plátano y damascos.En boca es fresco, vibrante, equilibrado y complejo. Muy buena integración de la fruta y la madera.Este Vino Blanco Chileno o The Chilean Wine, es muy rico, apetecido y, por su puesto, recomendadoEspero que disfruten su día y no les digo que beban con moderación porque se que ustedes se cuidan.]]></content>
		</document>
		<document id="664457dc28761d1d9675c5fc6339bdd6" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/03/chicha-chuflay-chileno-y-enguindado.html">			<content><![CDATA[Bien, ya es definitivo la gran banda nacional disuelta hace algunos años atrás “Los Tres” se reúnen de nuevo este 2006 para sacar un nuevo disco entre Mayo y Junio de este año, lo que lamentamos es que lo harán sin el baterista original Francisco Molina que se encuentra ocupado en otros proyectos en Nueva York.Álvaro Henríquez, Roberto ‘Titae’ Lindl y Ángel Parra reunirán nuevamente esta banda disuelta en el año 2000 después de un gran éxito en los 90s, la grabación la realizaran en Estados Unidos con el productor Joe Blaney, con él grabaron “Fome” el penúltimo disco, esto nos genera una gran expectativa ya que muchos soñaron este momento y años después se cumple.Esperemos que luego tengamos noticias de un nuevo single salud compares celebraremos con tragos nacionales ya que son una banda con el folklore Chileno muy arraigado:Primero, para amenizar y preparar la garganta tomaremos...CHICHAEn Chile la chicha es muy apetecida sobretodo para el 18 de Septiembre que es cuando celebramos las fiestas patrias, la chicha es el jugo de fruta fermentado, el consumo mayoritario es de chicha de uva y chicha de manzana.También pueden realizarla en casa, exprimen el jugo de uva o manzana y lo dejan un par de días para que fermente y ya!! una rica chicha típica chilena.Lógicamente existen mas tipos de chicha fabricados en Latinoamérica, pero en Chile se consumen las 2 anteriormente mencionadas.CHUFLAY1 Parte de Aguardiente de 50º destilado con alguna hierba especial3 Partes de Bebida FrutalNota: Este trago se debe tomar con mucha precaución por el alto contenido de alcoholENGUINDADO / MISTELA DE GUINDASIngredientes:1/2 Taza azúcar1/2 Litro aguardiente1/2 Litro agua1/2 Kg guindas secasInstruccionesHervir las guindas durante media hora, dejar unos minutos en reposo y luego agregar el azúcar. Hervir nuevamente por 10 minutos a fuego fuerte. Enfriar y colar.Agregar el agua ardiente, embotellar agregando algunas guindas al interior de la botella y tapar, dejar reposando por algunos meses para que tome el sabor correcto.Nota: Se puede realizar también con otras frutas como ciruelas, murtilla (bayas) o algun tipo de fruto]]></content>
		</document>
		<document id="4180793e3f8a4a2b4effac4c59991d59" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/03/coac-india-oriental.html">			<content><![CDATA[Aca tenemos algo que ha tenido manifestándose a los franceses desde hace algunas semanas y hoy ya se promulgo la ley, de voca del presidente galo.LEY DE CONTRATO JUVENILEl presidente francés, Jacques Chirac, anunció hoy que ha decidido promulgar la ley que instaura el controvertido Contrato de Primer Empleo (CPE) para jóvenes, pero dijo que sus dos puntos más criticados serán modificados.En una solemne alocución radio-televisada, Chirac anunció sendas decisiones en un intento de poner fin a la crisis, marcada por huelgas y manifestaciones desde hace semanas contra este contrato.En virtud de las modificaciones que ha pedido al Gobierno, la duración del período de prueba será reducida a un año, en lugar de los dos iniciales, y en caso de ruptura del contrato el joven tendrá derecho a conocer la razón del despido.Además, Chirac pidió al Ejecutivo de Dominique de Villepin que tome "todas las disposiciones necesarias" para que "en la práctica" ningún CPE pueda ser firmado "sin integrar plenamente el conjunto de estas modificaciones".El CPE, que Villepin lanzó sin acuerdo a mediados de enero y que fue adoptado por el Parlamento el pasado día 9 dentro de la ley de igualdad de oportunidades, prevé que durante los dos primeros años los menores de 26 años puedan ser despedidos sin justificación por el empleador.Tras anunciar su decisión de promulgar la ley porque ha sido votada por el Parlamento y validada ayer por el Consejo Constitucional, "y en democracia esto debe ser respetado", Chirac dijo que pedía al Gobierno que prepare "de inmediato dos modificaciones de la ley sobre los puntos que han suscitado debate".La duración del período de prueba será reducida a un año y, en caso de ruptura del contrato, "el derecho del joven asalariado a conocer la razón se inscribirá en la nueva ley", explicó Chirac.El presidente invitó a los sindicatos y organizaciones estudiantiles a que participen en la elaboración de todas estas "disposiciones".También pidió al Gobierno que negocie con los interlocutores sociales medidas para dar seguridad a los recorridos profesionales y combatir la precariedad, y que, por otra parte, abra "un gran debate nacional sobre los vínculos entre universidad y empleo, para facilitar la inserción profesional de los jóvenes".Los sindicatos de trabajadores y estudiantes, que han convocado una nueva jornada de huelgas y manifestaciones para el próximo martes, así como la oposición de izquierdas habían pedido a Chirac que retirara el CPE, como paso previo a toda negociación.El debilitado Villepin, que rehusó constantemente retirar o suspender el CPE pese a las manifestaciones multitudinarias y las huelgas y sólo estaba dispuesto a negociar "mejoras", quería la rápida promulgación de la ley por parte de Chirac, con el que se reunió hoy para preparar su alocución.Al anunciar sus decisiones, el jefe de Estado dijo que es hora de resolver la situación "siendo justo u razonable, con el interés nacional como exigencia".Chirac dijo que el CPE "puede ser un instrumento eficaz para el empleo" y señaló que "la peor de las soluciones sería no hacer nada" contra el paro, del que los jóvenes son "las primeras víctimas"."Ahora debemos hacer un esfuerzo decisivo para ganar juntos" la batalla del empleo, dijo Chirac, y añadió que "cuando se trata del interés nacional, no debe haber ni vencedor ni vencidos. Debemos ahora unirnos y cada cual, desde su lugar, debe actuar con responsabilidad", concluyó Chirac.(terra.cl)COÑAC O COGNACComo estamos hablando de francia, se me ocurrio tener algunos tragos con Coñac... pero primero veremos ¿Qué es el Coñac?Se elabora en la región Francesa de Cognac, y con Denominación de Origen desde 1909, que divide la región en las áreas de Grande Champagne, Petite Champagne, Borderies, Fins Bois, Bon Bois, Bois Ordinaires y Bois á Terrior.Su obtención es a partir de vinos blancos envejecidos, la destilación de los Coñacs no ha cambiado desde hace más de trescientos años, ya que se sigue manteniendo la tradición de utilizar los alambiques Bouilleurs-Charentais de doble destilación. Conocida también como la "Bonne Chauffe", con ella se pueden resaltar todos los aromas que produce el Cognac. La edad del Cognac no la determina el año de la vendimia, sino la cantidad de años que permanece en las barricas, esto es lo que le otorga las siglas que revelan su edad.Siglas que denominan la edad del Cognac:VS con un mínimo de 30 meses, VO (Very Old) y VSOP (Very Superior Old Pale) como mínimo 4 años y medio.Napoleón, Vieille Reserve o XO (Extra Old) entre los 5 y los 50 años, aunque se recomiendan los de una edad de 30 años.Un tragito aca:INDIA ORIENTAL1 1/2 onza de Brandy1/4 onza de jugo de piña1/4 onza de curacaoGotas de AngosturaCubitos de hieloMezclar todos los ingredientes en la coctelera y servir en vaso de cóctel y a disfrutarY para dar un toque distinto...Escuchen este canción de “Pánico” se llama “Transpíralo” gran grupo Chileno que han hecho una gran carrera en FranciaMamaluco cucurucho chico güerro!!!Powered by Castpost]]></content>
		</document>
		<document id="c943776e118d4e8782216396b91599de" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/03/pisco-sour-pinot-noir-y-harinado.html">			<content><![CDATA[Hoy comienza un nuevo periodo para Chile, asumió la nueva presidenta Michelle Bachelet (Nº 38 de Chile), la verdad que hoy le pusieron la banda presidencial en el salón plenario del congreso nacional donde estaban 980 invitados la ceremonia fue presidida por el senador Frei (que no esta demás decir que es muy fome para presidir algo), entre los cuales se encontraban Evo Morales (Presidente de Bolivia), Alejandro Toledo (Presidente del Perú), Hugo Chávez (Presidente de Venezuela), Tabaré Vasquez (Presidente de Uruguay), Nestor Kischner (Presidente Argentina), Luis Ignacio Lula Da Silva (Presidente de Brasil), Condoleezza Rice (Secretaria de Estado de USA), entre muchos otros... pero las actividades que comenzaron el día de ayer y se extenderán hasta mañana 12/3 cuando culminen con la fiesta de la ciudadanía (17 Hrs Casa de Moneda) también tienen invitados importantes entre los cuales podemos encontrar a Lucibell (Chile) Julieta Venegas (México), Gilberto Gil (Brasil), Saiko (Chile), Inti Illimani (Chile), Pedro Aznar (Argentina) y mucho otros.Asi que hay que celebrar independiente del color político que cada uno tenga, ya que una presidente no la tenemos todos los dias, ojala que lo haga bien y suerte para ella porque se vienen dias difíciles para ella... Salu Mier!!PISCO SOUR(Si bien es Peruano, se consume mucho en Chile)3 Medidas de Pisco1 Medida de Jugo de Limón de Pica1/2 Clara de HuevoHieloSe Mezcla todo en la licuadora y listo.PINOT NOIRViña Casa Marin, Pinot Noir 2003De color rojo oscuro, el Pinot Noir 2003 de Casa Marín es aromático, con mucha elegancia, acidez equilibrada y con toques en muy justa medida de frutas dulces que le dan gran expresión, lo cual hace que el beberlo se transforme en un gran placer. Sin duda, un gran vino que no se puede dejar de probar, además que por su amabilidad al beberlo, invita a prolongar el placer de degustarlo.Pero como no todo puede ser fino, presentamos acá uno guachaca El Harina’o Chileno...HARINADO CHILENO1 Litro de Vino Chileno (Jarra)Harina de Trigo TostadoAzúcar a GustoEn un recipiente se coloca el vino, se le agrega harina hasta que cree consistencia y luego el azúcar a gusto del consumidor y listo!! ya tenemos unos de los tragos con denominación de origen de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="de0ec774df7b174ef7b6f9e2e0f4d3a6" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/03/raki-turco-boza-syrah-o-shiraz.html">			<content><![CDATA[Días freak!! Partimos con la Matilda Svensson diciendo que hoy es el día 69 del año y que el día estaba extraño mmm jajaja cosas de ella, además ayer vi en las noticias que habían encontrado una sirena o mas bien parecía un triton que lo encontraron en un barco que salió de Brasil y que a las 2 horas lo encontraron quemado en las costas de Australia mmm eso si que es extraño mas encima había una grabación que decía que 2 días antes se habían encontrado con seres extraños que los seguían y que capturaron a uno que se acerco al barco y luego vino una ola gigante y seria todo... apareció quemado y todos muertos. Vean la foto, no es muy lindo que digamos, cosas de la criptozoologia (mas info)...Además hoy, encontraron a una familia de humanos cuadrúpedos (en realidad nunca salieron en las noticias, pero siempre estuvieron ahí) viven en Turquía y como dije caminan en “4 patas” era de esperar el boom de esto ya que los estudiosos de la evolución creen que podría tratarse de un ejemplo de cómo los hombres eran genéticamente antes de caminar erguidos, bueno ojala que no los tomen como conejillos de indias, hay que recordar que también son humanos y merecen respeto (mas info)......pero hablando de tomar, y siguiendo con la línea de este blog pondré algunos tragos que se me vienen a la mente...RAKI¿Qué es el Raki? El Raki es el trago típico de Turquía, también llamado “Leche de León” es una aguardiente de alto grado elaborado mediante la destilación de uva, además tiene un toque de anís que le da un buen aroma y sabor. Y es casi una obligación tomarlo cuando vas a Turquía y te invitan a alguna casa.RAKI TURCO1 Partes Raki2 a 3 Partes de AguaHieloSimplemente se mezclan y el Raki tomara un color lechoso, idealmente para acompañar ensaladas (tomates, lechugas, etc), quesos, pescados u otros.Acá otro trago tipico de TurquíaBOZA (Refresco Fermentado De Bulgur)Porciones: 12325 grs. de Bulgur4 L. de Agua12 grs. de Harina450 grs. de Azúcar50 grs. de Yogurt5 grs. de Levadura Seca25 grs. de Vainilla45 grs. de CanelaPreparación:Antes que todo definiremos que es el Bulgur, es una cebada típica de Turquía y de Asia menor, esta receta también puede ser hecha con cebada comun.Lave el Bulgur, colocar en un pote grande, agregar 12 tazas del agua, cubrir y dejar el durante la noche a temperatura ambiente. A otro día cocinar bajo fuego fuerte por 2 horas. Revolver bien y filtrar el liquido y refrigerar (no botar el Bulgur). Ponga el Bulgur que queda en el filtro de nuevo en el pote, agregar 7 ½ tazas de agua y cocinar por otra ora, filtrar nuevamente y refrigerar.Coloque la harina en un pote pequeño y agregue 2/3 taza de agua caliente hasta que la harina tenga cierta consistencia de salsa cremosa revolviendo constantemente. Quite del calor, agregue 400 grs. de azúcar y mezcle hasta que el azúcar se incorpore. Cuando está frio, agregue el yogur. Disolver la levadura en una taza de agua, dejar por 5 minutos y agregar a la mezcla del yogur. Deje en un ambiente con temperatura alta por 30 minutos. Agregue la mezcla con levadura al Bulgur cremoso y dejar a temperatura ambiente por 1 o 2 días, revolviendo de vez en cuando. Agregue la vainilla y el azúcar restante y revuelva bien hasta que se disuelven enteramente. Sirva, espolvoreado con canela. Este refresco se puede mantener el refrigerador por 2 a 3 días.Y por ultimo un vino de los cuales en Australia se encuentran las mejore cosechas, hablamos del...SYRAH / SHIRAZEs la tercera variedad tinta de un triunvirato de fama en el que comparte honores con la Cabernet Sauvignon y la Pinot Noir. Aunque más escasos en número, sus mejores vinos se sitúan a la misma altura que los grandes borgoñas y burdeos (en el pasado se utilizó incluso para mejorar estos últimos. En el mapa, dos lugares clave para esta cepa que raramente va acompañada de otras variedades: el sello de la tradición en la zona norte del valle del Ródano y la versión del Nuevo Mundo en tierras australianas. En ambas se escribe con el sello de unos tintos opulentos, vigorosos, con cuerpo, gran cantidad de taninos y materias colorantes, un característico aroma a violeta y cassis, y ligeros toques ahumados, así como una gran capacidad de envejecimientoAcá tenemos un gran ejemploSHIRAZReserva Shiraz, Fox Creek 2004Color púrpura, negro vibrante intenso. Aromas complejos levantados de la baya, de la cereza, de la fruta de la grosella negra, del chocolate y mocha con la sutil integración del roble la complejidad de la vainilla y de la caja de cigarros. El paladar tiene sabores de la tarta de frutas, del ron, la pasa y de chocolate. La estructura es muy rica, denso y concentrado con un paladar lleno y una fruta madura.Tip: para la información de algunos que no saben mucho de vino, los mejores cultivos se realizan en los trópicos (Cáncer y Capricornio) por ellos no todos los países tienen buenos vinos. ]]></content>
		</document>
		<document id="6328e62e58712a71f246744da4f404de" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/04/caricia-alexander-ruso-blanco-y.html">			<content><![CDATA[CODIGO POSTAL CHILENO / CHILEAN ZIP CODEEstuve surfeando por la web y me di cuenta que mucha gente acá en Chile tiene problemas con los códigos postales (También llamados Zip), lo que pasa es que aquí no somos muy asiduos a estos “dichos” códigos que en otros países como Usa o España son tan usados, creo que en un futuro próximo tendremos que acostumbrarnos a usarlos además ayudamos de esta manera al correo, que si bien no recibe tantas cartas como antes, trabaja con encomiendas y paquetes que llegan de todas partes del mundo, además si quieres hacerte un correo, por ejemplo, en “Jotmail” te pide el código y si lo pones no puedes hacerlo, por ello tenemos que copiar códigos de otros países y todo el asunto, que muchos ya saben.Acá tenemos una descripción general de esto y alguna de sus característicasSe compone de 7 dígitos que identifican la comuna, y la cuadra. Los cuales permiten identificar y ubicar un área geográfica determinada. La información que entrega el código postal usado en Chile, comienza con la comuna, para finalmente indicarnos el lado de la cuadra donde vive el destinatario. Así todos los domicilios en el mismo lado de la cuadra tienen igual código postal. Por lo tanto, todos los departamentos de un edificio o las casas de un condominio tienen el mismo código postal. El sistema Chileno de código postal no entrega información sobre direcciones particulares y personales.En ESTA pagina puedes saber el código postal (Zip) poniendo la comuna y dirección, por si quieres mandar un paquete o simplemente por curiosidad.Ojala les sirvaPero como esta pagina es de tragos, licores, alcohol desde el aguardiente hasta el de quemar veremos algunas recetas en base al Cacao que es autóctono de América, pero antes de todo veremos una breve reseña...HISTORIA DEL CACAOEl cacao da origen da origen a uno de los productos más deliciosos del mundo: el chocolate, que fue desarrollado recién en el siglo XIX.El cacao ya era cultivado por los mayas hace más de 2500 años. De hecho, para encontrar el significado de la palabra cacao hemos de recurrir a la lengua maya:- Cac que en lengua maya quiere decir rojo (en referencia al color de la cáscara del fruto)- Cau que expresa las ideas de fuerza y fuego.Los aztecas aprendieron de los mayas el cultivo y el uso del cacao. Llamaban “cacahuat” al cacao y “xocolatl”(techocolat) a la bebida aromática que se obtenía de sus frutos. Por aquel entonces el “xocolatl” era apreciado como reconstituyente que daba fuerza y despertaba el apetito sexual. Las semillas de cacao también se utilizaban como monedas de cambio, costumbre que perduró mucho después de la colonización de los españoles. De hecho Hernán Cortés pagaba a sus soldados con cacao.En 1840, el suizo Rudolf Lindt mezcla la manteca de cacao con la pasta de cacao, obteniendo un chocolate más dulce que es el que usamos actualmente.En 1875 el suizo Daniel Peter descubre un nuevo método de condensación de leche, que otro suizo, Henry Nestlé en 1905, aplica al chocolate. Nació entonces el famoso chocolate con leche.Algunas Recetas:CARICIA1 Yema de huevo4/6 Parte de Brandy (Algún licor destilado del vino)1/6 Parte de Crema de cacao1/6 Parte de Cherry Poner en la coctelera cubitos de hielo y los ingredientes. Agitar y servir en copa de cóctel.ALEXANDER ½ Medida de Gin1 Medida de Crema de Cacao¾ Medida de Crema de LecheCacao En Polvo En la coctelera poner tres o cuatro cubitos de hielo y los ingredientes excepto el cacao en polvo, batir enérgicamente y servir en copa de cóctel, luego espolvorear con cacaoEsta es una variación del anterior, cambiamos Gin por VodkaRUSO BLANCO1 Medida de Vodka1 Medida de Crema de Cacao1 Medida de Crema de LecheNuez Moscada Todos los ingredientes a la coctelera con hielo picado, agitar bien y colar en un vaso alto con algunos hielos.MARTINI DE CHOCOLATE 1 1/2 Medida de Licor de Chocolate1 1/2 Medida de Crema de Cacao1/2 Medida de Vodka2 1/2 Medida de Crema y LechePrimero que todo, la mezcla de crema y leche debe ser en partes iguales, se puede realizar colocando en una tasa 50% Leche y 50% de Crema de Leche, el asunto es que la crema no este tan espesa por ello debemos diluirla.Seguimos, poner todos los ingredientes en una coctelera con hielo y batir muy bien, servir en una copa de cóctel.Para los mas golosos se le puede agregar una cereza bañada en chocolateademas como estamos hablando del cacao que es latino y esas cosas, dejo aca una cancion de calle 13 que vi en Mtv se llama "atrevete te te", y me parecio muy gracioso el video ademas de unas fraces de la cancion algo asi como "que tu eres callejera street fighter" jajajaPowered by CastpostQUE LOS DISFRUTEN Y BEBAN COMO CABALLEROS ;)]]></content>
		</document>
		<document id="956e75decd4ba7e14173757986c591a8" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/04/chanco-en-piedra-submarino-y-tintineo.html">			<content><![CDATA[Vengo llegando del concierto de los Chancho en Piedra (para los que no lo conocen es un grupo de Funk-Rock Chileno) y estuvo muy pero muy bueno, fue organizado por el club Universidad de Concepción... tocaron hora y media aprox. Ante una gran fanaticada (los marranos), me atrevería a decir que habían unas 1000 personas en el lugar, todos saltando con sus Juanitos (mascota de los Chancho en Piedra) en las manos y cantando, el acabose fue cuando tocaron “locura espacial” y todos se volvieron literalmente locos, incluyéndome por supuesto....Powered by Castpost...quizás fue por la faldita escocesa que tenia puesta Lalo, el vocalista, o porque ya a esa hora la barra había hecho efecto en la mayoría, independiente del motivo de esto, lo fundamental fue la gran calidad de esta banda nacional... si hasta música folklórica tocaron, estaban acompañados en esta ocasión por el guitarrista de Weichafe (maestro con la eléctrica) y por un nuevo percusionista, la verdad que no recuerdo el nombre para ser sincero, pero era bueno...Luego del bis de los Chancho comenzó la fiesta, un poco lenta al principio con música electrónica a cargo de Dj Urbanus, luego de comprar un par de cervezas para combatir la sed provocada por los cánticos marranos, me voy dando cuenta que la música se comienza a colocar pachanguera y luego reggetonera, cual fue mi sorpresa!? Todos bailando al ritmo latino del raggaeron (seguro que si le pregunto a varios mañana, todos me dicen que no bailan ese tipo de música, puff!! Inconsecuentes) el asunto es que me deje llevar por mis raíces afro-americanas y lo pase súper bien, obviamente no fue lo único que pusieron, no podía faltar el maestro Tommy Rey, música electrónica y algo de rock. El asunto analizable, por mi parte aquí, es que creo que las personas se están abriendo a mas estilos musicales independiente el genero y la reputación que este tenga, obviamente guardando ciertos limites jejeje.menos mal que no pusieron esta... "Mi Nombre Es Yazuri Yamileth" esa del portal!!Powered by CastpostOtra cosa entretenida que me paso acá, es que fue con una polera de Rock & Pop y Cristal en Vivo, que me la regalo Castaña, entonces todos me miraban como si yo trabajara en la radio algo y en la barra me atendían súper bien las niñas (un saludo para ellas), así que creo que comenzare a ir a los conciertos con la polera sudorosa de castaña jajaja, porque la R&P le gusta a todos!! (este togo es de mi polera)Salud por eso!!! con Tiesto!!Powered by CastpostAcá una receta que me enseño alguien por ahí...SUBMARINO1 Vaso de Cerveza Rubia1 Parte de Curaçao o MentaSe coloca la cerveza bien fría en un vaso alto, y se agrega el curaçao o la menta, como este es más denso si ira al fondo y creara un efecto muy bonito, tomar con pajita si quieren.La variación es que si la revuelven bien, queda cerveza verde con el curaçao o más obscura con la menta, pueden también agregar granadina o algún otro trago de consistencia espesa.TINTINEO1 Vaso de Cerveza Rubia1 Chorrito de Jugo de PiñaPoner el jugo de piña con una pequeña cantidad de cerveza en un vaso alto. Revolver bien y completar con la cerveza, queda filete!! Como decimos acá en Chile (is something like: very goood!!)]]></content>
		</document>
		<document id="7196f5232583a0aa011cd3b3da3d7f33" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/04/chilean-guachaca-candola-chupilca.html">			<content><![CDATA[ARTICULO GUACHACAPon Play y a LeerLos Tres - La Vida Que Yo He Llevado¿Quién cree que tiene atributos suficientes para ser Reina Guachaca 2006?Esta es la pregunta que deben responder los que quieran votar por la reina guachaca para este año, pueden hacerlo en guachacas.cl y en lacuarta.cl la coronación se realizara en la “Novena Cumbre Guachaca” esta se realizara los días 12 y 13 de Mayo en la Estación Mapocho.En esta ocasión las postulantes son, al igual que años anteriores, para todos los gustos, algunas llegan desde el underground Chileno como Karina Muñoz o Thalía (versión Chilensis) y otras desde la televisión o la radio como Vivi Kreutzberger o la preciosa Matilda Svensson, pero mejor coloco la lista a continuación:Karen PoniachickVivi KreutzbergerLorena CapetilloMatilda SvenssonKarina MuñozFrancisca LewinThalíaAhora para los que no saben lo que es Guachaca o Washaca, independiente como se escriba es mejor entender el concepto:Acá en Chile hay muchos guachacas, son esos Chilenos que, independiente la clase social, no les importa lo que diga la gente si se meten a una cantina a tomarse una jarra de vino con los amigos o comerse un sándwich de potito en el estadio, pero no solo de tomar y comer vive el Guachaca, si no que también ayuda cuando hay que ayudar, da plata para la Teleton, para el Hogar de Cristo y para todas las cosas que hagan engrandecer a Chile, no se olvida de sus raíces ni de su folclore y además, por supuesto, aprecia la belleza de todas las mujeres como en este caso.Por mi parte, apoyare la candidatura de Matilda Svensson (alias Pankekito) y no es que las otras sean malas, solo que la Mati es muuuuuuyy simpática, súper rica!! ademas me encanta!! asi que a votar por ella no más. Voten por esta belleza acá!!! O AcáBueno como ya saben lo que es ser un Guachaca les invito a escuchar esta canción que representa a los Guachacas Chilenos Patiperros que están en otro país, una cueca... tal ves el sentimiento que genera representa a todos los latinos que están en otros países....Los Picantes – Cueca del PatiperroAhora unas recetas típicamente GuachacasVINO NAVEGADO (CANDOLA)Ingredientes:- 1 litro de vino tinto- 3 o 4 cucharadas soperas de azúcar- 8 clavos de olor- 1 o 2 naranjasPreparación:En una olla del tamaño adecuado se pone el vino, los clavos de olor y el azúcar, se coloca en el fuego, a fuego suave. Cuando hierva se ponen las naranjas en rebanadas delgadas, con cáscara, pero sin pepas. Se deja que hierva nuevamente, siempre a fuego lento y luego prender la superficie para bajar el grado alcohólico y listo. Si se desea, se le agrega un poquito de pisco o aguardiente. Se sirve en tazones.Nota: El azúcar es a gusto al igual que los clavos de olor, también se pude agradar un poco de canela.HARINADO CHILENO (CHUPILCA)- 1 Litro de Vino tinto- Azúcar a gusto- Harina de trigo tostadoPreparación:Al litro de vino agregar azúcar y la harina hasta que quede una mezcla relativamente homogénea y listo.Nota: Generalmente en Chile esto se toma en la mañana para calentar el cuerpo, también se prepara con Cerveza o MaltaDe salida otra canción, Folclore Chileno...Los Picantes - La Guaracha del Cura'o]]></content>
		</document>
		<document id="32fc63d47523673222d14864009b8c03" url="http://cantinero.blogspot.com/2006/04/cronicas-raras-y-baijiu-chino.html">			<content><![CDATA[Buceando en la red me encontré con algunas noticias, algunas raras otras interesantes y otras que dan para pensar...Pongale Play y a leer!!!!Ataque 77 - No Me Arrepiento de este AmorPartimos con una muuuuy freak!!!...Loro estuvo preso en Argentina hasta "confesar" quién es su dueñoEl loro "Pepo" estuvo cinco días "detenido" por orden judicial en la ciudad Argentina de Rafaela hasta que "confesó" la identidad de su dueño, con lo que se dirimió una disputa por la posesión del ave, informó hoy un diario local.Después de sucesivos "interrogatorios" en una comisaría de policía, el pájaro terminó por llamar a "Jorge", en alusión a Jorge Machado, quien junto con su esposa habían denunciado el robo del que consideran "el tercer hijo de la pareja", apuntó el diario "La Capital" con base al testimonio del dueño de la mascota."Pepo" desapareció el jueves pasado de la percha que ocupaba en el patio de la casa de los Machado, que realizaron una intensa búsqueda hasta que los hijos del matrimonio lo hallaron en manos de la familia Vega, que vive a unos cien metros de ellos.Pero los Vega se negaron a devolver la mascota con el argumento de que la habían hallado a "Pepo" mucho antes de su desaparición, cuando regresaban de un paseo a Rafaela, a 530 kilómetros de Buenos Aires.Estalló así una disputa entre ambas familias que puso al loro "en un evidente estado de shock" que le impidió identificar a su verdadero dueño, señaló Machado.Contó que al fracasar la "mediación" de una patrulla policial, presentó una denuncia por robo que quedó a cargo del juez Osvaldo Carlos, quien decidió que el loro pasara "unos días en la comisaría" hasta que "confesara" la identidad de su dueño.Machado señaló que aportó como pruebas a su favor el hecho de que "Pepo" sabe cantar la marcha del San Lorenzo, club de fútbol del que es hincha y también la popular canción "Zapatos rotos".Pero el loro se mantuvo mudo durante cinco días hasta que llamó a su dueño por su nombre, con lo que se resolvió la controversia.El periódico destacó que los policías "se encariñaron tanto" con la mascota que la consideraban como "un miembro más" de la comisaría y le habían asignado "un guardia especial para que verificara si en algún momento emitía alguna palabra que identificara su origen"."Pepo es muy inteligente y compañero, sabe la canción de la hinchada de San Lorenzo, pero es difícil que la cante ahora porque al equipo le va muy mal" en el torneo de la liga de primera división, aseguró Machado.Jajajajajaja.... sin comentariosCrucero de 158.000 Toneladas, o mais grande do mundo!!El crucero más grande del mundo, un coloso flotante cuatro veces mayor que el Titanic, atracó en Inglaterra en anticipación a su viaje inaugural.Con 158.000 toneladas, el Freedom of the Seas (Libertad de los Mares) cuenta con una piscina con olas artificiales para los surfistas, una pista de patinaje sobre hielo y bañeras de hidromasaje suspendidas a ambos lados del barco a más de 34 metros sobre el mar.El barco, que llegará el próximo miércoles a Nueva York y tendrá en Miami su puerto base, le arrebató la corona al hasta ahora trasatlántico más grande del mundo con 151 toneladas, el Queen Mary 2 estrenado hace dos años y que en marzo pasó por Chile.El barco puede acoger a cerca de 3.600 pasajeros, tiene 15 pisos y la longitud de 37 autobuses.Los pasajeros serán agasajados en Southampton en la tarde del sábado con una exhibición de fuegos artificiales. Posteriormente, la embarcación viajará a Nueva York, donde será bautizada.Pero, el liderazgo del Libertad de los Mares será breve, debido a que un barco llamado Project Genesis (Proyecto Génesis) sería inaugurado en el 2009 con un peso de 220.000 toneladas.Ufff! Este si que es grande, ojala todos pudiéramos disfrutar de un viaje en crucero alguna ves, es una ciudad flotante!!EEUU: Miles de Manifestantes Protestaron Contra la Guerra en IrakUn día después de que el Ejército anunciara que abril fue el mes con más muertes de soldados estadounidenses en Irak en lo que va del año, miles de manifestantes se congregaron en el sur de Manhattan para exigir la inmediata retirada de las tropas norteamericanas.Entre los participantes se encontraban la activista Cindy Sheehan, cuyo hijo murió en Irak, la actriz Susan Sarandon y el activista de los derechos civiles, Jesse Jackson."Pongan fin a esta guerra, traigan a las tropas de regreso", proclamaba un cartel que portaban los manifestantes, tres años después de comenzar la guerra en Irak. La madre del infante de marina que murió hace dos años en Irak, llevaba la fotografía de su hijo, nacido en 1984 y fallecido a los 20 años. Un grupo llevaba una pancarta que decía "ex combatientes por la paz"."Nos encontramos hoy aquí porque la guerra es ilegal, es inmoral y carece de toda ética", destacó el activista Al Sharpton. "Debemos traer a nuestros soldados", agregaron.Los organizadores dijeron que la manifestación también tenía por objetivo impedir que sea atacada Irán, criticada por su programa nuclear. La manifestación fue organizada por el grupo Unidos para la Paz y la Justicia, según informó Europa Press.Bueno la verdad no sabemos hasta donde va a llegar el gobierno de USA con su ambición de controlar todo en el mundo y sus recursos, partiendo por el petróleo.... quizás que será después?!Y para terminar y haciendo honor al blog...Botella de Licor Chino (Baijiu) de 90 años fue Subastada en 110 mil DólaresUna botella de 90 años de antigüedad de aguardiente Chino o "Baijiu" fue subastada por la cifra récord de 110.000 dólares en la ciudad oriental de Shenzhen, informa hoy la agencia oficial Xinhua.La valiosa botella estaba almacenada en una tinaja utilizada desde tiempos de la Dinastía Ming (1386-1644) y fue comprada por un coleccionista anónimo, anunció Liang Guoxing, presidente de la empresa que organizó la subasta.El dinero obtenido será usado para financiar la construcción de tres escuelas de primaria dentro de un proyecto educativo destinado a los niños de las zonas más pobres del país.No se si pagaria tanto por una botella de algo que no se si me puedo tomar, bueno pero cuando te sobra el dinero...Aca va una descripción del Baijiu y como se debe tomarEl "Baijiu" ("Licor Blanco") es uno de los licores más populares de China, a veces llamado el licor nacional por su gran antigüedad que data de las antiguas dinastías Chinas.Su grado alcohólico puede llegar hasta los 65 grados, se puede destilar a partir de variados productos como: Habas de Zahína, Arroz, Maíz, Cebada, Trigo, Roble e incluso los Guisantes (Arvejas).Sus dos marcas más famosas son el Wuliangye y el Maotai, del que era un gran entusiasta el fallecido Presidente Chino Deng Xiaoping.La forma de beber este licor es en vasos pequeños, generalmente en ocasiones importantes como el cierre de un negocio, año nuevo, cuando hay un huésped en la casa o alguna ocasión para celebrar. Deben tener en cuenta que si van China nunca se debe negar una invitación a beber del dueño de casa, seria algo irrespetuoso... además ellos dicen que ayuda a limpiar el espíritu y limpia la mente... y quien no quiere andar así ahora ?! Así que acéptenlo. Pero jamás deben quedar en estado de ebriedad.Tambien existe un juego en el cual participa el Baijiu, en este si pueden quedar un poco mas pasados de la cuenta, pero el truco esta en saber cuando parar,. El juego se llama Jiuling y existen 3 modalidades para jugarlo, esto dependiendo del estatus de los jugadores: juego general, competencia y literal.El juego general puede ser contando chistes, competencias con pulgares, etc, el que pierde se toma una copa de Baijiu.El de competencia, se basa en apostar tragos mediante juegos de destresa como tiro al arco, ajedrez o tirar los dados.Por ultimo el literal se basa en realizar poesías, deletrear palabras o palabras difíciles.Como se pueden dar cuenta, el asunto es dejar ebrio al otro contendiente.Aca en Chile hay juegos similares como la cultura chupiltica, en el cual uno realiza una pregunta y los otros responden, el que responde mal se toma un trago o tomar con cucharas para quedar curado mas rapido jejeje, como se dice por ahí en todo lados se cuecen habas.Aca les dejo una canción de Zheng Jun, un cantante Chino. La Canción se llama Hui Gu Niang, no tengo idea lo que significa, pero me parecio interesante, ademas sirve para culturizarse un poco más...Zheng Jun - Hui Gu NiangBonus Track! encontré esta canción por ahí, a más de alguno le traera recuerdos de su niñes...En un Bosque de la ChinaSalu!!! Y sigan Votando por Matilda!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>