<author id="954d37f1e2f1565e600ec5976153dd90" url="matematicapedagogico.blogspot.com" feed="http://matematicapedagogico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="f8cc071cca418cc846fc369445fddeaf" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/agresin-profesores.html">			<content><![CDATA[Cuarenta casos de agresión a profesores en colegios particulares llegaron a la justicia en 2007 Existe la percepción de que los golpes y garabatos hacia los profesores han aumentado y que éstos no reciben, en la universidad, la capacitación necesaria para propiciar un mejor clima en el aula.Irene Padilla Fue cuestión de segundos: un alumno se acerca, el golpe en la cara, los anteojos destrozados, vidrios que cortan el rostro y un escupitajo que corona la escena. De ahí la denuncia a Carabineros, las demandas contra el colegio y la corporación municipal, los miles de pesos gastados en tratamientos sicológicos, para terminar todo en el desamparo y la decepción. Con estas palabras se puede resumir el caso de Neftalí Muñoz, profesor de Matemáticas que, con más de 30 años de trayectoria en escuelas de Cerro Navia, terminó su carrera profesional como una víctima más de la violencia en la sala de clases.Su caso no es aislado. En 2007, Fide -la Federación de Instituciones de Educación Particular- conoció de 40 casos de agresiones a profesores que terminaron en la justicia. Y aunque ni el Conacep -que agrupa a los colegios subvencionados- ni la Asociación Chilena de Municipios llevan registro de casos, el último Estudio Nacional de Violencia Escolar da cuenta de la magnitud del fenómeno: el 28% de los docentes declaró haber sido agredido al menos una vez a la semana y el 24%, todos los días.Además, existe la percepción de que el fenómeno está aumentando. Rodrigo Díaz es abogado de Fide hace 16 años. Afirma que, por lo menos, en 5% han aumentado las denuncias de profesores. "Por lo menos, cuatro de cada 10 casos son de violencia física. Hace una década no había más de uno al año".Si bien el sector municipalizado tiene más docentes víctimas de agresión (35,6%), el particular también posee cifras preocupantes (21,2%). El cómo distingue a uno de otro: en el municipal imperan los garabatos y golpes; en el sector acomodado, la violencia es sicológica.CAUSASLa mayoría de los especialistas afirma que la violencia es un fenómeno multidimensional. "Los docentes se sienten superados, no recibieron durante su formación preparación alguna respecto del clima escolar ni de mediación de conflictos", dice Jaime Retamal, investigador de la U. Católica. A esto se suma que, muchas veces, los colegios no poseen proyectos educativos serios, donde se clarifiquen los objetivos a conseguir entre los alumnos, ni poseen protocolos para mejorar el clima escolar.El problema es que un clima con microviolencia -objetos que vuelan por la sala, risotadas múltiples en plena cátedra, indiferencia ante el docente, etc.- lleva casi de inmediato a los hechos más graves.Otras causas son que, como hoy existen múltiples fuentes del saber -internet, la televisión y el creciente número de profesionales-, los profesores ya no son la única fuente del conocimiento. ¿El resultado? El profesor pierde autoridad. Una señal, al respecto, podría estar en el hecho de que, según las cifras oficiales, los profesores menores de 30 años son quienes reciben más agresiones y a la vez más agreden. "En mi curso, un primero medio, los alumnos nos agreden si somos jóvenes, para ver cuáles son nuestros límites", dice Fernanda (28), profesora de Historia y Geografía en un establecimiento de Puente Alto.También hay razones sociales. Según la ONU, en Chile, el 75% de los niños es víctima de maltrato por parte de sus padres y, a juicio de los expertos, los estudiantes criados en la violencia, repetirán obligatoriamente ese comportamiento en el aula.Por último, el contexto en el que está la educación chilena no es menos importante. "En los '90, los niños de escasos recursos fingían no darse cuenta del mal sistema escolar, hoy están conscientes de sus injusticias y si no protestan en la calle, le pegan al profesor, dice el académico de la U de Chile, Rodrigo Cornejo.Fuente: LaTercera.cl]]></content>
		</document>
		<document id="da01bd7506622e8f430db376732056fc" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/alza-en-las-repitencsa.html">			<content><![CDATA[Tasa de repitencia de enseñanza media creció 50% entre 2003 y 2006 Los expertos ven con preocupación este fenómeno, que también se produce en la básica, después de una década de fuerte descenso en las cifras de reprobación.Elizabeth Simonsen Chile mostraba hasta hace algún tiempo con orgullo que había sido uno de los países de Latinoamérica que más había bajado las tasas de repitencia y abandono escolar. Desde la década de los '90, el número de alumnos que reprobaba la educación básica y media venía en constante descenso, pero hoy no se puede decir lo mismo.Desde 2001 para el caso de la enseñanza básica y 2002 para la media, este motivo de orgullo nacional se está revirtiendo: si en 2001, el 2,8% de los niños reprobaba la primaria, en 2002 este número había subido a 3% y así sucesivamente, hasta llegar a 4,3% en 2006. En media, el salto ha sido más dramático: en 2001, se llegaba a 6%; al año siguiente, a 6,4%. La escalada continuó y llegó a 8,9% en 2006, esto es, casi un 50% más. Si bien todavía no se llegan a las tasas de inicio de los '90, cuando se inició el declive (eran de 12,3% en media y de 7,8 en básica); el tema preocupa.Sobre todo por las consecuencias que tiene la repitencia y porque, según todos los estudios internacionales, ésta es el primer paso al abandono escolar. De hecho, las tasas de este abandono en enseñanza media también han experimentado un aumento, aunque de menor magnitud: pasaron de 3,9% en 2001, a 4,8% en 2006. Además, de mantenerse, un alza sostenida en el número de alumnos que reprueba el año daría cuenta de un sistema escolar ineficiente, que no logra que todos sus alumnos avancen.Hasta ahora, los expertos en educación no han realizado ninguna investigación que dé cuenta de las razones del fenómeno, pero sí algunos se atreven a aventurar hipótesis.Entre éstas, la más aceptada sería la influencia que ha ejercido el Simce como método para medir el rendimiento de los colegios.Esto, porque si bien todos los niveles subieron sus tasas de reprobación, donde más se sintió el alza fue en los cursos anteriores al Simce: tercero y séptimo básico y primero medio (el test se rinde en cuarto y octavo básico y en segundo medio). En tercero, sólo el 1% de los escolares reprobaba en 2002, cuatro años más tarde lo hacía el 3,6%, es decir, la tasa casi se triplicó. En séptimo, en 2002, repetía el 4% de los alumnos; en 2006, lo hacía el 6,2%. En media, el fenómeno es similar: el 9,3% de los jóvenes repetía el primero medio en 2002; en 2005, esa tasa se elevó al 12,8%."Es probable que los profesores estén más preocupados de no promover a niños que tendrían un peor desempeño en el Simce del año siguiente, lo que se condice con que en este momento hay una mayor exigencia o preocupación por los resultados", dice la investigadora de la U. de Chile, Carmen Sotomayor.Para la experta, el tema es preocupante: "Hay niños que se están quedando atrás. La nueva forma de presentación de resultados del Simce con niveles de logro, puede servir para que los profesores vean qué niños están con mayores problemas y que se instalen mecanismos de apoyo a ellos, especialmente antes de que repitan".Coincide Alfredo Rojas, oficial de programas de la Unesco: "Una probable explicación al fenómeno es que el temor al Simce estaría produciendo un efecto no deseado, para precaverse de sacarse mal puntaje en el test, los profesores dejan a los peores alumnos un año atrás. El riesgo mayor sería que desertaran".Pero también hay razones administrativas que explicarían el alza, por lo menos, de básica. En 2001, el Mineduc eliminó la promoción automática entre primero y segundo básico y entre tercero y cuarto básico, porque había niños que pasaban de curso sin saber leer. Las consecuencias se han trasladado a las cifras: el número de niños que repitió primero se triplicó en cuatro años (pasó de 1,5% a 4,5%) y en tercero también se sintió el impacto. Pero, como reconoce Sotomayor, el mismo decreto permite la repitencia como último recurso.Fuente: LaTercera.cl]]></content>
		</document>
		<document id="25cb1f6a0d09e6f613dd0bdc1472498d" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/cemat-informa_25.html">			<content><![CDATA[Tras una reunión de los voceros de la FEP con el Rector de nuestra universidad, éste último no aceptó la no aplicación de los artículos 18 y 21 del Reglamento General de Estudios (RES. Nº 1698/97), popularmente conocido como "perdonazo".Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="b5277969eb143566e9bda963dd6f5df" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/ciclo-de-cine-escuea-de-filosofa.html">			<content><![CDATA[Compañer@s:Están tod@s invitid@s al "ciclo pirata de cine", que realizaremos el Jueves 17 de Julio en la sala de conferencia de Filosofía (Peda) a partir de las 13:00 como puntapié a la iniciativa de reapropiación política del espacio "escuela de filosofia". Pretendemos que sean constantes los ciclos de cine y que además podamos configurar una cartelera en donde hayan propuesta de cualquier interesad@.Es muy importante tu participación.SaludosConvocatoria de estudiantes de filosofia]]></content>
		</document>
		<document id="46fe089421d068f64642d087ef1da35f" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/declaracin-pblica-de-la-aceus-por-lo.html">			<content><![CDATA[Respecto a lo acontecido el día 14 de Julio del año 2008 nosotros como estudiantes de ACEUS declaramos nuestro profundo respaldo al accionar de nuestros compañeros y compañeras, que se manifestaron asistiendo a la ficticia mesa de diálogo convocada por el gobierno. En base al carácter y las intenciones de los organismos del gobierno que convocaron, consideramos ilegitima una discusión que pretende fortalecer una educación pública que no existe en la realidad del país y que ya esta sepultada por la LGE. Mientras existan leyes que avalen la mercantilización de la educación, leyes que no son más que el legado de la dictadura, seguiremos creyendo firmemente en la necesidad de que estas políticas neoliberales sean derogadas para poder hablar de una educación pública real y al servicio del pueblo.En la jornada de hoy tanto profesores como estudiantes enfrentamos y desenmascaramos las intenciones del gobierno y la derecha. Es por esto que les golpeamos la mesa y los increpamos en su cara, denunciando la represión y agresiones que hemos sufrido en las calles. Las instituciones represivas y medios de comunicación al servicio de los ricos, durante los últimos meses se han dedicado a coartar al movimiento estudiantil y social imponiendo la verdad que nuestra gente tiene que aceptar como única e incuestionable, es por eso que comprendemos que “el jarrazo” en la cara a la ministra es el reflejo no solo del sentir de nuestra compañera, si no el de un país entero que está descontento frente a las demandas estudiantiles y sociales no consideradas por la clase política. El movimiento estudiantil exige una transformación profunda en el sistema educativo en donde tengamos verdadera participación en la construcción de el, ya nos cansamos de que nuestras vidas sean diseñadas por tecnócratas y de que nuestros derechos sean arrebatados para privilegiar al santo mercado. Los estudiantes no lo permitiremos. Ya no más.Valoramos el apoyo que nos han demostrado los profesores el día de hoy encarando a los que solo querían confundirnos y usarnos. Estas actitudes son demostraciones de confianza y unidad para el movimiento y las demandas que compartimos, las cuales nos dan la fuerza para seguir gritando contra la educación de la dictadura, contra la arrogancia de quienes gobiernan.Una gota con otra hacen aguacero, gracias música por tan bella melodía.¡POR QUE NO QUEREMOS BOTAR UNA LEY POR OTRA, SINO QUE A UN SISTEMA COMPLETO!A.C.E.U.S (asamblea coordinadora de estudiantes universitarios y segundario)]]></content>
		</document>
		<document id="69ea4a2c0ab9871a90d98590ec2e6be" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/el-profesor-ivn-correa-gan-este-ao.html">			<content><![CDATA[El proyecto del profesor Iván Correa, "ON SOLVABILITY OF NILALGEBRAS AND THE ALBERT'S PROBLEM" es una investigación en matemática pura, basada en un problema matemático planteado por Adrian A. Albert en 1948, y que ha sido estudiado en los últimos 35 años por muchos especialistas, principalmente norteamericanos y rusos.En términos técnicos, el objetivo de la investigación es extender los resultados clásicos obtenidos por Wedderburn en la teoría clásica de álgebras asociativas, estudiando la nilpotencia y la extensión de este concepto al caso no asociativo, denominado solubilidad de las álgebras.Correa es desde 1998 uno de los investigadores más prolíficos en publicaciones en torno al problema especifico de Albert y ha trabajado con investigadores como Irvin Hentzel, de la Iowa State University; Luiz Antonio Peresi, de la Universidade de Sao Paulo; Anna Cadoret, de la Ecole Normale Superieure (Francia), Avelino Suazo, de la Universidad de La Serena; y Alicia Labra, de la Universidad de Chile -con quien además comparte dos proyectos Fondecyt regulares.El desarrollo de esta investigación permitió la reciente visita a la Umce del investigador extranjero contraparte de la indagación, Irvin Hentzel.FONDECYT-INCENTIVO A LA COOPERACION INTERNACIONAL, tiene como objetivo facilitar el desarrollo de proyectos conjuntos entre científicos nacionales y extranjeros, contribuyendo a mantener al día en conocimientos y métodos a nuestros investigadores, elevando su capacidad y eficiencia.La Cooperación Internacional contribuye a multiplicar los recursos humanos y materiales destinados a enfrentar problemas de investigación en los que Chile carece de suficiente personal especializado y cuyo estudio y manejo se puede lograr a través del trabajo conjunto con científicos y tecnólogos extranjeros, los que también cumplen una función formativa a nivel de postgrado.(enlace FICHA FONDECYT)http://www.conicyt.cl/bases/fondecyt/proyectos/07/2008/7080017.htmlFuente: http://www.umce.cl/investigacion/noticias.html]]></content>
		</document>
		<document id="45b90bc7fa25354b7ccb80cbcdd84b17" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/guanacazo-ministra-jimenez.html">			<content><![CDATA[Estudiante arrojó agua a ministra de EducaciónDurante una jornada de diálogo sobre los temas de enseñanza, una estudiante del Liceo Darío Salas tomó un jarrón con agua y se lo vació encima.La ministra era una de las oradoras en la jornada de Clausura de Diálogos Participativos por la Educación Pública en la que se reúnen estudiantes secundarios, universitarios y profesores para resolver temas como la polémica Ley General de Educación (LGE).En el hotel Crown Plaza se desarrollaba la actividad que empezó a tensionarse cuando un grupo de jóvenes confrontó verbalmente a Jiménez.Reclamaban no sólo sobre la LGE, sino también acerca de las detenciones durante las jornadas en las pasadas semanas.Antes de las 10:00 horas ocurrió la provocación que causó la retirada inmediata de la secretaria de Estado."Han demostrado que no son capaces de dialogar"Luego de la agresión, la titular de Educación manifestó que "esto ha desprestigiado el movimiento de ellos. Han demostrado que no son capaces de dialogar. Me gustaría conversar de a uno (con ellos) porque en grupo se aleonan"."Me gustaría conversar con esos muchachos, los noté muy violentos y con cualquier otro tema podrían reaccionar igual, no es una forma de enfrentar la vida", explicó la ministra."Me ducharon, pero podría haber sido con agua más tibia", bromeó después y, consultada por cómo se sienten los jóvenes cuando enfrentan el carro lanzaaguas de carabineros, respondió que "si ellos querían que lo sintiera, lo sentí. Gracias por el jarro de agua, que es menos fuerte que el guanaco".Fuente: Canal13.cl]]></content>
		</document>
		<document id="ad3cc1dd1adf91e1dffffd8554434b12" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/informe-especial.html">			<content><![CDATA[“Informe Especial” descubrió, además, maltrato a escolares.Revelan descaradas pillerías de colegios para ganar dinero.Decidieron meterse a los colegios y lo que descubrieron fue increíble. “Informe Especial”, de TVN, revelará esta noche (21 de julio) el descaro con que se engaña por dinero.Los ojos del programa se clavaron en el Colegio Politécnico Av. Independencia, cuyo sostenedor es Raúl Romo y donde la asistencia se adultera sin drama para mejorar la subvención estatal. El 21 de marzo del 2007, en el 3ºD faltaban 15 jóvenes pero sólo siete quedaron ausentes. Ángel Pérez fue inspector ahí y confirmó todo. “Hay que arreglar la asistencia por los mayores ingresos”, confesó.Con una cámara escondida se consiguió el testimonio de un funcionario que afirma que “de cien hueones, 40 son delincuentes y al final quedan diez hueones buenos y 90 hueones malos. Si querí echar 90 hueones y trabajar con 10 está hueá se va a la cresta, a la quiebra”.El programa revela que los egresados del Politécnico sienten vergüenza de pedir trabajo, porque sin infraestructura no aprenden nada, y que hacen caer a otros con un “combo pingüino”. “Si su hija trae una amiga se le descuenta el 50 por ciento, y si trae una segunda, el 75”, le dicen a un apoderado.El colegio York de Peñalolén, que al igual que el anterior tiene malos resultados SIMCE, es distinto porque quiere mejorar y permitió que las clases se grabaran. Lo más fuerte es cuando una profesora tapa con scoth la boca de un alumno hablador. “Es impactante, pero es una práctica que el colegio quiere erradicar”, asegura la periodista Isabel Rodríguez, quien hizo el reportaje.Fuente: Lun.comY tú, ¿qué opinas al respecto? ¿La nueva Ley General de Educación hará que estos actos no se repitan? Tú reflexión es muy importante.]]></content>
		</document>
		<document id="819fcc93531eca98d5fe7fcc9eaf3faf" url="http://matematicapedagogico.blogspot.com/2008/07/jarrazo.html">			<content><![CDATA[Ante Juzgado de FamiliaCarabineros denuncia por "atentado contra la autoridad" a escolar que agredió a ministraEn el escrito de la policía se describe cómo sucedieron los hechos y el momento en que la adolescente tomó el jarro de vidrio y le lanzó el agua en la cara a la secretaria de Estado.SANTIAGO, julio 15.- Una denuncia por "atentado contra la autoridad" presentó Carabineros, en el Segundo Juzgado de Familia de Santiago, contra la escolar de 14 años que lanzó el agua de un jarro a la ministra de Educación, Mónica Jiménez.Se trata de la alumna del liceo Darío Salas, María Música Sepúlveda Cavieres, quien perpetró su agresión aprovechando la clausura de los Diálogos Participativos por la Educación Pública.En el escrito de la policía se describe cómo sucedieron los hechos y el momento en que la adolescente tomó el jarro de vidrio y le lanzó el agua en la cara a la secretaria de Estado.El fiscal (Centro Norte) Alejandro Sánchez precisó que la denuncia debía ser presentada en un juzgado de familia y no en el Ministerio Público, ya que se trataba de una menor.De esta manera la escolar, quien con su acción se hizo famosa en Chile y en otros países hasta donde llegó la información de la agresión a la ministra, será citada al mencionado tribunal donde se decidirá su situación judicial por el atentado a una autoridad.Fuente: Terra.clJiménez pide "sanciones formativas" para la escolar. Alumna del "jarrazo" sufrió cancelación de su matrícula a solicitud de Municipalidad de Santiago. Jaime Abedrapo "organizó todo esto", dijo la Ministra. La visitaron Frei y Coloma.Pese a la cancelación de matrícula que asumió, a petición de la Municipalidad de Santiago, el Liceo Darío Salas en contra de la escolar que lanzó el agua de un jarro a la Ministra de Educación Mónica Jiménez, ésta insistió en su opción de "formar" a la adolescente.María Música Sepúlveda Cavieres, de 14 años, fue sancionada luego de agredir, en medio de las protestas de estudiantes y profesores, a la secretaria de Estado cuando exponía en la Jornada de Clausura de los Diálogos Participativos por la Educación Pública, en el Hotel Crowne Plaza.Pese a la gravedad del hecho que la obligó a abandonar la actividad, Jiménez mantuvo su postura abierta a conversar con la adolescente y llamó a no expulsarla "por ahora" para no acrecentar su "frustración y rabia". En ese sentido solicitó "sanciones formativas" porque, explicó, "me cuesta pensar en una sanción que contribuya a que ella agudice su malestar con la sociedad y su comportamientos violentos". "La autoridad municipal tomó la decisión de que se tenía que ir del establecimiento educacional en el cual ella participa, pero yo pedí que esperáramos, no porque no crea que tiene que ser la decisión final, pero creo que hay que escuchar al director y a los profesores que trabajan diariamente con ella", agregó.En declaraciones a ADN, insistió en que no quiere "contribuir a que su frustración y su rabia fuera 'in crescendo'. Quisiera ver si hay alguna posibilidad de reflexión de parte de ella y de cambiar su comportamiento". "Ella (Sepúlveda) tiene 14 años, es menor que mis nietas mayores y yo no me puedo desprender de mi actitud de educadora (...) Tiene que tomar conciencia de que igual como lo hizo conmigo, pudo hacerlo con su madre, con su abuela, vecina o profesores. Uno no puede llevarse por los impulsos aunque esté con rabia", consideró. Jiménez, que anoche había cuestionado la actitud que parlamentarios oficialistas mantuvieron contra la Ley General de Educación (LGE), hoy redobló sus dardos contra los profesores."Esto es gravísimo. El presidente Metropolitano del Colegio (de Profesores, Jaime Abedrapo) organizó todo esto; él lo dirigió, están todas las cámaras de Mega que filmaron todo; él inició los gritos, él coordinó todo lo que estaba pasando dentro de la sala, él fue el líder de toda la manifestación en contra de la ministra", apuntó.Fuente: lanacion.clChile: Estudiante lanza jarro con agua a Ministra de Educación.La ministra de Educación, Mónica Jiménez, fue víctima hoy del ataque de una estudiante del Liceo Dario Salas que le lanzó un jarro con agua.Jiménez debió suspender su partición en la Jornada de Clausura de Diálogos Participativos por la Educación Pública, a raíz de una contramanifestación de parte de un grupo de estudiantes y miembros del Colegio de Profesores.Exhibiendo pancartas y gritando consignas contra la tramitación en el Parlamento de la LGE, una treintena de activistas interrumpió el discurso que iba a pronunciar la ministra JiménezAnte las protestas, la titular de educación debió salir custodiada por una puerta lateral."Esto ha desprestigiado el movimiento de ellos. Han demostrado que no son capaces de dialogar. Me gustaríaa conversar de a uno (con ellos) porque en grupo se aleonan", reaccionó la Minisra.VOCEROSu más "enérgico rechazo" expresó el Gobierno frente al ataque que sufrió la ministra de Educación, Mónica Jiménez, mientras participaba en un diálogo con los estudiantes y profesores de la Región Metropolitana."De esta manera no mejoramos ni un milímetro la educación en Chile, y desde el punto de vista del Gobierno (expresamos) el repudio más contundente a esa actitud y obviamente el respaldo que se merece la ministra de Educación", manifestó el vocero de La Moneda, Francisco Vidal.POSICIONES IRRENCONCILIABLESLa Ley General de Educación (LGE) seguirá su camino en el Parlamento según la ministra de Educación, Mónica Jiménez, quien afirmó que en las actuales circunstancias, las posturas del Gobierno, por un lado, y de profesores y estudiantes, por otro, son "irreconciliables"."Si ellos piden que se retire la ley del Parlamento, ¿Qué equilibrio puede haber? El Gobierno dice que la ley va a seguir su curso, su tramitación, y ellos dicen que se retire. A mí me parece que son dos posturas irreconciliables", señaló la titular de la cartera."Distinto sería que ellos dijeran "quisiera que se mejorara la ley en tal aspecto", eso me parece una postura razonable", explicó Jiménez, enfatizando en la necesidad de aunar criterios y posturas, por lo que invitó a los diferentes sectores a debatir y aportar.En este sentido, señaló que "la ley no se mejorará con más movilizaciones. Va a mejorar sólo si existe una voluntad en el Senado por el debate profundo de las ideas"."Los invito a las audiencias que tendrá la Comisión de Educación del Senado y que lleven argumentos. No es con paros, tomas, piedras o manifestaciones que las leyes se cambian", sostuvo.Jiménez indicó además que "es bastante difícil que se pueda lograr" en el fin del financiamiento compartido, argumentando que en la situación actual "el país necesita de recursos públicos y privados para poder mejorar la calidad".Fuente. radio.uchile.cl]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>