<author id="956d2b24f21970570c416faaf910672a" url="teleserieschilenas.blogspot.com" feed="http://teleserieschilenas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="557bf1a4b656533cf3087ddbb22d42bf" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/anita-reeves-sin-maquillaje.html">			<content><![CDATA[Reproducción TVN La madrugada del lunes TVN emitió el segundo capítulo de esta temporada de "Sin Maquillaje", en donde vimos a Ignacio Franzani conversar con la gran Anita Reeves y su trayectoria.  El programa revisó parte de su extensa trayectoria, mostrando imágenes de su debut en televisión en 1972 en "La Sal del Desierto", "La Represa", "La Torre 10" y "Jaque Mate" en donde comenzó una gran amistad con Felipe Camiroaga (QEPD)  También hicieron un recorrido por divertidos personajes de comedia como Chela de "Aquelarre", la pastora Alicia Rubilar, "La luz divina" en "Amores de Mercado" y Berta Soto de "Hijos del Monte" y entre muchos otros, su paso por el "Jappening con Ja" como la señora Amanda Echazarreta, la jefa de la Oficina.  Una grata conversación en la que sin duda faltaron muchos personajes que recordar, en que conocimos algo más de esta talentosa actriz.¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="713ef8f014c13a0c29fb9fa2361f9c24" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/catalina-vera-la-actriz-tras-la-testigo.html">			<content><![CDATA[ Varios comentarios ha generado la aparición de Ingrid Parra, la joven que estuvo con Ignacio Goycolea la noche de su asesinato, es una importante testigo en "Vuelve Temprano" pero no se quiere involucrar con la policía. A raíz de esto, su imagen ha salido en la prensa escrita y redes sociales, pero ¿Quién es la interprete tras este mediático personaje? Su nombre es Catalina Vera, actriz, ha participado en algunas recreaciones y en programas televisivos, como muchos de ustedes, quise saber más y ella de manera encantadora nos cuenta quien es, en el blog de teleseries chilenas.Cuéntanos de tiReproducción TVNSoy actriz y esta es mi primera experiencia en teleseries con un personaje importante, así es que estoy súper agradecida del equipo de "Vuelve Temprano" por la buena onda y profesionalismo. Antes estuve en el programa "Cabaret Burlesque", y... ¡De hecho lo gané! (Ríe) ¡Fue lo máximo! También para TVN, me dio muchas herramientas para estar más segura al momento de enfrentar cualquier escenario, pude viajar a Francia, ya que ese era el premio, junto a toda mi linda familia, la cual me ha apoyado desde siempre, ha estado en los fracasos y en las victorias. Además en el programa mi pololo me pidió matrimonio, fue lo más extremo que he vivido, jamás lo imaginé, estaba todo elegante en el público del programa, de pronto le ponen el micrófono, se sube al escenario y me hace la pregunta más linda que cualquier mujer quiere escuchar: ¿Quieres casarte conmigo? No hay palabras para describir ese momento. Me hizo la mujer más feliz. Soy una agradecida de la vida.¿Qué te ha parecido la figuración en los medios que ha tenido tu personaje de "Vuelve Temprano"?Cuando mis amigos me lo empezaron a postear en el muro de facebook y por whatsapp ¡No lo podía creer! Iba camino a grabar y lloraba sola de alegría en la van. Fue sorpresivo y muy gratificante saber que estas llegando a la gente y que tu trabajo por fin está empezando a dar frutos.¿Seguiremos viendo a Ingrid?  ¡En "Vuelve Temprano" todo puede pasar! Es una teleserie tan vertiginosa, llena de sospechosos, mentiras, intrigas, que hasta el más curita o barsa de la tele (Como lo dijo el personaje de Pancho Melo) puede caer preso. Solo se que Ingrid es el comienzo de algo muy importante para mi. Una oportunidad única de mostrar lo que me encanta hacer: ¡Actuar!¿Qué rol te gustaría interpretar en televisión?¡Todos! He interpretado desde una colegiala hasta una empresaria trepadora. Me siento capacitada para afrontar cualquier papel, me encanta lo que hago y es lo que quiero hacer el resto de mi vida. De hecho tengo un canal en youtube que me hizo un buen amigo, por si quieren ver algunas cositas que he hecho antes: Pincha Aquí¿En qué estás ahora? Sigo grabando, además tenemos un teatro como familia, el teatro "Al-Safirah" ubicado en Américo Vespucio 6801, esquina Las Ñipas, en La Florida y ahí es donde realizo mi otra faceta: Danza árabe; Les hago clases a niñas y mujeres por ahora, pero está abierto a todo público. También estamos montando una revista en el teatro Cousiño, ya que mi pasión por las plumas y el espectáculo que aprendí en "Cabaret Burlesque" no me deja aún, así que pronto tendrán el privilegio de ver remontado lo que fue el espectacular show del "Humoresque" de los años 40, ahora que cumplen 70 años, con mucho glamour, humor y sensualidad. ¡Los espero!¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="56ce4679d552797f80a225f23f2e3fce" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/chilevision-comenzo-promocion-de-su.html">			<content><![CDATA[ "Las 2 Carolinas" es el nombre de la teleserie vespertina que Chilevisión comenzó a promocionar.  La producción dirigida por Vicente Sabatini, cuya idea oríginal de Victor Carrasco y escrita por Andrea Franco se centra en Carolina, rol a cargo de Francisca Lewin, una joven egresada de ingeniera comercial que no encuentra trabajo, principalmente por su orígen humilde, por una confusión es confundida y contratada en la exclusiva boutique de Sofía Parker (Claudia Di Girólamo) por lo que debe vivir una doble vida, ocultando su procedencia.  El spot, con una clara alusión a "El Diablo se viste ala Moda" comenzó a emitirse ayer viernes.¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="3de82758bcb902188bca4f6d71e2d07c" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/el-suspenso-se-tomo-el-prime.html">			<content><![CDATA[ Por primera vez las nocturnas de suspenso de Canal 13 y TVN se enfrentaron, "Secretos en el Jardín" se emitió en horario prime como siempre debió ser, compitiendo contra "Vuelve Temprano" teleserie que mostró su quinta entrega.  La primera en comenzar fue la producción centrada en los sicópatas de Viña, en donde Lorena (Francisca Castillo) fue asaltada, se presume que fueron los sicópatas, quienes se llevaron su auto y a su hijo; Ocho minutos después lo hizo la historia que busca la verdad sobre la muerte de Ignacio, capítulo en que Pablo (Jorge Arecheta) fue detenido y culpa a la víctima de sus fechorías, además apareció Ingrid Parra (Catalina Vera) una testigo clave en el caso. A pesar de las altas expectativas, la competencia no fue reñida, aunque nada está dicho aún, esta semana es clave.¿CUÁL VES TÚ?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="32967226a92af05110c668f244cb29da" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/fin-de-soltera-otra-vez.html">			<content><![CDATA[   Acaba de finalizar la segunda, y última, temporada de "Soltera Otra Vez", la cual, a diferencia de su antecesora, no terminó con una ola de fanáticos pidiendo ver más, todo lo contrario, pese a que hubo momentos emocionantes como la pedida de mano de Álvaro en el cine o momentos muy divertidos como el fallido matrimonio de Cristina con Gustavo, en general  el exceso de peripecias simples terminaron agotando incluso a los que una vez amaron esta producción.  Los personajes fueron la gran fortaleza de esta comedia romántica, Cristina Moreno, la más pastelaza de las heroínas nacionales, quedará en la memoria colectiva por mucho tiempo, un gran trabajo de guión y de Paz Bascuñan.  Uno de los grandes méritos de esta temporada fue traernos de regreso a actores como Berta Lasala, José Soza, Maricarmen Arrigorriaga, Felipe Armas, Carmen Barros, Carlos Díaz y Silvia Santelices, esta última en un rol muy distinto a los que nos tenía acostumbrado. En final tuvo un capítulo carente de tensión y emoción, que solo pudimos ver en los últimos minutos, una entrega llena de anécdotas, que finalmente concluyó al estilo de la serie.  Todos los personajes lograron sus metas y el personaje principal tuvo un cambio considerable en su vida, viviendo el día a día, una realidad, su propio cuento de hadas.¿QUÉ TE PARECIÓ?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="cd652224e3290a621a462a26f2934735" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/final-de-la-sexta-temporada-de-los-80.html">			<content><![CDATA[   Ayer finalizó la sexta temporada de "Los 80" centrada en el año 1988, cuyo slogan fue "Decisiones que dividen" y no se refería solo al plebiscito del Sí y el No, también a la decisión de Claudia, si darle o no una oportunidad a un nuevo amor; La de Martin, si seguir o no en una productora que transgrede sus valores pero le da un bienestar económico; la de Juan, si continuar o no bajo las ordenes de una empresa que explota a sus trabajadores; La de Ana y su vida amorosa entre Juan, Mateo o continuar sola y la del espectador, quienes se abanderaban por una u otra opción ¿Perdonar o no perdonar? Unos por primera vez odiaron a Juan y otros que esperaban una reconciliación entre el matrimonio Herrera - López   Una temporada que volvió a la nostalgia de antaño y que le dio más humanidad aún a los personajes, sacándolos de una zona acomodada, situándolos en problemas reales, complejos y cercanos, haciendo que tomemos partido por uno de ellos, lo cual no había pasado antes. Además vimos la mutación de los entes, una Ana más empoderada, decidida y que no temía ir a una manifestación, muy segura de sí, un Petita más agresivo, a don Genaro asimilando la caída de sus héroes sin escándalo, a un Exequiel menos noble y el más mediático de todos, un Juan amargado, detestable e impulsivo, grandes riesgos que desencantaron a algunos y conquistaron a muchos, un gran avance del guionista Rodrigo Cuevas y sus colaboradores Nicolás Wellman y Pablo Toro, quienes disminuyeron los momentos de humor y descanso en este ciclo.  La dirección de Rodrigo Bazaes fue acertiva, la calidad del relato elevada, entregándonos además pequeños regalos audiovisuales en algunas secuencias que se agradecen. Los nuevos personajes fueron un buen aporte a las historias y como siempre hubo un gran trabajo de arte, edición y musicalización, lo único que quedó al debe fue la versión del tema central, la cual no fue del gusto popular.  Una serie que asumió riesgos y recuperó el encanto perdido en la temporada anterior. El final fue sorpresivo, realista y esperanzador, dejando abierta la posibilidad para una séptima y quizás última temporada de esta joya audiovisual.También te puede interesar: "Los 80" Más reales que nunca: http://www.teleserieschilenas.blogspot.com/2013/12/los-80-mas-reales-que-nunca.html¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="896eb0453c5724efe61fdc0f5cfb99ba" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/grabando-las-vespertinas.html">			<content><![CDATA[ Reproducción TwitterHoy comenzaron las grabaciones de la próxima teleserie vespertina de TVN "Dulce Amor" nombre tentativo de la adaptación argentina protagonizada por María Elena Swett y Jorge Zabaleta, la cual se centra en Victoria, una fría y estructurada mujer al mando de la fábrica de dulces fundada por su fallecido padre, su vida cambiará con la llegada de Marcos, su chofer, un hombre que gusta de la adrenalina de la carreras clandestinas de autos. Dirigida por Christian Maringer, las primeras escenas en grabar fueron las de María Gracia Omegna y Diego Muñoz, quienes son Natalia y Julian, ella, la segunda de las hermanas herederas de la fábrica de dulces y él, un mecánico y su nuevo chofer.Reproducción Twitter  La producción de TVN no es la única que comenzó sus grabaciones, hace una semana Canal 13 empezó las grabaciones de "Mi Querido Dilema" la teleserie del segundo semestre protagonizada por Lorena Bosch, quien será Rosario, una importante ejecutiva del área inmobiliaria que debe hacerse cargo de Ema (María Fernanda Martínez) una niña de 12 años que transformará su mundo, con Cristián Arriagada y Francisco Pérez Bannen.  Aclarar que ambas teleseries no competirían, ya que antes de "Mi Pequeño Dilema" se emitirá "Mamá Mechona"¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="4af900bdf4057e18ad4223bae4d52b6e" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/graduados.html">			<content><![CDATA[ Luego de diez meses y siete días concluyó la teleserie vespertina de Chilevisión, adaptación de su homónima trasandina realizada por Carlos Galofré, Rodrigo Ossandón y Sandra Arriagada, la cual cumplió con la entretención prometida en un comienzo.  La propuesta audiovisual fue atractiva, ocupaba los espacios, aunque eso de a poco se  perdió, la música fue un aporte al igual que el ritmo de edición, destacada es el trabajo del equipo liderado por Mauricio Bustos.La producción tuvo un elenco atractivo, encabezado por Marcial Tagle, quien logró revertir las comparaciones y conquistar al público con su versión de Andrés; Fernanda Urrejola, su pareja televisiva, derrochó encanto y simpatía, Cristián Carvajal  (Tuca) volvió a sorprender con su versatilidad, se agradece el regreso de grandes actores como Eduardo Barril, María Elena Duvauchelle, Aldo Parodi, Paulina Hunt, Jaime McManus quien con interpretes populares como Elvira Cristi, Guido Vecchiola, Ricardo Fernández, Fernando Farías, Natalia Grez o César Sepúlveda se complementaron muy bien con jovenes como Pedro Campos, quien destacó en esta teleserie, Carolina Mestrovic, Felipe Álvarez y Javiera Osorio. Además de dos buenas debutantes como lo fueron Elisa Alemparte (Claudia) y Natalia Valdebenito (Ale) Aunque hubo un personaje que sin opacar al resto, brilló, la gorda Benitez, a la vez la villana Patricia, interpretada con excelencia por Bárbara Ruiz Tagle y caracterizada por Margarita Marchi.  Un aporte extra fue también la presencia de cameos que refrescaban la historia.   Criticable es su alargue, pese a que la trama fluyó naturalmente, hubo un desgaste natural y un cansancio de la audiencia que se hizo notar, atrás quedó el recuerdo cuando esta historia peleaba a la par con su competencia, hoy quedó relegada y esa es la imagen que deja lamentable, más aún que es un canal que había dado un gran paso en el horario vespertino, lo cual inseguriza a una audiencia que cada vez tiene más opciones.  El final fue correcto y consecuente con el tono de la teleserie.¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="26f8651d276d09855926f2d63a22046d" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/hoy-se-estrena-version-estadounidense.html">			<content><![CDATA[ Ayer Telemundo emitió el primer capítulo de "La Impostora" adaptación de "Cerro Alegre" original de los autores nacionales Sebastián Arrau y Coca Gómez.  La novedad de esta adaptación es que fue negociada directamente por los autores de la teleserie, quienes también la escriben, además mutaron la historia, ya no es un actor callejero que se infiltra como un poderoso empresario norteamericano, sino que es una mesera quien cumple este rol, una heroína funciona más por allá explicaron, además cambiaron el ritmo de la historia a los tiempos modernos, elevando la maldad de Raquel, la antagonista.  Hay nombres que se mantienen, como el de Mariano Ferrer, aunque aquí no es un actor hollywoodense, sino un importante empresario y se mantiene la recordada leyenda del beso del amor eterno.  Protagonizada por Lissette Morelos, Sebastián Zurita y Christian Bach, el primer capítulo ha recibido muy buenas críticas.¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="12f7f65fd7b08e772111ff14ad051498" url="http://teleserieschilenas.blogspot.com/2014/01/ingrid-cruz-llega-mega.html">			<content><![CDATA[  Luego de semanas de rumores, ayer se confirmó, la actriz Ingrid Cruz se integra al área dramática de Mega.  Ayer finalizaron las grabaciones de "Somos los Carmona" en donde la actriz se ha lucido como la villana Isabel Durán, el cual es además su último rol en TVN, ya que firmó para integrarse a Mega, uniéndose a Álvaro Rudolphy y Paola Volpato.  En la actualidad Ingrid aparece en la producción vespertina centrada en la familia de campo, además como Beatriz en la repetición de "Esperanza" la primera teleserie diurna, también está en la reposición de la obra "Un Dios Salvaje" (Mori Vitacura) a fin de mes se estrena la película "Video Club" en donde ella participa como la dueña del lugar y el 2015 la veríamos en una nueva propuesta de su nuevo canal, Mega.¿QUÉ TE PARECE?<</div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>