<author id="9613eb4a398a25791c00ee2427de63e8" url="noalacarcelenalhue.wordpress.com" feed="noalacarcelenalhue.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="43">
		<document id="3b017fee9d4238bc1cf7bd284927fbc0" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/01/alcalde-mario-gebauer-celebra-rechazo-a-carcel-en-consulta-ciudadana-realizada-en-alhue/">			<content><![CDATA[ALHUE, El Alcalde de la comuna de Melipilla, Mario Gebauer, destacó la masiva participación de los vecinos de la comunidad de Alhué, en el marco de la Consulta Pública realizada este domingo, en donde el rechazo a este proyecto obtuvo el 99% de la votación. “Esto es una muestra de dignidad y movilización ciudadana”, expresó. […]]]></content>
		</document>
		<document id="168cfef2affc80a84ca0184bfd1ba2ef" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/01/consulta-ciudadana-ratifica-amplio-rechazo-de-vecinos-de-alhue-a-carcel/">			<content><![CDATA[Alcalde celebró los resultados y exigió que el Gobierno los considere. Diputados oficialistas y de oposición manifestaron su desacuerdo con la ubicación del recinto. Por Ximena Pérez Gran parte de los habitantes de Alhué y de sus alrededores se movilizaron ayer para votar en la consulta pública con la que el municipio quiso demostrar el […]]]></content>
		</document>
		<document id="9762cb785c29451be4abd6bb7d9d5503" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/01/vecinos-de-alhue-rechazaron-categoricamente-la-construccion-de-una-carcel-en-la-comuna/">			<content><![CDATA[El domingo se realizó una consulta ciudadana sobre el proyecto impulsado por el Ministerio de Justicia. El 98,8 por ciento de los votantes dijo “no” a la iniciativa. Por una abrumadora mayoría, los habitantes de Alhué (Provincia de Melipilla, Región Metropolitana) rechazaron el domingo la construcción de una cárcel para 2.500 presos en su comuna. […]]]></content>
		</document>
		<document id="a9fe94a6e1fe7192d3ce3cf70b77d996" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/01/vecinos-de-alhue-se-oponen-a-carcel-en-su-comuna/">			<content><![CDATA[No a la cárcel. Eso fue lo que votó la mayoría de los habitantes de Alhué, en una consulta ciudadana con la que el alcalde y los habitantes planean oponerse a la construcción de un recinto penitenciario para 1.000 reos en esta localidad de la Región Metropolitana. Parlamentarios de la zona plantean alternativas. Este domingo, […]]]></content>
		</document>
		<document id="ae215fb2d1744a3a9652bae64758d893" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/02/alhue-realiza-consulta-ciudadana-en-respuesta-a-polemico-proyecto-carcelario/">			<content><![CDATA[Más de 4  mil  personas acudieron al local de votación, ubicado en el Liceo Sara Troncoso, de la comuna de Alhué, en la provincia de Melipilla, en el marco de la Consulta Ciudadana convocada por el municipio local, a fin de que los alhuinos emitan su opinión, respecto al polémico proyecto del Ministerio de Justicia, […]]]></content>
		</document>
		<document id="d9b2881f841923b416803eae2f4f09e4" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/02/alhue-se-manifestara-por-segunda-vez-frente-a-la-moneda/">			<content><![CDATA[Según trascendidos no oficiales los vecinos de Alhué se manifestarán frente a La Moneda el próximo viernes a las 10.00 horas. Allí huasos a caballo y bailarines de cueca acompañarán a las autoridades a entregar los resultados de la consulta pública. Quedamos a la espera de más información.]]></content>
		</document>
		<document id="d7a220f6413416498132b8e7471da7d" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/02/pinera-cae-a-historico-30-de-aprobacion-en-encuesta-adimark/">			<content><![CDATA[El rechazo al Mandatario se elevó dos puntos con respecto al mes anterior. El Gobierno, en tanto, también descendió su respaldo a 29% y aumentó su nivel de desaprobación a 64%. SANTIAGO.- La aprobación al Presidente Sebastián Piñera nuevamente descendió, mientras que su nivel de rechazo subió dos puntos, según la encuesta Adimark realizada en julio y […]]]></content>
		</document>
		<document id="cfd6d541fe2418741d53a938d37df880" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/03/alhuinos-entregaran-resultados-de-consulta-ciudadana-a-presidente-pinera/">			<content><![CDATA[Las autoridades y la comunidad de Alhué se trasladarán este viernes a la capital para entregar al presidente de la República, Sebastián Piñera los resultados de la Consulta Ciudadana realizada el domingo en esa comuna, en la cual más un 99 por ciento de las 4 mil personas que votaron se manifestaron en contra de […]]]></content>
		</document>
		<document id="4a91977af71220d98ffeaa78e51a1abc" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/03/asi-como-en-alhue-en-chillan-viejo-quieren-depositar-residuos-mineros-de-codelco/">			<content><![CDATA[Senadores de la Concertación rechazan posible depósito de residuos mineros en Chillán Viejo Un grupo de parlamentarios de la Concertación manifestó su preocupación por la licitación de depósitos de residuos minerales que realizó la División El Teniente de Codelco, coordinada con la empresa Hera Ecobio, emplazada en Chillán Viejo. El senador DC Mariano Ruiz-Esquide, quien […]]]></content>
		</document>
		<document id="65d7885c52d8e1489756200d7aa8c899" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/03/cambia-el-dia-de-la-manifestacion-en-santiago/">			<content><![CDATA[DIDECO Alhué ha informado a través de su perfil en Facebook que la manifestación en Santiago, frente a La Moneda, se cambia para el miércoles 10 de Agosto, hora por confirmar.]]></content>
		</document>
		<document id="bb3e8abe655aebe1c924cae2451cd2b3" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/03/concejo-municipal-de-alhue-se-reunira-con-nuevo-ministro-de-justicia/">			<content><![CDATA[MELIPILLA. Una importante reunión sostendrán este viernes, los integrantes del Honorable Concejo Municipal de la comuna de Alhué, acompañados por el Alcalde de Melipilla, Mario Gebauer, con el actual Ministro de Justicia, Teodoro Ribera. La cita tiene por objeto dar a conocer a la nueva autoridad, los resultados que se obtuvieron en la Consulta Pública, […]]]></content>
		</document>
		<document id="788a12d256d68c266505330aaea7a5e3" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/26-de-aprobacion-y-a-la-baja/">			<content><![CDATA[Encuesta CEP lo sitúa con sólo el 26% de apoyo De mal en peor: movimientos sociales hacen caer a Piñera estrepitosamente en aprobación ciudadana El resultado del sondeo enciende las alarmas en el oficialismo, considerando que hay un sector de la derecha tradicional que tampoco está conforme con el desempeño de la actual administración. El […]]]></content>
		</document>
		<document id="464895ab977c6a5aa0103bfe7a80c2a2" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/alcalde-mario-gebauer-valora-declaraciones-del-ministro-de-justicia/">			<content><![CDATA[MELIPILLA. Como “un avance” calificó el Alcalde de la comuna, Mario Gebauer, las últimas declaraciones del Ministro de Justicia, Teodoro Ribera, quien señaló que la  futura cárcel en Alhué no se construiría, sólo si se ubica un terreno mejor. El edil confirmó encuentro con el Secretario de Estado. El Ministro de Justicia, Teodoro Ribera, se […]]]></content>
		</document>
		<document id="4d767433617404e77f2417f99b40d31c" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/alhue-y-litueche-contaran-con-juzgados-de-policia-local/">			<content><![CDATA[Un total de 78 comunas a lo largo del país contarán con nuevos Juzgados de Policía Local, luego que el Senado aprobara en general, con 32 votos a favor, la iniciativa que permite la creación de estos tribunales. Entre las comunas favorecidas se encuentran algunas de la zona entre ellas Alhué en la provincia de […]]]></content>
		</document>
		<document id="ab69186b1d6ccc104cf13ef11c4c798e" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/apoyo-total-a-las-y-los-estudiantes-de-chile/">			<content><![CDATA[Marcha de la Confech se espera para las 18:30 horas en Plaza Italia Escolares desafían al gobierno pese a sitio policial: 133 detenidos y colapso en el centro de Santiago Un nutrido contingente de Carabineros evitó que los secundarios marcharan por la Alameda, cumpliendo así lo dispuesto el miércoles último por el Ministerio del Interior. […]]]></content>
		</document>
		<document id="f4c4832e5f858e3433a339d8c1e5d9b4" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/cores-dc-responden-en-duros-terminos-a-concejo-municipal-de-alhue/">			<content><![CDATA[SANTIAGO. La bancada de Consejeros Regionales Metropolitanos de la Democracia Cristiana remitieron una dura respuesta a las denuncias formuladas por los integrantes del Honorable Concejo Municipal de Alhué, quienes denunciaron que un Consejero de ese partido, había intercedido en representación del Intendente Regional, en favor de medidas compensatorias por el proyecto de construcción de una […]]]></content>
		</document>
		<document id="164a00cf111e9d0959cadcf9e5112afa" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/ministro-de-justicia-dijo-que-futura-carcel-en-alhue-no-se-construiria-solo-si-se-ubica-un-terreno-mejor/">			<content><![CDATA[El Ministro de Justicia, Teodoro Ribera, se presentó en la Comisión de Derechos Humanos con el propósito de exponer sobre la situación carcelaria del país, y los proyectos de construcción de unidades penales a nivel nacional. En particular, sobre los proyectos de construcción en las comunas de Til-Til, Chillán Viejo y Alhué. En esta última […]]]></content>
		</document>
		<document id="491caa3b0d6f6ef34dd0167ecb98d654" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/ministro-de-justicia-planteo-la-posibilidad-de-analizar-otras-opciones-para-la-instalacion-de-la-carcel-de-alhue/">			<content><![CDATA[El nuevo Ministro de Justicia, Teodoro Ribera, manifestó en la Comisión de Derechos Humanos su disposición de conversar con el alcalde de Alhué ante el rechazo de los pobladores de que se instale una cárcel en su comuna. Luego de que hace unas semanas, el Alcalde de Alhué, Yoonitt Sepúlveda, y un grupo de pobladores […]]]></content>
		</document>
		<document id="4c17ace48e1b59c0d27d809761854ec3" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/04/senador-uriarte-%e2%80%9cdebemos-encontrar-otro-lugar-para-que-se-construya-la-carcel%e2%80%9d/">			<content><![CDATA[El ex diputado por Melipilla y ahora senador por la Cuarta Región, Gonzalo Uriarte, dijo que el ministro de Justicia le aseguró que está dispuesto a no construir la cárcel en Alhué si se encuentra otro lugar que cumpla con todos los requisitos. Uriarte se reunió en el Congreso con el ministro Teodoro Ribera, a […]]]></content>
		</document>
		<document id="145ed783268c118b184dccbdff64531" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/05/hinzpeter-transforma-marchas-estudiantiles-en-protesta-nacional/">			<content><![CDATA[Lacrimógenas y palos en la última manifestación por la educación La prohibición a marchar que el ministro del Interior dio a los estudiantes encendió el polvorín de un conflicto social que empezó como un descontento con el sistema educativo y terminó con el país como no se veía en más de 20 años de democracia, […]]]></content>
		</document>
		<document id="240a94c25831aa525a1c6c1bee9f5bbb" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/05/ministro-de-justicia-decidira-este-mes-el-futuro-de-la-carcel-pero-no-se-cierra-a-una-reubicacion/">			<content><![CDATA[Ministro de Justicia abierto a reestudiar ubicación de la cárcel en Alhué Las autoridades locales llaman a no bajar la guardia y mantenerse movilizados. SANTIAGO. Un trascendental encuentro sostuvo el Ministro de Justicia, Teodoro Ribera, con los Alcaldes de Alhué, Melipilla y San Pedro, acompañados por el Presidente del Senado, Guido Girardi, la Diputada Denise […]]]></content>
		</document>
		<document id="fa3b0c4ad6a28a21ee42ef6a09bcbd4f" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/06/alcalde-de-alhue-expuso-a-ministro-ribera-su-negativa-a-construccion-de-carcel-en-la-comuna/">			<content><![CDATA[Los alcaldes de Alhué, Melipilla y San Pedro, preocupados por la construcción de una cárcel que perjudicaría a sus comunas, junto a la diputada de la zona, Denise Pascal y el Presidente del Senado, Guido Girardi se reunieron con el nuevo ministro de Justicia, Teodoro Ribera, para solicitarle que revalúe esta medida. Después de conversar […]]]></content>
		</document>
		<document id="f48f41cc90a625a4c3f14b2fd00bc991" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/06/justicia-analiza-reubicacion-de-carcel-modelo-de-alhue/">			<content><![CDATA[El ministro Teodoro Ribera le pidió al alcalde que le proponga un lugar donde se pueda construir el penal, sin dañar a la comunidad. por Andrés López y Jorge Ramírez El conflicto entre el Ministerio de Justicia y los pobladores de Alhué por la construcción de una cárcel, a 11 kilómetros de la comuna ubicada […]]]></content>
		</document>
		<document id="a76846e9fa0d906c35a7b80a4fdd081f" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/06/justicia-modifica-plan-de-carcel-en-panguilemo-y-revalua-terrenos-para-no-construir-en-alhue/">			<content><![CDATA[Cuatro nuevos establecimientos para disminuir el crítico hacinamiento del actual sistema. Gendarmería prepara la edificación del primer recinto: estará ubicado en cercanías de Talca y será entregado en abril de 2013. El ministro Ribera ordenó la revisión de otros 18 terrenos que podrían albergar un centro, rechazados en primera instancia.  ÓSCAR SAAVEDRA Hoy, en una […]]]></content>
		</document>
		<document id="8c61475260b71e4296fd6e6d08972898" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/06/ministerio-de-justicia-confirma-que-carcel-esta-pendiente/">			<content><![CDATA[Finalmente el Ministerio de Justicia, que se había negado rotundamente bajo la administración del ministro Felipe Bulnes a entregar información sobre el proceso de selección del terreno elegido para la futura cárcel en Chillán Viejo, presionado por la municipalidad  y sobre todo por el Consejo para la Transparencia, tuvo que dar su brazo a torcer. […]]]></content>
		</document>
		<document id="c1775a43624163deb4faf457580c8b4" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/06/ministerio-de-justicia-inicia-busqueda-de-terreno-alternativo-a-alhue-para-proyecto-carcelario/">			<content><![CDATA[Durante todo el mes de agosto se buscará una segunda alternativa de terreno para construir el polémico proyecto de cárcel que en principio se estaría edificando en la comuna de Alhué, lo cual ha generado encendidas manifestaciones y una consulta ciudadana que en una mayoría abrumadora rechaza tal iniciativa. El ministro de justicia, Teodoro Rivera, […]]]></content>
		</document>
		<document id="ea1f1aa783f4faed6774dcfabb569ae4" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/06/ministro-de-justicia-abierto-a-reestudiar-ubicacion-de-carcel-en-alhue/">			<content><![CDATA[SANTIAGO. Un trascendental encuentro sostuvo el Ministro de Justicia, Teodoro Ribera, con los Alcaldes de Alhué, Melipilla y San Pedro, acompañados por el Presidente del Senado, Guido Girardi, la Diputada Denise Pascal, junto a concejales de las respectivas comunas, con quienes analizó la situación del proyecto en marcha, que pretende la construcción de un recinto […]]]></content>
		</document>
		<document id="c80159a4e3734f75ae9754fb13294f7f" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/07/error-en-el-titular-de-una-noticia-de-radio-bio-bio-fue-corregido/">			<content><![CDATA[Vecinas y vecinos esta tarde se publicó una noticia en la radio Bío Bío que tenía el siguiente titular: “Ministro de Justicia confirma suspensión de proyecto de cárcel en Alhué”. Sin embargo, la información no era correcta, pues la noticia sólo informa de lo que ayer todos supimos: este mes está en estudio la reubicación. […]]]></content>
		</document>
		<document id="c5da115140b0b7655c7f66cb46b6571d" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/08/el-%e2%80%9cdefault%e2%80%9d-politico-del-gobierno-pinera-a-la-cacerola/">			<content><![CDATA[Por la mañana del pasado jueves 4, la estrepitosa caída de popularidad en la CEP (26 por ciento) fue un uppercut al mentón. Luego en la tarde, el centro de Santiago sitiado por carabineros para impedir la marcha de los estudiantes le devolvió al gobierno un gancho de izquierda. Pero el insólito cacerolazo que se […]]]></content>
		</document>
		<document id="7b75b006c0dcef524abd95f12f336fe9" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/09/intendencia-no-autoriza-manifestacion-contra-la-carcel-frente-a-la-moneda-y-las-autoridades-la-suspenden/">			<content><![CDATA[La manifestación que estaba programada para mañana, 10 de agosto, fue suspendida por las autoridades de Alhué porque la Intendencia metropolitana no autorizó la concentración frente al Palacio de La Moneda. El gobierno metropolitano propuso un trayecto alternativo por el parque Almagro que fue rechazado debido a la poca visibilidad y escaso impacto mediático que […]]]></content>
		</document>
		<document id="542e5ee30fb628d574fceff1679d339e" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/10/%c2%a1%c2%a1hoy-cacerolazo-en-alhue/">			<content><![CDATA[A las 21.00 horas de hoy está convocada una manifestación con cacerolas en la Plaza de la comuna en apoyo a los estudiantes de Chile y contra la construcción de la cárcel. ¡¡Plebiscito vinculante ahora!!]]></content>
		</document>
		<document id="af1b334987ea9ba21d63cfda970d49ea" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/13/con-cautela-reacciono-fiscal-regional-respecto-de-eventual-instalacion-de-una-carcel-en-alhue/">			<content><![CDATA[Si bien no se pronunció tajantemente en el tema, la fiscal regional Solange Huerta no eludió la pregunta de si están preparados para recibir un aumento masivo de causas en la eventualidad de construirse el centro carcelario en Alhué. Sólo usó la palabra  “impactar” al momento de ser requerida sobre este proyecto.     Fuente: […]]]></content>
		</document>
		<document id="d83cc340d9a0ba5683be761eea020b67" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/13/ministro-de-justicia-da-golpe-de-timon-y-desecha-predio-en-trinidad-para-la-carcel/">			<content><![CDATA[Teodoro Ribera señaló que la determinación final fue adoptada según criterios técnicos y no por cálculos políticos. Chillán Viejo puede respirar tranquilo. El Ministerio de Justicia, tras poco más de un año de polémica,  dio un paso atrás en el proyecto de construir el nuevo centro de reclusión provincial en el predio de Trinidad, camino […]]]></content>
		</document>
		<document id="f32f8b20f2a1f5d583d77c1ec88f806b" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/16/alcalde-de-melipilla-pide-a-ministro-bulnes-que-se-pronuncie-contra-proyecto-de-carcel-en-alhue/">			<content><![CDATA[El centro penitenciario albergaría a 2.400 reclusos, y se instalaría cerca de un colegio y una sala cuna de la localidad. El alcalde de Melipilla, Mario Gebauer, llegó este mediodía junto al Concejo Municipal de Alhué hasta el ministerio de Educación, para dejar una carta al ministro Felipe Bulnes, en la que se le pide […]]]></content>
		</document>
		<document id="a33e60c988715c73a6f8dc77fd172183" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/16/piden-a-gobernadora-garate-aclarar-su-rol-frente-a-la-designacion-de-alhue-para-construir-recinto-carcelario/">			<content><![CDATA[SANTIAGO.  Una presentación ante la Contraloría General de la República, para que se investiguen las circunstancias que rodearon la adquisición del Fundo Magnottas, en donde pretende instalarse una cárcel en la comuna de Alhué, realizaron los integrantes del Concejo Municipal de esa localidad, encabezados por el Alcalde, Yoonitt Sepúlveda y el abogado patrocinante, Alfredo Morgado. […]]]></content>
		</document>
		<document id="885b779ee99be9743bdc74ddd3ad2668" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/17/vecinos-en-pie-de-guerra-para-impedir-construccion-de-carcel-en-alhue/">			<content><![CDATA[Continúa la batalla de los habitantes de Alhué y sus alrededores contra la cárcel que se busca instalar en la zona. En esta oportunidad la preocupación es por el terreno donde se piensa emplazar el centro penal, tanto por su adquisición como por la cercanía que tendrá de establecimientos educacionales y patrimoniales de la comuna. […]]]></content>
		</document>
		<document id="f740a40765af23862568cfe9491c4ef" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/19/justicia-paraliza-construccion-de-carcel-en-chillan-viejo-para-buscar-nuevo-terreno/">			<content><![CDATA[El ministro Teodoro Ribera indicó que se busca un sector que no afecte a la comunidad. Se podría ubicar en la VIII o IX Región. El sábado, el alcalde de Chillán Viejo, en la VIII Región, Felipe Aylwin, recibió la noticia que su comuna esperaba este año: El Ministerio de Justicia decidió paralizar la construcción […]]]></content>
		</document>
		<document id="ef5f6630c23e8a17095620e6ddfc3d3" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/20/chile-actual-una-democracia-que-no-da-el-ancho-y-un-mal-gobierno/">			<content><![CDATA[El invierno chileno* Durante dos décadas, Chile fue la democracia perfecta. Un responsable manejo de la economía generó las tasas de crecimiento más altas de la región a la vez que redujo drásticamente la pobreza heredada de la dictadura del general Pinochet. El país fue gobernado por una coalición de centro-izquierda -la Concertación- que llevó […]]]></content>
		</document>
		<document id="8a0bf9f695bd7cb961f186be96a13502" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/08/21/revelan-que-mantener-un-preso-cuesta-hasta-550-mil-mensuales/">			<content><![CDATA[Los costos asociados a internos de cárceles concesionadas son más altos. Ministro de Justicia asegura que es “dinero botado” cuando no se rehabilitan. Hasta $ 550 mil, equivalentes a tres sueldos mínimos de $ 182 mil, puede llegar a costar mensualmente mantener un preso en el sistema penitenciario. Así lo reveló el ministro de Justicia, […]]]></content>
		</document>
		<document id="3388f3a6f65aeba430f4064a8cae76ca" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/09/16/carcel-alhue-alcalde-denuncia-que-existio-vinculo-legal-de-gobernadora-garate-con-fundo-magnotta/">			<content><![CDATA[MELIPILLA, Una fuerte denuncia en contra de la actual Gobernadora Provincial, Paula Gárate Rojas, realizó el Alcalde de la comuna, Mario Gebauer, quien indicó que la personera de Gobierno era la asesora legal del Fundo Magnottas, lugar en donde se emplazará la cárcel de Alhué. El edil señaló que, “cuando un representante del Presidente de […]]]></content>
		</document>
		<document id="41579f616256692d0a758d9e798529d8" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/09/16/cumplimos-y-vencimos/">			<content><![CDATA[La decisión del Gobierno de no construir una cárcel en Alhué era lo que estábamos esperando. Este blog cumplió el objetivo de informar, generar debate y reflexión sobre un proyecto inviable y que menoscababa nuestro derecho a decidir soberanamente sobre el futuro de nuestro pueblo. Esta batalla sirvió para demostrar que la organización y la […]]]></content>
		</document>
		<document id="a72ccfde781b3504ae701a1dc7b819dc" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/09/16/extra-finalmente-no-se-construira-una-carcel-en-la-comuna-de-alhue/">			<content><![CDATA[Ministro de Justicia, Teodoro Ribera confirmó la noticia a las autoridades locales de que no se construirá una cárcel en la comuna de Alhué. Alcalde de Alhué, Yoonitt Sepúlveda y Diputado Cristian Letelier, asimismo de la Gobernadora Provincial, Paula Gárate, confirman a Radio Ignacio Serrano y Caricia FM que no se construirá una cárcel en […]]]></content>
		</document>
		<document id="b9269541a75161211b2e8c02de38f214" url="http://noalacarcelenalhue.wordpress.com/2011/09/16/gobierno-descarta-construir-carcel-en-la-comuna-de-alhue-tras-rechazo-de-la-comunidad/">			<content><![CDATA[El polémico proyecto de la instalación de una cárcel en la comuna de Alhué fue cancelado, esto luego de una serie de manfestaciones de repudio por parte de la propia comunidad. Esta información fue confirmada por el Ministro de Justicia, Teodoro Rivera, quienes habían expresado a inicios del mes de agosto, que pese a que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>