<author id="96cbdb12aeb9c085b4a9a4f12c617e50" url="solotrucos.org" feed="http://solotrucos.org/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="8cd2f6cd881c654bdd31f32c35c033e" url="http://solotrucos.org/como-descargar-todas-tus-fotos-de-facebookcomo-descargar-todas-tus-fotos-de-facebook.html">			<content><![CDATA[Hay gran cantidad de aplicaciones que nos permiten descargar nuestras fotos de Facebook, pero solamente la que nosotros subimos, en esta ocasión les recomendaré una más completa. Photograbber es una aplicación gratuita que sirve para descargar todas tus fotos de Facebook, incluidas aquellas en las que nos han etiquetado, es muy fácil de utilizar. Lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="ebc103fb916f40ff27286be363f111f7" url="http://solotrucos.org/descarga-todas-tus-fotos-de-instagram.html">			<content><![CDATA[Instagram se encuentra en constante cambios, recientemente añadió la función de poder etiquetar a tus amigos, y grabar videos de 15 segundos. Es por ello que hemos decidido compartir una herramienta que les será de gran ayuda para muchos de ustedes. Downgram, es un sitio en el cual podemos descargar todas tus fotos de Instagram […]]]></content>
		</document>
		<document id="c67fa975cd8fa466b7509cd179993a4a" url="http://solotrucos.org/dispositivo-google-para-reproducir-contenido-en-tu-tv.html">			<content><![CDATA[Google ha presentado una sorpresa, el Chromecast, el cual se trata de un dispositivo se que conecta en el puerto HDMI de la televisión y te permitirá hacer streaming de contenidos. El funcionamiento es muy simple, una vez que hemos conectado el dispositivo en el puerto HDMI solo tenemos que conectarlo a la misma red […]]]></content>
		</document>
		<document id="a309ff3310b1de73bb1c7d678effd389" url="http://solotrucos.org/mejora-la-busqueda-de-archivos-en-windows.html">			<content><![CDATA[El explorador de Windows sin duda ha ido mejorando, pero hay muchas cosas que le hacen falta por mejorar y por ello tenemos que recurrir a alternativas. FileMind es una herramienta de búsqueda de archivos en Windows más potente que el mismo Explorador de Windows. Lo interesante de este buscador es que puedes filtrar las […]]]></content>
		</document>
		<document id="684eb91702ebdb27be2a9708c628a159" url="http://solotrucos.org/nueva-plataforma-de-mensajeria-instantanea.html">			<content><![CDATA[Hoy en día existen una gran cantidad de aplicaciones de mensajería instantánea, siendo las más famosas hasta el momento, WhatsApp y Line. Moped, una plataforma de mensajería instantánea web y móvil que te permitirá comunicarte con tus amigos a través de su página web o bien con sus aplicación para iOS y Android con las […]]]></content>
		</document>
		<document id="395cebc1c768519a8e40fc9cae3f827b" url="http://solotrucos.org/recupera-las-pestanas-cerradas-recientemente-en-chrome.html">			<content><![CDATA[Google Chrome tiene una gran cantidad de extensiones muy útiles, por los que a continuación les recomendare una que no será la excepción Recyble Bin, es una extensión la cual nos servirá para recuperar las pestañas cerradas por error en Chrome. Resumiendo, es como una Papelera de Reciclaje de pestañas. Dicha extensión guarda en su […]]]></content>
		</document>
		<document id="c082b0fa0f850789599eafdea84ca236" url="http://solotrucos.org/reproductor-de-audio-para-windows-gratis.html">			<content><![CDATA[Existen una gran cantidad de reproductores musicales para windows pero cada uno con distintas desventajas por lo que a continuación te recomendaremos uno de los mas completos de su tipo. BZR Player, un reproductor de audio para Windows que soporta nada menos que 480 formatos diferentes de audio, por lo que está garantizado que cualquier […]]]></content>
		</document>
		<document id="d4da4d639fbe3e3cc1800c5e00684db0" url="http://solotrucos.org/resultado-elecciones-presidenciales-chile.html">			<content><![CDATA[El día de hoy, 17 de noviembre de 2013, Chile vive una nueva elección presidencial y esta a diferencia de otras marca varios récords. Algunos de ellos son; la primera elección con tantos candidatos (9 en total), la primera elección en la cual en todo el país se elegirán los consejeros regionales (CORE), la primera […]]]></content>
		</document>
		<document id="c6c556f03644e52729663cdde31d6fef" url="http://solotrucos.org/sube-tus-fotos-a-facebook-desde-google-chrome.html">			<content><![CDATA[Facebook es una red social en la cual uno de los principales objetivos es compartir tus fotos con tus amigos y hay quienes suben las imágenes a través del sitio web o bien utilizan algún programa, pero hoy les recomendaremos una alternativa cómoda y simple. Facebook Photo Uploader es una extensión con la que podremos […]]]></content>
		</document>
		<document id="dd9a034c46e63e140ee37391a1a02d52" url="http://solotrucos.org/ver-sorteo-brasil-2014-online.html">			<content><![CDATA[No te pierdas el sorteo del Mundial Brasil 2014 en vivo, Acá podrás Ver Todos los entretelones Online gratis. Disfruta en tu computadora de toda la transmisión del Sorteo Mundial Brasil 2014 en vivo. Ve todo sorteo en tu computadora sin cortes y totalmente gratis. Ver Sorteo mundial Brasil 2014 ONLINE CANAL 1 Ver Sorteo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>