<author id="9728e0d5c8ce20cbdd3e282bc1532101" url="achyotros.blogspot.com" feed="http://achyotros.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="bf19e2be1ebca25f0f4810a543b8302c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/-HzelmsQa1k/exposicion-de-plastimodelismo.html">			<content><![CDATA[En la exposición se pueden apreciar buques, aviones, tanques y diaporamas.Valparaíso. Departamento de Relaciones Públicas del Museo Naval y Marítimo. Desde el pasado lunes 18 de abril, se está exhibiendo en la sala Puerto Didáctico del Museo Naval y Marítimo la exposición temporal "Plastimodelismo". La muestra contempla más de cien modelos a escala, donde se pueden apreciar buques, aviones, tanques y diaporamas.La exposición perteneciente a la Agrupación de Plastimodelismo de la Quinta Región, podrá ser visitada de martes a domingo de 10:00 a 17:30 horas, hasta el 8 de mayo.]]></content>
		</document>
		<document id="9f3779143b6c00f4b7484df934ed670a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/-j2k8-s4xYQ/comandante-en-jefe-de-la-armada-revisto.html">			<content><![CDATA[El Comandante en Jefe, prueba un modelo de fusil utilizado en el entrenamiento.Coquimbo, Dirección de Comunicaciones de la Armada. El lunes 11 de abril el Comandante en Jefe de la Armada, Almirante Edmundo González Robles, acompañado por el Comandante de Operaciones Navales, Vicealmirante José Miguel Romero Aguirre, el Comandante General del Cuerpo de Infantería de Marina, Contraalmirante Marco Amigo Jiménez  y el Sub Jefe del Estado Mayor de la Armada, Comodoro José Miguel Rivera Sariego, se trasladó a Puerto Aldea, donde pasó revista y se interiorizó del proceso de entrenamiento que están desarrollando alrededor de 800 efectivos de la Infantería de Marina y Fuerzas Especiales. Estas fuerzas operativas llevan más de 23 días de intensos ejercicios desplegadas en la zona.El Almirante González verificó en terreno el grado de alistamiento de las unidades y presenció diversos ejercicios tácticos de las fuerzas desplegadas. Finalmente, el Comandante en Jefe de la Armada, junto a su comitiva, pasó revista al material logístico y operativo existente para este entrenamiento en Puerto Aldea.El Almirante González, junto a oficiales especializados, revisa el estado del armamento que se usa en este tipo de ejercicios.La jornada incluyó un almuerzo de campaña donde el máximo jefe naval pudo compartir con los integrantes de esta fuerza.]]></content>
		</document>
		<document id="2fed3f22dde0494af081f799d36bd914" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/2Px1Nmj32Aw/comienzan-preparativos-para-unitas.html">			<content><![CDATA[Delegación de países participantes en IPC Unitas LII.Valparaíso. Dirección de Comunicaciones de la Armada. Desde este lunes 7 de marzo y hasta el viernes 11, se está realizando en dependencias de la Academia de Guerra Naval en Valparaíso, la reunión intencional de planificación de Unitas Chile 2011.En las reuniones de coordinación se encuentran participando delegaciones de Estados Unidos, México, Panamá, Perú, Colombia y Ecuador. Cabe señalar que el objetivo, es desarrollar el Ejercicio Unitas LII, entre el 27 de junio y el 8 de julio, en un área comprendida entre Valparaíso y Coquimbo, con el propósito de organizar ejercicios navales e incrementar el nivel de interoperabilidad de las Armadas participantes.A las 08:30 de este martes 8, fueron recibidos por el Comandantes de Operaciones Navales, Vicealmirante José Miguel Romero Aguirre, quien les dio la bienvenida a Chile.El Vicealmirante Romero dando la bienvenida a Oficiales y delegaciones extranjeras.El Ejercicio Unitas, es un ejercicio internacional de unidades navales que data de los años 60, constituyéndose en uno de los ejercicios navales más antiguos del mundo. A la vez, permite la interacción de Armadas de diversos países de América y Europa, estrechar lazos profesionales, intercambiar experiencias operativas y la interoperatividad entre sus unidades navales.Unitas LII, son fuerzas amigas que participan en ejercicios navales capaces de desarrollar operaciones de guerra y humanitarias conjuntas en forma coordinada y segura, para un mejor conocimiento mutuo entre ellas, que permita un mayor entendimiento y la aplicación eficaz de procedimientos de Mando, Control y Tácticos. Unitas contribuye a un importante aporte a la Política Exterior del Estado, para integrar fuerzas multinacionales en caso de ser requerido, y proyectar el prestigio profesional de los países y las instituciones hacia la comunidad internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="7dd281425c28f973a59e6900a0304bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/3u3s3KVuHtA/nuevo-buque-anfibio-sargento-aldea.html">			<content><![CDATA[Bueno como muchos ya sabrán pronto se transferirá el buque anfibio Foudre francés a la Armada de Chile como parte del proceso para reemplazar las viejas unidades del Comando Anfibio y de Transportes Navales, mas específicamente el nuevo LSHD Sargento Aldea llega a reemplazar a la LST Valdivia dada de baja a principios de este año debido a su mal estado producto de sus largos años de servicio aquí y en la US Navy.En Octubre del presente año habrían concluido las negociaciones entre Chile y Francia para la transferencia del Foudre por alrededor de 80 millones de dólares y sería comisionado el próximo mes de DiciembreEl Foudre fue comisionado por la Marine Nationale en 1990 por lo que aproximadamente tiene 20 años de vida y deberían quedarle 20 años mas de vida útil remanente.El pasado 22 de Noviembre el Ministro de Defensa Andrés Allamand visitó el buque junto a su homologo francés Gérard Longuet y el Comandante en Jefe de la Armada Edmundo González, además parte de la futura tripulación ya se encuentra capacitandose en Francia para así familiarizarse con los nuevos equipos y el buque en general.A continuación dejo algunas imagenes tomada de los albumes de Picasa de DIRECOM.]]></content>
		</document>
		<document id="bd88a881eaf59ffd4ae82011bc6a3742" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/4lDz7_4xLt4/jueves-22-de-diciembre-seria-el.html">			<content><![CDATA[Según fuentes del sitio francés corlobe.tk el próximo jueves 22 del presente mes y año el buque anfibio TCD Foudre sería comisionado en la Armada de Chile con el nombre de LSHD Sargento Aldea, hasta el momento no se manejan mas datos de dicha información, también se dice que es probable la adquisición de mas helicópteros Cougar o Super Puma para equipar el buque, pero no se sabe el origen de estos ni se encuentra confirmado. ACTUALIZACIÓN: La fecha de la ceremonia fue cambiada para el día Viernes 23 de Diciembre.]]></content>
		</document>
		<document id="ea0935136ae17678da0c061ff4af19bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/4yxuUCZs04M/se-busca-escritor-para-el-blog.html">			<content><![CDATA[Bueno últimamente como todos saben el blog ha estado medio botado, ya que me encuentro con muy poco tiempo disponible para administrarlo, por eso entre alguno de los que acostumbran visitarlo, me gustaría que alguien se hiciera cargo de publicar noticias y esas cosas. Los requisitos no son muchos, principalmente no politizar el blog, evitar los insultos y/o discriminaciones, y finalmente mantener la seriedad y no volverse amarillista.Para los interesados enviarme un mail a dicc93@hotmail.com con su nombre, edad, profesión y nick que usen en foros o acá si es que lo tienen.Saludosdicc93]]></content>
		</document>
		<document id="d2fb4ec8d035cf1731101bd831fe33d3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/9lgNPdOTe34/buque-chileno-lsdh-aldea-izo-el.html">			<content><![CDATA[Buque remplaza a la barcaza “Valdivia”La capacidad operativa del navío permitiría -en un solo viaje- evacuar a toda la población de Chaitén o de Juan Fernández en caso de catástrofes naturales, además de haber transportado toda la carga utilizada en el puente aéreo realizado para la “Operación Loreto”. El Comandante en Jefe de la Armada, Almirante Edmundo González, destacó el rol multifuncional del “Sargento Aldea” que podrá prestar completo apoyo a zonas extremas, además de cumplir un rol fundamental para operaciones de la Defensa Nacional.Esta mañana el LSHD "Sargento Aldea" flameó por primera vez el pabellón nacional en la Base Naval de Toulon, Francia y se espera que arribe a Chile el próximo año.Toulon, Dirección de Comunicaciones de la Armada. En una solemne ceremonia llevada a cabo en la Base Naval de Toulon, ubicada en el Mar Mediterráneo, se efectuó el izado del Pabellón Nacional en el buque de asalto anfibio LSDH “Sargento Aldea”, unidad adquirida a la Marine Nationale de Francia donde sirvió con el nombre de TCD “Foudre”.La ceremonia fue encabezada por el Comandante de la Fuerza de Acción Naval francesa, Vicealmirante de Escuadra Xavier Magne, el Embajador de Chile en Francia, Jorge Edwards y el Director General de los Servicios de la Armada de Chile, Contraalmirante Cristián de la Maza, además de miembros de los Altos Mandos francés y chileno. Esta unidad permitirá a Chile recuperar capacidades operativas que se habían, momentáneamente, perdido con la baja del LST "Valdivia", en enero del presente año.Con el fin de preparar al buque para su plena integración a la Armada de Chile, se ha ido incorporando progresivamente a la dotación nacional. En noviembre, un grupo de 22 Oficiales y Gente de Mar, bajo el mando del primer Comandante chileno del buque Capitán de Navío Daniel Coca Herrera, se unió a la tripulación francesa en la última operación del buque bajo bandera gala, en las costas de África, con el fin de interiorizarse del funcionamiento del buque para luego pasar a entrenar a los nuevos integrantes de la dotación nacional. Se tiene previsto el arribo del buque a Chile durante el primer semestre del próximo año.Aporte fundamentalLa dotación del buque, a cargo del Capitán de Navío Daniel Coca Herrera, estuvo presente en la ceremoniaEn relación a este hito el Comandante en Jefe de la Armada Almirante Edmundo González Robles -quien no estuvo presente en la cita, pero que sí lo hizo en el mes de noviembre cuando se llevó a cabo la firma del acuerdo en París- explicó que "más que una nueva adquisición, lo que estamos haciendo en conjunto con el Ministerio de Defensa es recuperar la capacidad que habíamos perdido con el retiro de la barcaza "Valdivia" después de 15 años de servicio.Este buque, viene justamente a reemplazar una capacidad que habíamos perdido, por lo tanto no estamos adquiriendo un nuevo navío, sino que recuperando uno". La historia de la transferencia se remonta al mes de noviembre del año 2010, con la primera solicitud oficial del Gobierno de Chile a traves del Ministerio de Defensa.Luego de intensas reuniones, con fecha 21 de noviembre del 2011 los Ministros de Defensa de los gobiernos de Francia y Chile, firmaron la carta de intenciones de traspaso del TCD Foudre, con el que ambos gobiernos dieron un paso fundamental para concretar el traspaso definitivo del buque el dia de hoy.El Almirante González agregó que "con respecto al buque en sí, el LSDH "Sargento Aldea", viene a suplir capacidades operativas que no teníamos cubiertas como son las que otorga un navío de estas características, capaz de poder embarcar en un solo viaje, por ejemplo, a toda la población de Chaitén o de Juan Fernández si ocurriera una catástrofe natural como las que nos ha tocado enfrentar. Este buque cumplirá un rol destacado en todo lo que respecta el apoyo a zonas aisladas y apoyo a la comunidad, un rol que viene cumpliendo de manera permanente y sostenida la Armada de Chile y con el ahora "Sargento Aldea" podremos brindar mayor apoyo y asistencia a nuestros territorios insulares".El Director General de los Servicios de la Armada de Chile, Contraalmirante Cristián de la Maza, saludando a la dotación.La máxima autoridad de la Marina destacó también la importancia que tendrá el navío en el ámbito de la Defensa Nacional: "También cumplirá un rol militar concreto como es dotar a las fuerzas de Infantería de Marina y del Ejército de un medio de transporte rápido, eficiente, moderno y con amplísimas capacidades de transporte no sólo humano sino que material. Por lo tanto la Armada y el país recupera una capacidad de movilidad marítima importante y sobre todo permitirá poder  actuar con mayor rapidez y en un solo desplazamiento con todos los medios humanos y tecnológicos para asistir a una comunidad aislada o amenazada por una catástrofe natural", enfatizó.Características del "Sargento Aldea"El LSHD "Sargento Aldea" fue comisionado en 1990 en la Marine Nationale de Francia con el nombre de TCD "Foudre". En la Armada gala cumplió eficientemente una multitud de misiones de apoyo humanitario en tiempos de paz y de transporte y despliegue de medios militares en diversas operaciones de pacificación en Europa, África y Asia.Su nuevo nombre en nuestra Armada rinde homenaje a uno de los máximo héroes navales chilenos, el Sargento Juan de Dios Aldea Fonseca, quien durante el Combate Naval de Iquique, el 21 de mayo de 1879, saltó al abordaje del Huáscar siguiendo a Arturo Prat, resultando con graves heridas, a consecuencia de las cuales fallecería tres días después.Las características técnicas del buque son:Longitud: 168 metros.Ancho: 23,50 metros.Desplazamiento a plena carga: 12.000 toneladas.Calado: 5,2 metros.Velocidad máxima: 20 nudos..Autonomía: 11.000 millas a una velocidad de 15 nudos.Tripulación: 224 hombres.Cuenta con hangar y en su cubierta de vuelo puede operar simultáneamente tres helicópteros.Como buque para misiones humanitarias, puede transportar hasta 1.600 pasajeros en casos de emergencia, y con el fin de poder desempeñar funciones de este tipo cuenta actualmente con equipamiento hospitalario para misiones médicas a gran escala y misiones de evacuación. En este sentido, el hospital con que está dotado el buque tiene una superficie de 500 metros cuadrados, implementado con 51 camas, 2 salas de operaciones, una clínica dental, sala de rayos X, laboratorio de Biología y sala de tratamiento para quemados.]]></content>
		</document>
		<document id="989521454795b5c94d64c22248bcc2fb" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/A19Iz-AGFcw/armada-controla-emergencia-maritima-en.html">			<content><![CDATA[Personal de la Capitanía de Puerto de Valparaíso junto a dotaciones de la barcaza Rancagua y petrolero Montt, asistieron al rescate de los tripulantes que se encontraban a bordo.Gobernación Marítima de Valparaíso. Este jueves 24 de marzo y por causas que son investigadas por el Fiscal Marítimo, la lancha de traslado de prácticos Zeus I, sufrió un incendio abordo frente al Muelle Prat de Valparaíso. La emergencia fue asistida por el personal de la Capitanía de Puerto de Valparaíso y de las dotaciones de dos unidades de la Armada de Chile, la barcaza Rancagua y el petrolero Almirante Montt.Según los antecedentes entregados por el Capitán de Puerto de Valparaíso, Capitán de Fragata LT Manuel Cofré Lizana, los hechos se registraron cerca de las 8:10 de la mañana, en momentos que personal de la Capitanía de Puerto de Valparaíso realizaba labores de inspección rutinaria, donde divisó humo proveniente de la lancha Zeus I.El personal se aproximó y entrevistó a la dotación de la lancha, quienes en una primera instancia manifestaron que se trataba de una falla controlada. No obstante, bastaron pocos minutos para que se declarara el siniestro.Gracias a la coordinada evacuación, los cuatro tripulantes resultaron ilesos frente al incendio.Inmediatamente, el personal de la Capitanía de Puerto de Valparaíso procedió a evacuar a los cuatro tripulantes, quienes resultaron ilesos. En forma paralela,  la Rancagua y dotaciones del Montt junto a un bote zodiac, se sumaron a las labores de control del siniestro. Prontamente la Lancha de Servicios Generales Valparaíso, la LSR 4421 junto a otras unidades a flote de la Autoridad Marítima y del Bote Salvavidas apoyaron las labores que permitieron sofocar el incendio.Posteriormente, la lancha Zeus I, fue trasladada hasta un costado del muelle Prat para efectuar su varada y dar inicio a las pericias que permitan determinar la causa u origen del incendio]]></content>
		</document>
		<document id="125b52037ccfee2e05d59db9dace029e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/a9A6vldMGzQ/be-esmeralda-finalizo-periodo-de.html">			<content><![CDATA[Las modificaciones en el BE "Esmeralda" estuvieron orientadas a adaptar áreas de habitabilidad para la dotación femenina.Talcahuano. Departamento de Relaciones Públicas de la Segunda Zona Naval. Pasado el medio día de este jueves 17, el Buque Escuela "Esmeralda" soltó espías para zarpar rumbo a Valparaíso, puerto donde comenzará con los preparativos para dar inicio al 56° crucero de instrucción.El Bergantín que permaneció casi seis meses en la Planta Industrial de ASMAR Talcahuano, donde fue sometido a los trabajos de mantención, fue despedido por el Director de Recuperación de Unidades de la Armada, Contraalmirante Gabriel Barros, quien indicó: "finalizado este período el buque está con su casco reparado, maquinaría operativa y lo más interesante es que se efectuaron todos los trabajos de modificación en las áreas de habitabilidad para recibir a su primera dotación mixta, sectores que cuentan con los mismos estándares de calidad que los destinados a la tripulación masculina".Cabe destacar que este año se da paso a un importante hito en la historia de este Buque Escuela, al recibir por primera vez en sus cubiertas a una dotación mixta. Del total de 230 efectivos que participarán en el crucero de instrucción 2011, viajarán 47 mujeres; 3 Oficiales instructoras, dos de las cuales pertenecen a la Armada de Colombia y a la Armada de Ecuador respectivamente, 30 Guardiamarinas, entre las cuales se encuentran dos invitadas de la Armada de Uruguay, 10 Marineras y 4 instructoras de Gente de Mar.La Cabo1º SN Patricia Aravena, se desempeñará como instructora durante el 56 Crucero de Instrucción.El Comandante de la "Esmeralda", Capitán de Navío William Corthorn, manifestó que la incorporación de la mujer a la dotación del buque es un proceso normal que se está desarrollando en la Institución "de esta forma la mujer está formando parte de un ámbito laboral más en el país, en el quehacer de la Marina".Agregó, que durante el 56º Crucero de instrucción visitarán los puertos de Iquique, El Callao, Guayaquil, Acapulco, San Diego, San Francisco, Vancouver, Victoria, Peral Harbor, Papeete, Hanga Roa, Bahía Cumberland y Valparaíso, el que se desarrollará entre el 15 de mayo y el 6 de noviembre de 2011.Parte de esta primera dotación es la Cabo 1º Sanidad Naval Patricia Aravena, quien se desempeñará como instructora y la Marinero 1º Nataly Chandía, quien cursó la especialidad de comunicante. Ambas manifestaron sentir orgullo de ser parte de esta travesía histórica para la Armada de Chile: "durante este tiempo nos hemos acostumbrando a las diversas sensaciones, porque es algo nuevo para nosotras, pero estamos con la mejor disposición para que todo salga muy bien", manifestó la Cabo Aravena.En Valparaíso, foto SSBN:]]></content>
		</document>
		<document id="7e116dc98b4dd60614aa4463a9971011" url="http://feedproxy.google.com/~r/Achyotros/~3/fMtTre4jTLM/lancha-misilera-chipana-arribo-punta.html">			<content><![CDATA[Durante el arribo de la "Chipana" uno de los hijos de los integrantes de la dotación mostró este cartel, dando la bievenida a su padre.Departamento de Relaciones Públicas de la Tercera Zona Naval. La Lancha Misilera "Chipana", dependiente de la Tercera Zona Naval y al mando del Capitán de Fragata Fernando Borcoski Pinto, arribó este miércoles 13 de abril completamente restaurada a Punta Arenas, después de haber permanecido un año y dos meses en reparaciones en ASMAR Talcahuano.Con la presencia del Comandante del Comando Conjunto Austral y Comandante en Jefe de la Tercera Zona Naval, Vicealmirante Rafael González Rosenqvist, familiares de la dotación de la lancha misilera "Chipana", junto a las lanchas misileras "Casma" y "Angamos" y sus respectivas dotaciones, fueron recibidos los integrantes de la "Chipana", en el muelle "Pontones" de la ciudad de Punta Arenas.Con respecto a la restauración de dicha misilera, el Comandante de la LM "Chipana" Capitán de Fragata Borcoski, manifestó: "tenemos un buque absolutamente recuperado, después de daños muy serios. Esto es un gran hito para la marina, porque ASMAR fue uno de los lugares más dañados por el tsunami y logró que el buque mantuviera sus capacidades prácticamente a niveles de diseño".El Comandante del Comando Conjunto Austral y Comandante en Jefe de la Tercera Zona Naval, Vicealmirante Rafael González Rosenqvist durante el arribo de la LM "Chipana".En tanto, al ser consultado sobre la emergencia del 27 de febrero, el Comandante Borcoski, expresó: "estuve con mi guardia cumpliendo las funciones hasta el último minuto al momento del tsunami y aunque tuvimos daños materiales, afortunadamente pudimos salvar todos ilesos. Asimismo, hicimos todo lo que estaba a nuestro alcance para disminuir la cantidad de daños de la "Chipana" y finalmente nos pudimos refugiar en un lugar seguro, para resultar todos ilesos, a pesar de que pasó la ola sobre el muelle".Cabe recordar que el mencionado buque zarpó el 8 de febrero de 2010 desde Punta Arenas con destino a Talcahuano, para efectuar reparaciones de la máquina. Sin embargo, a raíz del terremoto y posterior tsunami del 27 de febrero del año pasado, dicha unidad naval quedó sobre uno de los muelles de ASMAR Talcahuano, afectando al casco, equipos de navegación y motores.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>