<author id="9afd98546b0bcf9208a0612e46a67f84" url="interesescolectivos.blogspot.com" feed="http://interesescolectivos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="5cb4db199894011dc0273cc0cc2fe2f3" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/07/el-legado-que-si-queremos.html">			<content><![CDATA[El legado que sí queremos Sebastián Piñera E. Presidente de la República En los años 30, el cronista Joaquín Edwards Bello afirmaba que los chilenos teníamos tal fascinación por lo nuevo, que terminábamos por despreciar y destruir todo lo viejo. Para él, ejercíamos un culto a lo feo y demolíamos "con alegría, sin considerar el gasto ni el trastorno, sino el negocio del momento". La]]></content>
		</document>
		<document id="7a560dc77b4cb92e08d6fb1dcf8906ea" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/07/la-concertacion-y-sus-partidos-han-sido_15.html">			<content><![CDATA[LOS CIUDADANOS DEBEMOS INSTAURAR UNA SOCIEDAD DE VALORES Los partidos políticos deberían ser la columna vertebral del sistema democrático y en la actualidad ya no lo son   Los partidos políticos de la concertación  han sido los principales culpables que la democracia no funcione. Estos partidos en lugar  de ser fábricas de ciudadanos , esos partidos obsesionados por  mantenerse en el poder]]></content>
		</document>
		<document id="a3fec512e8ecb56d0a93ec1ecf495564" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/chile-sin-papeleo.html">			<content><![CDATA[Presidente Piñera encabeza lanzamiento de Chile sin Papeleo: "Nos propusimos hacer la vida de los ciudadanos más simple" 17 de agosto de 2012 Recomendar El Mandatario presentó el programa que busca avanzar en la Modernización del Estado, simplificándole la vida a las personas a través de la digitalización de los trámites públicos. El Presidente de la República, Sebastián]]></content>
		</document>
		<document id="988c9d67bfb440b91bba09140d550d25" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/cuando-y-donde-se-interpone-un-recurso.html">			<content><![CDATA[¿Cuando y donde se interpone un recurso de amparo?      El amparo es la acción constitucional que cualquier persona puede interponer ante la Corte de Apelaciones respectiva, a fin de solicitarle que adopte inmediatamente las providencias que juzguen necesarias para restablecer el imperio del derecho y asegurarle la debida protección al afectado, dejando sin efecto o modificando cualquier]]></content>
		</document>
		<document id="941f6fa815d0b4c812dc018c017351fd" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/inedita-y-brillante-ceremonia-que.html">			<content><![CDATA[INÉDITA Y BRILLANTE CEREMONIA QUE SEGUIRA EN EL TIEMPOMandatario encabeza conmemoración del natalicio 234º del Libertador General Bernardo O'Higgins Recomendar El Jefe de Estado encabezó esta ceremonia que por primera vez se realiza en la capital, lo que se pretende instaurar de manera permanente con el propósito de conmemorar este importante acto republicano. En la oportunidad, hizo un]]></content>
		</document>
		<document id="6a9acb0d0b01c18e7e781a1de3dd7495" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/la-mediacion-en-materia-de-familia.html">			<content><![CDATA[CONOCE LA MEDIACION EN MATERIA DE FAMILIA     Es un sistema de resolución de conflictos en el que un tercero imparcial, sin poder decisorio, llamado mediador, ayuda a las partes a buscar por sí mismas una solución al conflicto y sus efectos, mediante acuerdos.   La mediación se sustenta sobre la base de la participación directa de las partes en conflicto y de la potenciación de]]></content>
		</document>
		<document id="77bd397f26d59b7c631c9e8bc4900e1c" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/las-cinco-claves-para-entender-el.html">			<content><![CDATA[Las cinco Claves para Entender el Sernac Financiero Miércoles,01 de Agosto 2012 por PYMESUR 0 Comentarios El Ministerio de Economía, a través de su División de Estudios, anunció cinco claves para entender en forma clara la nueva ley del Sernac Financiero y cómo éste puede ayudar a los consumidores. El bajo nivel de alfabetización financiera, según la 2ª Encuesta de]]></content>
		</document>
		<document id="8dcdc9dd489ef04155c31d14bbf555a1" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/los-abuso-generan-malestar-en-la.html">			<content><![CDATA[PROTESTAS SON POR LOS ABUDOS ENORMES   El malestar sigue presente en la calle, en las protestas, en todos lados. El malestar es contra los ABUSOS y contra la Irresponsabilidad social empresarial en algunos empresarios. Todavía no se termina de aclarar el escándalo de la Polar surge lo de Endesa Enersis en que los fondos de pensiones millones de chilenos se pudieron ir al tacho .Pero también]]></content>
		</document>
		<document id="11a389fc9d01589cd5fe1029a1f6a805" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/los-diez-temas-que-mantienen-el.html">			<content><![CDATA[Los diez temas que mantienen el conflicto en la educación Financiamiento, lucro en universidades, la acreditación, son algunos de los puntos que han marcado una tensa relación entre el movimiento estudiantil y las autoridades. Las tomas volvieron en los últimos días en los liceos capitalinos. Foto: El Mercurio Defensoría Penal]]></content>
		</document>
		<document id="442f4a5207eea81fd7eabed2e1893343" url="http://interesescolectivos.blogspot.com/2012/08/mitos-ideologias-e-inconsistencias.html">			<content><![CDATA[Mitos, ideologías e inconsistencias jurídicas Mario Arnello Romo | Sección: Política, Sociedad      En el siglo XX, la sociedad internacional asumió dimensiones y cambios revolucionarios, y la creación de nuevas áreas del derecho. Ello ha traído grandes desafíos al Derecho Internacional, a su naturaleza y a su juridicidad. En este decenio del siglo XXI, generan en el Derecho]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>