<author id="9c26eb1e3469321d1d20961436f59730" url="revistajupiter.wordpress.com" feed="revistajupiter.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="313e16eb5687a5d8a3c51cb4dd5b9927" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/07/11/la-industria-de-la-igualdad/">			<content><![CDATA[El economista de las Naciones Unidas, Jeffrey Sachs, critica que el liberalismo clásico defienda la libertad pero “excluya”, según él, “otros valores”, como “La compasión, la justicia, la responsabilidad cívica, la honestidad, la decencia, la humildad, el respeto, e incluso la supervivencia de los débiles, pobres y vulnerables”. El problema de Sachs es que no […]]]></content>
		</document>
		<document id="33aca48d602822a0f1e713efd5fce6b" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/07/31/el-error-historico-de-milton-friedman/">			<content><![CDATA[El 31 de este mes, gran parte de los centros de estudios del mundo celebrarán el natalicio de Milton Friedman. Para celebrar el centenario del economista, el año 2012, un grupo de instituciones locales lanzó un libro sobre la visita de Friedman a Chile en 1975. Uno  de los panelistas del foro que se realizó para lanzar el […]]]></content>
		</document>
		<document id="4c77f74125428605657b094e20a16269" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/08/01/cronica-de-las-primarias/">			<content><![CDATA[por Javier Bazán A mí por quinta vez me toco ser vocal de mesa en una elección. Esta vez fue por las primeras primarias nacionales que se realizaron el 30 de junio. Lo bueno es que ahora pagan, cosa que antes no hacían. Con todo, para cumplir un deber hacia la República, el propio Estado […]]]></content>
		</document>
		<document id="b93ec00239b713cba8e341a3af2617af" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/09/01/las-reformas-estructurales-de-la-unidad-popular-aka-nueva-mayoria/">			<content><![CDATA[El paroxismo de las políticas contrarias al libre comercio se produce durante los gobiernos de Eduardo Frei Montalva (1964-1970) y Salvador Allende (1970-1973). En ambos regímenes —Revolución en Libertad y Unidad Popular— predomina la idea de recuperar nuestros recursos, nacionalizando la minería del cobre, interviniendo los servicios financieros y promoviendo clima adverso para las inversiones extranjeras. El PS se define en […]]]></content>
		</document>
		<document id="d6c9527483fbbd19081a8a70c809cb9d" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/09/11/la-cepal-debe-pedir-perdon/">			<content><![CDATA[Entre 1940 y 1973 los gobiernos chilenos adoptaron prácticas proteccionistas, pensadas para favorecer el débil inicio del proceso de industrialización. La doctrina que realmente influenció las políticas públicas y las ideas económicas de varios Gobiernos nacionales fue la doctrina de la CEPAL y su enfoque estructuralista. La CEPAL buscó contribuir al desarrollo económico de la región, reforzar […]]]></content>
		</document>
		<document id="5e13d0f3475ebd65a2b530f6d55fa35b" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/09/15/el-misterio-de-los-desmayos-que-siguen-a-los-actos-publicos-de-bachelet/">			<content><![CDATA[Archivado en: Bachelet Tagged: Bachelet, Concerta, culto a la personalidad, elecciones]]></content>
		</document>
		<document id="e7e255215f0d192dc1702db5b7eb67af" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/10/09/la-bachelet-que-los-periodistas-protegen/">			<content><![CDATA[- (Bachelet) responsabiliza a los demás, ella dice ‘no lo han hecho del todo bien los del Gobierno, no lo han hecho del todo bien los privados’, cuando tiene que decir ‘¡no lo hemos hecho bien!’ o ‘no lo he hecho bien’. Ella lo que pretende es algo así como convertirse en víctima de los demás, responsabilizando a […]]]></content>
		</document>
		<document id="f918ede98aaaeaa0c71e3ceef062ce91" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/10/18/la-campana-de-cnnchile-contra-evelyn-matthei/">			<content><![CDATA[A continuación transcribo algunas  preguntas que hizo la periodista Matilde Burgos a Evelyn Matthei. Luego de leer esta emboscada disfrazada de entrevista, sugiero hacer un reclamo aquí.   - ¿Dónde queda la mujer intensa, apasionada, visceral, que reacciona de repente con garabatos, y que no la hemos visto en esta campaña? ¿Es básicamente autocontrol, no toma […]]]></content>
		</document>
		<document id="a8b1b8f266e83b2d0b335fcfbf8ddea5" url="http://revistajupiter.wordpress.com/2013/12/26/los-10-libros-menos-leidos-del-2013/">			<content><![CDATA[10.- Cuando derroté solo a la Dictadura……………………..Sebastián Piñera 09.- La campaña positiva de la Nueva Mayoría……………Manuel José Ossandón 08.- Sin comentarios……………………………………………….Michele Bachelet 07.- Cómo hacer una auto crítica que culpe al resto……….Hernán Larraín F. 06.- Mis 3 semanas como militante de RN…………………….Hernán Larraín Matte 05.- La clase media al poder!……………………………………….Felipe Kast y Luciano Cruz-Coke 04.- […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>