<author id="9d80b6b3fbbfb1ea523f56ce755cc9d9" url="eltarapaca.wordpress.com" feed="eltarapaca.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="a168b3429d958ee954c73a6581f49cd9" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/08/13399/">			<content><![CDATA[  Más de $230 millones de inversión fueron inyectados en la construcción de las plazas 29 de Enero, San Lorenzo de El Boro y la sede social 11 de Marzo, las cuales fueron entregadas a la comunidad. El alcalde de Alto Hospicio, Ramón Galleguillos, acompañado de concejales y de dirigentes de esas organizaciones vecinales, hizo […]]]></content>
		</document>
		<document id="7251bd5b4d112b1d5ea5bb4d08d4fd0f" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/08/dos-bebes-nacieron-las-primeras-horas-de-este-2014-en-el-hospital-de-iquique/">			<content><![CDATA[A las 1.23 de la madrugada nació el primer bebé en la Región de Tarapacá en el Hospital Regional Doctor Ernesto Torres Galdames de Iquique. Se trata de la trabajadora de nacionalidad peruana, Roxana Villarreal Cruz, que dio a luz una niña en perfectas condiciones. La pequeña, pesó 3 kilos 680 y midió 50.5 centímetros […]]]></content>
		</document>
		<document id="3c082bcda0d49632810c1b7edb9ae2c5" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/08/instituto-de-fomento-pesquero-y-centro-imar-de-la-universidad-de-los-lagos-inician-nuevo-proyecto-de-investigacion-sobre-areas-de-crianza-de-merluza-austral/">			<content><![CDATA[                                                                Iniciativa colaborativa busca evaluar la importancia relativa de distintos hábitats estuarinos y oceánicos para el reclutamiento de merluza austral en el sur de […]]]></content>
		</document>
		<document id="5961c88804bec3ae12b6998a0c804c19" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/08/intendenta-se-reunira-con-ellos-para-buscar-alternativas-vecinos-de-calle-baquedano-denuncian-despreocupacion-por-cuidado-del-patrimonio-de-historica-avenida/">			<content><![CDATA[Enero de 2014 Una reunión entre instituciones, vecinos, locatarios y comerciantes del histórico Paseo Baquedano, se realizó esta tarde, para analizar el tema del descuido en que se encuentra dicha Avenida y que apenas iniciado el año registró un incendio que puso en peligro el lugar, principalmente el recién modelado Palacio Astoreca y las oficinas […]]]></content>
		</document>
		<document id="27b39beeab70c5a01b96be44873e7d3f" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/08/mas-de-45-mil-personas-visitaron-pesebre-gigante-en-alto-hospicio/">			<content><![CDATA[Todo un record de visitas logró el pesebre a escala real que se emplazó en el sector de La Tortuga en Alto Hospicio. De acuerdo a los cálculos y registros del municipio local, poco más de 45 mil personas visitaron la instalación. El pesebre que fue la resultante del trabajo de personal municipal, se transformó […]]]></content>
		</document>
		<document id="474845dc1d649300c9783650074fddfe" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/08/proyecto-redicrean/">			<content><![CDATA[                                                  En el mes de diciembre recién pasado, se cerraron los talleres desarrollados en establecimientos educacionales, por el proyecto REDICREAN el cual tiene como objetivo, promover y animar una cultura de […]]]></content>
		</document>
		<document id="9d7e20c2b0e98616d13eb7ed47c67db4" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/08/sernac-entrega-recomendaciones-en-que-fijarse-al-momento-de-arrendar-una-cabana-o-un-departamento-este-verano/">			<content><![CDATA[• Es importante tomar en cuenta una serie de consejos al momento de contratar, por ejemplo, exigir contratos y tratar, en lo posible, de visitar las propiedades antes de abonar dinero. En este primer fin de semana de este nuevo año muchos consumidores comienzan a disfrutar de sus vacaciones y no son pocos quienes optan […]]]></content>
		</document>
		<document id="5cdebbc9f3d20e684b6df8cb7588a47f" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/09/13421/">			<content><![CDATA[Corporación estatal incrementó en 128 por ciento las colocaciones el año pasado, alcanzando un monto de operaciones en la Región de Tarapacá de 35 mil 622 millones de pesos. Un significativo aumento registró el Plan de Garantías en la Región de Tarapacá, instrumento que a través de la instituciones financieras locales distribuyeron 35 mil 622 […]]]></content>
		</document>
		<document id="6a5605591e36e29d8691a62aca033ef" url="http://eltarapaca.wordpress.com/2014/01/12/13440/">			<content><![CDATA[Este jueves recien pasado en Zofri; Y el viernes, en Alto Hospicio; y ayer  sábado en Cavancha, se realizo: El Lanzamiento del Rally Dakar en Alto Hospicio e Iquique Con tres lanzamientos, dos en Iquique y uno en Alto Hospicio, la región se prepara para recibir el martes 14 a la multicolor caravana del rally […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>