<author id="9eb1fa659bb8e9dcdc218236fc8fb22a" url="cronicasdeunviaje.wordpress.com" feed="cronicasdeunviaje.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f6f3a6680afa7dcb78e79a293b37f2b9" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/03/26/un-dia-en-rio/">			<content><![CDATA[Desayuno liviano, cooler, hielo y harta chela, lo necesario para partir a la playa, de hecho fue necesario poner el despertador para aprovechar al máximo esta. Obviamente ya estaba llena cuando llegamos (a eso de las 11), pero eso no impidió posicionarnos estratégicamente para aprovechar la vista carioca y un torneo de futboley que havia […]]]></content>
		</document>
		<document id="7045d3edd0286015e08000bcc5ed4bf6" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/03/29/24-horas-de-manejo-continuo/">			<content><![CDATA[Buenos días, son las 12:01 y aún Nico manejando, después de él le toco a Martín, luego al Diego que tuvo que enfrentar una tormenta en una cuesta, se veía pocazo, pero a una velocidad moderada, todo bien,luego cambio Nico, en algún minuto de este tramo pasamos los 5000 km de viaje, el largo de […]]]></content>
		</document>
		<document id="6d762e72a13ab7810c3f66d467f13a0e" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/03/29/buzios-rio-y-compras/">			<content><![CDATA[Ayer Nico en el partido escucho a unos argentinos comentar que Buzios esta cerca, por lo que ese será nuestro destino, y también el punto mas lejano de Santiago en este viaje. Después de ordenar y hacer el check out. Partimos, cruzamos Río, ciudad en la cual ya tenemos cierto dominio, pasamos sobre un puente […]]]></content>
		</document>
		<document id="fb83be370d70337a6051fd4dc8a185b3" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/03/29/cataratas-de-iguazu-y-traficantes/">			<content><![CDATA[Hoy plan de turismo, después de levantarnos, a tomar desayuno al supermercado, buenas comidas a precios baratos, un tipo se acercó al auto a pedir plata vendiendo el internacional cuento de la hija en el hospital enferma y de la nada aparecieron unos pacos con pistola en mano, lo agarraron, nos saludaron y lo pusieron […]]]></content>
		</document>
		<document id="811d2073c40e161571b7f38e2c28e3fc" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/03/29/el-paro/">			<content><![CDATA[Tras la merecida descansada en una cama, una ducha y un peliento desayuno, nos preparamos para continuar, por lo que leímos en el diario de la zona, vimos en la tele y ademas lo que nos comentó el tipo del Hotel, nos iba a tocar un día duro, los ruralistas en Argentina están en huelga […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3a304ba62e9e436a6f10691d7808a7e" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/03/29/ese-turismo-que-se-paga/">			<content><![CDATA[Fue una ruda levantada, el objetivo era turistear (no del turismo express, si no de ese que se paga), por esas cosas de la vida Martín no pudo apañar con el plan, así que Nico y Yo (el Tomate), emprendimos viaje, la idea era el Corcovado, Pan de Azúcar y El Maracaná (íbamos a ver […]]]></content>
		</document>
		<document id="65c4f78684600c4fc58779d296091545" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/03/29/una-wea-que-se-llama-paraguay/">			<content><![CDATA[Diego y Nico amanecieron un poco lesionados, pero una ducha con  comida algo se arregla. Después de ordenar el auto, cosa que todo quede en la maleta, hasta la almohada y la frazada, partimos a ciudad del este a hacer las compras. la frontera es un caos, de hecho en Paraguay no te paran, solo […]]]></content>
		</document>
		<document id="637301bed75adb5f704595d8c1328343" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/04/01/la-belleza-de-cordoba/">			<content><![CDATA[Por 1º vez en todo el viaje dormimos literalmente a pata suelta, originalmente la idea era levantarnos al desayuno buffet, claramente no lo logramos ya que tipo 2 de la tarde nos despertamos  recordando el carrete de la noche anterior que estuvo bastante bueno. Cuando por fin reaccionamos, decidimos salir a almorzar, pues eran las […]]]></content>
		</document>
		<document id="406d8e5f163724b513ec96503a5bc5ec" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/04/01/la-llegada-a-chile-el-fin/">			<content><![CDATA[Comienza el termino de nuestro viaje, fuimos al supermercado a comprar cosas varias y de ahí hicimos un turismo express por Mendoza, Nico nos hizo el tour, fuimos al Estadio de Mendoza para alimentar la colección de fotos de estadios que comenzamos en este viaje y recorrimos el parque de Mendoza, un parque gigante y […]]]></content>
		</document>
		<document id="6fc9e754360ce747b24447b9442039d" url="http://cronicasdeunviaje.wordpress.com/2008/04/01/la-llegada-a-mendoza/">			<content><![CDATA[Hoy Martín tomo desayuno al llegar del carrete tipo 7:30, luego Nico a las 9:30 (él sí durmió pues se fue temprano de la disco) y el Diego tipo 10:20 porque llegó último del carrete, se le ocurrió descansar un poco y se quedo dormido ¿¿donde?? cha cha cha chaannn. La manejada fue auspiciada por […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>