<author id="9ecd9483d4eb8add23238d334a57b552" url="epesalesianostalca.blogspot.com" feed="http://epesalesianostalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f69bf1e82e8456423a02e734f26b5262" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/04/noche-de-informacion.html">			<content><![CDATA[El día miércoles 29 de abril a las 20:00 horas en dependencias del teatro del Liceo Salesiano Sede Norte, se realizó la noche información a todas las mamitas, las que deberán apoyar y motivar durante estos dias a sus esposos, quienes viviran el próximo domingo 03 de mayo una experiencia única en sus vidas.En esta ocasión se pudo apreciar bastante entusiasmo de parte de las mamás asistentes, quienes además aprovecharon de resolver algunas dudas respecto de esta actividad. Durante este proceso de informacion se tomaron antecedentes personales tanto de la persona que vivirá la experiencia, como de sus cónyuges.]]></content>
		</document>
		<document id="da7892b29763613b76c092dc1e35985b" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/1-jornada.html">			<content><![CDATA[El domingo 03 de mayo en dependencias del Liceo Salesiano de Talca Sede Norte, desde las 08:30 horas se dío inicio a la primera Jornada del año organizada por los papitos de la comunidad EPE, de la Parroquia Santa Ana de Talca.Las actividades para los papitos de la comunidad comenzaron a las 07:00 de la mañana, donde cada integrante de los distintos servicios revisó minusiosamente cada detalle, antes de la llegada de los papitos que vivirian la jornada.A esta actividad asistieron 61 papás de diversos sectores de la región, quienes principalmente son apoderados del Centro Educativo Salesiano de Talca. Al finalizar los asistentes, emocionados agradecieron profundamente a los integrantes de la comunidad EPE por el día que les habian regalado, lo que generó un reconfortante estímulo para continuar trabajando por todos aquellos papás que necesitan de una mano que los acoja con sinceridad y cariño.]]></content>
		</document>
		<document id="cfcea842d318114b7ab201ef86c0b75" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/1-taller-de-crecimiento-y-reunion.html">			<content><![CDATA[En dependencias de la Parroquia Santa Ana, este sábado 16 de mayo a las 19:30 horas, se realizó el primer taller de crecimiento "QUIEN SOY YO" dirigido a los papitos que vivieron la jornada el día 03 de mayo y que voluntariamente decidieron continuar su caminar en la propuesta realizada por la comunidad "EPE". Con mucho entusiasmo se integraron al taller preparado para esta ocasión, con quienes además al finalizar se realizó un cálido compartir.En forma paralela los demás integrantes de nuestra comunidad desarrollaban un taller relacionado con el "COMPROMISO DEL MATRIMONIO", en esta oportunidad se compartieron profundas reflexiones y vivencias, generando esto un enrequecimiento en la vida personal y familiar de cada persona.A continuación se desarrolló una resumida reunión donde se dió a conocer información de interés para los integrantes de la comunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="daf33888f7ee58b3900e498f3ef70b14" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/2-taller-de-crecimiento.html">			<content><![CDATA[El sábado 23 de mayo a las 19:00, horas se reunieron nuevamente los 10 papitos que vivieron la jornada el día domingo 03 del mismo mes, en esta ocasión se realizó el taller "CRECIENDO EN LA FÉ" entregado por integrantes de nuestra comunidad, quienes prepararon esta actividad con mucha anticipación y entusiasmo.]]></content>
		</document>
		<document id="21b0dface119d301a99a2f3742b9371b" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/3-taller-de-crecimien.html">			<content><![CDATA[En horas de la tarde del día sábado 30 de mayo, se realizó el tercer taller de crecimiento dirigido a los papitos que vivieron la primera jornada del año. Con mucha alegria y entusiasmo se desarrollo la actividad, al finalizar el taller los papitos nuevos agradecieron a los mienbros del equipo la entrega, dedicación y cariño que han demostrado en cada uno de los talleres.]]></content>
		</document>
		<document id="b1a5880e753c23acdfef33adef6fd93" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/evaluacion-de-jornada-y-prosecion-de-la.html">			<content><![CDATA[Hoy domingo a las 08:30 horas se dió cita a todos los integrantes de nuestra comunidad a participar de la primera evaluación de jornada preparada para este año, la que comenzó con una significativa participación de los papás del grupo en la misa de la Iglesia Santa Ana. Posteriormente en el Salón Parroquial, integrantes de la coordinación entregaron las pautas para realizar el análisis de lo que fué el desempeño de la jornada del día domingo 03 de mayo del año en curso. En esta ocasión se trabajó sobre las "fortalezas y debilidades" tanto de la jornada, como de los respectivos servicios.Desde las 16:00 horas, y bajo una copiosa lluvia los papitos de la comunidad participaron de la Proseción y Eucaristía que se realizó en conmemoración del día de María Auxiliadora, la que fué seguida y acompañada por cientos de personas que representaban las distintas comunidades, alumnos y apoderados, que se dieron cita en tan significativa fiesta de la familia Salesiana.]]></content>
		</document>
		<document id="5c286048e4195787b770feb6bea01c12" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/noche-de-sanacion.html">			<content><![CDATA[Este sábado 02 de mayo los integrantes del grupo EPE se reunieron para, decorar y preparar las dependencias que utilizaran para recibir a los papitos que viviran su jornada el dia domingo 03 de mayo, una vez de revisar cada uno de los detalles asistieron a una misa en la Iglesia Santa Ana. En esta ocasión el grupo tuvo una significativa participacion, guiando y haciendo las lecturas. Al finalizar la misa el Párroco P. Patricio Troncoso sdb, les dió una bendición especial de envío, al concluir los papitos del grupo entonaron el himno que los representa "Puente Sobre Aguas Turbulentas", los que recibieron un cálido y prolongado aplauso de parte de los asitentes.]]></content>
		</document>
		<document id="99f7214e2ecc2e68b9bd6b906979caa" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/otras-actividades.html">			<content><![CDATA[Con exito se desarrollaron otras actividades programadas para este fin de semana. Es así como los representantes de nuestra comunidad que participaron del 10° encuentro nacional de coordinadores, han regresado recargados de energías y renovados espiritualmente, ansiosos de compartir la experiencia con los demás integrantes de la coordinación y resto del equipo. Por otra parte se encuentran confiados en que la nueva coordinación nacional representará de la mejor forma los intereses de todas las comunidades a nivel nacional.Además el grupo de personas que viajó hasta la ciudad de Linares, a colaborar con el desarrollo de la jornada programada por los papitos de esa comunidad, han regresado muy contentos por la oportunidad que les han brindado para servir a otros papitos que vivieron su primera jornada.]]></content>
		</document>
		<document id="84423af35ec918b055fa78fda299d98f" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/reencuentro-1-jornada.html">			<content><![CDATA[Este sábado a las 19:00 horas, en el gimnasio del Liceo Salesiano Sede Norte, se realizó el reencuentro de los papitos que vivieron la jornada el domingo 03 de mayo. Con una significativa asistencia, se vivieron momentos de profunda alegría al enterarse los integrantes de nuestra comunidad del significativo cambio que han tenido los papás durante esta su primera semana de reencuentro espiritual, quienes además aprovecharon la oportunidad para agradecer a cada uno de los integrantes del grupo EPE el maravilloso día que les habian regalado.Al finalizar el P. Victor Mora sdb, guía espiritual (S) les extendió una invitación para el próximo sábado a las 19:30 horas, donde podrán participar de los talleres de crecimiento]]></content>
		</document>
		<document id="25e6dcf4a5d8873327babf8f6d7a1279" url="http://epesalesianostalca.blogspot.com/2009/05/reunion-extraordinaria.html">			<content><![CDATA[El día miércoles 27 de mayo a las 20:00 horas, se reunieron los integrantes de la comunidad, con la finalidad de preparar y programar las actividades del fin de semana, ocasión en que parte del equipo viajará hasta Linares a colaborar con el desarrollo de la jornada que realizaran el día domingo 31 los integrantes de la comunidad Linarense. Otros mienbros del equipo el sábado 30, darán el tercer taller de crecimiento a los papitos nuevos que vivieron la jornada el pasado 03 de mayo. Además, se informó oficialmente las personas que viajaran y representarán al equipo el próximo 30 y 31 de mayo, en la reunión nacional de coordinadores, que se realizará en Santiago.Por otra parte se hizo un llamado a los integrantes que no se hayan integrado en una de las actividades, para que participen de la Eucaristia que se realizará en la Iglesia Santa Ana, el domingo 31, en conmemoración de 13º aniversario de las mamitas de "EME".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>