<author id="9efe987f61523fd5aa24af7053fa4157" url="segundayterceraregionchile.blogspot.com" feed="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a5010586a0ee08be9e7bba9e93d7eacc" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/10/atractivos-tursticos-de-la-regin-de.html">			<content><![CDATA[El Monumento Natural La Portada está ubicado en la II Región a 25 Km. al Norte de la ciudad de Antofagasta. Es llamada Portada por el resultado de la acción erosiva del mar sobre la costa, que ha dado lugar también a la presencia de abruptos y recortados acantilados. Sobre la roca desnuda, el salitre, transportado por el viento, se ha ido depositando sobre los estratos de areniscas.La vía de acceso la constituye la Ruta 1 camino entre Antofagasta y Tocopilla, aproximadamente a la altura del kilómetro 20 de esta ruta se encuentra el desvío hacia el monumento y son 2 kilómetros para llegar a la terraza superior. El tiempo aproximado de viaje es de 20 minutos desde Antofagasta.Los visitantes pueden realizar diversas actividades de tipo recreativas, como: Observación de la belleza escénica, Fotografía, Excursión y esparcimiento en la playa. A la terraza superior de la Portada se puede acceder en vehículo, tanto particular como de locomoción pública ya que para ese sector se encuentra ubicado el Aeropuerto Cerro Moreno y el balneario de Juan López. ]]></content>
		</document>
		<document id="f888a10f56aa68e5422b78ec5f471181" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/10/observatorio-astronmico-cerro-paranal.html">			<content><![CDATA[II Región, a 130 kilómetros al este de Antofagasta.Está a 2.664 metros de altitud. El Observatorio Austral Europeo (ESO), organización creada en 1962 y formada por ocho países, dio origen al Observatorio Cerro Paranal, en donde está instalado el Very Large Telescope (VLT) o Telescopio de Gran Apertura. Es el más grande y tecnológicamente el más avanzado de estos aparatos ópticos en el mundo.El VLT está formado por cuatro telescopios, con espejos principales de 8,2 m de diámetro, 18 cm de grosor y 22 toneladas de peso. Estos, al combinarse, obtienen un poder colector de luz equivalente a un telescopio de 16 m de diámetro.La construcción del observatorio se inició en 1991, luego de siete años de prospección. El cerro Paranal fue elegido especialmente para esta obra por ofrecer 350 noches despejadas al año, estabilidad atmosférica y un aire extremadamente seco, lo que lo convierten en el mejor lugar del planeta para observaciones astronómicas.El primer telescopio en captar luz lo hizo el 25 de mayo de 1998, el segundo en 1999 y los dos últimos en el 2000. Los edificios auxiliares están construidos bajo tierra, al pie del cerro. Las visitas deben pedirse con anticipación al (56-55) 281291; se realizan los dos últimos sábados de cada mes, partiendo a las 14.00 horas y terminando a las 17.00 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="9300a60b282ddc3225a403252832d1f8" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/10/presentacin.html">			<content><![CDATA[Región de Antofagasta...Su red vial permite un fácil acceso a las bellezas del mar y al fascinante desierto, con importantes faenas mineras de cobre y salitre en el trayecto. Aquí se encuentra el gran Salar de Atacama, importante núcleo de turismo internacional, gracias a sus valiosos testimonios de la cultura atacameña, el impactante paisaje y sus interesantísimas formaciones geológicas. Hay una completa infraestructura turística en Antofagasta, Calama y San Pedro de Atacama, que permite recorrer hasta los más remotos rincones.Región de Atacama...Es territorio de fuertes contrastes, donde pasará de extensas llanuras desérticas a los valles agrícolas más ricos de Chile, o de impactantes y solitarios salares en plena cordillera a un bello Parque Nacional que preserva la flora y fauna costera. Sorprendentemente es también llamado "desierto florido", en que en años lluviosos brota del desierto durante los meses de septiembre y octubre, mostrando una impresionante policromía floral, que merece un viaje especial. estas son tierras de rica historia, ligadas a la epopeya de la minería y a titánicos esfuerzos desplegados para extraer las riquezas del subsuelo. Hoy existe una completa infraestructura turística que permite recorrer esta región hasta sus más remotos lugares.]]></content>
		</document>
		<document id="838ab97331ddbe1debc05855dc593ddb" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/10/principales-hoteles-de-la-regin-de.html">			<content><![CDATA["Hotel Holiday Inn Express"Dirección: Av. Grecia 1490, AntofagastaFono: (55) 228888E-mail: reservas.hie@talbot.clWeb: http://www.holidayinnexpress.cl/"Apart Hotel Florencia"Dirección: José Toribio Medina 030, AntofagastaFono: (55) 775685-775686-775687 Fax: (55) 775688E-mail: florenciapart@vtr.netWeb: http://www.florenciapart.cl/"Cabañas La Casa de Don Tomás"Dirección: Calle Tocopilla s/n, San Pedro de AtacamaFono: (56-55) 851055E-mail: dontomas@rdc.clWeb: http://www.dontomas.cl/"Apart Hotel Angamos"Dirección: Av. Angamos 093, AntofagastaFono: (55) 240056 Fax (55) 240054E-mail: angapart@chilesat.netWeb: http://www.angamosaparthotel.cl/"Hotel Antofagasta"Dirección: Balmaceda 2575, AntofagastaFono: (55-56) 228811 Fax (55-56) 268415E-mail: reservas@hotel-antofagasta.clWeb: http://www.panamericanahoteles.cl/"Cabañas Caleta Hueso"Dirección: Camino a Paposo Km.2, Tal-TalFono: (55) 612251-612252E-mail: migueljunger@123.clWeb: http://www.caletahueso.cl/"Atacama Logde"Dirección: Ayllu de Solor – Lote 83, San Pedro de AtacamaFono: (56-52) 240250-(09) 85298387-(09) 85298382E-mail: info@atacamalogde.clWeb: http://www.atacamalodge.cl/"Hotel La Aldea"Dirección: Ckilapana 69B – Solcor, San Pedro de AtacamaFono: (55) 851149-851331-851295E-mail: reservas@hotelaldea.clWeb: http://www.hotelaldea.cl/"Hostal La Ruca"Dirección: Toconao 513, San Pedro de AtacamaFono: (55) 851568-(08) 2268854E-mail: laruca@sanpedroatacama.comWeb: http://www.sanpedroatacama.com/"Residencial Don Raúl"Dirección: Calle Caracoles 130, Casilla 14, San Pedro de AtacamaFono: (56-55) 851138E-mail: donraulchile@hotmail.comWeb: http://www.donraul.cl/]]></content>
		</document>
		<document id="92e87618c50a36f26682cc75878fbb47" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/10/principales-hoteles-de-la-regin-de_20.html">			<content><![CDATA[“Hotel Rocas de Bahía”Dirección: Av. El Morro s/n, Bahía InglesaFono: (52) 316005E-mail: hotel@rocasdebahia.clWeb: http://www.depetris.cl/“Cabañas Los Jardines de Bahía”Dirección: Av. Copiapó 100, Bahía InglesaFono: (52) 315359 Fax (52) 315752E-mail: informaciones@jardinesbahia.clWeb: http://www.jardinesbahia.cl/“Hostal Maray”Dirección: Km. 813, Panamericana Norte, CopiapóFono: (52) 210044-210036 Fax (52) 210087E-mail: hostal-maray@123.clWeb: http://www.hostalmaray.cl/“Hotel San Francisco de la Selva”Dirección: Los Carrera 525, CopiapóFono: (52) 217013-217017 Fax (52) 213255E-mail: mroman@hotelsanfcodelaselva.clWeb: http://www.hotelsanfcodelaselva.cl/“Hotel Blanco Encalada”Dirección: Av. Copiapó 514, Bahía InglesaFono: Fax (56-52) 315345E-mail: bahiainglesa@atacamachile.clWeb: http://www.bahiainglesa.net/“Hotel Jandy”Dirección: Gallo 560-A, CalderaFono: (52) 316451-316640-(09) 9198970E-mail: info@jandy.clWeb: http://www.hoteljandy.blogspot.com/“Duna Apart Hotel”Dirección: O’Higgins 460, CopiapóFono: Fax (56-52) 240203E-mail: ------------Web: http://www.dunapart.cl/“Hotel El Mirador”Dirección: Sotomayor 2064, CopiapóFono: (52) 315345-(09) 8868337E-mail: caldera@atacamachile.clWeb: http://www.atacamachile.com/“Hotel Miramonti”Dirección: Ramón Freire 731, Esquina Colipí, CopiapóFono: (56-52) 210440E-mail: hotel@miramonti.clWeb: http://www.miramonti.cl/“Hotel Roca D’ Argento”Dirección: Maipú 580, CopiapóFono: (56-52) 211191E-mail: hotelrocca@atacamachile.comWeb: http://www.atacamachile.com/]]></content>
		</document>
		<document id="4fe1f2184d6598230f5044f1cd242803" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/11/agencias-de-viaje-segunda-regin-de.html">			<content><![CDATA[Agencias de Viaje, Antofagasta, Chile. (Anteponer a teléfonos 055)Nombre: DESERTICA EXPEDICIONESDirección: Av. Jaime Guzmán 06250 HuáscarTeléfono: 09- 97926791Nombre: AGENCIA DE VIAJES SEARCHDirección: Matías Rojas 559Teléfono: 387339Nombre: NORTOUR S.ADirección: Baquedano 474Teléfono: 227171Nombre: VIAJES PARISDirección: A. Prat 471Teléfono: 351981Nombre: TAJAMARDirección: Copiapó 654 Piso 2Teléfono: 251447Nombre: TIEMPONOR S.A.Dirección: O'higgins 1746Teléfono: 265528Nombre: TURISMO MAERZDirección: J.T. Medina 0108 Playa BlancaTeléfono: 232630Nombre: TURISMO NOMADEDirección: Los Inmigrantes 726Teléfono: 243636Nombre: NAUTILIUS SERVICESDirección: Terminal Pesquero / Av. Mejillones 4886Teléfono: 224301 09-84029856Nombre: VIAJES FALABELLADirección: Condell 2639Teléfono: 454624Nombre: VIAJES PALANISADirección: San Martín 2457Teléfono: 561120Nombre: MISCANTI TRAVELDirección: Balmaceda 2572 oficina 201 Piso 2Teléfono: 264059]]></content>
		</document>
		<document id="6557fc9b1e2e7eb35329b9e3c646ceef" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/11/agencias-de-viajes-en-la-region-de.html">			<content><![CDATA[•••AGENCIA DE VIAJES TURISMO ATACAMA IATA ACHET viajesatacama@viajesatacama.cl Direcciones y teléfonos Av los Carrera 716 Copiapo - Copiapo – III Fono: (52) 21 2712 •AtacamaChile Tour Operador Maipú 580, Copiapó - Chile fono-fax: (+56)-52-211191 tel. móvil: (+56)-9-8723652 ]]></content>
		</document>
		<document id="5b8a96575a7054bfdf77fbf3aaedf65b" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/11/atractivos-iii-regin-de-atacama.html">			<content><![CDATA[Museo Mineralógico?xml:namespace prefix = p />Este museo depende de la Universidad de Atacama y se ubica en pleno centro de la ciudad de Copiapó. Posee una de las colecciones más importantes de muestras de minerales de todo el mundo: 14.000 piezas, aproximadamente. La exhibición incluye más de 2.000 minerales, además de algunos restos de meteoritos y plata de Chañarcillo, destacándose el famoso Rosicler de Plata, el cual se encuentra en custodia permanente por su valor geológico de gran envergadura.Se puede observar una muestra del granito orbicular existente en el borde costero de Caldera, en el Santuario de la Naturaleza. Se puede solicitar visitas guiadas. TURISMO CULTURAL.]]></content>
		</document>
		<document id="f61e9f88bd27d2673adc5b0fccbc37a9" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/11/el-parque-nacional-de-268.html">			<content><![CDATA[El Parque Nacional de 268.670 ha, se encuentra localizado 275 km. al sureste de la ciudad de Antofagasta, en la cordillera de los Andes de la II Región.Actualmente el acceso más expedito es el camino de 57 km. que se extiende a lo largo del borde oriental de la cordillera de Domeyko y que proviene del cruce con la ruta Baquedano-Peine.No existen instalaciones como áreas de campismo, de merienda o de alojamiento y alimentación habilitadas para uso turístico. Sin embargo, el Parque dentro de sus límites tiene una guardería de 45 m2 localizada en la Quebrada de Zorritas, que cuenta con cocina, baño, alojamiento y equipamiento básico para 5 personas. Estas instalaciones son utilizadas por personal de CONAF.Las actividades más atractivas para realizar en el Parque son: ascención de cumbres, excursiones en vehículos, caminatas y fotografías de flora, fauna y paisajes.]]></content>
		</document>
		<document id="8ea2ac65cbd3b473a8b36fdbe265a73c" url="http://segundayterceraregionchile.blogspot.com/2008/11/ferrocarril-antofagasta-bolivia.html">			<content><![CDATA[El Ferrocarril de Antofagasta a Bolivia (FCAB) es un sistema ferroviario chileno. Constituido en Londres en el año 1888, como la Antofagasta (Chili) and Bolivia Railway Company, en la época del auge salitrero. A diferencia de otros ferrocarriles mineros contemporáneos logró sobrevivir a la caída del mercado del salitre natural y hoy presta variados servicios de transportes, destacándose el transporte de productos e insumos mineros como cátodos de cobre y ácido sulfúrico. El transporte de carga nacional e internacional de realiza a través de una red ferroviaria propia, de trocha métrica, de más de 900 kilómetros, la cual se conecta con el Ferrocarril Andino de Bolivia, Ferronor en Chile, y Ferrocarril Belgrano en Argentina.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>