<author id="9f65e772a5f3a5639a340220d2a672ff" url="blogbustervideoclub.wordpress.com" feed="blogbustervideoclub.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="c314cc389461f848ff742390d1cc4f0b" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/11/27/the-deaths-of-ian-stone-2007/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS Un joven americano que es asesinado cada día por terroríficos perseguidores. Cada día despertará y descubrirá nuevos, terribles y dolorosísimos modos de morir. http://www.mediafire.com/download.php?omntjx2ylzn http://www.mediafire.com/download.php?yymkndhdgqt http://www.mediafire.com/download.php?ytzj2xz211x]]></content>
		</document>
		<document id="5deb2b8f20b2358e178b2b606252702d" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/11/28/stranded-1987/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS Deirdre Clark es una niña que vive con su abuela Grace. Una noche una nave no identificada aterriza cerca de donde vive Deirdre, y de ella salen unos terribles aliens que comienzan a hacer rehenes y a matar humanos. El sheriff de la localidad se pone en marcha para deterner como pueda a los […]]]></content>
		</document>
		<document id="2fb18f185d3a48c3472d5cce0c8f9444" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/12/01/mp3-una-pelicula-de-rock-descargable-2010/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS MP3, película dirigida por Pascal Krumm, producida por radio Sonar y que se divide en tres historias que tienen a la música como protagonista e hilo conductor. Mas info en POTQ.cl y en el sitio oficial de la peli, donde además se puede bajara la musiquita http://www1.cl.mediastre.am/sonardemand/mp3_fullhd.mkv]]></content>
		</document>
		<document id="9fdfb73ce91c82a7bad803cec3455c73" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/12/19/la-pequena-tienda-de-los-horrores-1986/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS La floristería del señor Mushnik (Vincent Gardenia) va de mal en peor y sus empleados, Seymour (Rick Moranis) y Audrey (Ellen Greene), están a punto de ser despedidos. Una exótica planta será su salvación. Desde que Mushnik la expone en el escaparate, todo el mundo visita la tienda y las ventas suben como la […]]]></content>
		</document>
		<document id="dd3ec03338136a6c5d971b297af58dfd" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/12/19/trailer-babyshower-estreno-13-enero-2011/">			<content><![CDATA[SINOPSIS Cuatro ex compañeras de colegio celebran el embarazo de una de ellas. El lugar escogido para los festejos es una casa de campo ubicada a una hora de la ciudad. Ha pasado el tiempo desde la última vez que se vieron y una traición cometida recientemente amenaza con destruir la amistad que ha cultivado. […]]]></content>
		</document>
		<document id="28839b4750d6ac832c2f7b086fccc459" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/12/24/black-christmas-1974-2/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS Durante el descanso de Navidad, las chicas de una fraternidad se preparan para retornar con sus familias, pero antes deciden hacer una fiesta. Durante la misma, las jóvenes reciben llamadas extrañas de un acosador, quien hace sonidos escalofriantes y se oyen diferentes voces, así como frases obcenas. Posteriormente, una de las chicas desaparece… http://www.megaupload.com/?d=0MNTGVNX]]></content>
		</document>
		<document id="356d521e9590bb694ca432a1a6d5c2d0" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/12/24/no-lo-abras-hasta-navidad-1984/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS Un asesino anda suelto por Londres con una sola obsesion “Papa Noel”. Matar a docenas de Papa Noeles. Los asesinatos se suceden en grandes almacenes, fiestas familiares, y hasta en casas llenas degente. Qué clase demente retorcida está detrás de estos actos de extrema violencia? Scothland yard sigue sus pasos, pero cada pista les […]]]></content>
		</document>
		<document id="eed813a4c0c43eda3299a5ee14f094f3" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/12/24/silent-night-bloody-night-1974/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS Factoría Warhol protagonizada por Mary Woronov favoritos, así como cameos de otras superestrellas, Silent Night, NOCHE SANGRIENTA es unaextraña historia de un loco escapado que aterroriza a un pequeño pueblo de Nueva Inglaterra y La extraña relación con los habitantes de una vieja mansión que está a la venta . http://rapidshare.com/files/35510175/SiNiBloNi.part1.rar http://rapidshare.com/files/35513869/SiNiBloNi.part2.rar http://rapidshare.com/files/35518102/SiNiBloNi.part3.rar http://rapidshare.com/files/35522509/SiNiBloNi.part4.rar […]]]></content>
		</document>
		<document id="c65f6f26eb45de6baff8ccb856ee9bbd" url="http://blogbustervideoclub.wordpress.com/2010/12/24/silent-night-deadly-night-1984/">			<content><![CDATA[SIMBIOSIS Un hombre esta emocionalmente perturbado ya que de niño presenció el asesinato de sus padres por un demente disfrazado de “Santa Claus”. Así que él mismo se disfraza de “Papa Noel” y comienza una serie negra de masacres. http://www.megaupload.com/?d=XSDSKUQE]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>