<author id="9fddb707111507e4f5c8ad073a454b29" url="epstonenchile2010.blogspot.com" feed="http://epstonenchile2010.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="7">
		<document id="f3b6ba55c0402d62d7dd4a9c2a51eb03" url="http://epstonenchile2010.blogspot.com/2007/10/como-llegar.html">			<content><![CDATA[Mapa y Ubicación de Escuela de Psicología Universidad de ValparaísoNuestra escuela está ubicada en Avenida Brasil 2140, Valparaíso. A continuación un mapa para consultar referencias e indicaciones.Ver mapa más grande]]></content>
		</document>
		<document id="a56be7f44b1ff8b66a1fc890e35af1aa" url="http://epstonenchile2010.blogspot.com/2010/10/afiche.html">			<content><![CDATA[Terapia Narrativa con niños, adolescentes y sus familias.Una aproximación lúdica a problemas serios La Escuela de Psicología de la Universidad de Valparaíso, a través de su Magíster en Psicología Clínica, ha ofrecido la oportunidad de participar de una actividad formativa teórico-práctica en psicoterapia familiar infanto juvenil, de la mano de uno de los autores más connotados en los desarrollos postmodernos de la terapia familiar.David Epston, psicoterapeuta neozelandés de origen canadiense, Doctor en Literatura de la universidad John F. Kennedy en Estados Unidos, y codirector del Centro de Terapia Familiar de Auckland en Nueva Zelanda, desarrolló junto a Michael White lo que ha llegado a ser conocido como el modelo de Terapia Narrativa.Actualmente todos los cupos del taller  (días viernes 26 y sábado 27 de noviembre de 2010) se encuentran completos. Por lo que el objetivo de este blog radica en colaborar con los asistentes (y todos los interesados) de las siguientes maneras:a) Compartiendo sitios en Internet, textos y documentos digitales que permitan un acercamiento a la terapia narrativa.b) Brindando información sobre lugares para alojar, comer o divertirse durante esos días en la quinta región.c) Divulgando noticias y datos sobre las actividades de Epston en la región, y sobre las distintas instancias en las que Epston participará. ]]></content>
		</document>
		<document id="71311140f1b922088b14143966347c0d" url="http://epstonenchile2010.blogspot.com/2010/10/alojamiento-y-panoramas-en-valparaiso.html">			<content><![CDATA[ Datos de AlojamientoAlojamientos en Valparaíso. Listado de alojamientos, hoteles y residenciales con ubicación, tarifa y detalles  Hoteles y Residenciales en Viña del MarGuia de Hospedaje Universitario    Datos de PanoramasPanorama Cultural ValparaísoPrograma Eventos y Exposiciones Forum Internacional de las Culturas, ValparaísoTurismo Valparaíso  Pub y Discotheques Valparaíso  Turismo Viña del MarPanorama Cultural Viña del Mar Pub y Discotheques Viña del Mar   Datos de AlmuerzoCompendio de Restaurantes de ValparaísoRestaurantes de Valparaíso con fotografías ]]></content>
		</document>
		<document id="7eb836c23f008d65d090bae9b27cece9" url="http://epstonenchile2010.blogspot.com/2010/10/links_14.html">			<content><![CDATA[Links Vínculos a Instituciones, Organizaciones y páginas web con recursos o información sobre las aproximaciones narrativas.Instituciones PatrocinadorasUniversidad de ValparaísoMagíster en Psicología Clínica, mención psicoterapia constructivista y construccionista, Escuela de Psicología, Universidad de Valparaíso Escuela de Psicología, Universidad de ValparaísoNarrative ApproachesOrganizaciones de Difusión y Entrenamiento en EspañolColectivoFundación INTERFASGrupo Narrativa San JerónimoRed Social PRANAS ChileSistemas HumanosOrganizaciones de difusión y entrenamiento en otros idiomasBridgesCenter for Narrative PracticeCentre Narrative PracticeCentro de Estudos e Práticas NarrativasCharing Cross Narrative TherapyClifton CentreCRESCENT Centro de Estudos e Terapia da FamíliaDulwich CentreEFTCFabrique Narrative Family Centered Services ProjectHumboldt State UniversityINT The Institute of Narrative TherapyKenwood Therapy CenterMassey UniversityMt. Elgon Self-Help Community ProjectNarrative Practices AdelaideNarrative SpaceNarrative Therapy LibraryNewcastle UniversityNTC The Narrative Training CentreNylund & TilsenThe Bouverie CentreThe Glebe InstituteThe Salem CenterThe witnessing projectTherapeutic ConversationsWinnipeg Narrative Therapy]]></content>
		</document>
		<document id="9e45ce130f9e12d9402c883c708414e2" url="http://epstonenchile2010.blogspot.com/2010/10/noticias.html">			<content><![CDATA[Noticias sobre la visita de David Epston: 30 de Octubre 2010: El blog ha sido dado a conocer a los asistentes al taller (¡Bienvenidos!). Hemos corregido un link en la sección de lectura y agregado algunos artículos más, además de los lugares para comer en Valparaíso. Esperamos que los visitantes también puedan compartir con nosotros más sitios y textos, son invitados a escribir en los comentarios o enviar sus aportes a epstonenchile2010@gmail.com   11 de Octubre 2010: Con la finalidad de colaborar con los asistentes al taller se crea este sitio. Esperamos compartir noticias, datos y documentos que sean de interés. 30 de Septiembre 2010: Concluido el proceso de inscripción todos los cupos se encuentran completos. El taller contará con asistentes de diversas regiones del país, profesionales de distintas instituciones que trabajan con niños, niñas, adolescentes y sus familias; además de estudiantes del magíster clínico de la Universidad de Valparaíso, estudiantes de pregrado y docentes de nuestra universidad. Todos esperamos motivados la visita de David Epston.]]></content>
		</document>
		<document id="d9077eeafbf02f71a2dabf1f269d43f0" url="http://epstonenchile2010.blogspot.com/2010/10/para-leer.html">			<content><![CDATA[Documentos de LecturaEn esta sección compartiremos artículos, tesis y bibliografía en general sobre las prácticas narrativas. El objetivo es educativo, compartir y hacer público el conocimiento.1. Lecturas Básicas¿Qué es la terapia narrativa? Por Eric Sween (traducido por Juan Antonio Bustamante). El terapeuta Eric Sween se cuestiona por una "pregunta del minuto", ¿cómo definir brevemente la Terapia Narrativa en una conversación con personas no familiarizadas con ella?¿Qué es la Terapia Narrativa? Una introducción Traducido y sintetizado de Morgan Alice; Traducción Marta Rivera de Torreón.Interesante traducción libre y resumida de los 7 capítulos del libro de Alice Morgan (Whats Narrative Therapy?). Las Prácticas Narrativas, una Perspectiva Histórica de su Desarrollo Por Juan Antonio Bustamante.En este articulo el psicologo Juan Antonio Bustamante revisa la terapia narrativa, sus inicios en Oceanía, su contexto de desarrollo y sus principales consideraciones teóricas. La terapia narrativa y la tercera oleada de la psicoterapia Por Bill O'Hanlon.En este texto Bill revisa su experiencia y comprensión del modelo narrativo, especialmente a través de casos presentados por David Epston. El presente capítulo entrega ejemplos que nos permiten conocer de cerca las conversaciones terapéuticas narrativas.2. Lecturas de Terapia narrativa Infanto-Juvenil Respondiendo a Niños que han Tenido Experiencias Significativas de Trauma Traducido por Carolina Letelier e Ítalo Latorre.Agradecemos a la gente de PRANAS esta traducción. Capítulo 3 del libro de White y Morgan "Narrative Therapy with Children and their Families." (2006) Dulwich Centre Publications. Es una linda entrevista en que White habla sobre el trauma en niños... Tal como Michael dice "Nadie es un recipiente vacío del trauma". (Más agradecimientos para Caro e Ítalo). El Uso de la Metafora y la Terapia de Juego en la conversación Externalizante Por Marta Campillo.En este documento se exploran posibles maneras de emplear la metafora y el juego cómo métodos de creación de conversaciones externalizantes. Se trata de una educativa presentación del trabajo narrativo con niños acompañada de claros ejemplos.Scrapbooking: An Application of Narrative Therapy (En inglés) Por Jenny Douge.En este artículo Douge describe su trabajo con niños en la utilización de la técnica de Scrapbooking (libros de recortes) en el marco de la terapia narrativa. Jenny  reconoce colaborar con los niños en la superación de dificultades, la externalización  de problemas y la construcción de futuros optimistas. 3. Lecturas de Temas EspecíficosAbordaje Narrativo del Trauma Por Francisca Cáceres y Pablo Müller.En esta monografía se revisan las aproximaciones al trauma, estableciendo las diferencias entre los modelos modernos clásicos y los abordajes construccionistas narrativos. Se presenta una interesante asociación entre resiliencia y narrativa, además de conversar sobre las distintas dimensiones de las experiencias traumaticas. 4. Lecturas en Inglés Narrative Ideas for Consulting with Communities and Organizations: Ripples from Gatherings Por Jill Freedman y Gene Combs.Tal como el título sugiere, en este artículo se extienden las ideas narrativas al trabajo en consulta con organizaciones. Se busca enfatizar cómo las comunidades, al igual que las personas y familias, pueden utilizar sus propios conocimientos y habilidades de vida para alcanzar sus metas.Foucault and The Turn to Narrative Therapy Por Tina Besley.En este artículo se explora la influencia de los trabajos de Michael Foucault y las ideas postestructuralistas en los debates sobre subjetividad, significado, poder y etica de las aproximaciones narrativas. ]]></content>
		</document>
		<document id="7c19616dd0e5c9793c6cde5150d5863e" url="http://epstonenchile2010.blogspot.com/2010/10/que-es-la-terapia-narrativa.html">			<content><![CDATA[ ¿Qué es la Terapia Narrativa?"La terapia narrativa es un enfoque que ve el problema como separado de la persona, lo cual libera la carga de culpa y defensividad. Al no ser más definida como inherentemente problemática, una persona puede tener una relación con el "problema". Una vez que esta distinción esta hecha, los miembros de la familia pueden considerar los efectos del problema en sus vidas y usar sus propios recurso para revisar la relación con él. Resultados favorables ocurren rápidamente" Jodi Aman"La terapia narrativa propone que las personas utilizan ciertos relatos sobre ellas mismas como el lente de una cámara. Estos relatos tienen el efecto de filtrar la experiencia de una persona seleccionando, de esta manera, qué información se toma y qué información se descarta o queda de lado. Estas historias dan forma a las perspectivas vitales de las personas, pasado histórico y futuros. A pesar de la creencia de lo contrario, estas historias de identidad tienden a ser muy estables. La terapia Narrativa provee un medio para reenfocar la lente de esta cámara y ayudar a reformar los relatos de una persona y su vida." Eric Sween"¿Qué es el enfoque de White y Epston a la Terapia Narrativa? Es:Un entendimiento de cómo construimos el significado en un contexto social y de cómo la acción se encuentra vacía de significado fuera de un contexto social.Un intento de crear un enfoque social más que psicológico al cambio personal y grupal.Una manera de trabajar con personas que desean cambiar en maneras que los posicionan a ellos y a su experiencia en el centro más que como objetos del juicio experto.Una forma de salir de las formas científico-esencialistas de pensar sobre la gente y sus acciones que son parte del discurso occidental dominante actualmente y, en cambio, centrarse en las intenciones de las personas, los valores, compromisos, principios, esperanzas y sueños.Un entendimiento de que el discurso actual occidental del individualismo aliena a las personas de las conexiones que les dan sentido a sus vidas: y que consecuentemente las deja vulnerable a la duda sobre sí mismo y a la auto-crítica.Un intento de ayudar a las personas que son marginadas a reconocer y resistir los juicios normativos implícitos en los discursos occidentales dominantes.Un intento de ayudar a estas personas a posicionar sus acciones en el marco de sus valores, permitiéndoles juzgar sus acciones de acuerdo a aquellos valores.Un intento de liberar a las personas de los juicios estructuralistas totalizadores del sí mismo ("No soy normal, hay algo malo conmigo") y permitirles el paso hacia juicios morales de sus acciones ("Aquello se ajusta/no se ajusta con lo que considero bueno para mi vida).Un intento de usar el texto con una metáfora de la experiencia vivida y mostrar que diferentes relatos pueden derivarse del mismo texto.Un intento de hacer disponible más relatos a las personas que describen su vida principalmente de acuerdo a un relato  dominante saturado del problema.¿Qué hacen los terapeutas narrativos? Lo que hacen puede incluir:Escuchar y reconocer las experiencias de las personas.Enfocar las intenciones y los conocimientos de las personas que consultan.Buscar actuar en maneras que se ajusten a los principios anteriormente mencionadosDeconstruir relatos problemáticos.Encontrar resultados extraordinarios y usarlos como formas para ayudar a las personas a contar relatos preferidos y alternativos sobre ellos y los demás.Ayudar a las personas a articular sus propias formas deseadas de ser y de hablar de sus futuros preferidos.Explorar las historias de los relatos preferidos de manera de conectarlos con el contexto social de la persona.Buscar mejorar el sentido de conexión que las personas tienen con aquellas partes del contexto social (pasado, presente y futuro) que contribuyen a contar aquellos relatos preferidos.Crear audiencias para los relatos preferidos de las personas (testigos externos).Hacer explícitas y disponibles las habilidades, conocimientos y saberes que las personas tienen en relación a vivir su vida como ellos lo desean.Plantear cualquier contribución que el terapeuta pueda hacer en el contexto de su propia experiencia vivida (de manera opuesta al "conocimiento experto")." Hugh Fox]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>