<author id="a04a2d7ae2cd2fe84dde9bc6d81e19cf" url="rmetropolitanachile.blogspot.com" feed="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="2df83a94ed947adfb034713b128bdbea" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/06/debtocracy-vos-castellano-2011-aris.html">			<content><![CDATA[Debtocracy indaga en las causas del actual colapso griego. A través de entrevistas con diferentes especialistas, nos habla de la tradicional situación de endeudamiento del país heleno, agudizada a partir de 1980; también de cómo afectó al país su incorporación a la Unión Europea, con la consiguiente competencia en igualdad de condiciones con los otros socios, hecho éste que uno de los entrevistados equipara a un combate de boxeo entre Cassius Clay y otro boxeador de un peso muy inferior.Debtocracy utiliza el concepto de "deuda odiosa", la deuda contraída por los dirigentes de un país a espaldas de su pueblo (hecho éste más que frecuente en la mayoría de los países del denominado Tercer Mundo), y se cuestiona su legalidad.Pone varios ejemplos en los que no se cumplieron los compromisos: Estados Unidos no pagó la deuda contraída por Cuba tras la guerra hispano-americana; la negativa de México a pagar la deuda del emperador Maximiliano I; Estados Unidos maquillando la deuda del Irak post Husseim para rebajarla…]]></content>
		</document>
		<document id="663379223f57c81e1897c339df760bba" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/07/con-la-venia-de-quienes-votamos.html">			<content><![CDATA[Si el Banco Central Europeo está prestando a los bancos a un interés de 1%, y a su vez estos compran deuda al estado a un 7%, ya pueden ustedes entrever cual es el negocio, y que no haya un ente regulador de esta babarie depredadora, ellos han conseguido anular la democracia en Europa, creando la Europa de los acreedores. con la connivencia de quienes han sido elegidos de forma democrática en las urnas, Por decirlo de algún  modo,  con la venia de la Unión Europea, no hay que ser un economista para entender eso.¿A quién interesa que la prima de riesgo suba?. Seguramente a muchos  que después de ocupar escaños o puestos de relevancia, terminan trabajando para esas mismas empresas en los consejos y direcciones de administración con sueldos que no corren peligros de ser rebajados.¿Por qué no pagan ellos la deuda?  porque para eso nos tienen a nosotros.Les dejo un artículo del diario expansión algo interesante.El parlamentario del PNV Ricardo Gatzagaetxebarria ha reclamado la intervención del Banco Central Europeo (BCE) para ayudar a solventar la grave situación que sufren España e Italia, al tiempo que ha denunciado que la Unión Europea ha sido "muy dura" con España. ...[Seguir leyendo...]]]></content>
		</document>
		<document id="eea2c516fd1ca775867c5c4b91d0f342" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/08/alerta-aumenta-represion-del-estado-los.html">			<content><![CDATA[Fuente: Otraamerica |  El Ciudadano.clTras la sombra mediática, se recrudece la represión y persecución al pueblo Mapuche en Chile. Por eso, la alerta internacional del Grupo de Trabajo Mapuche por los derechos Colectivos es pertinente y necesaria. Aquí tienes un relato de la dramática situación de DDHH que se vive en Wallmapu.Alarmante situación de comunidades mapuche en el sur de Chile. La vulneración a sus derechos, como respuesta a las históricas reclamaciones, en torno a sus demandas por tierras ancestrales y por la defensa de los territorios como espacios de vida, han sido los atropellos y violaciones cometidos por los agentes del Estado chileno, coludidamente con sectores privados y empresariales en el marco de la militarización y criminalización de sus demandas. El Grupo de Trabajo Mapuche por los Derechos Colectivos alerta sobre agudización de hechos de represión y militarización en territorios mapuche. [Seguir leyendo...]]]></content>
		</document>
		<document id="b844eaa86069feedf4b060ebc046e26f" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/08/ed-sheeran-autumn-leaves-espanol.html">			<content><![CDATA[Hoy me has escrito dedicándome esta canción, y que me fijase en la letra, y que todo te recordaba a mi. Seré como un 747 y aterrizaré en tu espacio, dejaré que las hojas de otoño floten para que el viento las arrastre, dejar que la tristeza no nos impregne de frío cuando me veas.Te quiero, como siempre te he querido, y nunca te voy a dejar.]]></content>
		</document>
		<document id="342cf72e9419d7de57c6ffbfbba6d7f3" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/08/el-movimiento-estudiantil-chileno.html">			<content><![CDATA[El diario español el País comenta sobre la manifestación de los estudiantes en Chile, cuando leo las noticias en el extranjero, parece más bien un teletipo mandado por fax, por alguna agencia dependiente de la prensa con influencias afines al poder ejecutivo.Hasta ahora no he visto justicia en la elaboración de alguna de ellas, más bien la historia la escriben los que ganan las guerras, algo que se repite en  nuestra historia lamentablemente.Fuente: El País.Una manifestación convocada por los estudiantes secundarios y universitarios chilenos, que no había sido autorizada por las autoridades del Gobierno de Sebastián Piñera, culminó este miércoles con disturbios en el centro de Santiago, tres autobuses del transporte público quemados, comercios apedreados y recriminaciones cruzadas entre los dirigentes y el Ejecutivo por la responsabilidad en la violencia]]></content>
		</document>
		<document id="a7930f42b0d6f928a23d262f199cfc3" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/08/nash-crosby-marrakesh-express.html">			<content><![CDATA[Hoy tocando la guitarra no he podido otra cosa que dejarla para oir esta canción increíble, para mi insuperable hasta la fecha teniendo en cuenta los tiempos en que salió esta canción,]]></content>
		</document>
		<document id="9fa0ed8b737080c2e216fad6bc0a6e61" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/08/porque-tienen-que-pagar-la-crisis-las.html">			<content><![CDATA[En tiempos de Marx, se veía solamente la explotación económica del capital al trabajador. Actualmente, la explotación se produce hacia todo el mundo, hacia el 99.9% de la población, que no forma parte de la pequeña camarilla de especuladores, estafadores y usureros, que son probablemente apenas menos de la milésima parte de la humanidad. ¿Cómo ha sido posible? Pues mediante el uso engañoso del slogan “libre mercado”, y de enredar teorías que en realidad son simples, con campañas mediáticas y desinformación.  El “neoliberalismo” que actualmente se lleva a la práctica falsifica incluso lo que dijeron sus fundadores. Efectivamente, se considera a Milton Friedman de la llamada “Escuela de Chicago” como el principal fundador del neoliberalismo, que es  una visión monetaria del liberalismo económico. Pues  Friedman aconsejaba lo contrario de lo que ahora hacen los “neoliberales” respecto a la multiplicación del dinero sin respaldo productivo.  Después de todo, y a pesar de su fe casi religiosa sobre el libre mercado, Friedman  estaba obligado a aparentar coherencia, porque en el mundo académico tampoco se aceptan disparates evidentes. Friedman sostenía que el “encaje bancario”o reserva  tenía que ser del 100 %, o sea que los depositantes estén totalmente respaldados, de manera que si los bancos desean otorgar créditos, lo hagan corriendo riesgo con sus propios capitales, mas no con el de sus depositantes. Los bancos asumirían el riesgo  como en cualquier empresa. No harían negocio con dinero ajeno, de los depositantes. Y lo más importante: tampoco podrían crear dinero de la nada al conceder créditos en chequera únicamente con el respaldo de un pagaré.  Concederían créditos utilizando sus capitales en caja. No prestarían lo que no tienen. ¿Por qué entonces sus seguidores, los neoliberales prácticos, como los del FMI que incluso dicen ser “ortodoxos” hacen todo lo contrario al bajar el encaje bancario hasta límites peligrosos menores al 50%, o absurdos cercanos al 1% de los depósitos ?, con lo cual multiplican  el dinero hasta 100 veces?  Sencillamente porque el neoliberalismo actual es solo un pretexto ideológico  de los especuladores para ganar dinero aunque sea mediante la estafa, porque conceder un préstamo en chequera creando dinero de la nada y luego multiplicar las deudas es una estafa multiplicada, aún antes de la quiebra fraudulenta o del rescate que, para colmo, luego se hace pagar a todo el mundo, incluso a los empresarios honestos que han caído en la trampa de la retórica neoliberal.  Tan falsos son estos neoliberales prácticos que todas sus “recetas” están orientadas a fortalecer a los monopolios y grandes transnacionales, olvidándose que su fundador Milton Friedman se obsesionaba con el libre mercado, pero coherentemente no admitía la existencia de ningún monopolio ni oligopolio. Los bancos son  ídolos con pies de barro, porque su capital es mínimo respecto a sus obligaciones. El negocio consiste en prestar el dinero ajeno -el de sus depositantes- y hacer otros negocios en su provecho. Funciona  siempre que los depositantes retiren solamente un poco del total de dinero que han depositado. Pero basta que algunos deudores comiencen a no pagar al banco y se provoca un rumor de quiebra. Los depositantes se apresuran a retirar su dinero pero el banco no puede devolver el dinero creado de la nada, porque sólo son anotaciones contables.  Y,   ya no son más los que depositan que los que retiran. Entonces se revela que la crisis es sistémica, porque el crecimiento fraudulento del sistema lleva en sí mismo el germen de su propia destrucción. Las variaciones en la cantidad de dinero artificiosamente multiplicado, producen cambios en los precios relativos de los activos financieros (papeles que son deudas para otros), incentivando la especulación que empeora aún más la crisis. ¡Y vaya cómo lo empeora: aumenta la euforia especulativa de ganancias fáciles, hasta que los beneficios no pueden pagarse. Y se derrumba la pirámide. Como en las famosas estafas. Entonces, por el miedo a que se transmita el pánico y una quiebra generalizada, un Banco Central controlado por los especuladores, emite dinero sin respaldo productivo y “salva” al banco en cuestión con un préstamo. Bueno, más correcto es decir que solo pospone el problema con más deuda y por eso las recetas FMI no dan resultado. De Ripley: quieren salvar una crisis de multiplicadas deudas con más endeudamiento. Pero no es tan absurdo, porque en todo caso, el banco en cuestión queda debiendo al Banco Central; pero si la quiebra se produce, ¿a quién cobra el Banco Central?  Para colmo al mismo perjudicado :  a los depositantes, al pueblo, a los pequeños empresarios y a todo el 99.9 % de la población que nada han tenido que ver en esta descomunal estafa; porque la deuda  del banco estafador se endosa al garante Estado; Estado que contablemente aparece con mayor déficit, y tendrá que regularse  mediante más impuestos,  mayor “austeridad” o disminución de los programas sociales de bienestar, alza de tarifas o privatizaciones, o sea venta de sus pertenencias. En definitiva socialización de las pérdidas bancarias pero privatización de sus ganancias cuando estafaron. ¿A dónde se fue el liberalismo de competencia donde el que pierde se atiene a las consecuencias? Engaño. Mentira. Cuento.    El neoliberalismo que se practica es solo un pretexto para tapar grandes negociados y hasta estafas del mundo del dinero. La defensa del libre emprendimiento solo  es argucia.  De otra manera ¿Cómo se explica que el neoliberalismo práctico actual coexista feliz con los grandes monopolios que atentan contra el libre mercado? ¿Acaso han sido el pueblo o el Estado los causantes de multiplicar el dinero mediante chequeras y simples anotaciones contables? ¿O de sus quiebras fraudulentas y programadas? ¿O de las especulaciones más fraudulentas aún que se producen en la bolsa de valores? ¿ O de las inmorales manipulaciones "privadas" de las Agencias calificadoras de riesgo? Luego la enorme propaganda made in FMI, repite: Grecia está quebrada, en lugar de decir a esos bancos les vamos a dar salvatajes; España está quebrada, Portugal está quebrado, por falta de “austeridad” o por el ”déficit fiscal”, y.....“se necesitan medidas de “ajuste”, tapándose ellos y tapando a los estafadores. Imposible mayor mayor cara dura. E hipocresía y contubernio còmplice también. Es que, tras el engaño lo que se persigue realmente es debilitar al Estado.  En el fondo, el asunto es más poder para los usureros y especuladores, que ya ejercen cierta disimulada dictadura mundial, pero quieren más. Por eso buscan también abiertamente la guerra, además de la guerra económica para empobrecer y someter a los pueblos.Cómo puede permanecer tanta falsedad? Parte de la respuesta la encontrarán averiguando acerca de los dueños de los grandes medios de comunicación y sus vinculaciones como el New York Times, Washington Post, Miami Herald, revista Time, principales agencias de noticias etc., más los más grandes periódicos europeos. Averigüen y verán todo claro.            Como son sectas, mafias, adoradores del becerro de oro, nunca debemos olvidar que el dogmatismo convierte al Hombre en bestia y el fanatismo en bestia feroz. Fuente: Alfredo Terán Jijón          ]]></content>
		</document>
		<document id="afe96fb4df1d9ca749e8b5fdea31c4ba" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/08/porque-todos-somos-ignorantes-creemos.html">			<content><![CDATA[Porque todos somos ignorantes creemos en la pulcra forma del olvido, cuando viajas algo te impacta, es como una marca que te impulsa al recuerdo, y cuando solo somos historia, no sabemos más de nosotros mismos que retrocediendo las páginas de un libro, mirar en las vivencias, en las emociones que quedaron en el habitad más superficial, la que vive en la orilla, a ella nos asimos como recurso de gloria, y en la propiedad de ser matahombres afincamos nuestra realidad, nuestra conciencia, hasta lograr colocarle un vestido.¿Somos como un sueño que no atisbamos a sentir irreal? ¿En él se mueve nuestros mundos? y cuando pensamos o cuando sentimos, cuando incluso caminamos revivimos los impactos de la primeras páginas de nuestro libro, ¿eso somos? ¿Seres colgados de la esfinge?Creemos resumir al mundo, a su historia en un recuerdo fugaz, una efímera anotación, quizás seres engullidos por las olas de Poseidón, y sin alguna posibilidad de retornar a la ansiada Ítaca.Somos la panacea del demiurgo, y en la búsqueda de la razón hemos perdido el camino, de vuelta a ningún sitio, nunca volviste a Ítaca, tu sueño te alimenta, en el Hades habita tu casa y nunca saliste de ella.]]></content>
		</document>
		<document id="b1222b21d7240dd598ad24d80052a431" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/09/callos-la-madrilena-recetas-de-cocina.html">			<content><![CDATA[Subido por recetasdecocina el 04/02/2012Más recetas de cocina fáciles en nuestros canales recetasdecocina y en deuvasaperas. En esta vídeo receta vamos a preparar callos a la madrileña, un receta española típica de madrid que a nosotros nos encanta. Esperamos que os gusten!]]></content>
		</document>
		<document id="add540ab1259e9293a5d772f593cdef9" url="http://rmetropolitanachile.blogspot.com/2012/09/documental-online-represion-en-chile.html">			<content><![CDATA[Video realizado por Verdadahora.cl - Matias rojas y Cristian MuñozFuente :  http://metiendoruido.com/2012/03/documental-online-represion-en-chile/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>