<author id="a16c095e90109b0d784b9a2aa3c2132a" url="domusate.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/1623956858181527409/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="759827ab44f3aafd677244a7e158ff9a" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/aprendizaje-cooperativo-view-more.html">			<content><![CDATA[aprendizaje cooperativo View more presentations from Sistematizacion De la Enseñanza]]></content>
		</document>
		<document id="6b280ebcd292098fea3b36c00c152346" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/asistencia-tecnica-integral-en-juan.html">			<content><![CDATA[Recomiendo la noticia publicada por Terra en http://www.terra.cl/actualidad/index.cfm?id_cat=302&id_reg=1730083, relacionada con el accidente ocurrido allí y su impacto en la comunidad escolar. Junto con el proyecto de reconstrucción, ha estado funcionando una Asistencia Técnica Integral, cuyos propósitos y metodologías no nos deben pasar por alto, por la riqueza de la experiencia, que puede replicarse en circunstancias semejantes.Dejo aquí un fragmento de aquello a lo que me refiero:"El Programa Mejor Escuela, que estamos implementando allí, es una asistencia técnica integral, cuyo propósito es contribuir al mejoramiento de los resultados educativos por medio de un proceso de acompañamiento y formación de directivos y docentes, que permita mejorar sus prácticas de gestión institucional y pedagógica, sus competencias profesionales y ofrecer herramientas didácticas que potencien el trabajo en la sala de clases. La implementación del Programa Mejor Escuela en Juan Fernández se inició muy luego después de haber levantado la escuela modular, apoyando en una primera fase a la comunidad educativa en el ámbito emocional, realizando un diagnóstico con ellos y diseñando un plan de mejoramiento educativo para los próximos cuatro años. Actualmente, a través de una visita mensual, estamos implementando el plan, con estrategias didácticas en lenguaje y matemáticas, que han sido parte de este primer año de asesoría, junto con la instalación de algunos procesos de gestión pedagógica...".]]></content>
		</document>
		<document id="cc79ed63c83c3d195f67797bf2d3a58f" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/educacion-2013-fundacion-terram.html">			<content><![CDATA[Por el interés que puede suscitar para la construcción de un sistema educativo de calidad, translitero este informe, aparecido en http://www.g80.cl/noticias/noticiacompleta.php?varbajada=13315.Herman Frigolett, Roberto Pizarro, Alberto Mayol y Salvador Muñoz participaron en su elaboraciónEDUCACIÓN 2013 PROPUESTA DE FUNDACIÓN TERRAM PARA IMPLEMENTAR UN SISTEMA DE EDUCACIÓN PÚBLICA EN CHILELuego de meses de reuniones de trabajo con distintos actores, estudiar opiniones y consensuar diagnósticos sobre la crisis que registra el sistema educacional en el país, profesionales de Fundación Terram dan a conocer una propuesta integral al sistema educacional que contempla gratuidad y mejoras reales a la educación pública posibles de aplicar a partir del 2013.“Educación 2013” es el nombre de la propuesta elaborada por Fundación Terram, que tiene como principal objetivo implementar un sistema de educación pública en Chile, económicamente viable y sustentado en el principio de que es un derecho social y por ello tiene que ser una prioridad de Estado.Detrás de esta propuesta están destacados profesionales de distintas disciplinas, Herman Frigolett, economista y Director de Terram, el ex ministro de MIDEPLAN Roberto Pizarro, Alberto Mayol sociólogo y académico de la U. de Chile y Salvador Muñoz cientista político, quienes coinciden en señalar que el actual modelo de educación en Chile es ineficiente y no viable, ya que en reiteradas ocasiones ha dado muestras de su inviabilidad, “si no ha colapsado antes es porque todos los chilenos nos sentimos con la obligación de avalar este modelo educacional con nuestro dinero”, aseguran.EDUCACIÓN 2013Septiembre 2011Contexto actualHoy la gran mayoría de chilenos estima que el sistema de educación superior impuesto por el régimen de Pinochet en los años 80, sufre su crisis terminal. Ello explica el respaldo entregado por la ciudadanía a las movilizaciones estudiantiles, que ya se extienden por más de tres meses.El reclamo para que el Estado asuma su responsabilidad en la entrega de una educación pública gratuita y sin segregación social a todos los jóvenes de Chile, se ha instalado en la agenda nacional.La privatización del sistema de educación superior ha multiplicado las universidades privadas, las que atienden a más del 60% de los estudiantes. En ellas se realiza escasa investigación y extensión, no hay carrera académica, y no se practica lademocracia interna. Su propósito, al igual que toda empresa, es maximizar ganancias y reducir costos, en este caso a costa de un bien público.Cinco aseveraciones sobre educación superiorActualmente la educación superior chilena: es mala: cara: extremadamente segregada (clasista): no garantiza mejores oportunidades para los jóvenes: no se reduce a un asunto individual ni familiarA diferencia del sistema de educación superior, el sistema escolar está completamente privatizado y mercantilizado, a tal punto que el precio de venta del servicio determina su calidad.La educación básica y media se encuentra segregada, según barrio, ingreso familiar y tipos de escuelas. El 90% de los niños estudian en colegios municipalizados y privados subvencionados, en general de baja calidad; mientras el restante 10%, lo hace en colegios particulares.Sin embargo, el sistema universitario, gracias a las resistencias históricas de sus comunidades universitarias, desde los años ochenta a la fecha, ha logrado mantener algunos estándares propiamente públicos. Por tanto, la propuesta que a continuación se presenta asume la importancia de apoyarse en las bases públicas hoy existentes para, desde allí, multiplicar la textura de lo público en la educación chilena.¿Quién financia?En el mediano plazo, una Reforma Tributaria que asegure el financiamiento de la educación pública gratuita, resulta un imperativo.Pero la Reforma Tributaria que Chile requiere no debe ser únicamente en función de las necesidades de nuestro sistema de educación pública, sino que también debe encargarse de las profundas transformaciones que nuestros sistemas de salud y previsión demandan.Además, la discusión acerca de la Reforma Tributaria hoy puede ser utilizada para desviar la discusión educacional que se está desarrollando en nuestro país.Por eso, exponemos soluciones que sean, en lo posible, sencillas de aplicar en lo inmediato, resolviendo los problemas en dos ejes: la injusticia ya producida (mitigarla) y la justicia por producir (construirla).PROPUESTA DE UN NUEVO PROCESO EDUCATIVODerecho a la EducaciónPara proveer un bien público, que es constitutivo de derecho, es imprescindible laexistencia de un sistema público de educación, que satisfaga las necesidades de la totalidad de la población educable de un modo gratuito y satisfactorio.Universidad, sistema escolar y educación técnicaLas universidades públicas existentes hoy en Chile, se constituirán en los centros de operaciones para modificar tanto el sistema escolar, el universitario y la formación técnica de nivel superior.Es con este espíritu que las universidades públicas intervendrán en lo que actualmente es el tercer y cuarto año de enseñanza secundaria, al tiempo que modificará los sistemas de ingreso, ampliando radicalmente la cobertura.Finalmente, el sistema universitario desarrollará una estrategia a favor de las ciencias aplicadas y la formación técnica superior.Transformaciones del sistema escolarAunque esta propuesta tiene su eje en la Educación Superior, a raíz del deterioro de la calidad educativa de los colegios del país, se consideró indispensable vincular ambos ámbitos.La propuesta considera:La urgente des-municipalización, con una gestión educativa que radique en instancias regionales especializadas. Por tanto, se propone establecer Unidades Técnico Pedagógicas Provinciales (UTPP), cuyo número dependerá del volumen de población involucrada.El financiamiento de la escuela se hará en función de la oferta a satisfacer en la zona donde está ubicado el establecimiento y no de acuerdo a asistencia o algún otro criterio cambiante.Considerando que las desigualdades educativas en Chile se producen desde 5° año de educación básica y hasta 2° año de educación media, se propone dos momentos de intervención del sistema educacional por sobre el currículo aplicado en el colegio:Propuesta de un nuevo sistemaEn 7° básico y 2° medio se intervendrá por seis semanas cada colegio para generar repasos de contenidos. Resultados SIMCE servirán para orientar énfasis en la intervención.Los colegios dependerán de Unidades Técnico Pedagógicas provinciales que organizarán el plan de estudios, coordinarán los cuerpos docentes y evaluarán el proceso.Bachillerato Nacional6 áreas formativas: Filosofía y Humanidades, Ciencias Sociales, Matemáticas, Ciencias Naturales, Artes y Formación Deportiva.Al egresar de 2° medio, los estudiantes del sector público pasarán al Bachillerato Nacional. Un tercio del tiempo será para consolidar contenidos usados hasta 2° medio, otro tercio se utilizará para cubrir el contenido del actual 3° y 4° medio, y el otro tercio se utilizará para contenidos propiamente universitarios en dos áreas de elección del estudiante.Sistema de ingreso a la educación superiorEn la educación superior habrá cupos para todos los estudiantes que quieran ingresar al sistema público de educación. El sistema de ingreso sólo servirá para definir a qué disciplina, carrera o área de formación técnica ingresará el (la) estudiante.Notas de Bachillerato NacionalEl estudiante del sistema público utilizará la nota del Bachillerato o de la prueba (según su elección) para postular. Los estudiantes que no cursaron BN (privados) usarán la prueba de ingreso como forma de postulación.Prueba de Ingreso NacionalLa oferta pública será a nivel escolar y en educación superior universal y gratuita. Los establecimientos particular-subvencionados del sistema escolar tendrán un proceso optativo para convertirse en miembros de la red pública, aun cuando la propiedad inmobiliaria pueda seguir siendo privada. Misma situación será posible para las universidades privadas del Consejo de Rectores de Chile.El Estado, a través de sus universidades, deberá articular una Red de Centros de Formación Técnica de carácter público.Las universidades públicas y las que hayan optado por pertenecer a la Red de Universidades Públicas de Chile, tendrán un sistema de egreso y titulación común. Los títulos y grados los emitirá la Red de Universidades Públicas de Chile.El ex Pedagógico tendrá un carácter nacional y será fundamental en la generación de profesores no sólo para el sistema escolar, sino además para el universitario, pues estos últimos estarán obligados a obtener aprendizajes de psicología del aprendizaje para poder ejercer sus funciones.USACH Pasará a ser la Universidad de las Ciencias Aplicadas y tendrá carácter nacional, siendo su rol la especialización en ciencias vinculadas al aparato productivo y la sistematización del conocimiento producido en otras universidades con el mismo fin.UTEM Pasará a ser la Universidad Politécnica de Chile y tendrá carácter nacional. Su foco será la producción de profesionales vinculados a la tecnología y trabajará en sintonía con la Universidades de las Ciencias Aplicadas.Diseñará y aplicará cada 3 años la Encuesta Nacional de Actividades Productivas. Permitirá diseñar un sistema de formación técnica basado en las actividades realmente existentes en Chile y facilitará la evaluación del tipo de formación requerido.Montará la Red de Centros de Formación Técnica de Chile usando la información de la Encuesta de Actividades Productivas en coordinación con la Universidad de las Ciencias Aplicadas.Ingreso a la educación superiorLos estudiantes ingresarán a la Educación Superior, ya sea a las universidades o centros de formación técnica. Si quieren optar por un modelo formativo ofrecido por un privado, pueden hacerlo.Los docentes del sistema de educación superior público tendrán que pasar por un proceso de habilitación para ser susceptibles de contratación en el sistema. Habrá un sistema de evaluación y capacitación constante.Sistema de TitulaciónSerá común para todo el sistema público, tanto a nivel universitario o técnico. No habrá títulos y grados por instituciones, sino por la Red de Universidades Públicas o por la Red de Centros de Formación Técnica de Chile.TituladosUniversitariosDisponibles para el Servicio CivilEl estudiante puede ser llamado por el Estado para trabajar en una región distinta a la de residencia, con un salario idéntico para todas las profesiones. El servicio civil dura dos años.Pago pactado de los estudiosCentro de Formación TécnicaEl Estado se compromete a garantizar fuentes laborales (coordinándolas o proveyéndolas a través de sus instituciones) con ingresos sobre la media del país durante tres años desde el egreso del estudiante de un centro de formación técnica público.FINANCIAMIENTO Y SOLUCIONES INMEDIATASMitigación de las injusticias producidasLa propuesta fundamental es generar un carácter retroactivo de los beneficios y caducar las deudas existentes en el sistema.Si para ello es necesario ocupar el fondo de US$ 4000 millones asignado por el Ministerio de Hacienda para la reforma educacional, debe utilizarse.Aun así, la situación ideal es lograr un acuerdo no sólo económico, sino además político, donde todas las partes concurrentes sean flexibles para favorecer este derecho.Objetivos del financiamiento del nuevo sistema educacionalEn el caso de las Universidades del CRUCH, alcanzar la gratuidad implica incorporar al gasto público lo que actualmente aportan los hogares, es decir, un monto anual de USD 1.900 millones.En la educación escolar pública en cambio, alcanzar la gratuidad implica asignar una subvención equivalente a $90.000 mil pesos por alumno, cifra que hoy gastan en promedio los establecimientos educacionales que alcanzan los mejores puntajes del sistema. Esto requiere un monto adicional anual de USD 1.600 millones.El monto anual requerido para financiar nuestra propuesta, en definitiva, asciende a USD 3.500 millones.Fuentes de financiamientoEn el corto plazo, nuestra propuesta buscar obtener el financiamiento a través de tres vías:a) Ajustar la actual regla fiscal a un déficit estructural de 2% en lugar del 1% en aplicación por este gobierno. Esto representa un monto aproximado de USD 2.200 millones.b) Modificar la Ley Reservada del Cobre, manteniendo un 5% de las ventas para las Fuerzas Armadas y orientando un 5% para la educación. Esto representa aproximadamente USD 800 millones, que quedarían disponibles para financiar los requerimientos educacionales.c) Para recaudar los recursos faltantes, se reasignará del presupuesto nacional, de la misma forma que lo realizó el gobierno para el terremoto del 27 de febrero de 2010, una suma de USD 500 millones, poniendo énfasis en el área de educación.Nuevo Sistema de Financiamiento de Educación Superior*Nota Este monto es adicional al presupuesto actual de 5 billones de pesos que se ejecuta en educación, equivalente a 10.500 millones de dólares, totalizando así un gasto anual aproximado de 14.000 millones de dólares.Esta propuesta fue elaborada por iniciativa de la Fundación TERRAM, quién invitó a académicos y profesionales de distintas áreas a pensar en una propuesta de un nuevo sistema de educación para el país. Participaron Hernán Frigolett (economista), Alberto Mayol (sociólogo), Salvador Muñoz (cientista político) y Roberto Pizarro (economista).]]></content>
		</document>
		<document id="e00eba81371fff65b7558147e89cf0ab" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/mejorar-la-comprension-lectora.html">			<content><![CDATA[Mejorar la comprensión lectora Distintos ejercicios y estrategias permiten desarrollar la capacidad de los niños para realizar una lectura comprensiva.¿Se puede resolver un problema de matemáticas o física si no se es capaz de comprender su enunciado? La comprensión lectora es quizás una de las habilidades que más infiere en el correcto proceso de aprendizaje de los niños y jóvenes, ya que poseerla es vital para el desarrollo de todas las áreas y materias de conocimiento en las distintas etapas educativas.Por MARTA VÁZQUEZ-REINAUno de los principales objetivos educativos, marcado por la Unión Europea dentro de la Estrategia de Lisboa 2010 para mejorar la calidad y eficacia de los sistemas de educación, se centra en reducir, al menos un 20%, el porcentaje de jóvenes europeos mayores de 15 años con dificultades de comprensión lectora.Las evaluaciones educativas evidencian un descenso generalizado en todos los países de los niveles de comprensión lectora.Sin embargo, lejos de mejorar, en los últimos años el nivel de comprensión lectora ha experimentado un importante descenso: mientras que en el año 2000 un 21,3% de los estudiantes de la Unión Europea carecía de esta habilidad, en el 2006 este problema afectaba a casi un 3% más de la población de esta edad, una cifra que se eleva al 25,7% si atendemos a los resultados de los estudiantes de España. Cierto es que, aunque todas las evaluaciones educativas llevadas a cabo en los últimos años, como PISA (Programa Internacional para la Evaluación de Estudiantes) o PIRLS (Estudio Internacional del Progreso en Comprensión Lectora), evidencian un descenso generalizado en todos los países de los niveles de comprensión lectora de sus estudiantes, los datos de los alumnos españoles se sitúan casi siempre por debajo de la media de los países desarrollados.Esto no significa que los jóvenes de nuestro país tengan problemas para leer, entendida esta acción en su definición más simple, tal como recoge el Diccionario de la Real Academia Española: pasar la vista por lo escrito o impreso comprendiendo la significación de los caracteres empleados.El problema radica en la capacidad de comprender lo que se lee, una habilidad que implica, además de la comprensión de la significación de las palabras que se incluyen en un texto, la comprensión de este texto como un todo global, de modo que el lector sea capaz tanto de obtener información y elaborar una interpretación de ésta, como de reflexionar sobre su contenido.Estrategias para mejorarPara potenciar esta habilidad no basta con leer cualquier texto, sino que éste debe resultar interesante para el lector.El mejor consejo, y el más obvio, que cualquier experto en la materia puede dar para mejorar la comprensión lectora, tanto de los niños como de los adultos, es practicar leyendo cada vez más; eso sí, si lo que se desea es potenciar esta habilidad, no basta con leer cualquier texto, si no que éste debe resultar interesante para el lector, ya que de este modo mostrará un mayor interés y se esforzará más para comprender lo que lee. En el caso de los más pequeños, por ejemplo, se les puede proporcionar lectura sobre sus personajes favoritos o sobre aquella temática, no necesariamente curricular, por la que muestran más interés y, posteriormente, charlar sobre el tema para comprobar que han comprendido lo leído, lo cual les estimulará y animará a continuar leyendo.Por otra parte, además de que el texto de lectura con el que se practique sea de interés para el lector, también hay que cuidar que el contenido esté acorde con su nivel de conocimiento, es decir, que no incluya mucho vocabulario desconocido, ni formas gramaticales o sintácticas a las que no esté habituado, ya que puede ser desesperante y consecuentemente nada motivador abordar la lectura de un texto en el que comprender cada frase se convierta en una ardua tarea para el lector. Un ejercicio recomendable con los jóvenes es repasar previamente el vocabulario del texto que se va a leer con la ayuda de un diccionario; esto le alentará en la posterior lectura al comprobar que es capaz de interpretar significados que antes desconocía.Del mismo modo, también puede resultar interesante introducir de forma oral al niño o joven en un tema concreto, explicándole los conceptos básicos y la idea general, de modo que se genere en él la suficiente expectativa que le lleve a lanzarse a la lectura comprensiva de un texto sobre dicho tema.Técnicas para adquirir esta habilidadAdemás de estas estrategias generales para incitar a una lectura comprensiva, tanto en clase como en casa se pueden aplicar distintas técnicas o ejercicios que favorezcan la adquisición de esta habilidad; muchas de ellas, enumeradas a continuación, las recoge Antonio Vallés Arandiga en su obra "Técnicas de velocidad y comprensión lectora":Idea principal. Esta técnica, dirigida principalmente a alumnos de primer ciclo de Primaria, consiste en mostrar al niño una ilustración de una acción concreta y, posteriormente, ofrecerle varias opciones textuales en las que se explique el dibujo, de modo que tenga que elegir aquélla que es la más explicativa de la ilustración; esto le permitirá aprender a extraer la idea principal de un texto.Por muy simple que parezca, obliga al lector a esforzarse en gran medida en comprender el texto que está leyendo.Procedimiento cloze. Este ejercicio, por muy simple que parezca, obliga al lector a esforzarse en gran medida en comprender el texto que está leyendo, ya que consiste en adivinar una serie de palabras que han sido omitidas de manera sistemática en un texto escrito y reemplazadas por espacios en blanco o líneas; el lector, para lograr dar un sentido completo al texto, debe relacionar el contenido y procesarlo como un todo para adivinar el término que falta.Lectura simultánea. Consiste en leer una frase determinada y, a continuación, enunciar otra en términos muy similares, pero más comprensible para el alumno. Este método permite que el lector sea capaz de comprender lo leído gracias a la implicación de otro.Resumir. El resumen puede ser una de las mejores técnicas para ejercitar la comprensión lectora, un ejercicio mediante el cual el niño debe leer pequeños fragmentos de un texto y escribir posteriormente una o dos frases que lo resuman.Aplicaciones on line para mejorar la comprensión lectoraEn Internet, tanto padres como profesores pueden acceder a diversos recursos didácticos que incluyen ejercicios creados específicamente para mejorar la comprensión lectora, de modo que los niños puedan practicar sencillamente desde un ordenador. Estos son algunos de ellos:Fondo LectorMateriales Hot Potatoes para la comprensión de textosPrácticas de lectura intensivaEjercicios de comprensión lectora para Primaria]]></content>
		</document>
		<document id="3695e544cfb123ef476cfdd0f153cb00" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/paradigmas-de-la-educacion-view-more.html">			<content><![CDATA[Paradigmas de la Educación View more presentations from wenceslao verdugo]]></content>
		</document>
		<document id="d79af26462529014a6a435e029051ccb" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/paradigmas-y-modelos-educativos-i-view.html">			<content><![CDATA[Paradigmas y Modelos Educativos I View more presentations from saladehistoria.com]]></content>
		</document>
		<document id="1536873236bf1fdecc8252f1c8851123" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/paradigmas-y-modelos-educativos-ii-view.html">			<content><![CDATA[Paradigmas y Modelos Educativos II View more presentations from saladehistoria.com]]></content>
		</document>
		<document id="d456a0250f75086374aabf72cd3b6d7a" url="http://domusate.blogspot.com/2011/09/por-que-los-finlandeses-educan-mejor.html">			<content><![CDATA[¿Por qué los finlandeses educan mejor?Los datos que arrojan los estudios comparativos internacionales en torno a la educación (PISA, Eurydice) colocan a los alumnos finlandeses entre los más preparados del mundo.Si imaginamos un país donde los niños empiezan la escuela un año más tarde que en España, tienen cerca de un 23% menos de horas de clase, y los profesores se concentran en educar y enseñar a sus alumnos más que prepararlos para rendir en los exámenes, tenderemos a pensar que estos niños obtendrían peores resultados que los españoles en un examen internacional. ¿Por qué entonces Finlandia es el país que lidera las evaluaciones educativas internacionales?Por MARTA VÁZQUEZ REINALas estadísticasEn el informe PISA (Programa para la Evaluación Internacional de los Alumnos), en el que participan 275.000 estudiantes de 15 años de 41 países, los estudiantes finlandeses ocuparon en sus dos ediciones, 2000 y 2003, el primer puesto en habilidad lectora, comprensión de la escritura y cultura matemática y se colocaron entre los cuatro primeros en otras materias. ¿Qué tiene Finlandia que no tengan los demás países? Según los datos de EUROSTAT (Oficina de Estadística de la Unión Europea) es cierto que el gasto público en educación en relación con el PIB es más alto en Finlandia (6,51%) que la media europea (5,21%), pero Dinamarca (8,28%) y Suecia (7,47%) lo superan y no obtienen los mismos resultados. Por otra parte, el gasto por alumno en este mismo nivel está muy por debajo de algunos países como Luxemburgo, Estados Unidos o Italia que ocupan los últimos puestos en PISA. Por lo tanto la clave no es una cuestión únicamente monetaria.El mismo informe PISA proporciona algunas pistas sobre las razones de estos resultados en algunas de sus conclusiones más importantes: los países que cuentan con mayor grado de autonomía en sus centros y gran equidad entre sus colegios son los que obtienen mejores resultados, y Finlandia se sitúa en los primeros puestos respecto a estas dos variables.Aún así, esta no es la única explicación. La hipótesis central a la que apuntan los especialistas en materia educativa para explicar el excelente rendimiento de los alumnos finlandeses es el alto grado de formación del profesorado de educación primaria y secundaria, pero sin olvidar que los sistemas educativos son el resultado de la suma de tres factores que se interrelacionan: el familiar, el sociocultural y el escolar. En el caso finlandés, estos factores se coordinan y potencian unos a otros dando lugar a los notorios resultados académicos de sus estudiantes.El factor familiar, sociocultural y escolarFinlandia es un país pequeño, con una sociedad democrática que destaca por sus altos índices de igualdad social y equidad, en parte gracias a las fuertes prestaciones económicas y las ayudas oficiales para las familias que ofrece el Estado finlandés. Si tenemos en cuenta que, en las dos evaluaciones de PISA, el factor más determinante de los resultados de los alumnos, que correlaciona en mayor medida en el rendimiento en todos los países, es el nivel socioeconómico y cultural de las familias, tenemos una de las claves del éxito de los alumnos finlandeses. En este país nórdico, no sólo la variación de puntuación en PISA según el estatus socioeconómico es mínima, sino que incluso los que obtienen peores resultados por esta variable se sitúan por encima de la media.Por otra parte, el entorno de aprendizaje proporcionado por los hogares en Finlandia es el mejor punto de partida para la preparación de los alumnos. Un dato significativo es que el 55% de las familias finlandesas se consideran los primeros responsables de la educación de sus hijos (en España un 15%); esto es porque participan activamente en ella gracias a las medidas de conciliación laboral y familiar que existen en este país. Este dato, apoyado por el alto nivel de formación de los adultos (34% de la población de 25-64 años tiene estudios superiores), genera el entorno familiar más propicio para que los estudiantes obtengan buenos resultados académicos.Si a esto sumamos el apoyo cultural del estado con una amplia red de bibliotecas, más de 1.900 bibliotecas públicas, la potenciación indirecta de la lectura y los idiomas que proporciona la televisión en Finlandia (no se traduce ningún programa ni película extranjera, por lo que desde muy pequeños los niños aprenden a leer los subtítulos rápidamente y se familiarizan con otros idiomas), y el elevado índice de lectura (87% de la población) y difusión de prensa, el más alto de Europa, obtenemos como resultado el panorama sociocultural idóneo para apoyar el sistema educativo finlandés.Respecto al sistema escolar, la estructura de la escuela en Finlandia no difiere mucho del resto de países europeos, exceptuando la edad de escolarización obligatoria más tardía a los 7 años al igual que Dinamarca. Cuenta con una educación primaria (de 1º a 6º) y una secundaria obligatoria (7º a 9º); una vez terminados estos estudios, se puede acceder al bachillerato (tres cursos más) o a estudios profesionales de dos o tres cursos.Sin embargo, hay varios aspectos del sistema escolar que identifican a Finlandia. Como apunta Joan Subirats, catedrático de Ciencia Política de la Universidad Autónoma de Barcelona, "¿cuánta gente quisiera acercarse al modelo educativo finlandés si ello implicara asumir todos los aspectos no estrictamente educativos que son determinantes para explicar el buen rendimiento académico de sus estudiantes?".Principios de la educación finlandesa:- Las oportunidades de aprendizaje son prácticamente las mismas en todo el país, existiendo gran homogeneidad entre los centros educativos. En el Informe PISA 2003 la variación del rendimiento en Lectura por la diferencia entre centros es de un 36%, en Finlandia sólo un 5%.- Gratuidad absoluta en la educación obligatoria; esto incluye los libros de texto, material, incluso una comida caliente al día. Tan sólo un 5% de la población asiste a escuelas privadas.- Ninguna separación por niveles en ningún eslabón educativo; la diferencia entre los jóvenes con un mayor y menor rendimiento es relativamente pequeño. Un alumno con dificultades tiene la oportunidad de estudiar una o dos veces por semana con un pequeño grupo o incluso por separado con un profesor individual; los profesores se aseguran de que ningún alumno se quede atrás.- Importante peso de los gobiernos locales y los colegios en la gestión educativa. Los municipios son los mayores responsables de las escuelas primarias y secundarias en Finlandia. El Estado marca un 75% de enseñanzas comunes y el resto lo organiza el colegio con la participación activa de profesores, estudiantes y familias.- Profesores con gran autonomía pero también con gran responsabilidad y en permanente formación. Pueden escoger sus libros de texto o prescindir de ellos, enseñar dentro o fuera de las aulas, reunir a los niños en grupos grandes o pequeños.La clave: la formación de los docentesLa sólida y duradera formación de los profesores en Finlandia es una de las claves más importantes del éxito del sistema educativo. La profesión de docente es una de las más prestigiosas en el país y goza de una gran consideración por parte de los ciudadanos; no en vano es una de las carreras más solicitadas por los estudiantes, pero el camino para alcanzar el título no es nada fácil; tan sólo un 15% de los que lo solicitan pueden matricularse cada año.El proceso de selección es minucioso. La primera fase, sólo para profesores de primaria, se lleva a cabo en una unidad de evaluación nacional en la Universidad de Jyvaskylä, y para acceder a ella se debe haber superado el 9 de media en bachillerato y reválida. En esta prueba, se analiza el perfil del candidato para escoger los mejores, lo que más se valora es la capacidad educativa y la sensibilidad social del aspirante. La segunda parte del proceso de selección, en la que participan también los profesores de secundaria, la lleva a cabo cada Facultad de Educación, y consiste en varias pruebas como una entrevista personal, una explicación ante una clase de un tema, una prueba matemática o la prueba de tecnología añadida en los últimos años.Los afortunados que hayan conseguido superar estos procesos se enfrentan luego a un largo camino para lograr la titulación universitaria de maestro. En 1980, para elevar el nivel educativo del país se recurrió a la medida estratégica de comenzar por elevar la formación de los profesores, estableciendo el modelo del maisterin tutkinto (cinco años de estudios universitarios a tiempo completo). Para ser maestro de primaria se requieren mínimo seis años de carrera, 6.400 horas de formación y estudio, además de realizar una tesis como proyecto final de carrera. El profesor de secundaria se forma en las facultades de su especialidad, y después de superar la prueba de acceso entra en la Facultad de Educación, donde debe superar 1.400 horas de formación pedagógica.Una vez con el titulo en la mano, no hay oposición para entrar en un centro educativo y adquirir la categoría de funcionario público municipal; son los directores de los colegios los que eligen al profesorado, situando a los más competentes en los primeros cursos de primaria, considerados los fundamentales para sentar las bases de la educación de un niño.]]></content>
		</document>
		<document id="6255f5c37ddfac0d3186d9c594061f42" url="http://domusate.blogspot.com/2011/10/aumento-de-la-sep-por-ley.html">			<content><![CDATA[Se promulga ley que aumenta la Subvención Escolar Preferencial.Cerca de 800 mil alumnos de las familias más vulnerables del país serán beneficiados con esta ley. Además permite que los sostenedores puedan focalizar de mejor manera el gasto de los recursos. El Presidente de la República, Sebastián Piñera, junto al Ministro de Educación, Felipe Bulnes, firmaron hoy (18/10/2011) la promulgación de la ley que permite el aumento de los montos entregados por la Subvención Escolar Preferencial (SEP), que va dirigida a los alumnos pertenecientes al 40% de las familias más vulnerables del país. Serán cerca de 800 mil los niños, entre prekínder y séptimo básico, que verán aumentado en 21% el monto de la subvención que reciben actualmente, lo que permite, por ejemplo, que un estudiante entre primero y cuarto básico pueda recibir cerca de 86 mil pesos mensuales considerando la subvención escolar general y la preferencial. Este cambio implica un gasto adicional para el Estado de 52 mil millones de pesos anuales. Al respecto, el Ministro Bulnes explicó que “la ley no solamente incrementa los recursos, sino que también le da más facultades a los sostenedores, que son quienes mejor saben cómo invertir lo que reciben, para que tengan flexibilidades y posibilidades que antes no tenían. En definitiva, amplía sustancialmente el abanico de aquellas cosas que se pueden hacer con la subvención escolar preferencial”. A partir de ahora, los montos entregados por la Subvención Escolar Preferencial podrán ser utilizados para contratar profesores, asistentes de la educación, psicólogos o psicopedagogos. Además, podrán ser destinados a dar incentivos a los profesores o hacer cursos de capacitación para los directores, entre otras cosas. Antes de esta ley, los montos entregados por concepto de la SEP, solamente se podían destinar a la contratación de asesorías externas. Además, el titular de Educación explicó que, por ejemplo, “un colegio promedio que tuviera 300 alumnos y 40% de ellos recibiera la Subvención Escolar Preferencial, con este aumento este colegio recibiría cerca de tres millones de pesos por este concepto, con lo cual podría contratar tres nuevos profesores o contratar directivos, profesionales de excelencia, lo cual claramente iría en beneficio de la calidad de la educación, que es el tema central en el cual estamos trabajando”. El Presidente Piñera también destacó el proyecto y dijo que “tenemos que seguir con este incremento en la subvención hasta llegar a los alumnos que están en la educación media, porque de esa forma estamos no solamente mejorando la Subvención Escolar Preferencial, sino que la estamos mejorando más rápido y de forma más profunda a los alumnos más vulnerables y eso significa no solamente mejorar la calidad, sino que también mejorar la equidad de nuestra educación”. Finalmente el Ministro Bulnes declaró que “este proyecto va a la vena del aprendizaje, a la vena de la calidad, a la vena de la cobertura, que es en lo cual estamos trabajando”. Fuente: pág. Web del MINEDUC.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>