<author id="a2862344f042b372d8e56c0205db1773" url="diariomapa.wordpress.com" feed="http://diariomapa.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="424ef9d1ad8d82ef9bba936392119fe7" url="http://diariomapa.com/2010/10/22/httpwww-lacuarta-clnoticiascronica20100963-84519-9-correra-maraton-con-15-operaciones-a-la-cuchara-shtml/">			<content><![CDATA[La Cuarta Entre los 24 competidores que participarán de la maratón “Héroes Globales” de Minnesota, Pablo Maillet (30) cree que “con toda humildad” es el que está “más cagado”. La movida de 16 kilómetros la organiza la empresa gringa fabricante … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="d70528a499208b43e76a935ad35568c9" url="http://diariomapa.com/2010/12/11/poi-si-torno-all%c2%b4eterna-fontana/">			<content><![CDATA[Con mucha impresión me he leído “Una pena observada” del autor C.S. Lewis. Digo impresión porque si hubiese estado soñando hubiera pensado que se trataba de un sueño dentro de un sueño. Al repasar las palabras, me parecía que él … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="9d239f2d1221d01459af4af4b82705a3" url="http://diariomapa.com/2011/01/12/un-respiro/">			<content><![CDATA[Investigando qué buenas cosas trae el Festival Internacional de cine Juan Pablo II de este año, me encontré con el trailer de “La última cima”, del director Juan Manuel Cotelo. Este documental ha sido un éxito de taquilla en España … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="3ecf9b3904eb935a5d881596cb773293" url="http://diariomapa.com/2011/06/03/el-concierto/">			<content><![CDATA[Título original: Le concert./ Dirección: Radu Mihaileanu./ Año: 2009./ Duración: 119 min./ Género: Comedia./ Interpretación: Alexei Guskov (Andrei), Mélanie Laurent (Anne-Marie), Dimitri Nazarov (Sacha), Valeri Barinov (Iván), Miou-Miou (Guylène), François Berléand (Olivier), Anna Kamenkova (Irina), Lionel Abelanski./ Guión: Radu Mihaileanu; … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="3005a57a5eb5866e9d57f27d1cb95c61" url="http://diariomapa.com/2012/01/04/mientras-duermes/">			<content><![CDATA[Cuando nació Clara perdí mi pluma. Huyó mi capacidad de escribir y con ello muchas neuronas se fueron de paseo. Nadie me había hablado antes de la “arborización”. Está bien, me gusta el campo, la vida simple, pero nunca había … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="bbb246be4af734a2fd1e8ff1afe4ead" url="http://diariomapa.com/2013/03/27/una-historia-con-huella-de-perro/">			<content><![CDATA[Para Clarita. Blanquita era una linda cachorra que había llegado a alegrar a un matrimonio y su pequeña hija de un año. Tenía la suerte de tener una vida tranquila en la casa de campo donde vivían. Ella les daba … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="e1c16c3b58fa063036f9ad4f74706e26" url="http://diariomapa.com/2013/04/19/un-dulce-cadaver-exquisito/">			<content><![CDATA[Mis alumnos del Taller de Escritura Creativa de la Universidad de Los Andes realizaron este cadáver exquisito como primer ejercicio colectivo. La idea era rescatar de manera individual algo más coherente y atractivo de la propuesta inicial que hicieron a … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="100cf84aa214afc77ac836cc802fa492" url="http://diariomapa.com/2013/05/03/las-propuestas-iniciales/">			<content><![CDATA[Otro ejercicio interesante al momento de practicar la escritura creativa es utilizar ciertos juegos como los dados Rory’s Story Cubes. Estos nos permiten forzar la pluma hacia ciertas situaciones o personajes que no necesariamente estaban dentro de nuestros itinerarios. Practicamos así … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b775a252d852d6c1666eeab560f9bec9" url="http://diariomapa.com/2013/05/30/la-fabrica-de-los-cuentos/">			<content><![CDATA[Queridos alumnos: ¡Es aquí donde deben dejar sus comentarios! Sí, con sus historias completas, sinopsis o parte de ellas. Como gusteis. Todo con el fin de aprovechar esta última semana y poder comentar, corregir y editar lo que sea necesario. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="9db4391e524272f0322c9ace8e413cc1" url="http://diariomapa.com/2014/01/05/i-el-panico/">			<content><![CDATA[Y bien, después de mucho volvemos con un nuevo proyeto: la que escribe junto a Camila Rodríguez, nuestra enviada especial en Canadá, crearemos en conjunto una pequeña novela por entrega. ¿Cómo será la metodología? Simple, cada semana publicaremos un capítulo. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>