<author id="a3385d03741b97d131557cd9889fd8be" url="jpgarcia69.wordpress.com" feed="jpgarcia69.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d81cd678a750436fb807bf02cca99841" url="http://jpgarcia.cl/2013/06/28/windows-azure-live-smooth-streaming-paas-windowsazure/">			<content><![CDATA[Introducción La semana pasada estuve con un diario local que quiere hacer live streaming si hacer una gran inversión inicial porque no saben cómo van a rentabilizar ese nuevo canal que están desarrollando. Este requerimiento de inversión baja para partir calza perfecto con el comportamiento de costos de las soluciones de Nube. En una solución […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1103f9e36ef05a24008c128083455d0" url="http://jpgarcia.cl/2013/07/05/windows-azure-virtual-machine-multiples-sitios-en-una-vm-windowsazure/">			<content><![CDATA[Dos clientes diferentes, uno en Santiago y otro en Bogotá me han preguntado cómo pueden hospedar distintos sitios web en una máquina virtual de Windows Azure, cada una con su propio dominio. En este artículo se muestra como hospedar 3 sitios web en misma máquina virtual cada uno con su propio DNS. Los sitios de […]]]></content>
		</document>
		<document id="289d97be1379e6cf42dd11b0c90f1cf6" url="http://jpgarcia.cl/2013/10/16/windows-azure-session-affinity-en-javatomcat-con-httpsssl-windowsazure/">			<content><![CDATA[Introducción Muchos desarrolladores de JAVA que desarrollan en eclipse están utilizando Windows Azure para hacer despliegue de sus aplicaciones en la Nube. Optan por Azure en el modelo de plataforma como servicio (PaaS) que les brinda muchas ventajas como por ejemplo elasticidad horizontal para responder a demanda variable, control automático de la plataforma basado en […]]]></content>
		</document>
		<document id="1f9a020307a92d799fe80d1eade4a838" url="http://jpgarcia.cl/2013/10/22/windows-azure-queues-and-windows-azure-service-bus-queues/">			<content><![CDATA[Aquí publico una pequeña comparación de las opciones de mensajería de Windows Azure, con foco en Services bus Queues y ejemplos transaccionales que compilé la semana pasada para un proyecto en México. Lo que necesita el proyecto es poder habilitar mensajería transaccional entre servidores en sus instalaciones y servicios corriendo en la Nube. Aquí se […]]]></content>
		</document>
		<document id="34167577c271763e86a5c4f4e046fb94" url="http://jpgarcia.cl/2013/11/05/presentacion-biztalk-server-biztalk-services-and-windows-workflow-foundation-wf-windowsazure/">			<content><![CDATA[Pequeña presentación que muestra como Windows Workflow fundation no compite con BizTalk Server o WA BizTalk Service, sino que tienen focos diferentes. Links relacionados Windows Azure Queues and Windows Azure Service Bus Queues Presentación Keynote: Transformado la nube en una oportunidad de crecimiento #windowsazure Colección de EBooks GRATIS de tecnologías Microsoft, incluida Windows AZURE Archivado […]]]></content>
		</document>
		<document id="85e0a03672a94cb08bd029e399c2b3ca" url="http://jpgarcia.cl/2013/11/08/evento-microsoft-cloud-os-windowsazure/">			<content><![CDATA[El próximo 19 de Noviembre voy a participar del evento Microsoft Cloud Os con una demostración de Moderns Apps. La invitación al evento Archivado en: Azure, Microsoft]]></content>
		</document>
		<document id="2e69581d62064bdadef30b07bfc47b29" url="http://jpgarcia.cl/2013/11/19/lanzamiento-visua-studio-2013-team-foundation-server-2013-en-chile/">			<content><![CDATA[Te invitamos el próximo 27 de Noviembre a conocer de la mano de expertos consultores y especialistas de Microsoft Chile las mejores novedades de nuestras herramientas para Desarrollo, Testing y Gestión de Proyectos de Desarrollo. Te esperamos en el Hotel Neruda, ubicado en Avenida Pedro de Valdivia 164 (Metro Pedro de Valdivia), Providencia – Santiago. […]]]></content>
		</document>
		<document id="2947957143b987aa1ffd6906227ae933" url="http://jpgarcia.cl/2013/11/28/presentacion-using-windows-azure-to-develop-secure-and-deploy-cloud-applications-santiago-chile/">			<content><![CDATA[En el contexto del lanzamiento de Visual Studio 2013 presenté las siguientes laminas. En la exposición se muestran los conceptos básicos de Windows Azure y las herramientas que VS2013 trae para facilitar el desarrollo de aplicaciones en la Nube. En las siguientes ligas se pueden hacer tutoriales parecidos a las demostraciones  que vimos en la […]]]></content>
		</document>
		<document id="7cb51cac6ac961f6f08bdc3b75a3b7d8" url="http://jpgarcia.cl/2013/12/11/presentacion-windows-azure-vpn-workshop-windowsazure/">			<content><![CDATA[Aquí esta la presentación que hicimos hoy junto a Alejandro Pachecho en Microsoft Chile sobre Windows Azure VPN. Links relacionados Presentación: Using windows azure to develop secure and deploy cloud applications Santiago Chile Presentación BizTalk Server, BizTalk Services and Windows Workflow Foundation (WF) #windowsazure Presentación Keynote: Transformado la nube en una oportunidad de crecimiento #windowsazure […]]]></content>
		</document>
		<document id="af7023686d9acc478175a98b5dde6676" url="http://jpgarcia.cl/2014/01/07/business-rule-engine-en-windows-azure-windowsazure/">			<content><![CDATA[Introducción Trabajando con un partner mexicano de Guadalajara me encontré con el siguiente requerimiento: Necesito crear flujos de trabajo que evalúen reglas de negocio que estén fuera del código. Además necesito que estos flujos de trabajo se expongan como servicios para que diferentes sistemas los llamen. Para los que desarrollan en .NET desde la version […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>