<author id="a39b20d0e43cd685f95d095f7fa3f7c6" url="progestionchile.blogspot.com" feed="http://progestionchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="ffc2ebd67d8c45738ab0b5588a3c7949" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/07/red-progestion-chile.html">			<content><![CDATA[Comunidad de Aprendizaje dedicada a la Aplicación de la Metodología de Facilitadoras y Facilitadores Certificados y en Proceso.]]></content>
		</document>
		<document id="678ae93204e4f03e80d2fc7c59d5f8ac" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/07/taller-de-reforzamiento-en-lanalhue.html">			<content><![CDATA[Partiparon 19 facilitadores en este taller de reforzamiento y certificación en la Metodología progestión.]]></content>
		</document>
		<document id="2fff890efb3dacf4d299d034530239ae" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/08/1-grupo-progestion.html">			<content><![CDATA[En esta foto aparacen quienes asistieron al taller de reforzamiento de progestión desarrollado en Lanalhue, Arauco, con 19 participantes, última fase del programa de formación del 1º curso nacional de formación de facilitadores y facilitadoras en Progestión.]]></content>
		</document>
		<document id="f4b510fb27c67aed1b9b533dcc9e474f" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/08/participantes-2-curso-progestion.html">			<content><![CDATA[Partipantes en Formación del 2º curso Nacional de Formación de Facilitadores y Facilitadoras en Metodología Progestión.Ximena Torres Lagos Independiente xtorres@delbiobio.clSussi Hermosilla Ortiz Emprec emprec_ltda@yahoo.esLiliana Medina Cuevas Cámara de Turismo Chue liliana.medinacuevas@gmail.comCecilia Lienlaf Osses INPROA cecilialienlaf@gmail.comClaudia Benítez Salas Muni Chue claudiabenitez.salas@gmail.comJacqueline González Retamal UCT gonzale@uct.clJessica Rivas Castro Chile Proyecta proyectas@gmail.comPilar González Álvarez Cedecap pilarcedecap@yahoo.esPaulina Pacheco Maldonado TPH paulina_p2003@yahoo.esEster Ramírez Herrera Independiente eramirez@gorebiobio.clMarcelle Fernández Lhoest Liceo Lebu n50fernandez@hotmail.comBruno Romero Belmar PYD Sur brunoromero@123mail.clNicolás Burgos Seguel Chile Proyecta proyectas@gmail.comFernando Cisternas Droguet Cedecap fcisternaduguet@yahoo.esNelson González Espinoza Cedecap nelson.enriq@gmail.comPedro Hernández Morales Emprec emprec_ltda@yahoo.esMario Guajardo Espinoza Peuma Ñi Mapu guajardoespinoza@gmail.comHéctor Hermosilla Oportus La Araucana recursoshumanos@iplaconcepcion.clMauricio Nuñez Pino IPROC MNUNEZ@iproc.clFelipe Jara Barrera Bahai felipejarab@gmail.comSigisfredo Campos Otth Fundacion Gente Expresa scampos@gentexpresa.cl]]></content>
		</document>
		<document id="aded14a561596974c70ef64dea0fcfa" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/08/practica-de-cecilia-y-sigisfredo.html">			<content><![CDATA[Hola a todas y todos, esta es una de las sesiones desarroladas en Padre Las Casas con agrupaciones del Rubro Textil - Modas y Mueblistas son 20 en total. Estamos super contentos con el grupo y entre nosotros como Dupla.Espero seguir compartiendo nuevos comentarios..Saludos a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="604742b317d5dcd54a5b1f4554dbc284" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/08/practica-de-paulina-y-nelson-en.html">			<content><![CDATA[Aqui estamos Nelson y yo en nuestar práctica en la localidad de Trongol, Curanilahue, donde trabajamos los temas del Modulo 3, relacionados con comercialización. Los 22 asistentes pertenecen a la Cámara de Turismo de Curanilahue.Para nosotros fue importante tomarnos el tiempo para prepararlo adecuadamente (un día completo planificando juntos) y entender esta experiencia como un espacio de aprendizaje para ambos y sobre todo como dupla de facillitación.Paulina Pacheco]]></content>
		</document>
		<document id="c3adff06482c48b4f8687b74349f9bb7" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/08/puntos-crticos-y-alternativas-de.html">			<content><![CDATA[Puntos críticosManejo y uso de materialesPonerse de acuerdo con el equipo/conocerseNo usar materiales de difusión del programaHacer llegar información (difusión) con anticipaciónDesconocer las expectativasRealizar nivelación de expectativas continuamenteProgramación no clara (fechas, secuencia)En las expectativas formular compromiso y fechasFalta de conocimiento mutuo de integrantes del equipoActividad previa para vincularseSolución(es)Declarar quiebres en el equipoConversar problemas en equipoTiempo otorgado para preparar la sesiónProveer bastante tiempoMateriales (tipo, cantidad, calidad)Prever y proveerse con bastante tiempoLocal del evento (ubicación, accesos, condiciones, servicios)Revisar condiciones físicas, de acceso y serviciosRoles y funciones de los facilitadotes durante la sesiónAclarar con tiempo y realizar ensayosImprevistos (material, servicios, colegas)Tener plan B para diferentes escenarios]]></content>
		</document>
		<document id="acf237bd624ca19c929b4aaf02eb31ca" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/09/dudas-mdulo-5.html">			<content><![CDATA[Hola a todas y a todos:El lunes y miércoles aplicaré las sesiones 5 y 6 (últimas del módulo) y tengo algunas dudas que talvés parezcan básicas, pero importantes para mí:M5 Sesión 5:En el listado de materiales se utilizan 10 hojas para papelógrafos y marcadores de papel (3 juegos de 3 colores). Se refiere a papelógrafos u otras hojas ???? y asumo que los marcadores son los plumones y necesito nueve ?????En la página 24 del Cuadernillo del Facilitador (a) Generalización aparece un gráfico con 3 ideas, alguien me podría explicar a qué se refiere!!!!!!!!En el Cuadernillo de Trabajo de las y los participantes se registra en la Pág6 Párrafo 6 FONCODES, qué Institución o Fondo de Perú es ?????? y el similar en Chile es ????En el mismo Cuadernillo, en la Página 9 dice Licencia y Otros, del Primer grupo alguien lo actualizó con la normativa chilena vigente ????M5 Sesión 6:Se presenta un ejercicio entretenido y aplicable al grupo meta, donde buscan Fuentes de Financiamiento, los papelógrafos con esas tres fuentes sólo se publican en la sala de trabajo o un (a) facilitador (a) deberá actuar como Ejecutivo (a) de cuentas para hacer más dinámica la vivencia ?????? o sólo usan los valores como referencia para el Flujo de Caja ???En el Cuadernillo del Participante, en la página 8 párrafo 2 mencionan Basa, qué es ?????Espero recibir masivas y prontas respuestas, una abrazo,Pili]]></content>
		</document>
		<document id="9327a838785d1d5e76d75f0b8878dda3" url="http://progestionchile.blogspot.com/2006/09/dudas-modulo-5-s3.html">			<content><![CDATA[Sesion 3. Punto de Equilibrio.Para calcular los costos variables determine con la plantillas del ejercicio anterior, es decir:Descripción Unidad Precio Unit. Costo TotalCartulina x producidas 20 (120/6) x*20Pegamento x producidas 30/100* x*0.3Marcador x producidas 20/100* x*0.2Lápiz x producidas 10/100* x*0.1Mano de obra x producidas 50** x*50Palitos helados x producidas 10 x*10Total Costos Variables x*80.6Supuesto: * ambas sirve para 100 paletas** trabajan 5 productores a $10 c/uX es igual a las unidades producidasDatosUnidades producidas = 54Unidades aceptadas = 31Unidades rechazadas = 27Costos Fijos: $2.800Precio de venta = $180Margen de contribución = 180-80.6 = 99.4Punto equilibrio en unidades = 2800/ 99.4 = 28.16 unidadesPunto equilibrio Monetario 1 = 2800/(99.4/180) = $5.070, esto es corroborable al considerar las 28.16 unidades a 180 = $5.068,8Punto equilibrio Monetario 2 = costo fijos mensuales / (1- costos variables totales/ingresos mensuales totales)Los costos fijos mensuales = 2800Los costos variables totales mensuales = 80.6*54 = 4.352,4Total ingresos mensuales = 31*180= 5.580Punto equilibrio 2 = 2800/(1-4352,4/5580)= $12.727, ESTE VALOR NO CUADRA POR NINGUN LADO ¿Cuál es mi error)El valor cuadraría si se consideran como ingresos las 54 unidades * 180 = 9.720Es decir:Punto de equilibrio 2 = 2800/(1-4352,4/9.720)= 5.070, pero según yo NO CORRESPONDE PORQUE SE VENDEN SOLO LAS UNIDADES ACEPTADAS Y NO EL TOTAL DE LA PRODUCCIÓN. ¿Cuál es el error)Favor apoyan antes del Jueves para salir de la duda con lo empresariosAtte.Sigisfredo y Cecilia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>