<author id="a41fe55825cdf1924dd5a6e92c268f71" url="chile-hoy.blogspot.com" feed="http://chile-hoy.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fdbcde03abbf43065332f7cf8e21717c" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/balanza-comercial-acumula-superavit-de.html">			<content><![CDATA[Un superávit de US$ 532 millones registró la balanza comercial de Chile en la primera quincena de marzo 2013, al anotar exportaciones FOB por US$ 3.836 millones e importaciones FOB por US$ 3.303 millones, informó hoy el Banco Central (BC).Con ello, la balanza acumula un saldo positivo de US$ 844 millones, por envíos por US$ 16.704 millones e internaciones por US$ 15.859 millones.Conforme al 42º Informe de Política Monetaria (IPoM) del 18 de diciembre 2012, el instituto emisor espera un saldo negativo comercial de US$ 1.050 millones en 2013, por ventas por US$ 77.300 millones y compras por US$ 78.350 millones.Cabe recordar que la balanza cerró el 2012 con un superávit de US$ 4.208 millones (versus US$ 10.792 millones de 2011), por exportaciones por US$ 78.813 millones (versus US$ 81.411 millones) e importaciones por US$ 74.605 millones (versus US$ 70.619 millones).Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="d392d2b92e84070d8a52a27852d54082" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/banca-de-inversion-recorta-proyeccion.html">			<content><![CDATA[La situación en Europa continua inestable. De hecho, los datos que llegan desde Chipre vuelven a generar dudas respecto del Euro. Sin embargo, nuestro país continúa con la resiliencia que tanto han destacado las autoridades.Así también lo observan los panelistas del LatinFocus Consensus Forecast que en su tercera entrega del año, informan que los economistas volvieron a subir sus proyecciones y estiman que la economía crecerá 5% en 2013, un aumento de 0,2 puntos porcentuales respecto de la encuesta realizada el mes pasado. Para 2014, la tendencia continúa similar, en un 4,8%. Datos que no dejan de sorprender ya que las perspectivas para la región empeoran en comparación con el mes anterior.Según el consenso, la economía de la región crecerá 3,5% (0,1 puntos porcentuales menos que lo estimado en febrero) debido principalmente al empeoramiento de Argentina, Brasil, Venezuela y Colombia.Al igual que nuestro país, Perú y Paraguay fueron los únicos que elevaron sus proyecciones. Bolivia, Ecuador, México y Uruguay se mantuvieron estables.Respecto de la inflación en nuestro país, los panelistas esperan que ésta se ubique en 3,0% en 2013 este año y el próximo. Esto luego que la inflación se redujo desde el 1,6% en enero a 1,3% en febrero. En esa línea, dado que el rango está entre 5,75% y 4,5%, se proyecta que en promedio, el tipo de interés oficial se ubique en 5,05% a finales de año y para el próximo ejercicio, los expertos esperan que la tasa de política termine el año en 5,10%.En tanto, el consumo se mantendría estable desde el pronóstico del mes pasado. La Banca de inversión espera que el consumo total crezca 5,2% este año.Sobre el precio del cobre, los panelistas esperan que en promedio se ubiquen en US$ 3,53 por libra para este año, para luego moderarse a US$ 3,42 por libra el próximo año.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="7ff9728607d720fd3f89c735011a46a1" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/bid-destina-us41-millones-para-plantas.html">			<content><![CDATA[Las instalaciones fotovoltaicas se levantarán en Pozo Almonte y Calama y generaran 26 MW que irán a operaciones de Collahuasi y Codelco.El Banco Interamericano de Desarrollo (BID) aprobó un financiamiento de US$ 41,4 millones para financiar al sector privado la construcción, operación y mantenimiento de tres plantas de energía solar fotovoltaica en el norte de Chile.El financiamiento consistirá de un préstamo de US$20,7 millones provenientes de su capital ordinario y un préstamo de US$20,7 millones provenientes del Fondo Climático Canadiense para el Sector Privado de las Américas que administra.Las plantas tendrán una capacidad de generación de 26,5 megavatios (MW), integran el Proyecto de Energía Solar Fotovoltaica Pozo Almonte y Calama, y abastecerán de energía a las compañías mineras Collahuasi y Codelco."Este es uno de los primeros proyectos de energía solar de gran escala en la región", dijo Jean-Marc Aboussouan, jefe de la división de infraestructura del Departamento de Financiamiento Corporativo y Estructurado del BID, la unidad responsable por el financiamiento a proyectos del sector privado de gran escala. "Este proyecto tiene muchos aspectos positivos.  Ayuda a reducir la huella de carbono del país y está alineado, tanto con las prioridades de Chile y del Banco, como con los objetivos del Fondo Climático Canadiense", afirmó.Según informó el organismo, los principales beneficios esperados del proyecto son contribuir al desarrollo de una fuente de energía local para diversificar la matriz energética de Chile, cuya capacidad de generación depende en un 75% de combustibles importados; sustituir combustibles fósiles por un recurso renovable para la generación de energía y atender las necesidades de la industria minera que es responsable del 18% del consumo de electricidad y representa el 19% del Producto Interno Bruto del país; y reducir las emisiones de CO2 en 56.000 toneladas por año.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="dd6f47679cd55a9887464d0204cdf942" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/canciller-y-demanda-boliviana-chile.html">			<content><![CDATA[Esta mañana el ministro de Relaciones Exteriores, Alfredo Moreno, aseguró hoy que Chile está preparado para cualquier escenario respecto a la demanda ante la Corte Internacional que presentará Bolivia en los próximos días por acceso el mar."Chile y la Cancillería tiene desde hace dos años un presupuesto especial aprobado por el Congreso chileno en el cual hemos tenido un equipo de trabajo en este tema de abogados chilenos y extranjeros, por lo tanto Chile está preparado para cualquiera sea el escenario. Así que hay que tener mucha tranquilidad", declaró en entrevista con canal 13.En esa línea, Moreno indicó que "el Presidente Morales ha cometido un error en el camino que ha escogido. Desgraciadamente nada podemos hacer nosotros para cambiar ese camino y naturalmente Chile hará todo lo posible para defender todos sus intereses ante la Corte"."Todos los gobiernos de Chile incluyendo este hemos hecho todo lo posible para poder dialogar para que las cosas sean mutuamente convenientes", añadió.Respecto a los dichos del Mandatario paceño que acusó al país de detener el desminado en la frontera, el canciller que Chile sigue trabajando en ese tema tal como está planeado."El Presidente Morales tiene un problema con leer los papeles. Chile solicitó el año 2020 como fecha de término del desminado y fue aprobada por una unanimidad de todos los países de la Convención de Ottawa. Chile está cumpliendo con este tema absolutamente", afirmó.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="7a99307bde7510d8bb8c77ee95cf2df9" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/captan-grupo-de-brillantes-estrellas.html">			<content><![CDATA[El telescopio MPG/ESO del Observatorio La Silla, en el norte de Chile, ha inmortalizado un hermoso grupo de brillantes estrellas calientes y azules, indicativo de su reciente formación, informó hoy el Observatorio Austral Europeo (ESO) de Garching (sur de Alemania).Los astrónomos estiman que las estrellas del cúmulo NGC 2547 tienen entre 20 y 35 millones de años, edad equiparable a la de un bebé de tres meses si se tiene en cuenta que el Sol, con sus 4.600 millones de años, no ha alcanzado todavía su vida media, en términos comparativos, la de una persona de 40.Esta colección estelar se encuentra en la constelación austral de Vela (La Vela), a unos 1.500 años luz de la Tierra.La imagen captada por una cámara de gran campo instalada en el telescopio MPG/ESO muestra algunos nuevos miembros de nuestra galaxia, la Vía Láctea, que aloja asimismo estrellas de más de 13.000 millones de años, casi de la edad del universo, estimada en unos 13.700 millones de años.Así, a pesar de su antigüedad, hay todavía mucho movimiento en la Vía Láctea, donde de manera constante se forman y se destruyen objetos.La mayor parte de las estrellas no se forman de manera aislada, sino en ricos cúmulos con tamaños variables, ya que pueden contener de varias decenas a varios miles de ellas.Mientras que el cúmulo NGC 2547 contiene numerosas estrellas calientes que brillan en tonos azulados, lo cual es un claro indicador de su juventud, también pueden encontrarse una o dos amarillas o alguna roja que ya ha evolucionado hasta convertirse en estrella roja gigante.Normalmente, los cúmulos estelares abiertos como éste tienen, en términos comparativos, vidas muy cortas, del orden de varios cientos de millones de años, antes de que se desintegren y de que las estrellas que los componen se dispersen.La imagen captada por el telescopio MPG/ESO muestra, además de las brillantes estrellas jóvenes, calientes y azules, muchos otros objetos, más débiles, e incluso galaxias distantes de la Vía Láctea.Otros objetos, con apariencia difusa y alargada, son galaxias que se encuentran a millones de años luz, detrás de las estrellas que percibimos en nuestro campo de visión.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="ee1acae7da4ae7786ceaa502b46515d5" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/cencosud-inauguro-primera-de-seis.html">			<content><![CDATA[Con una inversión de más de US$7 millones, la firma chilena entró a competir en el sector “retail” con la apertura de un local en ArequipaUn nuevo jugador entró a competir en el mercado de ‘retail’ peruano. Esta mañana, el grupo chileno Cencosud inauguró el primer local de su tienda por departamentos Paris, el cual está ubicado en Arequipa.La apertura de la primera tienda de Paris, que cuenta con 6.000 metros cuadrados en dos niveles, demandó más de US$7 millones. “Arequipa Center fue el primer centro comercial que construyó el grupo en Perú, y precisamente representaba una excelente oportunidad para anclar Paris”, dijo Felipe Bayly, gerente general de Paris en Perú.A este primer local se sumará la apertura de otras cinco tiendas durante el 2013 (en Lima, Ica y Cajamarca), para lo cual Cencosud ha previsto destinar una inversión de US$42 millones.Cencosud tiene planeado enfocar sus esfuerzos en las estrategias de venta de sus productos para lograr una rápida participación en el sector. “Ya hemos diseñado tres servicios diferenciados en la tienda, únicos en el mercado: la figura del asesor de compras, los probadores inteligentes y los centros de caja con tres y hasta cuatro cajas de atención, con cómodos espacios que agilicen la compra”, explicó Bayly.Dijo además que trabajarán con diversos proveedores peruanos para apoyar los productos elaborados en el país y que traerán todas sus marcas exclusivas, entre ellas Opposite, Aussie, FST, Alaniz, Nike, North Face, Marittimo, Greenfield, JJO, Calvin Klein y Attimo.Con el ingreso de Paris al Perú, la firma se convierte en la quinta tienda por departamento que opera en el país, dado que tendrá competir de forma directa con Ripley, Saga Falabella, Oeschle y Estilos.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="9a955624dce65c0dba1391db6b988302" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/chile-exhibe-su-capacidad-acreedora.html">			<content><![CDATA[En contraste con los problemas de deuda en Estados Unidos y Europa, Chile exhibe una sólida posición acreedora gracias a que sus ahorros superan en un 7 por ciento del PIB a sus deudas y mantiene el déficit bajo control con la estricta aplicación de la regla del equilibrio fiscal.Con una baja prima de riesgo, las principales agencias calificadoras otorgan además elevadas notas al país sudamericano, que cerró 2012 con un fuerte crecimiento económico del 5,6 %, una inflación contenida en el 1,5 % y un desempleo de solo el 6,1 %.A septiembre de 2012, la deuda bruta del Gobierno equivalía al 11,3 % del PIB, cifra que se compensaba con activos -muchos de ellos provenientes de los fondos soberanos- equivalente al 19,2 %.De hecho, según la Dirección de Presupuestos, los fondos soberanos sumaban al cierre de 2012 un total de 20.881 millones de dólares, mientras que los otros activos del tesoro público ascendían a 10.418 millones de dólares.Esos fondos se invierten en bonos soberanos de otros países que tengan buena solvencia o en depósitos de bajo riesgo."De esta forma, el Gobierno central se encuentra en una posición acreedora equivalente al 7,9 % del PIB, lo que supone unos 20.500 millones de dólares", explica a Efe Ignacio Briones, coordinador de Finanzas Internacionales del Ministerio de Hacienda.Además, según cifras preliminares, en 2012 Chile logró un superávit equivalente al 0,6 % del Producto Interno Bruto.También en 2011 hubo superávit (1,3 %), mientras que en los ejercicios previos se incurrió en déficit, tanto en 2010 (0,5 %) como en 2009 (4,3 %), en este último caso, influido por el plan de estímulo fiscal implementado para reducir los efectos de la crisis financiera internacional de ese año.Ese plan se pudo llevar a cabo gracias a la llamada "regla de balance estructural", implementada en 2001 por el gobierno del socialista Ricardo Lagos y que se basa en un cálculo a medio plazo del crecimiento económico y del precio del cobre, principal producto de exportación del país.Esa estrategia permite autorizar un nivel de gasto público acorde con una estimación de ingresos, independientemente del ciclo económico. De esta manera, los ingresos adicionales que se perciben en tiempos de bonanza se ahorran para poder gastarlos en coyunturas adversas.El principal mentor de esa regla fue el entonces ministro de Hacienda Nicolás Eyzaguirre y junto a él trabajó, entre otros, Luis Felipe Jiménez, entonces economista de ese departamento y hoy experto de la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal).Jiménez defiende que esta regla permite dar estabilidad al conjunto del gasto fiscal, incluidos los gastos para financiar los programas sociales y en concreto a los de lucha contra la pobreza, que disminuye a paso lento y que aún afecta al 14,4 % de la población.La Cepal, explica Jiménez a Efe, aboga por que cada país de la región adopte mecanismos a su elección para garantizar la estabilidad en los programas sociales, y evitar que, como en Europa, algunos países se hayan visto obligados a recortarlos debido a la crisis.Este experto advierte de que no es conveniente tener una alta dependencia de un solo recurso -en el caso de Chile, la minería aporta entre un 14 y un 20 % de los ingresos estatales, según el año- y anima a los países a diversificar sus fuentes de recaudación.Según cifras de la Cepal, en Latinoamérica el promedio de la deuda pública interna y externa es del 30 %, actualmente muy por debajo del nivel europeo.Entre los que registran menos deuda figuran Paraguay (11 %), Chile (12 %) y Perú (17,6 %), mientras que en el otro extremo se sitúan Brasil (55 %), Uruguay (43 %), El Salvador (42 %) y Argentina (41 %), aunque en su mayoría se trata de deuda interna.En el caso de Chile, la estabilidad de sus cuentas públicas se refleja en la buena clasificación crediticia que le dan las tres principales agencias, que en los últimos tres años han subido sus notas.Moody's y Standard & Poor's (S&P) le otorgan actualmente un sobresaliente según sus propias escalas (Aa3 y AA-, respectivamente), mientras que Fitch le da un notable alto (A+).Con ello se sitúa en la posición 23 a nivel mundial, al lado de Japón, entre los países con mejor clasificación, según un ránking de S&P.Aunque Chile no tiene necesidades de financiación externa, sí acude periódicamente a los mercados de deuda, pero no lo hace para financiar gastos estructurales.El experto de Hacienda Ignacio Briones señala que el principal objetivo es "generar una referencia de mercado para el sector privado de la economía".La última colocación en el exterior se hizo en octubre de 2012, cuando se emitieron dos bonos a 10 y a 30 años, por un monto de 750 millones de dólares cada uno, con tasas del 2,37 y 3,71 %, respectivamente.Según el Ministerio, esas son las mejores condiciones que un país latinoamericano o emergente haya obtenido jamás.En ese momento, la prima de riesgo del bono a diez años se situó en 55 puntos básicos (medida respecto a la rentabilidad a diez años de los bonos del Tesoro estadounidense), lo que, según Ignacio Briones, está al nivel de países desarrollados.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="de775885ebf98c7ce0395e71a3ce3dc" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/chile-se-posiciona-como-el-tercer-pais.html">			<content><![CDATA[El año pasado se adquirieron -en promedio- 125 litros de gaseosas, 40 de cerveza, 26 de aguas y 12 de vino. Un alza de 5% anotó el consumo de bebestibles en el país en 2012. Durante el ejercicio, los chilenos adquirieron 10 litros más de los comprados en 2011, alcanzando los 233 litros per cápita, según la última presentación a inversionistas realizada por CCU. La cifra ubicó a Chile como el tercer mercado de la región con mayor consumo por habitante, detrás de Argentina con 295 litros y Uruguay con 257,8 por persona.En el país, las bebidas gaseosas continúan marcando el liderazgo. Los chilenos pasaron de consumir, en promedio, 120 litros cada uno a 125 litros en un año. "Esta es una categoría consolidada. Su crecimiento se explica por la mejora en la gestión de ventas; la innovación en empaques y sabores, y también por el mayor consumo de bebidas light", aseguró la Asociación Nacional de Bebidas Refrescantes (Anber) en su balance anual.A nivel latinoamericano, Chile consumió en promedio la misma cantidad de bebidas gasificadas que Argentina, siendo superados sólo por Uruguay con 127 litros.La ingesta de cervezas, en tanto, alcanzó los 40 litros por persona, cifra aún inferior a las naciones vecinas, donde se toman más de 44 litros anualmente. Según explicaron en el estado de resultados de CCU, el incremento de esta categoría fue débil -sólo de un litro- en parte por la Ley de Tolerancia Cero que afectó la primera parte del año. "(La normativa) aplicada a partir de marzo 2012, tuvo un impacto importante en las ventas de cervezas en las principales temporadas festivas", enfatizaron en la empresa.Las aguas continúan mostrando un crecimiento vigoroso. Si en 2011 se compraron 22 litros por persona, en 2012 esa cifra subió a los 26 litros. De esos, 12 litros correspondieron a agua mineral; cuatro, a producto purificado; cinco litros, a aguas saborizadas, y seis litros, a dispensadores de agua (HOD). "En los últimos 10 años las aguas casi han triplicado su venta", consignó Anber.Aunque el indicador va al alza, la cifra es mínima frente al consumo de países como Argentina, donde se compran 92 litros por persona, o en Ecuador, allí se llega a los 36. Chile, no obstante, supera a Perú, Paraguay, Bolivia y Colombia, donde la ingesta es menor a 20 litros por habitante.Licores siguen establesSi bien el mercado de los licores y destilados se vio afectado durante la primera mitad de 2012 por el efecto de la Ley Tolerancia Cero -que redujo la cantidad de alcohol permitida para conducir-, su consumo per cápita se mantuvo inalterable. En el año, los chilenos adquirieron en promedio cuatro litros per cápita, al igual que en 2011. Aun más, la cifra representa un alza de 2,2% frente a lo que se tomaba en 2002.Del total comprado, dos litros fueron de pisco, 1,1 de ron y el resto de otros productos.La cantidad consumida en el país es similar a la visualizada en la mayoría de los países latinoamericanos. Se dispara Paraguay con 13 litros por persona y Bolivia con 14.Los productos funcionales, en tanto, se mantuvieron en dos litros por habitante. Los líderes de esta categoría fueron las bebidas para deportistas con 1,3 litros per cápita, seguida por las bebidas energéticas y los té con 0,6 y 0,3, respectivamente. El consumo en Chile es similar al existente en Argentina e inferior a países como Perú y Colombia, consignó la presentación de CCU.Cifras45% ha crecido el consumo de bebestibles en Chile durante los últimos 10 años. Si en 2002 se adquirían 160 litros por persona, en 2012 esa cifra llegó a los 233.24 litros per cápita de néctares y jugos consumieron los chilenos durante 2012. De ellos, 20 litros correspondieron sólo a néctares y el resto a productos dentro de la categoría.27% se ha incrementado la ingesta per cápita de ron durante los últimos 10 años, alcanzando los 1,1 litros por habitante.1,4% ha caído el consumo de pisco desde 2002 a 2012, totalizando dos litros.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="df8d133b90a66436e8e3ae34cd673e08" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/chile-tiene-241-millones-de-abonados-de.html">			<content><![CDATA[El número de abonados de telefonía móvil en Chile alcanzó la cifra de 24,1 millones en diciembre de 2012, lo que supone un promedio de 1,38 por habitante, según un informe difundido hoy por la Subsecretaría de Telecomunicaciones.Del total de abonados, 17,2 millones tenían un plan comercial de prepago, es decir, 71,6%; mientras que 6,8 millones eran de contrato, un 28,4 %.La compañía con mayor participación en este mercado en septiembre de 2012 fue Movistar, con un 37,5%, seguida de cerca por Entel PCS con 37,2% y Claro con un 24%, según el informe.Nextel, Virgin y VTR Móvil, que acaban de entrar en este mercado, son las otras operadoras presentes, con porcentajes inferiores al 1%.El documento, que analiza anualmente el sector de las telecomunicaciones en el país austral, indica también que el acceso a Internet (fija y móvil 3G) obtuvo un nivel de penetración de 40,7 por cada 100 habitantes en diciembre de 2012, frente al 29,6 del mismo mes de hace dos años.Se trata de un crecimiento anual del 37,5%, mientras que el número de celulares se incrementó en este período en un 7,7%.De acuerdo con el informe, los servicios de banda ancha e Internet móvil subieron casi 50% entre enero y diciembre de 2012 hasta las 22,8 conexiones por cada 100 habitantes.Además, el documento recalca que en la navegación por red móvil y banda ancha móvil, según el tipo de dispositivo, las conexiones con teléfonos inteligentes representaron el 76,61% en diciembre del año pasado.El mercado de la banda ancha e Internet móvil 3G se lo repartían en el último mes de 2012 Movistar, Entel y Claro, con un 38,7%, un 37,7% y un 19,3% del total, respectivamente.A lo largo del año pasado, el número de empresas en este mercado pasó de tres a ocho, debido a la incorporación de VTR Móvil, Nextel y de las virtuales Virgin Mobile, Netline Mobile y GTD Móvil.En tanto, la telefonía fija continúa su descenso, con una penetración de 18,74 por cada 100 habitantes en diciembre de 2012, un nivel inferior al de principio de siglo.Asimismo, el informe destaca que el producto interior bruto (PIB) del sector de las telecomunicaciones en Chile ha experimentado desde 2007 y, a excepción del primer trimestre de 2011, un crecimiento superior al PIB del país.Artículo original]]></content>
		</document>
		<document id="45e5776a1bd8a565ab62fe78185ce222" url="http://chile-hoy.blogspot.com/2013/03/chile-y-uruguay-dos-paises-que-captan.html">			<content><![CDATA[Si bien los vecinos del Norte, Estados Unidos y Canadá, siguen liderando las preferencias de los inmigrantes dentro del continente, algunos países aumentaron exponencialmente la cantidad de inmigrantes que reciben en la última década.En Chile, la más reciente oleada inmigratoria casi duplicó el número de extranjeros registrados. En 2002 la cifra era de 184.464 y hoy es de 370.000, con un 66% de sudamericanos. Entre ellos, unos 61.873 argentinos, de acuerdo a datos de la Organización Internacional para las Migraciones (OIM).Uruguay, en tanto recibió entre 2000 y 2011 a 25.000 extranjeros. Del total, 35% son argentinos; luego los siguen los brasileños y los españoles, empatados en 16%. Los italianos representan 7% de los extranjeros, y los peruanos, 4%.La OIM estima que en los últimos diez años unos 700.000 sudamericanos salieron de sus países.Argentina aglutina la mayoría de ellos, con 500.000 inmigrantes. Los paraguayos y los bolivianos encabezan la llegada de extranjeros al país.Argentina, Brasil, Chile y Uruguay son los países más buscados y hacia los que se dirige el mayor flujo migratorio. En cambio, las dificultades para obtener la visa y la crisis económica han hecho que disminuya la cantidad de personas que buscan mudarse a los Estados Unidos, por ejemplo.La crisis económica de los Estados Unidos afectó las industrias de la construcción, de servicios y las áreas agrícolas, donde trabajaban los inmigrantes. El flujo de mexicanos repatriados desde ese país ha registrado un descenso constante, desde 808.000 casos en 2000 a 278.000 en los primeros nueve meses de 2012.Venezuela sufrió un verdadero éxodo en 2012. La Oficina de Migración de Colombia registró la entrada de 181.674 venezolanos para residir en el país, de manera permanente.No existe una cifra oficial sobre la cantidad de personas que han llegado a Venezuela en los últimos 14 años, según informó El Universal.En el caso de Puerto Rico, la situación no es diferente de la de Venezuela: en la última década emigraron 576.000 personas.Artículo original]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>