<author id="a505e57662c68cc6d6e16672be30b075" url="licentiare.wordpress.com" feed="http://licentiare.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="d7187361ec82a3ba603c13655b6a2d98" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/01/18/importancia-de-la-familia-para-la-convivencia-escolar/">			<content><![CDATA[Un tema importante para nosotros como futuros docentes es entrar en contacto con la familia, que estas se integren y comprometan a trabajar en sintonía con la escuela, debido a que es bastante común que los docentes constaten diferencias entre los valores que se promueven en la escuela y los que desenvuelven las familias. Es […]]]></content>
		</document>
		<document id="121600fb3ba1f8c815a1bc57f47e01be" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/01/20/educacion-fisica-que-evoluciona-junto-a-la-sociedad/">			<content><![CDATA[Un grupo de científicos colocaron 5 monos en una jaula, en el centro de esta había una escalera con una canastilla de bananas en su sima. Cuando un mono subía en búsqueda de una banana, los científicos lanzaban un chorro de agua muy fría a los monos que quedaban el en suelo, luego de un […]]]></content>
		</document>
		<document id="b393141eb2c4e54866bf7cefc3add10d" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/01/21/educar-en-deporte-una-limitada-actividad-fisica/">			<content><![CDATA[Nuestra crítica apunta referentemente hacia los establecimientos educacionales actuales, los cuales, están dando una imagen errónea y/o equivoca de la educación física y el deporte en general, ya que, en estos las clases impartidas están orientadas e instruidas por docentes preparados por el paradigma antiguo de la educación. Este paradigma antiguo proviene de la educación […]]]></content>
		</document>
		<document id="cbf1e09b761dbe83d7b127954b78ca78" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/01/25/bioquimica-de-la-depresion/">			<content><![CDATA[Es de conocimiento general que la depresión es un trastorno del estado de ánimo, ya sea desde el punto de vista de la psicología o desde el punto de vista de la psiquiatría, pero siempre dentro del ámbito de la psicopatología. Según el modelo médico, la psiquiatría la describe como un trastorno del estado de ánimo y su síntoma habitual es un estado de abatimiento […]]]></content>
		</document>
		<document id="f9bfa8453cb502d4e60bc37f06f5e99f" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/01/25/ninas-victimas-de-bullying-futuras-mujeres-maltratadas/">			<content><![CDATA[El bullying es un fenómeno que se viene desarrollando fuertemente de unos años hasta ahora, sin embargo, existen diferencias entre sus participantes, puesto que tanto mujeres como hombres poseen distintos estilos de ejercer y recibir este maltrato. Mientras los hombres ejercen bullying a través de su fuerza física las mujeres utilizan un método de ataque […]]]></content>
		</document>
		<document id="2359ae9cccc5634fe2a7a99cdd1e0f19" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/01/26/por-que-estudiar-pedagogia/">			<content><![CDATA[Una de las preguntas claves en nuestras vidas será ¿Qué haremos en el futuro?, es por esto que el tema a tratar a continuación te dará una referencia de ¿POR QUE ESTUDIAR PEDAGOGIA? Es la vocación la que nos guía a enseñar, a forjar nuevas personas para crear un futuro más esperanzador, cuales son los […]]]></content>
		</document>
		<document id="a0a70219613738131d162bfbe0cc1e78" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/01/30/extension-de-la-jornada-escolar-completa/">			<content><![CDATA[La tecnología ha progresado rápidamente en chile lo que obliga a este país a adquirir una mejor educación, por lo cual esta fue estudiada llegando a la conclusión que esta era carente de calidad por ende esta a sufrido drásticos cambios en los cuales se presenta la reforma educacional y sus factores de cambio para […]]]></content>
		</document>
		<document id="46849f435d1bd818cc13a59379ace9be" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/02/02/principales-causas-de-la-desercion-universitaria/">			<content><![CDATA[El problema de la deserción universitaria tiene muchas y variadas causas, entre las cuales podemos mencionar las siguientes: Falta de información con respecto a las carreras y las universidades elegidas. Los jóvenes se matriculan en carreras que pueden y no en las que desean debido a las limitaciones que el sistema impone. Nos referimos a […]]]></content>
		</document>
		<document id="53bc18a8af2a49dff5ee2c34df1bf20c" url="http://licentiare.wordpress.com/2012/04/08/nos-mudamos-a-nuevo-sitio-web/">			<content><![CDATA[Así es, desde ahora nos encuentras con nuevas publicaciones en: http://www.licentiare.cl Les esperamos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>