<author id="a5cbf4b5ffc76bb7d8b4996ed041a35d" url="julioperiodista.wordpress.com" feed="julioperiodista.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="dba5c517c73a11cab44303616355e56e" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2008/12/15/fin-del-sueno-fin-de-la-pesadilla/">			<content><![CDATA[Lo onírico y lo real se mezclaron de forma estraña este año. Y lo digo a forma de resumen, porque veo que ya estamos terminandolo. Fué un año complejo, difícil de pasar. A nivel personal y especialmente familiar. Mi hermana nos dió el pequeño-gran susto de la vida. Espero que no se le pase por […]]]></content>
		</document>
		<document id="b5cee105cd6b277eda0160b474b430b1" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/01/14/%c2%bfvacaciones/">			<content><![CDATA[Cuando ya las cartas parecían echadas y tenía un pie puesto en la isla grande de Chiloé, hice click en una postulación de práctica para el cuerpo MOTORES de La Tercera. Sabía que las probabilidades de que quedara seleccionado eran mas bien bajas, aunque el tema de los motores siempre me ha interesado -creo que […]]]></content>
		</document>
		<document id="c0a9fc1e134982c147d61939d12358f5" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/02/14/182/">			<content><![CDATA[Es 14 de febrero. Un día como todos los otros, con la salvedad de que a algún genio se le ocurrió recordar a San Valentín, muerto en la época de los primeros cristianos por casar parejas sin autorización. Para mi es un día más. Hay mil cosas en las que pienso, aunque un 90% van […]]]></content>
		</document>
		<document id="b6f15b15684178ed83b23ad89cc1c266" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/02/25/%c2%bfel-fin-de-saab/">			<content><![CDATA[Lamentablemente, una de mis marcas favoritas tiene graves problemas. Como es natural, trabajando en un medio de comunicación, me tocará escribir algo acerca de ello. Por razones editoriales no podré escribir como yo quisiera. De manera que aquí va la noticia según mi particular punto de vista. ¿El fin de Saab? Para los puristas amantes […]]]></content>
		</document>
		<document id="2cebaa9e1ce86f3b6f8d47647385ff37" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/03/07/ilife/">			<content><![CDATA[Hoy aproveché el tiempo libre para bajar un documental: la historia de Apple, donde se citaban ejemplos de máquinas y software creados a lo largo del tiempo. Una de las aplicaciones que incorporan los nuevos modelos es la iLife, con la que uno practicamente “edita su vida”, en video, fotografías, dvds… Pero me quedó dando […]]]></content>
		</document>
		<document id="6b8ed033ef30921bdcf4ba91ad862d3e" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/03/17/noticias-desde-giudad-gotica/">			<content><![CDATA[Dos vehículos de Batman generan noticia en estos días El panorama automotor ha cambiado, aumentándose los fondos destinados al desarrollo de vehículos cada vez más pequeños. Al menos eso es lo que ocurió con el automóvil que conduce Batman, el héroe que protege a Ciudad Gótica. La semana pasada se pudo ver en un lavado […]]]></content>
		</document>
		<document id="660f1ad9e1ec5768abe501100f1ea4a0" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/07/03/jacksonmania/">			<content><![CDATA[Confieso que este post está escrito algo “a la fuerza”. No he actualizado el blog en días, que bien podrían ser años o lustros. Ayer se me preguntó en la facultad si había alguna cosa destacable en estos días en mi vida. Ante mi negativa, me puse a pensar que cosas interesantes han pasado fuera […]]]></content>
		</document>
		<document id="71407a0e574b1d140c4ea3084b24fdae" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/07/10/fiat-y-su-consolidacion-de-imagen/">			<content><![CDATA[Historicamente, los fabricantes suelen enfocarse en área conforme a las condiciones de la economía, enfocándose en sus conductores, al trabajo que realizan, o a la fuerza que necesitan. Así se ha visto nacer empresas especializadas en vehículos familiares, o deportivos, o camionetas y utilitarios. Una marca presente en Chile durante más de medio siglo es Fiat. […]]]></content>
		</document>
		<document id="212383a075a4d8499e73a764103851bd" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/10/18/la-suicida-y-el-heroe/">			<content><![CDATA[La causa mapuche puede ser justa y el Gobierno de Chile comete un grave error. O puede tratarse de un grupo de gente animada por exaltados que envían dinero de Europa para quemar los fundos de algunos agricultores. Terrorismo mapuche o terrorismo de Estado, viene a dar lo mismo. Al menos para mi, que no […]]]></content>
		</document>
		<document id="c1696964bfd8730e82c79cdeabe3898d" url="http://julioperiodista.wordpress.com/2009/11/14/la-franja-y-la-pescada/">			<content><![CDATA[Cada vez que Chile se prepara para las elecciones, se arranca la maquinaria propagandística de cada grupo, partido político o coalición. Los cuatro candidatos que se presentaron para ser elegidos como Presidente de la República han desplegado todo su arsenal de ideas, mostrando una mayor cercanía con la gente, tratando de verse más jóvenes -o […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>