<author id="a6862cf8ca5165aeca79ca068be7a92f" url="twittchile.wordpress.com" feed="twittchile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="22b9337ed9d69e85f8e21e13e3095a28" url="http://twittchile.wordpress.com/2011/06/21/organiza-tu-fiesta-a-traves-de-twitter/">			<content><![CDATA[Siempre andamos en busca de nuevas maneras de enganchar con nuestras audiencias, las nuevas tecnologías nos permiten tener eventos trascendentales en nuestras vidas, con solo tener una conexión a internet. Las video conferencias nos permiten tener reuniones virtuales y también ver el nacimiento de nuestros hijos, aunque estemos a miles de kilómetros de distancia. También podemos aprovechar las […]]]></content>
		</document>
		<document id="4780406779400c2ca138e6b54569d2fe" url="http://twittchile.wordpress.com/2011/06/23/las-10-historias-mas-curiosas-de-twitter/">			<content><![CDATA[Buceando por Internet, llegué al blog de David Cantone, el cual contiene varias notas bien interesantes.  De esas notas encontré esta que es bien entretenida y que hace una especie de resumen de varias situaciones vividas por twitteros y en donde Twitter fue el gran protagonista. Sé que te encantan las historias curiosas y que, como yo, eres un amante […]]]></content>
		</document>
		<document id="4f4d69de561b97b63574788b6c6e771e" url="http://twittchile.wordpress.com/2011/06/29/por-que-vina-del-mar-y-temuco-si-tienen-smday-no-te-lo-pierdas/">			<content><![CDATA[El día 30 de junio, se celebra globalmente el Happy Social Day, de la mano de Mashable, portal de referencia sobre marketing online y redes sociales. Para festejar el Social Media day se realizarán encuentros alrededor de todo el mundo durante ese día (más de 600 en 93 países) donde la gente podrá conocerse personalmente […]]]></content>
		</document>
		<document id="d5fd30fcb703dbf961531fc6a0669f5d" url="http://twittchile.wordpress.com/2011/07/22/compara-google-facebook-y-twitter-en-esta-infografia/">			<content><![CDATA[El mundo de las redes sociales anda revolucionado desde que hace algunas semanas Google lanzara su nueva y más firme apuesta en este terreno. A pesar de las voces que gritaban que el mercado estaba un poco saturado y demasiado dominado por Facebook, lo cierto es que Google+ ha arrancado con muchas fuerza. La compañía […]]]></content>
		</document>
		<document id="d8f6d827c4cb6ea358b3c659fab290f7" url="http://twittchile.wordpress.com/2011/07/29/twitter-incluye-publicidad-en-flujo-de-cuentas/">			<content><![CDATA[Para el disgusto de algunos usuarios finalmente el ‘timeline’, el lugar en el que aparecen los mensajes de las cuentas de que siguen los usuarios dejarán de ser solo de usuarios, tendrán que compartirlo con algunas empresas. Después de varias pruebas para incluir publicidad en el servicio de microblogging y con más de 200 millones […]]]></content>
		</document>
		<document id="729cdbe3f65e62e058e931c814e976cb" url="http://twittchile.wordpress.com/2011/08/23/google-y-twitter-quieren-ser-como-facebook/">			<content><![CDATA[Como ya ha sucedido tantas veces en el mundo de la informática y la tecnología  las redes sociales se copian entre sí. Esta vez es Google+ y Twitter quienes estarían copiando  el diseño y algunas herramientas de Facebook lo que no es difícil cree ya que a simple vista sus estructuras son muy similares y […]]]></content>
		</document>
		<document id="ac413fa1c44c02656402105a76032320" url="http://twittchile.wordpress.com/2012/01/25/twitteros-reaccionan-de-forma-potente-ante-los-10-tt-de-mundosopuestos/">			<content><![CDATA[Gran revuelo entre los twitteros está causando el Reality de Canal 13 Mundos Opuestos debido a los términos acuñados por Francisco Huaiquipán,  como #Ileal y #Potente, además del beso lésbico entre Wilma y Mariana del mismo programa y que fue censurado por la estación televisiva. Muchos de los twitteros, como ya es costumbre cuando los […]]]></content>
		</document>
		<document id="5476df0e8452fc10a2bdc51fdc678df7" url="http://twittchile.wordpress.com/2012/01/27/2334/">			<content><![CDATA[Bastante revuelo está causando la determinación de Twitter de censurar los tweets que vayan en contra de las leyes de cada país. Los Twitteros lo sienten como un ataque por la espalda. Pareciera que este último tiempo, el universo estuviera confabulando en contra de los fanáticos de Internet. La palabra “censura” ha sido pan de […]]]></content>
		</document>
		<document id="8e3626f0cb0f604517128c5ab979a4ac" url="http://twittchile.wordpress.com/2012/06/26/continua-la-polemica-de-thiago-y-sus-fotos-filtradas/">			<content><![CDATA[ Thiago se refirió nuevamente a la polémica de sus fotos filtradas y al evento que organizaron en su beneficio a través de cuenta de Twitter, medio que ha utilizado para hacer saber sobre su estado de salud y ánimo. “Hola a todos, ya estoy mejor y con buen ánimo, gracias a todos por la buena onda eso […]]]></content>
		</document>
		<document id="ba4e630ad2a4c12d39c40e41bcead194" url="http://twittchile.wordpress.com/2012/10/04/el-poder-solidario-de-twitter-twitterossolidarios/">			<content><![CDATA[          140 caracteres son suficientes para convocar a un universo de almas interesadas en ayudar a otros rompiendo la premisa aquella de que las redes sociales fomentan el individualismo. Grupo de twitteros demostró lo contrario aunándose a favor de varias causas. Empezó un viñamarino y su idea cruzó fronteras. A continuación los […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>