<author id="a71074119a4a345d7a6810416730228d" url="tecnicalegislativachile.blogspot.com" feed="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="91d63656590ab33b5ce1656d290a99b7" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/05/necesidad-de-conversar-de-tecnica.html">			<content><![CDATA[Conversar de este tema me parece que cada vez se hace mas necesario y urgente. No solo por mi interés personal en él sino por el interés que veo por en el público que asiste a distintos Seminarios de derecho en los que se toca directa o tangencialmente el tema y donde la conclusión siempre es la misma: " tenemos que regular esta materia para mejorar la calidad de nuestra legislación". Sin embargo, a pesar de algunos esfuerzos, es poco lo que se ha avanzado y pocas las instancias de debate que tenemos. Es por eso que me animé y pongo el tema sobre la mesa, para que debatamos, analicemos casos, revisemos la experiencia comparada y en definitiva comencemos a pensar en que esta necesidad de regular la técnica legislativa puede comenzar a forjarse en términos concretos a partir de nuestros intercambios de opiniones.]]></content>
		</document>
		<document id="818e37463b3782d96cba427298c05131" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/06/formacion-y-tecnica-legislativa.html">			<content><![CDATA[No me deja de parecer curioso que en la formación jurídica que tenemos los abogados no se aborde el tema de la producción legislativa, no desde el punto de vista del proceso de formación de la ley en términos de procedimientos y órganos que intervienen (lo que se llama técnica legislativa externa), sinó que enfocado a la redacción en aspectos de fondo y forma de la misma. La postura eminentemente positivista que ha tenido el derecho a nivel continental ha hecho que el estudio comience a partir de la norma positiva, del derecho vigente y no nos detengamos en su génesis. Así el enfoque se dirige a la aplicación del derecho, destacando la especial relevancia que se da en Chile a la formación de personas especializadas en dicho aspecto existiendo una Academia Judicial que prepara abogados para que desde la magistratura apliquen correctamente la ley. Si existe una entidad de este tipo ¿por qué no pensar en la posibilidad de que exista una entidad que forme especialistas en el arte de hacer buenas leyes?. Por la relevancia que esto tiene me parece al menos necesario incorporar este tema en la malla curricular de la formación jurídica de los aspirantes a abogado, que eventualmente, pueden llegar a desempeñarse en labores que incidan en la redacción de textos normativos y que con un piso de conocimiento podrían favorecer la elaboración de mejores normas.La ausencia de esta formación es posible que se deba a la falta de académicos especialistas en la materia, pero creo que esto está cambiando y que la teoría de la legislación ha ido progresivamente asumiendo un rol interesante a nivel evolutivo. Es tiempo de arriesgarse. Cada día son más los Seminarios que en cada país se dictan en la materia. La idea es que estas instancia ,que son absolutamente valoradas por los que nos vemos atraídos por el tema, tomen un rol más intenso y permanente en la formación jurídica. Considero que ya va siendo tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="ec1e32963624cef6e2d8d92dc45c5924" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/06/instancias-para-aprender-mas.html">			<content><![CDATA[Hasta ahora pocas han sido las instancias de aprendizaje en materia de técnica legislativa en Chile. Es destacable el esfuerzo que ha hecho la Academia Parlamentaria, institución dependiente de la Cámara de Diputados, para ir generando seminarios y cursos que se dediquen a la reflexión en esta temática. El año 2009 se llevó a cabo el primer Seminario de Técnica Legislativa con la participación de interesantes expositores a nivel nacional, tales como, Alan Bronfman, Eduardo Aldunate y Manuel Núñez. Así mismo, la Academia durante los días 17 , 18, y 19 de mayo del año 2010 desarrolló el Seminario de Derecho Parlamentario, dentro del cual se trataron diversos aspectos relacionados con esta área del conocimiento, siendo uno de los más interesantes la exposición del Profesor Rodrigo Pineda sobre Teoría de la Legislación en donde se hizo cargo básicamente del tema de la crisis de la legislación y los principales aspectos a mejorar en las leyes. Distinta es la experiencia a nivel internacional. Argentina es uno de los países que mayor actividad tiene en ésta área del conocimiento jurídico, teniendo un Magister en Ciencias de la Legislación y organizando de manera permanente seminarios que invitan a discutir sobre técnica legislativa.Dentro de las futuras instancias me parece interesante destacar el 6° Seminario de Técnica Legislativa que se llevará a cabo entre los días 2 al 5 de noviembre de 2010 en Montevideo y que es apoyado por el Centro de Formación de la Cooperación española en Montevideo.]]></content>
		</document>
		<document id="f9482e28a1ffc34b11ecdfa6745854f9" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/06/nuevas-herramientas.html">			<content><![CDATA[La necesidad de guiar a quiénes redactan normas se hace cada vez mas patente en los distintos países. La normalización de algunos aspectos, formales o de contenido, en cada legislación es un fin pretendido por los intervinientes en el proceso como por todos a quiénes se dirige la norma. Así resulta destacable que algunos países de latinoamérica se encuentren preocupados del tema y ya hayan tomado medidas al respecto. Este es el caso de Panamá que el 6 de mayo de 2010 aprobó mediante una resolución del pleno de la Asamblea Nacional su propio Manual de Técnica Legislativa .Este documento fue fruto del trabajo entre los distintos técnicos en materia legislativa que participan en la Asamblea Nacional. El director general de Asesoría Legal y Técnica de la Asamblea Nacional, Salvador Sánchez, indicó que se utilizaron herramientas aplicadas en otros países en materia legislativa, pero pasando por el trabajo arduo de los propios asesores de este órgano del Estado. Este aspecto es muy relevante. Existen manuales ya elaborados que tocan muchos de los aspectos que son comunes en términos de técnica legislativa y se encuentran presentes en buena parte de las legislaciones comparadas, sin embargo, al momento de construir un manual propio es pertinente llevar a la realidad de cada legislación los aspectos que tendrán sus propios matices y no tomar las mismas soluciones dadas en el derecho comparado, sin antes hacer un análisis de la situación particular a nivel legislativo.De todos modos es importante revisar los mecanismos de trabajo a través de los cuales se han generado los manuales existentes porque la experiencia comparada en este ámbito es muy útil y puede ser de gran ayuda.]]></content>
		</document>
		<document id="ce0c527af3139b06ce82aeab1d111dfd" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/07/seminario-de-tecnica-legislativa-6.html">			<content><![CDATA[Entre el 2 y el 5 de noviembre de 2010 se realizará en Montevideo el 6° Seminario de Técnica Legislativa que organiza la CFC. El objeto de esta interesante instancia es la profundización en las principales cuestiones que la Técnica Legislativa plantea en la actividad de los Parlamentos con un enfoque práctico centrado en la identidad del Parlamentarismo de América Latina.El programa está enfocado principalmente al análisis de aspectos relacionados con el contenido y estructura de la ley, el lenguaje de las leyes y también ase consideran temáticas que dicen relación con la técnica legislativa externa tales como los órganos involucrados en el proceso.Ésta resulta una excelente oportunidad para dar una mirada al derecho comparado, dentro de la realidad latinoamericana, del desarrollo que ha tenido esta área del conocimiento técnico-jurídico y cuales son los desafíos que cada Parlamento tiene que enfrentar.Las postulaciones se hacen en el link adjunto hasta el 1 de septiembre de 2010]]></content>
		</document>
		<document id="27b19aaf73dc910a42b241f5d434c97f" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/08/hacia-una-ley-motivada.html">			<content><![CDATA[La exposición de motivos dentro de la ley es un elemento que creo debiera considerarse de manera permanente dentro de la estructura que debiese existir en toda propuesta legislativa. El fundamento ulterior de su importancia es el principio general que los actos dirigidos a tutelar intereses públicos deben ser siempre motivados y justificados.La fundamentación es un relevante insumo de interpretación de la norma. Tal como hace algunos dias mencionó el destacado profesor de Derecho Constitucional Manuel Núñez, en una clase enfocada en la técnica legislativa, la exposición de motivos es la manifestación expresa del espíritu del legislador, lo que sin duda facilita el entendimiento de la norma y la labor de esclarecimiento ante las dudas de interpretación que pudiese presentar la misma. Lo interesante es considerar que la utilización de la exposición de motivos no debe limitarse a la presentación de un proyecto de ley (sea mensaje o moción) sinó que debiese ser siempre exigible cuando se pretenda incorporar cualquier enmienda al articulado y en la etapa de tramitación que se encuentre la norma. Esto es tan relevante como la motivación inicial ya que ante los constantes cambios que pueda experimentar una norma desde su presentación hasta su promulgación muchas veces se pierde el sentido de la misma y es indiscutible que la claridad en la fundamentación de la ley permite al intérprete entender los eventuales cambios de ideas por parte del legislador.Creo que en Chile la fundamentación está bastante mas presente en los Mensajes que en la Mociones. La falta de una estructura normalizada que identifique determinados elementos que deben existir en la elaboración de proyectos de ley ha hecho que cada cual utilice su propio esquema. Así mismo la fundamentación de las indicaciones es algo que tampoco es consensuado. En muchos casos éstas se presentan debidamente fundadas, pero en otros no hay manera de entender a que se debe la propuesta, lo que dificulta la compresión y la construcción de la historia de la norma en particular.Por lo expresado considero que siempre existen posibilidades de generar consensos mínimos que permitan crear normas más claras, y a mi parecer, la existencia de una fundamentación en ellas ayudaría a esto, cosa que con algo de voluntad, se podría implementar en la práctica legislativa nacional.Cabe señalar que la legislación española es una de las pocas (hasta ahora no conozco otra) que establece que los proyectos de ley que se remiten al Congreso de Diputados deben ir acompañados, además de los antecedentes necesarios para pronunciarse sobre ellos, de una exposición de motivos (Art. 88 Constitución), teniendo la exposición de motivos un carácter preceptivo por mandato constitucional.]]></content>
		</document>
		<document id="6f5018732129d7dd46cdde6dde1d76" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/11/el-lenguaje-de-la-ley-en-temas-de.html">			<content><![CDATA[Cuando hablamos del lenguaje de las normas tenemos que entender que éste tiene como fin último la seguridad jurídica. En España aunque el Tribunal Constitucional haya negado que el juicio de constitucionalidad lo sea de técnica legislativa, ha llegado a declarar inconstitucionales leyes por afección a la seguridad jurídica. Así en el plano de la realidad el lenguaje crea, y su importancia es gravitante.La letrada española Olga Herraiz, en su conferencia de hoy dentro del marco del Seminario de Técnica Legislativa, ha señalado que en el tratamiento del lenguaje hay que buscar el difícil equilibrio entre el lenguaje técnico, que en muchos caso es el único que sirve para expresar determinadas ideas, y el lenguaje claro, preciso e inteligible que huya de un estilo demasiado vulgar o coloquial.Se plantean algunos aspectos como mínimos a considerar, entre los cual hay que prestar especial interés al tema del lenguaje de género y de la reivindicación sexista del lenguaje. Esta es una preocupación reciente en España que desde el año 2003 se ocupa de que todas las normas tengan un lenguaje no sexista y se exige acompañar un informe que acredite tal hecho.Ante esto se han encontrado tres fórmulas:1) Técnica del desdoblamiento: criticada por la RAE, consiste en que cada vez que se encuentra un sustantivo masculino hay que poner al lado el respectivo femenino. La dificultad es la excesiva cantidad de términos que tendrá la ley y la eventualidad de que el legislador aplique la regla de manera selectiva. Otro tema es el orden en el que va el género femenino y el masculino ¿qué va primero, diputada o diputado?;2) Uso de fórmulas genéricas, las frases sin sujeto y el uso de formas impersonales del verbo. El problema acá es que a veces no se puede prescindir del sujeto para expresar claramente una idea;3) Inclusión de una declaración de voluntad al final de la ley señalando que la norma no ha querido hacer diferencia de género alguna.La RAE señala que el masculino plural nos identifica a todos ¿será así?. Me suena interesante la fórmula de utilizar el uso de artículos él o ella como una forma de solucionar el tema. El asunto no está saldado. En Chile carecemos de una regla en la materia y sería bueno comenzar a evaluar que fórmula nos acomoda… si bien éste tema dentro del lenguaje de la ley es específico, estoy segura que se va a plantear. Lo que nunca hay que olvidar es que uno de los fines de la técnica legislativa, también en el ámbito del lenguaje, es aportar con criterios pero también con simplicidad…no se trata de terminar complicando más las cosas.]]></content>
		</document>
		<document id="a1278d521943fcd2bf7057d161cb8509" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2010/11/tecnica-legislativa-enfrenta-lo-tecnico.html">			<content><![CDATA[Hoy ha sido la inauguración del 6° Seminario de Técnica Legislativa en Montevideo, Uruguay. Se han tocado temas muy interesantes, pero ha llamado mi atención la mesa redonda en la que participan connotados políticos españoles como Delia Blanco, Diputada, Javier Barrero, Diputado, Ana María Pastor, Diputada y Piedad García-Escudero, connotada catedrática y jefa del Departamento de Estudios Jurídicos del Congreso de Diputados de España. Ésta última ha planteado la interesante idea de que los procedimientos legislativos tienen dos finalidades: la primera de carácter político, intentando aunar y plasmar la voluntad en un texto relevante y en segundo lugar una finalidad técnica cual es mejorar la calidad técnica de la normativa,Quienes tenemos la vocación técnica tenemos que ser prudentes y saber que lo que primará es el criterio político, es por eso que las propuestas deben ser cautelosas de manera que se vaya abriendo paso a recibir y aceptar determinados criterios técnicos en el mundo político. Acá la frustración no opera, esto es un proceso de aceptar los criterios políticos y desde el punto de vista técnico, buscar alcanzar criterios coincidentes que constituyan un aporte al contenido de las normas.Ante esto se me viene un pensamiento de manera obligatoria: que importante sería que en nuestro país se asumiera que este rol del asesor parlamentario, en cuanto rol técnico, debe estar íntimamente ligado al rol que el político representa en sede legislativa. Como señaló la Diputada Delia Blanco, una cosa es el espíritu de la ley y otra es la redacción de ese espíritu en una norma y ahí es la técnica legislativa la encargada de plasmar, a través de los técnicos, un contenido útil para toda la sociedad.Así, veo que en Chile el camino de las confianzas y credibilidad es el que hay que construir como puente entre lo político y lo técnico en el proceso de legislar… creo que es la forma.]]></content>
		</document>
		<document id="8163b3dc26fba3d34e1aef7ceadb7aa4" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2011/01/iniciativa-legal-en-tecnica-legislativa.html">			<content><![CDATA[El Senador Chahuán presentó en noviembre de 2010 un proyecto de ley que propone crear en cada Cámara una unidad de técnica legislativa y de seguimiento de leyes que tenga por objeto colaborar con las comisiones permanentes, respecto de las normas legales vigentes que serán afectadas o deben derogarse o modificarse con la aprobación de la norma propuesta, y asimismo podrá preparar proyectos de codificación de algún texto legal determinado, que por el contenido de sus normas deba estar unificado en un código.Así mismo el parlamentario propone que esta unidad se encargue de hacer un seguimiento de las leyes aprobadas, a fin de establecer si se hace necesario modificarlas, para cuyo efecto deberán emitir informes, que serán regulados en el reglamento respectivo, al igual que su funcionamiento.La vía para generar esta unidad es a través de una modificación del la Ley N° 18.918, Orgánica Constitucional del Congreso NacionalEl artículo único que se propone es el siguiente: Modificase el artículo 17 de la Ley Nº 18.918, Orgánica Constitucional del Congreso Nacional, agregándose tres incisos nuevos, que pasarán a ser tercero, cuarto y quinto, del siguiente tenor:“Asimismo, cada Cámara deberá contar con una Unidad de Técnica Legislativa y de Seguimiento de Leyes, las que tendrán por objeto colaborar con las comisiones permanentes, respecto de las normas legales vigentes que serán afectadas o deben derogarse o modificarse con la aprobación de la norma propuesta, emitiendo los informes correspondientes y asimismo les corresponderá preparar proyectos de codificación de alguna ley determinada, que por el contenido de sus normas deba estar unificada en un texto de este tipo.”La iniciativa es bastante interesante y muy original dentro del marco de lo poco desarrollada que se encuentra la técnica legislativa en Chile. Sin embargo no se considera el análisis de técnica legislativa formal, es decir, velar por la buena redacción de los proyectos de ley, labor que por lo general, va a terminar en tener una ley mucho mejor y más clara en términos de redacción. ]]></content>
		</document>
		<document id="660884f5fddcc1ae16fa8c1829ec3164" url="http://tecnicalegislativachile.blogspot.com/2011/07/avances-en-materia-de-evaluacion-de-la.html">			<content><![CDATA[Parte de la técnica legislativa, dentro de su fase final, contempla el evaluar la eficacia de la ley en cuanto a los fines que perseguía el texto y los objetivos que en la práctica se consiguen.De esta necesidad se ha hecho cargo la Cámara de Diputados en cuanto el presente año (2011) por una iniciativa de la Ex Presidenta de la Cámara Diputada Alejandra Sepúlveda se creó el Departamento de Evaluación de la Ley.El departamento se compone de un equipo multidisciplinario, dirigido por el administrador público René Arrayet e integrado por ocho funcionarios. Entre ellos, un abogado, un sociólogo, un antropólogo, un contador, un ingeniero estadístico, un economista y un historiador.Su misión será detectar normas, de impacto social, cuyo efecto no ha sido el deseado o han tenido problemas en su aplicación.Según señala un medio de circulación nacional, el Presidente de la Cámara, Patricio Melero, dijo que la idea es "ver la efectividad y eficiencia que las leyes están teniendo y estamos partiendo con una primera evaluación en el marco de la ley de donaciones de órganos".Algunos parlamentarios han señalado que el problema de la aplicación de las leyes es más habitual de lo que se piensa. Sólo este año ya ha habido tres proyectos que buscan parchar detalles o corregir deficiencias de normas promulgadas en los últimos años. Entre ellas están la ley corta de Isapres, el adelantamiento de la implementación del nuevo sistema de precios de combustibles y las facilidades para donaciones por la reconstrucción.No obstante, según el acuerdo de las bancadas de la Cámara, el nuevo departamento de evaluación de la ley no se dedicará, por ahora, a revisar normas de alta conflictividad política. En cambio, se concentrará en legislaciones de orden social en las que haya consenso.Por el momento, según explicó Melero, el trabajo del departamento será supervisado en las reuniones de comités. Pero existe la propuesta de que se conforme un grupo de alrededor de cuatro diputados que oriente el trabajo de la oficina.Entre las leyes que posiblemente podrían ser estudiadas están la ley sobre discapacidad o la que regula la igualdad de sueldos entre hombres y mujeres.En su reciente visita, el secretario de la Ocde, Angel Gurría, selló un acuerdo con la Cámara para convertir el nuevo departamento de evaluación de la ley en un plan piloto, que de tener resultados positivos se extendería a otros países de la organización.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>