<author id="a75f0038786f6a6294b61818920eec1f" url="chile-imagenes.blogspot.com" feed="http://chile-imagenes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="18885faf6264b2d4b23ddbe39023a473" url="http://chile-imagenes.blogspot.com/2008/06/rescatando-santiago.html">			<content><![CDATA[Plaza de la Aviación (Rep. de postal)Avda. Kennedy (Rep. de postal)Funicular Cerro San CristóbalCerro Santa lucía (Rep. de postal)Museo de Bellas Artes (Rep. de postal)Río Mapocho y Costanera 1975Parque Almagro 1979Santiago de Chile (Sin smog) 1977Terminal Teleférico Cerro San CristóbalPaseo HuérfanosCorreo CentralAltar de la PatriaPaseo AhumadaAlameda e Iglesia San FranciscoPaseo HuérfanosTorre ENTELCatedral de SantiagoPaseo AhumadaAhumada con CompañíaPalacio Undurraga 1926 (estaba en Alameda con Ahumada)(Archivo Chilectra)Municipalidad de Santiago en calle Beaucheff 1920La Catedral 1920 (Archivo Chilectra)La Alameda de las Delicias e Iglesia San Francisco 1927(Archivo Chilectra)La Moneda 1920Fuente Alemana 1926Estación Mapocho 1920 (Archivo Chilectra)Club de la Unión 1927 (Archivo Chilectra)Cementerio General 1922Calle Ahumada 1920 (Archivo Chilectra)Calle Bustamante con Providencia 1925Calle Catedral 1927 (Archivo Chilectra)Biblioteca Nacional 1920Departamento de Aseo de Santiago 1920Calle Ahumada y Compañía 1929 (Archivo Chilectra)Calle Ahumada 1920Plaza ItaliaHotel CarreraHotel CarreraHotel CarreraEstación Mapocho en los años 20Estación Central en los años 20 (Archivo de Chilectra)Estación Central en los años 20Paseo Ahumada (Reprod. de postal)Plaza Italia en los años 60AlamedaUniversidad de ChilePlaza de la AviaciónPlaza de la AviaciónPaseo HuérfanosPaseo AhumadaPlaza de ArmasPortal Fernández ConchaEdificio Santiago CentroPlaza de ArmasParque BustamenteParque BustamenteParque AlmagroParque AlmagroRío Mapocho y Avda. ProvidenciaLa MonedaLa MonedaLa MonedaLa MonedaRío MapochoRío MapochoRío MapochoEstación Central en Fiestas PatriasEstación Central en Fiestas PatriasIglesia Los DominicosCerro Santa LucíaCerro Santa LucíaCerro Santa LucíaAltar de La Patria]]></content>
		</document>
		<document id="76f79461215d47cbc1627d5c8da91825" url="http://chile-imagenes.blogspot.com/2008/06/santiago-de-chile.html">			<content><![CDATA[ProvidenciaEdificio Telefónica Plaza ItaliaPlaza ItaliaProvidenciaParque ForestalParque ForestalParque ForestalParque ForestalParque ForestalParque ForestalRío MapochoProvidenciaAlamedaAlamedaEdificio Diego PortalesUniversidad CatólicaAlamedaUniversidad de ChilePlaza ItaliaPlaza ItaliaPlaza Italia y Río MapochoPlaza ItaliaEstación CentralEstación CentralEstación CentralEstación CentralEstación CentralEstación CentralEstación CentralNuestra Bandera NacionalPlaza de la Aviación]]></content>
		</document>
		<document id="931ef700148774f628ce9e86004d3246" url="http://chile-imagenes.blogspot.com/2008/07/edificio-en-la-alameda-edificio-en-la.html">			<content><![CDATA[Versión moderna del antiguo Portal EdwardsHomenaje a un hombre que amó esta tierra y dejó huella...cada vez que podía invitaba a degustar tallarines...todo un personajeMonumento al Padre Alberto HurtadoMonumento al Padre Alberto HurtadoMonumento al Padre Alberto HurtadoMonumento al Padre Alberto HurtadoMonumento al Padre Alberto HurtadoLa Picá Pancho CauseoEstá en Ecuador casi Gral. VelasquezPancho CauseoPancho CauseoPila del GansoAlameda con Gral. VelasquezPila del GansoPila del GansoPila del GansoPila del GansoPila del GansoIglesia de Carabineros de ChileMonumento a los Mártires de Carabineros de ChileMonumento a los Mártires de Carabineros de ChileMonumento a los Mártires de Carabineros de ChileMonumento a los Mártires de Carabineros de ChileMonumento a los Mártires de Carabineros de ChileLa Fuente Alemana (Inaugurada en los años 30)La Fuente AlemanaLas Damas de la Fuente AlemanaLas Damas de la Fuente AlemanaLas Damas de la Fuente AlemanaEdificio en La AlamedaEdificio en La AlamedaCafé PaulaCafé PaulaCafé PaulaCafé PaulaCafé PaulaCafé PaulaCafé PaulaCafé PaulaEl RápidoEl RápidoChez HenryChez HenryBar NacionalAntiguo edificio de El MercurioParte del antiguo edificio de El MercurioHotel CarreraHotel CarreraHotel CarreraHotel CarreraCafé ColoniaCafé ColoniaCasa SerraPanamturProntofoto]]></content>
		</document>
		<document id="24adecacaf3b48ba02fd9323e5e7f716" url="http://chile-imagenes.blogspot.com/2008/08/casas-iglesias-de-chile.html">			<content><![CDATA[Pasaje ubicado en SantiagoMuro, Til-Til en 5ª RegiónCasona antiguaCasa antigua de adoveCasa con HistoriaCasonas de Til-TilCasonas en Til-TilSi estas casas pudieran hablar...Casas pareadas muy antiguas ubicadas en la principal avenida de Santiago, La Alameda, en la Comuna de Estación CentralTil-TilCatedral de Castro, sur de ChileCasas de ChiloéEsta casa esquina se ubica en el Barrio Ñuñoa, SantiagoCasas de Til-TilEn la foto superior, la casa se está hundiendo y la de abajo es un monumento a la porfía, a la perseverancia de mantenerse en pie, a través de los tiempos...Entradas a parcelas o fundos, 5ª Región, Los AndesIglesia de Curimón, Los Andes, 5ª RegiónIglesia o Capilla en ChiloéAnimita a La Virgen María, ChiloéIglesia en Pueblo de Barraza, OvalleIglesia en Andacollo, cerca de La SerenaIglesia sor Teresa de Los AndesSucursal del Banco del Estado en CastroPalafitos en Castro]]></content>
		</document>
		<document id="3c01bd98508380171cf74fed9523287f" url="http://chile-imagenes.blogspot.com/2009/07/presentacion.html">			<content><![CDATA[Estas fotografías fueron tomadas por el autor en sus viajes por el país, muchas veces hice tomas a medida que iba viajando por los diferentes caminos que me llevaban al Sur, al Norte o a la Costa; muchas fotos no tienen una descripción de su orígen porque las tomé cuando las descubría, a orillas de un camino, una casa que me parecía intresante en algún pueblo, de ésos que aún conservan su propia identidad; de pronto visualizaba un árbol de forma caprichosa o hermoso colorido, hermosas marinas, de las cuales Chile tiene en abundancia o simplemente fotografiaba un camino que llevaba quizás donde... o un par de rieles de trenes que se cruzaron en mi camino...Mi propósito es compartir las bellezas naturales y urbanas de mi país, que vean las fotos y si les gustan, que las disfruten, que capten el mensaje que pueda conllevar...No son, principalmente, fotos de lugares típicos o internacionalmente reconocidos, mas bién de lugares acogedores, agradables y fáciles de acceder pero que no están en los folletos turísticos.También incluyo fotos históricas, que no son de mi autoría, son realmente preciosas, muy bien logradas considerando que los fotógrafos de antes no tenían Photoshop, cámaras digitales ni la gran tecnología existente y accesible hoy por hoy, pero sí tenían el buen gusto y el sentimiento para captar y plasmar en bellas fotografías, muchas de éstas...verdaderas obras de arte y valiosos documentos testimoniales de nuestra historia. Las quise incluir porque muestran el proceso de cambios y avances de nuestro país, hay algunas fotos que las obtuve luego de escanear antiguas postales o portadas de revistas muy viejas.Estoy seguro que disfrutarán los diferentes paisajes, espero recibir comentarios y críticas que me permitan ampliar mis opciones a presentarles. Seguiré aportando con mas fotos, para lo cual he creado otro Blog.Mas fotos de Chile en:www.chile-imagenes2.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>