<author id="a775130b5445154ca67466dacbdc890b" url="hanichile08.blogspot.com" feed="http://hanichile08.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e125feff9d4e0ccef972e54d34ec2de9" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/agradecimientos.html">			<content><![CDATA[Queremos agradecer a todas las páginas de donde hemos sacado información, imágenes, videos, etc., que incondicionalmente nos ayudaron a realizar este proyecto:www.google.clwww.youtube.comhttp://chuquicamata.net/Clarence/LaCriptadeOHiggins.htmwww.wikipedia.orghttp://www.dibam.cl/biblioteca_nacional/origen_colec.htm#unowww.auroradechile.clwww.ejercito.clhttp://www.icarito.cl/icarito/dossier/sumario/0,0,38035857__11,00.htmlhttp://www.educarchile.cl/Portal.Base/Web/VerContenido.aspx?&ID=136020&q=independencia%20de%20chile&site=educarchile]]></content>
		</document>
		<document id="6760bf6ade06388fc5eefef5812f8e1a" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/banderas.html">			<content><![CDATA[¿Qué ocurre con la bandera de Chile durante el proceso de Independencia?Patria Vieja:Como ya se mencionó, ésta bandera fue creada por el gobernador José Miguel Carrera Verdugo el 04 de julio e 1812.Fue bordada por Javiera Carrera Verdugo.Como se puede observar, está compuesta por tres franjas; la azul, blanca y amarilla. Éstas, según Camilo Henríquez, representan a los tres poderes del Estado: Majestad, Ley y Fuerza.A pesar de todo, esta bandera no tuvo legalización oficial, por lo que desaparece.Fue izada: - Por primera vez: durante el banquete ofrecido por el cónsul de Estados Unidos, Joel Poinsett, que se celebraba con el motivo de la Independencia de dicho país.- Por última vez: en la batalla de Rancagua, 1 y 2 de octubre, que dio comienzo a la Reconquista.Reconquista:En mayo de 1814, a raíz de la firma del Tratado de Lircay, el Director Supremo, Coronel Francisco de la Lastra, la mandó a retirar y reemplazar de nuevo por la bandera española.Durante este período Chile combatió bajo la bandera de la nación hermana (Argentina). Patria Nueva:Significó el fin del gobierno realista, por lo que Chile no usó más la bandera española.Después del triunfo de la Batalla de Chacabuco, fue adoptada una nueva bandera, llamada “Bandera de Transición”, que llevaba tres franjas; azul, blanca y roja.Éste diseño es atribuido a Juan Gregorio las Heras.Estos colores tendrían su origen en los versos de Alonso de Ercilla (“La Araucana”) que dicen:"por los pechos, al sesgo, atravesadas, bandas azules, blancas y encargadas", atribuidas como divisa guerrera a los mapuches durante la Conquista.En cuanto a lo que cada color representa, el rojo simboliza la sangre vertida por nuestro héroes en el campo de batalla; el blanco, la nieve de la cordillera de los Andes, y el azul, el limpio cielo chileno.Al igual que la de la Patria Vieja, esta bandera no tuvo legalización oficial y pronto desapareció. Entre otras razones, fue suprimida porque se confundía con la bandera de Holanda.Bandera actual:La bandera actual fue concebida por el ministro José Ignacio Zenteno y diseñada por Antonio Arcos, militar español, aunque algunos sostienen que fue Gregorio de Andía y Varela quien la dibujó. Fue legalizada por el Decreto ley del 18 de octubre de 1817, durante el gobierno de Bernardo O'Higgins, firmado por el ministro de Guerra, coronel José Ignacio Zenteno.Tiene los mismos significados que la bandera de transición, añadiendo eso sí, la estrella, que representa los poderes del Estado que velan por la integridad de la patria.]]></content>
		</document>
		<document id="4fb965bcb24a2abb8eefcefed9d40c30" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/causas-externas.html">			<content><![CDATA[El Ejemplo de la Independencia de Estados Unidos en 1776:Al igual que Chile, hace algún tiempo atrás de la Independencia, Estados Unidos era un conjunto de colonias que estaban bajo el poder de Inglaterra. El hecho de que estas naciones se hayan independizado, provocó en los criollos una idea de que ellos podrían hacer lo mismo.Ideas de pensadores:John Locke: Filósofo inglés. Considerado el padre del liberalismo moderno. Sostiene que la soberanía emana del pueblo, que la propiedad privada es el derecho básico y que el Estado tiene como misión principal proteger ese derecho, así como las libertades individuales de los ciudadanos. También sostiene que el gobierno debe estar constituido por un parlamento y que, anticipándose a Montesquieu, el poder legislativo y el ejecutivo han de estar separados. Así, el rey está sometido a las leyes.Montesquieu: Escritor francés. Es el autor de "Cartas Persas" y "El espíritu de las leyes"; obras que desarrollaron e impulsaron la división de los poderes e ideas de John Locke. Sentó las bases de las ciencias sociales.Rousseau: Escritor, pedagogo y filósofo suizo. Sus ideas influyeron en gran medida en la Revolución Francesa, el desarrollo de las teorías Liberales y el crecimiento del nacionalismo. Planteó el contrato social; nacen todas las personas iguales, pero se le puede ototrgar más poder a otra (autoridad) que puede dirigir a la sociedad ( gracias a votos), pero se les puede juzgar mediante leyes.Invasión Napoleónica a España: 1808. Napoleón Bonaparte "captura" al Rey de España; Fernando VII. Esta situación generó oposición hacia el nuevo gobierno Napoleónico y para demostrar fidelidad al Rey, se crearon juntas de gobierno.]]></content>
		</document>
		<document id="21ebd7b61dfabc7d27034baadec1c8f7" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/causas-internas.html">			<content><![CDATA[Sentimiento de nacionalidad por parte de los criollos:Al ser nacidos en Chile, los criollos sienten mayor afecto y están más aferrados a este territorio que los nacidos en Europa ( padres, familias, etc).Enemistad entre criollos y españoles:A pesar de ser hijos de españoles y ser dueños de muchas tierras, haciendas y pertenecer a la aristocracia, los criollos no podían pertenecer a grandes cargos políticos; gobernadores, virreyes, diplomáticos, pocas veces arzobispos, obispos y casi nunca a militares. Su cargo máximo era el de subalternos.Gobierno de Fco. Antonio García:Gobernador español. La colonia se percata de un mal gobierno por parte de Fco. Antonio García por lo que es destituido del cargo. ]]></content>
		</document>
		<document id="c391436d6c31724dfb4bdd41cf76a1d5" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/cronologa.html">			<content><![CDATA[Aquí damos a conocer algunos de los hechos más importantes desde la formación de la Patria Vieja hasta el inicio del gobierno de Bernardo O’Higgins:1810 - 18 de septiembre. Renuncia del gobernador García Carrasco. En Septiembre se establece una junta de gobierno, presidida por Mateo de Toro y Zambrano, punto de partida del proceso de independencia y período conocido como la Patria Vieja.- 14 de noviembre. la Junta de Gobierno decreta la creación de fuerzas militares.- 15 de diciembre. Se convocan a elecciones para el primer Congreso Nacional.1811- 1 de abril. Tomás de Figueroa lidera un motín que obliga a disolver la Real Audiencia.- 4 de julio. Se instala el primer Congreso Nacional.- Primer golpe militar liderado por José Miguel Carrera el cual se realiza el 4 de septiembre , lo cual significó la creación de una Nueva Junta de Gobierno.- 11 de octubre. Se decreta la libertad de vientre y se prohíbe traer a Chile nuevos esclavos.- 15 de noviembre; Carrera de un nuevo golpe de estado.- 2 de diciembre. Se disuelve definitivamente el Congreso.1812- Camilo Henríquez el 16 enero es nombrado editor de la Aurora de Chile.- 13 de febrero. Aparición del primer número de la Aurora de Chile.- 04 julio. Se crean la primera bandera y escarapela de Chile.- Se crea el Reglamento constitucional de 1812.- 12 de diciembre. Zarpa la expedición realista de Antonio Pareja desde el Callao(Perú)1813- 27 de marzo. Pareja desembarca en Concepción.- 31 de marzo. Se nombra a Carrera brigadier y jefe del ejército.- 1 de abril. José Miguel Carrera parte para enfrentar a los realistas.- El 1 abril circula el último ejemplar de la Aurora de Chile.- 17 de abril. Primer número de El Monitor Araucano.- 27 de abril. Combate de Yerbas Buenas- 15 de mayo. Combate de San Carlos- 21 de mayo. Fallecimiento de Antonio Pareja por neumonía.- 10 de agosto. Apertura del Instituto Nacional.- 16-17 de octubre. Batalla de El Roble.- 2 de noviembre. El gobierno destituye del mando del ejército a José Miguel Carrera y se lo entrega a Bernardo O'Higgins.1814- 31 de enero. Llega a Chile Gabino Gainza con su ejército- 17 de febrero. Se dicta un reglamento constitucional.- 7 de marzo. Francisco de la Lastra asume como Director Supremo.- 19 de marzo. Combate de El Quillo.- 20 de marzo. Batalla de Membrillar.- 8 de abril. Combate de Quechereguas- 3 de mayo. Se firma el Tratado de Lircay- 19 de julio. El virrey Abascal rechaza el Tratado de Lircay y envía una nueva expedición realista al mando de Mariano Osorio.- 23 de julio. José Miguel Carrera Realiza un nuevo golpe de estado retomando el poder- 18 de agosto. Llegada de Osorio a Chillán.- 20 de agosto. Combate de Las Tres Acequias, entre fuerzas patriotas que aceptan o rechazan el mando de Carrera, siendo una derrota para Bernardo O'Higgins- 1 y 2 de octubre. Desastre de Rancagua, las fuerzas patriotas lideradas por O'Higgins son derrotadas por los realistas- 1 de noviembre. Se envían los primeros prisioneros a la isla de Juan Fernández.1815- El Ejército Libertador se reorganiza en Mendoza bajo la dirección de San Martín.- 15 de marzo. Mariano Osorio recibe su nombramiento de gobernador de Chile- 25 de diciembre. Es nombrado gobernador Casimiro Marcó del Pont.1816- 17 de enero. Se crea el Tribunal de Vigilancia y Seguridad Publica.- 16 de junio. El gobierno de la Provincias Unidas del Rio de la Plata, actual Argentina, acepta el plan de José de San Martín de liberar a Chile atravesando la cordillera de los Andes.1817- 12 de febrero. Batalla de Chacabuco. Bernardo O'Higgins derrota a Rafael Maroto, y reconquista Santiago de Chile. El capitán San Bruno, odiado jefe de los talaveras, es capturado y fusilado menos de 24 horas después. Comienza la dictadura de O'Higgins.- Término del Gobierno de Marco del Pont1818- 02 de febrero. Se firma la Primera Independencia de Chile- 12 de febrero. Se firma la Segunda Independencia de Chile.- 19 de marzo. Combate de Cancha Rayada- 5 de abril. Batalla de Maipú- O’Higgins establece los poderes de estado; ejecutivo, legislativo y judicial.1819- Se adopta el sistema educacional inglés. Comienza la influencia cultural inglesa en Chile.1820- 3 de febrero. Thomas Cochrane toma Valdivia- 20 de agosto Zarpa de Valparaíso la Expedición Libertadora del Perú.1821- 4 de septiembre. Fusilamiento de José Miguel Carrera en Mendoza.1822- Se entra en vigencia de la Constitución de 18221823- Abdicación del gobierno del General Bernardo O’Higgins, donde es reemplazado por Freire.- Se redacta la “Constitución Moralista de 1823”- Abolición total de la esclavitud en Chile.- Comienzas las nuevas tendencias políticas dentro del país.]]></content>
		</document>
		<document id="6e6445cfddb2ea87772bd1673b3a1ccb" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/etapas-de-la-independencia-de-chile.html">			<content><![CDATA[La historiografía clásica chilena ha identificado en el proceso político y social que terminó con la independencia de nuestro país tres etapas claramente diferenciadas:Patria Vieja (1810-1814)Reconquista (1814-1817)Patria Nueva (1817-1823)]]></content>
		</document>
		<document id="2702d4349aa245688ea48f184da88c93" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/patria-nueva.html">			<content><![CDATA[Se inicia, como ya se ha dicho anteriormente, con el final de la Batalla de Chacabuco (en 1817) y termina con la abdicación de O'Higgins ( en 1823), lo que da inicio al período republicano.Como ya se mencionó en la Reconquista, Bernardo O'Higgins fue elegido como Director Supremo, pero ello fue gracias a que San Martín, quien fue nombrado inicialmente, rehusó dicha designación con el argumento de que debía continuar la labor emancipadora.Luego de estos acontecimientos, se decide firmar el acta de la independencia un día 2 de enero de 1818 mediante el cual Chile declaró solemnemente su independencia de la monarquía española; y después, ante el conocimiento de un posible ataque realista por parte de Mariano Osorio se produjo el 12 de febrero de 1818 en la ciudad de Talca la proclamación y jura de la Independencia de Chile. Proclamación de la independencia de Chile manuscrita Aprobación del acta de la Independencia de Chile por Bernardo O'Higgins El nuevo enfrentamiento entre patriotas y realistas se concretó en Cancha Rayada (marzo de 1818) y en la Batalla de Maipú (abril de 1818), batalla decisiva que consolidó el proceso de la Independencia.Cancha Rayada:Batalla producida el 19 de marzo de 1818, en la cual fueron sorprendidas las fuerzas patriotas por las realistas cerca de Talca. Después del juramento de independencia el 12 de febrero de 1818 mencionado anteriormente, los realistas habían reconcentrado sus fuerzas en el sur de Chile, formando un total de 5.000 hombres al mando de Mariano Osorio.Al caer la noche del 18 de marzo, sorpresivamente, San Martín fue avisado de que el enemigo salía de la ciudad, y sin tiempo para organizar la defensa, fue atacado por las tropas realistas. A pesar de que contaba con un ejército de 8.000 hombres, la confusión y el pánico desorganizaron las filas patriotas. Pero el general Juan Gregorio de Las Heras, que conocía la táctica realista de tomar por sorpresa al enemigo, pudo salvar íntegra la división de 3.000 hombres, escapando a menos de 200 metros de la retaguardia realista en un acto brillante que favoreció al bando patriota.Gregorio de Las HerasBatalla de Maipú:Diecisiete días después de Cancha Rayada, el 5 de abril de 1818, en los llanos del río Maipo, el ejército dirigido por San Martín venció completamente a los realistas, quienes estaban al mando de Mariano Osorio. Desde ese momento, la Independencia de Chile se consolidó definitivamente.La batalla de abrió a las 11:30; en los primeros momentos el combate se mantuvo indeciso, pero una carga realista contra el ala izquierda de los patriotas hizo que éstos retrocedieran en gran desorden. Se rehicieron rápidamente logrando que el enemigo cediera ante esta presión, desencadenándose la retirada realista. La batalla estaba decidida a favor de las armas patriotas a las 14.30 horas, cuando San Martín, a esta hora, comunicó al Gobierno la victoria.Mariano Osorio, viéndolo todo perdido, se retiró al galope del campo de batalla con los restos de la caballería. José Ordóñez se hizo cargo del mando, pero acosado por todos lados antes del anochecer se rindió. Esta última etapa de la batalla decisiva ha sido llamada Batalla de Lo Espejo.Cabe destacar El abrazo de Maipú, hecho que se presentó poco antes de terminado el último ataque contra los realistas y entusiasmados por la victoria San Martín y O'Higgins se abrazaron victoriosos en una escena que dio origen a un cuadro, el histórico abrazo donde O'Higgins le dice a San Martín: -¡Gloria al salvador de Chile!-, y San Martín le responde General: -Chile jamás olvidará su sacrificio presentándose al campo de batalla con su gloriosa herida abierta-. Gracias a esta batalla se aseguró la Independencia de Chile. Abrazo de Maipú (5 de abril, 1818)Declaración solemne y progreso:La declaración solemne de la Independencia de Chile se hizo en 1818. Con esto, se produjo la "retirada" de las tropas españolas y comenzaron las creaciones de constituciones buscando la forma correcta de gobernar.A pesar de haber firmado el acta de independencia, había una insegura Independencia de Chile y Argentina, por la presencia de los realistas en Perú. Por ello se organizó la Expedición Libertadora del Perú, con Lord Thomas Cochrane a cargo, quien cumplió su misión con ayuda de criollos argentinos y chilenos, entre ellos O'Higgins, quien asumió el Gobierno del país durante este periodo.Obras del gobierno de Bernardo O'Higgins:Creación de la Escuela Militar.Abolición de los títulos de nobleza y prohibición del uso de escudos.Se creó la Legión al Merito.Se creó la primera escuadra nacional.Se reabrió el Instituto Nacional, adoptándose el sistema lancasteriano de Educación.Se reabrió la Biblioteca Nacional.Se construyó el paseo público de la cañada (Alameda).Se creó el Cementerio General.Se terminó la canalización del río Mapocho.Durante su gobierno, los estadounidenses reconocieron la independencia de Chile.Dictó ordenanzas sobre las riñas de gallos, corridas de toros, juegos de azar, ramadas, etc.Creó dos textos constitucionales: el de 1818 establece la división de los poderes del Estado con el ejecutivo (Director Supremo), el poder legislativo unicameral (senado de cinco miembros) y el judicial (Supremo Tribunal Judiciario). El de 1822 establece un Congreso bicameral (diputados y senadores), se mantiene el poder judicial y en cuanto al ejecutivo, queda en manos de un Director Supremo que dura seis años, pudiendo ser reelegido por otros cuatro.Abdicación del gobierno de O' Higgins: (enero de 1823)Dentro de los principales motivos de la abdicación de O' Higgins se puede destacar el hecho de que el Cabildo de Santiago le pide la renuncia, a causa del descontento de:- La Aristocracia por su autoritarismo y la supresión de los títulos de nobleza.- Los carrerinos por la sospecha de que esté involucrado en la muerte de Luis, Juan José y José Miguel Carrera.- El clero y el pueblo por la prohibición de procesiones nocturnas, las apuestas, las riñas de gallos y corridas de toros.]]></content>
		</document>
		<document id="b4aa28ba02feebe5bc2cd980711e6b80" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/patria-vieja.html">			<content><![CDATA[En esta etapa, los criollos tomaron colectivamente el poder en nombre del rey, sin una clara intención de independizarse. En nuestro país, durante esos años, se arraigaron las nuevas ideas liberales, tales como los principios de soberanía popular, el principio de gobierno representativo y el constitucionalismo.Se caracteriza por ser la época en la que se forma la Primera Junta Nacional de Gobierno. Su primer accionar fue llamar a elecciones para formar un Congreso Nacional (4 de julio de 1811). Es en este período donde el Congreso crea el Tribunal Supremo Judiciario en reemplazo de la Real Audiencia y se declara la Libertad de Vientre; por iniciativa de Manuel de Salas, se declaró libre a todo hijo de esclavo nacido en Chile y se prohibió la internación de esclavos al país..Integrantes de la Primera Junta de Gobierno:Presidente: Mateo de Toro y Zambrano Vicepresidente: José Antonio Martínez de AlduranteVocales: - Juan Martínez de Rozas - Fernando Márquez de la Plata - Ignacio de la Carrera - Juan Enrique Rosales - Francisco Javier Reina Secretarios: - José Gregorio Argomedo- Gaspar Marín.Obras de la 1º junta de gobierno: Decretó la apertura de los puertos chilenos al tráfico internacional (comercio libre). Creó cuerpos militares y reorganizó los existentes. Estableció relaciones con la junta de Buenos Aires. Disolvió la Real Audiencia (por obligación al golpe de estado realista conocido como “Motín de Figueroa”). Convoca a la creación de un Congreso Nacional..Obras del Congreso Nacional:- Se crea el Tribunal Supremo Judiciario ( que reemplaza a la Real Audiencia y el Consejo de Indias).- Se crea la provincia de Coquimbo.- Se autoriza el cultivo de tabaco ( por dos años), subiendo algunos impuestos y a su vez bajando los gastos fiscales.- Se suprimieron los derechos parroquiales ( se les pagaba por la "administración" de sacramentos a la sociedad ) y, en cambio se decidió otorgar una pequeña subvención hacia la Iglesia por parte del Estado.- Abolición parcial de la esclavitud. Creación de la ley conocida como; "Libertad de vientres". En ella se decreta que, todo hijo de esclavo nacido en Chile es libre. Asimismo, se prohibió la internación de esclavos al país.- .Luego de estos hechos, aparece en la historia un personaje llamado José Miguel Carrera Verdugo, quien estaba en desacuerdo con el Congreso Nacional y quería formar uno nuevo que se apegara más a las ideas patrióticas. Es por eso que realiza 2 golpes de Estado: 4 de septiembre de 1811; modifica la composición del Congreso.15 de noviembre de 1811; instaura un poder ejecutivo de tres miembros, uno de ellos es él mismo.Durante el Gobierno de José Miguel Carrera (1811-1813):- Se crean los primeros emblemas nacionales, una bandera ( fue confecionada por doña Francisca Javiera Carrera Verdugo) y la escarapela. Esto sucede el 04 de julio.- Por decreto del 16 de enero se dicta la ley que establece la Prensa en Chile, entonces se funda la "Aurora de Chile" ( dirigido por Camilo Henríquez); primer periódico chileno, muy importante, ya que este elemento permitió difundir información a la que muchos no podían acceder anteriormente.- Se dicta un Reglamento Consitucional provisorio ( 1812), el cual establecía que ninguna orden que viniese fuera de Chile tendría efecto. Establecía un Junta de Gobierno y un Senado de siete miembros.-Se establecen relaciones diplomáticas con EEUU. Es por eso que llega a Chile Joel Robert Poinset (cónsul estadounidense, que sirve como ejemplo por su país a los chilenos, para llevar a cabo las ideas independentistas).- Creó el primer escudo nacional. (30 de octubre).- Organizó el ejército que debía librar las primeras batallas de la Independencia de Chile..____Ante tales sucesos, el Virrey de Perú Fernando de Abascal envía a Antonio Pareja para acabar con los movimientos criollos. I. Primera Campaña y Junta de de 1813:- Éste desembarca en Chiloé, donde se organiza el ejército realista ( español), estando compuesto por un 98% de soldados mestizos y un 30% criollos, por esto se deice que estas campañas de la Patria Vieja era principalmente civiles.- Luego de pasar por Chiloé, se zarpa a Valdivia para posteriormente desembarcar en Concepción.- Al conocer su llegada, el poder queda en manos de una nueva Junta de Gobierno y de José Miguel Infante, mientras que José Miguel Carrera asume como General en Jefe de las fuerzas criollas y se dirige al sur para combatir.___________________________________________________________________Junta de Gobierno de 1813:- Se funda el Instituto Nacional; fusión de los cuatro principales establcimientos educacionales de Santiago ( real Universidad de San Felipe, Academia de San Luis, Seminario de Santiago y el Convictorio Carolino)- Se decreta la Libertad de Imprenta y se comienza a publicar el "Monitor Araucano" (2do diario chileno, en reemplazo de la Aurora de Chile).(El Monitor Araucano Nº57 del 19 de agosto de 1813).- Se crea la Biblioteca Nacional.- Se crean escuelas de primeras letras en las ciudades o poblados de más de 50 vecinos. La enseñanza era gratuita.____________________________________________________________Se lleva a cabo el enfrentamiento de Yerbas Buenas (Abril 1813); las fuerzas de Pareja se encierran en Chillán, donde son sitiadas por los patriotas. Es aquí donde muere Pareja.Carrera es sorprendido en el Combate del Roble (octubre 1813), donde llega O'Higgins a apoyarlo y convierte este combate en una victoria para los patriotas.La Junta de Gobierno destituye a Carrera y le da el mando a Bernardo O'Higgins.A su vez, llegan a Talcahuano nuevas fuerzas realistas al mando de Gabino Gainza.II.Segunda Campaña en 1814:- Gabino Gainza (brigadier) gana los combates de Quilo, Membrillar (marzo 1814) y Quechereguas (abril 1814).- Se forma una guerra civil entre O'Higginistas y Carreristas por diferencias de pensamiento y accionar.Las derrotas patriotas de Membrillar y Quechereguas hicieron renunciar a la Junta de Gobierno, dándole el poder a Francisco de la Lastra. Es en este tiempo donde se firma el Tratado de Lircay ( mayo de 1814); Chile reconoce al rey Fernando VII , manteniendo a ciertas autoridades criollas, se realizaría un canje de prisioneros y el ejército realista debería abandonar el país. III. Tercera Campaña en 1814:- Fernando VII se reestablece en España.- Carrera da un nuevo golpe de estado y derrota a Francisco de la Lastra ( Junio 1814).- O'Higgins marcha a Santiago y se enfrenta a las tropas de Carrera en la Batalla de las Tres Acequias.- Éstos bandos se reconcilian con la llegada de Mariano Osorio que es enviado desde España para retomar el control.- O'Higgins huye hacia Rancagua para combatir con las fuerzas de Mariano, esperando a Carrera, pero éste no llega nunca.- Este combate es conocido como "El desastre de Rancagua", que duró dos días ( 1 y 2 de octubre de 1814). Luego de la derrota criolla, O'Higgins huye con lo que queda de sus tropas hacia Mendoza donde es recibido por José de San Martín.]]></content>
		</document>
		<document id="d6476be57af4f0ea90610543a836968a" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/personajes-de-la-independencia-de-chile.html">			<content><![CDATA[Algunos o la mayoría de los personajes más importantes en la historia de la Independencia de Chile son:Fernando VIIEspañol nacido un 14 de octubre de 1784 en Madrid, España. Nombrado rey de este país en 1808. Era conocido como "El deseado" entre las mujeres. Fue "apresado" por Napoleón Bonaparte y luego de un tiempo, tras la expulsión del rey intruso José Bonaparte, reinó nuevamente desde 1813 hasta su muerte, exceptuando un breve intervalo en 1823, donde fue destituido por el Consejo de Regencia.Napoleón BonaparteFrancés nacido el 15 de agosto de 1769. Fue un militar y gobernante considerado como uno de los mayores genios militares ed la Historia, habiendo comandado campañas bélicas muy exitosas, aunque con ciertas derrotas igualmente estrepitosas. Sus agresivas guerras de conquista se convirtieron en las mayores guerras conocidas hasta entonces en Europa, involucrando a un número de soldados jamás visto en los ejércitos hasta entonces. Fue el encargado de "apresar" al rey de España ( Fernando VII), lo que en gran parte gatilló el proceso de Independencia en Chile.José Miguel CarreraNacido en Santiago (15 de octubre de 1785). Fue un político y militar chileno. Prócer de la emancipación de Chile y destacado participante en las guerras de independencia, jefe de gobierno y primer general en jefe del Ejército. Falleció en Mendoza (4 de septiembre de 1821) en manos del coronel José Albino Gutiérrez.Bernardo O'HigginsNacido en Chillán ( 17 de agosto de 1778). Fue político y militar chileno. Es considerado el Padre de la Patria en Chile y fue una de las figuras militares fundamentales de la independencia de su país y de Latinoamérica. Fue el primer Jefe de Estado de Chile independiente bajo el título de Director Supremo entre 1817 y 1823, cuando renunció voluntariamente al cargo para evitar una guerra civil, exiliándose en el Perú hasta su muerte.José de San MartínNacido en el Virreinato de la Plata (1778). Colaboró en la lucha por la independencia y asumió varios destinos militares. Ayudó a O'Higgins, creó y dirigió al Ejército Libertador.Es considerado el libertador más importante de Sudamérica de la colonización española (junto con Simón Bolívar). En Chile, el ejército le reconoce el grado de Capitán General.Manuel RodríguezNacido en Santiago (24 de febrero de 1786). abogado, político y guerrillero chileno, considerado uno de los principales gestores y partícipes del proceso de independencia de su país. Durante la fase denominada Patria Vieja, fue ministro del gobierno de José Miguel Carrera y uno de los con quien Carrera gobernó mas estrechamente, a pesar de varios desencuentros y disputas que tuvieron. Luego, durante el período de la Reconquista española, su labor como guerrillero, espía y principal figura de la resistencia independentista en Chile lo transformó en mito y leyenda popular. Mateo de Toro y ZambranoNacido un 20 de septiembre de 1727. Fue militar criollo chileno y presidente de la primera Junta de Gobierno de Chile (1810).Tomás de FigueroaNacido en España en 1747. Fue un militar que en Chile llevó a cabo un infructuoso cuartelazo, conocido como "Motín de Figueroa", que tenía como objetivo suspender a la Primera Junta de Gobierno y establecer un orden colonial.Fray Camilo HenríquezNacido en Chile ( 20 de julio de 1769). Fue un sacerdote, escritor, político y gran colaborador durante la Independencia de Chile. Editor de "La Aurora de Chile" y posteriormente director del "Monitor Araucano". Además, fue autor de varios proyectos de ley, entre los que destacan el Reglamento Constitucional de 1812 y el de protección a los indígenas.José Fernando AbascalEspañol (1743). Virrey del Perú. "Lucha" contra los movimientos independentistas por parte de los criollos.Antonio ParejaBrigadier nacido en Córdoba, España (1757). Falleció en Chillán (1813). Comandó varias embarcaciones militares. Realizó una expedición militar desde Chiloé hacia el Norte ( Valdivia, Concepciçon y Chillán, respectivamente ).Francisco Casimiro Marcó del PontFue cadete en el regimiento de infancia de Zaragoza. En 1815 fue nombrado gobernador de Chile por el Virrey Fernando Abascal.Gabino GaínzaEspañol, nacido en 1753. Fue un defensor de la causa realista en Chile. El 3 de marzo de 1814 sus tropas se apoderaron de Talca, lo que obligó a un cambio de gobierno en dicho país.Mariano OsorioNacido en España. Comandante General de Artillería. Tras la campaña en Rancagua, gobernó Chile (1814-1816). Fue detenido en Maipú el 5 de abril de 1818.Rafael MarotoMilitar nacido en España (1783). Llegó a Chile en 1816 para asumir el mando militar de las tropas que se encontraban en el país. En tal condición, le correspondió batirse con el Ejército de los Andes en la Batalla de Chacabuco donde fue derrotado y debió huir a Lima.Joel PoinsettCónsul de Estados Unidos en Chile durante el proceso de Independencia. Su participación fue importante debido a que las ideas independentistas que trajo desde su país motivaron a muchos criollos para realizar lo mismo en Chile.Javiera Carrera Nacida en Santiago en el año 1781. Patriota chilena que destacó por el apoyo a la lucha por la Independencia de Chile y por bordar la primera bandera patria del país (bandera de la Patria Vieja).Paula JaraquemadaNació en Santiago (1768). Ayudó a San Martín en la independencia de Chile; cedió caballos, alimentos, personas para combatir, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="7156d446bc490d8dbdee20213441599c" url="http://hanichile08.blogspot.com/2008/09/reconquista.html">			<content><![CDATA[En 1814, Fernando VII recuperó su trono y se encontró con que los gobiernos provisionales de las colonias españolas habían realizado una serie de cambios con los cuales no estaba de acuerdo. Ordenó a sus funcionarios que anularan todos los cambios e intensificó las medidas para recuperar los dominios reales que corrían peligro. A Chile llegaron tropas desde el Perú, las que lograron una victoria sobre los patriotas e instauraron una fuerte represión.Estamos hablando de Mariano Osorio, que luego de su victoria en Chile instaura su poder, el cual es sobrepasado por un nuevo gobernador llamado Francisco Casimiro Marcó del Pont.Durante el gobierno de Fco. Casimiro Marco del Pont: - Se eliminan las leyes dictadas por los criollos- Se restablece la Real Audiencia - Hay una fuerte represión sobre los criollos, es aquí donde destaca el capitán Vicente San Bruno ( en el Batallón de Talaveras), quien se hace cargo de destituir a los criollos independentistas hacia la Isla de Juan Fernández. (Presidio en la isla de Juan Fernández, lámina de Claudio Gay)- La buena relación que mantuvo Casimiro Marco del Pont con Vicente San Bruno lo hizo nombrar a este último como presidente del Tribunal de Vigilancia y Seguridad Pública. Este organismo estableció una enorme red de espionaje en Santiago.- Se incautan bienes de los patriotas. - Se prohibió el traslado dentro del país sin autorización.- Se cerraron las chinganas, las cuales concurrían los aristócratas criollos:Chingana; lugar donde los criollos se reunían para comer, beber y divertirse.- Las acciones ejecutadas por Marcó del Pont y San Bruno solo contribuyeron a acrecentar el número de seguidores del movimiento independentista. .Mientras tanto, al otro lado de la Cordillera, el general José de San Martín preparaba a los soldados para un nuevo combate con un plan de recuperar Chile.Una de las razones por la cual José de San Martín ayudó a los patriotas chilenos fue debido a que éste necesitaba asegurar la independencia de Buenos Aires, hasta entonces amenazada por las tropas realistas del Alto Perú. Es por eso que, pretendía armar un ejército para atacar el virreinato, y luego desalojar las fuerzas situadas en el altiplano.Simuló intenciones pacíficas ante el gobierno español en Chile, mientras organizaba al Ejército Libertador de Los Andes. Al mismo tiempo, enviaba emisarios a Chile para mantener informados a los patriotas chilenos sobre lo que estaba ocurriendo al otro lado de la cordillera. Entre estos agentes destacaron Pedro Aldunate de Toro, nieto del Conde de la Conquista; el abogado Manuel Rodríguez y el arriero Justo Estay. .Batalla de ChacabucoSe llevó a cabo el 12 de febrero de 1817, donde el general independentista José de San Martín y el general Bernardo O'Higgins, luego de viajar varios días junto con 3500 hombres más, cruzan la cordillera para llegar a las montañas de Chacabuco; en la entrada al valle que lleva a la ciudad de Santiago, donde sale a su paso un contingente español formado por 1.500 hombres a las órdenes de Rafael Maroto (La moral de éstos no era la mejor, pues estaban mal pagados y no se les había reconocido los grados ganados en la campaña de reconquista al mando de Mariano Osorio).El ataque inicial, ordenado por Bernardo O`Higgins, fue rechazado por el Ejército español, que entonces contraatacó. Sin embargo, al final, el ejército Chileno obligó a los españoles a retirarse tras haber sufrido éstos grandes pérdidas;Luego de 10 horas de batalla, mientras los patriotas tuvieron 12 bajas y 120 heridos, los realistas sufrieron más de 600 bajas, la captura de 500 prisioneros, 1.000 fusiles, 5 piezas de artillería, 1 bandera y muchas municiones. El 14 de febrero O`Higgins y San Martín tomaron la ciudad de Santiago, controlando el norte y el centro del país y conquistando una nueva victoria para los independentistas.(Batalla de Chacabuco, Óleo de Pedro de Subercaseaux)"En veinticuatro días hemos hecho la campaña; pasamos la cordillera más elevada del globo, concluimos con los tiranos y dimos libertad a Chile". José de San Martín.Plano de la Batalla de Chacabuco; quizás no se nota perfectamente pero se puede deducir que, las fuerzas patriotas (líneas y círculos negros) tenían completamente rodeadas a las fuerzas realistas (líneas y círculos rojos).Consecuencias:- San Bruno fue apresado en el campo de batalla, y luego de ser enjuiciado, se le fusiló en la Plaza de Armas; a Marcó del Pont, en tanto, se le capturó en la hacienda Las Tablas y fue confinado a la ciudad de San Luis (Argentina).- Se vuelve a establecer un control en Chile por parte de los patriotas, quienes nombran al general Bernardo O'Higgins como Director Supremo.Es así como termina la Reconquista y comienza la Patria Nueva.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>