<author id="a7e6aee66838c730a2d208c983170594" url="ideaschile.wordpress.com" feed="ideaschile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="8b0ac3a31a0b43341c855a0c5704bca9" url="http://collabmarket.org/2011/07/30/resultados-encuesta-sobre-las-medidas-para-mejorar-la-educacion-en-chile-julio-2011/">			<content><![CDATA[Tipo de Encuesta: Voluntaria (No aplica un muestreo aleatorio) Espacio muestral: Estudiantes usuarios de u-cursos interesados en la Educación en Chile. Tamaño de la muestra: 72 encuestas respondidas (5 encuestas fueron de prueba y no incluyen en los resultados finales) Clicks totales en el enlace a la encuesta: 215 Imágenes con los resultados de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="7863ce801e6e405b1f6de5273680426a" url="http://collabmarket.org/2011/08/31/clases-de-economia-con-los-parisi-agosto-2011/">			<content><![CDATA[Después de ver los primeros capítulos entendí que sería útil para mucha gente entender algunos conceptos básicos de como funciona la economía, dado que todos somos parte del mercado, este conocimiento nos da herramientas, para ejercer de manera responsable nuestro rol como consumidores, productores, trabajadores, contribuyentes, cotizantes de AFP, etc. Para participar en la economía […]]]></content>
		</document>
		<document id="bda8df58d4961dc631bf2bfbd47b4651" url="http://collabmarket.org/2012/01/02/los-numeros-de-2011/">			<content><![CDATA[Los duendes de las estadísticas de WordPress.com prepararon un reporte para el año 2011 de este blog. Aqui es un extracto La sala de conciertos de la Ópera de Sydney contiene 2.700 personas. Este blog fue visto cerca de 26.000 veces en 2011. Si fuese un concierto en la Ópera, se necesitarían alrededor de 10 […]]]></content>
		</document>
		<document id="ba8ee4c5a4f7548b6bf9bb7342e7627a" url="http://collabmarket.org/2012/03/22/la-naturaleza-de-la-vida/">			<content><![CDATA[“La naturaleza expresa su soberbia desarrollando la vida.” Por eso la vida es una rareza desde cualquier punto de vista, desde la astronomía, la física, la biología, la química, todas las ciencias básicas no explican el salto cuántico de la materia inerte a la vida y el desarrollo continuo de ésta, que genera sistemas más […]]]></content>
		</document>
		<document id="17f73f8be9feeef1d74d3b31791a3868" url="http://collabmarket.org/2012/06/29/intervencion-presidente-mujica-en-rio20-2012/">			<content><![CDATA[Aún si tuvieramos un presidente que se atreve a cuestionarse los problemas de fondo de nuestra sociedad actual, no basta. Para empoderarnos de nuestra vida y nuestro trabajo, necesitamos desarrollar aquellas motivaciones que hoy han sido atrofiadas por la instrucción al consumo y la competencia.Archivado en: economía, educación, ingeniería, política Tagged: colaborativo, competencia, desarrollo, ecología, […]]]></content>
		</document>
		<document id="4403551c4faa51edeef3370bd136dce3" url="http://collabmarket.org/2013/06/14/agnosticismo-politico/">			<content><![CDATA[Hace un par de años he tenido un especial interés por la computación, la economía, la ecología y últimamente la política, siguiendo más o menos ese orden en que he ido aprendiendo sobre estos temas. Pero cuando empezaba a profundizar en cada uno de esos temas, algunos conceptos empezaban a traslaparse e incluso a encontrar […]]]></content>
		</document>
		<document id="df29761ab410ea86f8e18b9a0ebbcc6f" url="http://collabmarket.org/2013/06/20/todos-mienten-sp-y-afp-vs-felices-y-forrados/">			<content><![CDATA[Llevo dos semanas investigando sobre el tema de las AFP, mal que mal yo llevo un par de años cotizando y mis familiares y muchos amigos también están en el sistema. Además como lo dice el título de este blog, en general me ocupo de la calidad de vida de las personas y es fácil […]]]></content>
		</document>
		<document id="47bda92912a87b1503a3e3b6058ae1f1" url="http://collabmarket.org/2013/11/12/principios-politicos-y-economicos/">			<content><![CDATA[Quiero resumir en un manifiesto los principios que debieran regir el modelo Políticos y Económicos del siglo XXI. Principios de una política del siglo XXI El modelo político-económico es sólo una herramienta, para buscar desarrollar el bienestar de las personas, no es un fin en sí mismo. Un sistema político debe ser capaz de encauzar […]]]></content>
		</document>
		<document id="e74e54e772ee19c0105d96657b695275" url="http://collabmarket.org/2013/12/31/los-numeros-de-2013/">			<content><![CDATA[Los duendes de las estadísticas de WordPress.com prepararon un informe sobre el año 2013 de este blog. Aquí hay un extracto: La sala de conciertos de la Ópera de Sydney contiene 2.700 personas. Este blog ha sido visto cerca de 15.000 veces en 2013. Si fuera un concierto en el Sydney Opera House, se se […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>