<author id="a8d82292d68c8808bb6d69aa8562189a" url="andetalca.blogspot.com" feed="http://andetalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="8aca1f44151ddbb07c66b49fcfb48658" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/censuran-paginas-de-estudiantes.html">			<content><![CDATA[Aqui metio las manos el diablo...(por aqui si que huele a azufre) Vie, 07/25/2008 www.aceus.clCompañeros:Ojala puedan leer esto. Ojala lo hagan antes que el Gobierno no nos baje tambien la página. Al parecer estan preocupados y se les nota demasiado. Y saben que el internet hoy la lleva y que el fotolog es de lo mas popular que hay, asi que no hallaron nada mejor que cerrarnos los Fotolog`s y dejarnos sin un medio de comunicacion. La CENSURA, la misma que se aplicaba en dictadura se aplica en esta seudodemocracia.Muy bien aprendio la Concerta todas las lecciones del Tirano: nos apalean, nos quitan las calles y los espacios publicos, nos encarcelan, nos torturan, nos matan y ahora nos censuran explicitamente (pues todos los dias censuran al pueblo).Pero sepanlo. Ese poder que hoy tienen no les sera eterno. Ya hoy nos alzamos timidamente los estudiantes. Disfruten mientras puedan de los beneficios que nos niegan. Ya llegara nuestra hora, de a poco la estamos haciendo mas cercana. No tenemos prisas, vamos a ir en los tiempos que nos correspondan, pero tenemos la certeza que en un futuro no muy lejano, nunca mas unos pocos seran los dueños del destino de todos nosotros.PORQUE NUESTRO FUTURO LO HACEMOS A MANO Y SIN PERMISO.NO LES COMPRAMOS NI LES TEMEMOS.POR UN FUTURO MEJOR PARA NUESTROS HIJOS!!!www.fotolog.com/aceus1www.aceus.cl]]></content>
		</document>
		<document id="1e8fecd9afe6913aaf9cd4647c0eab13" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/consulta-nacional-de-educacin-la-mayora.html">			<content><![CDATA[Miércoles 2, Jueves 3 y Viernes 4 de julioComunicado de PrensaFuente: www.fech.clMientras el gobierno cierra las puertas a la discusión sobre un nuevo proyecto de educación para el país. Cuando el parlamento vota a la rápida leyes que no representan el sentir de la mayoría de los chilenos y chilenas. Los estudiantes invitamos a la ciudadanía a expresar su opinión, a tomar la palabra.Realizaremos una Consulta Nacional sobre Educación los días 2, 3 y 4 de Julio. Nuestra invitación es para todos quienes compartan este sueño de construir con más democracia, con más participación, un nuevo modelo de educación para el país.Un sinnúmero de organizaciones sociales convocan a esta iniciativa, buscando respuestas en la ciudadanía, después de no haberlas recibido de la clase política. La Asamblea Nacional de Estudiantes Secundarios, la Confederación de Federaciones de Estudiantes de Chile – CONFECH y todas las universidades que ella agrupa, el Colegio de Profesores de Chile, la Federación Nacional de Profesionales Universitarios de la Salud – FENPRUSS, los Médicos de Atención Primaria, la Agrupación de Deudores Habitacionales - ANDHA Chile, la Confederación de Trabajadores del Cobre y la Asociación Nacional de Empleados Fiscales – ANEF, desean hacerle una invitación al país, darle una oportunidad a la palabra. Queremos abrir esta iniciativa popular a toda la sociedad, porque no sólo estudiantes, padres y apoderados, académicos y personal auxiliar y administrativo tiene voz en la educación. Todos somos actores educacionales no sólo por haber pasado por un aula de clases, sino porque tenemos derecho a opinar sobre nuestra mayor riqueza y proyecto país: Nuestra Educación.El movimiento social por la educación se abre para recoger las opiniones de todos quienes comparten este sueño, de los que quieren expresar sus ideas sobre la educación que el país necesita. ¿De qué se trata?Se trata de una consulta abierta, autónoma, en la cual organizaciones sociales juveniles instan a la participación del país entero con el fin de que se exprese este sueño tomando en cuenta la opinión de todos.Durante los tres días se instalarán urnas en distintos lugares del país, a lo largo de todas las regiones, además de la posibilidad de votar electrónicamente en la página de la Consulta, www.consultaeducacion.cl. Para la votación, tanto por internet como en las calles, se solicitará nombre y rut al votante, con el objeto de llevar un registro de las personas que concurrieron a sufragar. Así mismo, las votaciones de las urnas serán subidas por los delegados de cada mesa del país a la página web día a día, para poder acelerar los resultados, además de darle seriedad al proceso consultivo.En la página pueden encontrar las formas de inscribirse, participar y difundir. También existirá una bitácora donde los partícipes de esta iniciativa enviarán fotos de los distintos lugares donde se desarrolla la consulta, junto con la figuración de esta causa en la prensa.Porque queremos proponerle al país, porque los jóvenes y distintas organizaciones sociales queremos escuchar a la gente y saber lo que opina acerca de la educación. Porque los jóvenes tenemos un sueño... Construir con más democracia, con más participación, un nuevo modelo de educación para Chile.Convocan:Asamblea Nacional de Estudiantes Secundarios – ANESConfederación de Federaciones de Estudiantes de Chile – CONFECHAsociación Nacional de Padres y Apoderados – ANDEPAColegio de Profesores de ChileFederación de Estudiantes de la Universidad de Chile – FECHAsociación Nacional de Empleados Fiscales - ANEFFederación de Profesionales Universitarios de la Salud - FENPRUSSAsociación Nacional de Médicos de Atención Primaria de SaludAsociación Nacional de Deudores Habitacionales - ANDHA ChileConfederación de Trabajadores del Cobre - CTCFederación de Asociaciones de Académicos Universidades Estatales - FAUECH]]></content>
		</document>
		<document id="a70f191a6359b153c532caaba436dbfe" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/funa-de-estudiantes-de-la-ucm-los.html">			<content><![CDATA[Estos "diálogos" sobre educación fueron parte del acuerdo entre la presidenta y los partidos de la Concertación, para que estos aprobaran legislar sobre la LGE en el parlamento. Lo absurdo de estos "diálogos" es que son sin participación de los actores sociales involucrados (estudiantes, profesores y apoderados), y en el mismo momento que el propio gobierno fuerza, a como de lugar, aprobar la LGE en el congreso. En este contexto, los diálogos terminan siendo un verdadero monólogo del gobierno que sigue sin escuchar a la ciudadanía; un verdadero show y burla a nuestra inteligencia.]]></content>
		</document>
		<document id="22264c1477888ef6d40d8d734dfde22b" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/gope-reprime-violentamente-marcha-de.html">			<content><![CDATA[Pedro Albornoz (Cordinador ANDE - TALCA) 2 de Julio de 2008.El GOPE ayer reprimió violentamente una masiva marcha de estudiantes que protestaban contra la LGE ,impuesta por el gobierno en acuerdo con la derecha, que ayer pasaba a discusión a la cámara del Senado.El desarrollo de los hechos fue muy similar al del jueves pasado; los estudiantes despues de marchar por las calles de la ciudad, cuestión que nuevamente no se mostro por el desinformativo regional, llegan con sus pancartas a la plaza de armas. Desde un inicio rodeados por un fuerte contingente de fuerzas especiales del GOPE, el mismo que el viernes pasado reprimió duramente a los estudiantes culpandolos de iniciar el desorden!!...cuando ha quedado demostrado claramente que no fue así ...a diferencia de las mentiras de TVN RED MAULE , en La Tercera se muestra un video donde se demuestra la represión excesiva de carabineros.(Ver video en este blog por favor y difundirlo!!)¿HASTA CUANDO LA CENSURA?Hasta cuando la censura de la información!! hasta cuando la mentira tan descarada de este medio y de muchos, junto a los jefes de las fuerzas especiales de la zona!!??Ya no les creemos...hoy se ha vuelto a mentir, a tergiversar la verdad...los hechos se repiten. En la plaza, ante el hostigamiento permanente del GOPE, los estudiantes estaban con sus pancartas; luego sin mediar provocación...comienzan las detenciones cada vez mayores...algunos jóvenes exaltados reaccionan con piedras ante la represión...y a pesar de que la mayoría de los estudiantes se mantiene pacíficamente e intenta calmar el ánimo de unos pocos...esto da la excusa para el accionar masivo del gope, con el guanaco y uso desproporcionado de bombas lacrimógenas en la plaza, que hace huir a casi todos.En medio del desorden continuan los arrestos con fuerza desmedida de jóvenes que nada hacían en el asunto...las versiones de apoderados e incluso de un concejal de la ciudad corroboran esto ante medios de prensa!! Quien autorizó este proceder desmedido de fuerzas especiales? las autoridades locales deben responder a la comunidad, a los estudiantes y profesores por esto!!Luego los estudiantes se dispersan y varios grupos quedan en algunas esquinas lanzando piedras...los funcionarios del gope siguen arrestando, con participación de carabineros de civil, como aseveran testigos y hay imágenes de ello. Si tenían funcionarios de civil infiltrados en el movimiento...porque no reaccionaron a los grupos minoritarios que supuestamente empezaron con la violencia, en vez de reprimir masivamente...suponemos que eso deberían hacer los funcionarios de civil o no?Lo que terminan mostrando los noticieros y prensa, lamentablemente, es una parte de los hechos...los "jóvenes delicuentes" rompiendo cualquier cosa, el desorden,etc. Una vez más, nada se habla del problema de fondo de la educación chilena, actualmente en crisis, corroborado por todo tipo de estudios serios como los especialistas de la Universidad de Chile ( ver www.opech.cl) o de la misma UNESCO (Organización para la ciencia, la educación y la cultura dependiente de las Naciones Unidas).Nada de información o espacio para debatir ideas serias sobre el problema de la municipalización o el lucro en la educación, todos aspectos que no resuelve la LGE, actualmente en trámite en el Senado.Tanta desinformación, censura, causan más ignorancia en la población por sus derechos....contra todo eso y además contra la represión, los estudiantes y profesores se han movilizado a nivel nacional; luchamos por mejorar la educación de verdad...pero esta tarea es tan grande que es necesario que la asuma toda la sociedad, informándose, proponiendo ideas, participando.LA RESPUESTA DE LA AUTORIDAD: MÁS MENTIRAS Y REPRESIÓNNada de eso ha ocurrido hasta ahora, el gobierno sigue desoyendo nuestras justas demandas...y como de costumbre, solo queda al final del día la crónica roja de los "desmanes" y la "violencia estudiantil"...ASÍ NO SE CONSTRUYE LA DEMOCRACIA PARTICIPATIVA!! ...se termina destruyendo.Tras la detencion de más de 100 estudiantes en la tercera comisaría, recien tras 8 o 10 horas se libera a la mayoría, a varios se les golpeo, se constataron lesiones, hay padres testigos de ello. A ninguno segun sabemos hasta ahora, se le permitió hacer una llamada, DERECHO BÁSICO EN ESTAS CIRCUNSTANCIAS. Quedaron, finalmente 24 estudiantes que pasaron la noche en la comisaria, y tendran que ir a fiscalia mañana, se les acusa de daños a la propiedad privada y pública. Una vez más los profesores, estudiantes y apoderados estaremos junto a ellos para defenderlos y hacer que se imponga la verdad.Nuestra lucha por la defensa de la educación pública gratuita y de calidad continuará...a pesar de todo...porque es una lucha justa. Llamamos a todos a informarse sobre el problema de la educación, la actual LGE en trámite, a saber como nos afecta en el presente y para el futuro de nuestros hijos. A través de la información y el debate democrático, cada vez mas se sumaran a la tarea de contruir un sistema educacional digno para nuestras vidas y las futuras generaciones.¡¡DIFUNDE ESTA INFORMACIÓN, CONVÉRSALO CON TUS AMIGOS, PADRES Y VECINOS...LA EDUCACIÓN ES UN DERECHO NO UN PRIVILEGIO!!]]></content>
		</document>
		<document id="2a5b6c06dd599fb7d025cd8b5aa0ab1" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/historia-oculta-de-la-ministra-de.html">			<content><![CDATA[María Música, por mí y por todos mis compañerosAgradecemos a Patricia Soto por enviarnos este excelente artículo.Autor: Dauno Tótoro TaulisEscritor y DocumentalistaMaría Música, estudiante chilena de 14 años de edad, lanzó agua al rostro a la Ministra de Educación Mónica Jiménez cuando la Secretaria de Estado había dado unilateralmente por finalizado un “encuentro participativo en educación”.La niña intentó, antes del hecho, buscar explicaciones (de boca de la Ministra) al por qué cuando ella y sus pares y profesores salen a las calles de las ciudades de Chile para demandar una ley de educación que signifique que en el futuro cercano y lejano nuestros compatriotas sean seres humanos y no alienígenas descerebrados, el Estado responda no con argumentos sino con bombas lacrimógenas, aguas urticantes, golpes de palo en las cabezas y patadas de energúmenos contra niños, niñas y maestros de escuela.La Ministra que presidía el eufemístico “encuentro participativo” no contestó. Sus guardaespaldas suspendieron la cita. Lo de la niña, abrumada por el silencio y la indiferencia a modo de única y bastarda respuesta, es un argumento. Simbólico, pero tremendo argumento. “Era como hablarle a la pared”, dijo María Música horas más tarde al explicar su acción.La Presidenta de Chile destacó el hecho como un “acto antidemocrático”. El vocero del Gobierno y otras autoridades describieron el suceso como “magnífica demostración de la incapacidad de diálogo de los estudiantes de Chile”. Otras personalidades públicas sugirieron de inmediato la expulsión de la alumna de su escuela, el traslado del caso a tribunales de justicia. La quieren castigar. Uno que otro estará pensando en colgarla del palo mayor o en lanzarla cerro abajo, para escarmiento y ejemplo. Antes abusaron de ella (ha estado cuatro veces detenida y ha quedado registro de sus hematomas en brazos y piernas) como han abusado de sus adolescentes pares con el guanaco, el zorrillo, la luma, el bototo, el silencio, la indiferencia, la sorna… pero, por encima de todo, con la tonta y vana convicción de que por ser chicos son nada y que están solos. Somos todos chicos y estamos todos solos.Tengo una hija de la misma edad que la estudiante del jarro de agua, y un hijo de quince años. Hay otra de dos años que aún no ha sido bautizada por el lanza aguas. Sería el colmo. El de 15 ha llegado a casa mojado y asustado luego de cada manifestación pingüina. Y al día siguiente parte otra vez. Claro, cada vez que va, en casa quedamos con los dientes apretados. Debe ser porque algunos padres de mi generación tenemos experiencia respecto de lo que se arriesga.De eso quiero hablar: conocí a la Ministra Jiménez. Sé de lo que estoy hablando.Mucho antes de que la niña del jarro de agua naciera, en aquel ahora lejano 1986, fui expulsado de la Universidad Católica de Chile por participar activamente en el movimiento estudiantil que se agitaba en busca de democratizar la Universidad y el país. A sólo un semestre de terminar micarrera, el Consejo de Rectores, por recomendación del por entonces mandamás de la PUC, Juan de Dios Vial Correa, decretó mi alejamiento de las aulas universitarias… las de la PUC y las de cualquier otra universidad del país… para siempre.Se armó tremendo escándalo pues este “peligro para la convivencia académica” era dirigente de la FEUC, Consejero Estudiantil en el Consejo Superior de la Universidad y Presidente del Centro de Alumnos de su carrera.Fue entonces que entró al baile la señora Mónica Jiménez, en aquella época Presidenta de la Asociación de Académicos de la PUC y miembro del Consejo Superior de esa casa de estudios, sitio en el que coincidía regularmente conmigo, para su desgracia y la de las demás autoridades pontificias.Haciendo demostración de su “espíritu democrático y profundas convicciones católicas”, propuso al rector solucionar el entuerto mediante el diálogo. Fui citado a la oficina de Vial Correa, donde Mónica Jiménez, nuestra actual Ministra de Educación, me brindó una clase magistral de conceptos democráticos y del significado profundo del arrepentimiento cristiano. Dijo la señora Jiménez que le recordaba enormemente a su padre cuando este tenía mi edad, “igual de vehemente, de apasionado, de arriesgado en la defensa de sus erróneos principios políticos –su padre, me explicó ella, era militante de la ultraderecha de sus días”.Luego se extendió en una larga arenga en torno a un único concepto: a la Universidad se va a estudiar, no a hacer política. Para rematar, me hizo la propuesta que había convenido con el rector: que firmara un documento que habían preparado para tales efectos, mediante el cuál me comprometía a renunciar a mis convicciones políticas de izquierda; a renunciar a mis responsabilidades como dirigente estudiantil; a declarar públicamente ante la comunidad universitaria que me había equivocado al suponer que los recintos universitarios eran un campo de batalla más en la lucha contra la dictadura. “Firma este documento”, me sugirió, “y de inmediato la sentencia de expulsión quedará sin efecto”.Soborno, incitación a la traición, cohecho, amedrentamiento. Esos son los principios profundamente democráticos que barajaba la señora Jiménez, la misma que hoy se reúne con los estudiantes secundarios y los profesores en jornadas de “encuentros participativos en educación”. Aquella tarde de 1986 no encontré en esa oficina ningún jarro de agua a la mano. Sólo pude mirarla con lástima y desprecio, lanzarle una carcajada al rostro y salir de ahí con un portazo, cerrando para siempre cualquier posibilidad de convertirme en un profesional universitario, pero más convencido que nunca de todos aquellos principios de los que la señora Jiménez me intentó hacer abjurar.María Música, por mí y por todos mis compañeros. ]]></content>
		</document>
		<document id="6d9f849c37f52bc9342b340d971f50f1" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/la-historia-oculta-de-la-ministra-de.html">			<content><![CDATA[Investigaciones sumariales contra estudiantes, apoyo a la banca privada para su inserción en la universidad, instalación de cámaras de seguridad en cada rincón, chipe libre al ingreso de Fuerzas Especiales de carabineros en medio de movilizaciones estudiantiles y la instauración del cobro del arancel de matrícula a un año de recién asumida, es sólo parte del currículum que la actual ministra de Educación engrosara tras su paso como rectora en la UCT de Temuco. Los estudiantes sureños exigen su renuncia.Fuente: Periódico El Quintowww.surgencia.comOPECHMónica Jiménez, de profesión asistente social, y muy cercana a la Democracia Cristiana, es una figura política conocida en la Novena Región por su cercanía con el gobierno, prueba irrefutable de aquello es su designación a un cargo de confianza para la presidencia como la cartera de Educación, todavía más aún cuando asume en medio de una crisis generada por la destitución de Yasna Provoste y con el aliento tibio de las movilizaciones de los estudiantes secundarios y universitarios chilenos.En el año 2004, la ahora ministra, llegó a la rectoría de la Universidad Católica de Temuco (UCT), una de las dos casas de estudios superiores que provienen de la raíz estatal de educación superior, pero que ahora, al igual que en todo el país, está prácticamente en su totalidad privatizadas. Y no llegó tranquilamente, ya que a diferencia de los anteriores rectores, ésta fue designada por una comisión designada directamente por el obispo Camilo Vial y sin votación de los académicos, una forma un poco más democrática que antes se usaba en la UCT.A penas en un año en su administración, Mónica Jiménez tomó algunas medidas que hablaban de su propósito en la universidad, partiendo por arancelar la matrícula por la cual nunca antes se había cobrado y que hoy alcanza los $100.000; asimismo apoyó la inserción del Banco BDI estableciendo un convenio directo con la UCT para financiar aranceles anuales de los estudiantes que no tenían el dinero para pagar.Y eso no es todo, desde que Mónica Jiménez llegó a la Católica de Temuco, la represión y persecución a estudiantes aumentó al mismo tiempo que diminuían las garantías para aquellos jóvenes que por bajos recursos no podían estudiar con tranquilidad.La situación política de la región y la aparición de organizaciones radicales en la universidad, iniciaron una oleada represiva en el año 2002 a nivel regional en la zona que se fortaleció en la UCT con la llegada de Jiménez, así, se fueron iniciando sumarios contra dirigentes estudiantiles llegando a incluso a instancias externas como tribunales. Así fue el caso de un estudiante de último año de antropología quien fuera procesado durante el año pasado por supuestas “lesiones graves” contra funcionarios de la universidad, en un proceso bastante turbio donde no habían pruebas de este supuesto “ataque” pero que logró condenar al ahora egresado de la Católica. Casualmente los supuestos funcionarios atacados, son miembros de un Programa de Participación Estudiantil creado bajo la administración Jiménez y que en definitiva es un organismo de inteligencia interna que buscar organizar desde el mismísimo gobierno universitario a los estudiantes llamando a elecciones de Triple, CCAA y Federación, y así intervenir las organizaciones políticas .“La base para procesarme estuvo en el hecho de que me conocían por haber sido dirigente estudiantil y oponerme a las políticas privatizadoras de la educación desde la UCT a mí me procesó la fiscalía sobre declaraciones falsas de integrantes del Programa de Participación Estudiantil… en una de las audiencias tanto Alain Jouanett, como Andrés Castelvi, dijeron esto, señalando que podían reconocerme cuando supuestamente yo los ataqué por que me conocían por su trabajo en ese programa como miembro de un grupo “antisistémico”, ellos dijeron conocer a los grupos políticos que operan dentro de la universidad” aseguró el estudiante.Sumado a todo esto, una de las iniciativas más ejemplificadotas del estilo Jiménez, fue la instalación masiva de cámaras de vigilancia al interior de los campus universitarios en cada rincón y por su puesto bajo la leyenda “por su seguridad”, tanto en los patios de la universidad, como en bibliotecas, casinos, pasillos, salas y quien sabe donde más Jiménez se en cargó de mantener bien vigilados a los estudiantes.Siempre en la misma tónica, Mónica Jiménez siguió implementando sus ideas “innovadoras” como las clases de inglés obligatorio contrarrestando con la ausencia de la enseñanza del mapudungun por ejemplo, en una universidad que se jacta de ser la única que imparte la carrera de pedagogía intercultural; así como la imposición de las “horas de libre disposición” que los estudiantes deben justificar en trabajo voluntario como Techos Para Chile, o algunos espacios de la Fundación Para la Fundación de la Pobreza por ejemplo, logrando con esto intervenir incluso en las horas en que los estudiantes no están en clases.COMPROMETIDA CON LOS EMPRESARIOSA comienzos de este año, en las jornadas inaugurales de las clases 2008 en la UCT, el ministro de Economía Hugo Lavados y “destacados” empresarios de la zona tuvieron un grato encuentro con la flamante nueva ministra. Junto a más de cincuenta empresarios almorzaron como buenos amigos en el Country Club de Temuco.En su discurso de bienvenida, al que también asistió la intendenta Nora Barrientos que asumió tras el asesinato de Matías Catrileo, la asistente social, la ex rectora aseguró que la casa de estudios pretendía dar una “clara señal de la necesaria integración de la universidad con el empresariado y el Estado para avanzar en los temas de desarrollo, la ciencia, la tecnología y la innovación “Queremos invitarles a fortalecer este vínculo La empresa y la universidad tienen que crear conocimientos para ser usados en el desarrollo de la región, más aún si existen los instrumentos públicos para hacer posible esta relación y acción conjunta”. Y la señal fue bastante clara la verdad “son muchas las formas mediante las cuales podemos trabajar juntos y apoyarnos mutuamente, son muchos los negocios que nos pueden beneficiar, a ustedes y a nosotros”.Por su parte, el titular de Economía no se quedó atrás, luego de las palabras de la Jiménez, Lavados reafirmó la posición mercantilista de la ex rectora, dejando en claro ya en ese entonces que tanto el gobierno central como la universidad se orientan al lucro en la educación, dijo que “el desarrollo del país es el vínculo que debe forjarse entre la universidad y la empresa”.Lo hecho en Temuco por la ministra Jiménez ayuda a comprender aún más cuales son los verdaderos intereses que tiene la Concertación en la educación de nuestros hijos, hermanos o amigos, en Temuco, los estudiantes de la UCT se encuentran como en todo el país movilizados contra la política de este gobierno, y ahora exigen, junto a los estudiantes secundarios y universitarios de Temuco la renuncia no sólo de Jiménez, sino también la del nuevo rector de la UCT Alberto Vásquez, que a semanas de asumir, ya allanó con Fuerzas Especiales de Carabineros el Campus San Francisco dejando varios jóvenes detenidos contra los que además, el propio rector, interpuso una querella criminal contra los jóvenes, uno de ellos detenido, tras ser brutalmente golpeado por la policía.LA MINISTRA Y EL LUCRO Aparte de las ronchas por su gestión en Temuco, la propia Mónica Jiménez ya ha dado algunas luces de su perfil. Cercana a la DC y la Iglesia Católica, parte de su currículum es descrito por ella misma: “Llevo muchos años en esto: trabajando por más de 30 años en la Universidad Católica en diferentes cargos; creé una corporación que trabaja con liceos en sectores populares de Santiago; he sido sostenedora de colegios; he estado a cargo de la formación de profesores y entremedio hice trabajo de educación ciudadana en torno al plebiscito”, declaró a La Segunda.En efecto, a través de la Corporación Participa, se hizo cargo del Colegio Polivante de La Pintana en 1998, el que cuatro años después fue traspasado a la Corporación Aprender, creada justamente para administrar el establecimiento –al que hoy se suman dos más bajo su alero-. En dichas corporaciones participa junto a personeros de la talla de Sergio Molina, ministro de Hacienda del gobierno de Frei Montalva y actual vicepresidente del Banco del Desarrollo, y Mariana Aylwin, ex ministra de Educación de Ricardo Lagos y sostenedora a través de diversas corporaciones.Jiménez también formó parte del Consejo Asesor Presidencial de Educación Superior, en cuyo informe final se atestigua la votación de la nueva ministra a favor del lucro en las instituciones de educación superior.Además, acaba de nombrar como Jefa de la División de Educación General –en reemplazo de Mónica Luna- a Rosita Puga, directora académica de la Corporación Belén Educa, del Arzobispado de Santiago, administradora de varios colegios y en plena expansión.Pero una frase para el bronce quedó registrada en un blog de la prensa. Criticando el currículum de la ministra, Paul Saintard dice: “…lo más negativo es lo que dijo hoy a una radio. Cito: ‘Como ahora hay recursos para educación, ya no se justifica que los sostenedores se tienten con fraudes’. ¿Antes se justificaba?”, se pregunta con suma pertinencia el lector.Así, el actual estado de cosas nos deja claro que este nuevo equipo va en dirección contraria a las necesidades y propuestas de la sociedad chilena. El cúmulo de antecedentes nos arroja algunas luces sobre qué esperar de la nueva cabecilla del Mineduc: vínculo directo con los sostenedores privados, fomento del lucro en el sistema educativo, nulo diálogo con los actores sociales… ]]></content>
		</document>
		<document id="1efcbfd2ea9d91137ff57ddd9606998c" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/la-lucha-por-mejorar-la-educacin.html">			<content><![CDATA[Pedro Albornoz. 10 julio de 2008.Coordinador ANDE - TALCA .Una importante participación de estudiantes, profesores y apoderados; tuvo la marcha del martes pasado. Felicitamos a todos los que asistieron y los instamos a seguir sumando, organizando y difundiendo nuestras justas demandas por una Educación Pública gratuita y de calidad.Queremos resaltar la participación por primera vez de centros de padres y apoderados en la marcha, esto demuestra un creciente compromiso por mejorar de verdad la educación de nuestros hijos y las futuras generaciones.Sabemos que muchos centros de apoderados se han reunido para informarse y discutir sobre la actual crisis de la educación en Chile y sobre la Ley General de Educación (LGE) actualmente en trámite; los felicitamos y apoyaremos en todo lo que podamos ; para mejor informarnos y tomar conciencia de que la lucha por una mejor educación es enormemente justa, que es una tarea enorme no solo de los estudiantes y profesores, sino de toda la sociedad.Cada día son más los que se dan cuenta que tras la crisis de la educación chilena hay enormes intereses políticos y económicos. Por eso, no es casual que esta justa lucha que los estudiantes y profesores estan dando sea atacada tan duramente por las autoridades, los medios y las fuerzas de carabineros.Han sido ya casi 2 meses de movilizaciones a nivel nacional y regional...y cual sigue siendo la respuesta de las autoridades? NADA ...solo oídos sordos, mentiras y represión.Por que oídos sordos?Porque mientras a nivel regional no escuchan, nada de nada, ningun compromiso a plantear las demandas locales de la comunidad a nivel central; por otra parte, el gobierno desoyendo las reivindicaciones de estudiantes, profesores, la CUT y muchos organismos internacionales de educación...esta forzando aprobar a toda costa la LGE en acuerdo con la derecha y a espaldas de la mayoría ciudadana.No ha habido ningún espacio de debate democrático sobre la actual crisis de la educación en Chile, ni para los actores sociales, ni para los numerosos expertos en educación que corroboran la enorme desigualdad y mercantilización del sistema educativo (recomendamos ver www.opech.cl). El gobierno nos ha cerrado una y otra vez la puerta en la cara, atacando violentamente nuestro derecho humano básico a debatir y participar en mejorar la sociedad...así no se construye un gobierrno ciudadano...así se terminan destruyendo las promesas, las esperanzas y sueños de los jóvenes y la comunidad...se termina destruyendo la democracia.Ahora...el gobierno a través del ministerio de educación ha propuesto los "Diálogos en Educación" invitando a "participar a la comunidad"...esto parece una burla. Por supuesto que queremos el más amplio debate de la comunidad sobre el problema de la educación, pero esto no tiene sentido mientras el gobierno pretenda forzar la aprobación de la LGE actualmente en el senado.Queremos diálogos, por supuesto; pero primero es fundamental el retiro inmediato de la LGE; solo entonces a traves del debate y participación democrática de TODOS LOS ACTORES SOCIALES podremos plantear un nuevo proyecto participativo para mejorar de verdad la Educación Pública en Chile.Por que mentiras?Si recuerdan bien, en un principio se minimizaron las movilizaciones estudiantiles; diciendo que eran unos pocos desinformados, que no representaban a la mayoría de los estudiantes. De hecho en el mensaje presidencial del 21 de mayo no se señala nada fundamental sobre educación, menos las numerosas críticas sobre la LGE, acordada con la derecha a fines de noviembre del 2007.Si no hubiera sido por las movilizaciones, probablemente ya habrían aprobado la ley; ahora contra viento y marea (incluso contra diputados, senadores y las juventudes políticas de sus propios partidos) siguen señalando que la LGE responde a todas las demandas históricas de estudiantes y el magisterio sobre educación...una gran MENTIRA. Como hemos señalado tantas veces la LGE no significa ningun cambio fundamental en relación a la LOCE; manteniendo la desigualdad y exclusión en el acceso a enseñanza de calidad, avalando el lucro y con esto el enorme negocio, que unos pocos sostenedores y empresarios hacen de la educación...que debiera ser un derecho humano básico y no una mercancía.En relación a esto es una excelente demanda la planteada por centros de apoderados de Santiago,exigiendo que el gobierno y el congreso transparente la información y el debate...publicando la lista de todos los parlamentarios y funcionarios de gobierno vinculados a sostenedores de colegios o universidades. TODA PERSONA CON INTERESES ECONÓMICOS EN EDUCACIÓN NO DEBE LEGISLAR SOBRE EDUCACIÓN, DEBIERA ESTAR INHABILITADA...ES ILEGAL E INMORAL.Esto debiera hacerse, si queremos siquiera empezar a discutir DE VERDAD sobre Educación Pública y como mejorarla para TODOS. Ha pasado más de un mes desde que centros de padres de Santiago plantearan esta simple petición...el gobierno y el congreso aún mantiene silencio.Por otra parte, sigue la enorme censura de la amplia mayoría de los medios de comunicación con la criminalización descarada del movimiento estudiantil. Si ven con cuidado en la prensa...NADA, ningún espacio para el debate democrático, ningún espacio para argumentos, hechos y cifras serias que dan cuenta de la crisis del sistema educativo, con la creciente desigualdad y mercantilización. Sólo entrevistas a funcionarios de gobierno o parlamentarios afines a la LGE, nada para los centros de padres y apoderados, para el colegio de profesores y menos para las organizaciones estudiantiles que se han movilizado todo este tiempo.Aquí mención especial merece el canal estatal regional, que debiera ser espacio realmente para opiniones de TODOS LOS CHILENOS; RED MAULE ha mentido y censurado sistemáticamente la información desde un principio; incluso cuando cierta prensa privada (como la tercera) mostraba filmaciones sobre la inexcusable represión policial en Talca.Este canal no se maneja solo, por ley el gobierno tiene injerencia fundamental en su línea editorial; el gobierno debe responder por el proceder vergonzoso de este medio. TVN Red Maule, al final del día siempre termina callando o criminalizando al movimiento estudiantil...su proceder todo este tiempo así lo demuestra. Siempre terminan en la vulgar crónica roja, alegrándose de mostrar a los "violentistas estudiantes" lanzando piedras,diciendo...VEANLOS...LAS IMÁGENES LO DICEN TODO.Hay un dicho muy sabio que dice SE PUEDE ENGAÑAR A ALGUIEN MUCHO TIEMPO, PERO NO SE PUEDE ENGAÑAR A TODOS... TODO EL TIEMPO.El movimiento estudiantil y de profesores, ha demostrado desde siempre la fuerza y justicia de sus demandas y argumentos en defensa de la Educación Pública; movilizándonos contra la censura, la represión y los portazos en la cara del gobierno. En todo este proceso hemos abogado por el debate, la organización y movilización pacífica activa por nuestros derechos; criticando y excluyendo de nuestras acciones a todo quien promueva desmanes, que siempre han sido una pequeña minoría.Por eso rechazamos una vez más los intentos de los medios y TVN de criminalizar a todo el movimiento estudiantil, presentándolos como delincuentes, jóvenes ignorantes de su lucha y sólo interesados en capear clases. Basta de mentir, la creciente violencia no sólo de los jóvenes sino de la sociedad en general responde a profundas raíces de desigualdad, pobreza y falta de oportunidades...el alarmante aumento de crímenes en nuestra región es una muestra de ello.En esto, la responsabilidad de las autoridades y gobierno elegido por la población, es mayor. El cerrar los espacios de debate y participación democrática en el problema de la educación, como en otros temas; terminará inevitablemente decepcionando a todos; aplastando los sueños de muchos jóvenes hoy...que no entenderan de que democracia hablan los adultos.Por que represión?No sólo ha habido represión policial, cabe recordar que sólo recien en la última marcha no fuimos custodiados por el GOPE; un intento de soslayar la injustificada y evidente represión de las últimas semanas. Los antecentes y testimonios de la represión pasada estan...no olvidaremos eso.También ha habido represalias contra jóvenes, por parte de algunos profesores o directores que se han opuesto desde un principio a las movilizaciones. Se ha presionado concientemente, desde el gobierno central y desde los municipios a los profesores, apoderados y alumnos; con amenazas de no pago de sueldos, de extensión de clases hasta Enero, de sanciones a estudiantes involucrados en protestas. Hechos de esta naturaleza abundan a nivel local y nacional...pero no en la prensa.El por que de esta concertada represión a todo nivel; sólo nos la explicamos por los enormes intereses económicos y políticos involucrados en el actual negocio de la educación, como mencionamos antes.Toda la actuación del gobierno, la derecha y los medios se ha orientado concientemente, a debilitar, aislar y derrotar el movimiento de estudiantes y profesores...queda alguna duda aún?. Todos los hechos de los últimos meses lo demuestran y creemos, lo seguiran corroborando en el futuro. Se ha desoído a estudiantes y profesores, acusándolos de no ser representativos, de ser una minoría, de estar desinformados, y ahora de estar manejados políticamente para atacar al gobierno!!INCREIBLE ARGUMENTO ...cuando todas las juventudes políticas de la concertación han declarado en contra de la LGE, cuando la directiva de la CUT , de los profesores y muchos otros gremios en que hay dirigentes de la concertación se han sumado a las movilizaciones. Incluso con diputados y senadores de la concertación que se oponen públicamente a la LGE y a la forma en que el gobierno ha manejado el problema de la educación. Esto sin hablar de los numerosos expertos nacionales e internacionales en educación que critican la falta de debate sobre la nueva ley de educación...TODOS MANEJADOS POLÍTICAMENTE EN CONTRA DEL GOBIERNO???Volvemos a decir...NO SE PUEDE ENGAÑAR A TODOS ...TODO EL TIEMPO.Por nuestra parte seguiremos movilizándonos, informando, explicando y sumando organización en la comunidad. Esta lucha es enormemente justa y una tarea pendiente de toda la sociedad, no sólo de los estudiantes. Por eso te invitamos a participar, a seguir...tenemos solo nuestras manos y nuestros sueños de una educación digna, de una vida digna de vivir. Toma este sueño , que es tuyo tambien...cuidalo , es nuestro tesoro...porque es el futuro de tus hijos, nuestro futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="5f9417357080efc48caf43cd0dcf34ae" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/lo-que-los-medios-ocultan-sobre-mara.html">			<content><![CDATA[Jaime Diaz LavanchyDocumentalista de "La Revolución de los Pingüinos"Ayer estuve con María Música y su madre, y supe de hechos gravísimos que no han sido informados por la prensa. Pero antes de desarrollar este tema debo puntualizar una cosa: Matías del Río y Fernando Villegas tienen razón. Música no es ni la sombra del monstruo que algunos quieren dibujar. Cuando ella se ríe, sus ojos se iluminan con inocencia desbordante. Lo que allí se asoma no es candidez, sino inocencia en el sentido más puro y primigenio de la palabra. Pocas veces he conocido a una niña que encarne mejor ese motivo literario donde la niñez es el paraíso perdido que todos deberíamos conservar..Respecto de las informaciones censuradas tengo que decir:1. Existe una fotografía estremecedora (y una constatación de lesiones) que dan cuenta de una agresión que sufrió María Música por parte de carabineros un mes antes de que ella "Atentara contra la autoridad". Ni la fotografía, ni la constatación de lesiones se han comentado en la televisión, a pesar de que esta agresión es, al menos, una atenuante que favorece a Música. ¿Acaso los brutales golpes que le dieron no demuestran que ella dice la verdad cuando justifica su acción como un gesto de impotencia ante la represión que están sufriendo los estudiantes? ¿No es esta fotografía una prueba elocuente de que la propia María Música ha sufrido la represión de una forma brutal? ¿No es este registro visual relevante para la opinión pública? ¿No es esta fotografía silenciada una vergüenza para el periodismo? Si alguien duda de la fotografía, o de la gravedad de las lesiones sufridas por Música, sepa que estas fueron constatadas, entre otras personas, por el abogado de DDHH Nelson Caucoto.2. Existe un parte judicial que demuestra que la querellante, quien presenta la demanda en contra de Música, es la propia Ministra de Educación. Esta demanda por "atentado contra la autoridad" fue presentada a las 10:30 del mismo día del "jarrazo". Sin embargo, esa misma noche la Ministra señaló muy maternalmente, ante todos los medios, que ella no iniciaría acciones en contra de la menor. ¿Por qué la Ministra Jiménez ha mentido de esta manera? Probablemente, porque enviar a la fiscalía a una niña de 14 años recién cumplidos (si tuviera un mes menos todo habría quedado en Tribunales de familia), no es políticamente correcto. Esta mentira de la Ministra tampoco ha sido comentada por la prensa, ni tampoco las graves denuncias en su contra que ha hecho el destacado documentalista Dauno Tótoro. Según Dauno, la Ministra cumplió un rol siniestro en su expulsión de la Universidad Católica durante los años 80, lo que me parece grave, porque demuestra que Jiménez ya tiene antecedentes en cuanto a reprimir a estudiantes. ¿Y si fue cómplice cuando Dauno fue expulsado de la Universidad en plena dictadura, por luchar por la libertad y los derechos humanos, qué se puede esperar de ella en democracia? ¿Qué defienda a los estudiantes? Insisto, repito, ¿no son estos antecedentes, relevantes para la opinión pública? ¿No es el silenciamiento de este tema una vergüenza?3. Otro tema: acción urgente. Según la madre de Música, Ruth Cavieres, ella ha recibido muchas ofertas. Muchos abogados quieren defender a Música en la Fiscalía, pero al parecer nadie está dispuesto a actuar antes de que eso suceda. Al parecer casi nadie entiende que lo más sano para la niña es librarse de pasar por la fiscalía, librarse de ser procesada y expuesta nuevamente a los medios de comunicación. Personalmente no considero correcto que la ley penal juvenil, aparentemente concebida para reprimir y encarcelar a los estudiantes, se aplique en contra de una niña tan joven, y por un acto que podría considerarse una falta. De hecho, me parece aberrante que esta situación no haya quedado en el ámbito de los tribunales de familia, solo porque la Ministra esté acusando a Música de "atentado en contra de la autoridad", mientras los medios se refieren constantemente a los hechos con el calificativo de "agresión a la autoridad".Uno no puede dejar de preguntarse, ante esto, si lanzar un poco de agua limpia es realmente un atentado o una agresión. Tampoco se puede eludir la siguiente pregunta. ¿Si la fiscalía sanciona con severidad a María Música y la niña entra en una depresión grave, qué vamos a hacer? ¿Presentar recursos de amparo? ¿Manifestarnos en la calle? ¿Entrevistarnos con ministros del gobierno? Todo esto lo hemos hecho durante dos meses por la libertad de Elena Varela y ella sigue encarcelada. ¿No deberíamos actuar entonces de inmediato, antes de que la niña llegue a los tribunales?. Cuando eso suceda, el gobierno nos dirá que nada puede hacer porque el poder ejecutivo y el legislativo son independientes, cuando eso suceda, el daño será irreparable, cuando Música esté en fiscalía nadie, o casi nadie, dará cobertura positiva a nuestras movilizaciones. Mejor pidamos ahora que la Ministra retire su denuncia y que cumpla la palabra empeñada, porque como ha dicho la misma María Música, "la autoridad como el amor, son cosas que se ganan"."Cobarde agresión a Ministra de Educación" ha sido uno de los titulares que hemos leído por estos días. Para mi la cobardía es de la "gran prensa" que no denuncia las agresiones que sufren nuestros niños y de una Ministra de Educación que guarda silencio mientras se consagra la represión. Para mi la cobardía es de todos quienes hemos permitido que se reprima brutalmente a los jóvenes. El caso de Música es apenas la punta del iceberg de la violencia policial. Amnistía Internacional Chile lo sabe, UNICEF lo sabe, los abogados de DDHH lo saben, Víctor Salas y tantos otros, lo saben. Los editores de Chile no lo saben, o no lo quieren saber..]]></content>
		</document>
		<document id="240955cd3ce49d06e231116bf7f636b0" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/profesores-acompaarn-al-colegio-msica.html">			<content><![CDATA[Fuente: UPI, 20/07/2008. www.adnradio.cl La Asamblea Nacional por el Derecho a la Educación (Ande) manifestó este domingo que algunos de sus miembros acompañarán a Música Sepúlveda cuando la alumna se reincorpore a clases el lunes 28 de julio en el Liceo Darío Salas, al término de las vacaciones, con el fin de que no la expulsen.La joven fue quien lanzó un jarro de agua a la ministra de Educación, Mónica Jiménez, la semana pasada. Los dirigentes de esta agrupación consideran que María Música Sepúlveda no merece una sanción ya que, a su juicio, no ha cometido un delito sino "un acto impulsivo", por lo tanto no debería haberse judicializado. La joven será pasada al Ministerio Público, luego de que los Tribunales de la Familia se declararan incompetentes para fallar por "Agresión a la Autoridad", todo a raíz de una denuncia de Carabineros por la situación ocurrida cuando la joven, el lunes pasado, lanzó el agua a la secretaria de Estado durante un encuentro en un hotel capitalino con estudiantes, profesores, sostenedores y del mundo educativo, en que se analizaba el futuro de la enseñanza pública.Los miembros de la Ande, Mario Aguilar, integrante de la mesa directiva del Colegio de Profesores; Óscar Seguel, dirigente de los profesores de La Pintana; Edgardo Tritini, profesor y coordinador de 'asignaturas afectadas', el psicopedagogo Carlos Carreño, y Eduardo Catalán, presidente de la Asociación de Profesores de la Región Metropolitana, entre otros, en una rueda de prensa hoy en la sede de la Central Unitaria de Trabajadores (CUT), coincidieron que lo ocurrido a la ministra 'no se compara' con lo que les ha pasado a profesores durante manifestaciones en contra de la Ley General de Educación (LGE). Para ejemplificar lo anterior mostraron una foto del docente Juan Soto con el ojo amoratado y contuso producto de un chorro de agua lanzado por un carro policial en la última marcha de profesores y estudiantes por la Alameda en rechazo a la LGE. "Ninguna autoridad, ningún ministro, se ha acercado a ver qué le ocurrió al profesor Juan Soto, que está en riesgo de perder la retina de un ojo producto un chorro de agua. Se ha hecho escándalo de un chorro de agua limpia de un jarro que una adolescente vació sobre una ministra de Estado (…) por lo tanto no se puede comparar esto con lo que han sufrido Juan Soto, o el fotógrafo, el colega de ustedes, que está a la espera de una segunda intervención quirúrgica para poder recuperarle la visión. Esto corresponde a una campaña mediática para desviar la atención de la discusión central que es la LGE", expresó Aguilar. Por su parte, el psicopedagogo Carlos Carreño afirmó que "si esta niña (María Música Sepúlveda) está con depresión o siente que su futuro no sirve para nada no creo que sea la única niña que está sintiendo eso y no creo que sea sólo en los barrios bajos (…) no creo que los especialistas puedan decir, ni tampoco los medios de comunicación, que el no tener dinero es lo único que en estos momentos está deprimiendo a la gente"."Creo que las herramientas que la educación chilena ha dado a los chilenos para expresarse ni mostrar lo que tienen en su interior son tan pobres y tan escasas que podemos manifestar con las peores herramientas. Si no mejoramos la educación vamos a tener una mala república, llena de personas con enfermedades como ya las tenemos, enfermedades mentales, y llena de farmacias, llena de importaciones y con una ignorancia suprema, creo que eso es lo que angustia a esta niña y a muchos estudiantes de Arica a Punta Arenas, desde las clases más altas hasta las más bajas", expresó CarreñoCarreño añadió que no quitándole gravedad a la conducta de la niña María Sepúlveda, "lo que hizo no fue un delito sino un acto impulsivo y no un comportamiento permanente", y pidió que el gobierno no reaccione "con otro acto impulsivo, sin el análisis decantado, tranquilo, como personas maduras y preparadas que somos". ]]></content>
		</document>
		<document id="b06a341c165bf21be5c3ccf8fa8c440f" url="http://andetalca.blogspot.com/2008/07/todava-no-votas-en-defensa-de-la.html">			<content><![CDATA[¿Quiénes Pueden Votar?Todos los Chilenos.Mayores de 14 años.Residentes en Chile y el extranjero.No esperaremos a que otros voten lo que nunca votarán.Te proponemos construir una red de personas novedosa y autónoma, en un proceso abierto y con limpieza, que promueva la participación social de todos los que hoy no encuentran el cauce adecuado en los actuales espacios establecidos por el gobierno, es decir, los partidos políticos y los medios de participación oficial. En la consulta, nosotros votamos.La Consulta Nacional de Educación significa el acercamiento y contacto directo del movimiento estudiantil con todos aquellos que simpatizan y sienten nuestras causas colectivas, y no se han podido acercar.¡Hazte cargo, porque la mayoría decide! Este 2, 3 y 4 de Julio, preguntamos en todas partes.VOTA AHORA, ES MUY FACIL!!HAZ CLIC EN EL LINK DE ABAJO!!http://votar.consultaeducacion.cl/VIDEO EXPLICATIVO CONSULTA NACIONAL DE EDUCACIÓN]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>