<author id="a938ff70b93701f43e75eada287e1c29" url="blog.delarepublica.cl" feed="http://blog.delarepublica.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="653e17a09433caf3789fff605ea95248" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/8vLjSANPGs0/">			<content><![CDATA[Ya que el senador [Walker] no puede entender las conclusiones de lo que él mismo dice, hagámoslo nosotros por él: mantener el sistema binominal es “una seria amenaza para nuestra democracia” (Ignacio Walker en El Mercurio); pero no hay cómo lograr, mediante las negociaciones en el Congreso Nacional, los quórums que se requieren para acabar con él (Patricio Walker dixit: es “maximalismo”)]]></content>
		</document>
		<document id="6c7716392a7899e3157db9f121366a84" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/aecW88dKyhs/">			<content><![CDATA[Juan Pablo Jiménez, quien era presidente del sindicato de Azeta, empresa subcontratista de Chilectra, fue encontrado sin vida y con una fractura craneal en su lugar de trabajo. La autopsia determinó que el dirigente tiene una bala alojada en su cabeza.]]></content>
		</document>
		<document id="273641b973a050fb0e1f998767b32ed2" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/EXm6N2Y3Hzo/">			<content><![CDATA[En este último capítulo de la serie, se relatará cómo en 2011 la Junta Directiva de la Corporación Universidad San Sebastián decide que, para sortear el cuestionamiento y la probable investigación judicial por el lucro que se ha hecho y que la ley prohíbe, le comprará a las dos sociedades que controlan el patrimonio de la universidad –Inversiones Laguna Blanca S.A. e Inversiones Laguna Blanca Dos S.A.– todos los inmuebles que conforman sus sedes y que a su vez les arriendan.]]></content>
		</document>
		<document id="9a1aaa8ac44cf33d55aa5112b014da70" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/fp7QqZkhkY8/">			<content><![CDATA[Ay, Bachelet: ANPROS, el gremio de los productores de semillas híbridas y transgénicas, nos acusa de propalar “mitos” sobre la Ley de Obtentores Vegetales, rebautizada por nosotros como “Ley Monsanto–von Baer”. Pero ellos se están quedando solos con sus mentiras.…]]></content>
		</document>
		<document id="ec16c23853c77779a911ed6e50893d3f" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/GkR2tuTTNNI/">			<content><![CDATA[El revuelo que generó en la opinión pública y los organismos de Derechos Humanos por el caso de Belén, la niña de 11 años cuyo padrastro la embarazó producto de las reiteradas violaciones a las que la sometió, volvió a poner en un lugar visible de la discusión el debate por la despenalización del aborto, en todas sus versiones: el terapéutico, conocido como la interrupción del embarazo por inviabilidad del feto o peligro de la vida de la madre; el terapéutico que incluye los casos de violación; y el de libre opción.]]></content>
		</document>
		<document id="5483b089c4dee83fc0263d3298d5032a" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/KNODHWDOvzM/">			<content><![CDATA[Pero los intocables no escuchan, ellos viven en un pedestal, dan trabajo, y compran espacios educativos, comunicacionales y productivos para mantener su sistema y mantenernos callados, produciendo y luchando por ser “exitosos” via consumo. Y como están en un pedestal, son seres moralmente superiores, incuestionables y por supuesto, nada ni nadie se puede reir de ellos, ni parodiarlos. Hasta al Topaze lo eliminaron, por vulnerar estos principios. Solo algunos medios de sus parientes pueden hacerlo, y bajo ciertos criterios.]]></content>
		</document>
		<document id="2cc61b659c2e29f606079d66bf2dc9b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/o5FSK4YIaL8/">			<content><![CDATA[Hemos estado recopilando los programas de gobierno de los candidatos a la presidencia, y con la inclusión de los de Roxana Miranda y Franco Parisi, ya los tenemos todos acá…. Lea, infórmese, vote (y tómeselo con calma: recuerde que]]></content>
		</document>
		<document id="d4dcdc5e43736ad2fb98f472fe710a68" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/p7pGpXTS40o/">			<content><![CDATA[El diario El Mercurio y algunos de sus medios asociados, así como el Consorcio Periodístico Copesa, recibieron dinero de la DINA en 1975. Los pagos se efectuaron mediante cheques que ambas empresas cobraron desde una millonaria cuenta encubierta que esta organización criminal mantenía en un banco nacional, cuyo titular era el jefe de este organismo, Manuel Contreras.]]></content>
		</document>
		<document id="3dade111a661ef192086a79bb9a9b3f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/delarepublica/~3/W2xXlmuyS9c/">			<content><![CDATA[Matías, en columna… publicada en El Quinto Poder: Chile está en nuestros hogares y en nuestras preocupaciones, y sabemos que ser parte de una patria democrática es una rareza y una oportunidad que no se debe desperdiciar. Conocemos demasiados]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>