<author id="a987e60925c282a318424c3736d80f18" url="entrebits.cl" feed="http://feeds2.feedburner.com/entrebits/cl" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="30726a37f7f6f7b54c6c1f29145d5691" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/1YybIJxN9Fg/">			<content><![CDATA[Te gustaría controlar Gmail con tu cuerpo?? Tenemos una buena noticia para ti, Google ha estado trabajado intensamente en una nueva tecnología para que puedas  controlar Gmail sin necesidad de […]Artículos relacionados:Gmail te cuida del spamExplicación de Street View a la japonesaLímite diario de envio para GmailGPhotospace, extensión de Firefox, para almacenar y compartir tus imágenes a través de GmailGoogle Apps ya no es BETAGoogle esta cerrando las ventas de sus VideosGoogle TV ya es oficialGoogle se acerca a las búsquedas universalesEncuesta: Google cambia su diseño]]></content>
		</document>
		<document id="b72b29147ae64e61f418f801815f1632" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/3f-HxQhgMHk/">			<content><![CDATA[Soy y lo reconozco un  constructor frustrado, desde niño siempre me ha encantado los juegos de construcción y diseño de estructuras, he pasado en mi niñez, largas horas ensimismado con […]Artículos relacionados:Una trampa en FacebookFacebook anuncia una serie de cambiosFacebook fabricará un teléfono móvil]]></content>
		</document>
		<document id="3261d5c01c037bddef431fcd51b833c4" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/5bspyH4lUwI/">			<content><![CDATA[A pesar de la existencia de los SSD (discos en estado sólido) los discos duros tradicionales o magnéticos siguen en el mercado, apuntando a una mejor relación entre precio y […]No hay artìculos relacionados.]]></content>
		</document>
		<document id="d44866fae15fc36ad443583bee0a4eb6" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/9H6ejjfFw8c/">			<content><![CDATA[Junto al lanzamiento de Windows Phone 7 han llegado una serie de dispositivos que corren este sistema operativo. Uno de los más interesantes es el Dell Venue Pro, que además […]Artículos relacionados:Microsoft ha lanzado a Windows Phone 7Dell Streak, un MID de Dell con AndroidEl Nuevo Dell Adamo es anoréxicoDell Latitude tendrá una línea ZDell mueve 40.000 PCs con Ubuntu. ¿Mucho, Poco?Dell lanzará computadoras con Ubuntu estaDell y Ubuntu 7.10: la lista de especificacionesDell sigue apoyando LinuxDell niega que esté desarrollando un móvil con GoogleDELL Taiwán vende monitores a 15 dólares por error]]></content>
		</document>
		<document id="f170b5271abd88cb6043f1bf45305062" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/Aw1IQdH4J4g/">			<content><![CDATA[Muchos usuarios han esperado esto durante meses, ha sido lanzada una versión de Skype para Android, con ella los usuarios podrán realizar llamadas, videollamadas y enviar mensajes a otros usuarios […]Artículos relacionados:Mayor resolución en Skype 2.7 para Mac OS XDetalles sobre Android 3.0 GingerbreadEn futuro habrán televisores con skype en HDIs Drive la nueva aplicación torrent para iPhone]]></content>
		</document>
		<document id="4745cd358e910a1e885e011c4569b87e" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/bHrDKVbdeiE/">			<content><![CDATA[Ningún misterio supone la arremetida de los teléfonos móviles equipados con Android, pero lo que es un secreto a voces son las especificaciones y características de la tercera versión del […]Artículos relacionados:Skype Mobile ya tiene una versión para AndroidRockchip planea gadgets con Android baratosDell Streak, un MID de Dell con AndroidGoogle Android plagado de erroresChrome OS podría ser lanzado antes de fin de añoHP PhotoSmart C510 la primera impresora con AndroidGoogle Lanza Android Mediante Un Reto Millonario.]]></content>
		</document>
		<document id="85d39486259a14de0c7980a03665127" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/CGvS_Lpw3QA/">			<content><![CDATA[Una de las aplicaciones más utilizadas por los geeks es el Lavalys Everest, tal programa suele ser una de las herramientas más útiles cuando requerimos reportes del hardware presente en […]No hay artìculos relacionados.]]></content>
		</document>
		<document id="21b04bf43552bc6d427da11fd2a1e98a" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/cKnacSk65i4/">			<content><![CDATA[Dentro de la CEATEC Hyundai ha exhibido un dispositivo muy parecido al Microsoft Surface, llamado Hyundai IT y que se traduce en un computador con una pantalla multitáctil de 70 […]No hay artìculos relacionados.]]></content>
		</document>
		<document id="2adca9ca09aca8f1642bfcce7e2ea19c" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/COMMekT8RKw/">			<content><![CDATA[El año pasado Google dio un golpe noticioso al anunciar su sistema operativo para netbooks y dispositivos móviles. Sin embargo, desde ese entonces no habíamos sabido mucho de Chrome OS. […]Artículos relacionados:Google podría lanzar servicio de post patrocinadosChrome será el navegador por defecto en los nuevos Sony VaioEl primer netbook con Chrome OS será chinoDetalles sobre Android 3.0 GingerbreadMicrosoft sale a defenderse con nuevo office onlineGoogle lanzará un netbook y sabemos sus especificacionesNexus One hace su entrada oficial]]></content>
		</document>
		<document id="6cf28e1920ce141daf16200c6e7a12b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/entrebits/cl/~3/dB1t5GDkVDA/">			<content><![CDATA[Todos los rumores apuntan a Asus, como la nueva competidora en el mundo de las tablets. Tras el éxito mundial de la serie Eee, la empresa azul estaría preparando la […]Artículos relacionados:Asus lanza laptops Republic of Gamers (RoG) con Mobility Radeon HD 5870Asus muestra sus tarjetas de sonido Xonar DX equipada con HDMI y Xonar AV1ASUS movil GPSAsus U2, ultraportátilAsus U2 con SSD de 32 GBAsus EAH3870 X2 1GB TOP…Asus EcoBook, hecho de bambooAsus Gamer Desktop: El ARES CG6150]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>