<author id="a991ce0b483b00fff8a59c3ecdf61d36" url="variaciondelpreciodeldolarutalca.blogspot.com" feed="http://variaciondelpreciodeldolarutalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="b1039ba00f2c5ba180c895ee9e665cdf" url="http://variaciondelpreciodeldolarutalca.blogspot.com/2008/06/una-mirada-al-precio-de-dlar.html">			<content><![CDATA[Cuantas veces tenemos la convicción de ser el país que se encuentra en el último rincón del mundo, no existe repercusión externa que nos hará daño. La variación del Precio del Dólar es una razón empírica de que somos parte de un mundo globalizado que nos esta pasando la cuenta, por lo cual debemos estar conscientes de que vivimos tiempos muy complejos para nuestra economía nacional, es por esto que relacionaremos las políticas que se han empleado, para analizar el dinamismo en el cual se ha desarrollado.En la actualidad la mayoría de los países cuentan con una institución oficial que posee la autoridad legal de emitir dinero y su tarea es la de determinar el dinero de alto poder en la economía con el fin de lograr algunos objetivos macroeconómicos. Así, se le ha conferido al banco central la autoridad para elaborar la política monetaria. Sin embargo, el buen resultado de una política inclinada a administrar el dinero en la economía dependerá en gran parte de la claridad con que esta se defina. Internacionalmente la debilidad del dólar afecta fundamentalmente a Europa y los países asiáticos. Un dólar más débil, vuelve menos competitivas las exportaciones europeas, es decir, los productos y/o servicios europeos se vuelven más caros frente a los estadounidenses. Lo mismo ocurre para los países asiáticos. A lo anterior se suma que el alto endeudamiento del gobierno federal estadounidense tiene el potencial de elevar las tasas de interés en los mercados financieros. El alza de las tasas de interés no sólo perjudica a los consumidores estadounidenses que deben pagar más por el crédito, sino que también afecta la deuda de los países en vías de desarrollo, como lo es en el caso de Chile, al tener que desembolsar mucho más de sus bolsillos a la hora de pagar sus compromisos financieros. La baja del dólar también perjudica a los países como los asiáticos que tienen la mayoría de sus reservas internacionales en esa moneda, debido a que esas reservas cada día valen menos. La caída del dólar es inconveniente al menos a cuatro sectores: a los propietarios de viviendas, a los ahorristas, a los consultores que ganan en moneda extranjera y a los exportadores. Millones de ahorristas alrededor del mundo siguen con atención los vaivenes del billete verde, que alcanzó ya su nivel más bajo en 14 años frente a la libra esterlina y ha perdido terreno frente a otras monedas fuertes y consideradas de referencia en los mercados internacionales, como lo es el euro. Los exportadores ganan menos de lo que pretenderían. Ya que reciben dólares por vender sus productos en el extranjero, un dólar que vale menos significa menos ingresos para el bolsillo de la empresa.La Importancia que se atribuye al tema de la variación del Precio del Dólar a nivel nacional es que hemos podido segmentar a la población Chilena en dos agentes económicos como son los Consumidores y los Exportadores. “La continua devaluación del dólar en el país y su caída a nivel internacional está provocando pérdidas en los negocios del sector comercial, tanto a quien vende como a quien compra, y actualmente ambos actores de la economía resultan perdiendo”.Lo relevante del consumidor Chileno es que en nuestro país se consume una gran cantidad de bienes que provienen del extranjero y que se están más accesibles. Notamos que en la economía de mercado propuesta en chile (vista en nuestros cursos de Economía) existe el ejemplo que cuando se percibe que el distribuidor nacional no rebaja el precio en pesos y se comienza a quedar con la diferencia, no hay problema, está la posibilidad para una persona de poseer recursos económicos y de tener acceso a comprar por Internet directamente en Estados Unidos y pagar la compra con su tarjeta de crédito al valor del dólar más bajo. No sólo se hacen más barato los bienes, sino también los servicios, otro ejemplo es del turismo y una muestra de ello, es la dificultad para reservar un destino fuera del país para Semana Santa. Así, en los períodos de la historia de Chile en donde el dólar estuvo “barato” se registró un incremento importante en la compra de bienes duraderos importados (autos y electrónica), así como de viajes al extranjero.Por otro lado, a los exportadores, se les atribuye que el costo de producir el producto es probablemente mayor que hace un año atrás, mientras que lo que ha obtenido por lo exportado es menor. Esto reduce su margen de ganancias y posiblemente en algunos rubros implica derechamente pérdidas económicas. Los principales perjudicados son los que exportan a Estados Unidos porque el dólar americano se ha debilitado con respecto al resto de las monedas, por lo cual un kilo de frutas chilenas es ahora más difícil de comprar para un norteamericano. Algo distinto es la situación de los que exportan a otros países. Por último, si los empresarios que fabrican productos que compiten con artículos importados, es una mala noticia ya que al ingresar productos más baratos los obliga a bajar sus precios también.Todos ellos sienten el efecto en la baja porque perciben sus ingresos en dólares y cuando llevan el dinero al mercado para cambiarlo reciben mucho menos que antes.Orden CronológicoEl tipo de cambio ha caído bruscamente en Chile en los últimos meses y se ha generado una discusión sobre los efectos reales de esta situación. En relación al precio de esta divisa en los últimos años (período comprendido entre enero 2003 hasta marzo 2008) éste ha ido disminuyendo, desde cifras cercanas a los $750 en febrero de 2003 hasta llegar a los $431,22 que fue el tipo de cambio registrado el 19 de marzo del presente.Año Precio Dólar (promedio) En esta tabla, en la cual se muestran los promedios del precio del dólar para cada año, podemos observar que efectivamente esta moneda se ha depreciado en relación a otras como son el peso chileno. El promedio en el año 2003 fue de 691,4, 228 pesos más que el promedio de los 3 primeros meses del 2008Al llevar los datos a una muestra gráfica podemos ver que a excepción de los años 2006 y 2007 en que el promedio fue de 530, el tipo de cambio del dólar ha sido prácticamente una curva con pendiente negativa. Por último señalar que la variación porcentual de esta divisa entre los años estudiados (2003-2008) es cercana al 33%.Valor del Dólar en los últimos 5 añosObjetivosGeneral Estudiar de qué manera afecta la variación del dólar a nivel nacional no olvidando la dependencia de los mercados internacionalesEspecíficos - Analizar las causas y efectos que tiene la variación.- Comentar el tema desde la perspectiva de estudiantes de Ingeniería Comercial.- Criticar la temática.- Encontrar posibles soluciones para resolver el tema.Preguntas De Investigación1. ¿Debería afectar a los trabajadores de diversos sectores económicos, la caída del dólar?2. ¿Por qué ha venido cayendo el dólar, según teoría económica?3. ¿A quién está afectando, que ha generado tantas discusiones en los medios?4. ¿Tiene una solución factible la baja del dólar?BibliografíaGrafican consecuencias del bajo dólar, artículo disponible en http://www.diariopyme.com/node/719Dólar Observado, archivo Microsoft Excel disponible en http://www.bcentral.cl/Mariana Martínez. Lunes, 4 de diciembre de 2006 - 20:33 ¿Por qué baja el dólar? [Internet] GMT Columnista, BBC Mundohttp://64.233.169.104/search?q=cache:maA-us93Bs4J:news.bbc.co.uk/hi/spanish/business/barometro_economico/newsid_6208000/6208148.stm+a+quienes+afecta+la+caida+del+dolar&hl=es&ct=clnk&cd=1&gl=clErnesto Sarcos, 26 de agosto de 2005, ¿Afecta la caída del dólar a los trabajadores?http://64.233.169.104/search?q=cache:DtY343BroRcJ:www.clasecontraclase.cl/periodicoNotas.php%3Fnota%3D591+a+quienes+afecta+la+caida+del+dolar&hl=es&ct=clnk&cd=4&gl=clJosé de Gregorio, 14 de abril de 2008, Banco Central bajó proyecciones de crecimiento para el 2008 al rango entre 4,5% y 5,5% y subió expectativas de inflaciónhttp://www.senado.cl/prontus_senado/antialone.html?page=http://www.senado.cl/prontus_senado/site/artic/20050831/pags/20050831130407.htmlTomas Flores, 14 de abril de 2008, Dólar "barato": ganadores y perdedoreshttp://www.terra.cl/servicios/blog_columnistas/index.cfm?idblog=1&idpost=2887]]></content>
		</document>
		<document id="324a50fca41556fe2dbd699e172a555e" url="http://variaciondelpreciodeldolarutalca.blogspot.com/2008/07/encuesta.html">			<content><![CDATA[ProblematizaciónNuestra problematización del tema es abordar la baja del dólar desde la perspectiva económica que afecta a cada persona, aunque el precio del dólar lo determina el mercado, sin intervenciones directas del Estado. Esta situación genera que en nuestro país mantengan en forma permanente importantes incertidumbres en el tipo de cambio. Esto, porque movimientos de capitales que pueden ser relativamente pequeños, en nuestra economía, tienen un importante impacto y, por último no existen políticas activas para regular ese flujo.Nuestra problematización es abordar la baja del dólar desde la perspectiva económica que afecta a cada persona, aunque el precio del dólar lo determina el mercado, sin intervenciones directas del Estado. Esta situación genera que en nuestro país mantengan en forma permanente importantes incertidumbres en el tipo de cambio. Esto, porque movimientos de capitales que pueden ser relativamente pequeños, en nuestra economía, tienen un importante impacto y, por último no existen políticas activas para regular ese flujo.Los principales perjudicados con la baja de la moneda norteamericana son los exportadores, que ven desvalorizados los precios de sus productos en el extranjero, también perjudica a los países como los asiáticos que tienen la mayoría de sus reservas internacionales en esa moneda, debido a que esas reservas cada día son más desvalorizadas.Los efectos de la baja del dólar, es lo que ocurre con los exportadores por la disminución de las ganancias que recibían, pues ahora son menores a lo esperado y a lo proyectado cuando se desarrolló el proyecto de inversión. De continuar bajando el dólar, se pone en riesgo el desarrollo exportador de Chile al perjudicar en particular a la industria exportadora a excepción de algunos productos, tales como el cobre. Al respecto J. C. Sepúlveda[1], afirmó que “el bajo precio del dólar, afectará a 100.000 empleos, en particular entre temporeros, se van a perder en la temporada 2007-2008”. Otro efecto negativo es lo atractivo que se vuelven las importaciones y el riego que eso les significa a los productores nacionales de similares productos. De darse una situación de sustitución de importaciones, la industria local que compite con las importaciones se vería perjudicada y el país pierde un importante sector productivo y generador de empleo.Preguntas de Investigación1. ¿Debería afectar a los trabajadores de diversos sectores económicos, la caída del dólar?2. ¿Tiene una solución factible la baja del dólar?Objetivos Específicos“Analizar las causas y efectos que tiene la variación de la caída del dólar”.Hipótesis formuladas· La caída del dólar afecta directamente en la disminución de calidad de vida para los chilenos tanto exportadores como consumidores, debido al aumento de algunos precios y también por concepto de ingreso nacional.Elección del diseñoA partir de la problemática que aborda nuestra investigación hemos aplicado el diseño de investigación llamado encuesta, ya que es uno de los métodos más utilizados en la investigación de mercados porque permite obtener amplia información de fuentes primarias. Por ello, es importante que los investigadores de mercados conozcan cuál es la definición de encuesta, pero desde distintas perspectivas para tener un panorama más completo de la misma.Definición de Encuesta:· Según Stanton, “Etzel y Walker, una encuesta consiste en reunir datos entrevistando a la gente[2]”.· Para Richard L. Sandhusen, “las encuestas obtienen información sistemáticamente de los encuestados a través de preguntas, ya sea personales, telefónicas o por correo[3]”.· Según Naresh Malhotra, “las encuestas son entrevistas a numerosas personas utilizando un cuestionario diseñado en forma previa[4]”.En síntesis, la definición de encuesta enfoca a la misma como un método que consiste en obtener información de las personas encuestadas mediante el uso de cuestionarios diseñados en forma previa.Características de la encuesta· Todos los resultados de la encuesta deben presentarse en resúmenes completamente anónimos, tal como tablas y gráficas estadísticas.· Información específica: la encuesta nos permite obtener información primaria actual, concreta y especializada del tema y de la población objetivos.· Comunicación: emplea métodos de comunicación para obtener la información.· Cuestionario: utiliza como instrumento básico de obtención de información un cuestionario estructurado en una serie de preguntas.· Diseño muestral: determina estadísticamente el tamaño y la composición de la muestra o grupo de individuos analizados.· Técnica cuantitativa: los resultados obtenidos de la muestra de individuos entrevistada pueden extrapolarse estadísticamente a la población.· Método estático: es un procedimiento que se realiza en un momento concreto de tiempo y ofrece solamente información de las características del mercado en ese momento.El tipo de encuesta a realizar es:La encuesta personal, ya que por esta se obtiene la información mediante un encuentro directo y personal entre el entrevistador y el entrevistado. El entrevistador plantea directamente las preguntas al entrevistado basándose en un cuestionario que se ira complementando con las respuestas del entrevistado. En otras ocasiones se permitirá que sea el entrevistado quien complemente el cuestionario bajo la supervisión del entrevistador.Las encuestas personales pueden ser de varias clases, pero la elegida para la realización de este trabajo será directamente:· Encuesta en el centro de trabajo: se utiliza cuando se desea obtener información de un determinado colectivo profesional. Será apropiado en estos casos concertar una cita previa. Los temas que tratara la encuesta serán más especializados y estarán relacionados con el ámbito laboral del entrevistado.· Encuesta en establecimientos: se trata de obtener la información en tiendas, supermercados, universidades etc. Los temas a tratar estarán relacionados generalmente con el consumo en estos establecimientos.La importancia de los entrevistadores en la encuesta personal.La encuesta personal exige la utilización de un conjunto de entrevistadores que lleve a cabo el trabajo de campo. El entrevistador representa un papel fundamental en la realización de la entrevista y se convierte en un complemento del cuestionario. La selección de los entrevistadores se debe realizar teniendo en cuenta las características del tema que en este caso es la baja del dólar, el colectivo analizado y el lugar de realización de las entrevistas, tomando en cuenta que es un tema difícil de abordar hemos establecido lugares estratégicos del centro de la ciudad que tengan relación económica y de interés diario, como lo son los bancos, empresas que exporten o importen sus mercaderías. Además los entrevistadores deben tener facilidad para la comunicación, trato agradable, etc. La formación de los entrevistadores debe ser muy completa para que realicen su trabajo sin problemas, para ello deberá dominar aspectos como: los objetivos del estudio y conocimiento del tema y población analizada, normas de complementación del cuestionario, procedimiento de captación y motivación del entrevistado, resolución de situaciones imprevistas, etc. El control de los entrevistadores se lleva a cabo mediante la revisión del trabajo realizado, aunque el mejor método de control será la motivación en su trabajo y evitar sistemas de remuneración que premien más la cantidad que la calidad.Ventajas-La encuesta personal puede realizarse a cualquier persona con independencia de su nivel personal u otras características personales.-El entrevistador puede controlar perfectamente a la persona que contesta la encuesta y evitar influencias de otros individuos.-Los cuestionarios obtenidos tienen un menor número de errores u omisiones debido al asesoramiento directo del entrevistador.-Se pueden utilizar materiales auxiliares.-El entrevistador puede obtener algunos datos por observación.Desventajas-Es un método que puede resultar caro y lento si la muestra es reducida y está muy dispersa geográficamente.-La presencia del entrevistador puede cohibir en ocasiones al entrevistado reduciendo el nivel de sinceridad de las respuestas. Este problema se reduce notablemente con la adecuada formación del entrevistador.-Es necesario un proceso de selección, formación y control de los entrevistadores lo cual encarece la investigación.ConclusiónDespués de aplicar la encuesta a 50 personas relacionadas con el tema sobre la baja del dólar, podemos concluir que gracias a la buena elección de personas a las que se les aplicó la encuesta, tuvimos resultados óptimos para nuestra investigación.Aunque asumíamos el riesgo de que los entrevistados pueden ser incapaces de proporcionar cualquier respuesta o pueden estar no dispuesto a dar una respuesta completa o exacta.Los entrevistados pueden desconocer la respuesta debido a la ignorancia, al olvido o a la falta de habilidad para expresarse, pero en este caso como consecuencias de la baja del dólar la percepción de las personas es que hay buenas y malas expectativas con respecto a la baja, las buenas es que Chile tendrá una revalorización y estabilidad de su sistema financiero, pero en cambio y si no se ajustan las empresas y los sindicatos para aumentar la productividad, el tipo de cambio les puede jugar en contra y perder competitividad, aunque chile con sus TLC corre con ventaja con respecto a otros países latinoamericanosPara obtener resultados significativos de la encuesta se necesita cumplir razonablemente con condiciones, tales como que la muestra debe ser representativa a la población encuestada y los entrevistados deben estar dispuestos a colaborar. Además estos deben tener los conocimientos, actitudes o el conocimiento que se requiere para contestar es por ello que la población ha sido definida correctamente.Bibliografía· Investigación de mercados: obtención de información. (Ángel Fernández Nogales)· Fundamentos y técnicas de Investigación comercial. (I. Grande y E. Abascal)· Investigación de Mercados. ( David A. Aaker y George S. Day)· Manual de investigación comercial. ( Enrique Ortega Martínez)· Investigación de mercados y estrategias de marketing. ( L. Bello, R. Vázquez y J.A. Trespalacios)· Investigación de mercados. Un enfoque aplicado. ( Th.C. Kinnear y J.R. Taylor)http://www.terra.cl/finanzas/index.cfm?pag=preg_experto&numero=10&nreg=0&id_reg=906751#toppgt. Fecha de Publicación delArtículo: "Definición de encuesta" Julio 2006http://64.233.169.104/search?q=cache:CKdVEI5LLM0J:www.promonegocios.net/mercadotecnia/encuestas-definicion.html+definicion+de+encuesta&hl=es&ct=clnk&cd=1&gl=clhttp://html.rincondelvago.com/encuesta_la-investigacion-comercial.html[1] Sepúlveda, Juan Carlos., Gerente General de la federación de productores de fruta. Diario El Mercurio, sección Economía, art. “¿A quién afecta la baja del dólar? Publicado, 2 de Abril del 2008.[2] Del libro: Fundamentos de Marketing, 13a. Edición, de Stanton, Etzel y Walker, Mc Graw Hill, 2004, Págs. 212-219.[3] Del libro: Mercadotecnia, Primera Edición, de Sandhusen L. Richard, Compañía Editorial Continental, 2002, Pág. 229.[4] Del libro: Investigación de Mercados Un Enfoque Práctico, Segunda Edición, de Malhotra Naresh, Prentice Hall, 1997, Pág. 130 y 196.]]></content>
		</document>
		<document id="74a43a8eda1b16d2730ee2303e6aff20" url="http://variaciondelpreciodeldolarutalca.blogspot.com/2008/07/estudios-correlacionales.html">			<content><![CDATA[ProblemáticaLa problemática planteada como consecuencia de la drástica variación del precio del dólar, constituye una prueba empírica del proceso de globalización que vivimos en la actualidad; se debe considerar que la economía nacional no atraviesa por un buen momento.Por consiguiente se procederá ha analizar el dinamismo e implicancias de esta variación en agentes microeconómicos, en el rol Estado; y la relación entre las variables que interactúan en él.Pregunta de Investigación¿A quién afecta?¿A que se debe la gran cobertura mediática?Objetivo EspecíficosAnalizar críticas respecto a la temática planteadaVariables de interés definidasEl diseño que analizaremos, se basa en los fundamentos de los Estudios Correlacionales.Es preciso señalar, que estos fundamentos están constituidos por el ámbito de las ciencias sociales y económicas. Mediante los cuales se ha podido estudiar fenómenos complejos como la variación del precio del dólar y el grado de relación e interacción de dos o mas variables entre si.En este caso, hemos planteado la hipótesis de analizar la variación del precio del dólar en la micro y macro economía, debido a lo relevante de este tema en las solución de diversas contingencias que atañen tanto a las familias chilenas, independiente de su estrato social; como a los sectores exportadores e importadores.Hipótesis formuladas- Perturbación de los presupuestos familiares debido a la variación del Precio del Dólar e intervención del Estado.Elección del diseñoHemos llegado a la conclusión, como equipo de trabajo, que utilizaremos el modelo de Estudios Correlacionales, debido a la dependencia de las variables aleatorias, las cuales interactúan con diferentes agentes económicos y sociales como el caso de la oferta, demanda, mercado, estado, consumidores, compradores, vendedores entre otros.Las cualidades de este diseño radican en la afirmación de que los estudios correlacionales tienen un valor explicativo; y evalúan el grado de relación, pero no necesariamente busca la explicación de la causa. Esto puede generar que las circunstancias dadas no conducen a una generalización, como tampoco a una particularización (la correlación nos indica lo que ocurre en la mayoría de los casos y no en todos los casos en particular).En general intenta predecir el valor aproximando que tendrá en unas variables, a partir del valor que tiene de las variables relacionadas, lo que genera que la correlación pueda tener un carácter positivo o negativa.Este estudio se realiza al no poder manipular las variables de tratamiento debido a varias razones, dentro de las cuales podemos señalar que:- Es imposible manipular físicamente las variables: no podemos evaluar la inteligencia de las dueñas de casa, puesto que es un rasgo de característica sicológica; lo que si pudiésemos evaluar es el nivel de percepción de un grupo de dueñas de casa, midiendo la variación que ha experimentado en su presupuesto familiar.- Los sucesos que ya han ocurrido: por ejemplo, cual era el comportamiento de las primeras exportación transadas en dólares- Cuando la manipulación de variables sea ilegal o no ética: por ejemplo, si afecta drásticamente a los narcotraficantes que venden sus mercancías en dólares a los consumidores.Las desventajas que presenta este diseño es de establecimiento de relaciones causa – efecto dentro de las cuales existen dos razones para invalidar este tipo de relación:- Problema de la direccionalidad: se refiere a la imposibilidad para demostrar qué variable ocurre en primer lugar y cual ocurre en segundo lugar. Por ejemplo, cual fue la causa por la que los Chilenos empezamos a percibir que la variación del Precio del Dólar estaba afectando a nuestro presupuesto; o por la información que ha circulado en los medios de comunicación. Aquí las variables son simplemente observadas, y la investigación no permite establecer dicha direccionalidad.- Problema de la tercera variable: no se puede saber si alguna variable no observada o no considerada esta relacionada a cada una de las otras variables y es el actual agente causal. Por ejemplo, tener la convicción de que la variación del Precio del Dólar se ha originado por exclusivo exceso de liquidez monetaria y ha ignorado que la causa fundamental ha sido la Crisis Suprime de EE.UU.El valor que le damos a este estudio explicativo, aunque sea de manera parcial, se relaciona con el conocimiento de que dos conceptos variables están relacionados, se aporta cierta información que permite explicar algunos fenómenos.Ahora bien, puede darse el caso de que dos variables estén aparentemente relacionadas, pero que en realidad no lo estén. Donde se supone una relación que en la práctica no existe.Las variables de interés basadas en los Principios de la Economía, aplicados a nuestro conocimiento técnico, las cuales podremos analizar conceptos como:- Costo de oportunidad- El Estado puede mejorar a veces los resultados del mercadoEl Costo de oportunidad en general este término se define como “aquello a lo que debe renunciarse para obtener una cosa[1]”.Para analizar este caso tomaremos un supuesto de la microeconomía, en el cual la protagonista será la señora Juanita, microempresaria e Ingeniera Comercial titulada de la Universidad de Talca con 10 años de experiencia.La señora Juanita se desempeña como exportadora de claveles a Australia y gana un promedio por mes de 1950 dólares americanos. Si ocurre el supuesto que en el mes de abril el precio de dólar callo drásticamente, se ve envuelta en la preocupación de que su ingreso real va a ser menor y esta perdiendo su costo de oportunidad de ejercer su profesión en un banco o en alguna empresa donde supiese estar ganando más. Y en el caso del supuesto que en el mes de abril el precio de dólar aumento, se verá beneficiada ya que su ingreso real se incrementará y renunciara a ejercer el costo de oportunidad de su profesión ya que el mercado en Chile no pagará un sueldo promedio de 1950 dólares por ejercer solo como Ingeniera Comercial además no se hace mención a algún postgrado realizado.Aunque los mercados suelen ser un buen mecanismo para organizar la actividad económica, hay dos grandes razones por las que el “Estado interviene en la economía: para fomentar la eficiencia y la equidad. Es decir la mayoría de las medidas aspiran a aumentar la tarta económica o a cambiar la forma en que se reparte[2]”.El anuncio de intervención del Banco Central, traería a Chile el regreso del debate público la importancia del control de la inflación en la economía y el peligro que reviste que el Banco central se distraiga de su tarea principal que es el control de esta variable. Si bien el Banco Central respalda esta medida la cual es congruente con la meta inflacionaria. El momento elegido para hacerlo ha generado controversia, la inflación a doce meses es de 8.4% y aun no ha evidenciado que se revierta la tendencia alcista. El proceso inflacionario como la depreciación del dólar son de carácter global, por lo que una medida como ésta sería limitado.La inflación es una variable clave para la estabilidad de una economía, es algo así como una válvula que hay que ajustar en la medida precisa para la actividad productiva, para que no se enfrié del todo y tampoco se recaliente más de la cuenta.El rango meta que fija el Banco Central representa esa medida justa de aceleración y que en el caso de Chile está definido en un 3% aproximado a un punto. Los estudios demuestran que los países con inflación baja y estabilidad crecen más que otras economías.Muestras de sujetos y/o objetosConcordancia con el ejemplo de Juanita, como afecta el Tipo de Cambio Real“La caída del Tipo de Cambio Real implica que en términos relativos se hace más conveniente comprar bienes y servicios producidos en otros países que hacerlo en Chile. Es decir, el sector transable es menos atractivo en comparación con el no transable y se comenzarían a movilizar insumos productivos de un sector a otro[3]”. Dado que la canasta exportadora es bastante variada, los sectores transables de recursos naturales no se ven afectados en igual medida que aquellos que son más intensos en el uso de mano de obra; tal como se puede apreciar, ninguno de estos escenarios es deseable para la economía chilena, por lo cual debemos analizar lo que puede hacerse para evitar que lo señalado en los párrafos precedentes ocurra.Concordancia con el ejemplo que el Estado interviene en los mercados“Una medida planteada en las últimas semanas es la intervención cambiaría del Banco Central, es decir, que el instituto emisor salga a comprar dólares y con ello logre subir su valor nominal. Chile lo hizo hace una década atrás para defender el piso de la banda cambiaria y ello le significó acumular una gran cantidad de reservas internacionales y la emisión de bonos a tasas de interés cada vez más altas para evitar la presión inflacionaria que se podría generar por el aumento de la cantidad de dinero nacional en la economía[4]”. En las condiciones actuales ello acrecentaría la brecha de tasas de corto plazo con el exterior, retroalimentando el dilema para el Banco Central, o relajaría la inflación. La caída del tipo de cambio real es efectiva y puede generar efectos no deseados sobre la economía chilena, pero la compra de dólares por parte del instituto emisor no soluciona el problema de fondo y generara consecuencias mucho más graves. Esto lleva a focalizar la atención sobre la competitividad, ya que la caída del tipo de cambio real es reflejo de que finalmente nuestros costos de producción se han elevado y ello ha mermado nuestra posición relativa.Además el razonamiento, formulación y aplicación en el libre mercado de cambios, la oferta y demanda de divisas determinarán la cotización de la divisa. Sin embargo, hay ocasiones en que el Estado interviene porque considera que la demanda de moneda extranjera se mueve por motivos puramente especulativos, después de todo, permitir que en ese caso la cotización del Dólar se eleve sería "premiar" a los especuladores. Además una elevación del tipo de cambio puede tener efectos inflacionarios e incluso recesivos, por lo que se convierte en una variable demasiado trascendente como para permitirse su libre fluctuación. Supongamos que por el motivo que fuere, el estado quisiera determinar un tipo de cambio "programado", la pregunta sería entonces, el organismo designado para el efecto -por lo general el Banco Central- ¿a qué cotización del Dólar debería tratar de llegar? Para responder esto, existen algunos criterios siendo la elección final una tarea no ajena de controversia debido a que distintos puntos de vista benefician a algunos sectores y perjudican a otros.La presente exposición se basa en la adopción de un criterio neutral para fijar este tipo de cambio "programado", es decir, no se buscará beneficiar a exportadores o a importadores, a tenedores de inversiones en moneda extranjera o a deudores en divisas, únicamente se considerará el criterio de mantener la paridad de compra entre ambos países. Pasaremos por tanto a desarrollar una fórmula en la que podamos determinar el Tipo de Cambio de Paridad partiendo de argumentos puramente lógicos.Plan de análisisLa caída del tipo de cambio real es efectiva y puede generar efectos no deseados sobre la economía chilena, pero la compra de dólares por parte del instituto emisor no soluciona el problema de fondo y genera consecuencias mucho más graves. Esto lleva a focalizar la atención sobre la competitividad, ya que la caída del Tipo de Cambio Real es reflejo de que finalmente nuestros costos de producción se han elevado y ello ha mermado nuestra posición relativa.El plan de acción que hace mención el Banco Central es de que el valor del dólar lo va a fijar el mercado y el tipo de cambio lo va a seguir predeterminando el mercado y el banco va a seguir esta acumulación de US $ 50 millones de reserva hasta diciembre.Pero el precio del dólar no se desvaloriza exactamente en la misma proporción en todos los países. En unos ha bajado más y en otros, menos. Esto se explica por la situación interna de cada uno y de las políticas que siguen los gobiernos en cada caso.El poder de compra de dólares del peso chileno se determina en Chile como resultado de la libre oferta y demanda de dólares que llegan o salen de nuestro país. Por cierto está influyendo el notable aumento de la oferta de dólares y el excedente de la balanza de pagos. Al respecto, hay medidas de corto en la cual existe un gran espacio para que la autoridad reduzca los costos de producción mediante la eliminación o reestructuración de impuestos. En dicho contexto, laeliminación total del impuesto crédito ayudaría bastante.[1] Economía, George Mankin, Capitulo 1, Los diez principios de la Economía, pag, 5[2] Economía, George Mankin, Capitulo 1, Los diez principios de la Economía, pag, 7[3] Boletín nº 862 Temas Públicos, Instituto de Libertad y Desarrollo, pagina 2[4] Boletín nº 862 Temas Públicos, Instituto de Libertad y Desarrollo, pagina 3]]></content>
		</document>
		<document id="726afc124c1137fcc63fa448261df289" url="http://variaciondelpreciodeldolarutalca.blogspot.com/2008/07/resultados-de-la-encuesta.html">			<content><![CDATA[Encuesta: “El precio del dólar”El objetivo de esta encuesta es obtener datos sobre la percepción de tienen las personas con respecto a la problemática de la baja en el precio dólar.Marque con una X la alternativa que usted considere la mas acertada con respecto a su criterio.1.- ¿Por qué razón baja el dólar?a) Las exportaciones superan ampliamente las importaciones.b) El banco central sube la tasa de interés.c) Las importaciones superan ampliamente las exportaciones.d) El euro se vuelve una divisa más importante, dejando por debajo al dólar en cuanto a preferencias.2.- ¿Hasta que punto favorece la caída del dólar al ciudadano común?a) Las gasolinas son más puras.b) Los bienes de consumo bajan su valor monetario en el mercado y de esa manera se favorece al consumidor.c) Se puede viajar a Mendoza.d) Todas las anteriores.3.- ¿Qué tipo de artículos podrían bajar de precio?a) La leche y sus derivados.b) Productos de lujo, como por ejemplo, yates, penthouses, etc.c) Bienes durables tales como televisores y autos.d) La electricidad.4.- ¿Cómo se observa el 2008 respecto del precio del dólar?a) Se espera que el dólar se mantenga en torno a su valor actual, el que está cercano a los 585 pesos, por varios meses, pero superando levemente los 500 pesos para fin de año.b) Se espera una devaluación total del dólar.c) Las perspectivas son tan malas, que se espera una nueva creación de moneda que reemplace totalmente al caído dólar.d) La bolsa de valores de santiago comprara todas sus acciones en dólares.5.- ¿Cómo afecta a la hora de viajar fuera de Chile?a) Se abarata viajar al extranjero.b) Se cancelan los viajes al extranjero.c) La estadía en el extranjero se encárese.d) Todas las anteriores.6.- ¿Cómo impacta la baja del dólar en la economía del país?a) Se produce un sobreendeudamiento en el país.b) Ocurre una gran inflación en los productos de primera necesidad.c) Desarrollo de los servicios (comercio, servicios financieros).d) Afecta la actividad exportadora y sustituidora de exportaciones.7.- ¿En qué situaciones el ciudadano común no se verá beneficiado?a) Los que más sufren son los que tienen menos capital humano, menos capacitados y están pobremente educados.b) El sector importadorc) El empleo en el sector silvoagropecuario (forestal, agrícola, pesca)d) Alternativa a) y c).8.- ¿Cuáles son los sectores que se verán más afectados?a) El sector agropecuario.b) El sector artesanal.c) El sector minero.d) El sector pesquero.9.- ¿Cómo pueden hacer frente a esa situación?a) Seguros que pueden tomar los exportadores.b) Cambiar el rubro que tiene la empresa.c) Los mejor para el país es asegurarse que la red de ayuda social funcione, especialmente para ayudar a los pierdan su trabajo o no lo tengan porque son nuevos en la ciudadd) Solo a) y b)10.- ¿Qué recomendaciones haría Ud. para sacar provecho a esta situación?a) Aprovechar para viajar al extranjero.b) Importar más bienes de lujo que estén en el mercado extranjero.c) Realizar giras de estudio en el extranjero.d) Invertir en dólares, esperando una posible alzaTabulación de datosUna vez finalizado el trabajo de campo y con los cuestionarios complementados, se tabulan estadísticamente los datos obtenidos.]]></content>
		</document>
		<document id="4a32ec1904dfb9fb5fafeb3cd7fbc850" url="http://variaciondelpreciodeldolarutalca.blogspot.com/2008/07/series-temporales.html">			<content><![CDATA[Problema AbordadoEl tipo de cambio ha caído bruscamente en Chile en los últimos meses y se ha generado una discusión sobre los efectos reales de esta situación. Dentro de los efectos podemos señalar mayor desempleo rural, más pobreza en el campo, incremento de la migración urbana, producto del desempleo rural, mayor concentración de la riqueza y lo más importante menor calidad de vida para los chilenos debido al aumento de algunos precios y disminución del ingreso nacional. Otro efecto relevante son las repercusiones que tiene el bajo precio del dólar en el sector exportador ya que las principales empresas están produciendo sin obtener ganancias y los retornos de los productos que se exportan son en dólares, sin embargo los insumos que se compran siguen siendo elevados. Al señalar este efecto podemos entender la relación entre el dólar y el desempleo, ya que como hemos señalado un bajo precio del dólar provoca que las empresas trabajen sin utilidades y para disminuir los costos de producción deben disminuir también su mano de obra, aumentando de este modo la tasa de desempleo.Sujetos o MuestraLa investigación está dirigida principalmente a quienes toman decisiones en los sectores en crisis, como lo pueden ser lo empresarios o pequeños agricultores, sin embargo debemos señalar que este problema afecta a todas las familias de nuestra población y nadie puede estar indiferente a las consecuencias de esta problemática.Relevancia Social y PrácticaLos principales afectados por este problema, son el sector agro y las empresas exportadoras. Por lo mismo la relevancia social radica en que gran parte de la población en varias de las regiones de nuestro país encuentra su fuente laboral en el sector agrícola el cual es uno de los sectores en crisis. Además en la práctica podemos ver también que el precio del dólar tiene relación con el desempleo ya que donde muchas empresas están trabajando con pérdidas, su solución a esto es reducir el personal, reduciendo con estos sus costos de producción.ObjetivosObjetivo General:Analizar, a través de series temporales, la secuencia de las fluctuaciones del valor del dólar entre el período 2003- Marzo 2008Objetivos Específicos:- Estudiar por año la tendencia o las variaciones cíclicas del precio del dólar- Analizar la tendencia general en la totalidad del período estudiado- Predecir las posibles fluctuaciones de esta divisa en base a nuestros propios análisis y a información recopilada de otras fuentes.MetodologíaEste estudio se basa principalmente en un archivo Excel con el registro del precio de esta divisa para cada día del período estudiado, este archivo se encuentra disponible en el sitio http://www.bcentral.cl/ con actualizaciones día a día. Para este análisis se consideró los registros hasta el día 4 de junio de 2008.Para analizar la tendencia a corto plazo (año por año) sacamos un promedio mensual, los cuales fueron ordenados en tablas (1 a la 6) correspondientes a los año 2003 hasta el 2008. Con estas tablas se realizaron las representaciones gráficas de los datos a través de gráficos de líneas (gráficos 1 al 6).El estudio de la tendencia a largo plazo consistió en un gráfico cuyos datos fueron sacados del mismo documento. En este caso también se usó el promedio mensual, pero además un promedio anual (tabla 7) el cual está representado en el gráfico 7. Sin embargo en el gráfico 8 se representa la tendencia a través de una línea recta con pendiente negativa.Las predicciones tanto a corto como a largo plazo fueron a partir de las muestras gráficas y de información encontrada en otras fuentes.Criterios de CientificidadEl principal aspecto científico de este diseño es que a través del estudio del comportamiento de una variable dependiente y otra independiente, en un determinado período de tiempo, se puede analizar la tendencia de éstas a corto y a largo plazo, además de hacer predicciones en base a pruebas empíricas presentadas en el desarrollo del diseño y que sostengan la hipótesis planteada al inicio del estudio.Preguntas de Investigación1.- ¿Cuál es la tendencia que ha experimentado el precio del dólar entre los años 2003-Marzo 2008 (a largo plazo)?2.- ¿Qué variaciones cíclicas ha tenido esta divisa cada año del período estudiado (corto plazo)?3.- ¿Cuáles son algunas de las predicciones de esta problemática económica?Hipótesis PlanteadaEl precio del dólar aumenta cuando el Banco Central realiza programas de compra de dólares, para incrementar el nivel de reservas internacionales.Variables- La compra de dólares por parte del Banco Central- El precio del dólar (Variable dependiente que está en función de la variable anterior)DESARROLLO DEL DISEÑOTendencia a Corto PlazoAño 2003Se puede observar, a excepción de los meses de febrero y junio, que el precio del dólar ha tendido a bajar desde los 722,48 registrados como promedio de enero hasta los 602,9 promediados en diciembre. La variación porcentual de la depreciación experimentada durante el año es de -16.55%.Año 2004En el año 2004, en el primer semestre, el precio del dólar tendió a aumentar, desde los 573,64 a los 643,5, habiendo una variación porcentual de +12.18%. Sin embargo, en el segundo semestre el precio disminuyó desde los 632,28 hasta los 576,17 con una variación de -10.47% (considerando los 643,5 como 100%).A través de este análisis podemos darnos cuenta que en este año el precio del dólar experimentó una variación cíclica, ya que, a pesar de sus oscilaciones la diferencia entre el valor de enero y diciembre fue de sólo 2.53 pesos.Año 2005En el primer semestre del año 2005, el precio del dólar experimentó las siguientes fluctuaciones: de enero a febrero bajó (0.54 pesos), luego en marzo subió (12.9 pesos), la misma variación cíclica se puede observar en los posteriores tres meses, ya que en abril y mayo disminuyó (2.15 pesos) y en junio aumentó (6.12 pesos).El segundo semestre muestra una tendencia sólo a la baja de un -12% equivalente a 70.14 pesos (considerando el mes de junio como un 100%).Año 2006En el año 2006, el precio del dólar experimentó fluctuaciones irregulares, durante el primer trimestre aumentó, en abril disminuyó, en el bimestre posterior aumentó, luego en junio disminuyó. Sin embargo un dato relevante es que en los meses agosto y septiembre se produjo un proceso estacionario, ya que el valor de la divisa no percibió cambios. En el mes de octubre sufrió una disminución de aproximadamente 8 pesos en relación al mes de septiembre, observándose nuevamente un proceso estacionario en los meses de noviembre y diciembre. Después de este análisis podemos destacar que a pesar de todas estas fluctuaciones irregulares el valor en los meses de enero y diciembre fue casi equivalente, teniendo una variación de sólo 3 pesos, situación similar a la ocurrida en el año 2004.Año 2007En comparación con los años anteriores, el año 2007 es el que más cambios ha experimentado, en lo cual no es claro identificar una tendencia. Por tanto, lo único que podemos deducir es que de enero a noviembre hubo una baja del precio en 33.56 pesos, mientras que en diciembre se experimentó un alza de 92.33 pesos (en relación al mes anterior).Año 2008En el primer trimestre de este año, el valor del dólar sólo ha experimentado una baja permanente, a partir del elevado precio, (en términos relativos) de los casi 600 pesos registrados en diciembre de 2007, hasta los 443 pesos de marzo del presente año.Predicciones a corto plazoSin embargo, tal como se puede observar en el gráfico 6, después del mes de marzo el precio del dólar comenzó a aumentar promediando en el mes de junio 482,64 pesos, por lo tanto se espera que esta divisa, en este año, comience a aumentar. La divisa norteamericana continuó subiendo durante la jornada de este martes 2 de junio, anotando un alza de 2,7 pesos en la sesión. La moneda cerró las operaciones en 487,30 pesos, el dólar comprador, mientras que el vendedor lo hizo en 487,60 pesos, lo que se compara a los 484,30 pesos comprador y 484,70 pesos vendedor de ayer. En este día se registró el valor más alto del dólar desde el 8 enero, cuando llegó a 489,30 pesos.Banco Central continuará compras por 50 millones de dólares diariosEl alza del precio del dólar se debe las intervenciones del Banco Central, éste informó que en su segundo programa de adquisición mensual de reservas mantendrá las compras diarias por 50 millones de dólares, que contempla el primer programa. Este segundo programa se inicia el 12 de mayo y concluye el 6 de junio de 2008. También informa que continúa el proceso de subastas competitivas, cuyo resultado se publicará diariamente en su sitio web http://www.bcentral.cl/.El pasado 10 de abril, el Banco Central de Chile comunicó su decisión de incrementar el nivel de reservas internacionales por un monto de 8.000 millones de dólares, mediante la compra de divisas, a partir del 14 de abril y hasta el 12 de diciembre del 2008. En esa ocasión, se anunció que habría un primer programa de adquisición de reservas que estaría vigente entre el 14 de abril y el 9 de mayo de 2008 y que consistiría en compras diarias en torno a 50 millones de dólares, mediante subastas competitivas.Tendencia a Largo PlazoEl tipo de cambio ha caído bruscamente en Chile en los últimos meses y se ha generado una discusión sobre los efectos reales de esta situación. En relación al precio de esta divisa en los últimos años (período comprendido entre enero 2003 hasta marzo 2008) éste ha ido disminuyendo, desde cifras cercanas a los $750 en febrero de 2003 hasta llegar a los $431,22 que fue el tipo de cambio registrado el 19 de marzo del presente.Predicciones a largo plazoEs muy diferente esperar que al término de este año y los dos siguientes el precio del peso se siga apreciando frente al dólar a que el peso se deprecie. Y frente a cada uno de estos escenarios opuestos la estrategia tiene que actuar en consecuencia. En septiembre de 2006 se proyectaba un dólar para fines de 2007 de alrededor de 540 pesos, cuando su valor fue en realidad de 495 pesos, es decir un 8% de apreciación del peso. Frente a una apreciación del peso del orden del 5%, en las empresas se podrá hacer una revisión de cada uno de los eslabones, buscando mejoras de productividad en los puntos de concentración de recursos y de flujos. En cambio, ante un aumento de un 10 por ciento o más la mejora de la productividad no será suficiente y habrá que entrar en una reingeniería de los procesos y de las ventajas competitivas, menores costos y con un mayor capacidad y profundidad en innovación. No puede haber duda que muchas de las empresas cuyos negocios perduran desde 2003, cuando el dólar se transaba en cerca de 690 pesos (un 30 por ciento más salto que el precio actual) debieron hacer innovaciones profundas en sus estrategias y con ello en sus procesos y en sus flujo.Lo que se puede esperar para los próximos años es incierto, pero se puede estar más cerca de lo adecuado si se revisan las estrategias macroeconómicas y microeconómicas a nivel de las empresas, ya sea para mejorarlas o para cambiarlas a diseños más de acuerdo con los actuales escenarios y haciendo uso de nuevas tecnologías de todo tipo. Esto independientemente de las mayores o menores compras que haga el Banco Central para subir su precio: el mercado es más fuerte. Por lo tanto si bien el banco central trata en estos meses de apreciar el dólar con respecto al peso chileno, las empresas están obligadas a mejorar sus procesos productivos.ConclusiónA través de este análisis, podemos concluir que existen varios diseños para estudiar una problemática, de los cuales debemos elegir el más apropiado de acuerdo a las características del tema a estudiar.Al analizar el problema con una serie temporal, podemos darnos cuenta que a corto plazo resulta complicado identificar una tendencia clara, ya que a excepción del año 2003 todos han experimentado variaciones irregulares, en algunos casos con un ciclo en donde el precio a inicio de año y a fin de año han sido similares. A largo plazo el precio experimenta una tendencia a la baja (tal como lo muestra el gráfico 8).Al considerar estas conclusiones, podemos sostener la hipótesis planteada, ya que si bien a largo plazo es más complicado que se observe la intervención del Banco Central en el valor de esta divisa, al corto plazo, y más específicamente en el año 2008 podemos ver que justo en los meses de mayo y principios de junio en los que el Banco Central realiza los 2 programas de adquisición de divisas para incrementar las reservas internacionales. El segundo programa se inició el 12 de mayo hasta el 6 de junio de 2008. Además está confirmada la decisión del Banco Central, de comprar más de esta divisa durante el período del 14 de abril hasta el 12 de diciembre del 2008, cuyas cifras están cercanas a los 50 millones de dólares diarios. Por lo tanto podemos decir que a corto plazo, la compra de dólares por parte del Banco Central apreciará esta moneda en comparación con el precio chileno.BibliografíaPáginas Webhttp://www.seh-lelha.org/tseries.htmhttp://www.universidadperu.com/ingenieria-comercial-peru.phphttp://www.aqua.cl/noticias/index.php?doc=10130http://www.chile.com/tpl/articulo/detalle/ver.tpl?cod_articulo=100453http://www.radio.uchile.cl/notas.aspx?idnota=45059ArchivosGrafican consecuencias del bajo dólar, artículo disponible en http://www.diariopyme.com/node/719Dólar Observado, archivo Microsoft Excel disponible en http://www.bcentral.cl/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>