<author id="a9eec9f7f3209fa629a77f39b4d6b5d9" url="victorramio.blogspot.com" feed="http://victorramio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="1e9a9a503184ab6862c8581b70812527" url="http://victorramio.blogspot.com/2012/12/excedente-de-libre-disposicion-una-mala.html">			<content><![CDATA[     La normativa que rige el sistema previsional chileno es una caja de permanentes sorpresas, la mayoría muy poco afortunadas.     Por razones de índole familiar, estuve ausente del blog por 3 meses pero tenía en carpeta escribir este artículo y quiero hacerlo a pocas horas que termine este año 2012.     Se trata del excedente de libre disposición (ELD) que como la mayoría sabe, es aquel capital sobrante respecto al necesario para financiar una pensión que equivalga al 70% del la renta imponible de los últimos 10 años del futuro pensionado. Ese capital puede retirarse 100%, pero tiene las siguientes limitaciones en cuanto a la franquicia tributaria que su retiro no paga impuestos:Si se retira de una sola vez, hasta 800 UTM, equivalentes a $32.004.000 de enero 2013 ySi se retiran hasta 1.200 UTM en parcialidades con un máximo anual de 200 UTM ($8.001.000 de enero 2013). Esta opción es válida solamente para los retiros programados (no si se contrata una renta vitalicia)     El tema está tratado en detalle en el artículo:EL SISTEMA PREVISIONAL CHILENO. CONSIDERACIONES IMPORTANTES SOBRE LA JUBILACIÓN http://victorramio.blogspot.com/2011/05/el-sistema-previsional-chileno.html     La ingrata sorpresa fue la siguiente:     Si se optaba por la alternativa de retiros parciales, antes se procedía de la siguiente forma para el retiro de hasta 200 UTM anuales:1. Año a año se consultaba a la AFP si existía ELD.2. De ser así, uno podía pedir el retiro (hasta 200UTM) y descontaban del capital para el cálculo de la pensión sólo en monto efectivamente retirado.     De toda lógica.     Pues bien, desde fines del 2011, cambió la normativa y ahora consideran que las 1.200 UTM serán retiradas y por lo tanto descuentan todo el monto (1.200 o lo que falte para llegar a ese monto) del capital para el recálculo anual de la pensión.RESULTADO: Con la nueva norma, las pensiones serán más bajas si el pensionado opta por retirar ELD en parcialidades.     El sustento del cambio de norma es el siguiente:     La SP tiene un documento llamado "Compendio de Normas del Sistema de Pensiones".El punto está en Libro III, Título I, Letra G, "Otros beneficios", capítulo I, "Excedente de libre disposición".     En su parte pertinente dice:     La parte del excedente que cumpla con la característica de ser retirada libre de impuesto, podrá retirarse en parcialidades de 200 UTM por año hasta completar un total de 1200 UTM. Alternativamente, el afiliado podrá optar por acoger sus retiros a una exención máxima de 800 unidades tributarias mensuales durante un año. Estos recursos no podrán ser considerados para el cálculo de la pensión o como parte de la prima, por conformar un monto de excedente solicitado cuyo pago se encuentra diferido.      Nota de actualización: Este párrafo fue modificado por la Norma de Carácter General Nº 27, de fecha 7 de noviembre de 2011, que Modifica el Título I del Libro III, Sobre Beneficios Previsionales, del Compendio de Normas del Sistema de Pensiones de la Superintendencia de Pensiones.      Reitero lo que he sostenido en muchas oportunidades: El sistema previsional chileno me parece conceptualmente apropiado. Pero la normativa que complementa la ley, de responsabilidad de la Superintendencia de Pensiones, se ha encargado de hacer cada vez más impopular el sistema, pues ésta ha significado una sistemática reducción de las pensiones en los últimos años, por criterios a mi juicio totalmente errados: bajar las pensiones en el corto plazo para que aumente el capital para el pago de las pensiones en el caso que el pensionado tenga una vida longeva.     Primero estuvo el cambio de norma en la forma del recálculo anual de las pensiones, con la introducción del concepto del CNU (cálculo actuarial), aplicación de tasas de proyección inexplicablemente conservadoras y la variación de las expectativas de vida, la que es una realidad y respecto a la cual no hay nada que hacer.     Ahora la brillante ocurrencia sobre el ELD ya descrita.     ¿Saben a quienes beneficia claramente estos cambios?     A LOS HEREDEROS. Si el pensionado fallece, el capital a ser heredado va a ser mayor, a costa que el pensionado habrá recibido pensiones más bajas que con el antiguo sistema de cálculo.     Cada vez me convenzo más: la amenaza al sistema previsional no está tanto en quienes postulan su abolición por razones conceptuales o históricas, sino en quienes son los responsables de dictar las normas para su aplicación, haciendo que los pensionados, con justa razón, vean con desazón que sus pensiones bajan año a año, concluyendo que el sistema no es confiable.     Aclarar el tema en su totalidad me llevó tiempo, dado que no en todos los casos se estaba produciendo la rebaja del capital en la forma indicada.     El tema quedó zanjado con el siguiente intercambio de información con mi AFP, que se explica por sí mismo.1. Pregunta: Lo que entiendo es que si alguien retira ELD que corresponde a APV o cuenta obligatoria, lo que falta para llegar a 1.200 lo descuentan de su capital para el recálculo anual de la pensión, por considerarlo un pago que se encuentra diferido. En cifras: si alguien, la primera vez retira 200 UTM, para el recálculo le descontarán de su capital 1.000 UTM que es el remanente que le quedaría por retirar. ¿Es así?Respuesta:Efectivamente es así, si una persona escoge para el retiro de ELD 1200 UTM y la primera vez retira 200 UTM, entonces se le pagará ese primer año una pensión correspondiente al capital menos las 1.000 UTM que se dejan resguardadas para el futuro retiro.2. Pregunta: ¿Debe declarar por escrito que a futuro efectuará retiros hasta completar las 1.200 UTM? Porque podría darse el caso que el primer año retire las 200 UTM y luego decidir que no va a retirar más ELD. En cuyo caso todos los años estarían castigando su pensión suponiendo que a futuro retirará las otras 1.000 UTM faltantes. No me parece lógico, dado que año a año, al solicitar ELD se hace el cálculo para ver el monto al que tiene derecho.Respuesta:En el formulario de Solicitud de pago de Excedente se debe indicar cual es la opción escogida entre 800 UTM o 1200 UTM y el monto que se quiere retirar en ese trámite. No es necesario dejar otro documento por escrito estipulando que se deseará retirar a futuro las 1200 UTM. Si por el contrario se decide que no se retirará más excedente a futuro se puede realizar una declaración simple de manera de poder destinar todos los saldos a pensión.3. Pregunta: Yo he retirado todos los años ELD. Como indicabas en tu respuesta anterior, a la fecha llevo retiradas 708 UTM. Hasta donde he detectado, nunca han descontado lo que me falta para llegar a las 1.200 para el recálculo de mi pensión anual. ¿A qué se debe esto? Respuesta:El descuento de las primeras 1.000 UTM del saldo destinado a pensión se viene realizando hace 2 años app. y por lo tanto las personas que se pensionaron y retiraron ELD antes de esa fecha no cuentan con el capital correspondiente al retiro total de ELD descontado del saldo destinado a pensión. En su caso particular como realizó el primer retiro de ELD en junio 2006 efectivamente no se le ha descontado el saldo restante de 1200 UTM en sus cálculos de pensión. Mediante un sistema computacional y operativo que estamos desarrollando y que está pronto a ser lanzado, está contemplado en una segunda etapa comenzar a descontar el saldo que quede susceptible a ser retirado de las 1200 UTM a los afiliados a los que nunca se les realizó dicho descuento.Espero haber podido aclarar sus consultas,      Nota final: no me hizo ninguna gracia la noticia que a futuro sí me descontarán del capital para el recálculo anual de mi pensión, lo que falte para completar la 1.200 UTM.]]></content>
		</document>
		<document id="d85ceb04995d560abc5b223b4cff2da8" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/01/elecciones-primarias-en-chile-no.html">			<content><![CDATA[     Hoy se están realizando las elecciones primarias de la Democracia Cristiana para definir el precandidato de ese partido para las `próximas elecciones presidenciales.     Decidí participar por varias razones:Hay que revertir el desinterés bastante generalizado del electorado por la política.Si se han creado nuevos mecanismos de participación ciudadana para elegir candidatos en general, es un hecho que hay que valorar y apoyar, por lo menos, participando.La concurrencia a estas primarias, se utilizará como base para argumentar si la DC es un partido con convocatoria y plena vigencia o si está en franca declinación, como sostienen algunos. No me parece bueno para la política chilena que un partido más bien de centro, pierda influencia en el intrincado mapa del quehacer nacional.No me son indiferentes las posturas de los dos candidatos en competencia: Rincón versus Orrego.Y finalmente, era un buen pretexto para salir de casa y estirar un poco las piernas, aunque el calor no invitaba a hacerlo (era la 1 de la tarde).     Llego con la mejor intención al lugar de votación en Los Dominicos.     Estoy inscrito en la circunscripción El Golf. Hago la fila (corta por suerte). “Usted no aparece en el listado. Deben haberlo cambiado a la circunscripción Apoquindo”.     Voy a la mesa de Apoquindo. Hago la fila. “No aparece en esta circunscripción. La suya es el Golf”.     Vuelvo al Golf. Me salto la fila pues hacerla por tercera vez ya sería una muestra de falta de personalidad y respeto por sí mismo. Me ratifican: no estoy en el listado de posibles votantes.     No sin cierta frustración, tomo la decisión: Hice el intento de participar. Dada la reciente experiencia, para futuras primarias, no cuenten conmigo.     Si a este hecho le sumamos que no me encuestaron en la última encuesta nacional, he tenido en corto tiempo dos experiencias que para el sistema chileno, simplemente no existo.     Chile: ¿funciona? Al parecer, sólo parcialmente.]]></content>
		</document>
		<document id="9a22f4ed92efaf3bfd8b70a9b336f2d4" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/03/precio-remedios-en-chile-un-abuso.html">			<content><![CDATA[     He escrito varios artículos sobre el tema: la colusión de las farmacias y donde comprar remedios más baratos.     Soy un usuario VIP de fármacos, dado que mi esposa debe usar una cantidad impresionante de ellos. Debo decir que tan VIP como una gran cantidad de chilenos a juzgar por la cantidad de farmacias que tenemos, las que pasan permanentemente llenas de público. ¿Habrá otro país en algún lugar del planeta en que en una sola cuadra haya tres o más farmacias y que algunas de las grandes cadenas tengan farmacias a dos o tres cuadras de distancia?     Dado que la diabetes es una enfermedad cara y que mi esposa sufre de ella, me acerqué a la Asociación de diabéticos de Chile (ADICH). Me llevé una grata sorpresa en lo particular, la que se vio empañada por una dosis no menor de indignación por lo que voy a contarles.     Para hacerse socio de ADICH hay que pagar una cuota de incorporación de $8.700 y una mensualidad de $2.000. Ya soy socio.Los beneficios: Además de la información que entrega cualquier asociación, tiene remedios a precios muy convenientes, pues es una organización sin fines de lucro. Tiene su propia “botica”. Las atenciones médicas (diabetología y especialidades afines) tienen un costo de $9.000, cuando en el mundo particular están en el orden de los $40.000. Nutricionista: sin costo.Como lo que pretendo demostrar es la abismante diferencia en el valor de los remedios, vayamos al grano.COMPARACIÓN DEL PRECIO DE LOS REMEDIOS     Digamos que en ADICH sólo expenden remedios relacionados con la diabetes.     Compararé los valores con los de las cadenas tradicionales de farmacias (3).     Destaco: los remedios son exactamente los mismos (no susutitutos).INSULINA ACTRAPID.      Frasco de 10 ml. Es la insulina llamada rápida.     Farmacias tradicionales: $22.690. ADICH: $7.500.     Sorprendente ¿no? En las farmacias que solemos comprar, esta insulina cuesta un 203% más cara.     Un amigo me dió el valor en Francia de esta insulina: $11.126. O sea, ADICH más barata y las otras farmacias, cobran el doble.INSULINA LANTUS (glargina)    Es una insulina lenta, entiendo que la más moderna, que tiene la propiedad de tener una absorción pareja en el tiempo (sin picks).     Farmacias tradicionales: $50.790. ADICH: $34.500. Tradicionales: 47% más cara.TIRAS MEDICIÓN GLUCEMIA ACCU CHEK ACTIVE     Para las máquinas Accu Check. Una caja de 50 tiras y otra de 25 (pack). Total: 75 tiras.     Farmacias tradicionales: $40.290. ADICH: $18.300. Tradicionales: 120% más caras.     El mismo amigo me indica que la caja de 100 en Francia cuesta $33.000, que llevado a 75 tiras para hacerlo comparable, saldrían a $24.759. De nuevo: ADICH más barata y las tradicionales, casi el doble.     Estos tres componentes para el tratamiento de la diabetes representan sólo una parte de lo requerido, pero para efectos de este artículo, bastan y sobran.     Me resulta imposible permanecer impasible ante lo que acabo de descubrir. La ADICH no es una organización de beneficencia; debe pagar por los remedios que compra y solventar sus gastos de operación, renunciando (entiendo) a trabajar con márgenes de utilidad.     En ese entendido, queda claro que el margen de utilidad con el que trabajan las farmacias resulta abusivo y usurero, y que no existe competencia por precio, pues en todas ellas éstos son muy similares (la comentada colusión en el pasado, sin que la situación haya sido corregida en lo absoluto). Se les aplicó multas: queda claro que resulta mucho más conveniente pagarlas y seguir operando como si nada hubiera pasado.     Lo he dicho muchas veces y no me cansaré de hacerlo: quienes abusan del sistema de libre mercado, terminarán por matar a la gallina de los huevos de oro.?La avaricia rompe el saco?      Pero quizás eso les preocupe poco: pensarán: “Lo comido y lo bailado no los lo quitará nadie”.    En la forma que está operando el sistema, algo no me está cuadrando.]]></content>
		</document>
		<document id="d68936042dbe5d7351568345f5e44039" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/03/recomendaciones-cambio-fondo-sistema-afp.html">			<content><![CDATA[     En agosto de 2012, publiqué un artículo relativo a las asesorías que se ofrecen para recomendar cambiarse de fondo (sistema previsional), según como venga el “pulso del mercado”. Está en:http://victorramio.blogspot.com/2012/08/hay-un-sistema-para-saber-cuando.html     Antes de entrar en el sistema, hice una evaluación de un año: desde julio 2011 a junio2012. Los resultados fueron bastante positivos, por lo que entré al sistema, siguiendo las recomendaciones hasta hoy.     Conozco 2 firmas que se dedican a esas asesorías, que llamaré con el nombre de fantasía de:? Fondos y Futuro (FyF) y? Fondos bien administrados (FA)     Empecé a seguir las recomendaciones el 25 de junio de 2012 (de FyF). He monitoreado su evolución semanalmente, y el entusiasmo del primer análisis, se ha transformado en decepción.     Veamos los resultados obtenidos en estos 8 meses (25 junio 2012 a 1 marzo 2013):     Con un capital inicial de $ 171.217.000, las ganancias o pérdidas por haber seguido las recomendaciones se muestran en el siguiente gráfico, comparado con haber mantenido el capital en los fondos que se indican:     En palabras: si en ese período el capital se hubiera dejado en el Fondo A, se tendrían $ 8.415.000 más que lo que realmente se tuvo el 1 de marzo, y si el fondo elegido hubiera sido el C, se tendrían $ 3.393.000 más. Lo que hubiera sido mal negocio es haberse mantenido en el Fondo E, pues los cambios hubieran significado una ganancia de $ 1.000.000.     Mostrado el mismo efecto, expresado como las rentabilidades anualizadas de cada alternativa, se tiene:     Las recomendaciones de FyF dieron una rentabilidad un poco mejores que la del fondo E, pero el Fondo A tuvo una rentabilidad casi 3 veces mayor.     En mi artículo de agosto de 2012 decía que había que seguir la evolución de esta modalidad con lupa en mano. Con los resultados obtenidos, creo voy a tener que comprarme un telescopio.     Dato de interés: en los últimos meses, las recomendaciones de FyF y FA han sido contrapuestas. Mientras una recomendaba el Fondo A, la otra indicaba cambiarse al E y viceversa. Aunque no he hecho los cálculos, definitivamente las recomendaciones de FA han sido mucho más atinadas.     Seguiré a FyF por un tiempo más, antes de decidir dar un golpe de timón.]]></content>
		</document>
		<document id="c5125a7833037fa8174eb7f3553da880" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/03/se-han-recuperado-los-fondos-de.html">			<content><![CDATA[     Este artículo no le cambiará la vida a nadie. Obedece simplemente a una curiosidad.     El punto es definir el nivel de recuperación de los distintos fondos de pensiones desde la crisis del 2008, empezando el análisis en octubre del 2007, en que el valor de las cuotas alcanzó su nivel máximo antes del derrumbe que empezó a sentirse en noviembre de ese año.     El análisis está hecho hasta febrero de 2013.     Utilizaré los valores de Cuprum, en el entendido que las tendencias en todas las AFP son bastante similares.FONDO A     El valor de las cuotas, actualizadas obviamente a moneda de febrero 2013, ha tenido la siguiente evolución:     Habiendo pasado 64 meses desde el inicio de la crisis, el Fondo A todavía no recupera el valor que tenía en octubre del 2007; de hecho está aún un 14,06% por debajo de ese valor.     El Fondo B tampoco se ha recuperado: está un 2,82% por debajo del valor de octubre 2007.FONDO C     Su evolución ha sido:     Logró alcanzar el valor de octubre 2007 en julio de 2010. Desde entonces ha tenido un comportamiento bastante plano.FONDO E     El efecto de la crisis en este fondo, casi 100% invertido en renta fija, fue casi nulo:     Algunos dirán: lento pero seguro. Para mi gusto, demasiado lento.     El Fondo D, que sí se vio afectado por la crisis, tuvo una recuperación rápida: en septiembre del 2009 alanzó el valor de octubre de 2007.RENTABILIDAD ANUAL DE CADA FONDO     Si consideramos desde octubre 2007 hasta febrero 2013 y expresamos la variación como una rentabilidad media anual, tenemos lo siguiente:     El resultado es un tanto desolador. Los A y B, como se dijo, aún no se recuperan (rentabilidad negativa). Los C y D, con una rentabilidad aún muy lejana del 5% que estimo es el valor deseado para que el sistema opere relativamente bien. Y el E, más o menos dentro de lo esperado (tipo 4%).UN EJERCICIO PARA DESORIENTAR     O sacar pica. ¿Qué hubiera ocurrido si hubiéramos tenido una bola de cristal que nos hubiera indicado cual era el momento preciso para cambiarnos de fondo y obtener una buena rentabilidad?     Los momentos oportunos para hacer el cambio hubieran sido:? Octubre 2007: haber estado en Fondo E.? Noviembre 2008: cambiarse al A.? Mayo 2011: irse al E.? Septiembre 2012: volver al A.     Tan simple como eso.     Si se hubieran hecho esos cambios, una persona que hubiera tenido 100 millones en octubre 2007, en febrero 2013 tendría 184 millones por el solo efecto de ganancia por rentabilidad.     Sin embargo si esa misma persona se hubiera mantenido en el Fondo A, hoy tendría apenas 86 millones. Y si el fondo elegido hubiera sido el E, tendría 123 millones.     Por lo indicado, esas empresas que ofrecen recomendar cuando cambiarse de fondo, tienen una propuesta muy atractiva en el supuesto que tienen un sistema de predicción bastante cercano a lo que será el “comportamiento de los mercados”. He escrito dos artículos al respecto. Habiendo seguido esas recomendaciones desde junio de 2012, hasta el momento no tengo argumentos para aseverar que sus recomendaciones sean realmente atinadas.]]></content>
		</document>
		<document id="99efbae4eeca9d540cee5df173a57657" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/04/escandalo-en-el-ine.html">			<content><![CDATA[     En julio de 2012, terminado el censo, escribí el artículo que copio a continuación. Por mi experiencia y análisis, concluí:¡TOMO EL RESULTADO DE ESTE CENSO CON APREHENSIONES!     Y vean lo que ha ocurrido en los últimos días, que no ha hecho más que ratificar lo que era mi percepción: QUE EL CENSO FUE TRUCHO.     A mis apreciaciones del año pasado, hay que agregar que quienes manejaron y falsearon los datos fueron los propios responsables del proceso.     Una vergüenza. Mi antiguo juicio que el país funcionaba, lo tengo cada vez más cuestionado.     Copio el artículo mencionado._________________________________________________CENSO 2012: No me censaron, luego no existo.     El censo 2012 terminó el 30 de junio pasado (hace casi un mes).     Por mi departamento, simplemente no pasaron. Nunca estuvo sin alguien en casa.     ¿Cuántas notificaciones dejaron, indicando que no encontraron a nadie y que pasarían otro día?¡NINGUNA! Porque simplemente no visitaron mi hogar.     Revisé mi edificio, que tiene 56 departamentos. ¡Apenas 17 tienen el logo de haber sido censados! ¡Menos de un tercio!      Aunque sea mala práctica generalizar de un caso particular, basado en mi experiencia, no puedo menos que pensar que:• El sistema fue mal diseñado, o• Su implementación y control fue abiertamente deficiente, o• Los censistas no hicieron bien su pega, inventaron los datos o indicaron que no encontraron a nadie, cuando no era cierto o,• Los que creímos que se trataba de un proceso cuyo objetivo era censar a toda la población, entendimos mal. Se trataba solamente de entrevistar una muestra numerosa, y que luego se extrapolaría con un criterio “X” al total de los hogares existentes en Chile (si es que el número está determinado). Lo que equivale a decir que la realidad de quienes no fuimos entrevistados, corresponde a la misma media de los que sí lo fueron.     Llamé el INE. Su respuesta fue que no era importante censar a todos los hogares.     Lo curioso en que no se consideró la alternativa que quienes no hubieran sido censados, pudieran recurrir a alguna oficina pública para corregir el hecho.¡Si no fuiste censado, es como si no existieras!     Por lo tanto, cuando se publiquen los resultados, estaré obligado a decir:¡TOMO EL RESULTADO DE ESTE CENSO CON APREHENSIONES!]]></content>
		</document>
		<document id="b54d693fff1cc39056f316e343c6bd83" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/05/cambio-fondos-en-afps-un-albur.html">			<content><![CDATA[     He escrito con anterioridad dos artículos relativos a empresas asesoras que ofrecen, por un módico precio, aconsejar cuando es conveniente cambiarse de fondo en las AFPs.     Seguí las recomendaciones de una de ellas entre el 25 de junio de 2012 y el 10 de mayo de 2013 y que he llamado FyF. Casi un año.RESULTADO: UN DESASTRE.     Las rentabilidades anualizadas, según el fondo que se hubiera dejado el capital, han resultado ser las siguientes:     Si se supone que al 25 de junio de 2012 se tenía un capital tal que al seguir las recomendaciones de FyF se tendrían $100.000.000 el 10 de mayo de 2013, si se hubiera dejado el capital sin mover en los Fondos A, C o E, lo que se tendría sería:     O sea, por seguir las recomendaciones de los expertos, se tienen 3,5 millones menos que si se hubieran dejado los ahorros tranquilos durante todo ese tiempo en el Fondo C. Y eso es con un referente de 100 millones. Con 200 millones, por ejemplo, la menor ganancia hay que multiplicarla por 2.     Es cierto que no puedo aventurar que podría ocurrir en un período, digamos, de 20 años. Y también lo es que FyF indica que su estrategia es minimizar las pérdidas. Pero la experiencia de casi 11 meses me ha hecho desechar el apetito de ganar una mayor rentabilidad de mis fondos de pensiones y he decidido definir una distribución acorde con mi perfil de riesgo, independientemente de lo que recomienden los expertos.     Ya hice el cambio y no pienso mover mis fondos, por lo menos por un buen período de tiempo.     La experiencia me salió bastante cara.]]></content>
		</document>
		<document id="7135a33e0153504a44e16cc145114fe6" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/05/damanhur-una-experiencia-loca-e.html">			<content><![CDATA[     Voy a relatar una experiencia familiar, que hasta el día de hoy me pregunto como me embarqué en ella.     Soy racional, pragmático y programado. Neme, mi esposa, es emocional y metafísica.     Un buen día ella vio en la televisión un reportaje que hablaba de una sociedad que había construido un templo dentro de una montaña, en el norte de Italia. Único dato: que se llamaba Damanhur y quedaba en un lugar llamado Baldissero Canavesse. Turín era la ciudad conocida que quedaba cerca del lugar. Y obviamente, quería visitarlo.     Como teníamos programado pasar las vacaciones en España, estando en Barcelona tomamos un avión a Turín, con nuestros hijos Paulette y Josep, suponiendo que allí nos darían mayores luces. Nadie sabía nada del templo, pero por lo del “Baldissero”, debía estar cera de Ivrea. Tren a Ivrea con el plan de llegar a consultar. Los primeros contactos fueron desalentadores, hasta que un taxista dijo conocerlo.Subimos al taxi, con nuestras maletas, y en menos de media hora llegamos a Damahur.Arriba: letrero que nos devolvió el alma al cuerpo.Abajo:Familia chilena con uno de los grandes guías.     La alegría de haber dado con nuestro objetivo fue indescriptible. Lo que vimos, alucinante. Y como nos atendieron, absolutamente inesperado. Al contarles nuestra historia, deben haber quedado perplejos de esos 4 chilenitos despistados, queriendo conocer su sociedad y su Templo.Estuvimos 2 días completos con ellos y nos mostraron todo.     Dato no menor: era el año 1998. Hoy, en Internet, se encuentra toda la información que a uno se le pueda ocurrir; pero no en aquel entonces.Mi idea es mostrar el Templo, pero a modo de introducción digamos que Damanhur es una comunidad (federación) de investigación espiritual, artística, científica y social. Su filosofía se basa en la acción, en el optimismo y en la idea de que cada ser humano vive para dejar algo de si a los otros y contribuir al crecimiento y a la evolución de la humanidad entera.Mayor información se encuentra en:http://www.damanhur.es/EL TEMPLO     Es algo insólito: enteramente construido dentro de una montaña en los pre-Alpes.     Lo llaman “El templo del hombre” o “Los Templos de la Humanidad”. Son varios, todos fascinates, llenos de obras de arte y de simbolismo: del agua, de la Tierra, de los metales, de las esferas, de los espejos, el templo azul y el laberinto.     Los templos dentro de la montaña se muestran en el siguiente esquema:     Muchos lo catalogan como “La octava maravilla del Mundo”.     Algunas muestras (luego daré links para quienes quieran ver mayores detalles):Primera impresión:     Se entra como a un pique minero, estrecho y polvoriento. Y de repente, te encuentras con esto:La sala (templo) de los espejos:     Esta majestuosa sala, enteramente construida dentro de los Alpes.El Templo de la Tierra:     Y un detalle de sus columnas:     En el siguiente link, pueden ver una de las tantas cosas impresionantes: como se pasa de un templo a otro: vean: el guía tira una cuerda y baja una escalera para pasar a la sala de los espejos que está en otro nivel. Y al salir, una maciza piedra cierra la puerta de templo (todos están aislados).Sala de los espejoshttp://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&v=nwtj41ju1CE#!    Si les interesó el tema y tienen algo de tiempo, vean esta secuencia en 360 grados de algunos de los templos.http://www.tempio.it/tour/     Pues esa fue la experiencia loca que quise compartir, no obstante haber transcurrido ya 15 años de ella.     Puede darles una idea si están en el norte de Italia.     La gente de Damanhur es encantadora.Una de nuestras encantadoras guías: Garza.]]></content>
		</document>
		<document id="9dbe2f71dceb670b969fabfd2a3a19aa" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/05/el-asteroide-1998-qe2.html">			<content><![CDATA[     Hoy 31 de mayo de 2013, un asteroide, el 1998-QE2, pasó a una distancia insólitamente cercana a la Tierra: apenas 15 veces la que hay desde nuestro planeta a la Luna, o sea a 15 segundos-luz. Recordemos que el Sol está a 8 minutos-luz (480 segundos-luz). O sea, el asteroide pasó rozándonos si nos situamos en la dimensión cósmica.     Vean este video que ilustra la situación que acabamos de vivir.http://ferriz.com.mx/media/1998-qe2-el-asteroide-gigante-que-rozara-la-tierra/     A pesar de ello, no fue una gran noticia y todos han seguido sus vidas como si nada. Ha sido importante para la comunidad astronómica, pero para el común de los mortales, como si nada.     Algunas consideraciones previas antes de postular lo que nos habría ocurrido si el 1998-QE2 nos hubiera impactado.Mi interés por el universo     No soy un estudioso del tema ni mucho menos, pero me interesa pues resulta que en él vivimos y sus dimensiones y fenómenos son sobrecogedores. Más allá de lo que llega mi entendimiento.     Todo el Universo se formó por cataclismos, desde el Big Bang hace 14 mil millones de años, hasta nuestro sistema solar hace unos de 4,6 mil millones de años. Desastres estelares, como:• El impacto que borró la atmósfera y capa superior de Mercurio, dejando solo su núcleo de hierro.• La formación de los anillos de Saturno, producidos porque el planeta atrajo sus lunas (se las tragó), que en su “viaje” se desintegraron parcialmente y sus restos formaron los anillos. Sobrevivió Titán.• Nuestra Luna: la hipótesis general hoy en día es que el sistema Tierra-Luna se formó como resultado de un gran impacto: un cuerpo celeste del tamaño de Marte colisionó con la joven Tierra, volando material en órbita alrededor de esta, que se fusionó para formar la Luna.     Convengamos que hace algunos millones de años, nuestra Tierra era un lugar bastante menos amigable a como hoy la conocemos.Júpiter     Hay hechos que nos impactan y marcan. Como la caída de la Torres Gemelas, Chernobyl, el holocausto Nazi o el término de la Segunda Guerra Mundial con el ataque nuclear de Hiroshima y Nagasaki.     Desde mi percepción, pongo al mismo nivel los impactos (21) del cometa Shoemaker Levy (SL 9) a Júpiter en julio de 1994. Es el mayor impacto en el sistema solar desde que tenemos capacidad de registrarlos y que nos permitió observar con nuestros propios ojos la importancia de Júpiter como guardián y protector de los planetas del sistema solar interior, nuestro lugar de residencia.     En el siguiente video, vean los impactos como se fueron produciendo y las “heridas” que dejaron en el planeta más grande de nuestro sistema (no nos olvidemos que Júpiter es un planeta gaseoso):http://www.youtube.com/watch?v=FzptIQnJXFM     Una foto de las mencionadas “heridas” es la siguiente:     El mayor de los impactos (que se identificaron por letras), fue el G: de 3 Km de diámetro, dejó una mancha de 12.000 Km de diámetro y generó una liberación de energía equivalente a 600 veces de todo el arsenal nuclear de la Tierra.     Importancia del dato para el objetivo de este artículo: Porque el 1998-QE2 que acaba de pasar por nuestro lado, tiene 2,7 Km de diámetro, casi igual al G de Júpiter.¿Por qué Júpiter es nuestro guardián?     Porque es enorme comparado con la Tierra, atrae gravitacionalmente a la mayoría de los intrusos que quieren acercarse al Sol, evitando que impacten a los “minúsculos” planetas más cercanos al astro rey, la Tierra entre ellos.     Si no fuera por Júpiter, les aseguro que no estaría escribiendo este artículo. Simplemente no existiríamos.     ¡Gracias, Júpiter!     No por casualidad los romanos consideraban al dios de ese nombre como la deidad principal y protector del Estado Romano.Volvamos al asteroide 1998-QE2     Ya mencioné que este asteroide tiene un tamaño similar al mayor que impactó Júpiter. Por si no lo han visto, se los presento:     Recordemos que recientemente, el 15 de febrero del presente año, un asteroide de apenas 3 a 4 metros, cayó en los Urales rusos. No causó muertes, pues no impactó en la ciudad de Chelyabinsk, pero la explosión sónica que produjo dejó más de 500 heridos, rompiendo vidrios, puertas y derrumbando murallas:La reflexión a que puede llamar el fenómeno cósmico recientemente vivido es que nuestra existencia como género humano sobre la Tierra, se extinguirá por:• El choque de nuestra Vía Láctea con otra galaxia,• Porque seremos tragamos por algún agujero negro de esos que abundan en el espacio, aunque nos resulte difícil entenderlos, o• Lo más probable, porque seremos impactados por un asteroide tipo 1998-QE2, que haya sido capaz de burlar la vigilancia de Júpiter.Nota para completar los antecedentes:     El asteroide de Yucatán, responsable, según dicen, de la extinción de los dinosaurios y del 70% de las especies vivientes de aquel entonces, tenía unos 10 Km de diámetro, unas 4 veces del visitante indeseado reciente. Pero lo de Yucatán ocurrió hace 65 millones de años, mientras que el 1998-QE2, acaba de pasar hace unos minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="8da210fe0b5b555e0e927f3afacde9b3" url="http://victorramio.blogspot.com/2013/06/isapre-negociacion-y-decepcion.html">			<content><![CDATA[Voy a relatar un hecho que muchos de mis lectores conocen por haber sido parte de él: como una isapre modificó unilateralmente un contrato de salud y en que terminó un proceso que duró 10 meses.ISAPRE. Resumen del problema.     Codelco Chile es dueña de 4 isapres cerradas (para sus trabajadores).     Isapre Chuquicamata es la encargada del tema de la salud de los trabajadores de la División del mismo nombre.     Para quienes trabajamos alguna vez en ella, se diseñó un plan para que pudiéramos seguir perteneciendo a la Isapre una vez dejáramos de prestar nuestros servicios a la empresa. Para tener derecho a dicho plan, que tenía carácter indefinido, debimos pagar por ello: algo más de 2 millones de pesos actuales. La cotización al acceder al plan (al dejar de ser funcionarios de Codelco) se fijó en el 7% del tope imponible de 60 UF más 1 UF adicional.     Ante una consulta de la Isapre a la Superintendencia de Salud (SS), ésta indicó, desatinadamente según mi juicio, que la Isapre podía introducir una cláusula de vigencia a esos contratos de salud, situación que nunca fue considerada cuando se diseñó el plan.     Amparada en el oficio de la SS, la Isapre procedió a comunicar a los afiliados al plan (850 personas) que se introduciría una cláusula de vigencia y que quienes no aceptaran el cambio, serían cambiados a planes individuales, con una cobertura muchísimo menor a la original, aunque en muchos casos la cotización mensual sería algo más baja.     La gran mayoría de los afectados no aceptamos el cambio. Hablaré en primera persona por ser parte de ellos.     Gracias a una participación masiva y que un grupo se dio el trabajo de contactar y coordinar a personas que estaban dispersas en todo Chile, decidimos hacer frente a la situación que nos aquejaba.Si no hubiera existido Internet, la acción emprendida hubiera sido imposible.     Fuimos pasados a planes individuales, por decisión unilateral de la Isapre, a contar del 1 de noviembre de 2012.NEGOCIACIÓN      Establecida la red de contactos a nivel nacional, iniciamos las acciones que resumidamente incluyeron:• Recursos de protección ante la Corte de Apelaciones de Antofagasta (ICAA), los que perdimos pues según el tribunal, la Isapre había actuado en conformidad a lo autorizado por la Superintendecia de Salud.• Presentación del caso ante la SS. Vimos que no iba por ahí la solución.• Acciones ante la Presidencia de la República, con copia a los ministerios de Salud, Minería y del Trabajo y Previsión Social. Entrega detallada de todos los antecedentes solicitando su intervención para solucionar el problema. Es el tema que se comenta en el acápite "Decepción".• Involucramiento de la Federación de Supervisores del Cobre (FESUC), pues habían sido parte, en su momento, del diseño del plan post egreso.• Negociaciones directas con la Isapre. Los afectados, masivamente, entregaron poder a una Comisión para que los representara ante la Isapre en el proceso de negociación.• Apelación ante la Excelentísima Corte Suprema (ECS) por el resultado adverso obtenido en la ICAA.Negociación: resultado     Hubo disposición entre ambas partes (Isapre y afectados) para llegar a una solución consensuada y razonable.     Después de varias reuniones de trabajo, se llegó a acuerdo en abril del presente año. PROBLEMA RESUELTO.     La solución se alcanzó antes del pronunciamiento de la ECS, por lo que se desistió de la apelación.     Cabe destacar que la experiencia difícilmente es extrapolable a una isapre abierta. Las características particulares del caso son:? El dueño de la Isapre es una empresa estatal (Codelco).? Los afectados pertenecimos todos a dicha empresa y muchos nos conocíamos.? Tuvimos el apoyo de una organización gremial como la FESUC.DECEPCIÓN     Como se indicó, en febrero de 2013 se envió una carta la Presidente de la República, con un respaldado informe de la situación, solicitando su intervención para resolver el problema, dado que éste se había originado por una decisión de una empresa del estado dependiente del Ministerio de Minería.     Se mandó copia a todos los ministerios que de alguna manera tenían relación con el tema.     La decepción se refiere a:• En la oficina de partes de la Presidencia, se nos informó que recibiríamos una respuesta dentro de los próximos 30 días, respuesta que nunca llegó.• Para fortalecer la petición, se mandó una nota por medio de Chile Atiende (sitio WEB de la Presidencia), que tiene una línea directa con el Presidente de la República. Le informamos que habíamos entregado el documento en la oficina de partes. Sin respuesta hasta la fecha.     Sólo recibimos una nota del Ministerio del Trabajo y Previsión Social, indicando que el problema estaba radicado en los Tribunales de Justicia y que a ellos les correspondía resolver.     Una gran duda y que nunca será resuelta: ¿intervino el Gobierno ante Codelco para que flexibilizara su posición y tratara de llegar a un acuerdo?     A lo que voy: me resulta inexplicable e inaceptable que cuando se hace una petición clara y respaldada, no se dé respuesta. Se puede declinar a tomar acción, pero esa decisión debe ser comunicada al originador del pedido. Simplemente no responder, no está dentro de las alternativas que pueda considerar como aceptables.     Se podrá decir: “Es que se reciben miles de peticiones en la oficina de partes y por medio de Chile Atiende, y es imposible responder a todos”. Entendible, pero en ese caso no ofrezcan el servicio ni menos se comprometan a responder en un plazo determinado. Pongan una nota que indique algo así como: “Le responderemos en la medida de lo posible”.LO IMPORTANTE    Es que se logró revertir la situación que 850 personas y sus grupos familiares, mucho de ellas ya pensionadas, quedaran con una cobertura mínima en sus planes de salud para el resto de sus días.     El tema de la “decepción” es de tipo meramente testimonial.PARA TERMINAR     Como parte del equipo que llevó adelante el proceso descrito, creo es de justicia reconocer: El trabajo realizado por quienes tomaron el liderazgo en la coordinación y ejecución del plan de acción que permitió llegar a los resultados indicados.La respuesta de la gran mayoría de los afectados y su decisión de emprender una acción conjunta.El apoyo e involucramiento de la FESUC para llegar a una solución yLa disposición de Isapre Chuquicamata para resolver el conflicto en forma equitativa y consensuada.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>