<author id="aabf9ba1703849ff377050a240f02a70" url="elcorreodiario.wordpress.com" feed="http://elcorreodiario.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="9c42d86ae3eaaf7b31c498490e668866" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/09/17/el-toque-de-100-vinas-en-una-botella-100-barricas-de-chile/">			<content><![CDATA[  36 VIÑAS DE LA REGIÓN PARTICIPAN DEL PROYECTO VITIVINÍCOLA MÁS GRANDE DE CHILE  Inédito proyecto de Top Winemakers busca reflejar la diversidad y la riqueza de los valles, además de potenciar la creatividad enológica nacional a través de  esta idea con sentido país de los vinos de alta gama. El proyecto de innovación reunió […]]]></content>
		</document>
		<document id="969940ec7c68b4adb099e7faf60cac85" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/09/19/el-papa-francisco-jams-he-sido-de-derechas/">			<content><![CDATA[  Bergoglio hace estas declaraciones en una entrevista a la publicación jesuíta “Razón y fe” Invita a reflexionar sobre el papel específico de la mujer en la Iglesia También cree que la Iglesia ha estado “obsesionada” con el aborto o el matrimonio gay Fuente: RTVE.es / Agencias 19.09.2013 El papa Francisco asegura en una entrevista […]]]></content>
		</document>
		<document id="7a6691921a8b92a58f208cc304d67ae2" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/10/01/en-la-cooperativa-nos-sentimos-pasados-a-llevar/">			<content><![CDATA[Por Héctor Román Bustos, Presidente de Cooperativa de Agua Potable y Alcantarillado de Rapel  INFORME DE AVANCE OCTUBRE 2013 En abril del presente año la cooperativa renovó su directorio, en la asamblea general de socios, la que se realizó, como cada año, con una notable asistencia, lo que como todos sabemos es inusual en nuestra comuna. […]]]></content>
		</document>
		<document id="2d6550821bad1eb446a593312400c995" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/10/02/carta-abierta-cooperativa-de-apr-y-alcantarillado-de-rapel-1/">			<content><![CDATA[COOPERATIVA DE SERVICIO DE ABASTECIMIENTO Y DISTRIBUCIÓN DE AGUA POTABLE, ALCANTARILLADO Y SANEAMIENTO AMBIENTAL DE RAPEL LTDA.   Rapel, 16 de septiembre de 2013 Por la presente, actuando como representante legal de la cooperativa y con conocimiento y aprobación unánime del Consejo de Administración, quiero manifestar lo siguiente: En relación al proyecto de Alcantarillado para Rapel, […]]]></content>
		</document>
		<document id="105af8310d32e0f259a4ff6b6470dfc4" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/10/03/de-rapel-a-la-boca-el-comienzo-de-un-despertar-alvaro-roman/">			<content><![CDATA[ALCANTARILLADO SI, PERO… LIMPIO, ECOLÓGICO Y CON LA COMUNIDAD INFORMADA. Por Álvaro Román Román Concejal de Navidad (PC) En relación a la preocupación mostrada por vecinos y vecinas de la comuna, organizaciones sociales y comunitarias como: Protege Navidad, Federación de Pescadores y Algueros de Navidad, Cooperativa Los Juncos, Centro Comunitario de Desarrollo Social, ONG de Desarrollo […]]]></content>
		</document>
		<document id="d6bdbcd968fe8b6e1a69b80d8ff1fd48" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/11/02/vecinos-de-navidad-denuncian-exclusion-de-la-red-de-alcantarillado/">			<content><![CDATA[En reunión celebrada hoy 2 de noviembre, a las 10 de la mañana en la Población Villa Israel de Navidad, a la que asistieron cerca de una treintena de vecinos de la zona Navidad Poniente, para tratar la exclusión de esta zona, del proyecto de alcantarillado que cubrirá Navidad, Las Brisas y La Boca. Por […]]]></content>
		</document>
		<document id="d3184dbbe2d92303203aece53f0fd4e9" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/12/05/crean-mesa-ambiental-comuna-de-navidad/">			<content><![CDATA[- Anteayer, martes 3 de diciembre, en acto enmarcado en un Proyecto* del Fondo de Protección Ambiental (FPA) propuesto y ganado por la Organización Comunitaria PROTEGE NAVIDAD, se constituyó la Mesa Ambiental de la Comuna de Navidad, instancia participativa promovida a su vez por; Federación de Sindicatos de Pescadores y Algueros de Navidad “Fepanav”; ONG “Sembradores”; […]]]></content>
		</document>
		<document id="d169bd89f71845bf207aa3ff7ccf55a4" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/12/16/voto-y-abstencion/">			<content><![CDATA[Un rol activo de la ciudadanía, parece imprescindible en un sistema democrático saludable y, desde luego, la mejor expresión de ese rol lo representa el voto. Sin duda las urnas son el mejor lugar de expresión ciudadana, donde recoger la opinión política de un país y no sólo en las elecciones generales, si no que […]]]></content>
		</document>
		<document id="5f67fba53e9577e38a4c39f287ac2b97" url="http://elcorreodiario.wordpress.com/2013/12/31/socios-cooperativa-rapel-reafirman-oposicion-a-lodos-activados/">			<content><![CDATA[- Sin duda alguna, la mejor noticia que deparó fin de año a los ambientalistas locales, fue la sucedida el viernes 27 de diciembre, cuando la asamblea de socios de la cooperativa de Rapel manifestaron su opinión sobre el sistema de tratamiento de aguas servidas más adecuado para su territorio, eligiendo por mayoría absoluta Lombrifiltro, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>