<author id="ab9d219f5d120906e3c01ac116e26586" url="conojosdegata.blogspot.com" feed="http://conojosdegata.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e8dc98d8d880e874b1332297015470ea" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/3mvrH2droJM/oh-catedral-mi-catedral.html">			<content><![CDATA[ Cuántas veces he visto tu fachadadescansando en la esquina norponiente de la Plaza de Armasy una parte de ti se ha quedado en mi pasos con una señal de la cruz guadada en mi pecho,para saludar a mi Señor que me está esperando en su casa.De pequeña, te veías imponente de la mano de mi madreincansable encontrando miles de detalles en tus pisos y paredes,de mayor aún me gusta tu altar, tu ambón y su escalera,santos, santas en pasillos y la fuente de agua bendita en la puerta,siempre cálida esperando acogerme en mis penas y alegrías.Acostumbrada a verte de pasada con la prisa de mis diligencias,me he llevado una sorpresa al redescubrirte engalanadaen una noche de luna entre luces, luceros y rezos dormidos.Este año has sentido el ruego de tu país envuelto en tragedias,pero también has celebrado con bendiciones su aniversario.¡Oh catedral, mi Catedral!qué hermoso ha sido verte asi en este bicentenario. Escrito por: Pau, La voz de una Gata Imagen: Catedral de Santiago, Chile.Tomada con mi celular sony w580iYa es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="be4d0c1526d720a77c6a26c1194ac3a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/6GZgNEGO67c/vela-de-amor.html">			<content><![CDATA[Ese día quería llegar a casa para ver por televisión la misa que se realizó en la Catedral de Santiago para orar por las victimas del accidente de Juan Fernandez., me daba tristeza saber que 21 personas de buen corazón ya estaban en el cielo y que hasta ese momento solo 4 cuerpos habían sido encontrados y el resto se encontraba en calidad de desaparecido. Al terminar, hubo un gesto entre los asistentes que me emocionó.Un matrimonio se acercó al altar, de todas las velas que habían Él  fue hacia una en especial y la tomó entre sus manos llevándosela a su esposa que lo esperaba en las escalinatas, se la entregó y juntos la soplaron abrazándose con la vela.  Mis lágrimas salieron espontáneamente, sentí que ese gesto era como si abrazaran a una de las personas accidentadas que aún no habían sido encontradas y se aferraban a esa vela como si se pudieran quedar con algo de él o ella, fui a la pieza de mi mamá y se lo comenté. Más tarde al escuchar el noticiario me di cuenta que no me equivoqué, como no llegué al comienzo de la misa, no sabía que en el ofertorio se entregaron 21 velas, una por cada persona accidentada, esa vela correspondía a Rodrigo Cabezón y el matrimonio que aquel gesto tan especial eran sus padres que siguieron esa vela hasta el final orando por su hijo con fe y esperanza.Es cierto que era más conocido era Felipe Camiroaga por ser el animador el Buenos Días a Todos o Felipe Cubillos por su obra Desafío Levantemos Chile, pero en ese avión había gente que destacaba como funcionario, en su profesión, como aviador o  tras las cámaras como Rodrigo en su trabajo como camarógrafo. Para los que ya se han encontrado sus cuerpos o algo de sus restos humanos ya han podido darle cristiana sepultura a alguien que era hijo o hija , esposo o esposa, padre o madre, amigo o amiga o lo que sentimentalmente conectaba a su familiar o amigo con cada uno de ellos para enfrentar su partida. Pero, pese al tremendo esfuerzo que han hecho autoridades, pescadores, gente especializada y anónima hasta ahora, no han encontrado a los siete faltantes, su dolor será más lento porque no hay nada físico para cerrar un capítulo.A ellos solo conocía por televisión, no en persona, pero en estas palabras esta escrito mi deseo que ojalá los papás de Rodrigo, sus familias y amigos así como las de los 7 cuerpos que faltan, sientan con mucha fuerza y fe el amor del Señor para que él los alivie cada día guardando en su corazón todo lo mejor de esos oficiales de la Fach y de Rodrigo que tanto les regalaron en sus vidas para que esa velita que ese día abrazaron sus padres y otros familiares, siga iluminandoles su recuerdo amoroso de cada día que estuvieron con ellos y también les queda el consuelo de que gracias a este trágico accidente todo un país se unió en camadería para no olvidar que su último viaje fue camino hacia una noble tarea, de un trabajo que llevaba meses y que a lo largo de los años el nuevo comercio y escuela de Juan Fernandez, que para sus habitantes también fue triste su partida también es una alegría porque la isla poco a poco vuelve a la normalidad luego del terremoto y éste será el legado de los pasajeros de este vuelo que descansa junto al Señor.Escrito por: Pau, La voz de una GataImagen: Una fusión de una imagen de google con esta fotoYa es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="5547e35341c2bd4c2e94a89662f40c00" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/7_nidYmzr4w/miaupensamiento-9.html">			<content><![CDATA[No tengas miedo de amar.No ames con miedo a perder a esa persona.Si amas con miedo te avocas al miedo y no al amor.Ama en reciprocidad y vívelo desde el corazón.Así, no hay más miedo y solo queda el amor...que ya estás viviendo.Escrito por: Pau, La voz de una GataImagen: GooglePD: Primero fue mi comentario en una foto en facebook, luego lo puse en mi estado. Pero quise guardarlo aqui, y tenerlo cerca... porque siempre es bueno recordarlo.Ya es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="59f9d1df6f7355a3f8e261c145cda1c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/b13KatS6onM/feliz-juebebes.html">			<content><![CDATA[Hay días que despiertas con la sensación de que se termine pronto la semana, estás aburrido de levantarte temprano, las preocupaciones nublan tu día, aveces ni tienes ganas de hablar o pensar y para peor las vacaciones se ven tan lejanas que parece que el mundo se viniera por unos segundos contra ti. Y entonces te das cuenta que no estás solo.Justo la mañana que no estaba de buen humor tocó salir a hacer trámites de la oficina - ley de Murphy ¬¬ -  cuando venía de vuelta, un extraño ser mezcla de felino y Stitch  ( el simpático monito de Disney) me miraba con ojos malulines, amistosos y tiernos, con él recordé que en la mañana mi amor me despertó para no llegar tarde dejándome con una dulce sonrisa enamorada, a mi alrededor se siente como el sol que ya comienza a entibiar y se respira una linda mañana de primavera. Además de mi compañero de labores, por un lado mis blogs y los que me gusta leer contarán novedades, mis amigos de facebook me alegrarán con sus juegos y comentarios de muro y lo que no podía faltar, mis amigos twitteros acompañarán mi horas con sus entretenidos tweets esperando que el día pase rapidito para que sea viernes jejeje no sin antes desearnos:Relájate hoy es #juebebes ^_^Pd1 : También puede ser #juechelo , #juebecero como quieras no? ;)Pd2 : Ahora que lo pienso bien, quizás fue mi amigo Shuatas Rey invitándome una chelita ;) Escrito por: Pau, La voz de una Gata.Imagen: Un grafiti de la calle tomado con mi celular. Ya es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="a3e192b31b98e2bdeee0ba6192cdc043" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/cAXziuLRLJA/cuando-el-dial-esta-en-tu-corazon.html">			<content><![CDATA[El corazón es como una radio, cuyo dial se mueve con intensidad mayor o menor de acuerdo al compas de tus sentimientos. Cuando el amor toca tu puerta, las letras que hablan de amor compartido, de estar juntos, de los momentos compartidos en un instante, etc se impregnan en tus latidos buscando cantarlas o gritarlas a los cuatro vientos o intentando expresar en palabras ya escritas las emociones que estás sintiendo. Lo mismo ocurre en caso contrario, las letras que piden un regreso o lamentan una ausencia, las que escuchas cuando estaban juntos se apoderan de ti y se escriben con lágrimas intentando olvidar, regresar o comenzar de nuevo.Por ejemplo, hay canciones que antes escuchaba en el tiempo que estuve sin pareja y que al escucharlas nuevamente hoy solo se convierten en una bonita melodía, la letra pasa a ser solo parte de la canción pero no de mi, porque ya las circunstancias no son las mismas.Sea cual sea tu estado, deja que la música que existe en ti recorra tu cuerpo, si necesitas que las lágrimas limpien tus sentimientos, verás que te podrás alejar de las tristezas y una lluvia de emociones te dejará preparado para estar como una página en blanco lista para escribir una nueva historia, es cierto, no es fácil y aunque la soledad es necesaria aveces es insoportable, pero vale la pena porque el amor cuando dejas de buscarlo siempre encuentra una ventana, un trino, un rayo de luz, que cuando menos lo piensas te deja prendado de él. Déjate llevar por el pentagrama de tus sensaciones y sintoniza tus estados con la armonía de tu corazón, no te guardes nada, saca todo lo que tienes dentro paras irradiar tus alegrías y dejar tus tristezas, la vida no se detiene, avanza por el camino que avanza hacia la luz del cielo para que no te deje al costado en las penumbras, porque la felicidad no es un cúmulo de cosas imposibles, sólo es aprender a valorar los momentos que vives paso a paso en los pequeños detalles.Escrito por: Pau, La voz de una GataImagen: un regalo de mi amigo FauveYa es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="314dc9b87fabb4c4706c858631f02920" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/DhrlUxf6e4k/las-maquinas-se-van-los-tecleteos.html">			<content><![CDATA[Anoche, leí un tweet de @Twiterillo que decía que cerraba la última fábrica de máquinas de escribir del mundo, entonces los recuerdos se apoderaron de mi mente.Cuando tenía como diez años mi mamá trabajaba como secretaria en la Asociación de Empleados de Impuestos Internos A.N.E.I.I. como no le gustaba que yo me quedara sola en casa cuando mis hermanos salían o llegaban más tarde, entonces me iba del colegio a su oficina y estaba el resto de la tarde con ella. Nunca he sido muy complicada para entretenerme, así que me sentaba en una mesa enfrente de ella con su máquina de escribir e imaginaba que trabajaba como ella, me hacía sentir grande. Escribía lo que pillaba, hojas de la oficina, mis tareas, libros, etc., lo entretenido era teclear y si te equivocabas lo solucionabas con la cinta de tranferencia que para mi, era un papel pequeño en blanco encima de la hoja en que escribías y tenías que marcar la letra que debía ser y así se borrabas la que por error pusiste, lo divertido era intentar achuntarle a la letra porque en medio le pegaba a mis dedos inexpertos a diferencia de mi mamá que cuando ella escribía lo hacía veloz. Son sonidos tan propios de este invento, el sonido del rodillo al enrollar o desenrollar la campanilla que repica cada vez que cambiaba de línea y con la mano movía el carril de derecha a izquierda Luego apareció la máquina de escribir electrónica cambiando un poco la forma de escribir. Una pequeña pantalla mostraba como se vería la línea y al aceptarlo se escribía en el papel. Ese tac tac separado se transformó en un chic chic chic más silencioso. Se veía mejor y aunque una vez usó una que le prestaron, era costosa tenerla en casa. Me acordé que en la pieza donde tengo mi tablero de dibujo, de cuando estudié diseño, esta guardada mi máquina roja marca Disney, me regaló mi mamá para utilizarla en el colegio y que sirvió para mis primeros trabajos del Instituto. Con el correr de los años todo ha cambiado y hoy escribo este post con mi netbook, pero ya sea en éste o el pc de escritorio las teclas se sienten, pero ya no con ese característico tac tac tac que me recuerda mi infancia, mi mamá tampoco la necesita para su trabajo y ni hablar de usar ella el computador. Nos modermizamos para escribir la mayoría, aunque hay muchos escritores y lugares públicos como las notarias que las siguen utilizando.Las máquinas dejarán de fabricarse, pero ese tecleteo se seguirá escuchando en mi mente como una canción que huele a infancia, a trabajos  con calidad de hecho a mano con dedicación maternal, dulce y cariñosa.Escrito por: Pau, La voz de una GataImagen y parte del texto: Tomado del post El recuerdo de mi primera obra de mi otro blog ya que está escrita con la máquina de escribir de la oficina de mi mamá.Ya es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="8232e2c3107eb72081ff8a6b737a446b" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/E0RcocIdzT0/confesiones-de-mi-netbook.html">			<content><![CDATA[Cuando usaba su computador de escritorio, los fines de semana se le iban las horas con sus juegos del facebook, programas de edición y montaje, de música y sobre todo arreglando su blog, pero el frio del invierno la limitó a estar dos veces en la semana para evitar los resfríos. Entomces la gata geek que vive en ella pudo más, un día fue al Jumbo y me compró a mi.Desde entonces, conmigo puede conectarse cada noche en la comodidad de su cama, aunque soy pequeñito con mis diez pulgadas, ha podido cargar lo que más usa: PhotoFiltre Studio X, un programa de edición más pequeño que el Photoshop pero capaz de hacer casi todas las cosas que hace con el grande, aunque aveces se va al de escritorio para ediciones más complicadas, pero siempre vuelve a mi lado porque para eso navega y tiene programas online. También puede tener Sibelius, su programa de música con el que me siento volando en las nubes cuando ella pasa a partitura sus propias composiciones o lee otras para acompañarlas con su guitarra o flauta, se nota que la música la apasiona, se le ve feliz. Pero de todas la cosas que puede hacer conmigo, lo que más me gusta es cuando entra a su blog, ya sea para visitar a sus amigo, leer sus post o bien solo queda mirando los blog que ella creó y aunque no escribe tan a menudo como antes al menos intenta hacerlo una vez a la semana, siempre le esta mirando algo nuevo que agregar ya que ahí desarrolla su veta creativa en el diseño, algo que escogió como profesión. Me gusta cuando veo que llega cansada del trabajo, conmigo se relaja jugando los juegos del facebook, conversando con sus amigos que ha conocido y sobretodo gracias a twitter, un pajareo que la hizo sonreír de manera especial, que la acompaña no solo en la oficina, también cuando esta conmigo, así una noche de diciembre ella habló con mi teclado entre sus pajareos con quien es su amor hasta hoy y vaya que la hace feliz ya que se enamoraron disfrutando un café en el Juan Valdez y conversando cada vez que podían por gmail ronroneando amor del bueno.Hoy en el mercado se asoman los tablet y el poderoso Ipad, en apariencia como yo pero solo es la pantalla y sin mouse, ella usa uno que no necesita rueda y es suave en su navegación diaria, pero supongo que la idea de utilizar sus dedos para deslizarse por las páginas, agrandar o achicar la fotos, escribir un documento pinchando un teclado touch le debe ser atrayente. Yo confieso que me da mucho miedo que un día lo pueda tener, hoy para ella es solo un sueño, pero así como una vez soñó conmigo puede llegar a tenerlo y con sus aplicaciones más ágiles y entretenidas que las mías pueda quizás dejarme en el olvido. Pese a todo, me quedo tranquilo, le oí decir que si un día lo tiene no me dejará de lado por todas las alegrías que le he regalado, las noches calientitas en cama viendo una peli y al mismo tiempo preparando un documento o jugando conmigo, la posibilidad de estar en el comedor compartiendo con su amor un video romántico juntos o si ella llega a viajar me tiene a mi para navegar juntos desde la playa y sino entretenerse con todo lo que me ha agregado para que seamos un equipo, por algo gracias a la marca que me fabricó MSI que llevo en la tapa ella me rebautizó como "Mi Sueño Ideal" .... suena nindo como ella dice jeje.Las tecnologías pueden seguir avanzando y por más que mejoren cada día, cada uno vinimos a este mundo por una razón y todos llegamos en el momento preciso para mejorar y ayudar a la persona que nos quiso llevar a su casa. Lo nuevo pueden ser llamativo, pero las horas que hemos pasado juntos no se olvidan fácilmente. Ella aprendió conmigo la portabilidad de un computador en cambio con ella yo aprendí a ronronear y al menos mi sueño ideal es seguir ronroneando juntos por muchos años más.Escrito por: Pau, La voz de una GataImagen: Mi netbook, tomado con mi celular Sony w580iYa es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="964b165ce3e6f2818ba55bf65e6e06c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/iqR5Fg7Ryy0/la-noche-de-la-gran-luna.html">			<content><![CDATA[Con los cambios clímáticos que estamos teniendo, las estaciones intermedias se pasan de largo. Si miro algunos años atrás, el frío que comienzaba en las tardes de Verano se intensificaba en los meses venideros anticipando el Invierno y solo quedaba ese paso de tonos verdes a tonos cafe y tierra, ya que el frescor del viento calaba mucho más cuando la soledad, que en ciertos momentos es necesaria, aveces se tornaba insoportable. La naturaleza necesita cambiar para renovarse y en ese proceso, aprendemos a valorar esos cambios que también se ven reflejados en nuestra propia vida cuando vamos creciendo y madurando.Qué distinto ha sido vivir estos intervalos y como mejoraron las cosas de un modo que jamás imaginé. En este año y un poco más que llevo caminando en pareja, he ido redescubriedo y maravillándome con lo que me rodea, es reconocer que por mucho tiempo fui una flor marchita, pero entre lágrimas fui curando mis heridas y pude crear raíces nuevas que se alimentan del amor que siento hoy y cada día.El cambio de estación  ya se observa en el color de las hojas de los árboles que lentamente irán cayendo y con ellas esa sensación tan rica que se produce al pisarlas con suavidad, ojalá en grandes cantidades, para que ese crujente sonido tan particular nos anuncie que el Otoño ha llegado. Pero este año además, se anticipó la tradicional fecha del calendario con un equinoccio otoñal que nos regaló una luna en su perigeo, un 14% más grande y un 30% más brillante. Cada persona vivió esa experiencia de un modo distinto, ya sea porque le gusta esta época del año o bien porque le encanta observar la luna. Como felina que me considero,  ya es genial quedarse un momento a su lado, pero esa noche lo fue más.El sábado 19 de marzo la vimos con mi mamá en la calle, desde donde acostumbra alumbrar mis noches frente a mi casa o cerca de la cordillera inmersa en la ciudad. Pero también estábamos con mi Goffys en la calle tomados de la mano ya sea para sacar unas cuántas fotos o bien abrazados para ronronear con sus encantos. En ese momento tan lleno de dulzura, mis latidos eran se intensificaron y sentí mi corazón tan grande como a quien contemplábamos. Esa noche la gran luna no sólo nos vio felices porque la observábamos, ella también sonrió con nuestro amor.Escrito por: Pau, La voz de una GataImagen: Con mi cámara Canon A470Ya es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="85c421509df4e2a7745902227227734d" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/JBKBGfNtDd0/matias-cousino-en-febrero.html">			<content><![CDATA[Te puedo decir que soy una calle pequeña, una callejuela no muy larga, pero si muy concurrida. La gente no para de circular: están los que trabajan en mis oficinas o en sus departamentos no sé, aveces no hay diferencia. Los que entran y salen del banco se mezclan con las camionetas de los suplementeros que preparan los diarios para repartirlos en el turno de la tarde y los fanáticos de las carreras buscando encontrar su suerte apostando en el Teletrack. Están los que van en busca de algún artículo de la librería o un trámite en la notaría siempre tentados por vendedores ambulantes con viejos cachibaches y novedades en una de sus veredas. Hay algunos que son indiferentes se toman un helado en la gelateria de la esquina o un café en la cafetería pero ni se preocupan de mi, solo soy una referencia: para llegar al metro que está cruzando la calle en el pasaje que es una contnuación mía, para ver la galería que hay más allá, la iglesia cercana o alguna calle principal del centro de Santiago. Mejor me quedo con esos transeúntes que - aún en medio de sus preocupaciones - me quedan mirando más tiempo, atrapados en la vitrina de la tienda de antigüedades, ya sea porque venían por un regalo en especial o quizás, la casualidad dejó sus pupilas quietas en un objeto que les llamó la atención y como saben que volverán se van sonriendo, sin darse cuenta que lo hacen junto conmigo que los observo silencioso.Aveces me pongo a pensar que hay miles de calles que han perdido su historia vistiéndose de modernidad para no ser olvidadas, otras como yo, aún buscamos atraer a sus visitantes con un eco del pasado en nuestros rincones. Si fuera una tarde de invierno, me reconocerías porque siempre hay una fila casi interminable de motos esperando a sus dueños ocupando toda la cuadra, pero es febrero y la gente que deambula habitualmente por aqui está lejos, de vacaciones buscando el sol en las playas el esperado descanso para recuperarse del año. Mientras tanto yo me quedo solo con ese mismo sol, pero con cara de ciudad que comienza a esconderse y termina acompañando mi vieja arquitectura. Si alguna vez deseas encontrarme, mi nombre es Matías Cousiño.  Escrito por: Pau, La voz de una Gata Imagen: Tomada con mi celu Sony w580iguardada en mi Flickr y hoy compartida aqui ^^Ya es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
		<document id="2bfce92caa389122a4f16ec07c2527c1" url="http://feedproxy.google.com/~r/mibalcondegata/~3/kxx54otmrbQ/cada-vez-que-estoy-contigo.html">			<content><![CDATA[Cada vez que estoy contigo mis deseos se hacen realidad porque le das alas a mis sueños.  Cuando quiero ser navegante,  tus ojos son la tierra donde encalla mi barco y surcando las olas se cruzan en el infinito de mi cielo.  Cuando quiero sentir el mar, tu cuerpo me sabe a sal, la misma que sazona mis labios y envuelve mis bordes, destilando tu suave aroma que enloquece mis delirios.  Cuando quiero la miel, tus besos me saben dulces, me buscan, se pierden sin sentido, amorosos y sin respiro, abrigando mis fugas transformando mis tormentas en calma. Cuando quiero el fuego, tus manos son mi fogata,  encendiendo la pasión con el roce de tus caricias, y en el ocaso, nuestras almas irradian su sol escondido.  Cuando quiero ser silencio, tus soles son mis lunas, cariñoso, tierno y comprensivo  supiste ver a la niña, la mujer y la gata.  Llegué a pensar que el amor no era para mi, y un pajarito me trinó un camino cristalino, para descubrir en un pinguino, mi tigre escondido.  Un año he pasado contigo, viviendo mis segundos,  encontrando en tus minutos donde escribir nuestros horas, ya que cuando estamos separados, nos sentimos unidos.  Creciendo nuestro amor como un tictac,que deja ronroneando mi corazón en cada latido, que se enamora cada día... Cada vez que estoy contigo.Escrito por: Pau, La voz de una GataImagen: Del blog de gráficos de MalinaYa es de noche... relájate, siente la brisa fresca, desde mi balcón puedes observar el reflejo de la luna llena en el mar y verás que en cada palabra de este rincón está el reflejo de mi corazón. Bienvenido...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>