<author id="ae1403250ba8b19d91501044e6083ed6" url="loverdeth.blogspot.com" feed="http://loverdeth.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="3b7519aaaba944859ff81d21ccd21bbe" url="http://loverdeth.blogspot.com/2007/03/clido-y-frio.html">			<content><![CDATA[Podría decir que el amor está de vuelta en mi vida, la verdad es que siempre lo ha estado pero lo ocultaba muy bien para sobreponerme a un quiebre que a mi parecer nunca debió ser. Sin embargo, sirvió para darme cuenta de cuanto quería a esta persona y si aquel sentimiento que en tan poco tiempo nació en mi corazón resultaba ser tan sincero, puro y apasionado como yo predicaba.Fue un reencuentro tenso, muy extraño. Ahí estaba ella tan nerviosa como yo, mirándome, y al igual que yo aparentando una frialdad que en silencio decía que todo había terminado. Pero el recuerdo de hermosos momentos, palabras y un cariño que en el fondo nunca terminó hicieron lo suyo para romper aquella barrera hecha de culpas y rencores que nos alejaba tanto. Ella se acercó a mi y a pesar de tener en apariencia todas las de perder, tuvo la valentía de arriesgarse y dar aquel paso que en un segundo podría haber destruído aún más lo poco y nada que nos unía.Con aquella dulzura que siempre ha tenido me confesó aun quererme y que creía que lo nuestro podía funcionar de nuevo, ahora que sus fantasmas y miedos se habían marchado y que la distancia ya no era un obstáculo entre nosotros. Reaccioné seriamente a pesar de que en ese instante estaba completamente conmovido. Pero sólo bastó un día para que en cierto momento volviéramos a abrazarnos y besarnos igual que aquella primera vez en donde estabamos tan nerviosos y ansiosos al mismo tiempo.En fin, sólo quiero decir que he vuelto a ser muy feliz, otra vez pudiendo descansar entre sus brazos y volar con sus besos. Ella fue y es el amor más lindo que nunca he vivido, la mujer que siempre soñé, la que nuevamente me ha hecho renacer y reencantarme con ese mundo de fantasía, ternura y pasión que es lo que ella es y será siempre para mi. Esta canción (Cálido y Frio) me la dedicó unas noches atrás, y posee una letra que ciertamente habla acerca de nuestra historia: Un amor en contra corriente, que nada pretende, pero que es suyo y mio y por el cual creemos, vale la pena luchar una vez más.Letras /LyricsPor este amor en contra corriente.Por este amor que nadie entiende.A veces no conoce fronterasy se desboca de mala manera.me arrastra como el agua del rioentre calor y friopero es tuyo y es mioclaro como una noche de lunade luna llenapero vale la pena.Y a veces me lleva tan lejosdonde nunca he estadoa veces se me pierdey vuelve al rato, entrecalido y frioeste amor es tuyo y mioPor este amor que nada pretendepor este amorque pica y se extiendepor ese amor que nace del tiempopor este amorque a veces ni yo mismo lo entiendoY juega como si fuera un niñocon cara de pilloAl gato y al ratonY a veces se me muestra desnudotan fragil y puroque equivocarme lo dudoY a veces me lleva tan lejosdonde nunca he estadoa veces se me pierdey vuelve al rato, entrecalido y frioeste amor es tuyo y mioY a veces me confunde el cielocon la tierraa veces no se si va o ya regresaentre calido y frioeste amor es tuyo y mio]]></content>
		</document>
		<document id="73fe99bc2d402a5bb573838c0c57244f" url="http://loverdeth.blogspot.com/2008/06/mijares-corazn-salvaje.html">			<content><![CDATA[La telenovela Corazón Salvaje apareció en el año 1993 resultando ser un éxito por su romántica y trágica trama apoyada por tremendos actores. Pero su gran suceso se debió más que nada al carisma del gran Juan del Diablo, interpretado por Eduardo Palomo (13 de Mayo de 1962 -6 de Noviembre de 2003), quien falleciera tan prontamente debido a un ataque al corazón.En lo personal, no me había enterado de esta teleserie hasta hace muy poco, todo gracias a que mi esposa le encanta verla en en canal tlnovelas. Y aunque nunca la he mirado, reconozco que me quedé enganchado con el tema principal, interpretado por Manuel Mijares, y justamente le hago un posteo a esta canción porque hoy emiten el último capítulo.Este tema me hace suponer que habla acerca de un buen hombre que debido al destino y la mala fortuna se volvió alguien que no expresaba sus emociones siendo al mismo tiempo dueño de un indomable corazón. Pero la canción también explica que el mismo destino, le cambió la existencia al encontrar el verdadero amor. Y aunque ahora le parece difícil dejar de ser quien era por este sentimiento que lleva dentro, terminará entendiendo que toda una vida de silencioso sufrimiento le sería recompensada luego de encontrar a aquella mujer que le robó su salvaje corazón.Letras / LyricsY como cobrarle a la vidacuando todo te ha salido siempre malcomo cerrar tantas heridassi la sangre no ha dejado de brotarcuando el precio de la vida es tan dificil de pagarComo rogarle al destinocuando estoy acostumbrado a arrebatarporque hoy que te he encontradono te aparte de mi ladono derrumbe nuestros sueñosni se atreva a separarnosVoy a exigirle a la vidaque me pague contigoque me enseñe el sentido del dolorporque ya fue suficiente el castigode no haberte conocidoy dejar de ser por siempre un mendigo del amorcorazon salvajeComo explicar a los instintosque mi busqueda contigo terminoque dos caminos tan distintosen algun momento el tiempo los unioquien lo dijera entregar la libertad sin condicionVoy a exigirle a la vidaque me pague contigoque me enseñe el sentido del dolorporque ya fue suficiente el castigode no haberte conocidoy dejar de ser por siempre un mendigo del amorcorazon salvaje]]></content>
		</document>
		<document id="d7b117dc1f2afb82247b1ac16594df27" url="http://loverdeth.blogspot.com/2012/01/eric-clapton-cocaine.html">			<content><![CDATA[Cocaine (Slowhand, 1977) es una de las canciones más famosas de Eric Clapton aunque este tema no sea de él, sino de un músico llamado JJ Cale quien la escribió en 1976. A estas alturas Eric Clapton es un músico muy conocido, pero creo que su fama masiva se la debe más que nada a su incursión Unplugged en MTV. Cocaine es bastante explícito en su título y eso quizás asusta a unos cuantos. Podrían haberle puesto Mary para que pasara inadvertida entre los puritanos de siempre, pero la gracia de esta canción es que es sincera en su mensaje en todo momento. Este track habla directamente acerca de las propiedades evasivas que tiene la cocaína y como esta ayuda a las personas a sentir felicidad momentánea en ciertas situaciones estresantes. Sin embargo, no es una oda, es una canción que también nos dice como esta droga te tira al suelo y que no es fácil de dejar si te atrapa. Asi es la cocaína, blanca como el día, pero es veneno si te quieres enamorar.Letras / Lyrics If you wanna hang out You've gotta take her out Cocaine If you wanna get down Down on the groundCocaine She don't lie She don't lie She don't lie COCAINE If you got bad news You wanna kick them blues Cocaine When your day is done And you wanna runCocaine She don't lie She don't lie She don't lie COCAINE If your thing is gone And you wanna ride on Cocaine Don't forget this fact You can't get it back CocaineShe don't lieShe don't lie She don't lie COCAINE She don't lie She don't lieShe don't lieCOCAINE]]></content>
		</document>
		<document id="9ba40c59782f9513aba66be3f437e72" url="http://loverdeth.blogspot.com/2012/01/firehouse-life-in-real-world.html">			<content><![CDATA[Me puse a revisar mis discos favoritos y me encontré con Hold The Fire de Firehouse que ya está bastante gastado y que poco lo he tomado en cuenta en este blog cuando debería tener un par de canciones al menos. Me dieron ganas de postear y elegí Life In The Real World, un tema bastante desconocido de la banda, pero que me gusta bastante.Esa característica de Firehouse en donde el bajo y la batería se convierten en un muro comercial y adictivo no se pierde en ninguna de sus canciones. Y hay que sumarle los buenísimos coros que se mandan con el siempre fresco vocalista, CJ Snare.Life In The Real World es un tema que nos habla del trabajo y como este nos quita el tiempo para poder disfrutar de la vida y también ser mejores personas en otros ámbitos. Probablemente, también se refiere a esas personas que ejercen algo que no les gusta pero que tienen que hacerlo porque hay que sobrevivir en el mundo de alguna forma. Algo muy triste, pero el mundo real es así .Letras / LyricsGot you working the nine-to-fiveWell every dayIt's all you can do just to stay aliveWasting your time awayThere's got to be a better wayChorus:Living life in the real worldWell it's an uphill climbLiving life in the real worldTime after time, they knock you downYou gotta get up, you gotta live your life in the real worldWith every second it slips awayIt's getting harder to seeHow you can be the best that you can beWasting your time awayThere's got to be a better wayChorusNobody ever told you it would be like this in the real worldFame and fortune's nothing but a hit-and-missWhen you realizeYou're living in the real world]]></content>
		</document>
		<document id="29101d771444deb4d5dc2a93804311" url="http://loverdeth.blogspot.com/2012/01/guns-n-roses-my-world.html">			<content><![CDATA[Siempre voy a pensar que Bjork pescó por casualidad y de aburrida que estaba el Use Your Illusion II de los Guns N Roses, escuchó My World, y se inspiró para hacer su más grande éxito: Army Of Me. Y aunque todo el mundo se vaya en contra mía no voy a cambiar de opinión.My World es a mi parecer el más extraño de los temas escritos por Axl Rose que bien podría haber aparecido en Chinese Democracy por todo el ambiente experimental y los samples onda Nine Inch Nails. Sin embargo, se podría decir que es un track adelantado a los tiempos y que por lo mismo sonaba extraño para 1991.Esta canción de apenas un minuto y algo de duración más que por sus letras es recordado por la psicopática voz de Axl y los quejidos femeninos presentes hasta el final. A mi parecer expresa las vivencias extremas de un tipo que ve la realidad de forma distorsionada gracias a las drogas (escuchen el encendedor) y junto a una compañera sexual de la cual no debe ni saber como se llama.Letras / Lyrics(Spoken:) You wan'da step into my world,it's a sociopsychotic state of bliss.You've been delayed in the real world.How many times have you hit and missedYour CAT-scan shows disfiguration.I want to laugh myself to death.With a misfired synapse,with a bent configuration,I'll hold the line while you gasp for breath.You wanna talk to me?(So talk to me.)You wanna talk to me?(You can't talk to me.)You wanna tald to me?(You don't understand your sex.)You wanna talk to me?(You ain't been mind fucked yet.)Let's do it.Let's do it.(Oh, my distorted smile.)Let's do it. ]]></content>
		</document>
		<document id="11f0a28290caa375f82d1be3a920f499" url="http://loverdeth.blogspot.com/2012/01/kingdom-come-do-you-like-it.html">			<content><![CDATA[Para los que sintonizamos Chilevisión para informarnos del fútbol, el tema Do You Like It de Kingdom Come debería ser más que familiar. Es que se nota demasiado que al encargado de la música de fondo le encanta este track que aparece una y otra vez, como bendición para algunos y tortura para otros.Kingdom Come son famosos en Chilevisión y también alrededor del mundo por ganarse la carátula de copiones descarados de Led Zeppelin. Y aunque la crítica mundial trató de bajarlos por emular a una banda casi considerada como música de fondo de Zeus mientras juega al cricket, sólo lograron que fueran más y más famosos a finales de los 80.Y de que habla este tema: No de fútbol precisamente. Me parece que es una forma de expresar la conexión entre la banda y sus fanáticos en esas noches de concierto donde se conjuga la adrenalina y la complicidad con los seguidores.Letras / LyricsNow is the timeThat we'll give it to youSlam out the beatUntil it's black and blueWe're ready to rock'Til the morning lightScream at the night'Cause you feel alrightDo you like itDo you like itThe fever is risingWe don't wanna stopThe power to take itTo the topDoing the thingsThat we all love to doI know you can feel itInside of youDo you like itDo you like itNow you know the time isRightAnd you want to rockTonightIf you want to touch the skyWe can do it, you and IDo you like itThe fire's burningIt's out of controlThe blazing heart of rockAnd rollFeels so much better thanIt did beforeJust can't get enoughComing back for moreDo you like itDo you llke itDo you like itDo you like itNow you know the time isRightAnd you want to rockTonightIf you want to touch the skyWe can do it you and I]]></content>
		</document>
		<document id="5171b13e57e29339df122a16f8d9a8a0" url="http://loverdeth.blogspot.com/2012/01/motorhead-ace-of-spades.html">			<content><![CDATA[La banda Británica Motorhead liderada por el incombustible Lemmy Kilmister (n. 24 de Diciembre de 1945) es una de las más grandes agrupaciones que existen dentro del Rock y Heavy Metal. No sólo por su calidad e influencia, también porque su lider nunca ha bajado los brazos y continúa rockeando como un adolescente que lleva tres días con su nuevo bajo.No soy seguidor de Motorhead, pero escuchar el buenísimo e impresionante Ace of Spades (1980) me trae siempre dos recuerdos: Uno es ver a Lemmy con una botella de Jack Daniel's en la mano como si fuera su secreto para la juventud y otra es ver a mi esposa alucinar casi dando vuelta la cabeza como la niña del exorcista con este tema al escucharlo en un especial de VH1 acerca del Metal.Pura adrenalina y directo a la vena es este tema que me da la impresión habla acerca de jugar con la suerte y que esta nos tiente a hacer cosas movidos por la búsqueda del éxito de la forma más fácil. Apostar a ganador es la idea y la invitación, pero también creo que la suerte nos advierte que jugar con ella y sus reglas es algo en lo que tenemos muy pocas posibilidades de ganar y demasiadas de perder.Letras / LyricsIf you like to gambleI tell you I'm your manYou win some, lose someAll the same to meThe pleasure is to playMakes no difference what you sayI don't share your greedThe only card I need isThe ace of spadesPlaying for the high oneDancing with the devilGoing with the flowIt's all a game to meSeven or elevenSnake eyes watching youDouble up or quitDouble stake or splitThe ace of spadesYou know I'm born to loseAnd gambling's for foolsBut that's the way I like it babyI don't wanna live foreverAnd don't forget the jokerPushing up the anteI know you've got to see meRead 'em and weepThe dead man's hand againI see it in your eyesTake one look and dieThe only thing you seeYou know it's gonna beThe ace of spades ]]></content>
		</document>
		<document id="692c82c9ac7045a95b214c49b4e1e098" url="http://loverdeth.blogspot.com/2012/01/pink-floyd-mother.html">			<content><![CDATA[Cada vez que me mando un fuerte suspiro digo o pienso: "Mother do you think they'll drop the bomb?". Asi es como empieza Mother, una de las canciones íconos de The Wall, disco que seguirá dando vueltas en este planeta hasta que el hombre se olvide de la música.Mother es un tema bastante especial y cae al igual que Carrie de Europe dentro de la categoría de canciones malentendidas por aquellos que no saben Inglés. Y es que muchos hijos se la dedican a sus madres, justo para el día de la madre y con todo el amor del mundo como si de un gran tesoro se tratara cuando no es así.Mother es la queja de Pink hacia la mujer que le cortó las alas y que bajo la etiqueta de la sobre protección no dejó que el fuera el niño y luego el hombre que se suponía debía ser. Pink en esta canción sólo expresa un reclamo hacia una mujer que por medio de un agobiante cobijo expulsaba sus propias frustraciones y miedos. Si nos ponemos a pensar, muchos inadaptados, problemáticos e incluso tipos enfermos desencadenan sus problemas debido a la relación con su madre.Pero, ¿hay que echarle la culpa exclusivamente a la madre? Viendo la película, uno se da cuenta que para esta solitaria mujer, la cual perdió a su marido en la guerra, su único hijo se transformó en la razón de su existir y trató de cuidarlo sin querer dañarlo a propósito. Y aunque se preste a discusión, no sólo la influencia de ella llevó a Pink a lo que el llegó a ser, fueron muchas cosas más. El disco le dedica exclusivamente una negativa canción a ella al igual que muchos a su progenitora en la banda sonora de sus propias vidas. Sin embargo, esos muchos acusadores al igual que el aproblemado y quejumbroso Pink en la cinta, también cierran sus ojos y añoran los brazos de la madre en la hora más oscura .Letras / LyricsMother do you think they'll drop the bombMother do you think they'll like the songMother do you think they'll try to break my ballsOoooh aah, Mother should I build a wallMother should I run for presidentMother should I trust the governmentMother will they put me in the firing lineOoooh aah, is it just a waste of timeHush now baby, baby don't you cryMama's gonna make all of yourNightmares come trueMama's gonna put all of her fears into youMama's gonna keep you right hereUnder her wingshe won't let you fly but she might let you singMama's gonna keep baby cosy and warmOoooh Babe Ooooh Babe Ooooh BabeOf course Mama's gonna help build the wallMother do you think she's good enough for meMother do you think she's dangerous to meMother will she tear your little boy apartOooh aah, mother will she break my heartHush now baby, baby don't you cryMama's gonna check out all your girl friends for youMama won't let anyone dirty get throughMama's gonna wait up till you get inMama will always find out whereYou've beenMamma's gonna keep baby healthy and cleanOoooh Babe Ooooh Babe Ooooh BabeYou'll always be a baby to meMother, did it need to be so high.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>