<author id="ae4720b5b809469f7d0da0bd512fba42" url="chilenomac.wordpress.com" feed="chilenomac.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="9904b3655dad7d9a85c86b39f07b1f8b" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/10/separadores/">			<content><![CDATA[El dock, uno de los pocos elementos completamente omnipresentes en nuestros Mac. Sin embargo, pese a su omnipresencia, a veces tiene cosas que pueden molestar. Por ejemplo, las aplicaciones están todas juntas y a veces sería bueno tener algún elemento que las separara… tal como el título de la entrada. Pues bien, el hecho es […]]]></content>
		</document>
		<document id="2f3e7555a6fcc367b1e7982fec0228f2" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/11/pages09-el-comienzo-de-un-proyecto/">			<content><![CDATA[Las anteriores semanas hemos visto los conceptos básico de Pages`09 lo suficiente como para ahora aprender cosas un poco más complejas, y para poder enseñar estas ‘cosas un poco más complejas’ se me ocurren varias formas pero la más sencilla es hacer un trabajo lineal y continuo, es decir algo en lo que podamos ir […]]]></content>
		</document>
		<document id="65629db3831e4d951d07ce3554f4ca92" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/12/caffeine-%c2%a1un-expresso-para-mi-mac-por-favor/">			<content><![CDATA[Últimamente me ha dado por ver hartas películas en mi MacBook, y si hay algo que detesto es tener que mover el mouse a cada rato para que la pantalla no se oscurezca/apague/encienda el screensaver. Bueno, esto podemos arreglarlo yendo a Preferencias de Sistema y cambiando los tiempos en los que OS X haga las […]]]></content>
		</document>
		<document id="9ff1b08d433613c10fd6730b74dda2c2" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/13/ordenar-tu-biblioteca-de-itunes-en-un-par-de-aplicaciones/">			<content><![CDATA[Para todos aquellos que solemos tener mucha música en nuestro Mac, y la agregamos a iTunes ya sea por comodidad, por que nos gusta el programa, por que tenemos un iPod, etc, más de una vez nos ha pasado que dejamos algunos discos sin carátulas por que iTunes no la encontró, por que nos dió […]]]></content>
		</document>
		<document id="43f2e8d8bfd94af84488a001e0867160" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/14/chica-apple-de-la-semana-8/">			<content><![CDATA[Hmm… Domingo, ChilenoMac… ¿Qué le vamos a hacer? Les presento a Yael Markovich, una modelo Israelí que nos muestra su iPhone. Disponible en 1280×800 píxeles. ¡Disfrútenla!]]></content>
		</document>
		<document id="4764834eddc69f399fd4aa9417b45ebd" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/15/texto-en-mac-os-x-una-revision-breve/">			<content><![CDATA[Todos los días, una de las acciones más frecuentes que hacemos es escribir. O leer, si es por eso. Parece mentira, pero un hecho habla de la juventud de Mac OS X: recién en 10.5 tenemos Core Text, un API estructurada que reemplaza a QuickDraw y a ATSUI, APIs bastante más antiguas, heredadas de Mac […]]]></content>
		</document>
		<document id="6edd7ff64067b4fa7a30e18edcf5dc1d" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/16/a-fondo-los-servicios-de-comparticion-del-mac/">			<content><![CDATA[A todo hombre que tenga más de un Mac -en algun momento de su vida- le dan unas ganas enormes de conectar sus joyitas entre sí. La tecnología Bonjour lo hace todo más fácil; en el instante mismo que accedemos a la red aparecerán los equipos conectados en el área “COMPARTIDO” del Finder y comenzar […]]]></content>
		</document>
		<document id="fcae9d7fd2c467d3fbfda2f7dc324f57" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/17/cocoa-aprendiendo-a-escribir/">			<content><![CDATA[Hace algún tiempo, hablábamos acerca de cómo hacer un navegador sin escribir ni una sola línea. Pero la verdad es que, aunque existen varias técnicas para escribir menos código en Cocoa, es necesario escribirlo. Pero eso hace surgir algunas preguntas. Por ejemplo, ¿qué se escribe? ¿cómo se escribe? ¿a quién se escribe? ¿dónde se escribe? […]]]></content>
		</document>
		<document id="dae1c9a6f0b24a5298388ffb0227ec32" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/18/pages09-trabajando-con-imagenes/">			<content><![CDATA[Hemos hablado de muchas cosas sobre Pages`09 en este último tiempo, pero un tema que no hemos tocado nunca en estas ya, cinco entregas de referentes a Pages`09, las imágenes. Lo cierto es que Pages`09 nos da bastantes alternativas a la hora de querer trabajar con imágenes, recurso fundamental cuando de armar documentos dinámicos y […]]]></content>
		</document>
		<document id="f1a527b7179d0e307db9572fe035dc2a" url="http://chilenomac.wordpress.com/2010/03/19/%c2%a1chilenomac-ahora-es-chilenomac-com/">			<content><![CDATA[Bueno, no queda mucho más que agregar… hemos dado el paso, así que con mucho orgullo anunciamos que ahora somos… http://www.chilenomac.com Los esperamos en nuestra nueva página, con los contenidos de siempre, pero esta vez en nuestro propio lugar. Desde hoy en adelante, todos los artículos se publicarán allí. Gracias por seguirnos, y los esperamos!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>