<author id="b0280df4a87e5b67f8cced6b7065a049" url="area46.wordpress.com" feed="area46.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="81584c44645ddf47dd6120fefa581d07" url="http://area46.wordpress.com/2007/10/30/esperada-pavimentacion-alegra-a-vecinos/">			<content><![CDATA[Felicidad de be existir entre los vecinos de Calle Serrano en Cañete, específicamente los ubicados entre las calles segundo de línea y Luís Cruz Martínez, que desde muy pronto verán como esta calle se pavimentara. La información la da a conocer el diario Renacer de Arauco, en su edición de hoy, aludiendo a informaciones desprendidas […]]]></content>
		</document>
		<document id="2c554749c857a389b42e9e974c861fdb" url="http://area46.wordpress.com/2007/10/31/canete-se-la-juega-con-nuevos-proyectos/">			<content><![CDATA[Cañete cifra esperanzas en los fondos que pretende repartir el Plan Arauco y presenta proyectos por un monto total de 173 millones de pesos. En la Secretaria de Planificación Comunal, el director señor Christian Feest Jarmett , envía los denominados PMU (programas de mejoramiento urbano) , que consta de una lista de proyectos que concursarán […]]]></content>
		</document>
		<document id="299e490bff9fc7cffd897993f2b7589e" url="http://area46.wordpress.com/2007/11/07/cesantes-y-alcalde-fueron-por-cupos-de-empleo/">			<content><![CDATA[Acompañados de dirigentes de las agrupaciones de Cesantes de nuestra ciudad, el Alcalde Jorge Radonich y el Concejal Abraham Silva, se reunieron en Concepción con la Seremi del Trabajo, Paula Urzúa, reunión que tenía por objetivo obtener más cupos de empleo. Ruby Opazo y Víctor Herrera, ambos dirigentes, tuvieron la oportunidad de constatar los esfuerzos […]]]></content>
		</document>
		<document id="85628126d48530f50cda967fb01e0642" url="http://area46.wordpress.com/2007/11/21/canete-paralizo-al-estado/">			<content><![CDATA[Dirigentes y trabajadores de todos los organismos estatales que operan en la comuna, se hicieron presentes a primera hora de esta mañana, en el auditorio del municipio local para dar forma al Paro NAcional que la ANEF convocó para hoy y mañana. Un 100 % de los trabajadores fiscales paralizó sus funciones y respondieron con […]]]></content>
		</document>
		<document id="347f47f9aef5468187557510b9ddd453" url="http://area46.wordpress.com/2007/12/08/planes-para-mejorar-calidad-del-lago-lanalhue/">			<content><![CDATA[Después de un mes, la reunión solicitada por los Alcaldes de Cañete,  Contulmo y el Diputado Monsalve con relación a los planes de manejo de la eutrofización natural del lago y el manejo de residuos contaminantes se llevó a cabo en la ciudad de Contulmo. Esta importante reunión convocó a todos los actores que tiene […]]]></content>
		</document>
		<document id="416370b89694405d046b020712f79403" url="http://area46.wordpress.com/2007/12/31/al-lo-grande-canete-recibe-el-2008/">			<content><![CDATA[Con un espectáculo de fuegos artificiales la comuna histórica abrazará las primeras horas de este 2008.  Los primeros estruendos y luces se verán a partir de las 00.30 horas y se elevarán desde el Estadio Fiscal, donde personal Municipal y la empresa contratada iluminarán el cielo alrededor de 20 minutos. Desde Area 46 les deseamos […]]]></content>
		</document>
		<document id="588530b4a38b3f77d52720f1c31ab066" url="http://area46.wordpress.com/2008/01/03/innova-lanza-nuevo-concurso-para-emprendedores/">			<content><![CDATA[La Ilustre Municipalidad de Cañete, a través de la Oficina de Fomento Productivo, invita a los microempresarios, tanto formales como informales que tengan deseos de desarrollar una idea innovadora a participar en el Lanzamiento del VI Concurso de “Innovación Emprendedora de Innova”. Esta actividad se realizará el día miércoles 9 de enero desde las 15.30 […]]]></content>
		</document>
		<document id="7ff75f49e60dfc826b67e82021e1d4eb" url="http://area46.wordpress.com/2008/01/10/convenio-permitira-postular-proyectos-en-canete/">			<content><![CDATA[En el marco de convenio de cooperación entre la Asociación de Municipalidades , Plan Territorio Arauco y la empresa forestal Bosques Arauco, Cañete espera encontrar apoyo para emblemáticos proyectos. Reunidos en la sala de sesiones del Concejo Municipal, el Alcalde Jorge Radonich, la gerente técnico del la Asociación de Municipalidades, Ines Machuca, el Gerente de […]]]></content>
		</document>
		<document id="f45edcd6674a0400599bfe5941f7c265" url="http://area46.wordpress.com/2008/01/28/3er-encuentro-de-teatro-y-danza/">			<content><![CDATA[Por tercer año concecutivo Cañete insiste en esta propuesta artistica cultural pretendiendo ser el centro de esta manifestación en la provincia. A continuación el Programa: DIA 29 de Enero 10:00 de la mañana en la Plaza de Armas Actividades Infantiles  12:00 Hrs. Obra infantil “de Títeres El jardín de Poroto”  21:00 Hrs.  Obra de Teatro […]]]></content>
		</document>
		<document id="ca4143541c9ca5fd40c4c638d58999cc" url="http://area46.wordpress.com/2008/01/30/semana-canetina/">			<content><![CDATA[La Municipalidad lanza oficialmente el programa de la semana cañetina, que va desde el 4 al 10 de febrero, antecedidad por la ya inciada semandel teatro. Lunes 4 /02 Grupo “MITOTE”, tributo a Gato Alquinta, Estadio Fiscal, 22.00 hrs. Martes 5/02 Festival de la Voz: invitado “Tito Fernández” , Estadio Fiscal, 22.00 hrs.  Miércoles 6/02 […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>