<author id="b030a8c2c19aa799d8a891aa781b1e41" url="pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com" feed="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="73fc60be32ff0839f98edfcea2a55623" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/11/ford-motor-co-pidi-el-mircoles-la.html">			<content><![CDATA[Ford llama a revisar miles de autos por fallasKEN THOMASAssociated PressWASHINGTON - Ford Motor Co. pidió el miércoles la revisión mecánica de unos 220.000 vehículos modelo 2005 por temores de que un cable de la batería roce el chasis y cause un incendio, y de que una correa del tanque de combustible se desprenda después de que los vehículos han rodado grandes distancias.La medida afecta a más de 98.000 vehículos Ford Crown Victoria, Lincoln Town Car y Mercury Grand Marquis. Ford le dijo en una carta a la Administración Nacional de Seguridad de Carreteras que ha recibido cuatro reportes de incendios.La portavoz de Ford Kristen Kinley dijo que el calentamiento por frotación del cable puede causar que los alambres de su interior queden expuestos y toquen el chasis, causando el potencial para daños por calor o fuego.Ford emitió por separado una llamada a revisión por la separación de las correas del tanque de combustible, que afecta a más de 123.000 vehículos Ford Freestyle, sedanes Ford Five Hundred y autor Mercury Montego.El fabricante dijo que descubrió el problema durante pruebas de durabilidad de un próximo modelo del auto Five Hundred tras recorrer una distancia larga.La investigación de la compañía descubrió que el fabricante de las correas redujo la calidad del acero en diciembre del 2004, por lo que no cumplió con los requisitos de durabilidad de Ford. La fabricante se negó a revelar la identidad del proveedor.Ford dijo temer que las correas puedan separarse luego de que los vehículos recorran más de 160.000 kilómetros (100.000 millas), provocando que caiga el tanque de combustible. Kinley dijo que la mayoría de los vehículos 2005 no se han acercado todavía a ese nivel de recorrido, pero agregó que "es un riesgo que no queremos tomar".Kinley dijo que no ha habido ningún reporte de personas lesionadas en relación con ambos llamados a revisión.Esto es un aporte de Associated Press.Pablo Ramírez Torrejón]]></content>
		</document>
		<document id="d96a1f1345f926bb5934062d049a1120" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/11/gasolinas-y-diesel-bajaran-en-semana.html">			<content><![CDATA[De acuerdo a las estimaciones realizadas utilizando -para el cálculo- el tipo de cambio de mercado de hoy de $534 por dólar, los precios de las gasolinas y diesel bajarían en la semana que comienza el lunes 14 de noviembre.En base a lo informado por la Comisión Nacional de Energía y de acuerdo a lo estimado en el informe del viernes pasado, durante la semana del 7 de noviembre se procedió a aplicar un impuesto de US $ 39.37 por metro cúbico de gasolina 93 y 97. De este modo, se está aplicando un impuesto adicional de $21 a las gasolinas, equivalente a un 4% adicional al 44% de impuesto específico, IVA y aranceles.Utilizando el mismo impuesto aplicado en la semana del 7 de noviembre a los precios de las gasolinas para próxima semana el precio de la gasolina 93 disminuiría 2.8% equivalente a $14 y la gasolina 97 3.2%, cerca de $17, y de no aplicarse el FEPC al diesel ciudad, este bajaría 3.3% alrededor de $13.Debido a que los precios internacionales de las gasolinas han seguido cayendo más que el WTI, entonces –dada la forma de estimación del FEPC– el nuevo impuesto debería incrementarse. De ocurrir ello, el precio de la gasolina 93 sólo disminuiría cerca de 1.4% equivalente a $7 y la gasolina 97 alrededor de 1.9%, $10. Los cambios esperados se explican por:*Disminución de 3.3% en el precio internacional de la gasolina 93 (Unl. 87), de 3.9% en el precio internacional de la gasolina 97 (Unl. 93) y de 6.2% en el precio internacional del diesel. *Disminución de 1.7% en el tipo de cambio. *Impuesto FEPC a las gasolinas.Los precios internacionales de los combustibles se han mantenido bajos debido a expectativas de que el clima en el hemisferio norte permanecerá templado por más tiempo del normal pese a que se encuentran en pleno otoño. Ello permitiría acumular reservas de heating oil (combustible de calefacción), entre otros, que servirán para paliar los incrementos en la demanda propias del otoño e invierno. El tipo de cambio en Chile, sigue inestable con tendencia a la baja.Con base en los dos factores previamente descritos, las expectativas para los precios de los combustibles en Chile durante las próximas semanas son mixtas.Según La Consultora EconsultPablo Ramírez Torrejón]]></content>
		</document>
		<document id="73e255d56bfad19525833845b47ef6b1" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/11/hyundai-lanza-producto-made-in-chile.html">			<content><![CDATA[Un producto “made in Chile” fue la novedad que mostró Hyundai en la sexta Feria del Transporte. Consiste en un furgón cuyo prototipo fue desarrollado en Chile; también la carrocería será nacional. Entre las principales características del vehículo figuran su espacio -20m3 por sobre el promedio de la industria que es de 15 m3- y una capacidad de carga de entre 4 y 8 toneladas.El gerente general de la división Hyundai de Automotores Gildemeister, Fernando Giner, se mostró muy orgulloso por este nuevo producto, que por el momento se llama Furgón HD, mientras piensan en un nombre de fantasía. El chasis del vehículo será importado, aunque la carrocería será fabricada en Chile y si bien aún no se firma el contrato, el ejecutivo dijo que lo más probables es que lo haga Metalpar.En 2006, Giner espera que el producto tenga una buena recepción por parte de los clientes. Sus proyecciones son que se vendan unas 200 unidades en los primeros 12 meses de comercialización. Entre sus potenciales clientes, mencionó las firmas orientadas al courier, cargas de valores, distribución de vestuario, línea blanca. Sobre las proyecciones para el área de vehículos comerciales livianos, el ejecutivo dijo que esperan seguir creciendo. Ya en 2005 casi duplican sus ventas, superarán las 4.500 unidades y en 2006 esperan subir a 5.000.Esto es un aporte de Diario Financiero.Pablo Ramírez Torrejón]]></content>
		</document>
		<document id="a25808b7a59c2e8ddf04610958c61d4d" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/11/nueva-baja-de-los-combustibles-lo-que.html">			<content><![CDATA[Próximo lunes el precio de este combustible bajará hasta $ 26 el litro. Bencinas acumulan caída de $ 90 durante el último mes y medio. Se espera que la semana subsiguiente las gasolinas vuelvan a disminuir en el mercado local, lo que acrecienta las expectativas de un IPC negativo para noviembre.A diferencia de la escalada alcista histórica en la cotización del cobre, el petróleo sigue cediendo en los mercados internacionales y golpeará nuevamente a la baja el precio de los combustibles en Chile la próxima semana. De esta manera, durante el último mes y medio las gasolinas en el país acumulan una reducción que bordea los $ 90, lo que constituye todo un alivio para los automovilistas.Según Econsult, el próximo lunes debiera concretarse una disminución de $ 23 en el caso de la gasolina de 93 octanos y de $ 26 para la de 97 octanos. A su vez, el petróleo diésel caerá aproximadamente $ 13. "La razón de la baja mayor a lo esperada se debería justificar en un impuesto menor a las gasolinas, el que alcanzaría cerca de $ 15 por litro. Es así como, de no estar aplicándose el impuesto del Fondo de Estabilización de Precios de los Combustibles, el precio de la gasolina 93 hubiera disminuido cerca de $ 38 y el de la gasolina 97 alrededor de $ 41", dijo Econsult.Nueva disminución.Y las expectativas apuntan a una nueva reducción en el precio de las gasolinas en el país para la semana subsiguiente. De hecho, ayer el precio del crudo WTI cerró en 56,14 dólares el barril, lo que es US$ 0,2 menos que la jornada anterior. A su vez, la gasolina en Estados Unidos también siguió la tendencia del crudo y bajó alrededor de 4,5% en la semana, lo que anticipa una nueva disminución el lunes subsiguiente en Chile. Preliminarmente, las bencinas en el país podrían caer en torno a los $ 15, pero aquella cifra puede variar por la operación del Fondo de Estabilización y la variación del dólar la próxima semana.De esta forma se acrecientan las expectativas de un Indice de Precios al Consumidor (IPC) negativo para noviembre. El mercado espera inflación de hasta -0,2% para el penúltimo mes del año. "Durante la presente semana han seguido en descenso los precios (del crudo) en el mercado de la costa del Golfo de México (...) Aunque continúa el buen tiempo, para la próxima semana se pronostican temperaturas bajo cero para el noreste de EEUU, principal región consumidora de diésel de calefacción, lo que podría frenar el descenso de los precios de los combustibles", sostivo un informe de Enap.Esto es un aporte de La Tercera.Pablo Ramírez Torrejón]]></content>
		</document>
		<document id="37da9c3079c594c5b54d21987e846550" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/11/titulares-del-transporte-de-habla.html">			<content><![CDATA[De las Galápagos a México El transporte de la droga se hacía en ...El Diario de Yucatán - Yucatán,MexicoMÉXICO (El Universal).-- El procurador general Daniel Cabeza de Vaca dijo que la ruta que utilizaba la gente de Ricardo García Urquiza, alias "El Doctor ... Ver todos los artículos sobre este temaInician mejoras en el servicio de transporte de BauxilumNueva Prensa de Guayana - VenezuelaLa seccional de transporte perteneciente a la Comisión de Higiene y Seguridad Industrial de CVG Bauxilum, a través de Diego Alcalá, informó que el día de ... Ver todos los artículos sobre este tema Francia.- Graves problemas de transporte en Francia por la huelgaEuropa Press - Spain... una carta pública que no privatizarán la SNCF, pero esta propuesta no ha servido a los sindicatos, que quieren utilizar la protesta en el transporte, la más ... Ver todos los artículos sobre este temaAresa fabricará componentes del avión transporte militar A400MFinanzas.com - SpainAsí lo confirmó el director de la planta que esta compañía inauguró hoy en el Parque Tecnológico de Boecillo (Valladolid), Javier Zapatero, quien indicó ... Ver todos los artículos sobre este temaConsejo de Transporte revisará tarifa de 4.50Milenio Monterrey - Monterrey,Nuevo León,MexicoPor el incremento en insumos, servicios y costos de operación, las tarifas del Metro serán revisadas por el Consejo Estatal de Transporte, informó Raymundo ... ",1]);//-->...Europa Press - Spain... una carta pública que no privatizarán la SNCF, pero esta propuesta no ha servido a los sindicatos, que quieren utilizar la protesta en el transporte, la más ... Ver todos los artículos sobre este tema Aresa fabricará componentes del avión transporte militar A400MFinanzas.com - SpainAsí lo confirmó el director de la planta que esta compañía inauguró hoy en el Parque Tecnológico de Boecillo (Valladolid), Javier Zapatero, quien indicó ... Ver todos los artículos sobre este tema Consejo de Transporte revisará tarifa de 4.50Milenio Monterrey - Monterrey,Nuevo León,MexicoPor el incremento en insumos, servicios y costos de operación, las tarifas del Metro serán revisadas por el Consejo Estatal de Transporte, informó Raymundo ... Ver todos los artículos sobre este temaParo en el transporte de pasajerosDiario El Independiente (Jujuy) - Jujuy,ArgentinaLos empresarios decidieron realizar en el dia de la fecha, un paro en el transporte de pasajeros, teniendo en cuenta la indefinición que existe en el tema del ... Ver todos los artículos sobre este temaAfecta a 180 mil alza a transporteA.M. - León,Guanajuato,MexicoDe los 300 mil usuarios que utilizan el transporte urbano de León, 180 mil pagan en efectivo, y se verán afectados con el incremento del pasaje que se ... Ver todos los artículos sobre este temaEl Ayuntamiento subvencionará el transporte para la semana blanca ...La Nueva España - Asturias,Spain",1]);//-->Ver todos los artículos sobre este temaParo en el transporte de pasajerosDiario El Independiente (Jujuy) - Jujuy,ArgentinaLos empresarios decidieron realizar en el dia de la fecha, un paro en el transporte de pasajeros, teniendo en cuenta la indefinición que existe en el tema del ... Ver todos los artículos sobre este tema Afecta a 180 mil alza a transporteA.M. - León,Guanajuato,MexicoDe los 300 mil usuarios que utilizan el transporte urbano de León, 180 mil pagan en efectivo, y se verán afectados con el incremento del pasaje que se ... Ver todos los artículos sobre este temaEl Ayuntamiento subvencionará el transporte para la semana blanca ...La Nueva España - Asturias,SpainEl Ayuntamiento de Gozón subvencionará un año más el transporte de los escolares que decidan acudir a la semana blanca de esquí en la estación de ... EL SUBSECRETARIO DE TRANSPORTE DE LA NACIÓN CONSIDERÓ QUE GODOY ...APF Digital - Entre Ríos,Argentina... consideró que el gobernador Jorge Busti "acertó" con la decisión de designar a Godoy, ya que "va a trabajar para el bien del transporte", lo que ... Ver todos los artículos sobre este temaTello propone dedicar a transporte el dinero del ascensor de San ...La Opinión A Coruña - A Coruña,Galicia,SpainAsegura que, si se destina al transporte público parte del presupuesto aprobado para el ascensor de Monte de San Pedro o del tranvía, el bonobús costaría a ... Ver todos los artículos sobre este tema Google le ofrece esta alerta de Google cuando se produzca..",1]);//-->El Ayuntamiento de Gozón subvencionará un año más el transporte de los escolares que decidan acudir a la semana blanca de esquí en la estación de ...EL SUBSECRETARIO DE TRANSPORTE DE LA NACIÓN CONSIDERÓ QUE GODOY ...APF Digital - Entre Ríos,Argentina... consideró que el gobernador Jorge Busti "acertó" con la decisión de designar a Godoy, ya que "va a trabajar para el bien del transporte", lo que ... Ver todos los artículos sobre este temaTello propone dedicar a transporte el dinero del ascensor de San ...La Opinión A Coruña - A Coruña,Galicia,SpainAsegura que, si se destina al transporte público parte del presupuesto aprobado para el ascensor de Monte de San Pedro o del tranvía, el bonobús costaría a ... Ver todos los artículos sobre este temaEsto es Alerta de Google para: Transporte de habla hispana.Pablo Ramírez Torrejón]]></content>
		</document>
		<document id="5b5858c4302a762b3ef5f6f03a9f04ce" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/11/ventas-de-vehculos-y-camiones-nuevos.html">			<content><![CDATA[El positivo desempeño económico del país y los atractivos precios, apoyados por un tipo de cambio favorable, son algunos de los factores que están impulsado las colocaciones de autos, que ya superan a las de todo el año pasado.La industria automotriz sigue demostrando que este es su mejor año en la historia. Ello, porque en los primeros 10 meses de 2005, las ventas de vehículos -de pasajeros y comerciales livianos- registraron un crecimiento de 26,3% anual, tras acumular 151.856 unidades, cifra inédita para dicho lapso y que supera a los 148.586 automóviles comercializados en todo 2004.Según la Asociación Nacional Automotriz de Chile (Anac), en octubre se vendieron 16.050 vehículos, lo que representó un ascenso de 18,4% frente a igual mes del ejercicio previo. De este modo, en los últimos 12 meses, las colocaciones del sector sumaron 180.208 unidades, con un incremento de 27% anual.Las positivas cifras que exhibe este mercado están apoyadas por el favorable desempeño económico del país y los atractivos precios que se explican por un tipo de cambio favorable, los beneficios de los tratados de libre comercio y la fuerte competencia del sector, donde conviven 36 marcas. A ello, se agregan planes de financiamiento adecuados a distintas necesidades y tasas de interés convenientes, indicó la Anac, que para este año prevé un récord de ventas cercano a 185.000 vehículos, superando el peak de 175.475 unidades anotado en 1997.Hasta el décimo mes, Chevrolet lideró las colocaciones con 27.727 unidades, creciendo 27,6% anual. Le siguió Toyota con 17.903 vehículos vendidos a octubre, 23,1% más que igual lapso de 2004, mientras que la tercera ubicación fue para Hyundai, que avanzó 73,1%, tras comercializar 15.741 unidades.CamionesEl mercado de camiones, en tanto, acumuló un aumento de 33,3% entre enero y octubre de 2005, luego de que se vendieran 8.917 unidades, récord histórico para ese periodo y que también sobrepasa el total colocado el año pasado, que fue de 8.549 unidades.En octubre se comercializaron 1.102 vehículos de transporte de carga, lo que significó un incremento de 21,4% anual y un volumen histórico para ese mes. Así, en los últimos 12 meses, el rubro suma una alza de 35,9% anual, con 10.776 unidades vendidas, lo que refuerza las proyecciones que indican que en este ejercicio, las colocaciones de camiones superarán el récord de 10.269 unidades anotado en 1997.La Anac comentó que los altos precios de algunos de nuestros commodities, particularmente el cobre, y la próxima firma de nuevos tratados de libre comercio, donde destaca el acuerdo con China, están impulsando a las empresas a efectuar inversiones de bienes de capital, donde los camiones tienen un sitial especial, dado que transportan en Chile cerca de 90% del total de la carga.Asimismo, destacó que este mercado exhibe un especial auge durante las últimas semanas, como resultado de la VI Feria Internacional del Transporte Terrestre.Esto es un aporte de Diario ESTRATEGIA.Pablo Ramírez Torrejón]]></content>
		</document>
		<document id="8b457cd53da81797f5b5d6fc2c231eec" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/12/amigos-bloggeros-necesito-de-vuestra.html">			<content><![CDATA[Amigos bloggeros necesito de vuestra ayuda, ya que nosotros sentados al otro lado del computador somos capaces de llevar a término una idea que paso en algún momento de mi vida y la encuentro genial.Esta idea surgió en junio 2005, cuando Londres se adjudico las Olimpiadas 2012. La duda comenzó en buscar que país de América ha realizado las olimpiadas, buscar y buscar aparecen tres países y estos son México, Canadá y los EE.UU., después de esta búsqueda encontré otra información que continentes nunca han realizado las olimpiadas, y mi sorpresa fue que son tres, África, América Central y América del Sur.Los quiero llevar a la siguiente pregunta, alguna vez ustedes han propuesto una semejante idea, descabellada y soñadora a las autoridades de su país y su gobierno, bueno quiero contarles que esta loca idea yo la postule a la comisión bicentenario de Chile y fue aceptada.La ayuda la necesito de todos los bloggeros, hispanos parlantes o bloggeros hispanos, de llevar esta idea loca de hacer los juegos olímpicos 2016, en Chile y demostrar al mundo que nosotros los bloggeros somos personas positivas, con altura de mira y con proyecciones de hacer el bien país.Adjunto desarrollo de la idea de los Juegos Olímpicos 2016.Ser sede de las Olimpiadas 2016En qué consiste:Chile debiera postular para la sede 2016. Tendríamos beneficio económico de más de 6.050 millones de euros para el país, estaríamos creando 600.000 mil nuevos puestos de trabajo y propiciando un incremento de 1,5 millones en el número de turistas por año.Objetivos:El gran impulso económico, de unos juegos no viene de la cuenta del comité organizador, sino de la obra pública y de la construcción de infraestructuras y sobre todo de la promoción mundial.Otros Antecedentes de Interés:Aquí demuestro un ejemplo claro del significado que tienen ser sede del los Juegos Olímpicos. Según el ministro francés de Deportes, Jean-Francois Lamour, afirmó que la atribución de los Juegos Olímpicos de 2012 a París generaría un desarrollo económico calculado en unos, 5.000 millones anuales de euros durante diez años, en materia deportiva y turística. Todos los postulantes a aspiran a un mismo empuje económico de la mano de los juegos.Actividades Involucradas Obesidad Infantil. Drogadicción Juvenil.Generación de Empleo 600.000 mil puestos de trabajo directo.Salud la más moderna tecnología medica. Transporte y red de carreteras. Cambios alimenticios, para todos.Comunicaciones, Satelitales, TV, Radio, Celulares y Computadores.Hotelera, Turismo.¿Por qué es una iniciativa Bicentenario?Para poder postular y ganar los juegos hay que participar con 10 años de anticipación.El gran impulso económico, de unos juegos no viene de la cuenta del comité organizador, sino de la obra pública y de la construcción de infraestructuras y sobre todo de la promoción mundial. Chile debiera postular para la sede 2016. Tendríamos beneficio económico de más de 6.050 millones de euros para el país, estaríamos creando 600.000 mil nuevos puestos de trabajo y propiciando un incremento de 1,5 millones en el número de turistas por año.Construir una ciudad olímpica tiende a mejorar y aumentar todas las estructuras de la capacidad productiva del territorio en una cifra mucho mayor. Sectores como los de la construcción, hostelería, comercio, arquitectura e ingeniería, telecomunicaciones, transportes y salud serían algunos de los principales beneficiados. La promoción mediática traerá millones de turistas, pero también será un magnífico escaparate para atraer al inversor exterior. Esas características dinamizadoras de unos juegos son vitales para todas las ciudades candidatas.Aquí demuestro un ejemplo claro del significado que tienen ser sede del los Juegos Olímpicos. Según el ministro francés de Deportes, Jean-Francois Lamour, afirmó que la atribución de los Juegos Olímpicos de 2012 a París generaría un desarrollo económico calculado en unos, 5.000 millones anuales de euros durante diez años, en materia deportiva y turística. Todos los postulantes a aspiran a un mismo empuje económico de la mano de los juegos.Grandes cambios sufrirá nuestra sociedad, al organizar los juegos Olímpicos, y su verdadero impacto en todos nosotros.Hacer nuevos recintos deportivos.Obesidad Infantil.Drogadicción Juvenil.Generación de Empleo 600.000 mil puestos de trabajo directo.Salud la más moderna tecnología medica.Transporte y red de carreteras.Cambios alimenticios, para todos.Comunicaciones, Satelitales, TV, Radio, Celulares y Computadores.Nuestra gran riqueza como pueblo, integramos al Adulto Mayor en todas las actividades de los juegos Olímpicos. También damos a conocer nuestra cultura y razas étnicas afincadas en Chile.Pablo Ramírez TorrejónEsto debe ser una muy buena idea de organizar los Juegos Olímpicos del año2016, supone un enorme desembolso para la ciudad y el país. El costo total de la organización de los Juegos Olímpicos de Atenas fue aproximadamente de 12.090 millones de dólares, más del doble del presupuesto inicial. El presupuesto original de la olimpiada ateniense era de casi 5.600 millones de dólares, pero un aumento en gastos de seguridad y costos de construcción llevó a revisarlo varias veces en los últimos meses. La deuda olímpica, que incluye varios proyectos de infraestructura vinculados indirectamente a los Juegos, sumaría 8.500 millones de dólares.Estos son parte de los precios que se pagan por la retransmisión del evento es altísimo y los Juegos son un gran negocio gracias a la televisión que gana dinero con los anuncios que los patrocinadores pagan y es a través de la televisión como el COI se convierte en una multinacional más. Y eso, pese a que el COI siempre pone como cláusula que la competición debe ser televisada en abierto y de forma gratuita. (Desde los 1,18 millones de dólares que se ingresaron en los juegos de Roma de 1960 por derechos de TV, se ha pasado a 1.498 millones de dólares en Atenas. Para los Juegos de 2010 en Vancouver y 2012, a los que aspira Madrid, los derechos para EEUU ya han sido comprados por 2.000 millones de dólares por la cadena NBC. Para Europa la Unión Europea de Radiotelevisión obtuvo los derechos por 614 millones de euros. En total, cuando la negociación se cierre con el resto del mundo, el COI prevé ingresar en el período 2010-2012 más de 3.000 millones de dólares).Hoy en día son verdaderos complejos deportivos-industriales que experimentamos cada día con la gente de nuestros pueblos y a través de diferentes culturas y sociedades, contribuirán a darle una nueva forma a la ciencias del deporte hasta varias generaciones futuras. En suma, hay tanto una dimensión espacial como una temporal en el deporte mundial. Así como el deporte actual fue configurado en el pasado, el deporte del futuro está siendo configurado ahora. El deporte mundial del futuro puede ser similar al de hoy en día o puede ser reinventado. Esos mundos podrán destacar los aspectos positivos del deporte mundial contemporáneo o podrán reforzar, y tornar peor, lo que hoy experimentamos como puntos negativos. La elección es nuestra.La lucha por cambiar aquello que importa dentro del mundo deportivo y llevarlo hacia lo posible, permisible y placentero, comenzará con una concientización y acumulación de conocimiento. En nuestra investigación y en nuestra enseñanza, deberíamos perseguir el aportar visiones de aquellos temas y desafíos, y oportunidades, que nos confrontan ahora. Debemos asumir el desafío de reconfigurar las ciencias del deporte, tanto como podemos asumir el desafío de 'hacer la diferencia', ya sea a través de nuestra participación directa en el mundo del deporte o como entrenadores, consumidores, maestros y padres. Hay muchos obstáculos por vencer.Primer ministro británico: "Es fantástico, y estoy emocionado"LENEAGLES, 6.- El primer ministro británico, Tony Blair, se mostró hoy jubiloso por la noticia del triunfo de la candidatura de Londres a los Juegos Olímpicos de 2012. "Es fantástico, y estoy emocionado", dijo el político laborista, quien señaló que la victoria se debió sobre todo al "carácter multicultural" de la capital británica."Tenemos una capital en la que mucha gente ve la más grande de las del mundo, y los Juegos Olímpicos ayudarán a que siga siendo así", agregó. El primer ministro se felicitó de lo que la obtención de la candidatura significa para Londres, de la que dijo que dejará un importante legado no sólo para esa capital, sino también para el conjunto del movimiento olímpico. Será además muy importante, dijo para el desarrollo deportivo de los jóvenes.Los juegos Olímpicos nunca han sido organizados en América Latina, porque Chile no puede y así ponemos, a Chile a trabajar de una vez por todas, y demostramos al mundo lo capaces que somos, de organizar un evento de nivel mundial. Si Chile ha sido capaz, de organizar eventos políticos, de gran envergadura mundial. Porque no los Juegos Olímpicos.Pablo Ramírez Torrejón (PD).]]></content>
		</document>
		<document id="81f65eda20504d7f9a0b5f6f663be612" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/12/como-mitigar-la-resaca-de-fin-de-ao-y.html">			<content><![CDATA[Ninguna de las terapias para mitigar la resaca es eficaz, solo hay que beber poco, despacio y comiendo a la vez, la absorción del alcohol es más lenta si el estómago está lleno y se reduce el riesgo de intoxicación. No funcionan. El té verde, el agua, los plátanos, los baños calientes, los huevos o cualquiera de los numerosos productos de venta en herbolarios o farmacias que prometen evitar la resaca, lo consiguen. Según una revisión, publicada en la revista 'British Medical Journal', lo mejor para paliar los molestos efectos del alcohol es practicar la abstinencia o beber con moderación. Está en nuestras manos.Dolor de cabeza, náuseas, vómitos, sequedad de boca, pérdida de memoria, temblor, irritabilidad... Seguro que más de una vez muchas personas habrán experimentado estos síntomas después de un día de celebraciones y fiestas como la de esta noche. Son las consecuencias de la ingesta excesiva de alcohol.Un estudio sobre los costes del consumo de alcohol, realizado en España en 1998, reveló que reduce un 25% la productividad en el trabajo, ya sea por el absentismo que ocasiona los lunes por la mañana o por los errores que se producen en el desempeño profesional. Tan sólo en Reino Unido, las resacas son responsables de unas pérdidas anuales de 3.000 millones de euros, principalmente debido a bajas laborales.Aunque se desconocen los mecanismos últimos por los cuales el alcohol provoca este malestar general, parece que los síntomas tras una borrachera son debidos a la acción de los productos del metabolismo del etanol, a alteraciones del sistema endocrino e inmunológico, a un fenómeno de deshidratación celular y a trastornos del sueño.En el mercado existe un gran número de remedios, muchos de los cuales se anuncian por Internet, cuyo objetivo es evitar o disminuir las molestias ocasionadas por la resaca. Por este motivo, investigadores de las universidades de Exeter y Plymouth, ambas en Reino Unido, y de Utrecht, en Holanda, han llevado a cabo una revisión de todos los ensayos que se han realizado hasta la fecha en los que se han evaluado diferentes terapias para paliar los efectos del alcohol.Los autores analizaron toda la literatura existente y encontraron ocho estudios en los que se valoraba la eficacia de diferentes agentes y suplementos dietéticos. Aunque se detectó que algunos productos parecieron resultar eficaces, como el ácido gamma-linolénico o las tabletas compuestas de levadura seca y riboflavina (vitamina B2), los resultados se registraron en trabajos pequeños y con sistemas de medición de síntomas no validados.La falta de una herramienta sensible para medir los efectos del alcohol en el organismo puede ser el motivo del pequeño cuerpo de evidencia. «Futuros ensayos deberían investigar los cambios biológicos que ocurren durante una resaca», explican los autores del trabajo.Pocos estudios.Estos investigadores piensan que recelos éticos podrían estar condicionando la escasez de estudios sobre este tema. «Los ensayos [con resultados] positivos podrían animar al consumo de alcohol. Sin embargo, hay poca evidencia de que el alivio de los síntomas de la resaca dé lugar a una mayor ingesta», afirman. No obstante, la revisión concluye que «no hay datos convincentes para sugerir que alguna intervención convencional o complementaria es eficaz para tratar o prevenir la resaca». Y concluyen que la forma más eficaz para evitar los síntomas que induce «es practicar la abstinencia o la moderación».De la misma opinión es el doctor Antoni Gual, jefe de servicio de la Unidad de Alcohología del Hospital Clínic de Barcelona. «Ni tomarse un protector gástrico antes de beber o consumir después café funciona», asegura. Y recomienda evitar la costumbre de combatir la resaca bebiendo alcohol en ayunas al día siguiente. «Es falso que la remedie», apostilla el especialista.Cómo no acabar en Urgencias.La capacidad del organismo para eliminar el alcohol tiene un límite: una unidad de bebida (10 gr. de alcohol o una copa de cava, vino o cerveza o media de whisky o coñac) cada hora. A partir de esta cantidad, el etanol se acumula y el cuerpo se resiente. Recuperar el equilibro es cuestión de dejar pasar el tiempo. «Beber poco, despacio, comiendo a la vez [la absorción del alcohol es más lenta si el estómago está lleno y se reduce el riesgo de intoxicación] y parar cuanto se alcanza el 'puntito'». Estos son los consejos que ofrece el experto en alcohología, Antoni Gual, para evitar la resaca y, lo que es peor, la intoxicación que cada Nochevieja '' lleva a cientos de españoles a las urgencias hospitalarias. «Como cada fin de año, sobre las dos o tres de la madrugada de esta noche, la práctica totalidad de problemas atendidos en estos servicios se deberá al consumo excesivo de alcohol», advierte el especialista.Pablo Ramírez Torrejón (PD).]]></content>
		</document>
		<document id="8990bd7c34093bbaf192c8d1c0e3d00a" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/12/feliz-navidad-y-prospero-ao-nuevo.html">			<content><![CDATA[El amor que regalamos es elúnico amor que conservamos.El amor alivia como la luzdel sol tras la lluvia.Nada es tan duro y fiero queno se pueda vencer con elfuego del amor.Deja que mi amor te rodee comola luz del sol, y que, aún así,te de libertad iluminada. Nada más hermoso que un amor queha capeado las tormentas de la vida...El amor del joven es la iniciaciónde la vida. Pero el amor del viejopor el viejo, es el comienzo decosas más perdurables.El recuerdo de la felicidadya no es felicidad; el recuerdodel dolor es todavía dolor.Más allá de felicidad o infelicidad,aunque sea las dos cosas, el amor esintensidad; no nos regalala eternidad sino la vivacidad,ese minuto en el que se entreabrenlas puertas del tiempo y del espacio:aquí es allá y ahora es siempre.El ignorante afirma,el sabio duda y reflexiona.Cada niño, al nacer,nos trae el mensaje deque Dios no ha perdido aúnla esperanza en los hombres.Si Dios es amor, ama a Dios el queama el amor, y ama al amor el queama al hermano. Cuando amamos alhermano con amor verdadero,le amamos con un amor que viene deDios. Y el que no ama al hermano,no está en el amor, y el que no estáen el amor no está en Dios porque Dioses amor.Entrego un mensaje a todos ustedes, con mucho afecto. Quiero saludar a este querido grupo de bloggeros, escritores, jóvenes, mujeres, hombres, intelectuales, donde mantenemos un dialogo de altura de mira.Pablo Ramírez Torrejón (PD).]]></content>
		</document>
		<document id="fe358c89584b484387e739c07a9e6c76" url="http://pabloramireztorrejoncdc.blogspot.com/2005/12/las-vctimas-de-los-siniestros-en-el.html">			<content><![CDATA[El tema de estas XII Jornadas Mediterráneas en Europa de Seguridad Vial lo hemos querido abordar desde la perspectiva de las víctimas y afectados de los siniestros de tráfico. No cabe duda de que, más allá de la PREVENCION y las diferentes medidas e iniciativas que se deben realizar para mejorar las terribles cifras actuales, los siniestros se siguen produciendo y cada día la "lista de víctimas y afectados" se agranda.Son precisamente estas personas las que sufren las más crudas consecuencias de los siniestros de tráfico. Por ello, una Jornada tomando como punto central y referencia a las víctimas y afectados, nos puede ayudar a dar una perspectiva más humana a la seguridad vial y ver cuales son esas "otras" medidas que pueden contribuir a mejorar la situación de las personas afectadas.P(A) T agradece a todas las instituciones (PONER LOS NOMBRE DE TODOS) que han colaborado en la organización de la Jornada y que con su aportación económica han hecho posible su realización. También agradecer la participación de los diferentes ponentes y de las personas que han estado presentes durante la Jornada. Todo ayuda a sensibilizar y movilizar a la sociedad para que, entre todos, consigamos que cada vez sean menos las personas que sufren debido los siniestros de tráfico.La propuesta de CONCLUSIONES es:1. Destacar y alentar el importante trabajo que hacen y pueden hacer las Instituciones Internacionales (ONU, OMS, UE, etc.) en pro de la prevención, de ayuda a las víctimas y de sensibilización de las diferentes administraciones y de la sociedad.2. Los siniestros de tráfico son también un "problema de salud". Por ello es importante implicar al máximo a las Administraciones e Instituciones de Salud Pública y otras entidades de salud en las actuaciones de seguridad vial y en especial en la recuperación física y mental de las víctimas y afectados por siniestros de tráfico.3. Los municipios tienen un importante papel en la prevención. Su mayor implicación y sistematizar y unificar la recogida de datos y elaboración de atestados es la base para decidir medidas y actuaciones en seguridad vial. Es necesario conocer y analizar las causas de los siniestros, para tomar decisiones. Ello también ayuda a las víctimas.4. Las actuaciones en seguridad vial requieren de una evaluación de su eficacia, para introducir aquellas medidas innovadoras que puedan resultar necesarias para alcanzar los objetivos fijados.5. Detrás de cada siniestro de tráfico hay mucho dolor y sentimiento de impotencia y el "abandono del sistema" que perciben las víctimas, sólo hace que agravar la situación. Es por tanto necesario aumentar la atención y asistencia a las víctimas en todas las fases del post-accidente.6. Mejorar los servicios de emergencias y socorro, tanto en su equipamiento, como en el tiempo de respuesta y la elaboración de protocolos. Por tanto se deben apoyar iniciativas en este sentido de la DGT, el SCT, RACC, SAMUR, BOMBEROS, etc., siendo imprescindible la coordinación entre los diferentes servicios y la promoción del 112, como teléfono único de emergencias.7. Las víctimas exigen que toda la información y datos del siniestro queden correctamente reflejados en el atestado policial, actuando como autentica "policía judicial" para la investigación e instrucción de caso, como garantía que posibilite una resolución judicial "justa". La actuación de la Fiscalía, como garante de los derechos colectivos e individuales y de protección de las víctimas, es imprescindible.8. Estudiar la legislación actual, especialmente el Código Penal, para conseguir acabar con la sensación de "injusticia" que tiene las víctimas y de "impunidad " que percibe la sociedad en los temas de tráfico. Incorporación en determinados supuestos de penas sustitutivas a la privación de la libertad, como los trabajos en beneficio de la comunidad y la realización de cursos de sensibilización.9. La orientación y asistencia psicológica, médica y jurídica para las víctimas y familiares es una asignatura pendiente y una petición de los afectados, por lo que iniciativas que puedan cubrir ese vacío deben ser apoyadas desde las administraciones responsables. El papel de la sociedad civil en estos aspectos es primordial, por lo que la coordinación y colaboración entre lo "público" y lo "privado" debe ser habitual.10. La prevención es la base para mejorar la actual situación y para ello es imprescindible "saber", por lo que la recogida de datos (por ejemplo, diferenciar entre las muertes causadas por otros usuarios y las "auto agresiones", etc.) y la investigación deben ser las "normas de trabajo". La formación en todas las edades debe extenderse.Pablo Ramírez Torrejón]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>