<author id="b037a01be1d72a341c25d12114a72033" url="lemonstones.blogspot.com" feed="http://lemonstones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="1a5d4e8445da3dac434953d2e83f2fcc" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/04/la-vida-es-una-secundaria.html">			<content><![CDATA[A veces me pregunto si es malo ser tan fría para algunas cosas, pero luego de analizarlo un poco me doy cuenta que estoy bien, que es lo normal, y lo único que me sirve en esta vida donde todos son 100% egoístas. Si me pongo súper-sensible-todo-me-afecta-quiero-llorar la única perturbada soy yo, a los demás no les importaría y sus ojos seria una simple y patética llorona. Así que esta bien ser así, tener mucha confianza, creerse el cuento, y pensar que lo que digan los demás no tiene por que ser cierto, es un simple comentario que no debe afectarte. Todo esto me recuerda una vieja teoría que cree hace tiempo y resucitaré: “Debes mentir, manipular y engañar, si no quieres ser tu a quien mienten, engañan, y manipulan” Es que en este mundo el mas fuerte gana, y los sensibles lejos de ser los mariscales de campo o la líder de las porristas , son los chicos de las toallas. Y como todos sabrán, yo quiero ser la cheerleader estrella novia del capitán del equipo de fútbol.]]></content>
		</document>
		<document id="9d376255dca17f8eb837046fec999c09" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/04/viejos-tiempos.html">			<content><![CDATA[Esto es como volver en el tiempo, volver a esos días en que mi blog nació, esos días donde cada jornada escolar era una aventura digna de ser narrada. O sea, no es que ahora todos los días sean fomes, muy por el contrario, son todos tan interesantes que ya no es tan EMOcionante cada acontecimiento como lo habría sido hace un par de años atrás. Hoy si que fue un día friki-show. Y con todas sus letras. Por políticas del colegio, debíamos ir a “visitar” a un colegio que esta a una cuadra del mío llevando un regalo y un saludo de pascua de resurrección. Con la organización que caracteriza a mi curso teníamos huevitos para la mitad de los niños a los que iríamos a ver, sin contar el hecho de que no habíamos comprado el regalo que debíamos llevar. Antes de saber todo esto, con mis amigas nos ofrecimos para ser parte de la delegación que visitaría al otro colegio, pero juro que al ver la desorganización, quise devolverme a hacer esos ejercicios de logaritmo junto al profe XD En nuestra desesperación subimos a buscar plata para comprar algo mas. Bajamos a toda velocidad y mis compañeros nos esperaban con los huevitos que el profe Pope nos había prometido. Uf! Nos salvamos, teníamos huevitos para todos. Llegamos a la esquina, y mis compañeros nos mandaron a nosotras a comprar!. A nosotras, que superamos la velocidad de la luz!. Sin pensarlo, corrimos hasta Irarrazabal mientras nos reíamos y mirábamos hacia atrás, donde debería venir el inspector el cual obviamente pensaría que nos estábamos fugando, pues esa no era precisamente la dirección al otro colegio. Después de correr por toda la cuadra y verificar que todos los negocios estaban cerrados aun, pasamos a un almacén y compramos mas huevitos. Al borde del paro cardio-respiratorio, volvimos a la esquina donde nos esperaban nuestros compañeros y partimos caminando lo mas rápido que nuestros sobre-exigidos corazones nos permitieron XD Una vez de vuelta en e colegio, el profe nos leyó un e-mail que había llegado al colegio, el cual era enviado por un ex compañero que se fue en 5to básico a Temuco (Ojo, ahora estoy en IV) decía quería saber de nosotros, así que pedía que repartieran su e-mail para que nos pusiéramos en contacto. Con la Gaby saltamos de alegría, al recordarlo a el y los juegos que compartíamos, es que él era nuestro amigo. En el electivo estuvo un ex alumno egresado de ing. Comercial en una tradicional hablando sin parar sobre el colegio y consejos varios. Contó con la extraordinaria interrupción de mi única valiente-compañera entre todos esos hombres. Ella venia de la enfermería, pero totalmente colapsada. Colapso en la ventana al ver a este extraño individuo nunca-antes-visto-aunque-estudio-ahí-todo-el-tiempo, colapso al abrir la puerta y quedarse mirando, colapso al avanzar un poco y quedar parada junto a el. Todo lo que dijo fue “me voy” se acerco tambaleándose a su puesto recogió sus cosas y entre la risa contenida por todos, camino de la forma mas curiosa posible hasta la puerta y no volvió mas. En ingles, no teníamos que ver la película porque somos del grupo de la revista, así que le pregunte a la miss si podíamos ir a la biblioteca a estudiar. Como no sacaba nada con tenernos viendo la película nos dejo salir. En lugar de estudiar como se suponía, después de simular nuestros ingresos a la universidad y recordarme que necesito 800 pts, un amigo comenzó a imaginarnos en 15 o 20 años mas. Esos Froids eran lo máximo, es que nos decía desde como nos vestiríamos hasta el numero de hijos, pasando por la casa, pareja y mascotas que tendríamos. Ojala que haya sido una visión zúlmica, porque no estaba nada de mal la Limón del futuro. Todo esto sumado a un enredo con un profe que no logre comprender bien, pero al parecer por lo que me comenta mi hermana, los rumores son ciertos. PS: Les debo mi post post-pascua de resurrección.]]></content>
		</document>
		<document id="4f780480366aedc4e14746b226622e82" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/04/walking-on-sun.html">			<content><![CDATA[En este momento me gustaría ser un poco mas Tatsu, pero solo un poco. Casi nada de Tatsu, solo lo suficiente para llevarme un poco mejor con la tecnología. Llevo 55mil años con este template, ya me aburrió. Por lo demás, sus colores son muy eléctricos-chillones-me-encandila-no-puedo-verlo-mas-de-3-minutos-seguidos-o-me-quedare-ciega. Solo quiero cambiarle los colores, o reemplazarlo por ese template que encontré el otro día pero no fui capaz de instalar. Mi sueño es poder crear algún día uno coolisimo, solo para mi. Mientras tanto me conformo con uno que no brille mas que el sol. Nah! En verdad no es mi sueño, nada de tener sueños tatsus! Eso no. Solo seria un buen toque para este blog. Esto es como un aviso de utilidad publica, aquel que quiera hacerme un template cult, o cambiar el que ya tengo por alguno plagiado que no brille mas que las vegas, será un seudo héroe. ;) Así que adelante todo aquel que quiera alcanzar la gloria y fama!-]]></content>
		</document>
		<document id="ad70995fa2954d4e30ab80000310f8bf" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/04/wow.html">			<content><![CDATA[El lunes [24 de Abril] cumplo 18. Wow. Pronto podré ir a bailar a las discos. Podré ver todas las películas en el cine. Podré sacar mi licencia de conducir. Podré comprar alcohol. Podré casarme. Podré salir del país sin el permiso de mis papás. Podré tener contratos de trabajo. Podré ir a la cárcel. Y quizás que otras cosas que en este momento no recuerdo. Pero saben? Me siento toda una niña aun. Es mas, como todos me dicen burlándose, soy una niña mimada y mamona. Mis papas me van a buscar y a dejar a casi todas partes. Mi papa me despierta todas las mañanas o me quedaría dormida. Me dan el almuerzo listo para llevarlo al colegio. Mi mama me llama todos los días después del colegio para saber como estuvo mi día y recordarme lo que debo hacer. Casi nunca salgo sola. Aun mi mama debe ayudarme a terminar trabajos y tareas [ya no tanto]. El domingo recién pasado, me desperté y levante tempranísimo para buscar los huevitos de chocolate que mis papas aun nos esconden. Y así podría seguir eternamente, porque quizás si soy un poco mimada, pero solo un poco. Que puedo decir de estos casi 18 años? Los he disfrutado al máximo. No me importa que digan que estoy loca o que soy ridícula. Lo he pasado bien, he aprovechado y a pesar de que no puedo decir que he hecho cosas increíblemente fuera de lo común, me parece que al menos la mayoría de lo que si he hecho, ha sido lo mejor posible y no se, me han dejado buenos recuerdos y chistosísimas anécdotas. Ay no me quiero poner tan EMOcional, quizás llegue el lunes y me sentiré de 17 tal como ahora [Aunque en realidad me siento como de 15 XD] No me importa que algunos se rían y piensen que tengo 14 y voy en primero medio. No me importa que otros piensen que solo tengo 16. Que cool cuando la gente dice que me veo de 18 [Como el pobre niño F. El que es llamado así por su increíble parecido físico con el personaje al que no haré publicidad gratuita porque es muy pesado y ultra desconocido XD]. Pero al fin y al cabo, no importa lo que piensen, lo importante es que mi carnet afirmara que ya seré mayor de edad. Estoy segura de que los carabineros me pararan 55mil veces creyendo que manejo a los 15 años. Estoy segura de que en mas de un lugar me pedirán el carnet porque no me creerán. Pero estoy segura de que cuando cumpla 50 años seré feliz de verme mas joven de lo que realmente soy. Eso se llama justicia divina, no podemos tener todo en la vida. Luego se viene la fiesta, espero que sea como mi fiesta de 15, obviamente no de gala, pero si espero que sea igual de recordad y disfrutada por todos. Pronto “los invitare a derrochar mil burbujas de felicidad en la noche mas feliz de mi vida” nuevamente, or something like that. Ya no recuerdo que decían esas invitaciones. XD Ah! Se me olvidaba. Pobre del que no me salude el lunes. Un “feliz cumpleaños” es gratis. Ja.]]></content>
		</document>
		<document id="e0fc8f12e336596523679879afad3f75" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/05/cause-ive-already-learned.html">			<content><![CDATA[Ya! Ok! Aprendí la lección. O sea, todas la aprendimos. Nada mas de reírme de todos, nada mas de calificar de friki-show a la gente, de tildarlos de nerds, burlarme de ellos y rechazarlos. No debería ser tan cruel, no debería estigmatizar a la gente por como se ven, caminan, etc. Quizás ese al que solo he escuchado hablar como 2 veces en mi vida, y que convierte a todo aquel que pueda jactarse de saber como es su voz en un testigo de un milagro tiene sus razones para no pronunciar palabras. Quizás ese otro que se sienta solo y vive en su propio mundo tiene una buena excusa para hacerlo. Nunca podremos saber si tienen o no razón para ser friki-show, nunca podremos saber que les pasa en realidad si no los aceptamos. En lugar de discriminar, deberíamos tratar de entenderlos, y darles una oportunidad. Al fin y al cabo ni siquiera soy la porrista estrella como para sentirme con el poder de humillar y burlarme de los demás. Juro que tratare de ser menos malvada. Es que me cuesta tanto! Hace poco comencé a sentirme un tanto culpable en algunas ocasiones, eso es nuevo. Me parece que es un progreso.]]></content>
		</document>
		<document id="9d54fa02759a8628574c6af4583b687b" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/05/es-mejor-moverse-de-vez-en-cuando.html">			<content><![CDATA[Es verdad que el destino te regala ciertas coincidencias, pero si te quedas sentado esperando, pasara mucho tiempo entre una y otra, y mas que coincidencias parecerán milagros. A veces es mejor darle una ayudita a la dimensión desconocida, debe ser realmente difícil crear situaciones limites para todos, entonces, si quieres transformar tu vida en una historia digna de una serie para teenagers tienes que moverte un poco y hacer el trabajo tu. La pregunta es ¿Cómo me muevo un poco?. Bueno, bien fácil. Hay que aprender a crear coincidencias, aprender a actuar natural en una situación que debería ser espontánea pero que tu has planeado en secreto. Les digo, por experiencia propia, que es la mejor receta. Si estas sentado frente al computador, deberías salir e intentar esta técnica. Luego me cuentan y me agradecen por todos los EMOcionantes momentos que vivirán gracias a estas “casuales” situaciones”]]></content>
		</document>
		<document id="463eb8414accacb26d9684d6f45a9ae3" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/05/fanticas.html">			<content><![CDATA[Cuando estas en cuarto, todo se convierte en “El ultimo [Insertar una actividad cualquiera, como por ejemplo, día del profesor] , y este viernes mi colegio celebro mi ultimo día del alumno. Como es tradición, el centro de alumno organiza actividades varias , así como una mini-semana-de-aniversario-con-puntajes-para-la-misma. Siempre organizan tugar-tugar-salir-a-bailar, infaltable concurso en cualquier jornada de recreación. Varias veces me habían dicho que participara, pero me daba plancha que todo el colegio me observara mientras me movía al ritmo de los distintos estilos. Como este es un año especial, me importa re-poco lo que piensen los demás, y trato de pasarlo bien para recordarlo como el mejor o al menos uno de los mejores años del colegio. Así que me EMOcioné con la idea de participar y busque pareja. A pesar de haber quedado al borde del paro cardio-respiratorio tras esa samba, no ganamos, pero no importa, lo pasamos bien y eso es lo que cuenta. Además, esa noche era el festival de la voz de mi colegio, y un amigo y compañero iba a participar junto a su banda. El me había pedido ,no se si fue de broma o realmente en serio, que le hiciera unas pancartas. Como realmente ya nada me da plancha, le dije que si, y que le pondría corazones y estrellas bien EMO y mamonas. La verdad es que se me había olvidado y cuando me acorde era muy tarde, por lo que iba junto a unas amigas caminando hacia el colegio mentalizada con la idea de no llevar los carteles cuando nos topamos con otras amigas que iban a comprar una cartulina para hacer uno. Llegamos a la esquina cuando nos dimos cuenta que todo estaba cerrado, nos devolvíamos totalmente desmoralizadas cuando frente a la quesería y entre la basura veo unas cajas de cartón. En dos segundos pensé “Seria lo máximo hacer las pancartas en cajas de cartón porque seria mas flayte aun” y se lo propuse a las chicas. Un poco indecisas aun, cruzamos la calle. Escogí una caja y la abrí. Sacamos mi estuche y escribí el nombre de la banda con lápiz pasta, como no se notaba tuvimos que pintar encima de las letras con corrector. Pusimos corazones y estrellas con destacador, y así obtuvimos las pancartas mas flaytes y a la vez mas coolisimas de la historia. Esa imagen de nosotras sentadas en el suelo entre la basura escribiendo en las cajas no se ira nunca de mi cabeza XD. En fin. Al festival llego mucha menos gente de la esperada, la productora fue un asco y los del centro de alumnos estaban desesperados, lo único verdaderamente destacable de la noche fueron nuestros carteles La cara de emoción de los chicos cuando vieron los carteles entre el publico fue lo mejor. Además, después de la presentación el T. nos dijo que el haber tenido los carteles (eran la única banda que tenia, ni siquiera la banda invitada que es conocida tenia fanáticos) les ayudo mucho, es que tenían el apoyo del publico. Como no?! Si contaban con una turba sacada del estadio que grito el nombre de la banda toda la noche hasta que subieron al escenario, y que coreaba su canción mamona-pero-igual-todos-la-sabemos-porque-desde-que-la-compusieron-han-buscado-todas-las-ocaciones-para-tocarla-y-ocaciones-no-les-han-faltado.]]></content>
		</document>
		<document id="88c56def599c71dd28ab7f429c2cb216" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/05/fruta-verde.html">			<content><![CDATA[No se que nos ha dado por mirar niñitos chicos. Quizás es el hecho de que no hay nadie mas grande a quien mirar en el colegio [Los profes no cuentan XD], o quizás es porque somos tan inmaduras que son los únicos que están acorde a nosotras. No importa la razón, la cosa es que se nos despertó nuestro ser-pedófilo-interior. Ja. No importaría si la diferencia de edad fuera de 2 años, pero es mas que eso. En verdad no es que sea extremadamente inmensa, es mas, en unos años mas se notaria, lo que pasa es que en estos momentos vivimos etapas tan diferentes, que la diferencia es como si se elevara a 55mil. Mi mama me dice que son muy chicos. Mi hermana me dice que soy pedófila y la avergüenzo cuado sus compañeros le dicen “Mira tu hermana esta acosando a los niños chicos” . Mis compañeros opinan que se vería feo, y yo no puedo creer que invirtamos nuestros recreos en hablar coquetamente con estos pequeños niños aun imberbes! Según la Gaby y un capitulo de una serie que nunca existió [O sea, si existió, pero en su imaginación] la regla de la mitad mas siete la salva. La clave esta en dividir tu edad y a eso sumarle 7, el resultado es la edad limite, es decir, la edad mínima que podría tener una eventual pareja. Yo insisto, si vienen los carabineros y me llevan detenida, re-poco les va a importar la regla de la mitad-mas-siete, en lugar de esos cálculos, restaran mi año de nacimiento con el actual y comprobaran que estoy grandecita para esos niños. Por otro lado, circula una nueva teoría. En realidad fue la Kari quien la formulo, pero yo la mejore. Ella dijo que algunas compañeras estaban faltando porque se habían enfermado por pedofilas, luego yo dije “Están enfermas por comer frutar verde”. Yo no me quiero enfermar, aunque según nuestra nueva teoría, te enfermas una vez nomás, porque después creas anti-cuerpos, así como la peste. Hay alguien con experto en frutar verde con algún consejo? XD]]></content>
		</document>
		<document id="7698ede7dbd9f24bbb9f1c2dfd5b06f1" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/06/reventados.html">			<content><![CDATA[Hoy llegue al colegio y pude notar la misma expresión en el rostro de todos mis compañeros. Las caras de reventados no nos la quitaba nadie! Esas caras de nos-fuimos-de-carrete-pasamos-de-largo-y-nos-vinimos-con-escandalosos-niveles-de-alcohol-en-la-sangre no eran precisamente por haber pasado un buen rato con tus amigos. Muy por el contrario, las caras que parecían consecuencias de una noche de farra eran nada mas y nada menos, que la consecuencia de una noche de estudiar y trabajar. Escuche varias veces “dormí cuatro horas” , “me acosté después de las dos haciendo el trabajo”, y otras similares. Y a eso hay q sumar el dolor en la mano después de haber escrito 22 planas de tu cuaderno con unas entretenidas preguntas y respuestas de química [No quiero ni pensar en la prueba, eso de memorizar los 6 o mas tipos de reactores nucleares y su funcionamiento entre otras cosas , no es una idea llamativa ]. Juro que anoche, en un momento de alucinación que atribuyo al cansancio, pensé que se me caería la mano y tendría que devolverla a su lugar con scotch. Bueno, nunca tanto, pero la tendinitis era una opción. Se vienen semanas llenas de evaluaciones, y como un compañero pidió hoy, lo imito y le repito la petición, pero esta vez al gran equipo krishna-dimensión-desconocida : “danos aguante” . Es que esto de estar en cuarto medio es una tarea de tiempo completo, ni pienses en tener una vida, si eres ambicioso y cuentas con mucha suerte, puedes simular que cuentas con una de vez en cuando.]]></content>
		</document>
		<document id="fdacc3fdbf19710c7da103bd402b762f" url="http://lemonstones.blogspot.com/2006/06/sims-soda-el-milagro-del-sabor-te.html">			<content><![CDATA[Sims Soda - El milagro del sabor Te invito a ver el video, serán los dos minutos veintitrés segundos mejores invertidos de toda tu vida . Sims Soda, el milagro del Sabor. Comercial ficticio protagonizado por un joven y el hada del sabor Véalo y regocíjese, una gran producción que debería estar en la Tv. en estos momentos PS: Opino que el mejor personaje es el hada del sabor, es que simplemente la lleva ;) PS2:Ofrezco recompensa para el que logre entender lo que dice la Gaby XD]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>