<author id="b086a7d6e87e112b9697cb9544195f1d" url="caclim.blogspot.com" feed="http://caclim.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="13">
		<document id="c77f2973b386b3ac01032c574e97b23e" url="http://caclim.blogspot.com/2012/03/ocde-informe-2050.html">			<content><![CDATA[Las Perspectivas de Ambientales la OCDE hacia el 2050: Las consecuencias de la inacción” (OECD Environmental Outlook to 2050: The Consequences of Inaction) presenta las más recientes proyecciones de las tendencias socio-económicas de las próximas cuatro décadas, y sus implicaciones en cuatro áreas de preocupación: cambio climático, biodiversidad, agua y los impactos en la salud de la contaminación ambiental. A pesar de la reciente recesión, se calcula que la economía global se cuadruplicará para el año 2050. El aumento de los niveles de vida será acompañado de una mayor demanda de energía, alimentos y recursos naturales y de una mayor contaminación. (Ir al informe, aquí)."Por su parte, las políticas contradictorias deben supervisarse y abordarse cuidadosamente. Por ejemplo, la infraestructura hidráulica, como las presas —cuyo objetivo es mejorar la seguridad de agua y energía—, puede trastornar los hábitats de la vida silvestre y los ecosistemas. Aumentar el uso de biocombustibles para lograr las metas acerca del clima podría tener impactos negativos en la biodiversidad, al requerirse más tierra para los cultivos bioenergéticos.""Una mejor información es la base de mejores políticas, de modo que nuestros conocimientos deben mejorarse. Existen muchas áreas en que debe mejorarse la valoración económica, incluida la comprensión de todos los beneficios de la biodiversidad y los servicios de los ecosistemas así como los costos de salud asociados con la exposición a los productos químicos. Ello ayudará a estimar aquellos elementos mejorados del bienestar y del progreso humano que el PIB solo no puede reflejar. Una mejor información sobre los costos y los beneficios nos ayudará a comprender mejor los costos de la inacción y será un sólido argumento para buscar reformas de políticas en aras del crecimiento verde".]]></content>
		</document>
		<document id="f0b127e1d97d93926cdabc06360a4350" url="http://caclim.blogspot.com/2012/03/santiago-la-temperatura-mas-alta-en.html">			<content><![CDATA[Santiago: La temperatura mas alta en marzo que se haya registrado jamás.Zona de catástrofe en varias regiones por sequía.Camiña: Torrenciales lluvias y deslizamiento de tierras.Punta Arenas: Se sale de cauce el Río Cisnes e inunda la ciudad.Europa: El invierno más seco desde 1959 (y el más frío...).Nada que ver con el Cambio Climático. No se le vaya a ocurrir.¿Dónde están los/las que tienen que estar?]]></content>
		</document>
		<document id="10e12da57882ac413393e0ac9502b873" url="http://caclim.blogspot.com/2012/04/entropia-climatica.html">			<content><![CDATA[Anoche llovió mucho, tronó el cielo y se remeció la tierra.  No sé cuanto habrá caído, pero imagino la sonrisa de los entretenedores del espectáculo en la TV.  De alguna manera tendrán razón. No solo porque la lluvia libera energías y cuando pasa, el aire es puro y nos sentimos contentos[1]. También porque en Santiago, la contaminación del aire ya empieza a hacerse insoportable y las enfermedades respiratorias son la parte estadísticamente visible de un sentimiento generalizado de opresión, malestar  y tristeza. Y es que estamos en Abril en Chile, bien avanzados en el otoño, en medio de una sequía que ya es desastrosa. Sino también y sobre todo, porque los embalses vacíos, se habrán llenado de golpe.Y ese es el punto que quiero establecer: parecerá asegurado -por un rato-, el consumo energético y se podrá seguir viendo la TV (que no menos era la fuente de trabajo del gracioso entretenedor), la industria del consumo energético, que es la dimensión hegemónica en estos tiempos del capital. No la única, sino la dominante y hegemónica además, porque tiende hacia ser la única. En efecto, el consumo de energía –la energía-, ocupa en la dimensión visible de la producción, el mismo rol unívoco del dinero, en el ámbito del consumo y del monoteísmo en el de la creencia religiosa. Es –finalmente-, lo único que importa, que domina al resto, que debe ser considerado. Es el patrón único, universal e indiscutible del “progreso”.Claro que seguramente la enorme cantidad de lluvia caída de un golpe (y que no menos por ello, tenderá –en las estadísticas anuales-, a equilibrar éste a un año “normal”), habrá provocado salida de ríos, rebalse decanales, deslizamiento de tierras, anegamientos en poblaciones, erosión, y otros “desastres naturales” (que en caso de haber causado “pérdidas” -eufemismo de buen tono por muerte-, serán por cierto relatados con caras compungidas y de profundo dolor por los entretenedores), pero ellos habrán afectado casi siempre, a los sectores pobres y sin voz y no tendrán entonces la importancia económica que tiene la “energía” y con algún plan de emergencia, que llevará a cabo la municipalidad respectiva y que será profusamente anunciada, se tranquilizarán adecuadamente las conciencias.Un poco más de resonancia tendrán los efectos de este nuevo patrón de precipitaciones extremas, en la agricultura, dónde los grandes propietarios de la tierra y sus asociados si tienen voces que en el poder, pero será inevitablemente menor, y cada vez menor, frente al poder de la energía. Entropía, es palabra que contiene la de energía. Por eso se acuñó por un físico alemán por ahí por 1827.Es curioso, pareciera que este nuevo patrón de precipitaciones nos deja tranquilos. Como si pudiéramos dejar de comer un mes y luego, comernos una vaca entera… Así se siente también la tierra. Mencionemos aún que igual, estas lluvias han caído en medio de altas temperaturas (los truenos, rayos y relámpagos, son característicos de los regímenes tropicales ¿recuerdan?..) así que no habrá tampoco reservas de nieve para los períodos cálidos, dónde si se necesitaría el deshielo para regar los campos. El desequilibrio es ya irreversible. Pero seguimos igual. ¿Y que hacer, cher Lenin?[1][1]. “No se podría entender el mundo, si la consciencia, el cuerpo al cual esa consciencia pertenece y las cosas que el cuerpo y la conciencia perciben, no fueran parte integrante de una sola y mismarealidad”. C.Levi-Strauss, Le Regard Eloignè, p.163.]]></content>
		</document>
		<document id="6d185f83ade87fadd55056e58cf437a" url="http://caclim.blogspot.com/2012/04/una-de-las-cosas-mas-notables-del.html">			<content><![CDATA[Una de las cosas más notables del cambio climático, es como impacta directamente sobre el ámbito semántico... En la doble condición a la que la etimología del término remite: como "sentir" y como "significado". Por cierto, la sistemática imposición hegemónica para no encontrar significados en las cosas -es decir relaciones, es decir causas-(Marcuse), las que comprendidas, nos llevarían a la acción, que vehicula esta formación social tardía, hace que fatalmente, nuestros mecanismos perceptivos tampoco funcionen y que aunque nos queme el sol, hagamos como que no nos damos cuenta, y que si no hay agua, hagamos como si no tuviera ninguna importancia y lo ignoremos. De tal manera, el impacto sobre el sentido (es decir, el significado), es en rigor,una doble negación. De nuestra existencia.En un reportaje que sería divertido, si no fuera porque es terrible, anoche, en las noticias de TV, la desastrosa sequía que nos afecta, encontraba una figura emblemática de la ideología. Es así que el que el embalse Peñuelas (de dónde se saca el agua potable para Valparaíso, la segunda ciudad del país), haya alcanzado los niveles de agua mas bajos de su historia, en lugar de encender las voces de alarma, daba pábulo a que se presentaran de manera "encantadora", los -por otra parte muy pobres restos arqueológicos a los que se puede ya acceder en el fondo del embalse. De esta manera, se presenta como una "ventaja" para el supuesto conocimiento de "nuestra historia patria", lo que es un desastre para la agricultura y la vida de nuestro país. Que además los resabios nacionalistas del informe, se expresaran en más que lamentables episodios de masacres militaristas, no hace sino reafirmar el "sentido" político de la negación que señalo. Con todo, en esto tampoco no innovamos en Chile.Hace unos meses, revisando el estado del arte, me sorprendió que en Texas, y Arizona, (USA), afectados de la mayor sequía de los últimos tiempos (¿parece conocido?...) estuvieran apareciendo restos sumergidos desde hace 100 años en los embalses secos, y se estuvieran presentando como "rescates" arqueológicos. más allá de que el reportero chileno, copiara el formato, y que en ambos casos pudiera estarse articulando la misma intención, lo que es notable, es lo que no se dice: el Cambio Climático, es ahora y nos está dejando sin agua.Cuando avanza uno en la comprensión del cambio Climático, es que en realidad, las posibilidades de establecer nuevos parámetros al discurso, se van haciendo cada vez mas escasas. De la misma manera que ocurre con los instrumentos de política y las comprensiones que de ellos se deriva, la complejidad del tema y la sofisticada –y generalizada-, generación de elementos científicos de discurso, hacen que de alguna manera, el área misma del discurso, se vea limitada a la repetición de lo ya dicho. Muy probablemente, vayan quedando espacios solo en lo que consiste la actualización de data específica sobre los campos a mensurar ya definidos y eventualmente, la percepción de nuevos campos hasta entonces inexistentes, creados por la interacción exponencial e imprevisible de los ya conocidos.Tal vez por ese mismo motivo, un creciente campo de generación de discurso esté dado por las nuevas herramientas icónicas y colaborativas de la web social y sus productos. Los signos y señales del Cambio Climático son cada vez más perceptibles en los aumentos de temperatura, mayor frecuencia y persistencia de sequías, derretimiento de hielos marinos, glaciares y permafrost, así como condiciones más impredecibles pero cada vez mas violentas del clima, transformado en un ente hostil.Estos cambios están siendo impuestos sobre sistemas ecológicos y sociales ya debilitados por trastornos económicos, crecimiento demográfico y poblacional, malos manejos y prácticas ineficientes en el uso y gestión de la tierra, así como débiles estructuras de gobierno. La presión adicional ejercida por el cambio Climático sobre estos sistemas vulnerables, está poniendo en peligro de manera creciente, las vidas y formas de producir el sustento de personas y sociedades tanto en los países desarrollados como en los que no lo son, produciendo niveles mayores de riesgo global, considerando el potencial de exacerbar las tensiones sociales existentes y contribuir a los conflictos violentos. Tal vez sería tiempo que comprendiéramos que hay formas de gobierno a las cuales no les interesa la democracia y el bienestar del pueblo.]]></content>
		</document>
		<document id="6aa6a5fe106a56012a6b6bf89a21077" url="http://caclim.blogspot.com/2012/05/clon-de-una-clase-del-9-de-mayo-en.html">			<content><![CDATA[Tal vez no exista conjunto de elementos que pudiera como el Cambio Climático, tener el rango de importancia que identifica epistemológicamente, un cambio de paradigma.Tampoco una realidad mas impactante en todos los ámbitos de la vida social y por ende, necesariamente, de la política pública. Ciencia, política, economía en una síntesis compleja de relaciones dónde lo internacional y lo nacional se conjugan de una nueva manera, que encuentra a las organizaciones y las personas sometidas a condiciones que se presentan con tanta gravedad, como fuerza se manifiestan los mecanismos contraintuitivos de los intereses que la ignoran.Siguiendo la lógica de la tecnología de las comunicaciones y el mecanismo del hipervínculo, en tanto célula fundadora del nuevo organismo de la conciencia global, seguiremos remitiendo a través de una serie de links a diferentes sitios en que la información se encuentra, en la medida que las condiciones lo permitan.Dos cuestiones habríamos de recordar de la clase del jueves, que al recordar ya son tres... Y es cierto, porque el método una vez develado, se reconoce como una nueva entidad. Señalé que como resultado de la paradoja, que tal vez como una analogía de la caracterización de la nueva era de las comunicaciones, no se trate sino de tener una “actitud mental” y no un programa específico de acciones realizables y que probablemente ello ya fuera el quiebre esperado y posible con el sistema pragmático y unívoco de mercado, que quiere traducir todo en realidades –además-, prontamente monetarizables y “funcionales”.Dijimos también, que había que pensar el KC como una verdadera revolución en Política pública, tanto por la incorporación de criterios de Estado, que implica el largo plazo, que requiere, como por la multidisciplinareidad (y multisectorialidad) de los equipos que debe involucrar, como por la perspectiva de “política pública internacional”, que supone, que es en si misma una formulación que niega la concepción de política tradicional del Estado-Nación, consistente en administrar dentro los límites del territorio identificado como país. Y así, dijimos que en los foros internacionales se discute el tema del “Gobierno Policéntrico”, (Polycentric Goverment), como nueva forma de enfrentar una temática que no sólo es transversal, sino que requiere de decisiones rápidas y coordinadas y sin embargo autónomas.Pero el punto de partida, fue el reconocimiento de la paradoja. La paradoja de saber más, pero sin que ello se tradujere en más claridad de acción. Y no obstante, bien puede ser la forma adecuada de enfrentar la incertidumbre que genera una complejidad creciente, de manifestaciones imprevisibles. Paul Watzlavick, recordamos, de la Escuela de palo Alto, fundada por G.Bateson, en California, es una referencia interesante al tratamiento de la paradoja en contextos de la psiquiatría. Y en cuanto al mecanismo del "doble vínculo", que precisamente por no asumirse de manera consciente, como una paradoja, es decir como una instrucción al mismo tiempo exigible e irrealizable, genera la confusión y luego la enfermedad mental, en el ámbito psíquico, consideraremos en términos de su transposición al ámbito social, la inscripción del escudo nacional de Chile, que es precisamente una instrucción paradojal,es decir un "doble vínculo": “por la razón o la fuerza”…Rescatamos la importancia de la construcción del conocimiento como “conocimiento en red” y dimos el ejemplo concreto de CO2now.org, al cual llegamos desde otro sitio (español) que había sido puesto en nuestro conocimiento por una compañera del curso. También señalamos de la importancia del inglés y de perder las trabas que nos hacen considerarlo como un idioma ajeno, cuando ya sabemos muchísimo inglés.También hemos aportado la relación entre mind-set o cosmovisión, soporte de media y proceso de inscripción en la transmisión, proponiendo la visión de Pierre Lévi, según la cual hay una relación directa entre la forma primaria (única, dominante, hegemónica de comunicación) y la forma de concebir el mundo, así propone el autor, que a la oralidad, corresponde la elaboración de conceptos, que a la escritura la construcción de teorías y a la era de la imagen, la iconósfera (Roman Gubern), que es la de internet, el simulacro.Y señalamos que no se trata del simulacro en su sola acepción de “falso”, de sustituto, de irreal y engañoso, sentidos que en general al término se atribuyen, sino a una particular fusión de teoría y práctica, que sin saber de que manera se retroalimentan, reproducimos, a través del uso de una tecnología que cada vez requiere de menos saberes específicos para hacer reposar su sentido en la posesión del artefacto que los vehicula. El saber, de esta manera, es transferido al objeto. Y a nosotros humanos, desprovistos, la incesante tarea de resignificar la cosificación, sabiendo que mientras más depositamos en el objeto, menos tenemos. Y así, de alguna manera, volvemos a la paradoja…Hemos finalmente recordado a los compañeros que debemos seguir la investigación de este curso más allá de los canales presenciales, constituidos por el espacio-tiempo de estas sesiones de los jueves y en ese sentido hemos recogido la observación acerca de los derechos de agua del Aconcagua y la pregunta sobre el estado de construcción del embalse “Puntilla del Viento” -que nos recuerda un compañero, están aprobados desde el gobierno socialista de Salvador Allende-, señalando que el tercer objetivo de este curso, es precisamente el de interactuar con el gobierno, utilizando de manera sistemática la ley de transparencia y que con mucho provecho podríamos dirigir por ese medio la pregunta al servicio respectivo, que estaría entonces obligado a responder.Se les pide a los compañeros entrar en el sitio de “riodialogues” e inscribirse en el área temática propuesta que más interés les merezca. Así, no solo actualizamos nuestros conocimientos, sino que nos hacemos agentes activos de la construcción de “política pública internacional”, que sustenta este nuevo movimiento global entronizado alrededor del KC.]]></content>
		</document>
		<document id="98c0019c4701811badc3d2432e9099d" url="http://caclim.blogspot.com/2012/05/de-rio-20-santiago-28.html">			<content><![CDATA[Santiago + 28 (1984 + 28=2012)En el “grimorio” 1984, George Orwell, anticipaba –con la ingenuidad brutal que suponía el conocimiento tecnológico de los años 40-, el paroxismo de la sociedad de control. Los intereses del grupo en el poder, reifican a tal punto el constructivismo social de la desinformación, que existe un Ministerio de la verdad (Minver), dónde los funcionarios realizan un riguroso manejo de lo que se dice públicamente, para modificarlo -con el mismo rigor-, al día siguiente que se ha difundido. De esta manera, la sociedad no puede tener certeza de nada, ninguna acción tiene sustento y no existe el recuerdo, ni la historia. Un divertido “reportaje” a cuatro expertos de Cambio Climático, de un conocido diario chileno en uno de sus cuerpos de domingo, genera esta analogía digital.Debiera parecer increíble, que esa desinformación sistemática, se reprodujese en nuestros días, con tanto rigor. En las diferencias –evidentes, perceptibles, obvias-, encuentra el símbolo el valor de su representación. Que la sociedad chilena se encontrara adormecida por el manejo de una información unívoca, monolítica, obsesiva, orientada hacia desinformar para sacar provecho para unos pocos, no debiera hacernos perder de vista las funciones, responsabilidades y compromisos del Estado.Que un ciudadano común, no tenga conocimiento del CC, nutrido como está, de la información que –como la que comentamos-, encuentra su razón de ser en oscuros intereses económicos, es lamentable, y debemos hacer cuanto esté a nuestro alcance para revertir ese “ANALFABETISMO CLIMÁTICO”, pero que cuatro “expertos” sobre el tema (dentro de los cuales hay tres funcionarios de alto grado del Estado, es decir, que son bien pagados con el dinero de todos), no hagan mención a la evidencia científica y permitan que se publique un artículo extremadamente liviano y que tiene por objeto político, minimizar los efectos de una transformación climática de tal envergadura, que por el contrario, debiera estar canalizando todos los esfuerzos del Estado, preparando al país para sus cada vez mayores y costosos efectos sobre la población, francamente inaceptable. Que la jefa de Cambio Climático del MMA (es decir, la máxima autoridad institucional sobre la materia), se preste a la mascarada, en lugar de advertir a la población de la aplastante evidencia científica, un acto irresponsable, equivalente al no anuncio del tsunami del 27.02.10 y como tal, sancionable, aunque las escalas de tiempo –así como sus efectos-, fueran acá muchísimo mayores.Los miembros del grupo intergubernamental de expertos sobre la evolución del clima (GIEC), son unánimes: el recalentamiento del sistema climático es inequívoco. (Informe de síntesis del GIEC, 2007). El Cambio Climático ya está en marcha y sus efectos comienzan a manifestarse en multitud de sistemas naturales golpeados por los cambios climáticos regionales. El mensaje de la ciencia no deja lugar a la duda, en cuanto al sentido de estas evoluciones, aun cuando existen incertitudes acerca de su amplitud. Cambios profundos en los sistemas, son por lo tanto ineluctables, cualesquiera que fueren los esfuerzos de reducción de Gases a Efecto Invernadero (GEI) que pudieran desplegarse, a causa de la inercia del sistema climático. Estos cambios van a afectar numerosos sectores: agricultura, bosques, turismo, pesca, gestión territorial, edificios e infraestructuras, protección de las poblaciones, etc. En éste sentido, la cuestión del Cambio Climático ha cesado de ser una cuestión estrictamente científica, concerniente a un futuro lejano, para ser una grave encrucijada actual de política mundial.Todo el párrafo que precede (y que no está entre comillas, precisamente para no condicionar su lectura y develar su origen aquí), es copia textual del “Plan national d’adaptation de la France aux effets du changement climatique. 2011 – 2015”. P.6. Cabe subrayarlo, no solo por la absoluta negación a lo que manifiestan nuestros oficiales en la entrevista, ni porque pone de manifiesto la preocupación de un país a propósito de lo que indica la ciencia, más allá de mezquindades economicistas, sino porque incluso siendo Francia un país desarrollado y entonces “emisor”, Francia está, como otros países desarrollados, implementando un Plan Nacional de Adaptación. Y es que en la COP 16 en Cancún, se acordó considerar a la Adaptación en el mismo nivel prioritario de importancia política que la Mitigación[1]. Tomando en cuenta que Chile es un país altamente vulnerable a los efectos del Cambio Climático -con siete de las nueve condiciones reconocidas por el IPCC para serlo-, seguir jugueteando con la prensa y los empresarios, ignorar la evidencia científica y no desarrollar acciones coordinadas y urgentes para implementar un Plan Nacional de Adaptación, desde un punto de vista de responsabilidades administrativas y de política pública, es simplemente criminal. Se pueda o no, comprar el paraíso con dinero.“El clima del mundo está cambiando y continuará a cambiar con una velocidad sin precedentes en la historia reciente de la humanidad. Los impactos y riesgos asociados con estos cambios, son reales y ya están ocurriendo en muchos sistemas esenciales para la vida humana, incluyendo los recursos hídricos, la seguridad alimentaria, zonas costeras y salud. Los países en desarrollo, especialmente aquellos menos desarrollados y las comunidades pobres en general, son las más vulnerables. En los países y comunidades vulnerables, los impactos del cambio climático, plantean una amenaza directa a las personas y su simple supervivencia. No obstante, los efectos devastadores de los eventos extremos, los aumentos de la temperatura y el aumento del nivel del mar, tendrán consecuencias para todos nosotros y solo empeorarán en el futuro”[2].Divertido ¿verdad?. Seguramente no hay de que preocuparse. Es que hay tantos alarmistas que quieren echar a perder el negocio del crecimiento.Y por la hipótesis más ”absurda” acerca de los efectos del cambio Climático que plantea el diario a nuestros expertos (¿Por qué será que en el artículo nunca es citado el representante de Green Peace?), esa que está hecha para causar risa sobre la ignorancia total de quien pudiera formular la relación y para que quede claro que el CC no existe, o que es cuando más una dimensión asimilable a la preocupación sobre los extraterrestres o las profecías mayas, esa que lo relaciona con los terremotos y que se desmiente de un plumazo por el “experto”, vale la pena considerar lo siguiente y desarrollar algún seguimiento investigativo.En su edición del 23.09.2009, la revista New Scientist, da cuenta de la Conference on Climate Forcing on Geological and Geomorphological Hazards, llevada a cabo en Londres una semana antes y que en sus conclusiones establece que el cambio Climático puede desestabilizar el delicado balance planetario entre las placas rocosas y desatar erupciones volcánicas en serie, terremotos y deslizamientos de tierras. Sugiere incluso que habría que estudiar con más cuidado las medidas que actualmente consideramos para mitigar los efectos del CC, como la captura de carbono, ya que los “sumideros de carbono”, podrían también jugar un rol desestabilizador, despertando las dudas de la sociedad geológica internacional, que recomienda estudiar con mayor detención las relaciones entre aire, agua, hielo y el fondo rocoso que las soporta[3].Un estudio reciente sobre la criósfera y la pérdida absoluta de hielo en las calotas polares, poniendo en volumen las imágenes que pueblan el sitio de la NASA, señalaba en febrero 2012, que en Groenlandia se ha derretido el hielo equivalente a 250 Kms.3 al año, desde el año 2005 al 2011 y que en el mismo período, el hielo derretido en la Antártica fue de 152 Kms. cúbicos de promedio al año. ¿No parece al menos digno de ser estudiado el que un cubo de hielo de 1.500 kms., puede tener un efecto sobre la corteza terrestre que lo soporta y que sus cambios de estado y el movimiento que genere, podrían causar terremotos y erupciones volcánicas?No parece que el país esté dimensionando el riesgo que enfrenta. Al menos, no en cuanto a fundamentar sus decisiones de política pública sobre el conocimiento científico disponible y en una actitud abierta de comunicaciones hacia la ciudadanía que debiera representar. Lamentable.[1] http://unfcc.int/files/meetings/cop_16/application/pdf/cop16_Ica.pdf[2]United Nations Framework Convention on Climate Change, Fact sheet: The need for adaptation. October 2010.[3] http://www.newscientist.com/article/mg20327273800-climate-change-may-trigger-earthquackes-and-volcanoes.html]]></content>
		</document>
		<document id="a145b2b90094bf650fb10d4691781604" url="http://caclim.blogspot.com/2013/04/nonsense-otro-que-el-dinero.html">			<content><![CDATA[La no ratificación del Protocolo de Kyoto por la administración USA, se vió en COP15 (Copenhaguen, 2009), levemente anunciada -por asi decir-, por el retiro formal de Japón de la conferencia, antes que terminara. Ello solo iba a a ser un antecedente del retiro formal de Canadá en la COP16 (Cancún 2010) y del reciente acuerdo de la UE (15.042013), que parece haber sepultado el Cap & Trade y los bonos de carbón, dando lo que ha sido reconocido como un gigantesco paso atrás en el esfuerzo en mitigación que hasta entonces venía haciendo, para limitar las emisiones de GEI y mantener un "aumento moderado" de las mismas. Esta absoluta ceguera política, solo tiene por equivalente, el aumento generalizado de los desastres relacionados con el KC y por cierto, es determinado por la incapacidad de concebir una economía sutentable y que no esté regida por los intereses materializables del corto plazo. Así, como en la ortodoxa teoría "loas superestructuras ideológicas están determinadas por la infraestructura productiva", la economía domina la política y ambas son sordas, a la ciencia y a la gente. Total, pagan los que no tienen. Allways.Al Sur y al Norte. Desaparece el hielo. No habrá agua.]]></content>
		</document>
		<document id="eb126a451b66971830ddf5b86cdb63d0" url="http://caclim.blogspot.com/2013/11/quien-es-cuanto-y-que-deja.html">			<content><![CDATA[http://gu.com/p/3kgyy90 cias responsables de 2/3 del KC.50% del todo en los ultimos 25 años.Financiamiento de la "negacion" del KC.]]></content>
		</document>
		<document id="71b0cac30c2f56bf60e6827679410b93" url="http://caclim.blogspot.com/2013/12/aqui-y-ahora-revisitado.html">			<content><![CDATA[Si no fuera porque la alienación significa exactamente el "no darse cuenta","estar alejado de donde estamos", no habría necesidad de mencionarlo. Si no existiera la alienación (esto es: el MPC: como objetivación mental de la realidad), seguramente no habría ni que decirlo, ni que no decirlo. Pero he aquí, que como "actualización" -o mas bien sincronía-, mientras discuto detalles de imprenta con mis colegas por el artículo que a continuación en cuatro entradas publico en este mismo sitio "Los signos de los tiempos. Por una historia del campo Climático" (LST), que da brevemente cuenta -precisamente- de la sincronía de los "tres mundos" del "Campo" que propongo: ciencia, política y realidad, a saber aquí y ahora: el informe reciente AR5 del IPCC  del AR5, el huracán Haiyan (el mas poderoso de la historia) y de la COP19, se publica en el diario de Santiago con grandes titulares, con fotos y "Editorial", que tenemos las más altas temperaturas, que se anuncian grandes incendios forestales y que es urgente tomar medidas... Seguimos con 108 comunas del país en "estado de desastre" por la falta de agua y... y... el agua que es de tod@s, se regala en "Derechos" por el Estado, para que nos sea vendida y ya es toda (90%), de españoles, italianos, árabes & you name it. Todo bien, muy bien.]]></content>
		</document>
		<document id="107b3e833b09bcb63f5a475fff939a9d" url="http://caclim.blogspot.com/2013/12/los-signos-de-los-tiempos-lst.html">			<content><![CDATA[Los Signos de los TiemposNotas por una Historia del Campo ClimáticoRainer María Hauser Profesor Magíster en Gerencia y Políticas PúblicasFacultad de Administración y Economía de la Universidad de Santiago de ChileCorreo electrónico: rainer.hauser@usach.cl RESUMENEste artículo propone establecer una relación sistémica entre los tres componentes de ciencia, política, y “eventos extremos” a partir de la sincronía creciente de su desigual objetivación. Para ello consideramos brevemente las principales las conclusiones del 5° Informe de Evaluación del IPCC y las más que peligrosas tendencias de quiebre entre gobiernos y sociedad civil que se vivieron en la reciente COP19, en Varsovia, que junto con poner en serio entredicho los acuerdos internacionales vinculantes comprometidos para el 2015 que permitirían limitar a 2°C el aumento global de la temperatura, en un mundo cada vez más golpeado por situaciones catastróficas, ve reemerger las peores imágenes del fantasma de la oposición antinómica entre ricos y pobres. También introducimos el concepto de Campo –como en física- para conceptualizar las metamorfosis de impacto que empiezan a evidenciar las distintas formas de organización de lo real, a partir del recalentamiento global. Sobre el 5º informe de evaluación del IPCC[1]El día 11 de Noviembre de 2013 ocurrieron tres hechos: empezó la COP 19 en Varsovia, Polonia, se publicó el Resumen para Responsables de Políticas (Policy Makers) del AR5 del IPCC, y el huracán Yolanda[2]asoló las Filipinas, con la mayor violencia registrada en la historia, haciendo coincidir  de extraña manera los “tres mundos” que configuran la Triple Hélice[3] del Campo Climático: ciencia, política y realidad. Y si los dos primeros hechos pudieron haberse previsto, el tercero debió haberse evitado. Esta nota, a su manera introductoria, refiere brevemente a esta relación global intrínseca. Por la ciencia, haremos una breve descripción de lo que es el informe de Bases Físicas del 5º informe de evaluación del IPCC y de sus principales conclusiones. Por la  dimensión de política, consideraremos al pasar, la situación de los acuerdos de política internacional de la CMNUCC cuya última reunión (COP19) acaba de terminar el sábado recién pasado (23.11.21) en Varsovia. Por los “eventos extremos” que hemos querido llamar “realidad”, ellos se encuentran entre nosotros, como los 20 grados de diferencia de temperatura en un mismo día, las ráfagas de viento que anuncian la mayor humedad en la atmósfera, la pérdida de glaciares y los cambios en los patrones hidrológicos, o los intereses que se objetivan en no verlo. También, como nunca antes, en nuestros programas de gobierno para el nuevo período. [1] IPCC, 2013: Summary for Policymakers. In: Climate Change 2013: The Physical Science Basis. Contribution of Working Group I to the Fifth Assessment Report of the Intergovernmental Panel on Climate Change [Stocker, T.F., D. Qin, G.-K. Plattner, M. Tignor, S. K. Allen, J. Boschung, A. Nauels, Y. Xia, V. Bex and P.M. Midgley (eds.)]. Cambridge University Press, United Kingdom and New York, NY, USA. Aprobado el 27.08.13 y en  a  red desde 11.11.13, su publicación definitiva se espera para el 14.01.2014.[2] Haiyan para el resto del mundo, Yolanda en Filipinas, que  posee nomenclatura propia de huracanes.[3] Referencia a la “Triple Hélice” de L. Leydesdorf (academia, gobierno y empresa: eje y motor del S.XXI)]]></content>
		</document>
		<document id="82221894e5c64caaf81c852b10b61264" url="http://caclim.blogspot.com/2013/12/lst1-ipcc-y-ar5.html">			<content><![CDATA[Panel Internacional de expertos sobre Cambio Climático. Metodología y praxisProbablemente, el informe del IPCC sea la obra científica más importante jamás realizada por la humanidad. En términos ontológicos, porque aborda el mayor desafío que nunca ha enfrentado la vida en el planeta. Epistemológicamente, porque remite al esfuerzo colectivo y continuo en el tiempo, de más de 2500 científicos de todos los países, divididos en tres áreas interdisciplinarias[1]que realizan mediciones y actualizan proyecciones y modelamientos sobre los principales ámbitos de impacto del aumento paulatino de temperatura y metodológicamente, por la incorporación de tecnología satelital y de punta en todos los niveles, articulando ciencias exactas y sociales en criterios que permitan traducir sus avances al lenguaje de la política pública como objetivo[2].Frente a la evidencia creciente de aumentos de la temperatura y alteraciones de los patrones hidrológicos, así como de otros fenómenos perceptibles  en distintos lugares del mundo, la Organización Meteorológica Mundial (OMM) y el Programa de las Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA) constituyeron en 1988 el Grupo Intergubernamental de Expertos sobre el Cambio Climático (IPCC).Los principales productos del IPCC consisten en Informes de Evaluación, Informes Especiales, Guías Metodológicas y Documentos Técnicos. Cada informe del IPCC va acompañado de un Resumen para Responsables de Políticas, que se publica en todos los idiomas oficiales de las Naciones Unidas. Tales resúmenes reflejan los conocimientos más recientes en la materia, y están redactados de manera comprensible para los no especialistas.Los Informes de Evaluación constan de varios volúmenes, y proporcionan todo tipo de información científica, técnica y socioeconómica sobre el cambio climático, sus causas, sus posibles efectos, y las medidas de respuesta correspondientes.Las observaciones del Sistema climático están basadas en mensuraciones directas y data obtenida de sensores remotos, como satélites y otras plataformas. Observaciones precisas con instrumentos a escala global, comenzaron a hacerse desde mediados del siglo XIX para la temperatura y otras variables, incorporando instrumental más comprensivo, diverso y preciso a partir de 1950. Las reconstrucciones sobre el paleoclima, se extienden sobre millones de años y permiten una visión comprensiva de la variabilidad y cambios de “largo aliento” en la atmósfera, el océano, la criósfera y la superficie de la tierra.Nuestra comprensión de los recientes cambios en el sistema climático es el resultado de observaciones combinadas, estudios de procesos de retroalimentación y simulaciones de modelo. Se puede decir que con respecto al AR4 (2007), este informe tiene mejoras sustantivas respecto al detalle y relaciones entre los modelos y componentes del sistema climático, así como respecto a la contribución humana a sus cambios. La influencia humana es clara e inequívoca: proviene de las emisiones de GEI y su creciente concentración en la atmósfera, la “radiación positiva”, el calentamiento observado y la comprensión del sistema climático.AR5. 2013. “Cambios observados en el Sistema Climático.De esta manera, el AR5 en su Informe de Síntesis del Grupo 1, Bases Físicas del Sistema Climático, establece en definitiva: “El calentamiento del sistema climático es inequívoco y desde el 1950 muchos de los cambios observados no tienen precedentes en milenios. La atmósfera y el océano se han calentado, las cantidades de nieve y hielo han disminuido, los niveles del mar han subido y las concentraciones de Gases Efecto Invernadero han aumentado”[3].Como esta nota solo pretende remitir al lector a la fuente y advertir de su existencia, -por otra parte ampliamente disponible-, no se ahondará aquí sobre las conclusiones del estudio, advirtiendo que las conclusiones son globales y que los trabajos de down-scaling que permitan lograr las precisiones regionales son necesarios, limitándonos por el momento a repetir con sus autores que de aquí en más, se tiene absoluta certeza científica, sobre el estado y la evolución de cuatro componentes esenciales del sistema climático:1)      Atmósfera: Es seguro que cada una de las últimas tres décadas ha sido sucesivamente más caliente que cualquier década precedente, desde 1850. Es casi seguro (médium confidence) que en el hemisferio norte el periodo entre 1938 y 2012, fue el de los 30 años más cálidos en los últimos 1400 años. 2)      Calentamiento del Océano:Hay certeza de que el aumento de la temperatura de los océanos domina el aumento de energía que guarda el sistema climático, dando cuenta de más del 90% de la energía acumulada entre 1971 y 2010 (high confidence).  Es también virtualmente seguro que el océano superior (0?700 m) se ha calentado en proporción entre 1971 - 2010, y que posiblemente lo hizo entre 1870 - 1971.3)      Criósfera:Se tiene certeza que en las últimas dos décadas, las capas de hielo de Groenlandia y la Antártica han ido perdiendo su masa en aumento, que los glaciares se han reducido en casi todos los lugares del mundo y que la cubierta de nieve primaveral sobre la calota polar Ártica y en el hemisferio norte, ha decrecido en extensión, también de manera continua.4)      Aumento del nivel del mar:Se tiene igualmente  certeza que el nivel del mar ha subido más en el tiempo pasado desde mediados del S.XIX, que durante los últimos 2.000 años y que esta tendencia se acrecienta en el tiempo. En los últimos cien años (1901–2010) el nivel del mar ha subido, globalmente en 0.19 m.[4][1] l IPCC consta de tres Grupos de trabajo y un Equipo especial: El Grupo de trabajo I evalúa los aspectos científicos del sistema climático y el cambio climático. El Grupo de trabajo II evalúa la vulnerabilidad de los sistemas socioeconómicos y naturales al cambio climático, las consecuencias negativas y positivas de dicho cambio y las posibilidades de adaptación al mismo. El Grupo de trabajo III evalúa las posibilidades de limitar las emisiones de gases de efecto invernadero y de atenuar los efectos del cambio climático. El Equipo especial sobre los inventarios nacionales de gases de efecto invernadero se encarga del Programa del IPCC sobre inventarios nacionales de gases de efecto invernadero. www.ipcc.ch [2] On how to cope with incertitude, AR4 2007  http://www.esinsal.blogspot.com/[3] Este año, sobre el Artico se midió por vez primera en la historia 400ppm de CO2. Ahora (octubre) en el observatorio de  Mauna Loa, en Hawai, tenemos 393.66 ppm de CO2 http://co2now.org/ Irreversible.[4] Aunque no directamente relacionado con el IPCC, sino como parte de las ONG que abandonaron UN en protesta durante COP19 y porque allí fue presentado, cabe destacar el “nuevo” aporte de investigación que relaciona –en terrible sinergía marina-, el aumento de temperatura, la acidificación y la desoxigenación de los océanos. www.oceanunderstress.com. Efectos en la alimentación del mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="2ad8d03756e2cc1d2231f1563588a181" url="http://caclim.blogspot.com/2013/12/lst2-ciencia-intereses-y-realidad.html">			<content><![CDATA[Ciencia e intereses. A la imagen del documento que comenta, esta nota se encuentra de lleno en la búsqueda de una narrativa, o del cómo establecer un relato científico, que permita permear la alienación de una realidad que solo es equivalente al esfuerzo con que se escamotea. Efectivamente, como la causa del recalentamiento global, es la emisión de gases efecto invernadero (GEI) en la atmósfera y estos provienen del consumo masivo de hidrocarburos fósiles que ha hecho y sigue haciendo el modo de producción capitalista –en el cual nos encontramos- desde la revolución industrial, el intento por que la ciencia de esta realidad no sea conocida y que no se tomen decisiones políticas que modifiquen el sistema económico, son enormes[1]. De hecho, aunque debido a lo anterior es frecuente que se difunda información falsa y de discutibles fuentes, hace algunos años que la ciencia ha tomado también posiciones al respecto.[2]La realidad, más allá de la comprensión (o más acá).Los signos y señales del Cambio Climático son cada vez más perceptibles en los aumentos de temperatura, mayor frecuencia y persistencia de sequías, derretimiento de hielos marinos, glaciares y permafrost, así como condiciones más impredecibles del clima. Estos cambios están siendo impuestos sobre sistemas ecológicos y sociales ya debilitados por trastornos económicos, crecimiento demográfico y poblacional, malos manejos y prácticas ineficientes en el uso y gestión de la tierra, así como débiles estructuras de gobierno. La presión adicional ejercida por el cambio Climático sobre estos sistemas vulnerables, está poniendo en peligro de manera creciente, las vidas y formas de producir el sustento de personas y sociedades tanto en los países desarrollados como en los que no lo son, produciendo niveles mayores de riesgo global, considerando el potencial de exacerbar las tensiones sociales existentes y contribuir a los conflictos violentos.El cambio climático produce cambios en la percepción general de las cosas, abarcando todos los niveles de nuestra vida social. Esto y sus inevitables consecuencias, políticas y humanas es lo que llamamos Campo Climático. El clima del mundo está cambiando y continuará a cambiar con una velocidad sin precedentes en la historia reciente de la humanidad. Los impactos y riesgos asociados con estos cambios, son reales y ya están ocurriendo en muchos sistemas esenciales para la vida humana, incluyendo los recursos hídricos, la seguridad alimentaria, zonas costeras y salud. Los países en desarrollo, especialmente aquellos menos desarrollados y las comunidades pobres en general, son las más vulnerables. En los países y comunidades vulnerables, los impactos del cambio climático, plantean una amenaza directa a las personas y su simple supervivencia. No obstante, los efectos devastadores de los eventos extremos, los aumentos de la temperatura y el aumento del nivel del mar, tendrán consecuencias para todos nosotros y solo empeorarán.Las temperaturas más altas registradas en China, o los USA, las inundaciones en India, Francia, Alemania o la misma China, han convertido lo extraordinario en normal. En Chile no estamos lejos… Cerca de treinta grados en invierno, o los vientos huracanados que nos han acompañado cuando torrentes de agua han caído sobre la sequía, no son ya infrecuentes, aunque no hayamos alcanzado aún los niveles de desastre que el fenómeno arroja recientemente en Argentina, dónde en dos días cayeron 400 mm, hace un par de meses, o Estados Unidos, dónde los efectos de los huracanes Katrina (2005) y Sandy (2012) son paradigmáticos, por sus enormes impactos en pérdidas humanas y materiales y las proyecciones indican que solo será peor en el futuro. Con cada vez mayor frecuencia e intensidad, nos enfrentamos a los aumentos de temperatura, cambios en los patrones de precipitación, mayor frecuencia y persistencia de sequías, derretimiento de hielos marinos y glaciares, subida de las cotas de nieve, presencia de fuertes vientos huracanados, incendios forestales… La concentración de energía en la atmósfera y la emisión de Gases Efecto Invernadero (GEI), implica desastres cuyos costos –que pagamos-, serán exponencialmente mayores con el correr del tiempo. Paradojalmente -como otras veces antaño-, el triunfo de la ciencia viene acompañado junto al fracaso de la política: la evidencia científica es absoluta, el Protocolo de Kioto fracasó y navega en aguas agitadas hacia un eventual nuevo acuerdo el 2015, que entraría en vigencia el 2020. [1] Son cientos de millones de US$, los que se “invierten” cada año en financiar Lobistas, Institutos, publicaciones y Think Tanks especializados en difundir información contra la información científica que documenta el Cambio Climático y sus causas. Tristemente célebres son en este sentido, por ejemplo Exxon Mobile, el senador de los USA Jim Inhofe, o el Heartland institute. Ver entrevista a Joan Sloan, en:http://www.nieman.harvard.edu/reports/article/102770/Be-Careful-Who-You-Quote.aspxTambién son conocidos los Koch Brothers y sus recientes campañas políticas contra la ciencia Le Monde En COP 19 se informó que 90 compañías son responsables de más del 50% histórico de las GEI que causan las transformaciones del clima global. www.democracynow.org / http://www.theguardian.com/environment/interactive/2013/nov/20/which-fossil-fuel-companies-responsible-climate-change-interactive[2]“ Climate Change & the Integrity of Science”. Lead Letter from 255 Members of the US National Academy of Sciences, including 11 Nobel Laureates.  Science Magazine, May 2010. http://www.sciencemag.org/content/328/5979/689.full]]></content>
		</document>
		<document id="80a43269be84e028a2d888d83be9b7c6" url="http://caclim.blogspot.com/2013/12/lst3-cop19-so.html">			<content><![CDATA[La COP 19 en Varsovia, Polonia (11.11.13 al 23.11.13)¿Cómo sería un sistema vial, ya saturado y crecientemente entorpecido por un aumento continuo de vehículos, si además careciéramos de reglamentos de tránsito? Claramente, es impensable. Y sin exagerar, esta es la figura que encontramos en la CMNUCC COP19. Un sistema planetario que evidencia cada día más, los efectos de las emisiones de GEI -mayores cada año- y donde los esfuerzos de la comunidad internacional por establecer límites consensuados a las emisiones, por el contrario se acercan cada vez más a la completa ingobernabilidad.La COP19, será recordada como la más extraña de las COP, o al menos, como aquella en que las “infraestructura económica se impuso sobre la superestructura ideológica”. La escisión entre países ricos y pobres se hizo absoluta: USA, Australia, Canadá, Japón haciendo causa común contra la UE y el reconocimiento de los compromisos adquiridos, un jefe de delegación (Filipinas) en huelga de hambre durante toda la Conferencia, se filtró un documento del secretario de Estado a la delegación de los USA, en el que advierte de no apoyar el creciente capítulo de “daños y pérdidas”, porque la Adaptación derivará en demandas de “deuda histórica”, y en el plenario del 18.11.13, en acción inédita, 133 países (dentro de los cuales China) se retiraron de la sala, por la negativa de los países ricos a tomar medidas. Las protestas se vuelven cada vez más emocionales mientras que… este será el 14 año consecutivo más caliente que se haya registrado, el de mayores desastres “naturales”, el de mayores pérdidas de hielos y glaciares, y también el de mayor acumulación y concentración del dinero, en fin… un año normal del capitalismo final, habríamos de empezar a decir. En efecto, los desastres “naturales”, que han ido en aumento y cuyos costos estimados ya suman US$400.000 M en un año, han generado un enorme desarrollo de la dimensión “Daños y Pérdidas”, hasta aquí considerada como una parte de la Adaptación, pero que empieza a perfilarse como una dimensión de negociaciones independiente, que a su vez, ha concentrado la atención de los países más pobres y vulnerables que los sufren y la visualizan como el espacio institucional para exigir “el pago de una deuda histórica” a los países desarrollados. Ello ha derivado hacia un enfrentamiento cada vez mayor entre países pobres y ricos por demandas de recursos. Provocando inéditos e inesperados quiebres en la organización de NU. Extremadamente grave, las ONG´s (Greenpeace, Friends of the Earth, Oxfam, World Wild Fund, la Unión de trabajadores del mundo, etc.), una parte esencial de las conferencias de NU, se han retirado de la misma, hasta nuevo aviso. Un representante de India, puntualiza: “hasta aquí las COP han estado basadas en la desconfianza, esta ha sido hecha sobre la mala fe”[1]. No obstante y como es de rigor establecerlo, las negociaciones de NU sobre el cambio climatico (UNFCCC), acaban de terminar (23.11.13) con un acuerdo llamado “Mecanismo internacional de Varsovia para daños y pérdidas” (IMLD), que busca proveer a las poblaciones y naciones más vulnerables, de formas concretas de protección contra las pérdidas y daños causados por los eventos climáticos extremos y aminorar aquellos efectos más lentos e inevitables, como el alza de los niveles del mar. Claro que el acuerdo, empezará a detallar sus alcances y mecanismos de implementación “el próximo año”, y que en lugar de “comprometerse” los 190 países presentes, van a “contribuir”… Ello en un contexto institucional que espera la ratificación y puesta en marcha inicial de  estos mecanismos en la próxima conferencia a realizarse en Perú el 2014 (COP 20) y que espera un completo acuerdo vinculante sobre reducción de emisiones y adaptación que sustituya el fracasado protocolo de Kyoto ya que como se recordará, el Protocolo de Kyoto (1997 – 2012) de alguna manera murió antes de nacer, ya que cesó su vigencia sin haber sido ratificado por los países responsables de cerca de la mitad de las emisiones (USA, China…) y se le concedió un plazo adicional de tres años para trabajar sobre un nuevo acuerdo Post 2015 que lo sustituya y entre en vigencia en la COP21 de Paris, el 2015 y que sería implementado a partir del 2020. Pero las expectativas son realmente pobres. Y ricos…En el Manifiesto Comunista, dice Carlos Marx que las clases se enfrentan hasta que una vence a la otra, o ambas desaparecen en el intento.  Si la humanidad entera desaparece ¿qué clase habrá ganado?[2]...Probablemente no sea equivocado que asumamos que la vida en la tierra está en el momento más difícil por el que jamás haya pasado. Y es precisamente la característica esencial de este momento, -que por cierto, no puede referir a la consideración de largas series estadísticas de eventos- que dependa de nosotros, la humanidad, cualesquiera que nuestros orígenes e intereses de clase, nacionalidades o sistemas de creencias fueren. Referencias [1] www.democracynow.org, 22.11.13[2] Que no sea vano recordar que Carlos Marx es el científico más influyente en la historia de la humanidad, segun reciente investigación publicada en la prestigiosa Revista Nature, 03.11.13 Hic Rhodus, Hic Salta!...  http://www.nature.com/news/who-is-the-best-scientist-of-them-all-1.14108)  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>