<author id="b0cb64ded739433c4f50fbd4085e2538" url="amabagreen.wordpress.com" feed="amabagreen.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="501f8773b980070f022a13711c8093fb" url="http://amabagreen.wordpress.com/2010/03/21/leftraru-halcon-veloz-neruda-la-educacion-del-cacique-canto-general-1939/">			<content><![CDATA[Lef traru (Halcón veloz) (Lautaro) (1534 – 29 de abril de 1557) Se acerca el 29 de abril, el mes en que rendimos homenaje a nuestro antepasado Leftraru recordando el día de su fallecimiento en la batalla de Peteroa. Leftraru fue educado en el kimün (conocimiento), el azmapu (manera de vivir mapuche), el ngülam (el […]]]></content>
		</document>
		<document id="9e4a8a0a6e522e0900700e6a2858b684" url="http://amabagreen.wordpress.com/2010/04/12/c-r-e-e-m-e-difundir-por-la-defensa-de-cuba/">			<content><![CDATA[               C R É E M E Créeme. Un grupo de intelectuales escribió un mensaje paternalista a los artistas cubanos. Ellos pretenden enseñarles las terribles condiciones políticas en que viven y como salir de ellas. Créeme. Ellos creen que el pueblo cubano no tiene una Constitución Política que fue redactada en un proceso de discusión […]]]></content>
		</document>
		<document id="e641f5631766406e135c65d14c4bae36" url="http://amabagreen.wordpress.com/2010/09/17/bicentenario-la-verguenza-del-vil-centenario/">			<content><![CDATA[     LA VERGUENZA DEL VIL-CENTENARIO Son tantos días que llevan mis hermanos mapuches en huelga de hambre, y este país glotón saciándose con sus asados de fiestas patrias, con sus banquetes por el vil centenario, por las reuniones de mantel largo que se les dará a las visitas imperiales que vienen a degustarel salmón al […]]]></content>
		</document>
		<document id="6ead3b1505058f671140bc7dbb809481" url="http://amabagreen.wordpress.com/2011/05/23/pablo-neruda/">			<content><![CDATA[* Docu con pequeña biografía, presentada por TVN Chile para el programa Grandes Chilenos * * * * * .]]></content>
		</document>
		<document id="2c3afbbcc3653bc6079d88fc6dc36e84" url="http://amabagreen.wordpress.com/2011/05/26/839/">			<content><![CDATA[“GUERNICA” SÍMBOLO Y OBJETO DE LA HISTORIA A pesar de la opinión de diversos críticos, especialistas, analistas de arte, intelectuales o artistas acerca del valor del Guernica en la obra de Pablo Picasso, lo cierto es que esta pintura sobrepasa con mucho los limites de la sencilla contemplación estética que podemos admirar en cualquier otra […]]]></content>
		</document>
		<document id="4933594c82d103bc0c016e9fe973d1d4" url="http://amabagreen.wordpress.com/2011/05/29/carmina-burana-carl-orff-oratorio-pagano/">			<content><![CDATA[ESTA ES LA VERSIÓN FÍLMICA DE LA OBRA DE ORFF. http://www.youtube-nocookie.com/v/AP_CSQgBPpQ&hl=es_ES&fs=1&color1=0xcc2550&color2=0xe87a9f&border=1 Introducción: Fortuna imperatrix mundi. http://www.youtube.com/p/0766CEA5E9B209C4?hl=es_ES&fs=1 http://www.youtube-nocookie.com/v/drU7ESj4HvY&hl=es_ES&fs=1&color1=0xcc2550&color2=0xe87a9f&border=1     LOS CARMINA BURANA El término procede del latín cárm?n carminis, ‘canto’ o ‘cántico’  y burana es el adjetivo gentilicio que indica la procedencia: ‘de Bura’ (el nombre latino del pueblo alemán de Benedikbeuern) . El significado […]]]></content>
		</document>
		<document id="ddd825b551b3b4fd76895cca6e334a88" url="http://amabagreen.wordpress.com/2011/06/30/transgenicos-que-no-te-cuenten-cuentos/">			<content><![CDATA[. . Transgenicos en Chile. Listado de algunos de los productos de consumo más frecuente que contienen transgénicos:  (http://www.piensachile.com/content/view/5599/10/) ACEITES  Aceites vegetales (Cristal, Trovattore, Ibiam, Acuenta, Olin, Oro, Jumbo, Doña Flor, Belmont, Líder); aceite de maíz (Arcor, Chef, Jumbo); aceite de maravilla (Chef, Belmont, Trisol, Líder, Miraflores, Bonanza); aceite de oliva y maravilla (Chef, aceite […]]]></content>
		</document>
		<document id="71b86473b1d79e23c70bed1d3f5524cb" url="http://amabagreen.wordpress.com/2012/01/27/arte-de-chile-100-aos-de-roberto-sebastin-matta-echaurren/">			<content><![CDATA[iframe>Mi galería de pinturas “ROBERTO MATTA”: http://culturalibre.spaces.live.com/photos/cns!788BE90293E99C57!354/    1911   2011 “P. Neruda” La forma que tiene el hombre de representar sus sentimientos e ideas por medio del arte, y así como la historia se divide en distintas etapas o edades cada una con características propias, el arte a través de la historia se divide en […]]]></content>
		</document>
		<document id="15999e32862aa5a1eefa54303cb8d43f" url="http://amabagreen.wordpress.com/2012/02/02/magreb-y-europa-unidos-musicalmente-a-lo-largo-de-la-historia/">			<content><![CDATA[Las relaciones e influencias musicales entre los países del Mediterráneo es algo incuestionable. Si nos ceñimos a nuestro entorno cultural más cercano es habitual encontrar la publicación de trabajos de fusión entre flamenco y música árabe; y que se hable de la música andalusí como un patrimonio cultural propio español cuando este es el nombre […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>