<author id="b119afe4aa286590ea1d6fb4b4a6ed19" url="chile-voodoo-mundo.blogspot.com" feed="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="f07a9ff86cdcc10c0685c33aa8492bff" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/01/bachelet-llama-parlamentarios-aprobar.html">			<content><![CDATA[La Mandataria Michelle Bachelet reiteró este miércoles su llamado a aprobar en el Congreso la inscripción automática y voto voluntario, para así tener una "fiesta" democrática como la vivida ante la asunción de Barack Obama como Presidente de los Estados Unidos.La mandataria, en referencia a la ceremonia en Washington, dijo que la escena de "los cientos de miles de ciudadanos de todas las razas, de todos los colores, de todas las edades que salieron a celebrar la democracia (...) debiera ser un llamado de atención para nuestro país y en particular para los dirigentes políticos"."(Con la aprobación de la iniciativa) podemos decir que en Chile la democracia es también una gran fiesta que convoca a todos los ciudadanos a ser parte de la decisiones, para lograr justamente construir el país que queremos: que incluya, sea más justo, más humano y más solidario", resaltó la Jefa de Estado.Del mismo modo, instó a los parlamentarios a "dar los pasos necesarios para rejuvenecer nuestra democracia, ampliar el padrón electoral y abrir oportunidades de participación y decisión a los jóvenes". Bachelet nuevamente envió sus mejores deseos al demócrata en su administración en la Casa Blanca.fuente:agencias]]></content>
		</document>
		<document id="1f474e2217dcd5d44abc27db020c71a" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/01/chile-consejo-metropolitano-del-colegio.html">			<content><![CDATA[El Consejo Metropolitano del Colegio de Periodistas de Chile manifestó su enérgico repudio ante los despidos ocurridos en el canal público Televisión Nacional de Chile (TVN), luego que ayer, 21 de enero 2009, fueran cesados de sus funciones 13 trabajadores de dicha casa televisiva, entre los cuales hay 3 productores periodistas.El Consejo solidarizó con los trabajadores afectados por esta decisión que los deja sin fuente laboral y reitera su preocupación ante la serie de despidos que están produciendo los ejecutivos de los medios de comunicación."Como representantes de uno de los sectores profesionales afectados, nos inquieta que esta decisión de TVN se inscriba en una política de “racionalización de los recursos humanos” en desmedro de los trabajadores. Y que se recurra al despido de aquellos funcionarios/as más antiguos, beneficiarios de condiciones laborales dignas, para aprovechar de enganchar a profesionales jóvenes, con menor experiencia laboral y gremial, como mano de obra barata para la empresa", señalaron.Por ello, declararon su disposición a reunirse con los sindicatos de los medios afectados e iniciar un trabajo conjunto para buscar vías de solución a esta crisis laboral que, como profecía autocumplida, han decretado los empresarios de los medios de comunicación.]]></content>
		</document>
		<document id="a8524dc8bbe996dde801ca8ac81f22e0" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/01/falleci-el-humorista-chicho-aza.html">			<content><![CDATA[Producto de un cáncer terminal de colon, falleció este viernes el destacado humorista Carlos Edmundo "Chicho Azúa", a los 70 años de edad.Durante sus 49 años de carrera artística, Azúa tuvo participaciones en programas de televisión como "El Festival de la Una" y "Morandé con Compañía", además de ser uno de los acompañantes estables de las revistas de humor de Daniel Vilches.Su velatorio se realizará en la Iglesia de la Asunción, ubicada en Vicuña Mackenna con Marcoleta, en la capital Santiago, a partir de las 16:00 horas de este viernes, y se estima que sus funerales se realizarán este sábado.En tanto, el homenaje programado en su honor por un grupo de humoristas para este domingo 18 de enero de todas formas se llevará a cabo en el teatro Teletón, y que tiene entradas a la venta por un valor de cinco mil pesos en la boletería del recinto.fuente:agencias]]></content>
		</document>
		<document id="2e70a84ae4df27b49323551a65c82489" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/01/iniciamos-las-actividades-de-los-pati.html">			<content><![CDATA[Estimados Chilensis:Desde hace tiempo con unos amigos hemos pensado que la organización de los chilenos en Madrid es cada vez mas decrépita.La verdad es que nunca vemos actividades donde se pueda compartir diariamente, sólo Aches intenta organizar eventos con sabor chileno pero creemos que la comunidad debe mostrar sus cara con alegría como todas las demás comunidades latinoamericanas y aprender especialmente, de los mexicanos, argentinos, colombianos que se enorgullecen de su país, su cultura y comida, etcétera.Este espacio intentará publicar todo tipo de actividades para que los chilenos en Madrid y en España puedan estar en contacto y asimismo puedan aportar su creatividad, sus negocios, o simplemente quieran expresarse.Por eso esperamos que Voodoo Chile sirva para unir más a la comunidad de chilenos en España y especialmente en Madrid.un abrazo y LJ, Los juimos.]]></content>
		</document>
		<document id="26c34adfcde1811eaf4837962d8c5a1e" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/01/patio-maravillas-invita-una-potente.html">			<content><![CDATA[-El popular centro okupa Patio Maravillas invita a todos los locos buena onda a la Fiesta del programa de Radio Vallekas el Condor Pasa.Sábado 17 de enero desde las 21 h.La ocasión permitirá a todos los cabros escuchar Música latinoamericana, en compañía de mozas chicas, guachitas ricas, guapas señoritas de todo el mundo, todo cool, cachai, y como no..fumarse algunos canutos,tomar cerveza, etcétera......a quien le guste esa onda..aquí va la dirección del centro cultural y social:-El Espacio Polivalente Autogestionado Patio Maravillas se encuentra en la Calle del Acuerdo Nº 8, en Madrid, España.-Los metros más cercanos son: Noviciado (L2) y Plaza de España (L3 y L10)Más información Web:http://www.patiomaravillas.net/]]></content>
		</document>
		<document id="276a932cf3855b0a78868d94a3904585" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/01/segunda-convocatoria-congresos.html">			<content><![CDATA[El Proyecto “Chile mira a sus poetas” tiene como propósito fundamental promover un espacio amplio y permanente, entre todos aquellos actores comprometidos con el quehacer y la difusión del patrimonio de la poesía chilena, en Chile y el mundo.Durante el mes de octubre del año 2009, se realizarán congresos y encuentros de poesía en: Arica, Antofagasta, La Serena, Valparaíso, Talca, región del Bío Bío, Valdivia, Punta Arenas e Isla de Pascua.Todas estas actividades serán organizadas por universidades y entidades regionales. En ellas habrá ponencias, recitales, conferencias, exposiciones, documentales y paneles y se creará un espacio de encuentro entre poetas, críticos, artistas, estudiosos y público.Las convocatorias de los congresos en regiones serán elaboradas y difundidas por cada región. En Santiago de Chile, el Congreso se realizará los días 27, 28, 29 y 30 de octubre de 2009 en la Facultad de Letras de la Pontificia Universidad Católica de Chile. Se contará con la presencia de los más destacados poetas chilenos y de estudiosos de la poesía chilena de trayectoria relevante, tanto nacionales como extranjeros.Se invita a presentar ponencias a todos los interesados, bajo las siguientes especificaciones:1. Los ponentes deberán enviar un resumen de su trabajo que no supere una página a doble espacio.2. Las áreas temáticas del congreso serán las siguientes:a-. Estudios comparados sobre poesía chilena (influencias y fuentes, relación con otras disciplinas y artes, vínculo entre poéticas y poetas, y otros)b-. Estudios sobre movimientos, tendencias y épocas de la poesía chilenac-. Memoria e identidad en la poesía chilena (especialmente en poetas de los siglos XX y XXI)d-. Patrimonio, preservación y difusión de la poesía chilena3. El plazo límite para la recepción del resumen es el día 3 de julio del año 2009.4. Un mismo ponente podrá presentar trabajos a más de un congreso.5. Los resúmenes deberán ir acompañados con claras referencias del autor (actividad, institución, domicilio, teléfono y correo electrónico) para facilitar la comunicación en caso de ser aceptada su propuesta de ponencia.6. Con fecha 14 de agosto la Facultad de Letras de la P. Universidad Católica de Chile comunicará a los autores seleccionados la aceptación de sus trabajos.Para más información, consultar www.uc.cl/letras o comunicarse con la Facultad de Letras, Pontificia Universidad Católica de Chile. Dirección: Avda. Vicuña Mackenna 4860, Macul, Santiago, Chile. Fonos: 3547890 y 3547893. E-mail: congresopoesia@uc.cl; parriola@uc.cl ; dampuero@uc.cl]]></content>
		</document>
		<document id="1f2fc5d352999f7d02ff33c6f8c3f458" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/02/poeta-ronnie-munoz-martineaux-dara-un.html">			<content><![CDATA[MADRID.El miércoles 25 de febrero, a las 12 del mediodía, el poeta chileno Ronnie Muñoz Martineaux, ofrecerá un recital poético en la Embajada de Chile en España ( c/ Lagasca 88, 6º piso). El poeta y periodista chileno se encuentra en Madrid dictando conferencias sobre literatura hispanoamericana y dando a conocer su obra.Nacido en Santiago de Chile, ha obtenido entre otros el premio Gabriela Mistral de poesía de la Ilustre Municipalidad de Santiago. Pertenece a la Generación del `50, junto a las destacadas voces tales como Jorge Tellier, Rolando Cárdenas, Sergio Macías y Omar Lara.El embajador de Chile en España, Gonzalo Martner, ha permitido esta actividad, en el marco de sus deseos por que se siga difundiendo la obra de los creadores de su país y la vinculación creciente entre las escritores de Chile y España.]]></content>
		</document>
		<document id="8414774c7b6c9a25ab2e735929f8c101" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/02/poeta-ronnie-munoz-martineaux-presenta.html">			<content><![CDATA[MADRID. El poeta chileno Ronnie Muñoz presentará su última selección de poemas titulada "Los Fulgores del otoño" este miércoles 4 de febrero en la Alianza Hispánica de Madrid (Calle San Pedro, nº 22, Madrid).El libro, que se acompañará de una lectura seleccionada del autor, será presentado por el escritor y poeta Sergio Macías Brevis, Asesor Cultural de la Embajada de Chile en España.Del autorRonnie Muñoz Martineaux ha sabido alternar durante varias décadas, su esmerada condición de cronista y pasión por la poesía. Su fuerza expresiva ha sido reconocida en Perú y Ecuador, este último, país donde se exilió por 16 años, de la dictadura de Augusto Pinochet. En Quito, recibió el reconocimiento y la solidaridad más amplia, llegando a ser co-fundador de la Sociedad de Escritores de Ecuador.Actualmente reside en Santiago de Chile donde participa en forma activa en su labor directiva en el Colegio de Periodistas de Chile y al frente del programa radial "Música y Palabras" que se emite en Radio Universidad de Chile, programa que acaba de cumplir 35 años de vida.]]></content>
		</document>
		<document id="922b23c817ffedcbc741ee46f17a6d53" url="http://chile-voodoo-mundo.blogspot.com/2009/03/comunidad-chilena-en-australia-responde.html">			<content><![CDATA[Respuesta a “Radiografía de chilenos en el exterior”, según la periodista Mariela Herrera Muzio. (El Mercurio 22 de marzo 2009)Una vez mas los chilenos nos vemos enfrentados a un periodismo del mas bajo nivel, a la pobreza intelectual de algunos informadores, que además de desinformar al país, en esta oportunidad, ofende abiertamente a mas de 800 mil compatriotas residentes en el exterior y a sus respectivos familiares y amistades en el interior.La periodista Mariela Herrera Muzio, publico en El Mercurio de este domingo 22 de marzo, un articulo donde, según ella, entrega una radiografía, “El verdadero perfil de los chilenos que viven en el extranjero”, en el cual demuestra su absoluta desinformación sobre la realidad de los chilenos y lo que significa ser emigrante, sobre el amor que se siente por la tierra que nos vio nacer, cuando debemos vivir lejos de ella.En ese trabajo hay una burla encubierta, mala intención, se entrega una imagen falsa de los chilenos en el exterior; cuando dice, por ejemplo, que “Son más los que no quieren volver que los que extrañan su tierra”. En primer lugar, ¿Sabe Mariela Herrera las razones del por que ese 56,9% de los chilenos en el exterior no pueden volver a radicarse a Chile? ¿Ha realizado una investigación seria, sabe algo de las comunidades de chilenos en el exterior, como funcionan, quehacen? ¿De donde saco la periodista que son más los que no quieren volver que los que extrañan su tierra? ¿Sabe esta persona del dolor, la angustia, la nostalgia que vive un emigrante por su país de origen? En su nota, no entrega un solo antecedente que avale tal falacia. Se limita a hacer un juego de palabras mezclando dos sentimientos distintos. Más aun, en la nota, se pretende mostrar al chileno en el exterior como una persona indiferente, que se olvido de su país, y en lo económico e intelectual, poco menos que son unos fracasados.En el plano laboral la periodista dice que solo el 51% corresponde a una población económicamente activa, donde el 19,7% se define como dueño(a) de casa y un 5,3% aparecen sin actividad económica. Según esas cifras, un 25% de chilenos en el exterior no genera ingresos a su grupo familiar. Pero además, pone énfasis en que la mayor tasa de desocupados esta en Argentina, España y Perú; siendo un porcentaje ínfimo, comparado con los niveles de ocupación y éxito logrados en otros 97 países donde hay comunidad chilena organizada.En el exterior aprendimos que esa afirmación morbosa que “los chilenos somos flojos” es una tremenda mentira, afirmación que no cita, pero que si la pone encubierta. En todo el mundo, los chilenos hemos sido reconocidos como “empeñosos”, “buenos para ponerle el hombro”, cuando el pago es justo, acorde con la entrega. No nos asusta limpiar baños, tomar una brocha, cortar pasto o sacar basura, a la hora que sea, cuando el pago es digno; todo trabajo cumple una función social, tiene un efecto dentro de la sociedad y debe ser respetado y bien remunerado.¿Sabe Mariela Herrera del éxito, del prestigio logrado por miles y miles de profesionales chilenos e hijos de chilenos en todo el mundo? ¿Por que en su radiografía no habla de los aspectos positivos de quienes trabajan fuera de Chile, de lo que han logrado con mucho sacrificio estos hombres y mujeres, que es mucho más relevante para un periodismo objetivo?En lo educacional, al final de su nota, pone mucho énfasis en que más del 70% de los chilenos en el exterior solo tiene estudios secundarios, como si fuera un gran pecado. Pero no dedica una sola palabra a ese otro 30% de compatriotas que, en Chile o en el país donde hoy residen, han logrado altos niveles de estudio, acompañados del dominio de un segundo o tercer idioma, llegando a ocupar cargos de alto nivel en sus respectivos trabajos. Tenemos chilenos en Alemania, Austria, España, Francia, Estados Unidos, Australia, Nueva Zelanda, Brasil, Venezuela, que han sido distinguidos por las autoridades locales con premios a alto nivel, en los ámbitos de la educación, la cultura, el deporte y las ciencias. Y estoy seguro que en todos los otros países donde hay comunidad chilena residente hay muchos compatriotas altamente calificados y que han recibido algún reconocimiento local, que han puesto el nombre de Chile en el más alto sitial. Eso, esta periodista no lo sabe o lo calla.En la nota, también habla Mariela Herrera, de la participación de los chilenos en las organizaciones de la comunidad, donde el 85,2% dice no participa, en lugar de usar el termino “no pertenecen”, que son dos cosas muy distintas. En la ciudad de Melbourne, Australia, la “Fonda la Clínica”, con menos de 200 socios, organizo una de las celebraciones del “18”, donde participaron y disfrutaron 25 mil personas.En Sydney, el Club Colo Colo, con 200 socios, organizo el “18” donde participaron más de 10 mil personas. Según cifras oficiales, aquí tenemos 35 mil personas, supongamos que 5 mil no eran chilenos; o sea, en esa sola celebración mas del 70% de los chilenos residentes en Australia participaron de una actividad de nuestra comunidad. Lo que demuestra lo errado de la afirmación. Y no voy a hablar de lo que hacen los clubes deportivos, grupos folklóricos, grupos culturales y políticos durante todo el año, que congregan a miles de chilenos, con sus actividades donde se difunde lo más valioso de nuestras tradiciones, todo lo relacionado con Chile.Pero si dedicase unas líneas para hablar de las organizaciones de caridad como Amigos del Hogar de Cristo y la Teleton que existen en Australia y otros países.El primer grupo, el año pasado envió 14 contenedores a Chile, repletos de especies nuevas o casi nuevas. El comité Teleton, envió el año 2008, una donación de $61 mil dólares, solo de Sydney. Desde Melbourne, casi 25 mil mas. Estas cifras que cito, reflejan el compromiso, el amor, la solidaridad, la sensibilidad de todos los chilenos en el exterior con nuestra patria, porque independientemente de la cifra, el sentimiento en Europa, Asia, Norte América, Sudamérica, Oceanía, es uno solo: amor por Chile, por nuestro pueblo.Las cifras usadas en ese articulo, son sacados de un estudio realizado por el INE y el Ministerio de RR.EE. de Chile, que como se ve, los manipulo con un objetivo bien claro. Pero en su trabajo no le convenía decir que este mismo estudio, revela que el 71% de los chilenos en el exterior, si desea participar en las elecciones de Chile. ¿Por qué no cito este dato? Simplemente, porque ese dato destruye lo que pretende decir la autora en su nota.Esos 857 mil chilenos en el exterior, además de promover nuestros valores culturales y tradiciones, somos los principales promotores y consumidores de los productos chilenos. En 1973 no había intercambio comercial entre Chile y Australia; hoy existe, con un saldo a favor de Chile de más de 186 millones de dólares. Las remesas de dinero desde el exterior hacia Chile se acercan a los 80 millones de dólares al año. ¿Cuánto paga de impuesto la autora de la nota y cuantos son los chilenos en Chile que no pagan un solo peso?.Gracias al desarrollo tecnológico, hoy hay tres canales de televisión que llegan a todo el mundo; y vemos los mismos programas y noticias que ve la autora de la nota. Además, vía Internet leemos todos los periódicos que se publican en Chile y podemos escuchar a la totalidad de las radio emisoras chilenas. A esto, le sumamos la información que no se conoce de Chile allá en Chile, producto de la autocensura local y que si entregan las agencias extranjeras.En las zonas alejadas de las grandes ciudades ¿Cuántos miles de chilenos han votado siempre por lo que les indica su patrón; chilenos que no ven televisión, ni menos leen un diario, que no conocen más que su pedazo de tierra y el camino que los lleva a la ciudad a negociar sus productos?Como puede haber alguien en Chile que descalifique a quienes residimos en el extranjero para sufragar si ese derecho ya lo hemos conquistado con hechos probados, y que los señores parlamentarios deberían conocer muy bien, para tomar un decisión justa.Los 857 mil chilenos que residimos en el exterior nos sentimos orgullosos de nuestro país cuando las principales agencias especializadas en economía, del mundo, ponen a nuestro país como los menos propensos a caer en una recensión. Nos sentimos orgullosos cuando se mejoran los sistemas de ayuda al adulto mayor, a los niños, a la mujer, cuando se van mejorando las pensiones y la ayuda a los más pobres.Pero también, sentimos vergüenza cuando vemos que hay 64 países en el mundo que permiten votar a sus compatriotas que viven fuera del territorio nacional y a los chilenos todavía se nos niega este derecho, con argumentos tan pobres. Cuando sufrimos las consecuencias de una Constitución que no tiene nada de constitucional, desde su gestación misma.El 13 de marzo recién pasado, el gobierno envió al senado un proyecto donde se considera el derecho a voto para los chilenos en el exterior. Es por eso que hoy leemos en la prensa chilena artículos como el de Mariela Herrera, que pretendió crear un perfil de sus compatriotas en el exterior, sin saber nada de ellos o manipulando cifras; un perfil que no es real.Omar Iturrieta LeónDirigente ComunitarioSydney Australia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>