<author id="b1584217597795e88fab79ffeba180b8" url="ineex.com" feed="http://www.ineex.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="bad8985035c733a0e607a39f1ebae89f" url="http://www.ineex.com/cambio-de-hora-para-este-sabado-27-de-abril-en-chile/">			<content><![CDATA[El cambio de hora se realizará este Sábado 27 de Abril por la noche como es de costumbre. Al fin pasaremos del horario de invierno al horario de verano. Este Sábado a eso de las 00:00 hrs deberemos ajustar el horario de nuestros relojes, el cual tendremos que atrasar 1 hora lo que nos premiara [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="b77d085af6fe6298e2b7db131200ad1c" url="http://www.ineex.com/nombres-de-semifinalistas-de-mundos-opuestos-2/">			<content><![CDATA[El reality ya llega casi a su fin, y los semifinalistas ya estan listos, 4 mujeres y 4 hombres estan preparandose para luchar por ese gran premio, si quieres conocer estos nombres continua, si no quieres conocer los nombres y mantener el suspenso puedes dejar de leer esto y esperar el capitulo en que se [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="55b61a9e137cba937390c68313054ad7" url="http://www.ineex.com/nuevo-iphone-5s-y-su-nueva-version-5c/">			<content><![CDATA[Hace muy poco, la empresa Apple ha presentado una actualización de su teléfono iPhone sorprendiendo con gratas novedades que han dejado satisfecho y han cumplido con las expectativas en esta quinta versión mejorada del teléfono de la manzanita. Como ya nos tiene acostumbrado, todos esperábamos la versión 5S del iPhone con nuevas cosas tanto internas [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="ec68e4eea603537a295eb8767f78e288" url="http://www.ineex.com/ver-capitulo-12-avenida-brasil-online-en-espanol/">			<content><![CDATA[Disfruta del capitulo numero 12 de la teleserie Avenida Brasil online y en español. Teleserie exito de Canal 13, transmitida durante la tarde y lo que ha provocado el descontento de muchos quienes no pueden ver los capitulos en el horario en que se transmite por la señal oficial del 13. Cientos de personas acuden [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="68861a598a299b5834cdab05cb359d81" url="http://www.ineex.com/video-china-hace-conferencia-a-su-novio-en-el-metro/">			<content><![CDATA[Video de pareja china que no se aguantaron las ganas y la chica le hace conferencia su novio en pleno metro en China tapandose con un poleron. La gente no es tonta y por más que disimularon, era evidente lo que estaba ocurriendo debajo de ese poleron. Era el horario punta en China, y dentro [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="e850b06d26deb16fe77fbff1c75e8b31" url="http://www.ineex.com/video-de-la-senorita-del-liceo-comercial-teniendo-relaciones/">			<content><![CDATA[El video de la señorita del Liceo Comercial comenzó a circular por la cuenta de un usuario en Youtube, lo que rapidamente se inicio a viralizar llegando a facebook y twitter donde cualquier usuario podia acceder a ver este material. Según comentarios de la gente que ha visto este video, muestra a dos menores de [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="51ae3b7ced735ced5203ffb3ba55e659" url="http://www.ineex.com/video-juan-jose-gurruchaga-baila-de-vedetto-en-mananeros/">			<content><![CDATA[En la mañana de hoy, en el matinal Mañaneros se tocaba el tema de los vedetos y sus bailes en show para las féminas, en esa situación se le consulta a Juan Jose Gurruchaga si ha recibido ofrecimientos para bailar en despedidas de solteras a lo que el responde positivamente. Fue en ese momento que [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="7a1628ed183b7b713c6839ca84e60360" url="http://www.ineex.com/video-mono-saca-dedo-a-nino-zoologico-quilpue/">			<content><![CDATA[Un terrible hecho ocurrió la tarde del Sábado en el zoologico de Quilpue, lo que se esperaba fuera un entretenido paseo de un grupo de niños termina con un grave accidente totalmente evitable. El más afectado, un niño. Fue así como el niño, al verse cerca de la jaula sobrepasa la reja de seguridad y [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="4cd8468e0a89efa17dce4f2855b35bed" url="http://www.ineex.com/video-prohibido-de-sandy-boquita-y-macho/">			<content><![CDATA[Ya circula por internet este nuevo video prohibido de Sandy Boquita junto a Macho, el integrante del grupo argentino música Wachiturros, en el que deja ver más de la cuenta dejando en claro que mantiene una relación con este muchacho transandino. El video es de corta duración, el cual fue subido a una red social [&hellip]]></content>
		</document>
		<document id="c1218cb15da2b4b7abcc42d05a432c00" url="http://www.ineex.com/video-uta-en-fiesta-mechona-lo-celebran-sin-censuras/">			<content><![CDATA[Video sin censura de fiesta mechona en UTA, Universidad de Tarapacá, se celebra con chicas que se atreven a todo sobre el escenario. Ya se esta haciendo costumbre conocer videos de carretes mechones de diferentes universidades del pais, que se filtran con contenido de alto calibre. Parece ser una moda que año a año se [&hellip]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>