<author id="b27eb29065e3bca92857a2777bb5fc9f" url="el-lector-indiscreto.blogspot.com" feed="http://el-lector-indiscreto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="7576fca8c7167bd363e9ff8c3a5f885d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/-oEaFZOifxU/el-nino-prodigio-irene-nemirovsky.html">			<content><![CDATA[Soy un gran admirador de la obra de Iréne Némirovsky, una escritora que, independientemente de si gusta o no a los lectores, es sinónimo de la calidad literaria. No solo es elegante, exquisita y muy meticulosa, sino que tiene la habilidad de crear personajes tremendamente complejos y humanos, en los que siempre podemos vernos reflejados.La verdad es que tengo la firme intención de hacer una entrada sobre todos los libros que he leído de ella, y este, El niño Prodigio, es una de sus más desconocidas y conmovedoras novelas. Lo cierto es que lo leí hace tiempo, pero aún conservo su huella; sus diálogos; sus descripciones; la visión abrumadora que el protagonista tenía del mundo. Por lo tanto, es para mí un gran honor hacer esta reseña.La HistoriaLa historia gira en torno a Ismael Baruch, un niño judío, de familia pobre y un futuro incierto que suele merodear los puertos y los bares aledaños para matar el tiempo. Sin embargo, desde el principio comprendemos que se trata de un chico inteligente, que aprende rápido y tiene un interés prematuro por lo literario.A pesar de frecuentar la compañía de ladrones, borrachos, obreros de clase baja y prostitutas, Ismael tiene una sensibilidad especial. Sensibilidad que queda demostrada cuando un hombre borracho, que sufre por amor, le pide al niño que le cante una canción para consolar su tristeza.Ismael le había seguido. En la sombra se oía el chapoteo del agua del puerto y el chirrido de los barcos próximos. Ismael tocó al borracho con el dedo.—¿Estás triste?El otro no le contestaba. Se balanceaba como si fuera un oso y canturreaba por lo bajo una melodía ininteligible.Acabó por decir, con voz pastosa:—Cántame, pequeño...—¿Qué quieres que te cante? —preguntó Ismael.El otro, sin escucharle, seguía repitiendo:—Cántame, pequeño, canta...Barrio pobre judíoEl niño le canta. Le canta una canción que él mismo va inventando, y pronto su fama como trovador y poeta comienza a pasar de boca en boca entre las gentes del puerto, quienes se agruparán para escucharle cada noche en los bares. El prodigioso talento de Ismael llegará hasta los oídos mismos de un hombre de la nobleza que también es un poeta y que está enamorado de una mujer de alta alcurnia: una princesa.El hombre, viendo en Ismael un don único que no debe ser desaprovechado, lo lleva con él donde la princesa para que ella escuche sus canciones. La princesa queda inmediatamente prendada del talento del muchacho, a quien no tarda en poner bajo su protección, convirtiéndose en una especie de mecenas para él y ofreciéndole un lugar en su palacio a cambio de que él invente poesía solo para ella y su círculo.Así es como Ismael, el niño prodigioso, empezará a vivir entre lujos y manjares, sin saber que aquel mundo de placeres será el preludio de su perdición como artista....Mi opiniónSin duda, esta es una de las historias más bellas y tristes que he leído, y lamento que sea una de las más desconocidas de la autora, porque la prosa de esta pequeña novela tiene una calidad literaria impresionante.No solo está llena de moralejas inteligentes, sino que el protagonista, Ismael, es un personaje que conmueve y con quien te encariñas de inmediato, ya que además está muy bien trabajado a lo largo de toda la novela. Excelentes también las descripciones del entorno que rodea a Ismael, pues el contraste permanente entre la pobreza y la riqueza es realista y hace que te lo imagines todo.Me ha encantado como Irene llevó el argumento en sus etapas finales, ya que es muy inesperado y tiene unos párrafos de una belleza arrobadora. Lo mejor de todo, a mi parecer, es el final. Es un final sencillamente impresionante que no dejará indiferente a los lectores.No puedo contarles más porque arruinaría la reseña y realmente quiero que se animen a leerla. Es una novela corta, parecida a un cuento, y les aseguro que sumergirse en sus páginas será una excelente forma de aprovechar el tiempo.Inolvidable.Evaluación personal:¡Excelente!Palabra para describirlaCorrompidoComentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="2573564c6be3d933a75e20e88c2e5523" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/0iIvOb0Ww9o/sobre-esos-lectores-pedantes.html">			<content><![CDATA[A ver... lectores pedantes. Supongo que muchos de ustedes conocerán a algunos cuantos. O quizá tú mismo lo seas y no te has dado cuenta o no te importa. Pero ¿qué es un lector pedante? Pues es aquel que siempre hace un alarde excesivo sobre sus conocimientos sobre la literatura. Pero es más que eso: es aquel que cree tener la verdad con respecto al tema. Los lectores pedantes nunca, nunca, nunca, considerarían ningún bet seller como un libro de calidad literaria. Usualmente reprueban la mayoría de las novelas contemporáneas y critican a los lectores que las leen.Un lector pedante utiliza, con una frecuencia espantosa, palabras rimbombantes. Escupen la berborrrea y a menudo te preguntas si dentro del bolso andarán trayendo un diccionario. Sus opiniones, por alguna razón curiosa, casi siempre difieren del de la mayoría, y preponderan la forma del estilo antes que la historia.Un lector pedante a menudo no solo es un lector pedante, sino también una persona pedante, de esos que creen ser muy ingeniosos en todo, especialmente en lo que dicen. Porque para un pedante, la palabra -entre más compleja mejor -es su espada; también como un escudo tras el cual intenta aislarse del resto de los pobres mortales que transitan por el mundo en una burbuja de ignorancia.A los lectores pedantes les gusta leer a los escritores pedantes, pero odian encontrarse con otro pedante en la vida real. No soportan sentir que están ante un igual. Tal vez porque, en el fondo, es el espejo en el que se ven tal cual sol.Personalmente, detesto a los lectores pedantes. Y nunca me han gustado los escritores, lectores o intelectuales que creen que por el hecho de ser escritores, lectores o intelectuales, merecen estar por sobre los demás, en un podio similar al de bufón catedrático de la corte del arte. Para mí un escritor ya puede ir haciendo la cola para comprar el pan junto al hombre que limpia los retretes. Y cosa curiosa: con quienes he tenido las conversaciones más interesantes es con personas a las que la intelectualidad les importa la octava parte de un champiñón.Tampoco soporto a los lectores pedantes que creen tener el derecho de aseverar qué es literatura y que no. No me malentiendan: soy un lector muy crítico y hay obras que no me gustan, pero si tengo que reconocer la calidad literaria de un bet seller lo haré sin problemas. De hecho soy un admirador de la saga Millenium y la espectacular obra J.K Rowling.La pedantería lectora es como un pedo rancio. Es aburrida. Va de la mano con esos libros elitistas de prosa de cartón en el que palabras como "empero" y "verbigracia" parecen ser las palabras más apreciadas. Y de paso, creo que los lectores pedantes son los lectores menos lectores de todos, ya que son los disfrutan la historias menos que nadie.Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="f1be7fd3549901bc6d0486657b8eff09" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/2haG5tM_qq0/pagando-por-ello-novela-grafica-de.html">			<content><![CDATA[Quiero empezar a reseñar novelas gráficas. Muchas. Y aunque mi pretensión en un principio era comenzar con la famosa "Persépolis", he decidido partir con esta curiosa obra del reconocido dibujante canadiense, Chester Brown.La verdad es que comencé a leer esta historia con una curiosidad anticipada, ya que esta es, efectivamente, las memorias del dibujante como "putero". Eso llama mucho la atención, ya que no cualquier hombre -ni mucho menos un individuo de perfil más público- es capaz de admitir sin tapujos que paga a prostitutas para tener sexo.Debo recalcar que esta es una novela para gente con criterio formado. Habrá cosas que sin duda muchos no comprenderán, como las opiniones favorables que el autor tiene con respecto al hecho de que muchas mujeres decidan prostituirse. Así es: el autor defiende la prostitución como un derecho y un trabajo tan loable como cualquiera.El caso es que el autor decidió empezar a pagar prostitutas -ante el horror de sus amigos y conocidos- tras terminar una larga relación con la que había sido su pareja. Una decisión que al principio le costó.A mí esta novela gráfica me ha gustado bastante. Siempre viene bien leer cosas desde un punto de vista original y ajeno al nuestro, incluso controvertido. De este dibujante yo no había leído nada antes, siendo que es bastante famoso, pero me ha parecido muy entretenido su estilo de dibujo y su forma de narrar.Lo único que criticaría es que los personajes son muy rígidos y carecen de expresión, pero todo lo demás está muy bien, permitiendo una lectura fluida, sin distracciones.Al final del libro (y muy sabiamente) el autor ha colocado una suerte de entrevistas y declaraciones en las que habla con más propiedad sobre el tema de la prostitución. Sin duda es una lectura inusual que no dejará indiferente a quien se acerque a ella. Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="d2e160fbb4f83ff8df0ffbca59c8c857" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/2McSZvJAb-U/la-contadora-de-peliculas-hernan-rivera.html">			<content><![CDATA[Tenía una deuda con este escritor, a pesar de que ya lo había leído y me había encantado (con su libro "El Fantasista", que me pidieron mientras estaba en el colegio) Pero la deuda a la que me refiero era, sobre todo, en un sentido más patriótico, ya que Letelier es un escritor chileno. Y si hay algo que yo me obligo a hacer siempre- sobre todo últimamente- es leer a los escritores de mi país: Neruda, Bolaño, Isabel Allende, Donoso, entre otros menos conocidos.Hice bien, porque esta lectura, sin ser una de sus mejores (según la crítica) me ha gustado bastante.La HistoriaLetelier tiene un sello: casi todas sus historias se centran en la Pampa chilena. Pampa es el nombre que se le da al desierto de Atacama, en cuyos recónditos rincones habita gente fascinante alejada de los estereotipos y tecnologías de hoy. Gente de la época de oro del salitre, la cual se marchó dejando tras de sí pueblos y ciudades fantasmas.La historia, sin más preámbulos, se centra en una niña muy avispada llamada María Margarita, quien tiene un particular don: contar películas. Todo comienza cuando el padre de María, tras quedarse paralítico mientras trabajaba, hace que sus hijos vayan al cine y le cuenten la película en estreno, pues no puede verlas por sí mismo. El que lo haga mejor ganará y tendrá derecho a ir al cine todas las semanas para luego contarle la película.María, que es la única hija y también la menor, es quien gana, para sorpresa de sus machistas hermanos. Pronto su talento llega a oídos de todo el pueblo, quienes empiezan a frecuentar la casa de María para oírla contar películas. Una entretención que les hace olvidar sus tristezas y problemas, abriéndoles el camino de la imaginación. La niña, motivada por su talento, se pone un pseudónimo: Hada Delcine.Conclusiones personalesPalabra para describir el libro: NostalgiaEs una novelita corta, muy corta. De 68 páginas. Se lee en un suspiro y resulta muy fluida. Pero lo que más me gustó de la historia es su realismo, donde los personajes resultan terriblemente humanos.Uso la palabra Nostalgia porque esa fue la sensación que me dejó al terminarla. La historia no era lo que esperaba- no lo digo en un mal sentido- y en muchas partes resulta incluso soprendente. Una particularidad de Letelier es que, si bien suele escribir sobre gente humilde y sufrida, siempre les imprime humor. El autor es tragicómico, y cuando ocurren cosas desagadables como, por ejemplo, una violación, él prefiere utilizar la palabra rotunda y exigua en vez de alargarse en detalles escabrosos.En "La contadora de películas" desfilan historias de gente humilde: gente del desierto. Hay algo en ella que se asemeja al ritmo de un cuento, aunque evita los finales felices. Como dije antes, el autor cuenta una historia triste a la que le imprime humor y un toque infantil.También cabe destacar al personaje principal, María. Ella parece vivir en su propio mundo interior, donde solo existen las historias de la pantalla y la maravillosa magia del cine. A medida que transcurre la novela, María va aprendiendo que la vida no es como lo cuentan en las películas, y libra una lucha interna con la realidad y la ficción.En el fondo María (así como la gente del pueblo) ve en las películas un escape a la dura realidad a la que han sido destinados, y tal como en la edad media, cuando juglares y trovadores contaban historias a la gente humilde que no sabía leer y solo vivía para trabajar, en esta historia María se convierte en ese escape del cruel mundo y un consuelo para las almas solitarias del pueblo.Si algo podría criticarle a la novela es que, a veces, deja demasiados cabos sueltos, y a veces el ritmo de la narrativa decae un poquito. Sin embargo a mí me gustó, quisá porque no me hice tantas espectativas..., o simplemente, porque el personaje me cautivó.El final deja con gusto a poco, pero tampoco está tan mal. Realmente, una novela ligera, divertida y original que no deja tan indiferente, aunque eso sí: el autor no aprovechó tan bien la idea.Valoración personal: Podría haber sido mejorPerdón a todos por esta ausencia tan larga en el blog. Tuvimos algunos viajes y cosillas que hacer que no nos dejaban tiempo para nada. Prometemos, ahora, volver a la actividad de siempre... ¡y con muchas nuevas reseñas y comentarios personales!Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="8fab882fbab37800e2ba88d9bfa37134" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/AoHmPXgPpzw/historias-de-gatos.html">			<content><![CDATA[Obra del pintor Charles WysockiA muchos les resultará una entrada extraña, pero lo cierto es que el gato es uno de los animales más asociados al mundo literario y a mí, personalmente, me encantan. Hay algo en ese animal que atrae tanto a lectores como a escritores; una imagen romántica, quizá asociada al inevitable misterio que albergan los felinos, como si supieran algo que todos nosotros, mortales humanos, ignoramos en nuestro ego infinito.Seguramente muchos de ustedes, al leer "Historias protagonizadas por Gatos", pensarán enseguida en Cheshire -el gato sonriente de "Alicia en el País de las Maravillas"- o en el Gato Negro, del escritor Edgar Allan Poe. O incluso en El Gato con Botas.Sabido es también que a muchos escritores famosos -Cortázar, Pablo Neruda, Hemingway, Borges, Bukowskiy, Baudelarie, entre otros- adoraban a los gatos, y algunos incluso escribieron relatos y poemas inspirados en ellos. Acá, un precioso poema de Jorge Luis Borges como muestra:A un GatoNo son más silenciosos los espejos ni más furtiva el alba aventurera; eres, bajo la luna, esa pantera que nos es dado divisar de lejos. Por obra indescifrable de un decreto divino, te buscamos vanamente; más remoto que el Ganges y el poniente, tuya es la soledad, tuyo el secreto. Tu lomo condesciende a la morosa caricia de mi mano. Has admitido, desde esa eternidad que ya es olvido, el amor de la mano recelosa. En otro tiempo estás. Eres el dueño de un ámbito cerrado como un sueño.¡Hoy les traigo algunas historias protagonizadas por felinos, para todos los lectores amantes de los gatos! Espero que les guste.Soy un Gato- Natsume SosekiEste hermoso libro, cuya traducción al español está a cargo de la editorial Impedimenta, es indispensable no solo para quienes aman a los felinos, sino también para todos quienes sientan curiosidad por la cultura japonesa vista desde un punto más crítico, mordaz y social.El libro está narrado por un avispado e irónico gato que nos describe como es la sociedad japonesa de finales de la era Meiji, que es cuando la sociedad japonesa empieza a volverse moderna y más occidentalizada. El Gato protagonista remarca a menudo su orgullo por ser un felino, haciendo una constante comparación entre humanos y gatos. Culto, sarcástico y un artista de la observación, irá contándonos su día a día como animal "domesticado".Los personajes están bien realizados, siempre vistos desde una perspectiva gatuna, por supuesto. Así, conocemos a artistas  y comerciantes arrogantes, al amo del propio gato, un profesor lleno de complejos y trabas, y toda una serie de personajes que encarnan algo del abirragado espíritu de esos individuos de clase media alta de principios de siglo XX.Una novela a veces divertida; otras, compleja. Lo más interesante es como el autor logra encarnar la naturaleza propia de un felino para criticar una sociedad frívola y poco caritativa que finge constantemente lo que no es. Pero El Gato protagonista está ahí como observante y no pierde la oportunidad de burlarse de ellos, demostrándonos lo tontos que a veces somos los seres humanos. ¡Imperdible!Historia de una gaviota y del gato que le enseñó a volar- Luis SepúlvedaSiempre he dicho que a quien no le conmueva este libro no puede ser humano. Y es que esta bella historia, narrada por Zorbas, "una gato negro, grande y gordo", es realmente imprescindible no solo para quienes aman a los felinos, sino para todos quienes gustan de historias bien contadas y con lecciones que no necesitan apelar a la moralidad para llegarnos al alma.Zorbas es un gato doméstico que cuida y ama a su dueño, pero que también recorre los muelles de la ciudad de Valparaíso para juntarse con sus amigos, una pandilla variopinta de gatos callejeros que vamos conociendo a lo largo de la novela.Un día, Zorbas encuentra a una gaviota que yace moribunda por culpa del petróleo. Ella le pide al gato que se haga cargo de su huevo y que cuide y le enseñe a volar a su cría. La gaviota finalmente muerte. Zorbas, a pesar de querer comerse el huevo, decide que cumplirá la última voluntad de la gaviota. Pero para ello necesitará la ayuda de sus amigos, los gatos del puerto, ya que no será tan fácil criar a un polluelo."Afortunada", será el nombre de la gaviota que nacerá del huevo. Ella considerará a Zorbas como su padre y vivirá creyendo que es un gato. Sin embargo, la voluntad de su madre era que aprendiera a volar, por lo que Zorbas -encariñado ya con la pequeña gaviota- se enfrentará a una tarea aún mayor: enseñarle a Afortunada a emprender el vuelo para que pueda aceptar su verdadera naturaleza, lo que implicará dejarla ir de su lado.Fue uno de los libros que me hicieron enamorarme del placer de la lectura y lo releo a menudo. Hace poco, en España adaptaron el libro a su versión animada, que está bastante bien, aunque yo sigo prefiriendo el libro. Y el final es precioso, para echarse a llorar. Un libro inolvidable que nunca dejaré de recomendar.El paraíso de los Gatos y otros cuentos gatunosNórdica libros nos trae esta imperdible antología de cuentos protagonizados por gatos, dela mano de autores clásicos como Émile Zola, Mark Twain, Kipling y Saki. El libro es una edición preciosa y reúne cuatro cuentos bellamente ilustrados por diferentes dibujantes.El primer cuento es el que da título al volúmen: "El paraíso de los Gatos". Es un relato escrito por Émile Zola narrado por un gato de angora que decide volver realidad su mayor sueño: salir de su casa y salir a recorrer las calles, como un gato callejero, donde descubrirá que la vida, fuera de las cómodas paredes donde creció, no es tan fácil como creía. El segundo cuento está escrito por Mark Twain y se titula "El Gato de Dick Baker", que narra la historia de Thomas Cuarzo, un gato inocente e ingenuo que vive aventuras con un viejo buscador de oro.El cuarto cuento, escrito por Kipling, se titula El Gato que andaba solo. Una historia hermosa donde Kipling nos cuenta como se establecieron las reglas y diferencias entre las razas de animales y hombres. Mientras que el gato es un ser que siempre anda solo y a quien no le importa realmente "si está aquí o allá".El cuarto cuento, "Tober Mori", es el gato que aparece leyendo en la portada "El gato negro", de Poe, y cuenta la historia de Tober Mori, un profesor que logra que pueda hablar un gato. Este gato demuestra ser no solo divertido, sino extremadamente culto y de lengua mordaz, quien no dudará en criticar a la hipócrita sociedad eduardina, metiendo en más de un lío al pobre profesor Tober Mori.El gatito espejo- Gottfriend KellerUn libro difícil de encontrar, pero si logran tenerlo, no dudarán de su calidad literaria. Aquí nos encontramos con la historia de "Espejo", un gatito ingenuo que al quedar huérfano de amo debe transformarse en un gato más malicioso para poder sobrevivir en el mundo. Poco a poco iremos viendo, a través de sus ojos, una sociedad compleja y violenta, llena de prejuicios, de maldad y dolor. Espejo se irá convirtiendo no solo en un experto gato callejero, sino también en un filósofo. Pero cuando hace un pacto con un personaje sin escrúpulos, Espejo deberá recurrir a toda su astucia para salir del lío en el que se ha metido. Espero que les haya resultado interesante esta entrada, y si conocen otros libros protagonizados por gatos, no duden en hacérmelo saber ;)Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="fedc0d6fcb2d22ae0a7b54cdd69301a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/Bkc4ypu3tr4/la-conmovedora-historia-de-kafka-y-una.html">			<content><![CDATA[Esta entrada cuenta dos historias: la de como me interesé por un escritor que hasta el momento no había despertado aún mi atención y sobre como ese mismo escritor me conmovió sin haber yo leído todavía nada de él. Absolutamente nada.Fue poco después de entrar a la universidad. Ese día me había sentido frustrada delante del ordenador, pues llevaba días estancada en una historia que ni siquiera era tan compleja y, para colmo, tampoco tenía nada que leer. No, miento: ningún libro atraía mi interés. Cosa bastante rara, pues siempre, absolutamente siempre, tengo algo que leer.Entonces, mientras navegaba aburrida por la web, topé con cierto artículo publicado en un blog donde alguien comentaba con bastante entusiasmo el argumento de un libro escrito por Jordi Sierra-Fabra. El libro se llamaba "Kafka y la muñeca viajera". Seguí leyendo la entrada y, más que con la reseña de un libro para niños, me hallé ante una historia asombrosa que me dejó parpadeando aturdida durante un buen rato.La historia es así: cuentan que en los últimos días de su vida estaba Kafka paseando por un parque cuando el llanto desconsolado de una niña lo hizo detenerse. Intrigado, el escritor se acercó a la niña y le preguntó por qué lloraba. Ella le respondió que había perdido a su amada muñeca y no podía encontrarla. Así que Kafka, para consolarla, le dice que en realidad su muñeca no está perdida, sino que se había ido de viaje. Al preguntarle la niña como sabía él eso, Kafka, poniendo en evidencia su improvisación de escritor, le dice que lo sabe porque la muñeca le ha enviado una carta y que, si desea leerla, debían encontrarse la tarde siguiente en ese mismo parque.Así fue como Kafka pasó cada noche, durante dos semanas, escribiendo una carta para aquella niña que hasta el día de hoy sigue siendo una desconocida. Cartas en donde él se hacía pasar por la muñeca viajera que recorría el mundo viviendo mil aventuras. Y cada tarde, Kafka se presentaba en el parque para entregarle las cartas a la niña.Lo curioso es que esas cartas infantiles fueron escritas con el mismo ahínco con que Kafka construía todas sus historias, según contó Dora Diamant, la mujer con que el novelista convivió durante sus últimos años de vida. Kafka tomó absolutamente en serio la labor de escribir aquellas cartas que solo tendrían una única lectora, algo que no deja de impresionarme.Admito que me desespera la idea de saber que esas cartas nunca fueron encontradas, porque la niña desapareció en la masa anónima del tiempo. Si alguien las hallara, serían oro en bruto: lo último de la obra literaria de un autor que ha descarnado la naturaleza del hombre y que sigue siendo- y seguirá siendo- uno de los referentes más sólidos en la historia de la literatura.Sin embargo, me conmueve sobre todo ese gesto de ternura. Me pongo en el lugar de la niña y me imagino sintiendo una enorme felicidad al saber que mi amada muñeca está bien, ¡y que incluso me manda cartas contándome sus aventuras por el mundo! Pero por sobre todo, me pongo en el lugar de Kafka y siento la satisfacción de poder hacer feliz a una niña por medio de las palabras. Él, que sabía que sus días estaban contados, dedicó parte de éstos a escribir cartas cuyo único objetivo era alegrar a una pequeña con la que no tenía ningún lazo consanguíneo.Pero me pregunto... ¿qué impulsó a Kafka a seguir escribiendo las cartas? ¿Un mero disfrute, un pasatiempo? ¿O vio en aquella inusitada labor algo más personal? Quién sabe que pasaba por su cabeza entonces, pero de lo que estoy segura es que ese pequeño gesto sin duda lo hizo sentirse bien, y tal vez los encuentros con aquella pequeña amiga le devolvieron la chispa juvenil que necesitaba en esos duros momentos de enfermedad.Y es que Kafka, como insinúa en sus "Diarios", veía la literatura como el medio perfecto para escapar de la realidad: una forma de viajar hacia uno mismo y hacia todas partes a la vez. No puedo estar más que de acuerdo. Los lectores, como la niña que recibió aquellas cartas magníficas, solemos encontrar a menudo la realidad más absoluta en la más inesperada ficción. Esa es la magia de las palabras, y Kafka lo sabía.Concluyo esta entrada recomendando el libro del autor Jordi Sierra I Fabra, en donde recrea la historia de Kafka y la niña con una maestría sensacional. Un libro entrañable que sencillamente conmoverá a cualquiera.Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="faff101a27dbb288ce827eaa1b9c665b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/c0VAN24yG8U/sobre-como-roberto-bolano-me-cambio-la.html">			<content><![CDATA[  En un día como hoy, nació Roberto Bolaño. Por supuesto, no refiero al actor que interpretó al Chavo del 8. Y tampoco pretendo con esta entrada hablar sobre la maravillosa prosa y obra de este escritor porque siempre he tenido la impresión de que Bolaño no es un escritor para recomendar; no es ese tipo de escritor que les gusta a todos. A Bolaño hay que descubrirlo. Hay que asimilarlo. Adentrarse en su mundo es como probar por primera vez el vino, y si te haces adicto al "vino de su prosa", ya estás completamente bolañizado. Pero mi relación con Bolaño es especial. Por aquellos días la mayor parte de lo que leía, escuchaba, veía y pensaba tenía el sabor de la mierda seca. Fue una época algo tormentosa de mi juventud. No tenía ganas de nada. Todas mis aspiraciones me parecían vacías y el mundo demasiado hipócrita me daba rabia. Más de lo normal. Mis días autistas parecían estar al borde de la fase más oscura: la desesperación. Y entonces, una tarde, caminando por las calles de esta ciudad inasible y engañosa llamada Santiago, entré a una librería para relajarme. Quería comprar un libro específico, recuerdo, pero no recuerdo qué libro era. Quizá nunca lo recuerde. Y entonces allí estaba aquel muchacho de chaqueta de cuero roja con su mirada absorta; absorta en un libro de cubierta roja. "No tengo dinero" suspiró con una sonrisa cuando me pilló intentando leer el título de la portada. Los detectives salvajes, se llamaba. "¿Es bueno?" le pregunté. "Tan bueno que muchos lo odian a muerte" me dijo él. Charlamos un rato y luego se fue. Miré los títulos del escritor y elegí comprar el más barato: un libro de cuentos titulado "Llamadas Telefónicas". Con el libro en mano, partí derechito a la plaza a comprobar por mí misma por qué aquel escritor de culto había conquistado a tantos lectores. Fue amor a primera vista. O a primera leída. Eran los cuentos más originales que había leído nunca. Quizá solo Cortázar o Chéjov lo igualaban. Pero Bolaño no escribe como Cortázar ni como Chéjov. Su prosa tiene una impronta única, que no sigue las reglas de la literatura ni mucho menos del cuento definido como tal. Leer un cuento de Bolaño fue para mí como leer una pequeña novela. O un estracto íntimo de la vida de alguien. Y con Bolaño me sucede una cosa extraña: no me importa qué historia me va a contar ya que son sus personajes los que me hipnotizan. Los personajes de Bolaño, que podrían ser cualquiera de nosotros, tienen ese no sé qué que hace que quieras saber todo de ellos. Mi relación con Bolaño es especial. Un poco platónico o un poco de todo. Ya no soy el mismo que era antes de leerle. Bolaño es para mí el escritor maldito más bendito de Latinoamérica. Y si hay un lugar que sabe sobre escritores malditos, ese es el continente Americano. Gracias, Roberto. ?  ? LOS PERROS ROMÁNTICOSEn aquel tiempo yo tenía veinte añosy estaba loco.Había perdido un paíspero había ganado un sueño.Y si tenía ese sueñolo demás no importaba.Ni trabajar ni rezarni estudiar en la madrugadajunto a los perros románticos.Y el sueño vivía en el espacio de mi espíritu.Una habitación de madera,en penumbras,en uno de los pulmones del trópico.Y a veces me volvía dentro de míy visitaba el sueño: estatua eternizadaen pensamientos líquidos,un gusano blanco retorciéndoseen el amor.Un amor desbocado.Un sueño dentro de otro sueño.Y la pesadilla me decía: crecerás.Dejarás atrás las imágenes del dolor y del laberintoy olvidarás.Pero en aquel tiempo crecer hubiera sido un crimen.Estoy aquí, dije, con los perros románticosY aquí me voy a quedar.Ya son 100 seguidores en el blog. ¡Muchas gracias a todos! =D?Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="db3f18b6b4b668b78e7095aa6fa16f79" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/c1c6nYh57rE/shaun-tan-y-su-maravilloso-arte.html">			<content><![CDATA[En esta segunda entrada sobre "ilustradores" que me encantan, les traigo al premiadísimo dibujante australiano (de origen japonés) Shaun Tan, que fue, por otra parte, el primer ilustrador que me gustó de verdad y que me motivó a realizar mis propias ilustraciones.Sí, así es: mi segunda pasión después de la literatura es la ilustración.¿Cómo conocí la obra de este autor? Pues cuando iba al colegio, mientras merodeaba por la sección juvenil/infantil de la biblioteca. Y fue con este precioso libro...EL ÁRBOL ROJOEs sencillamente espectacular. Más que una historia, el árbol rojo es un poema ilustrado que narra el día a día de una muchacha que despierta deprimida. De hecho, se ha usado este libro en centro para pacientes con depresión, ya que han comprobado que realmente ayuda a mitigar la sensación de tristeza. Cada párrafo tiene dedicada una ilustración. Y como es bastante conocida, pondré el texto aquí. No tiene desperdicio:A veces el día empieza vacío de esperanzasy las cosas van de mal en peor.La oscuridad te superanadie entiende nadael mundo es una máquina sordasin sentido ni lógica.A veces esperas y esperas y esperas y esperas y esperas y esperas y esperas pero nada ocurre.Y entonces todos tus problemas llegan de golpe.Ves pasar de largo cosas maravillosas.Los más espantosos destinos resultan inevitables.A veces no tienes ni idea de qué debes hacerni de quién se supone que eresni de dónde estás.Y parece que el día va a terminar igual que empezópero de pronto ahí está, delante de ti, rebosante de color y vida, esperándotetal como lo imaginaste.Algunas imágenes del libro...LA COSA PERDIDAEste libro genial le valió a Shaun Tan el premio Óscar en calidad de ilustrador luego de que el corto de animación inspirado en este libro fuera unánimamente aclamado por la academia. La Cosa Perdida trata de un muchacho que un día, mientras iba recogiendo las tapas de botella del piso -que colecciona-, se encuentra con una extraña y curiosa criatura roja tirada en la playa, a la que el llamará "La cosa perdida".Así, el muchacho se empeñará en devolver a la criatura a su mundo -El Mundo de las Cosas Perdidas-, lo cual lo conducirá por una genial aventura a través de su deprimente ciudad.Lo maravilloso de esta historia es la fuerte crítica social que hay por debajo, donde se muestra a la humanidad como "poco impresionable". De hecho, nadie presta atención a la cosa perdida salvo el protagonista, a pesar de su enorme tamaño. La estética recuerda mucho a la de la película "Brazil", con esas tuberías, esa amargura de la gente que vive sus vidas sin vivirlas, llevados por el consumismo y la frivolidad de la televisión.La Cosa Perdida es la alegoría de esas cosas magníficas que los humanos "no vemos" por culpa de la superficialidad del sistema en que nos hayamos inmersos. Muy recomendable.Aquí algunas ilustraciones del libro... (y recuerden ver el corto animado. Es perfecto de principio a fin)LOS INMIGRANTESSi bien todos los libros de Shaun Tan me gustan por igual, este es definitivamente el más logrado de todos. No solo la historia es preciosa, con un enfoque muy social, sino que las ilustraciones no tienen desperdicio. Vaya maravilla de dibujos hechos a mano.La historia no tiene texto. Se va contando solo con imágenes. Pero lo genial es que entiendes todo el argumento sin necesidad de leer nada. El personaje principal es un hombre que se ve obligado a dejar a su familia para encontrar un "país" o "mundo" mejor al cual emigrar, ya que el suyo está inmerso en el caos, la muerte y la oscuridad.En su viaje, el protagonista irá descubriendo el trato a los emigrantes; sus miedos; sus tristezas; la vida que dejan atrás; los prejuicios. Una historia excelente en la que vemos lo duro que es para alguien emigrar de su país, huyendo de la guerra o la miseria.Algunas imágenes...Los otros libros no los he leído, pero le tengo muchas ganas a la historia en la que sale este simpático personaje llamado Eric. Y jalá se animen ustedes a leer algo de este artista. Muy recomendable el trabajo que hace.Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
		<document id="3b2d348e537c57ed4a46148af3ee26b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElLectorIndiscreto/~3/EQPx94UMXFA/pequenos-placeres-literarios-y-no-tan.html">			<content><![CDATA[Fotografía de Kristýna HladíkováTodos los lectores -la mayoría de nosotros- tenemos ciertos vicios y caprichos con respecto al acto de leer. Para mí, esos caprichos son ciertamente indispensables; le dan juego a mi pasión. Y no solo transforman mis lecturas en un encuentro mucho más íntimo y divertido, sino que también hacen "literaria" mi forma de transitar la vida. Placeres nimios. Vicios inevitables. En mi caso, son los siguientes:Planear lecturas específicas para el invierno.O el verano.Tener algo a mano que beber. Muchas veces, las páginas de mis pobres libros acabarán con la huella de este vicio.Subrayar las frases que me gustan. Vicio no compartido por muchos. Pero a mí sencillamente me encanta reencontrarme con esas frases subrayadas cada vez que vuelvo a releer un libro.Oler el dichoso libro.Seleccionar la música para cada lectura.Leer en el autobús, pero en el asiento del fondo.Leer en la Universidad y no sentirme culpable por no atender la clase.Quedarme absorta en una frase o párrafo que me pilló por sorpresa y querer comentarlo luego con alguien.Meter más de un libro en mi bolso, a pesar de saber que quizá no tendré el tiempo ni la oportunidad de leerlos.Terminar un libro y empezar inmediatamente otro.Dejarme enamorar por un personaje y olvidar que no existe en la realidad.Leer acurrucada en un sillón, preferentemente acompañada por algún animal felino de estómago cálido.Volver a dejarme seducir por un libro que ya había leído antes. Esta vez, descubriendo detalles asombrosos que antes pasé por alto.Dedicar una tarde entera solo para leer.O desvelarme leyendo. Mis posteriores ojeras serán motivo de orgullo.Leer en voz alta.Identificarme con un personaje y no poder sacarlo de mi mente durante el tiempo que dura la lectura de su historia. A veces, este personaje se quedará para siempre conmigo.Leer un libro infantil y emocionarte.Leer el libro y solo después ver su adaptación audiovisual.Inspirarme con la lectura.Contemplar mi biblioteca personal como si de una exposición de arte se tratara.Abrir un libro al azar y leer la página que apareció, buscando la respuesta a una pregunta jamás formulada.Leer y sentir que no estoy solo/a.Simplemente... leer.Sí, he vuelto al blog =) Gracias por sus comentarios y su paciencia! De ahora en adelante pretendo publicar con bastante asiduidad. Hay muchos libros de los que quiero hablar. Muchos temas que comentar. Muchas películas e ilustradores que recomendar.Comentarios indiscretos...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>