<author id="b2f066165e9d4c7b4bc011dd1b5712dd" url="conocechile.wordpress.com" feed="conocechile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="b8233e95f71e86e0515686a882f8a6df" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/15/los-moais-chilenos-dentro-de-las-siete-nuevas-maravillas-del-mundo/">			<content><![CDATA[Los Moais de la Isla de Pascua se encuentran entre los 21 monumentos más espectaculares del planeta, de los cuales se elegirán a siete de ellos para componer las Siete Nuevas Maravillas del Mundo en sucesión de las Siete Maravillas del Mundo Antiguo. Se trata de un concurso creado en el año 2004 por la […]]]></content>
		</document>
		<document id="2c1a0cb747934a6ef29ad675c6d5c4de" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/16/chilenismos-letras-q-r-s/">			<content><![CDATA[Queque: Además del bizcocho, se usa para designar al trasero o de las personas. Quiubo: saludo que alude a: ¿qué hubo? Raja: Muy ebrio. Rajado: Tiene dos acepciones: muy rápido y muy generoso. Rajarse: Correr con los gastos de una invitación. Ramada: Lugar donde se celebran las fiestas patrias. Rasca: De mala calidad, poco fino. […]]]></content>
		</document>
		<document id="9b965751b8a872145027826eb3c78a" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/21/el-combate-naval-de-iquique-de-1879/">			<content><![CDATA[El combate naval de Iquique fue un enfrentamiento naval de la Guerra del Pacífico que enfrentaba a Chile contra Perú y Bolivia. La contienda tuvo lugar el 21 de mayo de 1879 en la bahía de Iquique, al norte de Chile. La batalla estuvo protagonizada por dos navíos, la corbeta chilena Esmeralda, capitaneada por Arturo […]]]></content>
		</document>
		<document id="cdbe53410141385ce64550767849c6d7" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/21/la-ruta-del-cid-por-chilenos-burgaleses/">			<content><![CDATA[    Integrantes de la Asociación Socio Cultural Chileno Burgalesa se reunieron ayer a las 9:00 de la mañana para dar inicio una caminata que les llevaría desde Burgos hasta el monasterio de San Pedro de Cardeña. El motivo del encuentro, además de reunirse para pasar un buen rato, consistía en celebrar el VIII Centenario […]]]></content>
		</document>
		<document id="fb3b7c8c38cc4af3878dec192ed7a44d" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/22/chile-conmemora-el-128-aniversario-del-combate-naval-de-iquique/">			<content><![CDATA[Ayer se celebraron en Chile los actos conmemorativos en honor al 128 aniversario del Combate Naval de Iquique. La presidenta, Michelle Bachelet, presidió la ceremonia militar, que se realizó frente al monumento “A los Héroes de Iquique” en la Plaza Sotomayor de Valaparaíso. El evento contó con la presencia de los ministros de Interior, Relaciones […]]]></content>
		</document>
		<document id="5642e47a64d862cb14d2b80e84942864" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/23/chilenismo-letras-t-u-v-y/">			<content><![CDATA[Taquillero: De moda. Talla: Chiste, broma. Tiqui- taca: Juego: futbolín. Tocar el violín: Se dice cuando un tercero se encuentra con una pareja, sujeta velas. Torpedo: Papel con materia de examen, chuleta. Tufo: Aliento que huele mal. Tuto: Expresión que quiere decir dormir. Último: Se dice cuadndo algo es lo peor. Vaca: Colecta de dinero […]]]></content>
		</document>
		<document id="73c935a615c7afeb5886c403448cee18" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/24/pinochet-reencarnado-en-un-cacique-mapuche/">			<content><![CDATA[José Segundo Huaiquimán es el cacique de los mapuches, pueblo indígena chileno, pero a partir de ahora, este hombre es considerado la reencarnación del dictador chileno Augusto Pinochet por su enorme parecido físico. Hace unos días se encontraba el cacique de la comunidad de Rucatraro, (en la región de la Araucanía) en un acto de […]]]></content>
		</document>
		<document id="5289ef334f7e84ad34cf39c534a42b07" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/25/santiago-celebra-su-festival-intercultural/">			<content><![CDATA[Los próximos días 26 y 27 de mayo se realizará un Festival Intercultural en el Centro Cultural Estación Mapocho (Santiago) en el que se podrá disfrutar del folclore, documentales y exposiciones de distintas comunidades de inmigrantes provenientes de España, Colombia, Perú, Rusia, México, Bolivia, Argentina, Brasil, Turquía, Paraguay, Cuba, Israel, Palestina, entre otros. Chile se […]]]></content>
		</document>
		<document id="8f2247c344256fb26b13ab0cd4b31659" url="http://conocechile.wordpress.com/2007/05/26/amnistia-internacional-advierte-que-los-mapuches-son-maltratados/">			<content><![CDATA[Amnistía Internacional asegura en su informe anual que en Chile el pueblo indígena mapuche “es severamente maltratado y sigue siendo objeto de hostilidad y persecución”. Afirma que contra ellos la policía utiliza excesivamente la fuerza en actos o manifestaciones protagonizadas por los originarios de Chile. Puso como ejemplo una violenta incursión policial el año pasado, […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>