<author id="b2f85a2f92d1171291f945fc970e0edb" url="gratisparatodos.blogspot.com" feed="http://gratisparatodos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d72291f476a44df77b40c3a155780601" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/5NurjlMSmS8/3-imperdibles-consejos-de-amor.html">			<content><![CDATA[Si estas buscando consejos de amor, entonces este es tu lugar, pues aquí te entregamos periódicamente datos, tips, y consejos para que puedas hacer que tu corazón o el corazón de quien ames, palpite de verdad.Pon atención a los siguientes consejos que son de bien fiar para lograr encontrar tu amor.1. No busques con desesperaciónNo gastes el tiempo en buscar tu amor, deja que el llegue a ti. Y sabrás que ha llegado en una mirada cómplice, en una sonrisa salvadora.Te recomiendo 4 Reglas de Oro del Seductor2. Quiérete muchoNo puedes amar a alguien, sino empiezas a amarte a ti mismo, pues una vez que lo hagas, empezaras a querer sin vergüenza ni timidez. Mas la seguridad será fundamental para a quien elegiste amar, se siento por completo cómodo a tu lado.Te recomiendo 3 Cosas que matan el Amor3. Da besos llenos de pasiónLos primeros besos de toda relación amorosa, son totalmente llenos de pasión, pero con el tiempo estos se van enfriando, no dejes que ello ocurra y da besos como si recién conocieras a tu amor.Te recomiendo 4 Secretos de un Seductor]]></content>
		</document>
		<document id="4312a12476b025c4519dffec9f2ec55b" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/64X0qkvvGBs/como-llamar-la-atencion-una-mujer.html">			<content><![CDATA[Si quieres llamar la atención a una mujer, el mejor consejo es que te rodees de varias mujeres. Si vas a una fiesta o reunión, rodéate de mujeres, y ello llamara poderosamente la atención en la mujer que te gusta.Otro secreto para llamar la atención de una mujer, es que si te ven con tu novia o esposa. Bueno, ya se, que en ese caso, no estarás interesado en llamar la atención de una mujer distinta, pero eso se da si o si.El porqué de todo ello, es por lo que se señala como : La emoción de la persecución, es decir, puede que las mujeres sientan su autoestima en alto, si perciben que pueden separar a un hombre de otra mujer, creciendo el sentirse más atractiva. También está la teoría de que los hombres con pareja ya han sido probados por una hembra, mientras que para los solteros seria una incógnita.Este comportamiento es posible apreciarlo en el mundo animal, en relación a leones o elefantes marinos.Si quieres mas consejos del estilo como atraer a una mujer, entonces te recomiendo :Como saber si el hombre esta enamoradoCitas romanticas sin mucho dinero7 Pasos para saber si te engañanQue no hacer en la noche de AmorConsejos para una cita romántica perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="e1033745501981b344948951827ee737" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/6I6eCA6fWl0/como-saber-si-ella-te-esta-mintiendo.html">			<content><![CDATA[Sientes que tu esposa, tu novia, tu amante, incluso tu jefa, tu colega o tal vez tu vecina, no está siendo sincera contigo, pero no tienes como demostrarlo, o asegurarte que tu presunción es cierta y verdadera…Entonces atento a las siguientes líneas, que ahí encontraras la solución.Resulta que nosotros nos expresamos no solo por las palabras, incluso se dice, que ocupamos mas nuestro cuerpo para dar a entender lo que pensamos y sentimos más que las palabras, a esto le llaman el lenguaje corporal, por ello, si de verdad, quieres saber cuando una mujer te está mintiendo, pues comienza a fijarte en los siguientes consejos :Y no te pierdas : 7 Pasos para saber si te engañanSi ella frunce los labiosSi ella comprime sus labios como si estuviera a punto de besarte, es un claro indicador de estrés. Se trata de una antigua característica presente en nuestra biología e incluso es algo que compartimos con los simios.Por ello, si ella frunce los labios, es porque está nerviosa, y cuando alguien oculta una verdad y se escuda en una mentira, por lo general se pone nervioso de que lo descubran.Ella arruga la narizSuele suceder que cuando te ponen un plato delante de ti con algo nauseabundo, tú sueles arrugar la nariz. Pues bien, las personas reaccionan del mismo modo antes algo que les desagrade, como por ejemplo una pregunta que le toca muy de cerca y que preferirían que no le preguntaran por algo así.Si ella levanta los hombrosSi levanta los hombros al mismo tiempo, es un indicador claro que no está realmente convencida de lo que está diciendo.Acaricia su gargantaCuando una mujer se siente bajo amenaza, suele tener el tic de tocarse la parte delantera de su cuello. También jugar con alguna cadena colgando de su cuello o un collar. Los hombres en cambio suelen tocarse la corbata o el cuello de su camisa.Frota sus ojosCuando la mujer empieza a frotarse los ojos con el pulgar y el dedo índice, lo que intenta hacer es bloquear su línea de visión.Mira hacia un ladoCuando ella mire hacia un lado, es porque está tratando de unir las palabras que vendrán a continuación. Clara muestra de que está intentando inventar lo que vendrá.]]></content>
		</document>
		<document id="9ad4a4678fb9a79f900fbd08ca2713ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/9HnLaiZee9w/los-rasgos-fisicos-del-infiel.html">			<content><![CDATA[Si creías que estabas a salvo, que tus infidelidades jamás se descubrirían pues habías tapado todas tus huellas, escondías todos tus secretos, pero la verdad siempre sale a relucir, y esta vez, en tu propia cara.Existen ciertos rasgos físicos que denotan a quien sería más propenso para ser infiel, así es, si los tienes, entonces la posibilidad que te anden vigilando y desconfiando de ti, puede aumentar considerablemente.Esto se debe al hecho, que estos rasgos físicos son propios de quienes poseen mayor nivel de testosterona, y por tanto más deseos de amar a muchas a la misma vez.Si tienes alguno de estos rasgos entonces tienes testorinitis, y estas calificado como potencial infiel : Los rasgos son : Mentón Pronunciado, como por ejemplo los tiene el actor Ashton Kutcher ; Frente Ancha, como la posee Tony Parker, y Labios Finos, como los de Ben Affleck.No te olvides de leer mas consejos de amor y de infidelidadCitas romanticas sin mucho dinero7 Pasos para saber si te engañan]]></content>
		</document>
		<document id="5aea8ab40598d2a40f51c038732335fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/cAbx6KC92PM/2-cosas-para-saber-si-te-son-infiel.html">			<content><![CDATA[La infidelidad reina, en especial durante esta época, todo por las redes sociales, por el internet, que permite que podamos estar en contacto con muchas personas y en ello, poder engañar a quien se supone que es nuestra pareja.Conoce a continuación estas 2 cosas que suelen suceder cuando tu amor te es infiel1. No demuestra pasión hacia tiSe vuelve frio, lejano, sin deseos de nada, solo llega habla un poco, lo regular, pero menos que antes, para a continuación irse a dormir. Esta es una gran señal que algo se teje entre manos, y ya en estos instantes, la posibilidad de reencontrarte con ese amor de antes, con ese sentimiento respecto de aquella persona hacia ti, se va perdiendo rápidamente.2. Se arregla mas que antesEste es otro síntoma totalmente ejemplificador de que te están engañando. En especial esto se da en los hombres, cuando salen con mujeres más jóvenes que ellos. Las idas al gimnasio se hacen más intensa, la preocupación por su rostro, el cuidado en su cabello, la intención de cuidar su estado físico desmesuradamente te darán las primeras luces de que puede que te este siendo infiel.Para saber más sobre la infidelidad te recomiendoComo saber si el hombre esta enamorado]]></content>
		</document>
		<document id="17e9be627ad192ab994c94defdd7dea5" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/CgKH-yv1wEE/causas-que-no-conocias-de-la-infidelidad.html">			<content><![CDATA[Es cierto, existen causas que todos conocemos y damos por hecho, de porque alguien es infiel, y ellas son claras y precisas: Se acabo el amor, o bien, el amor ha disminuido de intensidad, y ello se debe, a que se ha vuelto rutinario. Es por eso que se afirma que la infidelidad no es cosa de uno, sino de dos, porque la otra parte de la pareja permitió que ese amor que se tenían se fuera con el viento.Pero existen otras causas que pueden dar lugar a la infidelidad, algunas que no pensabas que podían ser así, y que llevan a la ruptura de una relación sentimental, entre ellas están las siguientes.Existen profesiones más propensas a que se dé la infidelidad, estas son: Medico, músico, enfermero, piloto, azafata, personal trainners, deportista, secretaria, camareros y barmans…Así que si tu pareja o tu, están en alguna de ellas, la probabilidad de que uno de los dos sea infiel se acrecientan. Quizás el motivo se deba, a que son carreras profesionales, donde existe mucho contacto con otras personas, o bien, que salen muy seguido fuera de la ciudad y por periodos de tiempo algo prolongados, como suele suceder con deportistas, pilotos, azafatas o músicos.Las otras causas que tu tal vez no conocías y que inciden en la infidelidad, son : Bajo nivel intelectual, vivir en ciudades grandes, hombres que dependen económicamente de las mujeres, y finalmente la más clásica de todas, temor al compromiso.Conoce mas de este tema : Como saber si ella te esta mintiendo o 7 Pasos para saber si te engañan]]></content>
		</document>
		<document id="63f06db498105eb8f96f009a5e59afa7" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/DxwWD22TE8c/5-beneficios-de-hacer-el-amor-temprano.html">			<content><![CDATA[Hacer el amor en las mañanas, bien temprano es una muy buena idea, en todos los sentidos, pues si te gusta despertar a tu pareja apasionadamente, no solo mejoraras tu humor, sino que también tu calidad de vida.Conoce en las siguientes líneas porque es beneficioso hacer el amor en las mañanas.1. Hacer el amor mañanero hace sentirse más amadosEl tener relaciones por la mañana libera oxitocina, la misma que logra provocar un sentimiento fuerte de conexión con tu pareja, que perdura a los largo del día, haciéndolos sentir más amados.Te recomiendo : Como poder conquistar a tu Amor2. Hacer el amor por las mañanas te hace ser más saludableSi haces el amor bien temprano fortaleces tu sistema inmunológico, pues incrementa los niveles de anticuerpo que son los que nos protegen de las infecciones.3. Hacer el amor por las mañanas nos hace más bellosAsí es, pues el tener relaciones a tempranas horas del día, aumenta los niveles de estrógenos y también de las hormonas relacionadas con la salud de tu cabello y el brillo y suavidad de la piel.Te recomiendo : 4 Datos para saber si te quieren4. Tener relaciones mañaneras nos vuelve más productivosEllo porque hacer el amor genera adrenalina y así practicarlo en la mañana nos ayuda a ser más productivos.5. Tener relaciones en la mañana ayuda a tu corazónYa que mejora la circulación y logra reducir la presión, previniendo así las enfermedades cardiovasculares.Como ves el amor te ayuda a la salud.]]></content>
		</document>
		<document id="c31c3378a4b81e7246ae1bbd1c618091" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/FAOBC3CCpnc/mejores-camaras-ocultas-bellas-mujeres.html">			<content><![CDATA[Que mejor mezcla que tener en un video a mujeres muy hermosas y bromas televisivas, pues bien, aquí están, donde podrás contemplar la belleza de estas mujeres y reírte con las ocurrencias que le suceden a los pobres individuos que creían estar en el paraíso y terminan en el infierno.La primera de estas cámaras ocultas esta genial, pues en ella, podrás ver a una muy guapa mujer, que está sentada en una terraza de un restaurant, y de pronto se sienta un hombre a unas cuantas mesas de ella, entonces ella empieza coquetearle, hacerle ojitos, sonrisitas, es decir, al parecer siguió los consejos que publico en este blog como por ejemplo : 12 Consejos para conseguir Amor.Bueno, la mujer esta haciéndole ojitos al sujeto en cuestión y se le ocurre pedirle a la mesera que le lleve unos tragos que ella invita, el sujeto orgulloso y con la autoestima por las nubes agradece el gesto, hasta que llega un adonis y se sienta cerca suyo. Descubre cual es la reacción de la mujer y lo que vendrá mas adelante, que no tiene desperdicio, y que harán la mejor venganza del "galan".Si quieres ver mas cámaras ocultas muy divertidas entonces no te puedes perder : Las 7 Mejores Camaras Ocultas o 5 Mejores Camaras Ocultas de Super heroes]]></content>
		</document>
		<document id="f4c574d186baefa71456c043212269e3" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/iP6TVksvCcc/5-imperdibles-camaras-ocultas.html">			<content><![CDATA[En las siguientes imperdibles cámaras ocultas, podrán ver varias situaciones, todas muy divertidas, partiendo por un taxista donde su coche sale partido a la mitad, así es, el rostro de incredibilidad de sus pasajeros es de antología. Además a quien le gusta quedar con los pies afuera del vehículo cuando ni siquiera han partido.Las otras cámaras hacen referencia a un cieguito que llega su casa, lo malo es que su casa ya dejo de serlo, o bien las cenizas que están repartidas por todos lados hablan muy mal del presente de dicha casa. Un video muy divertido.Otra de las 5 cámaras ocultas es re divertida, pues en ella se ve a un taxi, donde después de guardar tus maletas en la parte de atrás, este arranca a todo lo que da, el rostro de sus víctimas es realmente genial.En Gratis para todos, no solo te tenemos estas increíbles cámaras ocultas, sino que también chistes, historias de terror y por supuesto los ya conocidos consejos de amor, es que la vida es perfecta si tienes humor, amor y salud, por ello ahora te traemos geniales datos para que tengas una mejor salud.]]></content>
		</document>
		<document id="c6353aa6f5b82614432a46638a3622fa" url="http://feedproxy.google.com/~r/GratisParaTodos/~3/jrdF7CTNiTM/escena-muy-divertida-en-el-restaurante.html">			<content><![CDATA[Imagen la siguiente situación, unos hombres de negro, o como se les llama ahora, afro americanos, tienen que descubrir a un delincuente y para ello deben de recurrir al disfraz y nada menos que se disfrazan de un par de mujeres rubias.Lo anterior se escuchara muy descabellado, pero ocurrió, si, sucedió, en una película, menos mal, pero lo más gracioso y divertido de aquel film, fue el momento en que un hombre adinerado se enamora perdidamente de una de ellas, es decir, de uno de ellos, disfrazados de mujeres rubias, blancas y buena moza, en realidad esto último no.Momentos muy divertidos y graciosos, que podrás ver en el siguiente video, en especial, la parte en que la pareja, se topa en el restaurante, ahí, el hombre pondrá en juego todas sus armas de seducción y el, o sea ella, hará lo imposible para que los labios del testarudo sujeto rocen los suyos...y eso que ni mencione las manos.Mira el video chistoso de una Escena muy divertida en el Restaurante]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>