<author id="b31d1f5905ca1d2458f324403124f5c0" url="www.mapucheseptima.blogspot.com" feed="http://www.mapucheseptima.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="504d39f11c8e80f02020f97af34de893" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/aclaracion-publica-ppm-ante-termino-de.html">			<content><![CDATA[Los prisioneros Políticos Mapuche de la Cárcel de Angol, Hospital de Victoria y CERECO Cholchol, junto a las Autoridades Tradicionales del Pueblo Nación Mapuche, comunicamos a las Organizaciones y Comunidades Mapuche, opinión pública local, nacional e internacional lo siguiente:1. El término de la huelga de hambre de los Prisioneros Políticos Mapuche de la Cárcel de Angol, Hospital de Victoria y CERECO Chol-Chol, responde a peticiones de las autoridades tradicionales y sus familias quienes, ante las críticas condiciones de salud en que se encontraban, previeron la posibilidad de un desenlace fatal de algunos de ellos; por tanto la decisión de deponer la huelga de hambre obedece única y exclusivamente a razones humanitarias.2. Manifestamos categóricamente que no estamos conformes con las propuestas ofrecidas por el Gobierno Chileno, puesto que no responden a ninguna de nuestras demandas, que dicen relación con la no la aplicación Ley Antiterrorista al Pueblo Nación Mapuche, eliminación de los testigos protegidos o sin rostro de esa Ley y el doble juzgamiento por la justicia ordinaria y militar.3. En cuanto a la utilización de testigos protegidos o sin rostro en las investigaciones que lleva adelante el Ministerio Público en contra de nuestra gente y en vista a que esta figura no fue eliminada por el estado y la justicia chilena, las autoridades tradicionales Mapuche de diferentes lof que han llevado procesos de lucha en distintas zonas del Wallmapu, han tomado la decisión de aplicar la justicia mapuche expulsándolo de las comunidades a estas personas, en orden a aplicar una sanción severa a quienes traicionen la lucha del Pueblo Nación Mapuche. De esta manera, nuestras autoridades tradicionales están ejerciendo el derecho de autodeterminación, en el sentido de que están mirando hacia la reconstrucción de nuestro Pueblo Nación y es necesario que tomen decisiones que nos dirijan hacia ese fin último, por tanto debemos respetarlas, ya sea dentro de nuestros lof o a nivel nacional en el Wallmapu.4. A la luz de las negociaciones llevadas a cabo por el mediador eclesiástico, Ricardo Ezzati, las autoridades tradicionales que suscriben han decidido liberarle de tal responsabilidad y asumir como garantes del acuerdo suscrito por el gobierno, por razones de cercanía y compromiso con los prisioneros políticos mapuche en huelga. Para el mapuche la palabra empeñada vale, así que de no cumplir el gobierno los compromisos suscritos con ellos, las comunidades comenzarán un nuevo proceso de lucha para reivindicar tanto los puntos contenidos en las demandas de los huelguistas, como otros que son propios de los lof que reivindican derechos ancestrales territoriales, culturales y políticos.5. Por último, hacemos un llamado a todas las comunidades a asumir esta decisión que afecta a todos los hermanos que actualmente se encuentran condenados y procesados por distintas causas que dicen relación con la lucha mapuche en el Wallmapu, perturbando de este modo la convivencia al interior de las comunidades. Con esta decisión, que hoy respaldan las comunidades que a continuación firman, dejamos de manifiesto que habrá justicia mapuche con un pensamiento propio e independiente, en razón de que reivindicamos también nuestro derecho ancestral de hacer justicia.LIBERTAD A TODOS LOS PRISIONEROS POLÍTICOS MAPUCHE FUERA LOS YANAKONA DE NUESTRO WALL MAPUAVANZANDO HACIA LA INDEPENDENCIA DE LA NACIÓN MAPUCHE.Firman:Víctor Queipul Huaiquil,Lonko, Comunidad Temucuicui Autónoma. (Comuna Ercilla)José Cariqueo Saravia,Lonko, Com. Cacique José Guiñon (Comuna Ercilla)Rodrigo Curipan Levipan, Werken, Com. Rankilko. (Comuna Ercilla)Jorge Huenchullan Cayul, Werken Com. Temucuicui Autónoma. (Comuna Ercilla)Juan Andrés Millanao, Lonko, Com. Pascual Coña. (Comuna Cañete)José Ñancupil Poblete, Lonko. Com, Lorenzo Tranamil (comuna Temuco)José Huenchunao Llempi, Lonco Com. Nicolas Calbullanca (comuna Cañete)Antonio Cadin Huentelao, Werken Com. Juan (Paillalef);Coordinador de DAM (defensor autónomo mapuche)Paulina Morales Cheuquelaf, Werken Pitrunco (Comuna Dalcahue)Benedicto Antileo, Lonco Com. Millanao Ancaten (Comuna Tirúa)María Luisa Mendoza Collio, Werken Requem Pillan (Ercilla),Iris Manosalvas, Werken Territorio TrailafkenMarcia Curiqueo, Werken Lorenzo Chilmi (comuna de Perquenco)Hugo Roberto Trainahuel, Lonco Com. TrafuCristina Chicolef, Werken Com. Ramón ChicolefJosé Victoriano Polo Queipul, Werken Com. Antonio Milla Tokiwe (Victoria)Marcelo Villanueva Nahuel, Werken Com. Coñomil Epoleo (Collico)Jose Llanca Ailla, Werken Com. Juan Ailla Varela (Collipulli)Victor Marilao Mariqueo, Lonco Com. Autónoma Juan QuintremilJulio Huenchumil, Werken Com, Rayen MapuDaniel Melinao, Werken Com. Wente Winkul Mapu.José Llanquileo, Werken Com. Juana Millahual (Contulmo)Nelson Miranda Urrutia, Abogado defensor de mapuche.Raúl Fuentes, Presidente Provincial de Exonerados Políticos.Hugo Marillán, Pastoral de acompañamiento P.P.MWall-Mapu: Angol, 11, octubre, 2010.Fuente: Mapuexpress]]></content>
		</document>
		<document id="d07e8579cc1ba5cd3c8227bfd62425c7" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/argentina-policia-de-viedma-asesina.html">			<content><![CDATA[Cuanto todavía no cerraron las heridas por la Masacre de Bariloche, los uniformados rionegrinos se cobraron otra víctima: Guillermo Trafiñanco. Ser pibe, pertenecer a los sectores populares y de condición mapuche, se torna cada vez más riesgoso en la provincia argentina. El crimen se produjo en Viedma, la capital de la provincia argentinas de Río Negro.En la provincia argentina de Río Negro, ser joven, habitante de los barrios populares y mapuche, convierte a los poseedores de esas cualidades en automático blanco de la Policía. El último fin de semana, Guillermo Trafiñanco dejó de existir como consecuencia de un balazo policial que ingresó por su espalda. La similitud con los sucesos que tuvieron lugar en Bariloche el 17 de junio es demasiada como para insistir con la hipótesis de los “loquitos”, la poca capacitación de los efectivos o las armas que funcionan mal: estamos frente a una política gubernamental.Para Hugo Aranea, referente del Consejo Asesor Indígena (CAI) Zona Atlántica, no hay duda alguna. “Puede decirse que esta política que viene llevándose a cabo hace varios años, de concentración de la riqueza en unos pocos que se van haciendo cada vez más ricos, no se puede sostener si no es con aparato represivo como el que hay”. El crimen que todavía duele se produjo en Viedma, la capital provincial. La familia de Guillermo reside en el barrio Lavalle, que reaccionó con indignación ante la muerte. El pibe contaba apenas con 16 años.Con el correr de las horas, el repudio se hizo unánime. “Lo que expresa la mayoría de la gente de los barrios y de las organizaciones sociales es una profunda indignación y preocupación por esta situación. Ya no es una cuestión puntual, son hechos sistemáticos de la política y de la Policía de Río Negro”. Para quienes residan fuera de la jurisdicción argentina, digamos a raíz de la estructuración federal del Estado, cada provincia mantiene su fuerza policial. El 17 de junio último, otro efectivo de la rionegrina ultimó a Diego Bonefoi, en este caso en Bariloche. En el marco de las reacciones populares que siguieron a ese asesinato, perdieron su vida otros jóvenes vecinos del Alto de la ciudad: Sergio Cárdenas y Nicolás Carrasco. Sobre los autores materiales de los dos últimos crímenes, todavía nada se sabe. Y los responsables políticos no se dan por aludidos.Foja de servicios intachableSilvano Meza, el agente policial que ultimó a Trafiñanco, ya tenía antecedentes violentos. “Sí, es lo que se va conociendo a medida que pasan las horas. Es cierto, este policía que asesinó a Guillermo Trafiñanco tenía otras dos causas por lo mismo: maltrato y violencia con los pibes... Acá estuvo la tercera y la vencida: llevándose la vida de un pibe. Nosotros participamos con los familiares de una reunión con el ministro de Gobierno, el señor (Diego) Larreguy. Le planteamos esta visión, más allá del dolor de la familia, porque los hechos de violencia contra los pibes de los barrios, contra los pibes pobres y contra los mapuches son permanentes y de forma diaria. Inclusive, en la medida que uno va conociendo más detalles, se da cuenta de hasta dónde llega esta criminalización y persecución contra los jóvenes. Las pericias que se estaban haciendo daban que lo habrían fusilado una vez que estaba en el piso, pegándole un tiro en la espalda. Prácticamente un tiro de fusilamiento”, describió Aranea, en conversación telefónico con Radio El Arka (Bariloche).Después del asesinato de Trafiñanco, el gobierno rionegrino adoptó la misma conducta que puso en marcha cuatro meses atrás. “Parecería que estamos en manos de gente que no tiene ninguna gana de que esto se conozca. Es más, yo creo que hay una protección muy grande sobre los efectivos policiales que permanentemente hacen estas cuestiones. No solamente sobre los asesinatos que han provocado un impacto en la sociedad, porque siempre y sobre todo los fines de semana, vemos como los pibes de los barrios son golpeados y encarcelados, simplemente por ser del barrio, jóvenes y por ser mapuche. La sensación que uno tiene es que esta es una política... Puede decirse que esta política que viene llevándose a cabo hace varios años, de concentración de la riqueza en unos pocos que se van haciendo cada vez más ricos, no se puede sostener si no es con un aparato represivo como el que hay. Y no se puede sostener un aparato represivo como este si no hay al frente decisiones o funcionarios que estén convencidos de que hay que llevar adelante esta política. Lo dijimos en la reunión con el ministro: no estamos frente a un hecho policial o judicial… Estamos frente a un hecho político, que es parte de la política que se lleva adelante en la provincia de Río Negro”.Si puede encontrarse un aspecto positivo en el marco del inmenso drama, es que la sociedad de Viedma no está inerme frente a los atropellos del poder político y su brazo armado. “Por otras razones, ya hace un tiempo que venimos funcionando en una especie de multisectorial permanente. Acá hay como dos sectores grandes, por un lado, las redes barriales conformadas por gente que trabaja en la salud y agrupan a los barrios y por otro lado, el Foro por una Vida Digna, que ha nucleado a un montón de organizaciones por temas como tierra, vivienda... Hace pocos días tuvimos una asamblea masiva con todas las organizaciones para tratar el tema del proyecto sojero que acaba de firmar el señor (Miguel) Saiz (gobernador de Río Negro) con los capitales chinos, o sea, hay un funcionamiento de casi todas las organizaciones juntas. Ahora, nos hemos convocado frente a este hecho y obramos rápidamente, hemos acompañado a la familia... También hicimos una asamblea en el Concejo Deliberante y programamos una concentración en la Escuela 309 del barrio Lavalle, que es donde mataron a Guillermo. De ahí, pensamos ir al centro de la ciudad reclamando justicia y que se pare la represión contra los pibes en el barrio”, señaló el referente del CAI.Respuesta endebleLa intensa movilización ciudadana contrasta con los balbuceos del poder político. “El ministro de Gobierno asumió los compromisos con la familia que indudablemente no podía evitar, pero la verdad que daba lástima y bronca: ver a un ministro de Gobierno sin absolutamente nada que decir frente al planteo de la madre... Daba la sensación de encontrarse frente a un tipo que no era capaz de tomar ninguna resolución. Después, uno hace un análisis político y ve que en ningún momento hubo ni un atisbo de autocrítica... Dicen que sí, que bueno, que hay cosas que no se están haciendo bien y que algo van a hacer...”.Pero la historia se repite demasiado a menudo en Río Negro. “Este tipo de cosas no son hechos aislados, la Policía que mata a los pibes no es porque justo estaban desequilibrados, nerviosos o apretados... No, han matado a sangre fría... Uno ve que estas son políticas adoptadas por la Policía y que la llevan adelante precisamente los efectivos que están en los barrios. Ninguno recibe la condena ni castigo que se merece y desde el poder político se mira para otro lado. Nosotros le planteamos que aparte de la renuncia de él (Larreguy) le pedíamos la renuncia de (Víctor) Cufré (secretario de Seguridad) que estaba al lado de él y bueno, no acusan recibo de nada. Muchísimos de nosotros, que venimos participando desde los barrios, organizaciones sociales e indígenas, hemos pasado por muchas de esta situaciones y lamentando la muerte de nuestros pibes por esta Policía. Es una cuestión sistemática a través del tiempo que asesina a los pibes nuestros”. No puede quedar margen para la impunidad.Por Adrián MoyanoFuente: Azkintuwe]]></content>
		</document>
		<document id="2b0f733b1ae13290846f1938bc0afab6" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/cambio-de-urgencia-legislativa-en.html">			<content><![CDATA[Gracias a la oportuna denuncia y presión de organizaciones mapuche, aymara, comunicadores e investigadores indigenas, se logró cambiar la urgencia legislativa a proyecto de reforma constitucional. Punto crucial: los requisitos de validez de la consulta previa de acuerdo al Convenio 169.Diversos medios de comunicación y ONGs afirman errádamente que "Gobierno retiró urgencia": esa es una información falsa. Lo concreto es que se cambió de "discusión inmediata" (3 dias) a "suma urgencia" (10 días). La emergencia continúa.LA PRESION DE LA MOVILIZACION Y LAS REDES SOCIALESPor medio de declaraciones públicas, delegaciones que acudieron al Congreso, cartas abiertas a parlamentarios y una intensa campaña en Twitter y medios electrónicos, se logró hacer ver al Gobierno y Senado que era un tremendo error imponer una urgencia legislativa de "discusión inmediata" a un proyecto proyecto "reconocimiento constitucional", que no ha sido consultado de acuerdo a las normas del Convenio 169.La urgencia legislativa de "discusión inmediata" fue anunciada por Sebastián Piñera el día viernes 8 de Octubre, lo que encendió las alarmas indigenas que desató la inmediata reacción.El oficio del Gobierno con la urgencia fue ingresado el día Martes 12 por la mañana. Y para el día miércoles 13 fue citada la Comisión de Constitución del Senado. La aplanadora parecía imparable.LLUVIA DE DECLARACIONES Y EMPLAZAMIENTOSTras las alertas diversos referentes mapuche, aymara y lickanantay emitieron declaraciones reiterando el rechazó del proyecto de reforma, y el procedimiento inconsulto, que viola el Convenio 169 de la OIT.Consejo de Todas las Tierras, Asamablea Mapuche de Izquierda, Comunidades Atacameñas, Alianza Territorial Mapuche, exhortaron al Congreso a cumplir con el deber de consulta previa a los pueblos indígenas de acuerdo al Convenio 169.La Alianza se hizo presente en el Congreso con una delegación que afirmó: "El planteamiento mapuche basado en el derecho propio como nación y en el derecho internacional señala que toda decisión al respecto debe ser aprobada primero al interior de las comunidades mapuche y luego ser ratificada en los poderes chilenos."Por su parte el werken lafkenche Francisco Vera Millaquen llamó cumplir con el Convenio 169.El Centro de Políticas Públicas llamó a seguir las recomendaciones que hizo a Chile el Relator Especial James Anaya, sobre "Principios Internacionales Aplicables a la Consulta de Reforma Constitucional en Materia Indígena". Tales recomendaciones se basan en las normas y estándares internacionales a que Chile se ha obligado.LA IRREGULAR "CONSULTA" DEL COMISIONADO EGAÑA Y VIERA GALLOEn la sesión de la Comisión del Senado, el día miércoles 13, el Gobierno y el Senador Espina pretendieron dar por cumplida la obligación de consulta previa.Para ello recurrieron a validar la cuestionada "consulta por correspondencia" que hizo el tristemente célebre "Comisionado Egaña", Conadi y Viera Gallo. Un proceso objetado por las organizaciones indigenas y por el Relator Especial.Según el Ministro Larroulet y el coordinador de Políticas Indígenas Sebastián Donoso, "analizamos detalladamente el proceso de consulta que hizo el gobierno de la Presidenta Bachelet y nos pareció, a la luz de los antecedentes, que es un proceso de consulta que cumple los requisitos"EL TEST DE LOS ESTANDARES INTERNACIONALES DE CONSULTAEn la Comisión del Senado se planteó la duda sobre "la legitimidad de las consultas realizadas por la Corporación Nacional de Desarrollo Indígena (Conadi) durante el Gobierno de Michelle Bachelet".La presidenta de la Comisión, la senadora Soledad Alvear (DC), señaló que debe chequearse si se ha dado pleno cumplimiento del convenio 169, esto es, si “si este proceso de consulta fue hecho de buena fe, si es el adecuado o no, y por eso le pedí al Gobierno que, a través de la Cancillería, averigüe si falta algo más”.Esta visión fue compartida también por el senador UDI Hernán Larraín: “Nos llegó por peticiones de distintas comunidades el problema, había que analizarlo y asumirlo. No hemos llegado todavía a una conclusión definitiva, pero estamos estudiando el proyecto porque queremos hacerlo bien, que las comunidades indígenas se sientan debidamente representadas y consultadas. Y si acaso eso no ha ocurrido, para hacerlo, las comunidades esperan de nosotros respuestas, soluciones y un reconocimiento a nivel constitucional”, explicó.Larroulet, finalmente declaró:“Se planteó por parte de los senadores que evaluáramos bien ese aspecto, consultáramos con las organizaciones internacionales correspondientes para tener una opinión más acabada. Ésa fue la decisión que nos llevó, como Ejecutivo, a decir que para avanzar en este proceso le vamos a quitar la discusión inmediata, porque para el Gobierno es muy relevante el reconocimiento constitucional de los pueblos originarios”, aseguró.LA NUEVA URGENCIA: "SUMA"En definitiva, mientras se define si se sigue manteniendo la mascarada de la consulta fraudulenta de Egaña, o si se va a cumplir con un proceso válido de consulta de acuerdo a las normas internacional, el Gobierno mantiene la "urgencia", ahora definida como "Suma", es decir, con un plazo de 10 días para despachar el proyecto.LA EXIGENCIA DE UN NUEVO PROYECTO Y NUEVO PROCESO. PRIMERO DEROGAR DECRETO 124El plantemiento de las organizaciones de los pueblos indigenas es que se retiren los proyectos de reforma actualmente en trámite, de origen inconsultos, y se emprenda un nuevo proceso de buena fe, y que tenga por piso y marco, el Convenio 169.Un nuevo proceso de Consulta que pasa primero por derogar el Decreto 124 de MIDEPLAN, impuesto por Viera Gallo el cual distorsiona los procesos de consulta, apartándose de las normas internacionales.Fuentes:www.senado.clwww.politicaspublicas.netwww.twitter.comDocumentación relacionada: http://www.politicaspublicas.net/panel/reforma/analisis/367-congreso-y-consulta.htmlFuente: Mapuexpress ]]></content>
		</document>
		<document id="11e623ea9513378afe55e853a18d48b5" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/carta-de-agradecimiento-de-los-presos.html">			<content><![CDATA[Carta de AgradecimientoDesde la Cárcel de Temuko, oscuro lugar donde se foguea nuestro compromiso inquebrantable con nuestro amado Pueblo Mapuche, saludamos con muchos besos y abrazos a todos los Mapuche concientes que nos acompañaron y nos sostuvieron en el duro proceso de la huelga de hambre, levantada y reivindicada como una más de nuestras legitimas herramientas de lucha de resistencia .Dedicamos con humildad y dignidad todos los logros de esta huelga a nuestras mujeres Mapuche, rocas inamovibles que cobijaron a nuestras familias , a nuestros hermosos hijos presentes en cada una de nuestras palabras y gestos , a nuestros padres hermanos (a), amigos, a todas y todos los que han creído en la verdad de nuestras proclamas y acciones.Saludamos y agradecemos a todos los sectores sociales comprometidos con las causas justas: Comunidades, Lof del Wall Mapu , sus Cona y Weifache, a nuestra gente mapuche, Obreros persistentes, Estudiantes nobles, Hogares Mapuche, Centros Culturales. Intelectuales desinteresados, Extranjeros solidarios, al sector consecuente de la iglesia Católica, a las personas sensibles del mundo Evangélico, ONG humanitarias, Anarquistas valerosos, a nuestra flamante Red de Apoyo, a los Frentes amplios creados en diferentes regiones a lo largo de este territorio, Hermanos de Puelmapu, Madres de la Plaza de Mayo y su luminosa comitiva, Sociedad Chilena de Escritores, Doctores de Confianza, a los Gringuitos disidentes del capitalismo que nos visitaron, a todos los curiosos que nos dieron su respaldo , a los anónimos que siempre han estado con nosotros , a todas las miles de personas que marcharon enarbolando nuestra causa y que por ello debieron defenderse de la opresión del Estado. A cada uno de ustedes muchas gracias y les invitamos a seguir acompañando a nuestro Pueblo Mapuche en este inacabable proceso de Reconstrucción cultural que en la lógica de la lucha comienza a cada rato.Seguimos atentos y pendientes de cada maniobra que el Poder haga en torno a los Presos Políticos Mapuche .Continuamos declarando la Liberación de nuestro Pueblo Mapuche, a través de su justa protesta. Nuestro puño no se ha bajado porque aun esperamos la Devolución de nuestras tierras y la confirmación de la Unidad de nuestra gente en una misma línea política y acción. Insistimos en la vigencia cada día más notoria de la necesidad de la lucha, en no abandonar esta pequeña conquista que significan la realización efectiva de las aspiraciones de nuestro Pueblo. Alentamos a abandonar el silencio y la pasividad de muchos, ¡EL CAPITALISMO ES COBARDE!, tengan coraje y defiendan su libertad que nosotros siempre estaremos luchando, ese es nuestro pacto sanguíneo con todos ustedes Peñi, Lamguen , Pichikeche, Futakeche, Kom pu che.Hemos demostrado con dolor y sacrificio que los Mapuche somos ahora una Fuerza Política decisiva dentro y fuera de los dominios del Poder del Estado Chileno, que los hechos siempre nos están dando la razón y con ello el valor para seguir reivindicando el Control Territorial y la Autonomía en terreno.Estamos conmovidos y muy emocionados con el Gran Levantamiento del día 29 de Septiembre en Temuko, sabemos de la energía y el cariño que cada uno de ustedes puso en el Bloqueo de caminos, la ternura de cada piedra lanzada para defender esos bloqueos y resistir la criminal acción policial que como siempre disparo por la espalda. Estamos todavía sorprendidos por la perseverancia y la entrega de las hermanas y hermanos que nos acompañaron y estuvieron alentándonos tras la muralla de la cárcel por la calle Linch, créannos que cada uno de esos gritos de apoyo fueron y son inspiración para el espíritu guerrero que vive en nosotros , con ese tantos otros actos de solidaridad nos reafirman hoy la convicción de que NO ESTAMOS EQUIVOCADOS y que por lo tanto nuestro deber es, por supuesto seguir luchando.Hemos construido juntos, ustedes y nosotros, un nuevo referente histórico del que tendrán que enseñar a sus propios hijos. Esta ha sido una pequeña lección de cómo dejar nuestras diferencias de lado y lograr siquiera por un día la ansiada unidad de la que les hablamos desde el corazón y la lucha. Pero no se detengan ni se conformen, tenemos la conciencia, la voluntad y la razón, pero ellos seguirán teniendo el poder y las armas apuntando siempre….Un abrazo para los Peñi de las cárceles de Chol-Chol, Angol, Lebu , Concepción y para los expresos de Valdivia que ahora nos acompañan en Temuko, con quienes emprendimos esta cruzada noble, a nuestros Voceros por su entrega Peñi Eric Millan , Lamgen María de Tralcal nuestro reconocimiento.¡CON LEMUN, MENDOZA COLLIO Y KATRILEO A RECUPERAR NUESTRO TERRITORIO ANCESTRAL!POR LA RECONSTRUCCION INTEGRAL DEL PUEBLO NACION MAPUCHEPETU, AMULEPE TAIÑ WEICHANAUN CONTINUA NUESTRA LUCHA¡NEINGUETUPE PU MAPUCHE POLITIKO MALALKONKLELU!Con Afecto y Amor Weichafe:-Claudio Sánchez Blanco Lof Mapuche Pelehu-Marcos Millanao Mariñan Lof Pascual Coña-Cristian Levinao Melinao Lof Rayen Mapu , Ercilla-Hugo Melinao Likan Lof Rayen Mapu , Ercilla-Sergio Likan Levio Lof Chequenko, Ercilla-Eliseo Ñirripil Cayupan Lof Muko-Jorge Cayupan Ñirripil Lof Muko-Elvis Millan Colicheu Lof Muko-Ángel Reyes Cayupan Lof Muko-Francisco Cayupan Ñirripil Lof Muko-Mauricio Huaquilao Huaiquilao Lof Yeupeko-Daniel Canio Tralcal Juan Catrilaf II, Lof Yeupeko-Pablo Canio Tralcal Juan Catrilaf II, Lof Yeupeko-Pedro Cheuque Aedo Juan Catrilaf II, Lof Yeupeko-Sergio Tralcal Quidel Ignacio Lleuful , Lof Yeupeko-Sergio Katrilaf Marilef Juan Catrilaf II, Lof YeupekoPRESOS POLITICOS MAPUCHEOctubre de 2010Fuente: MapuexpressFoto: Movilización Frente a la Carcel de Temuco, calle Linch. Fotografía de José Luis Vargas.]]></content>
		</document>
		<document id="774703189a4b3a9aa667fbcbd4f69a14" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/colusion-gobierno-concertacion-contra.html">			<content><![CDATA[La huelga de hambre mapuche puso en alerta a la clase política chilena y ahora lanzan el contragolpe. Gobierno y Concertación se han coludido para poner candados constitucionales, desmantelar la Conadi, y crear un "Consejo de pueblos" para bloquear el Convenio 169 y los derechos colectivos. Piñera no está solo en su afan de imponer el candado constitucional. El PPD, y los inefables Brodsky y Namuncura promueven la aprobación del paquete de reformas y leyes anti Convenio 169 pactado por Viera Gallo y el senador Espina. La clase política chilena está actuando coludida. Ya reforzaron las leyes penales y ahora van a lo sustantivo: reformar la constitución, desmantelar el fondo de tierras, y anular los derechos de los pueblos. A cambio ofrecen simulacros de diálogos, proyectos clientelares y políticas folklóricas. En esta semana pretenden aprobar la reforma y, como informa El Mercurio, en los próximos 3 meses imponer toda su batería de leyes inconsultas.TRAS LA HUELGA AHORA VIENEN LOS MAYORES RIESGOS PARA LOS DERECHOS DE LOS PUEBLOS INDIGENASTerminada la huelga de hambre y con la clase política en alerta ante el "conflicto indígena", ha aumentado el peligro para los derechos de los pueblos indígenas. La clase política se ha coludido para una gran encerrona jurídica. Ya dieron el primer paso con las leyes penalesAhora Piñera anuncia que pone urgencia de "discusión inmediata" de 3 dias para imponer la reforma del candado constitucional. Y que en 3 meses tendrán despachadas toda la bateria de leyes anti-indigenas.Lo imnpresentable es que con las mejores y las peores intenciones, diversos personeros de la concertacoión ahora piden a voz en cuello la inmediata aprobación del falso "reconocimiento constitucional". A sabiendas de que los contenidos de esa reforma constitucional son contrarios al Convenio 169 y son un feroz candado constitucional contra los pueblos indígenas y derechos colectivos.Un proyecto ilegal - que incumple el articulo 6 del Conveno 169- que no cuenta con el consentimiento ni la aprobación de los pueblos indígenas.EL PÁQUETE DE REFORMAS "ESPINA-VIERA GALLO" PARA BLOQUEAR LOS DERECHOS DE LOS PUEBLOS INDIGENASNo estamos solo ante una simple reforma, sino de todo una artillería legal: el paquete de "leyes Espina-Viera Gallo".La bateria de proyectos de leyes, decretos y reformas constitucionales que pactaron a fines del 2009 el siniestro ex Ministro Viera Gallo y el Senador Espina, tras el asesinato del peñi Jaime Mendoza Collio en agosto de 2009. Ahi comenzó el co-gobierno y Espina y Von Baer tomaron el control de la política indigena en colusión con Viera Gallo y su equipo coordinado por Ricardo Brodsky.El paquete es la reforma constitucional de cancela derechos y niega expresamente que los pueblos inidgenas sean sujetos de derechos. La invención de un "consejo de pueblos" que suplantará a los pueblos indigenas, y que seria la "contraparte" ante el Gobierno, con más de 40 "consejeros para ampliar la cooptación y corrupción. Y la creación una "agencia de desarrollo" para desmantelar a la Conadi y Fondo de Tierras.Un paquete de reformas legales inconsulto, que viola el Convenio 169 y que tiene la expresa intención de encerrona a los pueblos indígenas.Parte integrante de ese paquete es el Decreto 124 de MIDEPLAN dictado en septiembre de 2009 para desvirtuar y limitar los alcances de la consulta indigena del Convenio 169.A ello se suman las reformas cosméticas recientemente aprobadas de la Ley Antiterrorista y Código de Justicia Militar, que como ha denunciado el Instituto de Derechos Humanos, tienen graves consecuencias para la democracia.Lo grave es que todas esas reformas están siendo aprobadas con votos de la Concertación, sin debate público y en abierta violación de las normas y recomendaciones internacionales.¿QUE PRETENDEN EL PPD , BRODSKY Y NAMUNCURA EXIGIENDO "URGENCIA" DEL "RECONOCIMIENTO" Y HACIENDO DE COMPARSAS DE PILERA?Viera Gallo ahora instalado en el Tribunal Constitucional vela por "sus reformas" con mano negra.Durante meses, con desfachatez e hipcrecia el ex asesor de Viera Gallo, Ricardo Brodsky autonombrado "analista de politica indigena" y junto al ex director de CONADI Domingo Namuncura han estado promoviendo y "exigiendo" se apruebe "con urgencia" el paquete de reformas "Espina Viera Gallo".Simulando posturas progresistas, promueven y dan respaldo al Gobierno de Piñera para imponer toda una bateria de trampas y amarres legales, para cercenar los derechos de los pueblos indigenas, y bloquear el Convenio 169.Ni una palabra han dicho del Decreto 124 de MIDEPLAN que tergiversa la consulta previa. Y guardan complice silencio ante el caracter inconsulto y anulador de derechos de las reformas y proyectos legales que promueven.A ese paquete de amarres es al que Piñera ahora asigna urgencia de “discusión imediata”. Es la "solución final" a la chilena: un genocidio legal perfectamente coludido.El problema no es Piñera y la derecha - ellos no ocultan su afan genocida-, y no tienen los votos suficientes.El problema es la hipocresía de la Concertación que publicita, desinforma y otorga los votos para aprobar elpaquete de reformasm decretos, y leyes contra los derechos de los pueblos indígenas.Fuente: Mapuexpress]]></content>
		</document>
		<document id="8f2164eface5f4e265f6d2a7aa660f00" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/comunicado-publico-familiares-y-amigos.html">			<content><![CDATA[En relación a lo resuelto por los Tribunales de Victoria y Temuco, en el caso de los niños prisioneros políticos mapuche, Luis Marileo y Cristian Cayupan, damos a conocer que se les ha negado después de cumplido 6 y 11 meses de prisión preventiva respectivamente, las medidas cautelares con reclusión nocturna domiciliaria.Queremos dar a conocer el descontento y repudio a la decisión de ambos Tribunales, quienes demuestran que no existe ninguna intención por resolver de manera justa e imparcial la situación de los niños, considerando lo siguiente:· No existen pruebas contundentes por parte de la Fiscalía, que inculpen a los dos niños.· El fuerte de las acusaciones se basa en el testimonio de un testigo protegido para cada caso, donde uno de estos no fue presencial en los hechos, sino que su testimonio es solo de oído (es decir, es parte de un rumor) en el caso de Cristian Cayupan. En el caso de Luis Marileo, quien atestigua en su contra es también un imputado por el mismo caso, sin embargo recibe beneficios con una condena simbólica y además salario por su testimonio.· La Fiscalía también se basa en lo que llaman “colaboración” de otros imputados, habiendo conseguido los testimonios de éstos en contra de Cristian Cayupan y otros prisioneros políticos mapuche, bajo apremios ilegítimos y torturas. Debemos aclarar además que estos testigos han desistido de su declaración original, acusando que dicho testimonios fueron obtenidos bajo presión.· Otro antecedente importante, no considerado por los Honorables Jueces, es el hecho de que la parte querellante en cada caso, desiste de la aplicación de la ley antiterrorista y no se opone a que los menores cumplan la reclusión nocturna en sus hogares.· Queremos recalcar que aun teniendo la presunción de inocencia en cada caso, que cada niño ha cumplido ya el doble de tiempo dado para su investigación en prisión preventiva, que no se consideren los estudios psicológicos y sociales que se le han realizado a cada niño y que ha sido presentado por la Defensa, y considerando todo lo anteriormente señalado, los Honorables Jueces de dichos Tribunales, tengan en sus manos la decisión de calificar a nuestros niños, como peligro para la sociedad, siendo que en ningún caso se ha demostrado su participación en los hechos que se les acusa.Basta de montajes, persecución y tortura contra los niños mapuche.Exigimos que el Estado cumpla con lo acuerdos asumidos con nuestros hermanos prisioneros políticos mapuche.Familiares y amigos de los niños prisioneros políticos mapuche de la cárcel de Chol Chol.21 de octubre de 2010 TemukoFuente: Pegundugun ]]></content>
		</document>
		<document id="2b85b2a63944f77305b926cbdd4d875" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/corte-de-apelaciones-de-concepcion.html">			<content><![CDATA[El tribunal de alzada decidió mantener la prisión preventiva decretada por el Juzgado de Cañete a los 19 comuneros mapuche acusados de participar en el ataque al fiscal Mario Elgueta. Entre los imputados se incluyen algunos de los huelguistas de la cárcel El Manzano de Concepción además de Héctor Llaitul, reconocido como el líder de la CAM. En el juicio oral, que se iniciará en los primeros días de noviembre, declararán testigos protegidos, pese al acuerdo con el Gobierno.La segunda sala de la Corte de Apelaciones de Concepción decidió este jueves mantener la prisión preventiva para 19 comuneros mapuche acusados de participar en el ataque al fiscal, Mario Elgueta ocurrido en el sector de Puerto Choque en octubre de 2008.La defensa de los mapuche había solicitado revertir la medida cautelar decretada por el Juzgado de Cañete la semana pasada donde se estaba llevando el caso. Sin embargo, los magistrados del tribunal de alzada determinaron que no era posible revertir el fallo de dicha instancia.Según explicó Alfonso Montiel, uno de los abogados defensores de los comuneros, esta decisión consagra marca un nuevo precedente en este tipo de juicios, lo que les podría jugar a favor si es que logran conseguir la libertad para los presos.“Esto es una jurisprudencia nueva por cuanto muchas veces la Fiscalía ha apelado contra resoluciones de los tribunales penales orales y se habían acogido las apelaciones. Hoy nos sorprendió esta resolución de la Corte. En definitiva continúan presos, pero eso no significa que no podamos hacer un nuevo intento de pedir la libertad sabiendo que es inapelable en el caso que nos fuera bien”, precisó Montiel.Los mapuche imputados deberán permanecer en prisión preventiva hasta que se inicie el juicio oral el próximo 8 de noviembre. Esta decisión judicial se dio justo a una semana de que se depusiera la huelga de hambre de casi tres meses, justamente, bajo el compromiso del Ejecutivo de recalificar las querellas relacionadas con las causas mapuche.Pese a ello, en el caso del ataque al fiscal Elgueta, el Ministerio Público ya había anunciado que continuaría invocando la Ley Antiterrorista y, de hecho, se utilizarán testigos protegidos, figura que fue muy cuestionada durante la huelga.“Los testigos protegidos estarían declarando, con todas las desventajas que eso significa para la defensa, el 8 de noviembre en Cañete. Eso ya es definitivo. Solamente podemos interrogar y hacer las consultas sobre los hechos, pero no podemos averiguar sobre su individualidad”, sostuvo Montiel.Por su parte, la vocera de los ex huelguistas de Concepción, Natividad Llanquileo, dijo que no le “sorprendían” estos reveses judiciales ya que, según su opinión, en Chile no se respeta la jurisdicción internacional en relación a los procesos indígenas.“El convenio 169, que se comprometieron a respetar, tiene fuerza de ley y el artículo 10 dice que se agotarán todas las instancias antes del encarcelamiento. Al parecer eso no se está cumpliendo. Y uno se espera estas cosas de la justicia, pese a que se llegó a un acuerdo”, comentó Llanquileo.Entre los 19 acusados por el ataque al fiscal Elgueta figuran algunos de los huelguistas como Ramón LLanquileo, José Huenuche, Jonathan Huillical, Fernando Millacheo, Juan Carlos Parra, Luis Menares Chanilao y Héctor Llaitul, sindicado como el líder de la Coordinadora Arauco Malleco.Los mapuche sindicados por la fiscalía como involucrados en este hecho, deberán permanecer detenidos en la cárcel El Manzano de la capital de la Octava región.Por Loreto SotoFuente: Radio U. de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="624583ebe28102ff5ca386b9c8dd3ee0" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/en-santiago-8-mil-personas-marcharon-en.html">			<content><![CDATA[Bajo la consigna "Nuestra historia nos Juzgará, no un estado opresor", unas 8 mil personas participaron en la gran "MARCHA junto al Pueblo MAPUCHE" que se desarrolló en Santiago. Los manifestantes se desplazaron pacíficamente desde Plaza Italia hasta los pies del cerro Welen (Santa Lucía). Mapuche, organizaciones sociales chilenas de base, grupos musicales, Tinkus, la Garra Blanca, entre otras expresiones artísticas, marcharon por un solo objetivo; entregar apoyo al Pueblo Mapuche movilizado.Luego, en un escenario instalado en calle Miraflores, frente a la plaza continuaron las expresiones culturales, donde participaron bandas musicales y grupos de danza Mapuche, así como también se destacó el apoyo a la huelga de hambre que recién terminaron los Prisioneros Políticos Mapuche en las cárceles de Angol y Victoria.Según el vocero de la marcha, "Esta manifestación ha tenido como objetivo poner en la palestra un gran abrazo un gran saludo a nuestros Presos Políticos Mapuche", señaló Enrique Antileo, integrante de la Organización Mapuche Meli Wixan Mapu organizadora de la marcha.Compartimos imágenes tomadas por asistentes a la MarchaFuente: Meli Wixan Mapu ]]></content>
		</document>
		<document id="167da9da9f1fd94202155334367c820f" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/estudiantes-franceses-convierten-un.html">			<content><![CDATA[París, 20 oct (EFE).- Una conferencia que el presidente chileno, Sebastián Piñera, dio en la Universidad de Ciencias Políticas de París se transformó en un acto de apoyo al pueblo mapuche, con constantes preguntas sobre su situación y el despliegue de una pancarta reivindicativa.Piñera respondió a varias preguntas sobre este pueblo indígena cuando un grupo de estudiantes desplegó una pancarta en la que podía leerse: "Libertad para el pueblo mapuche". (Ver video)."Creo que los mapuches son más libres que muchos de ustedes porque tienen una historia", alcanzó a decir el presidente chileno antes de ser interrumpido por los gritos y las reprimendas de buena parte de los asistentes.Visiblemente incómodo, el mandatario trató de responder a las demandas de los asistentes.Piñera recordó que una de las primeras leyes de su Gobierno pretende que los mapuches no sean juzgados por tribunales militares si no civiles, al tiempo que anunció diversas medidas de apoyo a esa minoría, debatidas en una mesa de diálogo abierta.En particular, destacó el llamado "plan Araucania", destinado a llevar el desarrollo económico a ese pueblo.Pero también se comprometió a que la cultura, lengua y tradición mapuche sean reconocidas en la Constitución chilena porque "son parte de la identidad" de un país que "es multicultural".Las respuestas del presidente calmaron a la mayor parte de los asistentes, que le despidieron con aplausos, pero no evitaron que algunos participantes corearan al final lemas en favor del pueblo mapuche y lanzaran panfletos explicando su situación."En Francia poca gente conoce que en un país que se precia de ser democrático y de tener un gran desarrollo económico hay un pueblo oprimido que no puede expresar su cultura", dijo a Efe Mariela, una estudiante chilena de la prestigiosa escuela de "Sciences Po".Ante un nutrido grupo de estudiantes que abarrotó el mayor anfiteatro de la facultad, Piñera pronunció un discurso en el que destacó los logros del pueblo chileno, "que aspira a la modernidad y que no está lejos de lograrla".En este sentido, el presidente se refirió al rescate de los 33 mineros de San José y lo puso como ejemplo de la modernidad a la que aspira su país."Lo que empezó siendo una tragedia acabó como una auténtica bendición, porque todos los mineros fueron rescatados sanos y salvos", aseguró Piñera, que vio en esa operación "un símbolo del futuro" que aguarda a Chile y "un motivo para el optimismo".Posteriormente, durante el debate, el presidente aseguró que el país está "más unido, más fuerte y más desarrollado tras el rescate de los mineros" y aseguró que el país "ha aprendido la lección" de la mina San José."Ellos dicen que no son héroes, pero yo creo que tuvieron una conducta heroica", afirmó Piñera, que se comprometió a cambiar la legislación laboral para proteger a los trabajadores."Espero que la mina San José no pueda abrirse nunca en las mismas condiciones", agregó el presidente chileno.Fuente: ABC Ver Video. ]]></content>
		</document>
		<document id="e54e07a1402db504a8b5d25fb69131f" url="http://mapucheseptima.blogspot.com/2010/10/finaliza-huelga-de-hambre-de-los.html">			<content><![CDATA[Por razones humanitarias y por los avances que ha manifestado el Gobierno chileno a partir de sus anteriores propuestas, los prisioneros mapuche decidieron deponer la huelga de hambre que ya llegaba a los 90 días. Sin embargo las negociaciones continuarán.Tras intensas reuniones entre los propios prisioneros, sus voceros y el ministro Larroulet, tanto en el Hospital de Victoria como en la cárcel de Angol se llegó a un punto de acuerdo para deponer la medida, aunque las conversaciones continuarán porque aún las demandas no han sido abordadas satisfactoriamente por el Gobierno chileno.“Si bien es cierto se ha llegado a un acuerdo, no es totalmente satisfactorio para nuestros hermanos. Desde un principio dejamos claro que no eran suficientes las demandas, pero claramente aquí se tomaron consideraciones de carácter humanitario y el avance en varios puntos”, expuso el werken Jorge Huenchullán.Finalizó adelantando que “consideramos que algunos gestos que hizo el Gobierno, como liberar a algunos comuneros, daba para bajar la huelga de hambre. Continúa la mesa de diálogo para tratar otros temas pendientes, como por ejemplo, el derecho a territorio.”De esta forma, en los próximos minutos se firmará este nuevo acuerdo que otorga mayores garantías a los prisioneros mapuche con respuestas más concretas a las anteriormente ofrecidas.Ahora queda esperar las palabras de los demás peñi que permanecían dignamente con la huelga en la cárcel de Temuco y en la cárcel de menores de Chol Chol.Recordemos que nuestros peñi en la cárcel de Angol mantuvieron la dignidad de la huelga de hambre hasta las últimas, ya que ellos estuvieron muy graves, y no exageramos porque ellos iniciaron en pésimo estado de salud la huelga y no se prepararon con anterioridad.Representantes de las comunidades de Malleco llegaron esta noche a la cárcel de Angol donde están realizando un Llellipun por el término de la huelga y para pedir para una buena recuperación de los peñi.El próximo lunes 11 las autoridades mapuche darán a conocer en un Trawun las informaciones respecto al término de la huelga y los pasos a seguir.Fuente: Pais Mapuche Más info: Radio U. de Chile ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>