<author id="b37dd87fce4ba4b4de94fdf9d7250c95" url="pousta.com" feed="http://feeds.feedburner.com/pousta" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="987e7466c1cedc8ca057d8300f898b6a" url="http://pousta.com/2014/01/09/alex-anwandter-rebeldes/">			<content><![CDATA[A estas alturas del partido, Alex Anwandter no necesita presentaciones. Hace unos días lanzó el video de Rebeldes. Una especie de resumen de su disco homónimo. Rebeldes habla de disconformidad y desamor. El video fusiona la historia de una pareja con letras de otras canciones y fue dirigido por 5AM, la productora del mismo Anwandter. […]]]></content>
		</document>
		<document id="417d6b75ebc7b92f480174ac6d2f8caa" url="http://pousta.com/2014/01/09/concurso-express-ballantines-te-invita-al-mfest/">			<content><![CDATA[Ballantine´s quiere que seas parte del primer festival de música chilena del verano, por eso te invita a la segunda edición de MFEST y disfrutar de las bandas que marcarán tendencia este 2014. Disfruta del mejor del sonido de Astro, Javiera Mena, Tiro de Gracia, Nano Stern, Chinoy, Oddó entre otros. No te pierdas MFEST […]]]></content>
		</document>
		<document id="c95c908f1028e6ce001a657a655bc99c" url="http://pousta.com/2014/01/09/d-niss-rosenthal-en-galio/">			<content><![CDATA[El tercer numero de Galio trae a una de nuestras homegirls favoritas de Pousta. Galio el Photoblog de moda chileno guardo todas esas ropas y joyas a lo “Celia Cruz” y vistió a D-Niss con prendas de H&M, Forever 21 y Rapsodia. Puede que no sea Rihanna pero D-Niss debería considerar ocupar estos outfits más […]]]></content>
		</document>
		<document id="36557426543f079be9aa4859476c8d50" url="http://pousta.com/2014/01/09/mindfuck-eloy-morales/">			<content><![CDATA[Eloy Morales es un talentoso artista con sede en Madrid, España, que nos deja pa la cagá con sus increíbles autorretratos hiperrealistas a gran escala pintados en óleo . Gran parte de estos autorretratos, muestran el rostro de Eloy manchado con capas de pintura, que le dan un toque aún más particular a sus obras y que nos hace mirar […]]]></content>
		</document>
		<document id="fb6d7dfdd275de96b01dc0f49473184e" url="http://pousta.com/2014/01/09/quieres-enterrarle-una-espada-javiera-mena/">			<content><![CDATA[Admitámoslo el último video de Javiera Mena tiene todos los elementos que una artista pop alternativa tiene que tener en el 2014. Gráficas de windows 98, Sea punk, emoticones de aliens, gráficas de Tumblr y animación japonesa. Javi, no importa lo que diga la gente sobre tu voz en vivo. Tus videos son demasiados geniales […]]]></content>
		</document>
		<document id="1a4983a531637bf623ef9d3034d7248d" url="http://pousta.com/2014/01/10/ali-b-mayan-warrior-en-vivo/">			<content><![CDATA[Ali Beats es una rapera que canta en español, inglés y francés, todo a través de la música de una MPC1000 que Mayan Warrior hace vibrar. Los chicos se ganaron un concurso de super45 en donde el premio es hacer un EP con Cristián Heyne y esta es la primera vez que se presentan en […]]]></content>
		</document>
		<document id="8388d1310b261a0a48be8df72e87839a" url="http://pousta.com/2014/01/10/el-metro-de-londres-en-los-70-era-bastante-genial/">			<content><![CDATA[Bob Mazzer hoy tiene 65 años pero en su juventud viajaba todos los días desde Whitechapel hasta el centro de Londres en Metro. Usando una Leica M4 con 35mm tomó fotografias desde finales de los 70 hasta la mitad de los 80. El resultado es una serie de fotografías que retratan perfectamente el famoso subway […]]]></content>
		</document>
		<document id="da18a67470bb1086df2ca19248ceac9a" url="http://pousta.com/2014/01/13/bascovazko-destacado-grafitero-estrena-obra-en-vitrina-del-puma-lab/">			<content><![CDATA[Luego de un mes de trabajo, uno de los grafiteros más conocidos de Chile, BascoVasko, presentó su última obra llamada “Estar sólo no significa nada” en la vitrina del PUMA LAB, llamada PUMA CANVAS, ubicada en el Centro Cultural Gabriela Mistral. Durante un mes BascoVazko se internalizó en una obra de 20 metros de largo […]]]></content>
		</document>
		<document id="c8f80378860a8819a5531c12b34e24fc" url="http://pousta.com/2014/01/13/california-cantina-se-trae-la-playa-santiago/">			<content><![CDATA[Para todos los amantes de las olas, arena y palmeras a todo sol, el próximo sábado 25 de enero no pueden perderse la primera gran fiesta playera de California Cantina. REEF repartirá merchandising gratis con su sexy team, WAITARA SURF RESORT regalará un escape de fin de semana a Pichilemu con alojamiento y clases de […]]]></content>
		</document>
		<document id="69240326d29b61de6978bce6d4b1eb3d" url="http://pousta.com/2014/01/13/heineken-se-une-la-musica-de-armin-van-buuren-para-promover-la-campana-global-enjoy-heineken-responsibly/">			<content><![CDATA[La marca premium holandesa desarrolló un video viral llamado “The Experiment” para demostrar que cuando la música es buena, la gente baila más y bebe menos cantidades. “Dance more, drink slow” (“Baila más, bebe lento”). Bajo este concepto la marca premium holandesa, Heineken, lanzó su nueva campaña Enjoy Heineken Responsibly (EHR), que promueve el consumo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>