<author id="b589a0dd95649e44eaaf28bb557b8cd6" url="parquimetrostalcachile.blogspot.com" feed="http://parquimetrostalcachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="45a2f0b8abcf4bb3a49be3bcff184afe" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/aQy0b50DSpY/el-sindicalismo-en-la-actual.html">			<content><![CDATA[Hoy el sindicato actúa y se sitúa en un mundo cada vez más complejo. Las transformaciones y las dinámicas del trabajo han conformado un nuevo contexto que redefine su papel y le impone nuevos desafíos que van más allá de las lógicas corporativistas, individualistas y consumistas del modelo de desarrollo neoliberal.Los trabajadores de la empresa COEMIN S.A., mineros de la región de Atacama, han estado en huelga por más de un mes, luchando por su derecho a un sueldo digno. Los trabajadores de la empresa Guante llevan más de veinte días, enarbolando las mismas banderas.Los empresarios dueños de esos capitales, responden en la lógica más perversa de la asimetría entre capital-trabajo y se niegan a negociar. Ambos casos son ejemplos actuales de la realidad que viven los trabajadores y nos demuestran el papel irrenunciable que tiene la organización sindical.El cerco comunicacional impuesto desde la hegemonía del poder no se interesa en mostrar estas situaciones que pasan inadvertidas para la comunidad nacional, soliendo ser visibles sólo cuando existe una criminalización del movimiento.Estos conflictos se insertan, entre otros muchos, en la economía capitalista mundial, con su crisis financiera en curso, la cual configura un nuevo tipo de sociedad, donde los ordenamientos laborales, como la flexibilidad de los contratos, la facilitación de los despidos colectivos e individuales, la extensión de la jornada de trabajo, la pérdida de protección social, etc. acomodan una mano de obra útil a los intereses del capital nacional o global.La desigualdad, la pobreza y la crisis del empleo son el resultado de la liberalización de la economía, la desregulación y los ajustes estructurales que acompañan esta globalización, configurando nuevos marcos de dominación.El sindicato actúa y se sitúa en este mundo cada vez más complejo. Las transformaciones y las dinámicas del trabajo han conformado un nuevo contexto que redefine su papel y le impone nuevos desafíos que van más allá de las lógicas corporativistas, individualistas y consumistas del modelo de desarrollo neoliberal.Entonces, la acción conjunta de los trabajadores es una necesidad, una exigencia para replantearse transformaciones profundas de la sociedad chilena, para avanzar en la democracia participativa y en modelos de desarrollo sustentable, respetuosos del medioambiente y de la fragilidad de los ecosistemas.Es necesario leer el nuevo momento en la organización del trabajo e invocar los repertorios de acción aprendidos en la historia de las luchas sindicales a lo largo del Siglo Veinte, conjugándolos con los nuevos escenarios y las nuevas exigencias que se dan en la precarización e informalidad del trabajo.Esta acción colectiva no puede reducirse solamente a la unidad sindical, sino que debe aspirar a constituirse en una acción articuladora y ampliada de los trabajadores, en conjunto con otros actores sociales que sufren la misma vida, la negación de las esperanzas y la violación de sus derechos fundamentales.Es necesario superar la fragmentación del modelo con nuevas estrategias, tejer redes, reunificando a los trabajadores, a la comunidad, para que las luchas sean cualitativamente más sustanciales De esta unión saben muchos los mineros de Atacama, que articulan sus demandas particulares con la defensa del agua que hacen los habitantes del valle de Copiapó.Los principios que deben guiar esta acción sindical son los de la solidaridad, que implica la unidad estrecha, siendo flexible en las formas e inflexible en los principios.]]></content>
		</document>
		<document id="3614ec5d4d6c9f3452a3161f325b3773" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/C5mynYODKew/estatuto-docente-colegio-particular.html">			<content><![CDATA[El cálculo del bono extraordinario a pagar a los docentes de los establecimientos educacionales particulares subvencionados conforme al D.F.L. Nº2, de 1998, de Educación, se financia con cargo a la subvención de las leyes Nº19.410, y Nº19.933 de acuerdo al procedimiento señalado en el cuerpo del presente dictamen.02-Dic-2010DIRECCIÓN DEL TRABAJODEPARTAMENTO JURIDICOK.1558(281)2010ORD. Nº 5143 / 096 /MAT.: Estatuto Docente. Colegio Particular Subvencionado. Bono Extraordinario. Procedimiento de Cálculo.RDIC.: El cálculo del bono extraordinario a pagar a los docentes de los establecimientos educacionales particulares subvencionados conforme al D.F.L. Nº2, de 1998, de Educación, se financia con cargo a la subvención de las leyes Nº19.410, y Nº19.933 de acuerdo al procedimiento señalado en el cuerpo del presente dictamen.ANT.: 1) Instrucciones de 26.10.2010, de Sra. Jefa Depto Jurídico, Dirección del Trabajo.2) Dictamen Nº3677/54, de 18.08.2010, de Sra. Directora del Trabajo.3) Pase Nº189, de 18.02.2010, de Jefe Gabinete de Sra. Directora del Trabajo.4) Ord Nº007922, de 16.02.2010, de Abogado Jefe Subdivisión Jurídica Subrogante, División de Municipalidades, Contraloría General de la República.5) Presentación de 27.01.2010, de Sra. Marcela Jiménez Saavedra.6) Instrucciones de 28.08.2009, de Sr. Jefe Depto. Jurídico, Dirección del TrabajoFUENTES: Ley Nº19.933, artículo 9º, incisos 1º, 2º y 3º.SANTIAGO, 02.diciembre.2010DE : DIRECTORA DEL TRABAJOA : SRA. MARCELA EUGENIA JIMÉNEZ SAAVEDRAMediante presentación del antecedente 5), ha solicitado a esta Dirección un pronunciamiento acerca del procedimiento de cálculo del Bono Extraordinario respecto de los docentes que prestan servicios en los establecimientos educacionales particulares subvencionados conforme al D.F.L. Nº2, de 1998, de Educación.Al respecto, cumplo en informar a Ud. lo siguiente:El artículo 9º de la Ley Nº19.933, modificado por la letra d) del artículo 13 de la Ley Nº20.158, en sus incisos 1º 2º y 3º, dispone:"Los recursos que obtengan los sostenedores de los establecimientos educacionales del sector municipal, del sector particular subvencionado y del regido por el decreto ley Nº3.166, de 1980, en razón de esta ley, por concepto de aumento de subvención o de aporte en su caso, serán destinados exclusivamente al pago de remuneraciones docentes."Los recursos que reciban los sostenedores de los establecimientos particulares subvencionados derivados de esta ley, por concepto de aumento de subvención, serán destinados exclusivamente al pago de los siguientes beneficios: incremento del valor hora vigente al 31 de enero de 2004; así como de los incrementos del valor hora para los años 2005 y 2006 dispuestos en el artículo 10 de esta ley y nuevo valor de la bonificación proporcional, del bono extraordinario y, cuando corresponda, planilla complementaria, establecidos en los artículos 83 del decreto con fuerza de ley Nº1, de 1996, del Ministerio de Educación, y artículos 8º, 9º y 10 de la ley Nº19.410.''Con todo, para los efectos del cumplimiento de lo establecido en el inciso primero del presente artículo, a partir del año 2007 y hasta el año 2010, en los meses de diciembre de cada año se aplicará el mecanismo dispuesto en la letra c) del artículo 10 de la ley Nº19.410, en términos de comparar lo percibido por aplicación de los artículos 6º, 7º y 8º de la presente ley en el año de que se trate y lo pagado en similar período por concepto de incremento del valor hora, en los años en que procedió, el bono proporcional y la eventual planilla complementaria. El excedente que resultare se pagará necesariamente a los profesionales de la educación, de una sola vez, como bono extraordinario, no imponible ni tributable, proporcional a las horas de designación o contrato, durante el mes de diciembre de cada año. El Ministerio de Educación determinará los mecanismos de resguardo para la aplicación y pago de la Bonificación Proporcional y el Bono Extraordinario referidos en los incisos anteriores.''De la norma legal precedentemente transcrita, aparece que el Bono Extraordinario se debe continuar pagando, entre otros, a los docentes que prestan servicios en los establecimientos educacionales del sector particular subvencionado conforme al D.F.L. Nº2, de 1998, de Educación, por el período comprendido entre los años 2007 y 2010.Se infiere, asimismo que el procedimiento de cálculo para determinar el valor hora a pagar por concepto de Bono Extraordinario, será el siguiente:a) Se debe sumar el total de los recursos recibidos de enero a diciembre del respectivo año por la subvención dispuesta por las leyes Nºs19.410 y 19.933, previa deducción de esta última de lo pagado en igual período por concepto de :a.a) Diferencias de los valores horas cronológicas de la Remuneración Básica Mínima Nacional de enero a febrero de 2004, de 2005 y de 2006, como asimismo, de enero a febrero de 2001, considerando que la Ley Nº19.715, que contemplaba dicha diferencia, fue absorbida por la Ley Nº19.933.Es del caso hacer presente que dichas diferencias de los valores horas cronológicas deben ser incrementadas conforme a los reajustes de la USE que operan en diciembre de cada año.Lo anterior, considerando que si los ingresos recibidos por los sostenedores en virtud de las Leyes Nºs 19.410 y 19.933, para el pago de los beneficios con cargo a los mismos, son reajustados conforme a la USE, en diciembre de cada año, necesariamente deben reajustarse en igual forma y oportunidad las diferencias de los valores horas cronológicas a descontar para determinar el monto del eventual bono extraordinario.En igual sentido se ha pronunciado este Servicio, en dictamen Nº3677/54, de 18.08.2010, refiriéndose al cálculo del Bono Extraordinario de los docentes que prestan servicios en los establecimientos educacionales dependientes de las Corporaciones Municipales.De esta forma, a las diferencias de los valores horas de enero a febrero de 2001, 2004, 2005 y 2006, se les debe aplicar en diciembre de cada año el reajuste de la USE, de conformidad al artículo 10 del D.F.L. Nº2, de 1998, de Educación, correspondiendo por tanto descontar por dicho concepto, para los efectos de fijar el saldo a repartir como Bono Extraordinario, su valor nominal debidamente reajustado en los términos indicados.Se inserta cuadro con diferencias de valores horas nominales, los cuales, conforme con lo expuesto precedentemente, deben ser reajustados en diciembre de cada año conforme al reajuste de la USE:Nivel de enseñanzaMonto Valor hora nominalDiferencia nominal valor horaPre-basica,básica especialDiciembre 2000 $5.804Febrero 2001 $5.927$123Media y técnico profesionalDiciembre 2000 $6109Febrero 2002 $6.238$129Pre-basica,básica especialDiciembre 2003 $6.796Febrero 2004 $6.809$13Media y técnico profesionalDiciembre 2003 $7.152Febrero 2004 $7.166$14Pre-basica,básica especialDiciembre 2004 $7.047Febrero 2005 $7.081$34Media y técnico profesionalDiciembre 2004 $7.417Febrero 2005 $7.453$36Pre-basica,básica especialDiciembre 2005 $7.435Febrero 2006 $7.437$2Media y técnico profesionalDiciembre 2005 $7.826Febrero 2006 $7.826$0a.b) Incremento del Complemento de Zona, pero sólo por los períodos de enero a febrero de 2001, de 2004, de 2005 y de 2006;Ello, atendido que la base de cálculo de dicho beneficio lo constituye la Remuneración Básica Mínima Nacional, de manera tal que al incrementarse ésta última en febrero de 2001, de 2004, de 2005 y de 2006, necesariamente ello conlleva un aumento del Complemento de Zona por iguales períodos, que, por ende, deben financiarse igualmente con cargo a la Ley Nº19.933.Finalmente, es preciso aclarar que tanto en lo que dice relación con las diferencias de los valores horas que determinan la Remuneración Básica Mínima Nacional como respecto de la diferencia del Complemento de Zona, solo es procedente considerar las horas de los docentes que mantengan su relación laboral con el sostenedor y no respecto del total de horas que existía a febrero de cada año.b) A la cantidad resultante se le debe restar el total de lo pagado de enero a diciembre del año correspondiente, por Bonificación Proporcional y Planilla Complementaria;c) De existir excedentes, el monto resultante se debe dividir por el total de horas semanales contratadas al mes de diciembre con el personal docente, lo que arroja el valor hora a pagar en el establecimiento educacional por concepto de Bono Extraordinario;d) Dicho monto se debe multiplicar por el número de horas contratadas semanalmente con cada docente que, a diciembre del año respectivo, tiene relación laboral vigente con el empleador.Cabe señalar que de conformidad con la normativa legal, para que proceda el pago del Bono Extraordinario, es necesario, entre otros requisitos, que el docente tenga relación laboral vigente a la época en que se devenga el mismo, vale decir, tenga contrato de trabajo vigente a diciembre del año respectivo.En relación con este requisito, la Dirección del Trabajo, en Ordinario Nº3694, de 14.09.2009, cuya copia se adjunta, resuelve que el pago del beneficio en análisis no exige como requisito para su procedencia relación laboral ininterrumpida durante el respectivo año como tampoco que su pago se verifique en forma proporcional a los meses trabajados en el año, sino que se requiere exclusivamente la existencia de un contrato de trabajo en el respectivo mes de diciembre.En consecuencia, sobre la base de las disposiciones legales transcritas y comentadas, cumplo en informar a Uds. que el cálculo del bono extraordinario a pagar a los docentes de los establecimientos educacionales particulares subvencionados conforme al D.F.L. Nº2, de 1998, de Educación, se financia con cargo a la subvención de las leyes Nº19.410, y Nº19.933 de acuerdo al procedimiento señalado en el cuerpo del presente dictamen.Saluda a Ud.,MARÍA CECILIA SÁNCHEZ TOROABOGADADIRECTORA DEL TRABAJO]]></content>
		</document>
		<document id="5a9420580988e135a393d9795f3b2e63" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/cRqQFQNfa3w/empresa-de-mina-san-jose-enfrentaba.html">			<content><![CDATA[La minera San Esteban, propietaria de la mina "San José", donde este jueves se produjo un accidente que mantiene a 34 mineros atrapados, enfrentó reiteradas denuncias por las precarias condiciones de seguridad de sus trabajadores.En 2007, los trabajadores de la empresa, en conjunto con sindicatos de otras empresas que prestaban servicios a la minera, presentaron una denuncia ante la Corte de Apelaciones y al Sernageomin por la muerte de tres mineros en las obras de la citada mina y también en el yacimiento "San Antonio".Por ello, en esa época los trabajadores pidieron el cierre de la mina, lo que no había ocurrido hasta el momento.Además, en julio de este año, un trabajador identificado como Yino Cortés sufrió un grave accidente donde perdió una de sus piernas, pues mientras se desplazaba a almorzar un planchón le cayó encima.El hombre de 40 años se desempeñaba como fortificador, labor que busca justamente evitar el desprendimiento de planchones al interior mina.Avenimientos y demandas| subirEn 2004, la Corte de Apelaciones rechazó un recurso de protección interpuesto por el sindicato en contra de la empresa y Sernageomin a raíz del fallecimiento del trabajador Pedro González Rojas, tras un desprendimiento de roca en la mina San José, la misma del accidente del jueves.Cuatro años después, la Justicia rechazó un recurso de protección interpuesto por la empresa en contra de una resolución de la Inspección del Trabajo a favor del trabajador Javier Castillo Julio.En los últimos meses, Minera San Esteban llegó además a acuerdos con los trabajadores Jorge Fuentes Fuentes (febrero de 2009), Rodrigo Brito (octubre), el propio sindicato de la empresa (noviembre) y Vincenot Tobar Muñoz, este último en enero de 2010 con el pago al trabajador de 10 millones de pesos.También este año, el Segundo Juzgado de Letras de Santiago falló a favor de Ana Raquel Peñaloza, a quien se le canceló cerca de ocho millones de pesos después de constatar que la empresa "incurrió en incumplimientos graves" de su contrato, fallo ratificado en junio por la Corte de Apelaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="f7e5030f71463ee3bd7a9bd653efb85b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/eW8SOf8SeQM/direccion-del-trabajo-lanzo-inedito.html">			<content><![CDATA[La Dirección del Trabajo (DT) lanzó el programa "Buenas Prácticas Laborales para Mipymes", que este año pretende ayudar a 130 empresas de todo el país a mejorar sus relaciones internas y a cumplir certeramente con las leyes que protegen a los trabajadores.El acto congregó a unos 90 invitados y se realizó en el Salón Azul del Ministerio del Trabajo, cuya titular, Evelyn Matthei, calificó de "espectacular" el inédito programa, ya que va en la senda impulsada por el Gobierno de mejorar la relación entre empresarios y trabajadores, pues "el conflicto hace daño a todo el mundo". A la ministra la acompañaron los subsecretarios del Trabajo, Bruno Baranda, y de Previsión Social, Augusto Iglesias.Durante la ceremonia expusieron la Directora del Trabajo, María Cecilia Sánchez, y la Jefa del Departamento de Relaciones Laborales, Soledad Neveu, encargada de llevar adelante el programa, que en 2012 se ampliará a 250 empresas.María Cecilia Sánchez dijo que este programa muestra la "otra cara" de su organismo, reconocido esencialmente por su rol fiscalizador, y se mostró esperanzada que durante este año sea superado el 60% de empresas acreditadas conseguido en la fase piloto.En oportunidad también agradecieron la iniciativa de algunas de las seis empresas que en 2010 participaron en un plan piloto y que lograron cumplir con las exigencias, siendo finalmente certificadas. Estas primeras empresas beneficiadas son Panificadora Ralún, Paisajistas Asociados, Productos de Acero S.A., Colegio San Patricio y las comunidades de edificios Jardín Casa Kennedy e Imago Mundi.Para postular al programa, las empresas, de común acuerdo con los trabajadores, pueden dirigirse a cualquier Inspección del Trabajo o Dirección Regional del Trabajo, o inscribirse en el portal institucional www.direcciondeltrabajo.cl, ingresando el RUT de la empresa en el formulario de solicitud del Programa BPL.Las empresas participantes serán directamente asesoradas durante 60 días corridos y al cabo de ese periodo se verificará si pudieron cumplir con todos los compromisos contraídos formalmente. De conseguirlo, serán acreditadas, incluidas en una lista de empresas respetuosas de las relaciones laborales y eximidas de las fiscalizaciones programadas de la DT, salvo que en el intertanto sean denunciadas por infracciones a la ley.]]></content>
		</document>
		<document id="677b07332569b6daf9d1e38e4016956a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/Fmy4jKrBMOM/justicia-chilena-reitera-carabineros.html">			<content><![CDATA[La Juez Titular del Séptimo Juzgado de Garantía de Santiago, Carla Valeria Cappello Valle, recordó al Coronel de Carabineros Miguel Ángel Castro Tiska, encargado de la Prefectura Central, que no se puede detener a diputados o senadores.En un documento al que tuvo acceso Crónica Digital, con fecha tres de agosto de 2010, la jueza señala que: “Atendida la presentación efectuada por el abogado Rubén Jerez Atenas en virtud de la facultad prevista en el artículo 95 del Código Procesal Penal, en la que solicita se revise la legalidad y condiciones de la detención del senador del MAS, Alejandro Navarro; del diputado PPD por Talcahuano y Hualpén, Cristián Campos; y los alcaldes de Hualpén, Marcelo Rivera; Lota, Jorge Venegas; Yumbel, Camilo Cabezas; Hualqui, Ricardo Fuentes, además de los consejeros regionales Marcelo Chávez y Eduardo Araya, privados de libertad , hoy, 3 de agosto de 2010 , en Santiago Centro , Frontis del Ministerio de Hacienda, por carabineros quienes los condujeron a la 3º Comisaría de Carabineros de Santiago”.Cappello agrega que “siendo las 14:06 minutos, me comuniqué telefónicamente con la fiscal de turno de la fiscalía Centro Norte doña Marcela Rocha, quien señaló no tener mayores antecedentes de la situación expuesta. Posteriormente, a las 14:16 minutos, la referida Fiscal señaló que efectivamente los señores Cristián Campos, Marcelo Rivera, Jorge Venegas, Camilo Cabezas, Ricardo Fuentes, Marcelo Chávez y Eduardo Araya; fueron detenidos en virtud de un procedimiento policial por una falta de desórdenes públicos ocurrida frente al Ministerio de Hacienda, sin embargo, por expresa disposición del Fiscal Jefe don Andrés Montes se ordenó su libertad inmediata. Respecto del Senador Alejandro Navarro, señaló que esta persona no fue detenida sino que, de acuerdo a lo indicado por los funcionarios policiales, el quiso de manera voluntaria subirse al carro policial para acompañar a sus camaradas”.Añade el documento que: “Posteriormente, a las 14:20 horas, tomé contacto telefónico con la Capitán Vargas, de la Tercera Comisaría de Carabineros de Santiago, quien aseguró que las personas en referencia fueron dejadas en libertad y que, siendo las 13:20 horas habían hecho abandono de la unidad policial”.No obstante lo anterior, me comuniqué telefónicamente con el Coronel de Carabinerosseñor Miguel Ángel Castro Tiska, encargado de la Prefectura Central, quien ratificó lo anterior, sin perjuicio de lo cual se le hizo presente la prohibición expresa establecida en el artículo 58 de la Constitución de la República, a fin que prevenga a los funcionarios bajo su mando para eventos posteriores”.En ese contexto, la justicia recuerda en el ultimo párrafo que el articulo 58 de la Carta Magna que:” Los diputados y senadores sólo son inviolables por las opiniones que manifiesten y los votos que emitan en el desempeño de sus cargos, en sesiones de sala o de comisión”.Para las próximas manifestaciones que realicen en el país y que participen los parlamentarios chilenos, carabineros no podrá detener ya que una de las funciones de los diputados y senadores son el de expresar el sentir de la ciudadanía y respaldarla en todos los sentidos.]]></content>
		</document>
		<document id="a7021623fced997aecc7d6e02241fd1c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/gIeRJUChO3A/5-mil-trabajadores-de-correos-iniciaron.html">			<content><![CDATA[Los dirigentes de la Unidad Nacional, que agrupa al Sindicato Nacional de Trabajadores de la Empresa de Correos de Chile (SINTECH), el Sindicato Nacional de Operadores Postales (S.O.P), el Sindicato de Carteros (SINACAR) y el Sindicato UNO de Trabajadores de la Empresa de Correos de Chile, comunicaron que luego de examinar la última oferta de la empresa en todo el país, 5 mil trabajadores iniciaron una huelga legal en demanda de mejores condiciones laborales.Al mediodía de hoy, los trabajadores marcharán desde 4 puntos de la ciudad hasta la sede central de Correos de Chile, en la Plaza de Armas, para protestar por lo que consideran una actitud mezquina de la empresa.Los dirigentes de la Unidad Sindical afirmaron que “la última oferta entregada por la empresa mostró una falta de respeto hacia los trabajadores, considerando que durante los últimos 14 años no se han reajustado las remuneraciones. Esta situación ha generado un sobre endeudamiento de los trabajadores postales”.A lo largo del país, los trabajadores harán marchas por la ciudad, dirigidas a las Gobernaciones, Intendencias, Seremis del Trabajo, Transportes y Telecomunicaciones, que son organismos de Gobierno, para explicar el conflicto, solicitar apoyo y gestión para resolver problema.Cabe destacar el proceso de Negociación Colectiva 2010 es histórico, ya que por primera vez los cuatro sindicatos de Correos de Chile se agrupan para presentar un proyecto común y defenderlo unitariamente.Entre las asignaciones destacan también el Bono Nocturno, la Asignación de Zona y Antigüedad, el Bono Regional Mensual, los Incentivos de Rentabilidad y Productividad y los Bonos de Movilización, Colación, Reemplazo y Término de Conflicto.Respecto a los beneficios relacionados a los trabajadores y sus familias se pueden citar los Seguros de Salud y Vida, el Incremento Previsional de Carteros, los Bono de Navidad, Vacaciones, Matrimonio, Natalidad y Fallecimiento, además del Fondo Concursable de Becas]]></content>
		</document>
		<document id="855b39db50deabbaf481e1185b44a624" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/hfOgFT-1s5M/sindicato-parquimetros-talca-empresa-de.html">			<content><![CDATA[SINDICATO PARQUIMETROS TALCA: Empresa de mina San José enfrentaba reiteradas denuncias por accidentes laborales]]></content>
		</document>
		<document id="c66620481747e2aaba58c105ab8a2409" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/i1plcwJgn20/directora-del-trabajo-explica-gerentes.html">			<content><![CDATA[Los nuevos énfasis y modalidades de fiscalización explicó la Directora del Trabajo, María Cecilia Sánchez, en el seminario "Claves 2011 para el Desarrollo Organizacional de las Empresas", organizado por el Centro Intermedio de Capacitación (Corcin) y realizado en el Hotel Plaza San Francisco, en Santiago.La autoridad compartió tribuna con el Director del Servicio Nacional de Capacitación y Empleo (Sence), José Miguel Berguño, con el Senior Manager de Price Waterhouse Chile, Michel Laurie y con el Gerente General de Corcin, Francisco Maldonado.Sánchez explicó a los asistentes -más de 200 gerentes generales y de recursos humanos de Pymes y grandes empresas- todas las tareas de la DT, incluso las que van más allá de la fiscalización. Por ejemplo, la interpretación de la norma jurídica y también su esfuerzo por promover el diálogo en las relaciones laborales. En este aspecto, citó el nuevo Programa de Buenas Prácticas Laborales en Mipymes y las 53 mesas de trabajo que funcionan en distintos sectores productivos.Asimismo, detalló las cuatro modalidades fiscalizadoras vigentes (general, asistida, on line y autoevaluación), enfatizando que cada vez más la DT promoverá una fiscalización proactiva en desmedro de la reactiva, que hasta hoy significa el 70% del esfuerzo inspectivo total.Al explicar las razones de este cambio estructural, la autoridad dijo que "el modelo fiscalizador no ha permitido elevar los índices de cumplimiento laboral", o, lo que es igual, "lograr una reducción significativa de las denuncias".Por eso, añadió, una próxima tarea será elevar la "percepción de riesgo" en las empresas, para incentivar el cumplimiento voluntario de la ley. Al respecto, recordó que la DT es ahora capaz de fiscalizar informáticamente aspectos como los pagos salariales y previsionales, gracias al cruce de diversas bases de datos.Junto con ello, dijo, se está estudiando cómo perfeccionar el modelo de sanciones, de modo de castigar más duramente la reiteración de la falta y, al revés, beneficiar la corrección rápida. Para esto es primordial crear un sistema simplificado de multas.Finalmente, subrayó que dadas todas las formas de información usadas por la DT, incluyendo su página web, para los empresarios ahora "no hay ninguna excusa para no cumplir con la ley laboral".]]></content>
		</document>
		<document id="cc58eb888b755b0c2da59f3038c83627" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/pAFux/~3/K7-JtZgleQg/los-ultimos-momentos-de-arturo-martinez.html">			<content><![CDATA[Quizás esta será la última que los gremios Sindicales le aguantan a Arturo Martínez Presidente de Los Trabajadores en Chile afiliados en la CUT.El portal el mostrador dio a conocer sobre los gastos realizados por Arturo Martínez en un Almuerzo en Valparaíso este 21 de mayo ,mientras miles protestaban en las calles enfrentándose a carabineros ,Bombas lacrimogenas,carros lanza agua .Este Señor se estaba dando el mejor festín con Chival de 18 años incluido ,con una cuenta final de $513.000 y como la platita sobrapara los dirigentes gremiales la redondearon en $600.000 los pobrecitosPero este no solo es un caso donde este Señor de los trabajadores deja muy mal parado la labor de un DIRIGENTE GREMIAL .A ello se suman las críticas de quienes lo acusan de haber sido “útil” a los gobiernos de la Concertación y de mantener prácticamente el mismo perfil en la actual administración.“Tiene un doble discurso, combativo para el pueblo, pero capaz de vender como JUDAS con sus arreglos truchos con tal de quedar bien.Es solo recordar el episodio en la negociación de los empleados Públicos y su reajuste donde junto a su Compañero de Partido Osvaldo Andrade “su movida política” que permitió un miserable reajuste salarial del 4.2 por ciento propuesto por el gobierno de Piñera.Algunos comentarios de Martínez por parte de dirigentes gremiales son categóricos:Es que durante el año, Martínez ha realizado una serie de guiños al gobierno, donde Espinoza, líder de la Confusam, asegura que “claramente la CUT no ha estado a la altura de las circunstancias y no sólo por el reajuste. En el Royalty minero, la CUT no tuvo opinión y en la situación de los mineros, debió haber estado ahí para presionar y denunciar la falta de seguridad de los trabajadores, no sólo en el mundo de la minería…”.Lo acusan de posponer sus intereses personales y partidarios por encima de las demandas de los trabajadores.“Arturo Martínez, a lo largo de las negociaciones que nos ha tocado vivir junto a la CUT, ha sido – en la práctica – un personaje que ha traicionado al mundo del trabajo. (…) actúa bajo líneas de intereses personales e intereses partidarios y no se preocupa de, efectivamente, fortalecer la situación de los trabajadores frente a las demandas que se hacen a las autoridades”, aseveró Egidio Barrera, Presidente de la Asociación Funcionarios del Ministerio de Educación, Mineduc.Así es el momento de este Dirigente Gremial que lleva las riendas de la CUT ,quizás son sus últimos tiempos de Liderazgo de los trabajadores ,tal como los ciudadanos y trabajadores le han dado a conocer el malestar a los Partidos Políticos en las encuestas Adimark .Muchos de los Dirigentes que han sido parte de estas malas prácticas y arreglos en cenas de altos costos deciden por unos pocos en perjuicio de millones que creyeron en ellos ,hoy son juzgados por sus pares ,y en el caso de Martínez los hechos lo dicen todo ,se acabo señor ,huele a MINERO el nuevo presidente de la CUT y de apellido Cuevas así lo dicen los más cercanos ,así lo dicen.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>