<author id="b5b0c1cb860e12cb05f313a123188e8d" url="michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com" feed="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fbacfcdd4ad0216eb29dbcb6e2d9a170" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/aseguradora-del-medico-de-jackson-se.html">			<content><![CDATA[HoustonUna aseguradora del doctor acusado por la muerte de Michael Jackson le pidió a un juez que la libere de responsabilidades por los gastos legales del médico en dos casos de alto perfil y en sus esfuerzos por retener su licencia médica.Medicus Insurance Co. argumenta que la póliza de Conrad Murray para protegerlo de demandas por negligencia médica no cubre los gastos de su defensa, pues los casos se derivan de presunta negligencia penal, según documentos presentados el miércoles en una corte estatal en Houston.La póliza de Murray, adquirida aproximadamente un mes antes de la muerte de Jackson en junio del 2009, no cubría incidentes que involucraran anestesias generales, según la empresa.Murray enfrenta un cargo por homicidio involuntario en Los Angeles, donde las autoridades lo acusan de administrar una dosis letal del anestésico propofol al astro pop en la habitación de una mansión que éste había rentado.El caso penal es sólo una de las batallas legales que enfrenta Murray. El padre de Jackson también lo demandó por negligencia médica en una corte federal en Los Angeles, y las autoridades han buscado suspender o limitar su licencia médica en Texas, California y Nevada. Murray cuenta con varias clínicas y una de ellas se encuentra en Houston.El médico depende de cuatro abogados en California y Texas para que lo defiendan en los casos penales y civiles. Ha argumentado que necesita mantener su licencia médica para pagar su defensa.Medicus, con sede en Austin, argumenta que no está obligada a defender la licencia médica de Murray en tres estados.La aseguradora sostiene que el escrutinio de las autoridades de Texas y California surgió como resultado de las acusaciones de negligencia por la muerte de Jackson, y que Nevada ha tratado de suspender la licencia médica del acusado porque se atrasó en los pagos de una pensión para menores de edad, no por su trabajo médico.El abogado de Murray, Charles Peckham, no respondió inmediatamente a los mensajes telefónicos que se le dejaron para conocer su opinión el miércoles. En un documento presentado en la corte el lunes, Peckham negó los argumentos de Medicus y dijo que el proceso judicial debería detenerse, pues defenderlo violaría los derechos del médico contenidos en la quinta enmienda constitucional que protege de la auto-incriminación.Medicus interpuso su caso en agosto, pero la disputa sobre los honorarios legales fue dada a conocer el miércoles en un documento de la corte sobre el caso de muerte por negligencia.]]></content>
		</document>
		<document id="69701056ecd406287a79ec09fd72081b" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/el-espectaculo-forever-king-of-pop.html">			<content><![CDATA[SALAMANCA, 14 Oct. (EUROPA PRESS) - El espectáculo 'Forever King of Pop' escenificará hasta el próximo domingo, 17 de octubre, los grandes éxitos del artista Michael Jackson en el Centro de las Artes Escénicas y de la Música de Salamanca (CAEM).Durante dos horas y media, el imitador Fran Jackson muestra sobre el escenario los gestos y movimientos característicos del fallecido cantante y bailarín americano. De esta forma, los espectadores "no pararán de emocionarse", dijo el hombre que encarna al protagonista de temas como Thriller.Sobre el escenario habrá un total de 40 artistas, con la presencia de un coro góspel y bailarines conocidos de otros productos musicales como 'Fama'. Así darán vida a canciones y videoclips en los que los profesionales "no pueden relajarse"."Es un peso y una responsabilidad, ahora más que nunca, la de transmitir el mensaje de Michel Jackson, su esencia y sus movimientos", afirmó Fran Jackson después de presentar en la Plaza Mayor de Salamanca un fragmento de 'Forever King of Pop', que se podrá ver en los próximos días en el CAEM.En Salamanca se sumarán un total de cinco sesiones, que se añaden a una gira que ya ha alcanzado la cifra de 90.000 entradas vendidas. Una oportunidad de ver a un joven que lleva 15 años imitando a Michael Jackson, caracterizándose como él y haciendo "vibrar" a sus seguidores.]]></content>
		</document>
		<document id="d3a5ca4767be67a8c5a38cea37806d59" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/el-fotografo-de-michael-jackson-dice.html">			<content><![CDATA[París, 15 oct (EFE).- El fotógrafo Arno Bani, que inmortalizó a Michael Jackson en 1999 para la portada del disco "Invincible", reveló hoy a Efe que el "rey del pop" detestaba hacerse fotografías, pero que quedó satisfecho con su trabajo al tratarse de un profesiona "joven" y "no corrompido" por el sistema."Michael detestaba hacerse fotos. Creo que estuvo contento porque yo era muy joven en ese momento, tenía 23 años. Ya era profesional, pero aún no estaba corrompido por el sistema. Michael podía trabajar con cualquier fotógrafo y decidió trabajar conmigo. Él estaba contento de haber encontrado un fotógrafo tan joven", comentó Bani.El fotógrafo presentó hoy en París los retratos inéditos que tomó a Jackson y que finalmente no fueron utilizados para el citado disco guardándose en una caja fuerte.Estas fotografías del artista fallecido serán subastadas por la casa "Pierre Bergé & Associés" el próximo 13 de diciembre en la capital francesa.Se trata de 93 instántaneas, entre las que destacan los cuatro retratos que Michael Jackson escogió.Entre éstos sorprende uno en el que el artista aparece con un semblante triste, afligido, y con un ojo pintado completamente de azul.La historia de estas fotografías, guardadas en secreto durante más de diez años, nació de la propia voluntad de Jackson, que tras ver un trabajo de Bani en la prensa reclamó sus servicios para su nuevo trabajo discográfico."Todo nació de una foto que había hecho para la portada del 'Sunday Times'. Una foto de moda. (...) Michael Jackson vio esa foto cuando salió en la prensa un domingo en Londres. Se enamoró de ella y quería encontrar al fotógrafo que la hizo", relató el artista.Bani se desplazó en varias ocasiones a Nueva York para trabajar con el "rey del pop" en lo que fue "un gran trabajo de preparación" en el que le planteó varios opciones de peinados, maquillajes y estilismo."Fue algo excepcional trabajar con él", aseguró Bani, que no tuvo reparos en sugerir a Michael Jackson que se cortara el pelo porque, dijo, pensaba que estaba más guapo.Esta sugerencia fue algo que sorprendió al entorno del artista pues el intérprete de "Thriller" aceptó sin rechistar."Lo que Michael buscaba, más que una sesión de fotos, era que reflexionara sobre su 'look' para los próximos diez años", explicó el fotógrafo.Arno Bani aún desconoce el motivo por el que las fotografías no se publicaron para el álbum "Invincible", y manifestó que tras el paso del tiempo, una vez murió Jackson, quiso organizar un gran evento para dar a conocer las instantáneas y para que llegasen al gran público con la subasta de diciembre.Bani, que apenas mantuvo contacto con el artista después de su colaboración, señaló que tras conocer su defunción se sintió "muy triste" y se fue a buscar las fotos que "no había visto desde hacía años y años"."Me emocioné mucho, sobre todo al ver la foto del ojo azul, que le hace un poco triste, con los ojos cerrados y encerrado en sí mismo. Es el recuerdo que guardo de él", sentenció.]]></content>
		</document>
		<document id="f1a5811794835fb41bc1e57e7d7438c2" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/hijos-de-jackson-quieren-recuperar.html">			<content><![CDATA[Prince Michael y Paris desean comprar el rancho para convertirlo en un santuario.Prince Michael y Paris, los hijos mayores de Michael Jackson, desean recuperar el rancho de Neverland para convertirlo en un santuario.De acuerdo con la página timesofindia.indiatimes.com, los pequeños visitaron la propiedad de 50 millones de libras, y piensan transformarla.Jackson fue obligado a vender el rancho para saldar una deuda con una compañía de inversiones."Paris y Prince recordaron los cuartos de su infancia", declaró una fuente cercana que también mencionó que la idea de los niños es recuperar la propiedad cuando sean lo suficientemente grandes y convertirla en una especie de parque comunitario y centro para animales.También el más pequeño, Blanket, de siete años, se enamoró del lugar después de visitarlo el pasado verano.Los hijos de Jackson heredarán la fortuna del cantante cuando cumplan 21 años.]]></content>
		</document>
		<document id="7df4ca593479d6534b905862d58bf893" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/lady-gaga-michael-jackson-y-beatles-en.html">			<content><![CDATA[Se están subastando por internet artículos de los artístas. En el caso de Gaga se ofrecen sus canciones inéditas.Canciones inéditas de Lady Gaga, melodías escritas a mano por Paul McCartney y ropa de la Princesa Diana y Elvis Presley están entre los exclusivos objetos de celebridades que serán subastados por internet este mes.Las letras de McCartney en Maxwells Silver Hammer, que aparece en el disco Abbey Road de 1969, podrían convertirse en el objeto más valioso de la venta con un precio mínimo de puja de 200.000 dólares.Pero las ofertas podrán comenzar en valores de hasta 100 dólares por objetos como una carta escrita a mano y firmada por Phil Spector, el productor musical condenado por asesinato.Alrededor de unos 850 objetos, tales como discos del primer productor de Lady Gaga, el casco cubierto de cristales de Michael Jackson que utilizó en su gira de 1981 Triumph y el pasaporte original de James Brown en 1987, saldrán a la venta entre el 6 y el 15 de octubre en www.gottahaverockandroll.com."Ya sean de ex promotores, ex amantes, ex esposas, hijos, hijas, todos vienen de familiares, amigos o coleccionistas", dijo Peter J. Siegel, co-fundador de la firma GOTTA HAVE IT! Collectibles, Inc.La subasta es la mayor venta de arte pop y rock and roll que ha realizado la firma por internet. En el 2008 el mameluco de pavo real usado por Elvis se vendió en 300.000 dólares.Más de 90 objetos de The Beatles deberían ser populares en la conmemoración de los 70 años del nacimiento de JohnLennon, afirmó Siegel. "El será venerado por siempre en nuestra sociedad", agregó.También están disponibles más de 50 guitarras autografiadas, las letras firmadas de la primera canción que grabó Bob DylanSong for Woody, de 1961 y el gorro blanco y negro de Santa Claus que utilizó Kurt Cobain tras bastidores de un concierto de Nirvana en Seattle para la noche de brujas de 1991.El primer promotor de Lady Gaga, Bob Leone, venderá seis CDs, algunos autografiados por la cantante en la época en la que era la tímida adolescente Stefani Germanotta. Una demo inédita del 2002 tendrá un precio mínimo de puja de 1.000 dólares."Todos ellos me fueron regalados debido a que la apoyé cuando tenía 13 ó 14 años", explicó Leone. Cuando los CDs iban a ser vendidos como un paquete, Leone dijo que esperaba conseguir sobre 15.000 dólares por la colección. Ahora serán subastados de forma individual.Adolescentes han buscado cualquier material de Lady Gaga en sus inicios, afirmó el productor. "Esto es todo lo que poseo. Si tuviese algo más lo habría traído", afirmó.]]></content>
		</document>
		<document id="513cce213fa30954d12eebdcfea745d6" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/lisa-m-presley-extrana-michael-mackson.html">			<content><![CDATA[En una entrevista con Oprah Winfrey, la hija de Elvis Presley lamentó la muerte de Michael Jackson, con quien estuvo casada por 18 meses. “No me esforcé mucho en ayudarlo, aunque no creo que lo pudiera salvar”, reconoció.El 26 de mayo de 1994, la heredera de más de 150 millones de dólares de Elvis se casó, por segunda ocasión, con Jackson en una ceremonia privada en República Dominicana, y tras 18 meses de relación se divorciaron el 23 de marzo de 1996.Luego del divorcio admitió haber estado muy enojada con el cantante. El abuso de drogas lo llevó a una suerte de alienación, por lo que no percibió los problemas a los que estaba sometido.A mediados de la década del noventa, la hija de Presley y Jackson se casaron, pero sólo estuvieron juntos durante 18 meses. “No entendí nuestra relación”, confesó la mujer. Sin embargo, el casamiento fue legítimo.“No me esforcé mucho en ayudarlo, aunque probablemente no hubiera podido hacer nada para salvarlo”, reconoció Lisa.]]></content>
		</document>
		<document id="d4e5714845a5bdd2f9820968ca2a75db" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/lisa-marie-presley-michael-jackson.html">			<content><![CDATA[LOS ANGELES, 22 Oct. (EUROPA PRESS)La ex mujer de Michael Jackson ha hablado por primera vez sobre su matrimonio fallido con el cantante, desvelando los secretos de su relación y de la vida personal del artista. Entre otras cuestiones, Lisa Marie Presley ha afirmado que Jackson intuía que querían acabar con él para aprovecharse de su fortuna.Lisa Marie Presley ha concedido una entrevista a Oprah Winfrey en la que, por primera vez, ha tratado en profundidad su romance con Michael Jackson. La pareja se casó en 1994 y pidió el divorcio tras sólo dieciocho meses casados, un período corto de tiempo que sin embargo marcó profundamente a la hija de Elvis Presley.Uno de los temas tratados por Lisa Marie ha sido la sospecha que el cantante tenía sobre una supuesta conspiración para matarle. Michael se lo confesó en 2005, en una tensa conversación telefónica en la que mostró su temor hacia las personas que le rodeaban."Sentía que alguien iba a intentar matarle para sacar provecho de él", afirma Lisa Marie. "Y te dio nombres", replica Oprah. "Sí, y no me gustaría tener que decirlos, pero me comunicó que temía por su vida", concluye.Y puede que de alguna manera ella también lo sospechara, pues asegura que el día de la muerte de Michael fue "el más extraño" de su vida. La mujer se lo pasó llorando sin motivo alguno hasta que por la noche le dieron la noticia de lo ocurrido."Estaba llorando mientras me preparaba la comida y cenaba", explica Lisa Marie. Fue entonces cuando se tumbó a descansar un rato y recibió un mensaje de texto de John Travolta informándole de lo ocurrido. "Honestamente, me dejó echa polvo", dice.Pese a la brevedad de su matrimonio oficial, el vínculo entre ambos se mantuvo vivo durante otros cuatro años "retomando la relación y rompiendo de nuevo", hasta que ella se vio obligada a "alejarlo" de sí misma."Era una persona increíble y dinámica. Tenía algo tan tóxico, que cuando estaba dispuesto a compartirlo y a ser él mismo... era como una droga para mí", reconoce Lisa Marie.La hija de Elvis Presley sabe que el cantante estaba en una situación muy difícil cuando murió y, aunque le hubiera gustado, sabe que no hubiera podido hacer nada por ayudarle a salir adelante."Quería haberme disculpado por no haber estado cerca de él. Si hubiera dicho: '¿Cómo estás?'... ¿Podría haber hecho una llamada? Realmente me arrepiento de no haberlo hecho", admite.]]></content>
		</document>
		<document id="53f7e19de4a10dfc447df677b148b6d4" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/los-14-minutos-de-thriller-y-todos-los.html">			<content><![CDATA[Un nuevo pack con tres DVD recogerá por primera vez todos los vídeos musicales del artista estadounidense Michael Jackson en su carrera en solitario, incluido el inédito “One More Chance” (2003), informó la revista musical Billboard.La versión completa del emblemático “Thriller” -con 14 minutos de duración- así como “Black and White” o “Bad” (dirigido por Martin Scorsese) serán algunos de los cuarenta vídeos en total que compondrán este set, que se publicará el próximo 22 de noviembre.Jackson falleció el 25 de junio de 2009 a los 50 años, víctima de una intoxicación aguda del potente anestésico Propofol, combinado con otros calmantes, que le administró su médico personal, Conrad Murray.Este nuevo lanzamiento sucede a su álbum póstumo “This is it” , publicado en octubre del pasado año, así como a la película del mismo nombre, dirigida por su coreógrafo Kenny Ortega y elaborada a partir de las más de 100 horas de ensayos para los conciertos que tenía previsto dar en el Auditorio O2 Arena de Londres. EFE]]></content>
		</document>
		<document id="a0b3d2f7d242d7f1da28ba61d2457a54" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/madre-de-jackson-no-ha-recibido.html">			<content><![CDATA[La madre del Rey del Pop asegura que su hija Janet la apoya económicamente para atender a los hijos del fallecido artista.La madre de Michael Jackson, encargada de la custodia de los tres hijos del cantante, recibe apoyo económico por parte de su hija Janet Jackson ya que, según se afirma, el dinero del fallecido artista ha sido desviado a alguna otra parte.Según el portal español El Mundo, la madre del Rey del Pop podría ser obejto de estafo por los mismos baogados."Lo que le dicen los abogados es que han estado ocupados arreglando las deudas de su hijo y pagando las facturas de la casa de su familia y de la escuela de los niños", informa una fuente al blog 'The Scoop'."Katherine no ha recibido un solo penique desde la muerte de Michael", según aclara esta misma persona.]]></content>
		</document>
		<document id="4814074e2608f9f23fa33c3122c6bd6e" url="http://michaeljacksonnuestroangelchile.blogspot.com/2010/10/mas-de-211000-euros-por-una-pelota-de.html">			<content><![CDATA[MACAU, 11 Oct. (Reuters/EP)Una antigua pelota de baloncesto marca Spalding y autografiada por Michael Jackson y Michael Jordan superó los 211.000 euros en una subasta de recuerdos de 'celebrities' de la cultura pop en el centro de apuestas de Macau (China).Hasta 400 artículos de 'celebrities' fueron subastados en Macau, incluidos un sostén negro de Marilyn Monroe, un par de prótesis de orejas del Señor Spock, los zapatos de Bruce Lee, un disfraz de Batman, recuerdos de los Beatles... todo por más de 3,2 millones de dólares en una venta que terminó en la noche del sábado.Las ofertas fueron variadas, pero aumentaron marcadamente para los recuerdos relacionados con el fallecido Rey del Pop. La pelota de baloncesto -utilizada en el video musical de Jam de 1992- fue objeto de una feroz disputa hasta que un postor estadounidense por internet la ganó por algo más de 211.000 euros, rompiendo la estimación previa de 430 euros.Otro lote destacado fue un guante negro y una muñequera de Michael Jackson, que alcanzaron los 155.000 euros, mientras que una chaqueta BAD de la era Beat It se remató en 112.000 euros, más de 19 veces su precio estimado antes de la subasta.En una venta anterior en junio, en el primer aniversario de la muerte de Michael Jackson, también se registró una fuerte demanda por las antiguas posesiones del ícono de la música pop, incluido un guante con cristales Swarovski incrustados que lució durante la Gira Victory de 1984 que alcanzó los 157.5000 euros.Otros artículos destacados de la venta en Macau, que buscaba aprovecha la creciente relación y admiración de Asia con la cultura pop, incluyeron un disfraz de Michael Keaton en Batman que se vendió en 31.417 euros, y una vestido de terciopelo conchevino utilizado por la Princesa Diana fue comprado por un museo sudamericano en 81.863 euros.Las zapatillas Adidas amarillas que el maestro de las artes marciales Bruce Lee lució en su última e inconclusa película Game of Death alcanzaron los 8.976 euros, mientras que un disfraz de un doble de acrobacias de la misma película se vendió en 13.464 euros.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>