<author id="b5e809ca5cb65cf90ccc406b97c7193f" url="editorialmanutara.blogspot.com" feed="http://editorialmanutara.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d8b7147415c1b429014a0f92f37c4478" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2010/11/ceremonia-escuadrilla-mitchell.html">			<content><![CDATA[Por Danilo Villarroel CangaExtracto de lo publicado en el boletín del Instituto de Investigaciones Histórico-Aeronauticas de Chile, correspondiente al mes de octubre de 2010.VI.- Ceremonia Escuadrilla "Mitchell"En representación del Instituto, el presidente asistió a la ceremonia organizada por la Escuadrilla "Mitchell", integrada por los alumnos egresados en 1959 de la Escuela de Especialidades]]></content>
		</document>
		<document id="b4287c237c78a629c75e8baf326143c6" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2010/11/dagoberto-godoy-fuentealba-condor-de.html">			<content><![CDATA[Nota de la redacción de Editorial ManutaraEl pasado miércoles 10 de noviembre de 2010, bajo el patrocinio del Instituto de Investigaciones Histórico-Aeronáuticas de Chile (IIHACH), se realizó el lanzamiento del libro “Dagoberto Godoy Fuentealba, Cóndor de los Andes”, obra escrita por nuestro distinguido colega y amigo Don Héctor Alarcón Carrasco.Dicha obra fue seleccionada para su edición por el]]></content>
		</document>
		<document id="ca2d3021a87aaa65c513e6340ff5abca" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/01/los-junkers-ju-86-en-chile.html">			<content><![CDATA[LOS JUNKERS JU-86K/Z EN LA FACh, 1ª PARTE.Por Danilo Villarroel Canga Linea de Junkers JU-86K posados en El Bosque.Estimado lector, le presentamos este nuevo artículo (a modo de resumen) de la amplia investigación efectuada por Danilo Villarroel C. y sus colegas, referente a esos primeros bimotores Junkers, los primeros aviones “de punta” que la FAN incorporaba a su línea de vuelo en]]></content>
		</document>
		<document id="254228b91947c0358c5edab9033ae67a" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/03/familia-aerea-del-ejercito-de-chile.html">			<content><![CDATA[Por Anselmo Aguilar Urra.Recientemente tuvimos la grata oportunidad de revisar el nuevo libro Institucional del Ejército de Chile, publicado con ocasión del Bicentenario de la Independencia de nuestro país y dedicado -como salta a la vista- a su rama de aviación institucional, revisión que a continuación les detallamos.Bajo el algo curioso título de “Familia Aérea del Ejército de Chile” este]]></content>
		</document>
		<document id="f394f03bbdeeb4f1a63e24471f9a753b" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/03/la-operacion-aerea-detras-del-dakar.html">			<content><![CDATA[Con la partida de este verano se marcha hasta la próxima temporada estival el recuerdo vivo del mayor evento deportivo y de verdadera relevancia mundial que se disputó en tierras chilenas y argentinas: el rallye Dakar. Nuestro amigo y colega investigador Michel Anciaux es el autor del artículo, él cultiva no solo el amor por la Aviación, sino también por las pruebas motorizadas de alta]]></content>
		</document>
		<document id="ea525aa8b9720b693ee93a05e3d80832" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/04/90-aniversario-del-cruce-de-los-andes.html">			<content><![CDATA[Por Danilo Villarroel Canga, Anselmo Aguilar Urra. El pasado viernes 1 de abril se conmemoraron los 90 años del cruce por la parte más alta de nuestro macizo andino efectuado por Mlle. Adrienne Bolland. A la ceremonia que se efectuó en la Sala Histórica Coronel Enrique Flores Alvarez de la Escuela de Aviación "Capitan Avalos" asistió Danilo Villarroel Canga en representación de Editorial]]></content>
		</document>
		<document id="7197daa578ee951ee9d4a28e9c6c74ad" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/04/cincuenta-anos-del-accidente-del-lan.html">			<content><![CDATA[Por Anselmo Aguilar Urra, Danilo Villarroel Canga.Los restos de la aeronave LAN Nº 210 CC-CLDP.Ayer (3 de abril) se cumplieron 50 años del accidente del vuelo 210 de LAN ocurrido en el cerro Lastimas, al este de Linares. La aeronave siniestrada era el Douglas DC-3 Nº 210 el cual cumplía un vuelo Castro-Santiago perdiéndose todo contacto después del ultimo reporte en el cual sus tripulantes pedían]]></content>
		</document>
		<document id="e45a3c7f9e1fd305837a3b6b8821caf8" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/05/el-grumman-albatross-en-la-fach-un.html">			<content><![CDATA[Por Danilo Villarroel C.El 1 de octubre de 1947, el prototipo del Grumman Albatross (XJR2F-1) realizó su primer vuelo en Bethpage (Long Island), sin embargo nadie se imaginó que este anfibio llegaría a servir en más de una veintena de países, realizando las más diversas misiones tales como; búsqueda y salvamento, guerra antisubmarina, exploración polar, avión de transporte y hasta avión]]></content>
		</document>
		<document id="c9d61ccc26f78d295d7f3e8c906572f9" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/06/el-north-american-b-25j-mitchell-en-la.html">			<content><![CDATA[Por Danilo Villarroel Canga INTRODUCCIONSin duda uno de los aparatos más icónicos y fácilmente reconocibles del período de la 2ª Guerra Mundial, el “Mitchell” tiene su lugar asegurado tanto entre quienes los tripularon encuadrados en las filas de la FACh como los miles de sanos aficionados de la aviación militar chilena. No obstante, a pesar de esta cuota considerable de cariño y admiración]]></content>
		</document>
		<document id="f696fc69d5c61e8456606da0e21f2d33" url="http://editorialmanutara.blogspot.com/2011/07/el-proyecto-wing-spar.html">			<content><![CDATA[Vista panorámica del hangar del PAD. EL PROYECTO WING SPAR (1964-1965). Fuerza Aérea de Chile.Por Danilo Villarroel Canga - Anselmo Aguilar UrraSon numerosas las consultas recibidas en nuestra Editorial las cuales hemos ido dando respuesta a través de correos personales, sin embargo creemos que existen algunos temas muy relevantes, de los cuales poco o nada]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>