<author id="b742c048bf77b10b5b7b1706cd7ac72d" url="premioseideas.blogspot.com" feed="http://premioseideas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c5c95ce8df0fd22d5c100f8f3f8b9096" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/10/aldea-de-san-nicolas-el-motor-no.html">			<content><![CDATA[Manuel necesitaba poner en marcha su motor para sacar agua del pozo. Así lo hizo, pero al instante se percató que funcionaba, pero que no salía ni una gota. Como tenía fama de bien amañado, estuvo revisando concienzudamente una y otra vez todos los componentes del motor, pero no encontró el fallo. En vista de eso lo volvió a revisar, y así tres o cuatro veces hasta que se dio por vencido. Furioso atravesó el barranco y fue a buscar a “Mastro” Pepe. Al poco tiempo regresaron y nada más entrar a la caseta  el mecánico le preguntó sonriendo: -¿"No te das cuenta que no tiene colocada la correa"? - “Mastro” Pepe, cómo esto se sepa, lo mato- le dijo rojo de vergüenza.Antonio QuintanaFoto: Tomada de la RedLa correa de distribución realiza la transmisión de la energía mecánica del motor al receptor y permite a éste accionar el dispositivo para extraer el agua del pozo. En caso de que no se colocara la correa, y que antiguamente era de un ancho de 8 a 10 cm, el motor funcionaba, pero no sacaba agua.Los Personajes son ficticios, pero la historia es verdadera, escuchada de gente mayor en La Aldea.]]></content>
		</document>
		<document id="6d0e7c4ee49d24bb0fa84bd5e12bf876" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/11/la-aldea-de-san-nicolas-historias-de.html">			<content><![CDATA[Margarito, sentado, y mi abuelo Juan Hernández Medina (1880 - 1959), de pie.Los guardias forestales de Inagua, Pajonales, Ojeda y Tamadaba tenían pocos medios para el cuidado y conservación de dichos pinares. Las autoridades no se preocupaban de los bosques de las islas y gracias a que algunos periódicos dieron la voz de alarma e hicieron campaña para su conservación, a principios del S. XIX, las instituciones empezaron a tomar medidas. Al final de esa centuria y primer tercio del XX algunos aldeanos necesitados subían a buscar leña para hacer carbón y obtener unas monedas para subsistir, pues era una época de hambre y miseria. Margarito era el guardia forestal de Pajonales y Juan Hernández Medina lo era de Inagua. Algunas veces estos de forma irresponsable permitían a sus vecinos y amigos recoger la leña porque sabían del precario estado de sus economías. Una vez fueron unos pobres aldeanos a recoger leña y por medio del humo fueron localizados por la Guardia Civil. Aquéllos, al verlos llegar desde lejos, se escondieron en una cueva secreta debajo de un peñasco. Los agentes se subieron a él y desde allí otearon el horizonte sin ver a nadie, al final comentaron:-Vámonos que los maleantes ya se marcharon.Los aldeanos escucharon la conversación callados y contentos de no ser descubiertos y al final pudieron regresar al pueblo sin más problemas.                                                         Pinar de Inagua. Foto Juan - JosuneCierto día se murió un pariente de uno de los guardias y decidieron transportarlo a San Bartolomé de Tirajana. Lo estuvieron cargando hasta Ayacata, pero allí empezó a llover a cántaros. Esperaron un buen tiempo a ver si escampaba, pero como no amainaba la lluvia decidieron continuar la marcha hasta el pueblo.-Dejaremos al muerto en esta cueva y ya volveremos a recogerlo cuando mejore el tiempo- dijeron.Llegaron a San Bartolomé, comieron y descansaron y al fin salió el sol radiante, por lo que volvieron a recogerlo. Mientras tanto, uno que había ido a recoger leña, al ver que llegaban los guardias se escondió en la cueva oscura, sin ver al muerto. Al poco llegaron a la puerta los guardias y desde el fondo del habitáculo escucharon a grito pelado: -Coño, ¡para buscar a uno hacen falta tantos guardias!Al escuchar esto, los agentes salieron corriendo despavoridos.-¡El muerto habló! ¡El muerto habló!Al rato, cuando se les quitó el susto, volvieron y allí estaba el muerto, bien muerto.Más tarde se enteraron lo que había sucedido y les vino el alma al cuerpo.]]></content>
		</document>
		<document id="ad9947863451137021d0bb2727446f13" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/11/la-aldea-de-san-nicolas-me-da-miedo-el.html">			<content><![CDATA[Miguel desarrollaba una labor en La Aldea que le exigía estar en lugares lejanos, con poco margen de tiempo para desplazarse. Por ese motivo decidió adquirir un coche, a pesar que le tenía pánico a la conducción. Se fue a la capital y se lo compró. Cuando regresaba por el Andén Verde, vio que venía un camión, y era tanto el pánico que le producían sus acantilados que se arrimó a la montaña, a su izquierda, contraviniendo las normas de circulación. Al pasar, el chofer del camión paró para increparle, pero al verlo, exclamó con respeto: -Pero don Miguel ¡es usted! -Sí, hijo mío, tomé mi izquierda por temor a caer por el precipicio, y quiero llegar vivo para decir misa en La Aldea.Juan Antonio Quintana  Foto 1: Francisco Suárez Moreno (Carretera que se ve con protección y más ancha que cuando tuvo lugar esta historia.)Foto 2 : Alicia JuliánHistoria de don Miguel López, cura de La Aldea por los años 60.]]></content>
		</document>
		<document id="7f6821cfb2bbdf4e3be5d752a1e82311" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/11/la-aldea-de-san-nicolas-unos-billetes.html">			<content><![CDATA[El Gobernador Civil, don Antonio Avendaño Porrúa, ante el micrófono; a su derecha, don Federico Díaz Bertrana, Presidente del Cabildo de Gran Canaria; don José Perera, coadjutor; don José Rodríguez Marrero, Alcalde de La Aldea y don Miguel López, cura párroco.En La Aldea se estaba construyendo la iglesia nueva por los años 60 y los curas, don Miguel y don José, se afanaban en conseguir el dinero necesario para tal fin. Con motivo de la visita de las autoridades nacionales y provinciales al pueblo, para hacer el seguimiento de la construcción de las presas, don José Perera pensó que era el momento de recaudar importantes fondos. Así que cuando estaban reunidos, sacó su gorrito y lo pasó a modo de cepillo. Al llegar al Ministro de Obras Públicas, don Jorge Vigón, éste muy serio le dijo: ¡Primero vamos a llenar la barriga, luego veremos los asuntos de Dios!No obstante, el cura siguió con su acción y consiguió unos buenos billetes para la iglesia.]]></content>
		</document>
		<document id="b0f521ec074b44205500c6cb2835ba4e" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/12/aldea-de-s-nicolas-historias-de-los.html">			<content><![CDATA[A la derecha de la foto, con traje blanco y gafas oscuras, don Juan Márquez Ayala, y detrás, también con gafas, don Federico Rodríguez Gil, maestros de La Aldea que marcaron una época en nuestras vidas.En los años cincuenta la vida para los niños era alegre y feliz. Nos dedicábamos a estudiar en la escuela y a jugar al fútbol con nuestros amigos en el campo de los Calixto, al lado de la Sociedad, cuyas gradas eran unas piedras donde se sentaba la gente para ver los partidos.Desde los seis años asistí a la escuela de don Juan Márquez, en una parte de la casa de Mariquita Salomé, en la Plaza, que el Ayuntamiento alquilaba para tal efecto. Nuestro maestro era un hombre serio y poco comunicativo con sus alumnos. Por lo menos así me parecía, visto con los ojos de un niño de seis a diez años; a esa edad me matriculé en el Colegio Sagrado Corazón que estaba instalado provisionalmente en un salón del Ayuntamiento, más un pequeño y oscuro habitáculo donde antes había sido el lugar donde ensayaba la Banda de Música del pueblo, y cuando se trasladó el colegio a La Palmilla, volvió a ser el lugar donde se reunía la Orquesta bajo la batuta de Ventura Araújo. Al lado de esa habitación había un pozo donde se  podía extraer agua para beber. Si tenemos en cuenta que en ese tiempo el pueblo contaba con escasos pilares, era mérito tener agua disponible tan cerca. No obstante, el agua que llegaba no era de muy  buen sabor, por lo que había que ir a la Fuente Molinillo, en la carretera a las presas, cerca del Molino de Agua, o a Los Cascajos, al motor de seña Julia, para conseguir agua de más calidad para tomar. Ya en las casas se depositaba en unas tallas grandes y de allí nos íbamos sirviendo. Frente del pozo del Ayuntamiento estaba situado el calabozo, donde rara vez vimos que se usara para tal menester.Don Juan llegó destinado a La Aldea y al principio no disponía de muchos recursos económicos, pero con su esfuerzo y determinación fue consiguiendo salir de la pobreza, que antes era inherente a los maestros, según el dicho: “Pasa más hambre que un maestro de escuela”. Con ese objetivo se hizo “practicante”, ATS, el cual disponía de una consulta en su casa en la calle General Franco número 39, frente a la casa de Carmita Afonso. Una vez  mi hermano pequeño vio que llevaban a Rosendo, que fue un buen central del Imperio, a su consulta por haber sufrido un accidente. Posteriormente llegó a la casa y le comentó impresionado a mi madre que Rosendo había tenido un accidente y que don Juan le había puesto una inyección "para que no vuelva", ante las risas de los allí presentes, al ver la inocencia del niño. Más tarde abrió una tienda en el mismo lugar, regentada por su esposa. Cierto día fueron unos hombres mal encarados a comprar  de noche, y como detrás del mostrador estaba la señora con un perrazo enorme, los chicos le dijeron que por qué no guardaba el perro. A lo que ésta les contestó que no porque era el guardián de la casa. Sólo les quedó pagar y marcharse sin más.También montó una granja de gallinas en Los Pasitos, donde asimismo poseía una finca en la que  cultivaba tomates. Cada semana enviaba los cartones de huevos en el camión de Pepe Déniz a Arucas y a la capital de la isla. Al principio la gente lo miraba un poco preocupado, temerosos de que sufriera un accidente, pues se montaba en su moto, de poca cilindrada, ladeado a la izquierda y llegaba a su negocio en la misma posición. Y de vuelta a su casa, lo mismo. Luego pudo adquirir un coche de marca Vauxhall y ya no existía la amenaza de un inminente y posible accidente, con ese vehículo  transportaba los huevos y los repartía a sus clientes. Por los años 60 se unió con mi padre, Antonio Quintana Bautista, en la formación de una empresa receptora y exportadora de tomates, para tal fin abrieron un almacén de empaquetado de tomates, casi frente del almacén de Miguel Marrero, frente del de COAGRISÁN. Recuerdo que algún agricultor se quejó de que el encargado le había reconocido muy bajo el peso de sus cajas de tomates, a unos 10 ó 12 kg. Entonces don Juan y mi padre le pidieron explicaciones y éste les manifestó que ésa era la práctica normal en todos los almacenes. Ellos le dieron la orden de reconocer el peso exacto que tuvieran las cajas, restando los Kg de la tara, por lo que normalmente quedaban aproximadamente de 16 a 22 Kg. Lamentablemente en aquella época los agricultores y trabajadores tenían las manos atadas, con pocas posibilidades de ejercer sus derechos, en su relación con los exportadores a quienes les llevaban los tomates y en sus relaciones laborales con ellos. Recuerdo el caso de Panchito, el chófer de Manuel Ruiz que cuando se jubiló, le dijeron que se quedaba sin retiro porque su empleador no le había pagado las cotizaciones a la S.S. También fue un hecho clarificador de la situación de los trabajadores en aquella época un hecho que fue contado por el mismo encargado a mi padre. Resulta que el gerente de una Comunidad establecida en el pueblo quería echar a su empleado y como éste se negaba le puso un saco de millo en su casa. Entonces llamó a la Guardia Civil y lo denunció por robo, por lo que el trabajador se tuvo que marchar sin indemnización. Mi padre y don Juan tuvieron una relación de respeto y consideración. Cuando hubo unas malas zafras, con grandes pérdidas, quedaron debiendo una gran suma de dinero a Tomás Rodríguez Quintana, pariente de don Juan y bajo cuya marca exportaban sus tomates. Cierta vez un señor se acercó a mi padre y le preguntó extrañado que si don Juan era familia de él. Le contestó que no. Entonces el caballero le comentó que él, don Juan, le tenía que tener mucho aprecio, pues le había defendido ante Tomás con mucha energía y determinación. Al final el Sr. Márquez heredó unas propiedades que hicieron que ya tuviera mucha mayor solvencia económica. Podemos resumir que él fue un hombre honorable, trabajador y amante de su familia, de su esposa Encarnita  y de sus hijos Fita, Elda y Juan.El otro maestro, don Federico fue mi profesor en el Colegio Sagrado Corazón y se dedicó también a impartir clases particulares en sus horas libres, a las cuales yo asistí durante un tiempo. Su esposa doña Carmen le ayudaba en las tareas de docencia y nos llamaba la atención que al seis le llamaba “sais”. Entonces pronunciaba “sais por sais treintaisais”. También don Federico fue un hombre honorable que aportó su trabajo y experiencia en la fundación del Colegio Sagrado Corazón de Jesús.  Él desempeñó un gran papel en la educación y progreso del pueblo, lo mismo que Carmita y don Paco. Tuvieron dos hijos, Enrique y Joaquín. Éste último fue muy buen compañero  y una gran persona. Compartimos docencia en varios colegios durante muchos años. Poco después de celebrar su jubilación falleció repentinamente, dejando sumidos en la tristeza a su familia, amigos y compañeros. Se había casado con Toñi Pérez, también colega, y tuvieron dos hijos, Noemí y Jesús Pablo. ]]></content>
		</document>
		<document id="53824630846c274e442bbfe6fcb92238" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/12/asociacion-montymar-senderismo-y-buceo.html">			<content><![CDATA[La Aldea de San Nicolás está de enhorabuena, pues cuenta desde hace un año con la Asociación Montymar la cual figura en el Registro de Asociaciones de Canarias. Está compuesta por un Club de Buceo y una Sección de Senderismo.Objetivos -Dar la oportunidad de conocer y disfrutar de los increíblemente bellos parajes de La Aldea y de los impresionantes fondos marinos de sus costas. -Sensibilizar a todos sobre la importancia de la conservación y disfrute de los recursos naturales que posee a través del conocimiento y uso equilibrado de los mismos.-Utilizar los recursos naturales como otra fuente de ingresos complementaria a la de la agricultura, siendo una alternativa viable al turismo de masas. El turismo ecológico está teniendo altos grados de crecimiento en las sociedades avanzadas, ya que son conscientes del alto valor que tiene este tipo de recursos  en nuestro planeta, y un excelente medio para disfrutar de él, estando en contacto con la Naturaleza.Personal cualificadoCon el objeto de llevar a cabo todas sus actividades con la máxima seguridad y calidad, cuentan con distinto personal especializado con alta calidad de conocimientos y mucha práctica:-Un Instructor de Buceo Deportivo.-Un Divemaster (Maestro de Submarinismo), ambos titulados por la IDEA  - EUROPE (Asociación Internacional de Enseñanza de Buceo.)  -Una Licenciada en Ciencias del Mar, Lola Santana, Buceadora Advance de la Asociación Montymar, que explica en profundidad todo lo relativo a la flora y fauna de las aguas aldeanas.Ya han formado a veinte buceadores con Certificación Internacional, casi en su mayoría aldeanos los cuales salen los fines de semana, especialmente, a bucear por la zona  en las dos embarcaciones semirrígidas que posee la Asociación.Lugar de inmersiónSuelen organizar Inmersiones de Buceo en 15 puntos, en los casi 30 Km de costa aldeana, que localizaron con gran esfuerzo y dedicación.Profundidad de inmersiónDesde 10 a 45 m de profundidad.Buceo en las tranquilas y mágicas aguas aldeanasLos amigos de la Asociación me habían invitado para realizar una inmersión en las aguas de La Aldea. Yo me había trasladado el día anterior al pueblo para poder disfrutar de los aires aldeanos, de las montañas y del inmenso valle que es la parte baja de la cuenca hidrográfica más extensa de Canarias, que abarca los municipios de La Aldea, Artenara y Tejeda.Esa noche me acosté temprano con el fin de estar en buenas condiciones para realizar la actividad. Yo me encontraba preparado física y técnicamente, pero estaba un poco inquieto, anhelante, por la actividad tan especial que iba a realizar. Hacía muchísimos años que no practicaba inmersión en La Aldea. Antiguamente lo hacíamos a pulmón libre con el fin de disfrutar de los fondos y la fauna marinos, con la ayuda de las gafas, el tubo y las aletas. Eran unas experiencias extraordinarias ver cómo se desarrollaba la vida en el fondo del mar en aguas tan limpias y plácidas. Era como encontrarse en otro mundo, volando ingrávido por el nítido fluido en compañía de los peces y flora marinos.Me levanté a las cinco y media, pues quería estar despejado y mentalmente preparado para tan deseada experiencia. Después de desayunar me dispuse a salir hacia el punto de encuentro acordado en la Playa. A las  7.30 nos reunimos con el resto del equipo dispuestos a preparar todo el material. Mientras cada uno montaba su equipo en la zodiac, mi corazón latía con fuerza, la suave brisa marina me refrescaba el rostro y calmaba mis nervios, unos cúmulos pasaron fugaces sobre el Roque, el gigantesco Teide nos saludaba a lo lejos, la costa de la isla de Tenerife era perceptible a nuestros ojos, tal era la luz y nitidez  existentes. ¿Todos preparados? Nos preguntaron, a lo que respondimos afirmativamente. Entonces fue cuando soltamos amarras y el patrón de la zodiac se dirigió al punto de inmersión del que tanto había escuchado a los amigos de la Asociación: las Seifieras. Llegamos a ese lugar, anclamos la embarcación, nos equipamos y al momento dan la orden de lanzarnos al agua.  Vamos bajando lentamente con tranquilidad, degustando cada instante al contacto con el medio marino, calmados, con respiración profunda, dando gracias a Dios por ser partícipes de esa hermosa experiencia, por estar vivos, por compartir el mismo medio con tan preciosos peces y con la sorprendente flora que adorna los suelos submarinos y volamos ingrávidos hacia su encuentro. Pronto nos divisan unas palometas que despreocupadamente se encuentran de paseo y al ver a unos compañeros de viaje se acercan a saludarnos. Luego aparecen las seifías que suelen vivir en zonas rocosas mixtas y que nos siguen dado su carácter tranquilo y también por ver si les quitamos algunos erizos como hacen otras especies. Y así va pasando el tiempo buceando felices viendo y fotografiando gallos, los alegres roncadores,  catalufas, viejas y cabrillas. Observamos a un camarón Lady Escarlata limpiando meticulosamente de parásitos a una morena; y  una anémona que evagina sus saquitos azules para ahuyentar a otras de la misma especie. El manómetro integrado en el ordenador de buceo nos indica que ya es tiempo de salir a la superficie y regresar al mundo, a la realidad cotidiana y dejar al medio submarino tan inverosímilmente genial, plácido y vivificante. Es hora de regresar a casa para recoger el equipaje con el fin de volver a la gran ciudad, lejos de la tranquilidad, paz y amistad de La Aldea y sus aguas junto a los componentes de la Asociación MONTYMAR, pero estoy seguro que tendré otra vez la oportunidad de disfrutar de su compañía en algunas de sus inmersiones semanales.Gracias, amigos. ¡Qué bien lo pasé! ¡Hasta la próxima!Foto: Andenes de Tasarte, Gran Canaria.SenderismoA partir del verano la Sección de Senderismo de la Asociación MONTYMAR de La Aldea organiza variadas rutas recorriendo por caminos, veredas y senderos los distintos lugares de la geografía aldeana, disfrutando de los increíbles paisajes que la adornan, acompañados por personal cualificado.Un amigo mío, Manolo Medina, profesor de Educación Física de Educación Secundaria y exjugador de balonmano de alto nivel, que vive en la capital, desde los años 70 visitaba la Aldea con asiduidad para disfrutar de los parajes y senderos aldeanos. Me contaba entonces que nuestro pueblo era el lugar más hermoso de toda la isla para disfrutar haciendo senderismo. Muchas veces se iba los fines de semana solo, para estar en contacto con la Naturaleza, otras veces en compañía de un amigo también amante del fértil y hermoso valle aldeano. En mi juventud también me deleité pateando los caminos y senderos de La Aldea, recorriendo los lugares donde nuestros antepasados dejaron su amor y su esencia por la tierra que les vio nacer.Personal especializado-Dos Técnicos de Senderos, formados por la Federación Española de Montaña, y en activo en la Escuela Nacional de Montaña.HaikusPlácida tardeesperan en el fondoviejas y gallos.*Con bellos juegosnos hacen disfrutarlos roncadores.*Buceadoresen busca de los pecesmar aldeano.*Las catalufascon cabrillas y anémonasjuegan en el mar.*El mar y el cielose juntan en la Aldeaen calma chicha.*Mar de La Aldeabuceadores buscanlas palometas.* Club Montymaren el mar se sumergecosta aldeana.* El mar en calmanavegamos en buscade las seifías.OrganigramaPresidente  de la Asociación Montymar: Fernando Navarro  Díaz. Presidente Club de Buceo Montymar:     Ervigio Hernández Luján.Forma de contactoSi estás interesado en practicar senderismo o buceo, puedes contactar a la Asociación en:Dirección:    asociacionmontymar@gmail.comBlog:          http://asociacionmontymar.blogspot.com/Móvil:        649858613La Asociación MONTYMAR  está apoyada por la Consejería de Deportes - Turismo y el Exmo. Ayuntamiento de La Aldea de San Nicolás en pleno.Fotos: Tomadas por Asociación MONTYMAR en sus salidas de senderismo o prácticas de buceo en aguas aldeanas.]]></content>
		</document>
		<document id="168915ec7d89ec51083e3e0b75ee0d71" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/12/cae-el-premio-en-la-aldea-de-san.html">			<content><![CDATA[Caidero Rabo Ratón. (Foto Miguel Ángel Butista)Cuando llueve en La Aldea de San Nicolás todo el pueblo es una fiesta, se inunda de alegría y jolgorio. Y si se rebosan las presas,  la gente sale a la calle con alborozo a celebrarlo, puesto que eso significa que hay agua para las próximas zafras, ya que ésta se cuida "como oro en paño".No nos toca la lotería, decimos, pero somos agraciados con el premio gordo por el tesoro que nos cae del cielo. Cuando hay sequía todo  es pesimismo. La gente no gasta sus ahorros, por si la sequía se prolonga durante mucho tiempo. Yo recuerdo una época en que no llovió ni una gota durante siete años, aunque siempre hay gente que tiene fe y, a pesar de todo, se arriesga. Les cuento una anécdota:Mi madre, Purita la de la tienda de juguetes, había comprado gran cantidad de éstos para la venta de la temporada de Reyes, a pesar de que no había llovido durante bastante tiempo. Una semana antes de dicha festividad se acercó don Gregorio Sosa Bautista, tío de mi madre, y con voz calmada y disuasora le dijo: Purita, ¡embálalos!, no vas a vender los juguetes, ¡embálalos y devuélvelos! No, don Gragorio, verá que llueve antes del día 5. Y efectivamente, tres días antes llovió y mucha gente se apresuró a comprarlos, como lo hizo Piedaíta que le había prometido a su hijo Paco que le compraría una  bicileta si llovía. A las doce de la noche del día 5 llegó Rodríguez, de la Comunidad Bersabé, y se llevó todos los juguetes más caros y  que no estaban al alcance de todos los bolsillos. Y de esta forma se vendieron todos y mi madre, como hicieron todos los aldeanos, mirando al cielo, dieron gracias al Niño Dios por haber llegado con la lluvia a un pueblo tan necesitado de ella. ¡Cae el premio en La Aldea de San Nicolás!Cae un tesorosobre La Aldeanos llena el bolsotambién la cartera.Montañas sagradasllenas de espumacantan las avesmojadas las plumas.La cola de caballoy el rabo ratónríen a destajobeben del porrón.Se esconde el lagartoy huye la perdiza lugar apartadomuy cerca de aquí.Los aldeanos celebranla fiesta del agua¡rían, canten, bebandsde la Playa a Inagua!Vamos a las presaspara ver el tesoropues nos embelesay nos cubre de oro.Damos gracias a Diospor este gran regaloque amoroso nos dioa los alegres aldeanos.*]]></content>
		</document>
		<document id="5f992a5529f74a668ca914bb3554970b" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[Foto: Arcadio Suárez?Les deseo que pasen una Feliz Navidad y un Próspero Año Nuevo.Que les acompañe la salud y que el agua caída sea una bendición,acompañada por una buena zafra.Agradezco su visita y comprensión durante todo el año.Mi objetivo ha sido dar a conocer mi punto de vista sobre un tiempo pasado en La Aldea, con historias, cuentos y anécdotas que lo ilustran.Que haya paz, amor, prosperidad, armonía y felicidad.  Feliz NavidadMerry ChristmasGlückliches WeihnachtenBoas FestasGod JulNoeliniz Ve Yeni Bon nadal ZorionakJoyeux Noël Bo NadalShinnen omedetoKung His Hsin Nien bing Chu Shen Tan]]></content>
		</document>
		<document id="758a752fa0cd00b2b353f90348dec2bf" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/12/francisco-suarez-moreno-historiador-y.html">			<content><![CDATA[Francisco Juan Suárez Moreno. Historiador y Maestro. Dedicó la mayor parte de su vida a la enseñanza y a la investigación, publicando numerosos libros y otro material didáctico, de consulta y de investigación.Breve preámbulo biográfico Francisco Juan Suárez Moreno nació en La Aldea de San Nicolás en 1949. Cursó sus estudios primarios en la escuela pública de Los Espinos, con su maestro don Juan, Bibiano Sánchez Ojeda. A los diez años se matriculó en el Colegio Sagrado Corazón de Jesús del mismo pueblo, fundado por la Srta. Carmita Afonso, don Paco León y don Federico Rodríguez, que sin su esfuerzo y dedicación muchos aldeanos no hubieran podido realizar carrera alguna, como consecuencia de los problemas económicos de la posguerra. En ese colegio terminó el bachillerato y luego la carrera de Magisterio en 1969, y desde entonces ejerció la carrera docente, durante 42 años, fundamentalmente en La Aldea, hasta su jubilación en 2009, en todos los niveles de la enseñanza pública no universitaria: Primaria, Adultos, Bachillerato (Dibujo T. como idóneo, 1973-1975)), Educación Compensatoria y Enseñanza Secundaria (1996-2010). Desde pequeño le atrajo el Dibujo y la Historia, especialmente las culturas hispana y francesa. Leyó libros ávidamente lo que hizo que a través de ellos amara aun más el estudio del pasado de la humanidad y de las culturas más cercanas, como la canaria y especialmente la aldeana. Desarrolló una importante faceta en las Bellas Artes (Dibujo, Pintura y Fotografía), la que por corazón debiera haber profesionalizado; ello se refleja en todas sus publicaciones, al ser el autor de todas sus ilustraciones desde complicadas perspectivas de dibujo técnico y artístico hasta las fotográficas. Desde muy joven fotografió y grabó cada uno de los acontecimientos del pueblo, como las fiestas de San Nicolás ( Bajada de la Rama, El Charco, la Romería, la Procesión), distintos actos culturales, etc.Actualmente continúa investigando, escribiendo y disfrutando del plácido ambiente aldeano. Se baña en las cristalinas aguas del Muelle y pasea por caminos y veredas disfrutando del maravilloso regalo de la Naturaleza: el amplio valle de La Aldea, parte baja de la cuenca hidrográfica más extensa de Canarias que abarca los municipios de Artenara, Tejeda y La Aldea. Inicio de la labor investigadora y docente Hacia  1970 comenzó su labor investigadora y bibliográfica con ensayos, charlas, conferencias y ponencias; asimismo con artículos periodísticos en  el Diario de Las Palmas, La Provincia y por último en el Canarias7, donde escribió intensamente entre 1982 a 1994, aparte de colaboraciones en otros periódicos y revistas de divulgación de Canarias. A los 24 años ya se le había reconocido su valiosa aportación a la cultura aldeana por lo que fue invitado a pronunciar el Pregón de las Fiestas de La Aldea. En este tiempo empezó a investigar sobre el pueblo prehispánico de La Aldea, escribiendo en el Canarias7 un artículo titulado: “Los Caserones. Vicisitudes de un poblado aborigen”. Hacía tiempo que había comenzado a investigar sobre la apasionante historia del Pleito de La Aldea y en 1976 dictó una conferencia sobre el mismo, con motivo de la Semana Cultural de las Fiestas de San Nicolás, patrono del pueblo.En el campo de la docencia experimenta metodologías renovadoras y dedica especial atención a la enseñanza de contenidos canarios cuando aún ese aspecto no se trataba en las aulas, destacando la realización de folletos y series históricas para los alumnos del Colegio de La Ladera. El Pleito de la Aldea, su primer libroCada vez le apasionaba más la historia del Pleito que se transmitía de generación en generación y que al hablar con los pocos que aún sobrevivían, y que habían sido partícipes activos de ese trascendental acontecimiento histórico, se entusiasmaba cada vez más. Conflicto resuelto con la llegada a La Aldea de don Galo Ponte Escartín,  Ministro de Gracia y Justicia del Gobierno de España, presidido por el General Primo de Rivera, el 14 de febrero de 1927. Continuó dedicando su tiempo a la investigación de lo que había sucedido en aquella época y a los antecedentes escritos y orales existentes sobre el legendario litigio entre La Casa Nueva y los aldeanos que luchaban por la propiedad de la tierra, por lo que tuvo que poner fin a su colaboración en los periódicos locales.Anthony Giddens considera la etnografía como “el estudio directo de personas o grupos por medio del trabajo de campo, esto es, por medio de la observación directa y las entrevistas.” Por lo tanto, nuestro historiador tenía que patear el terreno, encontrar a las personas y rebuscar en la memoria histórica de un pueblo que iba envejeciendo y que no podía perderla, en el mismo lugar  y con la gente que había participado en aquellos acontecimientos. Decía Alan Watts: “Si quieres estudiar un río, no sacas un balde de agua y lo observas en la orilla. Un río no es su agua, pues al sacarla, perderás la cualidad esencial del río, que es su movimiento, su actividad, su flujo.”Por esto mismo, Suárez Moreno recorrió cada rincón del pueblo, grabando las historias, los cuentos, los relatos, cotejando fechas y datos, lugares y hechos. Iba tomando nota minuciosamente, recababa datos en distintos organismos locales, provinciales y nacionales. Tenía en mente publicar un libro sobre el pleito de La Aldea para dejarlo como un aporte a la historia del pueblo. Nuestro historiador era en sí mismo un Centro de Historia, o sea, una persona que dedicaba parte de su tiempo a conocer la historia del pueblo para darla a conocer y a difundirla. Era un precioso legado para las presentes y para las generaciones venideras. Un Centro de Historia es la memoria viva de un pueblo. Cada persona forma parte y hace la historia; esto mismo dice Marañón: “El hombre es el que hace la historia.”Por fin,  en 1990,  sale a  la luz el libro “El pleito de La Aldea: 300 años de lucha por la propiedad de la tierra”, presentado en el Moderno Cinema ante la expectación y entusiasmo de todo el pueblo que rebosaba el local. (Si deseas leer un resumen del mismo, puedes entrar a mi blog La Aldea de Juan Antonio: http://premioseideas.blogspot.com/2009/04/el-pleito-de-la-aldea-300-anos-de-lucha.html ) Etapa de mayor profusión investigadora y bibliográfica (1990-2009)Desde unos años atrás venía  desarrollando activamente distintos aspectos en la investigación  y desarrollo de la educación, reflejo de lo cual fueron muchas ponencias en Cursos de Perfeccionamiento del profesorado como “Animación a la lectura, Patrimonio Cultural y Currículo Escolar en Canarias”, elaboración de “Cuadernos didácticos de la Historia de Canarias”, para los niveles  6º y 7º; y ponencia “La escuela rural ante el nuevo sistema educativo”, entre otros.”Dentro de los distintos campos de investigación que desarrolló, como uno de los pioneros en Canarias, fue la Arqueología Industrial,  estudiando los lugares, los métodos y la maquinaria usada. La Arqueología Industrial es el estudio de las relaciones humanas por medio de los restos materiales, por lo que con estas investigaciones fue aportando el conocimiento de las actividades de los aldeanos y su comportamiento social en el pasado. También participó con ponencias y comunicaciones en diversas jornadas y cursos, tanto dentro como fuera de sus islas, como los Congresos Internacionales de Americanistas o  las Jornadas Internacionales sobre Patrimonio Industrial de Incuna y Ticchi (Gijón). Igualmente lo hizo en Canarias en el plano de la didáctica para el profesorado,  entre otras participaciones. Asimismo su firma aparece en prestigiosas revistas de Etnografía como el El Pajar o de historia como Anuario de Estudios Atlánticos, Boletín Millares Carló, etc., siendo ésta su etapa de mayor producción bibliográfica.En el campo de la Etnografía destacamos  su trabajo  con historias de personajes, ya que éste es uno de los instrumentos que usan los etnógrafos para hacer acopio de datos que les servirá para componer la cultura del pueblo. Trabajos como “Nacer con Carmita Díaz”, obra no publicada; el libro “Indianos, árabes y emigrantes”, con la historia de muchos personajes del pueblo; “Las infinitas cartas y kilométricas andanzas de Cecilio El Correísta”; “Breve semblanza de María Sosa Aguiar, La Meliana”;  Semblanzas aldeanas: “Seña Severa Montesdeoca Melo”;  y “Carmita Díaz, semblanza de una partera”. Estos trabajos y otros,  que al final  especificamos su localización, pueden encontrarlos en www.infonortedigital.com ; y el libro “El maestro de obras Simeón Rodríguez”, el lector puede también descargarlo gratuitamente en www.infonortedigital.com  y  en la página de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, Memoria Digital, http://mdc.ulpgc.es/portal/mdc/?id=1, además de otros trabajos biográficos de carácter más amplio como el que en estos momentos está realizando: “Cecilio Segura, maestro y alcalde, represaliado en la Guerra Civil española.” Asimismo llevó a cabo en su último centro de enseñanza, el Instituto de Educación Secundaria de su pueblo, novedosos proyectos de innovación educativa, faceta que venía desarrollando desde 1980, donde se llegó a especializar. Entre otros proyectos destaca el programa de televisión escolar El Rotulador, de gran audiencia en la comarca a lo largo de cinco años. Igualmente trabajó con sus alumnos la vertiente etnográfica, los cuales recibieron varios premios regionales por sus trabajos de investigación  en el ámbito de la enseñanza secundaria y bachillerato, que se pueden consultar en www.ieslaaldea.com,  en la sección de publicaciones.Acto de Homenaje con motivo de su jubilación en compañía de su madre, esposa, hijo, hermanos y otros familiares.Jubilación en la docencia, pero actividad plena en la investigación, 2009El Ayuntamiento de su pueblo le concedió en 2001 el título de Cronista Oficial. En  2009, en el momento de su jubilación, se le otorga el título honorífico de Hijo Predilecto, y la nominación de una calle por la inmensa aportación que ha hecho a su historia como investigador, escritor y como docente durante 41 años, y como un componente básico de su identidad y de sus procesos culturales. Francisco J. Suárez Moreno tiene mucho mérito por la gran labor realizada durante muchísimos años en la investigación histórica y publicación de numerosos trabajos y libros, no escatimando esfuerzos e incluso dedicando parte de sus vacaciones a la investigación en archivos fuera de la isla, ya que compaginó estos trabajos con su dedicación plena y exclusiva a la docencia, donde obtuvo el mayor premio que un verdadero maestro puede obtener: el cariño y el reconocimiento de sus alumnos por la gran labor realizada durante más de cuarenta años. Referencias bibliográficas del autorNo podemos en este espacio reflejar todos sus contenidos bibliográficos, así como las consultas que sus trabajos han tenido de muchos autores canarios. Del más del centenar de trabajos publicados vamos a recoger sus libros, entre 1990  y 2010, casi todos editados por el Excmo. Cabildo de Gran Canaria, Ayuntamientos y editoras de Canarias, como el Centro de la Cultura Popular Canaria,  Anroart  Ediciones y varias páginas web. A.- Libros publicados 1. Pleito de La Aldea: 300 años de lucha por la propiedad de la tierra. (1990). 380 págs. Dos ediciones (1990 y 2004). 530 págs. (Es el libro de más contenido y novedoso por su componente social e histórico.)2. Ingenierías históricas de La Aldea. (1994). 380 págs. (El más valorado técnicamente por su contenido y aportación al desarrollo de la tecnología y novedoso en el marco de la Arqueología Industrial). Agotado en papel, pero adquirible en la red a través de Memoria Digital de Canarias.3. El maestro de obras Simeón Rodríguez: Ejemplo de la relación Cuba – Canarias en arquitectura. (1997). 130 págs. (Una biografía novedosa e inédita en las relaciones Canarias-América en el campo de la arquitectura). Se puede descargar gratuitamente de InfoNorteDigital, www. Infonortedigital.com y  de Memoria Digital de Canarias, Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, http://bdigital.ulpgc.es.4. Mogán. De pueblo aislado a cosmopolita,  (1997). 255 págs. Un completo estudio de historia local altamente valorada, quizás uno de sus mejores trabajos de investigación. Agotado, pero descargable en   http://bdigital.ulpgc.es/, Memoria Digital de Canarias, Universidad de Las Palmas de Gran Canaria.5. Indianos, árabes y emigrantes. (1998). 130, págs. Un sencillo trabajo, pero de ágil lectura con aportación novedosa en la inmigración árabe a las Islas Canarias. 6. La Arqueología Industrial en Canarias. Apuntes para su estudio. (1998). 129 págs. Un manual muy didáctico para el estudio del patrimonio industrial que la Universidad de Las Palmas lo tiene como lectura aconsejable en cursos de historia.7. La Historia de La Aldea de San Nicolás. (1999). 235 págs. Un libro aconsejable para analizar la historia de su pueblo por su carácter didáctico, resumen de su primer libro, que si bien no está tan valorado como la historia de Mogán, sí ha sido de los más vendidos.8. Apuntes para la historia de la Parroquia de San Nicolás. (2000). 106 págs. Breve aportación histórica, muy sencillo y didáctico que se agotó al mes de su publicación. En contenidos no está a la altura de los libros anteriores, aunque sí en su exposición al alcance de todos los lectores.9. La cultura del cereal en el noroeste de Gran Canaria. (2001) 256 págs. Un libro poco conocido, agotado, pero que es de gran altura en contenidos históricos, etnográficos y didácticos, donde presenta pautas de aplicación en las aulas y profusamente ilustrados con dibujos del autor, con elementos tecnológicos de la industria molinar y recreaciones históricas de paisajes con molinos de gofio por tres municipios del oeste de Gran Canaria.10. Comunidad de Regantes Aldea de San Nicolás. Historia y estrategias hidráulicas. (2003), 174 págs. Imprescindible para el estudio del agua en Canarias, puesto que es una de sus comunidades de regantes emblemáticas, en el que se  analizan estrategias, arquitecturas y administración del agua.  Se puede acceder y descargar en  http://bdigital.ulpgc.es, Memoria Digital de Canarias, Universidad de Las Palmas de Gran Canaria.12. Contribución al estudio de la Educación Secundaria en Gran Canaria. El Colegio Libre Adoptado San Nicolás de Tolentino. 2004. 192 págs. Historia local de la enseñanza con proyección exterior. Un libro bastante sencillo al alcance de todos los lectores que analiza por primera vez en Canarias, en el plano de la Educación  Secundaria, el modelo de enseñanza de estos colegios semipúblicos. Descargable en  Memoria Digital de Canarias, Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, http://bdigital.ulpgc.es.13. La Mar en el Oeste de Gran Canaria (2004). 214 págs. Su obra digital más completa y la más consultada en Infonorte y Memoria Digital de Canarias, en la que se hace un completo análisis geográfico, ecológico, histórico y etnográfico de los dos cuadrantes occidentales de esta isla. Adquirible de forma gratuita en red InfoNorteDigital, (www.infonortedigital.com y en Memoria Digital de Canarias, Universidad de Las Palmas de Gran Canaria.  (http://bdigital.ulpgc.es. 14. Guía del Patrimonio Etnográfico de Gran Canaria (2005). 429 págs. Coautor junto a su hijo Amanhuy Suárez Pérez.  Una obra muy importante, ilustrada a todo color, sobre el patrimonio etnográfico de esta isla y que sigue siendo de los más vendidos en el archipiélago canario sobre esta especialidad. Se realizó por encargo del Cabildo dentro del proyecto europeo Patrinet, acrónimo de Valoración y Promoción del Patrimonio Cultural Macaronésico, a realizar en la red dando a conocer los recursos culturales.15. La recolección de la orchilla en Gran Canaria. Accidentes mortales en La Aldea de San Nicolás.  (2007). 70 págs. Sencillo e ilustrado  libro digital al que se puede acceder a través de  InfoNorteDigital, (www.infonortedigital.com y de Memoria Digital de Canarias, Universidad de Las Palmas de Gran Canaria,  http://bdigital.ulpgc.es.16. Artes y oficios y trabajos del ayer. La Aldea de San Nicolás. (2007). 43 págs. Otro de los libros digitales sencillos del autor. Para leer y/o descargar en ARTEVIRGO e InfoNorteDigitital:(http://artevirgo.blogia.com/temas/francisco-suarez-moreno.php, InfoNorteDigital(http://www.infonortedigital.com/index.php?target=publicaciones/index.php&seccion=29&id=7217. El Charco, Fiesta, Paisaje y Patrimonio (2008). 100 págs. Libro sencillo, ilustrado a todo color, modelo de análisis histórico etnográfico de una fiesta popular canaria, difundido por el Patronato de Turismo de Gran Canaria.18. La cultura del agua en Canarias (2010)  70 págs. Sencillo libro digital sobre la cultura del agua orientada a las aulas. Editado por la revista de etnografía Bienmesabe:http://bienmesabe.org/productora/ficheros/agua.pdf19. Accidentes, riesgos laborales y conmociones en la sociedad tradicional, La Aldea de San Nicolás, (1800 – 1970). (2010). 208 págs.  Último libro editado en papel por el autor. Completo análisis histórico y etnográfico  de la muerte accidental y laboral en tiempos de la sociedad tradicional, que ha merecido los máximos elogios tras su reciente publicación. B. Libros terminados, pero pendientes de publicarTiendas y venta al detalle en Gran Canaria. (1890 – 1970). Trabajo terminado en 2008. Sencilla exposición del comercio minorista de Gran Canaria desde el plano de la etnohistoria que está pendiente de publicar por InfoNorteDigital, www.infonortedigital.com.Las Minas de Agua en Canarias. 130 págs. Un trabajo terminado en 2005, donde por primera vez se aborda las características de las galerías filtrantes de agua subálvea en barrancos, ésta es el agua que no se ve correr por discurrir bajo el cauce de los mismos, similares a los qanats de Oriente Medio, o a los Pukios de Perú, o a las galerías filtrantes de México.  Libro a editar por el Exmo. Cabildo de Gran Canaria.Cecilio Segura, maestro y alcalde represaliado en la Guerra Civil. Trabajo a punto de terminar. Historia de un maestro y político local encarcelado y separado del cuerpo de maestros muchos años por el franquismo.C. Obras digitales de consulta abierta sobre aspectos etnográficosAdemás de los libros digitales señalados, este autor tiene publicados otros ensayos a modo de libretos en páginas web diferentes de Canarias,  que nuestros lectores pueden consultar libremente, con un poco de paciencia: 1. BIENMESABE.ORG. Revista digital de etnografía canaria. http://www.bienmesabe.org/buscar.php?text_query=francisco+suarez+moreno&Submit=Buscar2. ARTEVIRGO. Página web de tendencia literaria, dispone de varios ensayos destacando la serie de este autor “Paisajes en el Recuerdo”:http://artevirgo.blogia.com/temas/francisco-suarez-moreno.php3. InfoNorteDigital.com. Periódico digital canario de amplia difusión. En sus dos secciones de “Semblanzas y Publicaciones”, almacenan varias decenas de ensayos y libros de este autor. http://www.infonortedigital.com/index.php?target=municipios.php&idm=4http://www.infonortedigital.com/index.php?target=municipios.php&idm=44. MEMORIA DIGITAL DE CANARIAS. Página de la Universidad de Las Palmas de Gran Canaria, donde  se encuentra un total de 11 libros del autor, cuatro de ellos de los agotados.http://mdc.ulpgc.es/portal/mdc/?id=1http://contentdm.ulpgc.es/cdm4/results.php?CISOOP1=exact&CISOFIELD1=CISOSEARCHALL&CISOROOT=/MDC&CISOBOX1=Monograf%C3%ADa5. En las páginas web del INSTITUTO DE LA ALDEA y de los demás colegios de la zona, todos dentro de un mismo Proyecto-Aldea-Educa, disponen de un menú donde se recogen las secciones de Municipio, Barrio y Centro, dentro de los cuales hay extensos ensayos históricos de la educación y evolución histórica, tanto del municipio como de cada barrio y colegio:http://www.ieslaaldea.com/.  (A través de esta página se puede enlazar con las demás.)6. Por último, para los más curiosos, se puede encontrar una amplia referencia de 62 obras del autor en el proyecto www.Canariatlantico.org. Una página de la Universidad a Distancia, Las Palmas de Gran Canaria. Seminario Millares Carló. En ella pueden encontrar más datos de los que he podido abarcar en esta entrada:http://www.canaratlantico.org/index.php?go=resultado]]></content>
		</document>
		<document id="abc2cf71eba55b5e48b5f81b94c10f41" url="http://premioseideas.blogspot.com/2010/12/gratitud-senderistas-de-gran-canaria.html">			<content><![CDATA[Tifaracal, La Aldea de San Nicolás. Foto de Senderistas de Gran Canaria (Juan)Debemos ser agradecidos con Senderistas de Gran Canaria por la importante labor que desempeñan en nuestra isla y por el amor que le profesan. También porque me permiten usar desinteresadamente algunas de sus fotos e información para ilustrar y terminar de componer algunas de mis entradas en mis blogs La Aldea de Juan Antonio y en Nuevos horizontes, por lo tanto, les doy las gracias de corazón  a Tania, Javier, Juan, Nauzet, Pablo, Moisés y a los demás componentes del grupo. Senderistas de Gran Canaria poseen un blog donde recogen enlaces a videos de sus caminatas, a fotos y a las rutas que han realizado y confeccionado una importante y detallada información del recorrido, con mapas y fotos; de tal manera, que el que desee realizar un sendero sabe en todo momento el nombre y los detalles de cada lugar. Y los que por algún motivo no pueden practicar senderismo, tienen la posibilidad de disfrutar de la lectura e ir haciendo el recorrido con la imaginación. Yo tuve la oportunidad de recorrer varios senderos en nuestra isla y sé cuan bellos y espectaculares son todos. Disfrutar de las montañas, de la vegetación, especialmente valorar los endemismos, de la fauna, rincones increíbles, barrancos surcando macizos, valles y llanuras, conversar con  gente de la tierra que muchas veces viven en soledad, sólo acompañados del sol, de la luna y las estrellas, gente sana y sabia y que valora en toda su extensión nuestra amada tierra.Cañón de Taiguy, Gran Canaria. Foto de Senderistas de Gran Canaria. (Tania) +Los senderistas de Gran CanariaAman y cantan a la dulce tierraAquélla que un día les viera nacerRecorren barrancos y cañadasDesfiladeros y montañasY nos dejan sus fotos y su saberPara que todos podamos conocerLos rincones de nuestra isla amada.Majestuoso Cañón de TaiguyQue nos seduce con su poesía pétreaOrgullo de Tejeda y Gran CanariaCon sus caideros y  cascadasAdornan amorosos con oro líquidoDeliciosa fuente de agua divinaEl Barranco del Juncal-SiberioTesoro que con pasión llega a La AldeaDando color a sus ubérrimas tierras.El humilde Barranquillo del SaoJuguetea alegre por el desfiladeroSorteando rocas y tabaibasPara dormir en el arenoso regazoDel intrépido barranco que lo arrullaY desde el suelo mira al cieloFlanqueado por formaciones rocosasComo rostros de indios que lo miran.Paisaje divino, dulce sinfonía amorosa.Una vez más agradezco a Senderistas de Gran Canaria la gran labor que realizan, no sólo por todo lo expuesto más arriba, sino también por defender nuestra isla en todas las ocasiones que se presenten y denunciar todo aquello que vaya en su perjuicio. Entre todos debemos luchar contra la deforestación, contra la desidia de los responsables de su cuidado, de los que ensucian y realizan fuego de forma inconsciente y de los que hacen mal uso de nuestra tierra.Texto: Juan Antonio Quintana HernándezBlog: Senderistas de Gran Canariahttp://senderistasgrancanaria.blogspot.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>