<author id="b7b7c78eecbb90b27d107ca273ae94c3" url="optimizacion3d.info" feed="http://www.optimizacion3d.info/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ee5138aa6b60082b6485c783ab00de3a" url="http://www.optimizacion3d.info/concursos/concursa-animago-2011">			<content><![CDATA[Ha comenzado el llamado a participar en Animago 2011, una conferencia a realizarse el 17 y 18 de octubre 2011 en el fx.Center de Babelsberg, Alemania. Además de conferencia, se realizará un concurso que honrará las mejores producciones en el ámbito del 3D, efectos especiales e interacción. Lo mejor es que es un concurso totalmente [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ccc6ff5742edcb59250c7072f293fd7d" url="http://www.optimizacion3d.info/encuestas/el-sonido-de-brave-de-pixar">			<content><![CDATA[El sonido es vital es una producción ya sea 3D o tradicional. En este video, Soundworks nos muestra cómo es el proceso de creación, grabación y post-producción del sonido dentro este largometraje de Disney y Pixar, y dirigida por Mark Andrews, próximo a estrenarse.]]></content>
		</document>
		<document id="4aab065141f50e077246943e9174e277" url="http://www.optimizacion3d.info/entrevistas/entrevista-a-digital-rebel-animation-studio">			<content><![CDATA[Hoy les traemos lo mejor de la entrevista a Digital Rebel Animation Studio, un estudio de animación 3D independiente radicados en Barcelona, España. Entre algunos de sus realizaciones se destacan Pluton Robotics y HolyMonks. Parte de la entrevista: ¿Cuáles son los principales problemas técnicos que se producen realizando una serie de animación 3D?. En nuestro [...]]]></content>
		</document>
		<document id="1e3184d9ecf79e2c1510652749dc06dd" url="http://www.optimizacion3d.info/general/conoce-a-ruairi-robinson-%c2%b7-creador-de-blinky-y-the-silent-city">			<content><![CDATA[Ruairi Robinson es un director y escritor irlandés conocido por sus cortometrajes y animaciones.  Su trabajo más reconocido es Fifty Percent Grey, corto animado que fue nominado para el Oscar  en la categoría de Mejor Corto Animado el 2002. Este vez les traemos el cortometraje The Silent City, cortometraje lanzado el 2006 y con un [...]]]></content>
		</document>
		<document id="8b3afa978ecd82a84e4abaaa9f70e43d" url="http://www.optimizacion3d.info/general/cortometraje-animado-the-fantastic-flying-books-of-mr-morris-lessmore">			<content><![CDATA[Para los que todavía no han tenido la oportunidad de ver este maravilloso corto, se los dejamos para que lo disfruten. Los Fantásticos Libros Voladores del Sr. Morris Lessmore creado por William Joyce y Brandon Oldenburg, ganó el Oscar 2011 como Mejor Cortometraje Animado. Una producción, como ellos definen, inspirada en El Mago de Oz, [...]]]></content>
		</document>
		<document id="810e36f9a390a7175c46439c9b171781" url="http://www.optimizacion3d.info/general/game-of-thrones-visual-effects">			<content><![CDATA[Game of Thrones es una serie que lanzó HBO hace algunos meses. Yo veo la serie y a primera vista es muy difícil captar donde se aplican los efectos especiales, pero luego de haber visto este video me doy cuenta de que son muchos más de los que había imaginado. Lo que yo siempre he [...]]]></content>
		</document>
		<document id="6d87f0ec62084c6fee6881ca44773259" url="http://www.optimizacion3d.info/noticias/uycg-primer-encuentro-computer-graphics-en-uruguay">			<content><![CDATA[El 25 de Noviembre en Montevideo, Uruguay, se realizara el Primer Encuentro Computer Graphics. Una idea que nace dentro del estudio A43D con el fin de conglomerar a todos los profesionales de la actividad, generar aprendizaje colectivo, networking, posibilidades de negocios y poder forjar un clúster de empresas. El evento es totalmente gratuito y debes [...]]]></content>
		</document>
		<document id="829d2d83c6443cad8e8633dd19e182cb" url="http://www.optimizacion3d.info/pixar/brave-la-nueva-pelicula-pixar">			<content><![CDATA[Brave, el 13º largometraje de Pixar es ambientedo en una mística y áspera Escocia. Una impetuosa niña llamada Merida, una colorina con el pelo enredado prefiere en vez de seguir su linea de la realeza, convertirse en una gran arquera. Deseos de la madre hacen que Merida tenga que hacer desiciones temerarias que la harán [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b3f62e160bd0c1fb32b96d224f4b81d2" url="http://www.optimizacion3d.info/realizaciones/corto-animado-the-incident-at-tower-37">			<content><![CDATA[Aunque su producción finalizó el 2009, fue lanzado online este 22 de marzo de 2011 para conmemorar el día Mundial del Agua. Chris Perry escribe y dirige “The Incident at Tower 37” un corto animado de 10 minutos, que cuenta una original historia que nos deja una moraleja sobre el ecosistema. Digamos que deja un [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b8f8c2ed22bfc3ee90262319c6594c2f" url="http://www.optimizacion3d.info/render/conferencia-presencial-arnold-render-y-solid-angle">			<content><![CDATA[Nos escribieron desde la empresa española Sintesys para solicitarnos ayuda con la distribución de esta información, que puede ser bastante interesante para quienes viven en España. El próximo viernes 8 de abril, en el Palacio Miramar de San Sebastián, España, a las 17:30 horas tendremos el lujo de disfrutar de una conferencia presencial de la [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>