<author id="b7df90e92cf2345ee74827fd291332bf" url="chilejovenlareina.blogspot.com" feed="http://chilejovenlareina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="751b2dfb7c8e4767436b9180365bb136" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/3er-concurso-fotografico-la-reina-mi.html">			<content><![CDATA[Concurso Fotográfico 2013 organizado por Unión Comunal de Juntas de Vecinos de La ReinaTema: “ La Reina, Mi Comuna ”Con motivo de celebrar los 50 años de la Comuna, la Unión Comunal de Juntas de Vecinos de La Reina invita a todos los socios y vecinos a participar en su tercer Concurso de Fotografía.Participantes:Podrán participar todas las personas aficionadas a la fotografía sin restricción de edad, sexo o nacionalidad que sean socios de las juntas de vecinos, o vecinas y vecinos de la comuna de La Reina (presentar certificado de residencia o alguna cuenta, documentación que acredite que viven en la comuna de La Reina).Presentación de las Fotografías:Estas podrán ser digitales o tradicionales, ambas a color o en blanco y negro. El tamaño de las fotografías digitales debe ser presentado en papel con un tamaño de 20 x 25 cms. Las imágenes no deben estar pegadas en ningún tipo de soporte. Además, se deberá adjuntar en un CD el archivo digital en formato jpg, bmp o tif con un mínimo de 1024 X 768 MPix de resolución. No podrán estar retocadas o con collage o montajes o efectos y el autor deberá presentar una declaración jurada simple donde señale la autenticidad de la obra y su derecho de autor.En el caso de la fotografía tradicional, ésta deberá estar impresa en papel fotográfico con un tamaño de 20 x 25 cms., adjuntando además el negativo o diapositiva para comprobación de autenticidad de la fotografía (el que será devuelto con posterioridad).En el reverso de la fotografía se debe colocar una etiqueta con el título de la foto, seudónimo, lugar y fecha de la toma.Recepción de Trabajos:Los trabajos se recibirán los días hábiles hasta el 31 de Julio, en la Sede de la Unión Comunal de Juntas de Vecinos, Avda. Larraín 9990 de lunes a viernes de 9 a 13 hrs., o en la secretaría de la Junta de Vecinos Nº 7 ubicada en Av. Larraín 7048, de 10 a 12 hrs. y de 15 a 18 hrs.Entrega:Los trabajos deben ser entregados en un sobre cerrado con la inscripción “3er CONCURSO FOTOGRÁFICO: LA REINA, MI COMUNA” de la Unión Comunal de Juntas de Vecinos, con su seudónimo. Además deberán incluir en el interior otro sobre, que tenga una hoja tamaño carta con los siguientes datos: Título de cada una de las fotografías, lugar y fecha de las tomas, nombre completo, teléfono, e-mail y dirección del concursante junto a su seudónimo, la Declaración Jurada y certificado de residencia o documentación que acredite el lugar donde vive.Derechos de Autor:Las obras continuarán en propiedad de cada uno de los concursantes, éstos autorizan a la Directiva de la Unión Comunal de Juntas de Vecinos de La Reina para la reproducción de sus obras en publicaciones relacionadas con la difusión de las actividades de la Unión Comunal. Por otra parte los participantes se responsabilizan del cumplimiento de las disposiciones legales vigentes en materia de propiedad intelectual y del derecho a la propia imagen declarando responsablemente que la difusión o reproducción de la obra en la promoción e información del presente concurso y de las actividades culturales de la Unión Comunal no lesionará ni perjudicará derecho alguno del concursante ni de terceros.Exposición de los Trabajos:El ganador y los mejores trabajos se exhibirán en una exposición que podrá ser itinerante y que comenzará en la Sede de la Unión Comunal de Juntas de Vecinos, en una fecha que se comunicará oportunamente.Los premios son:Primer lugar: Cámara Sony Semi Pro DSC-HX2 con su estucheSegundo lugar: Marco Digital Soligor 8” inc. pendrive Soligor 4 GBTercer lugar: Disco Duro Externo Toshiba 500 GB.Cuarto Lugar: Trípode Soligor VP-106 con estuchePremiación:Se realizará en la Sede de la Unión Comunal de Juntas de Vecinos de La Reina, Avda. Larraín 9990, el día 7 de Agosto a las 18:30 hrs. (sujeto a confirmación).El Jurado estará constituido por los señores: Luis Weinstein, Cristóbal Guzmán, Lautaro Vera; por la Municipalidad, Alcalde sr. Raul Donckaster, y Eduardo Riveros; y por la Unión Comunal señoras M. Antonieta Garrido y M. Alicia Arratia, sin perjuicio de algún reemplazo en caso de fuerza mayor.La Directiva de la Unión Comunal de Juntas de Vecinos acompañada de los jueces se reserva el derecho a declarar desierto el concurso por motivos de evaluación de los jueces.(Muestra de Declaración Jurada Simple)“3er CONCURSO FOTOGRÁFICO: “LA REINA, MI COMUNA”En La Reina, con fecha ____ de __________ de 2013(día) (mes)Yo ___________________________ RUT Nº ___________Nombre Completodomiciliado en _________________________________ Nº_______,(Calle)declaro que la Fotografía(s) ______________________________Nombre de la(s)____________________________________________________fotografía(s)presentada(s) en este concurso fue (fueron) tomada(s) personalmente por el compareciente y de acuerdo a las bases del concurso, de tal manera que de acuerdo a lo señalado precedentemente declaro ser el autor absoluto de dicho material.Del mismo modo autorizo expresamente a la Unión Comunal de Juntas de Vecinos de La Reina para la publicación de esta o estas fotografías (obras) en materiales de difusión u otros para lo cual deberá mencionar el nombre del compareciente en cada una de las publicaciones. La Unión Comunal de Juntas de Vecinos de La Reina no pagará derecho alguno por dicha publicación.______________________________________(Firma)]]></content>
		</document>
		<document id="7bfec8fa2dcbd9800275f7e3090eeac9" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/actualiza-tu-domicilio-electoral.html">			<content><![CDATA[¿Vives, trabajas o estudias en La Reina?Porque vivir en una comuna no es sólo dormir en ella, puedes decidir el futuro del lugar que habitas todos los días.Según lo dispuesto en la Ley N° 18.556 Orgánica Constitucional sobre Sistema de Inscripciones Electorales y Servicio Electoral, en su artículo 10, si estudias, trabajas o vives en La Reina tienes el derecho por ley de poder votar en el Distrito N°24 (Peñalolen -La Reina)Además, el Servicio Electoral considera como tu domicilio electoral la última comuna en la que figurabas en el Registro Civil, por lo que aunque nunca hayas participado de un proceso electoral, puedes estar inscrito en una comuna donde prefieres no votar.¿Cómo se dónde estoy inscrito?Puedes ingresar a este sitio para revisar en qué comuna apareces inscrito actualmente consulta.servel.clSi vivo, trabajo o estudio en La Reina y quiero hacer valer mi derecho y votar ahí.¿Cómo lo hago?Sólo debes dirigirte a las oficinas Regional Metropolitana del Servicio Electoral.En el caso de La Reina, puedes ir a:-Santo Domingo 566, Santiago. Atiende de lunes a viernes, de 9 a 14 horas.-Larraín 8580 en  la Oficina de Chile Atiende de La Reina en Casona Nemesio Antunez de  Lunes a viernes 08:30-14:00 horas.Si quieres hacer este trámite para actualizar tu domicilio en otra región, puedes revisar acá la dirección a la cuál dirigirte.¿Qué papeles debo presentar? ¿Tengo que pagar?El trámite es absolutamente gratuito.Sólo debes presentar tu carnet de identidad y rellenar el formulario que te deben pasar ahíEn caso de ser extranjero, debes presentar tu certificado de avecindamiento.¿Cuáles son los plazos? ¿Hasta cuándo puedo cambiarme?Si quieres actualizar tu domicilio para votar en las elecciones generales -a realizarse el 17 de Noviembre- debes realizar este trámite antes del 20 de Julio.Vota donde haces tu vida, votemos para que la vida sea mejor. Ejerce tu derecho y actualiza tu domicilio electoral.Twitter @Chilejoven   Email:chilejoven.lareina@gmail.comwww.jovenestgo.cl]]></content>
		</document>
		<document id="363a041402ffae9d3daa924e8a0df106" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/feria-del-comic-usado-venta-y-trueque.html">			<content><![CDATA[El sábado 6 julio se realizara una nueva versión de la Feria de comic usado venta/trueque en CAFÉCOMICS.Ustedes son los vendedoresTrae tus comics, figuras, heroclix, ropa, adhesivos, peliculas, etc.Todo lo que quieras vender. Asistencia y puestos de venta gratis.A partir de las 12 hrs hasta las 19 hrs aprox.CaféComics abierto hasta a las 21 hrs.Manuel Montt 275, local 263.]]></content>
		</document>
		<document id="51afa5b36ee5c57fe4e8c467aace6dcf" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/girar-la-vanguardia.html">			<content><![CDATA[Las primarias presidenciales han concluido con una participación muy superior a la esperada y Michelle Bachelet se erige como la gran ganadora, obteniendo un resultado que la pone en una inmejorable posición política para triunfar en las próximas elecciones de noviembre. No obstante, como en toda elección, quedan heridos en el camino, aunque no es posible aún dimensionar la gravedad de dichas heridas. El principal de ellos es, sin duda, Claudio Orrego y el Partido Demócrata Cristiano, que han quedado en tercer lugar en la contienda por la Nueva Mayoría y más cerca del candidato radical que del segundo lugar en que quedó el independiente Andrés Velasco. Como ya es habitual en la DC, probablemente las voces de la dirigencia – ya hay indicios de esto – se orienten a suprimir la necesaria autocrítica en orden a resguardar la unidad del partido y la fraternidad entre los camaradas; no habrá mucho espacio para analizar las falencias y menos para buscar responsables, posición conveniente, por supuesto, para éstos. Discrepamos de esa posición: sincerar lo que estuvo en juego y la actuación de nuestros dirigentes es esencial para trabajar y rectificar en los meses que restan para la elección parlamentaria, en pos de mantener e incluso mejorar nuestra posición como principal partido de la oposición, aunque dicho debate, sin duda, debe realizarse con premura en atención a los tiempos. Claudio Orrego entregó todo de sí en esta campaña para, con ello, poder superar los enormes desafíos que debió enfrentar: las dudas en la Democracia Cristiana sobre levantar una candidatura propia, las primeras primarias abiertas presidenciales de un partido, la división de éste en dos opciones en marzo y, por cierto, la enorme expectación con el liderazgo de la ex Presidenta Bachelet. Nadie puede dudar de la convicción y testimonio entregado en una contienda democrática desigual, sin caer en populismos ni demagogia.La campaña se centró en la lucha por el “centro político”, concepto que pudo haber tenido vigencia en la guerra fría y en la vuelta a la democracia por razones evidentes, pero hoy no,  puesto que se apela a un target electoral complejo que tiene diferentes vertientes (liberal, socialcristiana, socialdemócrata) y que imposibilita convocar a una mayoría. Esto, ya que lo que existe, y ese es el electorado tradicional de la Democracia Cristiana, son chilenos que se identifican con el socialcristianismo, con domicilio en la “centro izquierda” y vocación regionalista que han conocido liderazgos, propuestas y estilos muy distintos a los que priman hoy en la Falange. Es por ello que estos electores ven con recelos a una Democracia Cristiana que se limita a ser bisagra entre actores políticos, como un moderador imparcial sin una opinión propia y decidida y que, peor aún, está abriendo a que otros representen de mejor manera a su histórico electorado: la clase media, las grandes urbes y los sectores populares.Por otro lado, se intentó buscar un nicho electoral con un discurso centrado en el cristianismo y la creencia religiosa, una estrategia muy común en otros países de América Latina pero atípica en Chile y en particular en la DC, cuyos líderes – caracterizados por su fuerte vínculo con la Iglesia Católica – no incluían en sus discursos grandes referencias a su religión, siendo algo más bien implícito en ellos. La idea orientada a focalizar los esfuerzos en un grupo específico de personas resultó contraproducente, pues puso en el debate público temas incómodos para el candidato como su posición respecto al matrimonio igualitario que genera diferencias incluso al interior del partido (buen ejemplo de ello es la posición del Congreso Ideológico JDC respecto al tema). Dicho contexto perjudicó claramente a nuestro candidato entre los jóvenes y sectores liberales, grupos más abiertos a estos temas y que se inclinaron claramente por Michelle Bachelet y Andrés Velasco. Los intentos, principalmente en los debates, de rectificar y orientar la estrategia a lo económico-social y a los principios que inspiran la actuación de los cristianos en política fueron demasiado tardíos.Fue asimismo un error enfocar la campaña a las dudas que genera en sectores de la DC el rol del Partido Comunista en el futuro gobierno, inexplicable cuando ya se ha integrado por los hechos en todas sus formas a esta Nueva Mayoría, posición que a horas de las primarias la Directiva ha debido moderar puesto que resulta ser lectura inexplicable desde lo que ha venido ocurriendo en el país los últimos cuatro años rechazar que se sumen nuevas fuerzas a la oportunidad histórica de obtener un resultado electoral en noviembre que permita producir los cambios por la vía institucional. Dicha posición carece además de rigor, en circunstancias que en el pensamiento político de Maritain, una de nuestras fuentes doctrinarias principales, se justifica plenamente este acuerdo dado que "... como consecuencia del desarrollo histórico... los hombres han adquirido hoy día un conocimiento más completo que antes, aunque imperfecto, de un cierto número de verdades prácticas tocantes a la vida en común y sobre las cuales ellos pueden ponerse de acuerdo, pero que fluyen en el espíritu de cada uno de ellos... de concepciones teóricas extremadamente diferentes, aun opuestas en lo fundamental" .  Si hemos ya logrado acuerdos electorales y en reformas tributarias, laborales, energéticas y educacionales, poco se justifica que no concordemos en gobernar para producir esas transformaciones, lo que no significa por cierto dejar de plantear nuestras diferencias ideológicas y de acción en lo que respecta a los puntos discordantes.Lo que no entendió ni al parecer está dispuesta a entender la Directiva, y que impactó negativamente en la campaña de Claudio Orrego, es que la Democracia Cristiana está destinada al fracaso si ésta persiste en transformarse en un mero dique que contenga las transformaciones sociales y no en un actor que las conduzca o promueva un camino con identidad propia. En efecto, las constantes declaraciones de muchos dirigentes en orden a que votar por Claudio Orrego significaba moderar el futuro programa de Gobierno de la Nueva Mayoría lograron mostrar al candidato como una opción conservadora y temerosa de los cambios, más que como una alternativa real con ideas claras y transformadoras incorporadas en su programa de gobierno.Es indispensable que la Democracia Cristiana rectifique y cambie su perfil y se reoriente hacia lo que ha sido en buena parte de su historia: un partido abierto a la sociedad civil y a sus realidades, progresista, con profundo sentido democrático, con vocación de servicio y poder, que entienda este como un medio y no como un fin, y que busca reivindicar la acción política como el instrumento de cambio y transformación, para interpretar a esta sociedad más diversa, exigente y crítica con nuestro presente. Solo a partir de lo anterior, logrando un giro hacia un partido de vanguardia, con coherencia doctrinaria y un discurso aglutinador la Democracia Cristiana logrará ocupar su lugar ya no sólo como el partido más grande de la oposición sino de Chile y por qué no, alcanzar con uno de los suyos la Presidencia de la República el 2018.Carlos Aparicio, Vice-Presidente Juventud Democrata Cristiana. (JDC)Diego Calderón, Consejero Nacional Juventud Democrata Cristiana.(JDC)La opinion de responsbilidad de sus autores este articulo no representa la opinion de nuestra organización, pero nuestra web es un espacio abierto a tu opinion envianos tu columna de opinion a:Twitter @Chilejoven   Email:chilejoven.lareina@gmail.comwww.jovenestgo.cl]]></content>
		</document>
		<document id="96a2800395fc9db55e3ec9eb969ce74a" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/jornada-de-adopcion-de-perritos-en-el.html">			<content><![CDATA[La Organización Motivados Chile organiza su 1era Jornada de adopciones de cachorros rescatados de la calle. El evento se desarrollará en GAM, centro de las artes, la cultura y las personas, ubicado en Av Libertador Bernardo O’Higgins #227, Metro U. Católica, el día Sábado 13 de Julio desde las 14:00 hasta las 19:00 hrsDurante el evento, Motivados y las organizaciones participantes otorgarán consultas, vacunación y desparasitación gratuitas a los cachorros que sean adoptados.Paralelamente se realizaran concursos y sorteo de premios además de bazar animalista cuyo objetivo es generar recursos con donaciones para solventar la gestión de rescates y esterilizaciones gratuitas.Evento de Facebooky mas infomación en motivados.cl]]></content>
		</document>
		<document id="61a1b60093d891cffec76fadf2b340ba" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/los-valores-estan-cambiando.html">			<content><![CDATA[Antiguamente las personas que ingresaban a la educación superior y lograban obtener un título técnico o profesional podían dar por completado su proceso formativo y ya podrían prever el nivel de ingresos al que podrían aspirar en el futuro. Esta situación claramente ha cambiado. Ya no es suficiente un título, y se vuelve difícil de imaginar que entraremos a una institución en la que jubilaremos luego de toda nuestra vida laboral.Pertenecer a una institución bancaria o una gran empresa de renombre sin duda que es un orgullo para quienes forman parte de dichas organizaciones. Habla de estatus, de pertenencia y muchas veces también de cierto nivel de ingresos asociado. Hace tan sólo un par de décadas, ser empleado de una gran corporación solía ser argumento suficiente para mirar hacia abajo a quienes meramente eran “independientes”.Con el paso de los años el concepto de “independiente” como aquella persona que lamentablemente no pertenecía a ninguna empresa que quisiera acogerlo, fue abriendo el espacio para la valoración de los “emprendedores”. Que son los mismos independientes pero esta vez mejor vistos por la sociedad por el coraje que tienen de lanzarse a crear nuevos negocios y empresas en que otros podrán trabajar.Las grandes multinacionales y compañías de renombre surgieron de una persona que soñó de que algo grande podría ser posible, aunque de seguro en su momento muchos dudaron, o francamente no creyeron en ese ideal. Hoy millones de personas trabajan en marcas a las que admiran y que algunos soñadores fueron capaces de emprenderlas, muchas veces de la nada, con más esfuerzo que recursos, con más ilusión que contactos.Víctor Hugo decía que "Lo que conduce y mueve al mundo no son las máquinas sino las ideas" y son esas pequeñas ideas las que día a día muchas personas anónimas comienzan a gestar y las cuales en el futuro serán el orgullo para trabajadores, empresarios, países y mercados completos.Valorar más de la cuenta grandes lugares construidos por otros, o menos preciar en demasía pequeñas ideas que aún no han conquistado a sus futuros clientes, es no entender que el paradigma y los sistemas han cambiado y que en el futuro los genios serán muchos y la capacidad creadora y transformadora se encuentra entre las manos de cada uno de nosotros al momento que tomamos la decisión de llevar un sueño a tocar las vidas de quienes se encuentra alrededor, con la convicción de aquello que sólo vemos en nuestra mente, el día de mañana podrá mejorar la vida y ser una realidad para muchos más. ¿Qué pequeña idea regalarás para cambiar el mundo?.Isaias Sharon.Psicologo OrganizacionalEx-Pdte y Fundador de ChilejovenLa opinion de responsbilidad de sus autores este articulo no representa la opinion de nuestra organización, pero nuestra web es un espacio abierto a tu opinion envianos tu columna/Articulo de opinion a:Twitter @Chilejoven   Email:chilejoven.lareina@gmail.comwww.jovenestgo.cl]]></content>
		</document>
		<document id="559f61477c6749b84d65220b8e7e921" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/que-es-populusaurio-ciudadania-con.html">			<content><![CDATA[El 8 de agosto, en la Estación Mapocho, se realizará la Cumbre Nacional de la Sociedad Civil Organizada, que contempla la realización de una serie de paneles de conversación, una feria de organizaciones sociales y un debate abierto con los candidatos a la Presidencia.Visita su Web e Inscribete. Populosaurio]]></content>
		</document>
		<document id="3ebd79723044367a402e22644b6d8e89" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/07/que-es-un-core.html">			<content><![CDATA[¿Que es un Core?El Consejo Regional (CORE) es un órgano público  de carácter normativo, resolutivo y fiscalizador, dentro del ámbito propio de competencia del Gobierno Regional, encargado de hacer efectiva la participación de la ciudadanía regional y ejercer las atribuciones que la ley orgánica constitucional respectiva le encomienda.Está integrado por consejeros de la región que hasta 2012 eran elegidos por los concejales de  cada comuna de la Región, aunque a partir de 2013 será a través de votación popular.Los consejeros duran cuatro años en su cargo y su labor fundamental es analizar y aprobar en el Consejo los temas claves de inversión para la Región, todo ello de la mano del Intendente Metropolitano, quien lidera el Gobierno Regional.¿Cuantos Consejeros se eligen?A partir del 2013 se modificó el número y la distribución de los consejeros regionales por provincia.En cuanto al número de consejeros por región (art. 29 inc. 2° LOCGAR), cada región cuenta con:14 consejeros, en las regiones de hasta 400 000 habitantes;16 consejeros, en las regiones entre 400 001 y 800 000 hbtes.;20 consejeros, en las regiones entre 800 001 y 1 500 000 hbtes.;28 consejeros, en las regiones de más de 1 500 000 hbtes.;34 consejeros, en la Región Metropolitana (por tener más de 4 000 000 habitantes.)La provincia de Santiago de la Región Metropolitana de Santiago se dividirá en seis circunscripciones provinciales:a) La primera constituida por las comunas de   Pudahuel, Quilicura, Conchalí, Huechuraba y Renca.b) La segunda constituida por las comunas de  Independencia, Recoleta, Santiago, Quinta  Normal, Cerro Navia y Lo Prado.c) La tercera constituida por las comunas de  Maipú, Cerrillos y Estación Central.d) La cuarta constituida por las comunas de  Ñuñoa, Providencia, Las Condes, Vitacura, Lo Barnechea y La Reina.e) La quinta constituida por las comunas de  Peñalolén, La Granja, Macul, San Joaquín y La Florida. f)  La sexta constituida por las comunas de El Bosque, La Cisterna, San Ramón, Lo Espejo, Pedro Aguirre Cerda, San Miguel y La Pintana.¿Cuantos se cores se eligen por casa una de la provincias y circunscripciones antes descritas? Santiago I: 3    Santiago II: 4    Santiago III: 3    Santiago IV: 4    Santiago V:  4    Santiago VI: 4    Cordillera: 3    Chacabuco: 2    Maipo:  3    Melipilla:  2    Talagante:  2    Totales : 34  ¿Como se Eligen?Para la elección de los “Cores” se  empleará el sistema electoral proporcional, mecanismo idéntico al utilizado en la elección de concejales, aplicándose con ello cifra repartidora. Además, los candidatos de los diferentes partidos podrán presentarse en pactos o en sub-pactos electorales. Mientras que los aspirantes independientes podrán participar por su cuenta o con el apoyo de colectividades.¿Cuales son la Funciones de un Core?Manejo de Planes y Estrategia: Pueden aprobar, modificar o sustituir esquemas regionales de  desarrollo y sus modificaciones, como Planes Reguladores  Comunales, Intercomunales y de Desarrollo Regional. Fiscalización: Vigilan el desempeño del Intendente  regional y las unidades dependientes Opinión: Tiene obligación de emitir su opinión respecto a las proposiciones de modificación a la división política y administrativa de la región que formule el gobierno nacionalManejo de presupuesto: Pueden aprobar, modificar o sustituir dineros del gobierno regional y la distribución de a distribución de los recursos del Fondo Nacional de Desarrollo Regional que correspondan a la región, de los recursos de los programas de inversión sectorial de asignación regional y de los recursos propios que el Gobierno Regional obtenga en aplicación de lo dispuesto en el de la Constitución.Twitter @Chilejoven   Email:chilejoven.lareina@gmail.comwww.jovenestgo.cl]]></content>
		</document>
		<document id="20f9a9988f68503052c1af60c572fe0f" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/08/cicletada-tourind-domingo-25-de-agosto.html">			<content><![CDATA[CICLETADA TOURIND Domingo 25 de AgostoInscribete a la Cicletada TourIND el 25 de Agosto largada a las 10:00 hrs en la modalidad 10K y 2.5ky retira tu numero Inscribete AquíNo olvides llevar tu polera roja y casco de seguridad.Aqui abajo circuito de Recogorido amarillo 2.5k y 10 k]]></content>
		</document>
		<document id="7bbeb8b7b978390ceb81bee67217c7eb" url="http://chilejovenlareina.blogspot.com/2013/08/ciclo-documentales-y-conversatorios-40.html">			<content><![CDATA[En el marco de los 40 años del fatídico golpe de Estado de la derecha chilena, La Ilustre Municipalidad de La Reina tiene invita a las siguientes actividades:Mes de Agosto, Documentales y Conversatorios a 40 años del golpe, En la Aldea del Encuentro, Sala Rubén Sotoconil, ubicada en calle Larraín 9750, casi frente a la Municipalidad de La Reina, se realiza un ciclo de documentales los días Miércoles a las 19:30 horas:- 14 de agosto "La Flaca Alejandra", contará con la presencia de Carmen Castillo Echeverría- 21 de agosto "El Diario de Agustín", contará con la presencia de Ignacio Agüero- 28 de agosto "Estadio Nacional", contará con la presencia de Carmen Luz Parot, Jorge Montealegre y Eduardo Palma]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>