<author id="b85930a43a0256e0685e0f7b31ecc3af" url="poeticasdechile.blogspot.com" feed="http://poeticasdechile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="1da23b7d0edf9b00cb583543e01c40c3" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/01/jorge-teiller.html">			<content><![CDATA[Jorge Teillier(Lautaro, 1935 - Cabildo, 1996)Profesor de Historia y Geografía, egresado de la Universidad de Chile. Fue director de la revista Orfeo y del Boletín de la Universidad de Chile. Publicaciones: “Para ángeles y gorriones”. Stgo.: Ed. Puelche, 1956. “El árbol de la memoria”. Stgo.: Arancibia Hnos, 1961. Poemas del país de nunca jamás. Stgo.: Arancibia Hnos, 1963. Poemas secretos. Ed. de los Anales de la Universidad de Chile, 1965. “Crónica del forastero”. Stgo.: Arancibia Hnos, 1968. “Muertes y maravillas” Stgo.: Edit. Universitaria, 1971. “Para un pueblo fantasma”. Valparaíso: Ed. Universitarias de Valparaíso, 1978. “Para hablar con los muertos” (antología). México: Ed. el Oso Hormiguero, 1979. “Cartas para reinas de otras primaveras”. Stgo.: Ed. Manieristas, 1985. “Los dominios perdidos” (antología). Stgo.: FCE-Chile, 1992. “El molino y su higuera”. Stgo.: Ed. Del Azafrán, 1993. Hotel nube. Ed. Lar, 1996. “En el mudo corazón del bosque”. Stgo.: FCE-Chile, 1997. Traducido a más de 11 idiomas: inglés, francés, alemán, rumano, entre otros.Premios: “Gabriela Mistral” (1961). “Municipal de Santiago” (1961). “Crav” (1968). “Juegos Florales” de la revista Paula (1976). “Eduardo Anguita”, concedido por la Editorial Universitaria (1993). “Consejo Nacional del Libro” (1993).SelecciónPequeña confesiónEn memoria de Serguei EseninSí, es cierto, gasté mis codos en todos los mesones.Me amaron las doncellas y preferí a las putas.Tal vez nunca debiera haber dejadoEl país de techos de zinc y cercos de madera.En medio del camino de la vidaVago por las afueras del puebloY ni siquiera aquí se oyen las carretasCuya música he amado desde niño.Desperté con ganas de hacer un testamento– ese deseo que le viene a todo el mundo –Pero preferí mirar una pistolaLa única amiga que no nos abandona.Todo lo que se diga de mí es verdaderoY la verdad es que no me importa mucho.Me importa soñar con caminos de barroY gastar mis codos en todos los mesones.“Es mejor morir de vino que de tedio”Sin pensar que pueda haber nuevas cosechas.Da lo mismo que las amadas vayan de mano en manoCuando se gastan los codos en todos los mesones.Tal vez nunca debí salir del puebloDonde cualquiera puede ser mi amigo.Donde crecen mis iniciales grabadasEn el árbol de la tumba de mi hermana.El aire de la mañana es siempre nuevoY lo saludo como a un viejo conocido,Pero aunque sea un boxeador golpeadoVoy a dar mis últimas peleas.Y con el orgullo de siempreDigo que las amadas pueden ir de mano en manoPues siempre fue mío el primer vino que ofrecieronY yo gasto mis codos en todos los mesones.Como de costumbre volveré a la ciudadEscuchando un perdido rechinar de carretasY soñaré techos de zinc y cercos de maderaMientras gasto mis codos en todos los mesones.Nueva York 11Aturdidos, ciegos vagabundos de la nada.¿Cómo están, mis mejores y únicos amigos?¿Cesantes como yo? ¿Debo leer avisos económicos?¿Ir a sentarme al Parque o jugar una fija el domingo?Tal vez estudiar Meditación Trascendental:son fáciles los viajes al Oriente.Pero Santiago está en primavera y tú en las cunetasy en el futuro las embajadas o el Hogar de Cristo.¿En quién confiar? ¿En mujeres de sal?¿O que alguna vez cante el Zorzal Criollo?Ya ni siquiera sabes cuándo la tierra viste de túnica/amarillao escoge ponerse el sayal franciscano.No es fácil contar sólo con una sonrisa rotay tras cartón decirle a la genteque ya bajó el telón y te vas con los tuyoslos gaznápiros, los aturdidos, los ciegos vagabundosde la nada.Sin señal de vida¿Para qué dar señales de vida?Apenas podría enviarte con el mozoun mensaje en una servilleta.Aunque no estés aquí.Aunque estés a años sombra de distanciate amo de repentea las tres de la tarde,la hora en que los locossueñan con ser espantapájaros vestidos de marinerosespantando nubes en los trigales.No sé si recordartees un acto de desesperación o eleganciaen un mundo donde al finEl único sacramento ha llegado a ser el suicidio.Tal vez habría que cambiar la palanca del crucepara que se descarrilen los trenes.Hacer el amoren el único hotel del pueblopara oír rechinar los molinos de aguae interrumpir la siesta del teniente de carabinerosy del oficial del Registro Civil.Si caigo preso por ebriedad o toque de quedahazme señas de sol con tu espejo de manofrente al cual te empolvascomo mis compañeras de tiempo de liceo.Y no te entretengasen enseñarle palabras feas a los choroyes.Enséñales sólo a decir Papá o Centro de Madres.Acuérdate que estamos en un tiempo donde se habla/en voz bajay sorber la sopa un día de Banquete de Galasignifica soñar en voz alta.Qué hermoso es el tiempo de austeridad.Las esposas cantan felicesmientras zurcen el terreno únicodel marido cesante.Ya nunca más correrá sangre por las calles.Los roedores están comiendo nuestro quesoen nombre de un futurodonde todas las cacerolas estarán rebosantes de sopa,y los camiones vacilarán bajo el peso del alba.Aprende a portarte bienen un país donde la delación será una virtud.Aprende a viajar en globoy lanza por la borda todo tu lastre:Los discos de Joan Baez, Bob Dylan, los Quilapayún,aprende de memoria de los Quincheros y el 7º de Línea.Olvida las enseñanzas del Niño de Chocolate, Gurdgieffo el Grupo Arica,quema la autobiografía de Trotsky o la de Freuda los 20 poemas de Amor en edición firmada y numeradapor el autor.Acuérdate que no me gustan las artesaníasni dormir en una carpa en la playa.Y nunca te hubiese querido másque a los suplementos deportivos de los lunes.Y no sigas pensando en los atardeceres en los bosques.En mi provincia prohibieron hasta el paso de los gitanos.Y ahoravoy a pedir otro jarrito de chicha con naranjay túmejor enciérrate en un convento.Estoy leyendo El Grito de Guerra del Ejército de Salvación.Dicen que la sífilis de nuevo será incurabley que nuestros hijos pueden soñar en ser economistas o/o dictadores.]]></content>
		</document>
		<document id="ecb679e26ca3e9d375501e61c219687b" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/01/miguel-arteche.html">			<content><![CDATA[(Guayasamin, "Lágrimas de sangre")Miguel Arteche(Nueva Imperial -1926)Estudios de literatura en la Universidad de Madrid (1951-1953). Entre 1951 y 1953 viaja por Francia, Bélgica, Italia y el norte de África. En 1958 fue invitado por el gobierno alemán. Entre 1954 y 1989, trabaja en diversos medios de comunicación. Agregado cultural de la embajada de Chile en Madrid (1965-1970). Profesor de la Escuela de Periodismo de la Universidad Católica. Fue subdirector de Bibliotecas, Archivos y Museos. Miembro de número de la Academia Chilena de la Lengua, miembro correspondiente de la Real Academia Española y del Instituto de Chile.Publicaciones: "La invitación al olvido” (1947). “Oda fúnebre” (1948). “Una nube” (1949). “El sur dormido” (1950). “Cantata del desterrado” (1951). “Solitario, mira hacia la ausencia” (1953). “Otro continente” (1957). “Quince poemas” (1961). “Destierros y tinieblas” (1963). “De la ausencia a la noche” (1965). “Resta poética” (1966). “Para un tiempo tan breve” (1970). “Antología de veinte años” (1972). “Noches” (1976). “Cantata del pan y la sangre” (1980), (1981), (1986). “Variaciones alemanas” (1986). “Variaciones sobre versos de Karol Wojtyla” (1987). “Monólogo en la torre” (1989). “Siete canciones” (1989). “Tercera antología” (1991).Premios: Premio Nacional de Literatura (1996).SelecciónLos hombres prudentesLos hombres prudentes,los ponderados de rostros cadavéricos,los que pesan el sí toda la viday dan vueltas al no toda la muerte,los que dicen: ¡cuidado!,los que juegan su nombre en un cuchilloque el protocolo no consulta,los anodinos que se espantan,los que ni frío ni caliente,los que no comen ni dejan comer,los súbditos de todos los miedos,los que retroceden cuando avanzan,los gelatinas,los que a plazos vendieron su esqueleto,los que libraron una guerra a muertepara condecorados ser por el que sea,los pequeñitos hombres de los cócteles,los honorables del anonimato,los aguas de borraja,los perfectamente equilibrados,los tal vez, los quién sabe.Y las putas ya entraron al Reino de los Cielos.El joven torturadoAhora veo que tu sangre saltay el miedo sube ya las escaleras,y abren la puerta a medianoche y entrala mano que te lleva.Ahora palpo el muro repetidoen cuatro muertes sobre tu cabeza,las uñas que te arrancany las órdenes que alguien vocifera.Ahora te desnudan en la noche.te arrebatan la piel, la voz te llagan,te dejan en montón sobre las piedras,te dividen en mil, te deshombrecen,y te matan la luz que en ti vivía,y escupido en la sombra allí te dejan.AeropuertoNada hay tan desolado como un aeropuerto al amanecer.Si alguien dormita,si parece que alguien lee,si se encienden las pupilas rojas que indican la salidade algún avión: si Londres, si Ginebra,si Río, si Santiago, site llaman por los altavoces,si llegas acezando, si pronunciasun nombre: si abrazas y te odias,si te queman las palabras que has guardado,si el dinero que circulaentre un señor y otro señor.No hay nadatan desolado como un aeropuerto al amanecer.Porque todos saben que tienen que partir, y no lo saben:deben viajar hacia otros cielos, llegar hasta otras tierras,y a eso llaman partir.Pero no saben, o quieren olvidarlo,o simplemente les da náuseas,que no hay sino partidas desde que llegamos a estemundo,y una sola gran partidadonde no hay mano que te ayude, ni instrumentos devuelo,ni tripulación que vele el largo viaje.Y de pronto se han ido los viajeros,cruzan soñolientos los pilotos.Y como ya te has despedidoy te quedas sin compañía en el inmenso edificio,parece que alguien te llamaen la desolación que nace de todo aeropuerto cuandocomienza a amanecer.Hay hombres que nunca partiránHay hombres que nunca partirán,y se les ve en los ojos,pues uno recuerda sus ojos muchos años después de que hanpartido.Pueden estar lejanos,pueden aparecer a medianoche(si están muertos)y jugar a que viven.Pero siempre, con la desolación de su ausencia,uno comprende que no han vivido en vano,y que su esperanzaes la única esperanza digna de ser vivida.Y los hombres que nunca partiránsuelen no aparecer en los periódicos,no se habla de ellos en las radios,su imagen no gesticula en la televisión:no son gente importante,no circulan entre las altas esferas. Son aquellosque aceptaron el sufrimientoy lo hicieron suyo para la salvación de otros hombressin decir una sola palabra:pero dejaron abiertos, bien abiertos sus ojospara que nunca los olvidemos cuando ellos hayan partido.]]></content>
		</document>
		<document id="d2c02763dc1a71cfd2dd5bf9d76ee3d1" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/01/nicanor-parra.html">			<content><![CDATA[(Samy Benmayor)Nicanor Parra(San Fabián de Alico, Chillán - 1914)Publicaciones: “Cancionero sin nombre”. Stgo.: Edit. Nascimento, 1937. “Poemas y antipoemas”. Stgo.: Edit. Nascimento, 1954. “Ejercicios retóricos”. Edit. Extremo Sur 1, 1954. “La cueca larga”. Stgo.: Edit. Universitaria, 1958. “Versos de salón”. Stgo.: Edit. Nascimento, 1962. “Discursos junto a Pablo Neruda”. Stgo.: Edit. Nascimento, 1962. “Canciones rusas”. Stgo.: Edit. Universitaria, 1967. “Obra gruesa”. Stgo.: Edit. Universitaria, 1969. “Emergency poems”. New York: New Directions, 1973. “Artefactos”. Stgo.: Ed. Nueva Universidad, 1972. “El quebrantahuesos y News from nowhere. Stgo.: 1975. “Sermones y prédicas del Cristo de Elqui. Valparaíso: Ed. Ganymedes, 1977. Nuevos sermones y prédicas del Cristo de Elqui”. Valparaíso: Ed. Ganymedes, 1979. “El antilázaro”. Valparaíso: Gráfica Marginal, 1981. “Ecopoemas de Nicanor Parra”. Valparaíso: Gráfica Marginal, 1982. “Chistes para desorientar a la policía / poesía”. Stgo.: Galería Época, 1983. “Coplas de navidad”. Stgo.: Camaleón, 1983. “Poesía política”. Stgo.: Edit. Bruguera, 1983. “Hojas de Parra”. Stgo.: Ed. Ganymedes, 1985. “Poemas para combatir la calvicie”. México: FCE, 1993. “Trabajos prácticos”. Stgo.: Cesoc, 1996. “Discursos de sobremesa Concepción: Cuadernos Atenea, 1997.”Chistes para desorientar a la policía / poesía”. Madrid: Visor, 1998. “Páginas en blanco”. Salamanca: Universidad de Salamanca, 2001.Premios: Premio Nacional de Literatura (1969).SelecciònChistes paRra desorientar a la policía / poesíaSi ve que torturan a alguienhágase el de las chacrasy si lo matan con mayor razón,a mí me crucificaron x sapo...Los civiles son gente uniformadatambiénBese la bota que lo pisoteano sea puritano hombre x DiosNo matarás:serás asesinado...Pájarosno gallinas señor Curalibertad absoluta de movimientoclaro que sin salirse de la jaulaLa tortura no tiene por qué ser sangrientaa un intelectual por ejemplo,basta con esconderle LOS anteojos¿La pipa de la paz?explíqueme primerocómo mataron a Manuel Rodríguez!El hombre imaginarioEl hombre imaginariovive en una mansión imaginariarodeada de árboles imaginariosa la orilla de un río imaginarioDe los muros que son imaginariospenden antiguos cuadros imaginariosirreparables grietas imaginariasque representan hechos imaginariosocurridos en mundos imaginariosen lugares y tiempos imaginariosTodas las tardes tardes imaginariassube las escaleras imaginariasy se asoma al balcón imaginarioa mirar el paisaje imaginarioque consiste en un valle imaginariocircundado de cerros imaginariosSombras imaginariasvienen por el camino imaginarioentonando canciones imaginariasa la muerte del sol imaginarioY en las noches de luna imaginariasueña con la mujer imaginariaque le brindó su amor imaginariovuelve a sentir ese mismo dolorese mismo placer imaginarioy vuelve a palpitarel corazón del hombre imaginario.Declaración de principiosMe declaro católico fervienteno comulgo con ruedas de carretame declaro discípulo de Marxeso sí que me niego a arrodillarmecapitalista soy de nacimientoloco por las perdices escabechadasme declaro discípulo de Hitlereso sí que rechazo las imitacionessoy un agente clandestino soviéticono me confundan eso no con el Kremlinen resumidas cuentasme declaro fanático totaleso sí que no me identifico con nadala palabra Dios es una interjecciónda lo mismo que exista o que no exista]]></content>
		</document>
		<document id="ddb5c8d1b0a3dbea2f661078ff6ec9e0" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/01/poesa-chilena-desclasificada-1973-1990.html">			<content><![CDATA[(R. Magritte, "Golconde")Poesía Chilena Desclasificada 1973 – 1990Índice GeneralNicanor ParraChistes paRra desorientar a la policía poesíaCristo del Elqui se lanza contralos patrones desvergonzadosDecidme hijos hay MarxUn fantasma recorre la alamedaCautionLa sonrisa del PapaCristo de elqui dispara sobre el pianistaCero problemaArs poetiqueEl hombre imaginarioDeclaración de principiosEl anti - LázaroYo me sé tres poemas de memoriaLos 4 sonetos del apocalipsisEnrique Gómez CorreaEn cada letra de la palabra poesíaSeguir diciendo noY al otro lado, qué haySacrilegio y poesía son la misma protestaIXMiguel ArtecheLos hombres prudentesEl joven torturadoAeropuertoHay hombres que nunca partiránEste es el fin del Cristo abandonadoEl adiósStella Díaz VarínLa AreneraDos de noviembreBreve historia de mi vidaLa casaVIIIIXHugo ZambelliOdi et amo, odio y amoOh tú que estás en lo alto y nos ignorasOtro fuego crepita en la memoriaComo sufro a mi cuerpo envejecidoEn su mundo pequeño habita el hombreNo te turben los cantosEvoco otros designiosHe visto muchas veces la hermosuraViejos, muy viejos tanto lo dijeronAlberto RubioComensalInmóvilRemotoMilenarioGalánZánganoEnrique LihnCanto generalCámara de torturaLa aparición de la virgenAlicia en el país de las pesadillasReconstitución del discursode un divulgador olvidadoLa mano artificialAnimita de éxitoPido a la medicinaEl orden ha seducidoLa muerte es un buen amigo comúnEstoy tratando de creerDelia DomínguezLa pólvora, los añosVigiliasPequeñas profecíasCine mudoEnnio MoltedoNo puedoComunicacionesDónde estánEl poderSobre el marSe presentaNo viajaréNos queda poco tiempoY qué haremosY contra todoIrseTodasNos formaronSalvoconducto1949Rolando CárdenasQué, tras esos murosUn árbol es el centro de la tierraRevelación de la nieveConversando en distantes colinasDe alabanzas y albatrosCampesinos alegresRamón RiquelmeLos visitantesLecturaHistoria de un juglarSaltar el CharcoArgonautasLa paradojaDiez añosPoesía visualEl justoPaseo con los guardiasHombre colgadoLas gallinasJorge TeillierPequeña confesiónNueva York 11A un viejo púgilSin señal de vidaAdiós al fuhrerPaisaje de clínicaDespués de la fiestaImitando a un fantasistaDavid TurkeltaubInforme del tiempoLa muerte interrumpe la rutinaGeratevetOsip Mandelstam a su hermano AlejandroLos acontecimientos se presipitanLas heridasLa poesía sirve para todoCuando le conmutaron la pena de muertea DostoievskiInserciónEl paseoFloridor PérezSeptiembre 23/73In memoriamLa partida inconclusaReconciliación según San MateoCanto a la derrota de Arturo GodoyElogio y elegía de la señora CelmiraEnrique Volpe404143477298Batalla de puerto de piedrasJaime Gómez Rogers (Jonás)Pequeña anécdota familiarque también podría llamarprimeros pasos hacia la tierra prometidaAborigen siglo XXDefensa del pumaEl espantapájarosHernán MirandaViejos cracksPájarosTodo encaja en todo armoniosamenteEl tiempo es un severo fiscal agazapadoentre las ruinasAlguien refunfuña en la nocheLo peorEspejosEdmundo MoureLa caídaJuan Luis MartínezEl cisne troqueladoObservaciones relacionadas con la exuberanteactividad de la “confabulación fonéticao “el lenguaje de los pájaros”en las obras de J.P.Brisset, R. Roussel,M. Duchamp y otros”La casa del aliento, casi la pequeña casadel (autor)Tareas de poesíaLa poesía chinaDescripción de una boda idealLa desaparición de una familiaEl lenguajeQuién soy yoMañana se levantaJaime QuezadaAsí de cosas de arriba como de abajoEl silbo de los airesDespertarTempraníaTabla de AstronomíaYo Juan llamado de la CruzEl amor se burla del fin del mundoRetrotiempoManuel Silva AcevedoQue ruede la cabeza del poetaBajo que techoBuenos deseosBajo dictaduraSoledad FariñaY ese arco suave?Hay una suavidad en ese monte en esa curvaturaBesan las labias la cortezaCual pintar cual primerCrujen los huesos de esta prisiónNadie escribe mi cuerpoEdgardo JiménezBonzoOjo mágicoTrabalenguasAcuarioSomos los incondicionales herederosBruno SerranoToesca 1ConvocatoriaLos mapuches antiguos no conocían el relojKimlafui feichi relosh mapuche yemDios es mi copilotoVisita a la casa fantasmaEnrique ValdésMarcha fúnebre514Los músicosDomingo del que se quedóRecado para mi padreJosé Ángel Cuevas Un tipo de la época1970La época de los buenos sentimientosValerse por sí mismoAquí estuveDe lo desgraciadamente sucedido entreun exiliado interior y un retornadoSe enojaronDe los ancianos que aprietan su puñoy lo levantan cuando cantanEl camino de la vidaOtro amorWalter HoeflerBajo ciertas circunstanciasNo podría contar la historiaLos poemas no tienen fechaNingún texto me predestinaHeddy NavarroÓvulosCanarioInfanciaInforme 4Homenaje 1Paz MolinaAl borde del exterminioEl príncipe rojoLibérameHistoria de ángeles IIMemorias de un pájaro asustadoDe buena fuente lo séJuan Pablo RiverosDawson 1Carmen BerenguerSantiago punkMoluscoDesconocidoClaudio BertoniNancy VXINakano ShiguejaroUnos y otrosHogar dulce hogarMi padre y yoClovis trouille IVA. BreskyEpifaníaEl material del versoLa distanciaLos bueyes del hadesEvocaciónEl camerinoPersistencia del mar en el olvidoYa no hay poeta en esta casaMercaderías en tránsitoHoracio AhumadaCaracolaGarza BlancaArte poéticaErodísticoFortaleza volanteBreve elegíaTe roban la pielOficioJuan CameronFe de ratasCachorroJúrelesSermón del caféSubwayCenicienta nowEfeméridesLos despechadosNos habíamos amado tantoPoesía políticaJorge TorresEnsayoGolfo de PenasApostaría mi cabezaEntre amigos míosCuando llueve en julioRodrigo LiraEla, elle, ella, she, lei, sieEugenia BritoBaresSabias palomasAndenesMorfología de la miradaRonda 280Carlos Cociña3 A3 B4 BLa muerteHernán RiveraEl llanto del guardavallasMetamorfosisEpitafio a mi padre muerto el 73Una y otra vezCambio manosEjecuciónPalomas de mausoleoVaca 2Carlos TrujilloMis límites o fronteras personalesMañana del 21 de agosto leyendo a KavafisLos que no vemos debajo del aguaBajo sospechaEn un día como hoyEmpiezo a familiarizarmeXVRaúl ZuritaLas playas de Chile VLas playas de Chile IXLas utopíasLa marcha de las cordillerasA las inmaculadas llanurasElvira HernándezCacería celeste australNoLa toma de la banderaDiego MaquieiraLa tirana INuestra vida y arte:I CastratiII Dolce cuore a este dejamelo a mi VelazquezIII Lecturas negrasEl gallineroVolábamos como un mar mareadoEl purpurado de charolAide memoireLa vida nos estaba embargando de júbiloArs vitaeBanquete fraternoBrandoNicolás MiqueaProcedimientos nostálgicos/el empleo de lapoesíaEl número doradoDe hienas y lobosElicura ChihuailafAlejandro AnkaoA veces alguienFotografíasAntes desaparecieron (a) nuestroa hermanos Selknam.Mapuche hermanos, para nosotros quieren lo mismoEs otro el invierno que en mis ojos lloraQue fue de nosotrosLa llave que nadie ha perdidoPaulo de JollyLuis XIV a la duquesa Marie Adelaide de SavoieLuis XIV a la infanta de España Marie ThereseLuis XIV a Mme Louise de la ValliereLuis XIV a su secretarioLuis XIV y la alta tonalidad del almaLuis XIV y la muerteLuis XIV a Mne Ninor de LendosArturo FontaineDon TomásJoven buenoLa alameda; desfile de cesantes en silencioLa poesía del poeta CuevasLos noblesCésar SotoSermón en la cárcel públicaRetrato habladoConsumatum est!Leonora VicuñaElvis PresleyMujeresTiro al blancoNegros corcelesTravesíaGregory CohenUn conquistador se dirigía así a los aborígenesRastrojos (fragmentos)Sergio MedinaEl VoyeurProtopoemaMauricio RedolésBello barrioDel finaoSeptiembre¡ Mmmh !Clemente RiedemannCalidad del suelo, el agua ydel aire en Karra Maw´nDe cómo la indiada le perdió el respeto a los caballerosEl hombre de LeipzigLos cabros cantaron que pena siente el almay después no se escucharon más cantosRedwindMe la pusieron fome por delanteEl mejor espectáculo de ChileCeliaAlvaro RuizI am the great dummyA Carlos de RokhaGuillerminaDecadencia y demolición de Reina Victoria 6924Adiós amigo adiósAl general Teodoro Ruiz DiezSupermercadoAzul el océano de gala y horizonteRómpase la línea de artificioSalva para Antonin ArtaudVerónica ZondekEl placer de la máscaraAntonio GilDel rápido santaTapicesThe endJorge MontealegreMi padre bailó con Pola Negri en Puerto VarasAgendaDomicilio conocidoGalloAlta PoesíaRedsContrabandosAlejandro PérezDetalladísimo resumen de la vera poesía contenida en cualquiercantidad de libros desde su aparición a los días presentes 412Un poco de inviernoWalking por ahíNec plus ultraComunicado 004Democracia al tiroNelson VásquezL&vertadTeresa CalderónArdidDe ciertas imágenes y semejanzasDisparejaEn el sur del mundoMujeres del mundo: uníosSensatezAristóteles EspañaLlegadaInfierno y soledadCaminosSobrevivencia en el barCristo de la IslaPedro LemebelManifiestoErik PohlhammerUstedLos helicópterosPoética vital, por así decirTranquiliza el pensarQuiero irmeArmando RubioEl ídoloCiudadanoSemblanzaFragmento de un diarioFulgencioBiografía anónimaLa PacienciaFrancisco ZañartuSuper ochoBeltrán Villaela AstudilloBeltrán Villaela FontecillaAcertijosLila CalderónIslaOjos en la CiudadDescendenciaEstampidaPara OrfeoEs probable que nos bañáramos en el ríoEs absurdoUn hombre y una mujer se hanAlexis FigueroaVírgenes del sol inn cabaretWelcome to the machineThomás HarrisEl puente sobre el Bío BíoZonas de peligroMar del dolorido sentirArgelBoite TropicanaGoldfinger (Bulnes con Orompello)Eduardo LlanosLas muchachas sencillasMonólogo del empleado de oficinaAviso clasificadoRogativa a la historiaHelicóptero de la muerteHeme pues aquíInmolación de Sebastián AcevedoEnrique MoroPintado los labios los ases debajo de la mangaTextualGonzalo MuñozLa gran marcha de los héroesJosé María MemetLa misión de un hombre que respiraCanto IICanto XIIEl puerto de la poesíaCarlos DecapFotografía de la memoriaEl berriAmerican barEl solitarioNoche sudamericanaLos espejos del TahitiCaracol nocturnoBar FloridaSergio MansillaLa vidaAnda al pueblo, hermanoMuerte de un parienteÁnimas errantesPoemas enterradosMauricio BarrientosLa lunaLa caída del ausenteRosabetty MuñozCanto a los pastoresRonda de ovejasOveja que defiende su posición en el rebañoOveja ancianaHay ovejas y ovejasExpuestaLo que amamos se deshaceBajo los árboles sin hojas una noche de antes me hablaBárbara DélanoAcerca del poetaEl viajeLos viajantesVidrio púrpuraMultitudes en SantiagoLorenzo PeiranoEscupoEl lutoDesgarrarse uno mismoSentadoYa no dedicaré mis poemasEste lugar no es sólo polvoMario GarcíaSembraremos nuestras casas en el marTodo es tan falso y tan hermosoIntemperieMalú UrriolaGatosIIIIVIXXIXIINota:Los textos publicados en este antología fueron escritos entre el 11 de Septiembre de 1973 y el 11 de Marzo de 1990. En algunos casos los poemas fueron publicados después de este periodo, pero pertenecen al tiempo señalado. ]]></content>
		</document>
		<document id="97e23fdb20f035f69b792182f8ce485b" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/02/diego-maquieira.html">			<content><![CDATA[("La memoria", R. Magritte)Diego Maquieira(Santiago, 1951)Ha residido por algunos períodos en Estados Unidos, Perú, Ecuador, Bolivia y México. Poeta residente en el Havelford College, Filadelfia, 1988. Publicaciones: “Upsilon”. Stgo.: Printer Limitada, 1975. “Bombardo”. Stgo.: Laboratorio Fotográfico, 1977. “La tirana”. Stgo.: Tempus Tacendi, 1983. “Los Sea-Harrier en el firmamento de eclipses”. Stgo.:Francisco Zegers Editor, 1986. “Los Sea – Harrier”. Stgo.: Edit. Universitaria, 1993. “El oxigeno invisible”, antología arbitraria de Vicente Huidobro (1992). En antologias: “Poets of Chile (1965-1985)”. S. White. Nort Caroline: Unicorn Press, Greensboro, 1986. “En el ojo del huracán”. Manuel Jofré. Stgo.: Ed. Documentas/Cordillera, 1991. “Poesía chilena, la generación N.N. (1973-1991)”. A. España. Punta Arenas: Ed. La Pata de Liebre, 1993. “25 Años de poesía chilena (1970 – 1995)”. Calderón, Harris, Calderón. Stgo.: FCE–Chile, 1996. “Poesía contemporánea: con una mirada al arte actual”. M. Rioseco. Málaga: Revista Litoral, 1999.Premios: "Pablo Neruda" (1989)."Enrique Lihn". Universidad Finis Térrae (2004).Becas: Fundación Andes (1992).SelecciónLa Tirana I(ME SACARON POR LA CARA )Yo, La Tirana, rica y famosala Greta Garbo del cine chilenopero muy culta y calentona, que comienzoa decaer, que se me va la cabezacada vez que me pongo a hablary hacer recuerdos de mis polvos con Velásquez.Ya no lo hago tan bien como lo hacía antesAntes, todas las noches y a todo trapoAhora no.Ahora suelo a veces entrar a una Iglesiacuando no hay nadieporque me gusta la luz que dan ciertas velasla luz que le dan a mis pechugascuando estoy rezando.Y es verdad, mi vida es terribleMi vida es una inmoralidadY si bien vengo de una familia muy conocidaY si es cierto que me sacaron por la caray que los que están afuera me destrozaránAún soy la vieja que se los tiró a todosAún soy de una ordinariez feroz.El gallineroNos educaron para atrás padreBien preparados, sin imaginaciónY malos para la cama.No nos quedó otra que sentar cabezaY ahora todas las cabezasOcupan un asiento, de cerdo.Nos metieron mucho Concilio de TrentoMucho catecismo litúrgicoY muchas manos a la obra, la mismaQue en esos añosRepudiaba el orgasmoSiendo que esta pastaEra la única experiencia físicaQue escapaba a la carne.Y tanto le debíamos a los Reyes CatólicosQue acabamos con la tradiciónY nos quedamos sin sueños.Nos quedamos pegadosPero bien constituidos;Matrimonios bien constituidosFamilias bien constituidas.Y así, entonces, nos hicimos grandes:Aristocracia sin monarquíaBurguesía sin aristocraciaClase media sin burguesíaPobres sin clase mediaY pueblo sin revoluciónVolábamos como un mar mareadoEl cielo salió de noche como un contraeclipsedejando de no creer a los espíritus insomnesa las pocas mentes que aún soñabancon parar la matanza en los enormes despachosdel convento de la Catedral de la MonedaMientras, los prisioneros de la luz, los celtas,los boy etruscos, los druidas y los hunoslevantábamos el vuelo y subíamos la luzdesde nuestros hangares fondeadosen el cañón del Urubamba, mama PerúVolábamos en nuestros acojonantes Harrier,volábamos como un mar mareadojubilosos de perpetuar el ataquea los Mig franceses de los milenaristasque ni con todo el sopor de sus profecíasintuían esta vez la que les esperabalos íbamos a devolver a Dios a estos pendencieros.]]></content>
		</document>
		<document id="a1f57abd0109dbb78d20f527ec81e415" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/03/pedro-lemebel.html">			<content><![CDATA[("Las dos Fridas", de Frida Kahlo)Pedro Lemebel(Santiago, 1955)Artista visual y cronista. Junto a Francisco Casas fundan el colectivo de arte “Yeguas del Apocalipsis” (1987). Su trabajo cruzó la performance, el travestismo, la fotografía, el video y la instalación; pero también los reclamos de la memoria, los derechos humanos y la sexualidad. Participa en el Festival Cultural Stonewall, Nueva York, en 1994, y en el seminario "Crossing and Sexual Borders," en New York University , 1996. Dirige el programa de crónicas “Cancionero” en Radio Tierra. Cronista de la revista “Punto Final” y del diario “The Clinic”.Publicaciones: crónicas: “Incontable”. Stgo.: Edit. Ergo Sum. “La esquina es mi corazón”. Stgo.: Edit. Cuarto Propio, 1995. “Loco afán”. Stgo.: Edit. LOM, 1996. “De perlas y cicactrices”. Stgo.: Edit. LOM, 1998. “Tengo miedo torero” (novela). Stgo.: Edit. Planeta, 2001.En antologías: “Antología de la poesía contemporánea/ con una mirada al arte actual”. M. Rioseco. Málaga: Revista Litoral, 1999. “A corazón abierto”/Geografía literaria de la homosexualidad en Chile. Juan Pablo Sutherland. Stgo.: Edit. Sudamericana, 2001.Premios: “Concurso nacional de cuento Javiera Carrera” (1982).SelecciónManifiesto(Hablo por mi diferencia)No soy Passolini pidiendo explicacionesNo soy Ginsberg expulsado de CubaNo soy un marica disfrazado de poetaNo necesito disfrazAquí está mi caraHablo por mi diferenciaDefiendo lo que soyY no soy tan raroMe apesta la injusticiaY sospecho de esta cueca democráticaPero no me hable del proletariadoPorque ser pobre y maricón es peorHay que ser ácido para soportarloEs darle un rodeo a los machitos de la esquinaEs un padre que te odiaPorque al hijo se le dobla la patitaEs tener una madre de manos tajeadas por el cloroEnvejecidas de limpiezaAcunándote de enfermoPor malas costumbresPor mala suerteComo la dictaduraPeor que la dictaduraPorque la dictadura pasaY viene la democraciaY detrasito el socialismo¿Y entonces?¿Qué harán con nosotros compañeros?¿Nos amarrarán de las trenzas en fardoscon destino a un sidario cubano?Nos meterán en un tren de ninguna parteComo en el barco del general IbáñezDonde aprendimos a nadarPero ninguno llegó a la costaPor eso Valparaíso apagó sus luces rojasPor eso las casas de carambaLe brindaron una lágrima negraA los colizas comidos por las jaibasEse año que la Comisión de Derechos Humanosno recuerdaPor eso compañero le pregunto¿Existe aún el tren siberianode la propaganda reaccionaria?Ese tren que pasa por sus pupilasCuando mi voz se pone demasiado dulce¿Y usted?¿Qué hará con ese recuerdo de niñoPajeándonos y otras cosasen las vacaciones de Cartagena?¿El futuro será en blanco y negro?¿El tiempo en noche y día laboralsin ambigüedades?¿No habrá un maricón en alguna esquinadesequilibrando el futuro de su hombre nuevo?¿Van a dejarnos bordar de pájaroslas banderas de la patria libre?El fusil se lo dejo a ustedQue tiene la sangre fríaY no es miedoEl miedo se me fue pasandoDe atajar cuchillosEn los sótanos sexuales donde anduveY no se sienta agredidoSi le hablo de estas cosasY le miro el bultoNo soy hipócrita¿Acaso las tetas de una mujerno lo hacen bajar la vista?¿No cree ustedque solos en la sierraalgo se nos iba a ocurrir?¿Acaso las tetas de una mujerno lo hacen bajar la vista?¿No cree ustedque solos en la sierraalgo se nos iba a ocurrir?Aunque después me odiePor corromper su moral revolucionaria¿Tiene miedo que se homosexualice la vida?Y no hablo de meterlo y sacarloY sacarlo y meterlo solamenteHablo de ternura compañeroUsted no sabeCómo cuesta encontrar el amorEn estas condicionesUsted no sabeQué es cargar con esta lepraLa gente guarda las distanciasLa gente comprende y dice:Es marica pero escribe bienEs marica pero es buen amigoSúper-buena-ondaYo no soy buena ondaYo acepto al mundoSin pedirle esa buena ondaPero igual se ríenTengo cicatrices de risas en la espaldaUsted cree que pienso con el potoY que al primer parrillazo de la CNILo iba a soltar todoNo sabe que la hombríaNunca la aprendí en los cuartelesMi hombría me la enseñó la nocheDetrás de un posteEsa hombría de la que usted se jactaSe la metieron en el regimientoUn milico asesinoDe esos que aún están en el poderMi hombría no la recibí del partidoPorque me rechazaron con risitasMuchas vecesMi hombría la aprendí participandoEn la dura de esos añosY se rieron de mi voz amariconadaGritando: Y va a caer, y va a caerY aunque usted grita como hombreNo ha conseguido que se vayaMi hombría fue la mordazaNo fue ir al estadioY agarrarme a combos por el Colo-ColoEl fútbol es otra homosexualidad tapadaComo el box, la política y el vinoMi hombría fue morderme las burlasComer rabia para no matar a todo el mundoMi hombría es aceptarme diferenteSer cobarde es mucho más duroYo no pongo la otra mejillaPongo el culo compañeroY esa es mi venganzaMi hombría espera pacienteQue los machos se hagan viejosPorque a esta altura del partidoLa izquierda tranza su culo lacioEn el parlamentoMi hombría fue difícilPor eso a este tren no me suboSin saber dónde vaYo no voy a cambiar por el marxismoQue me rechazó tantas vecesNo necesito cambiarSoy más subversivo que ustedNo voy a cambiar solamentePorque los pobres y los ricosA otro perro con ese huesoTampoco porque el capitalismo es injustoEn Nueva York los maricas se besan en la callePero esa parte se la dejo a ustedQue tanto le interesaQue la revolución no se pudra del todoA usted le doy este mensajeY no es por míYo estoy viejoY su utopía es para las generaciones futurasHay tantos niños que van a nacerCon una alita rotaY yo quiero que vuelen compañerosQue su revoluciónLes dé un pedazo de cielo rojoPara que puedan volar.(de Poesía contemporánea)]]></content>
		</document>
		<document id="922e5421913575d963ae95a79cf5e0e1" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/04/rosabetty-muoz.html">			<content><![CDATA[("Naturaleza", Paul Klee)Rosabetty Muñoz(Ancud, 1960)Profesora de Castellano por la Universidad Austral de Chile en Valdivia. Publicaciones: “Canto de una oveja del rebaño”. Stgo.: Ed. Ariel, 1981. “En lugar de morir”. Stgo.: Ed. Cambio, 1986. “Hijos”. Valdivia: Ed. El Kultrún, 1991. “Baile de señoritas”. Valdivia: Ed. El Kultrún, 1994. “La Santa, historia de una Devoción”. Stgo.: LOM, 1998. “Sombras en el rosselot”. Stgo.:Lom, 2002.En antologías: “Antología de la nueva poesía femenina Chilena”. Stgo.: Edit. La Noria, 1985. “Catorce poetas fuera del juego”. Stgo.:Edit. Fértil Provincia, 1990. “Poetas actuales del sur de Chile”. Valdivia: Ed. Paginadura, 1992. “Quince poetas desde el agua-lluvia”. Valdivia: 1993. “Veinticinco años de poesía chilena”. FCE-Chile, 1996. “Mujeres poetas de Chile” (1980-1995). Linda Koski. Stgo.: Edit. Cuarto Propio, 1998.Premios: "Universidad Austral" (1982). "Pablo Neruda" (2000). "Consejo Nacional del Libro y la Lectura" (2002).Becas: Fondart (1994/ 1995). Fundación Andes (2000).Selección Canto a los pastoresOh! queridos pastores quepensáis en míy tan bien me comprendéis,Necesito que sigáis decidiendo mis díasdefendiéndome de los peligrosque hay fuera del rebaño.Comprad todas las armasque se precisen para ello.Invertid en festivalesy eventos deportivostoda mi vida de trabajos.Gracias por los autoslos televisores a colorlas barredoras eléctricasy los juegos electrónicos.Gracias por las canciones de modalos libros de ocultismolas carreras en motolas reinas de bellezalos superhombresy el nuevo metro.Perdonad a las malas ovejasque no olvidan supuestos doloresy pretenden malditos ideales y libertadesque no sirven para nada.No necesitáis castigarlos,nosotros los abandonaremos:no leeremos sus librosno los escucharemos.Ya veréis como mueren desangrados.Ayudadme en los pocos momentos difícilescuando el televisor se apagay estoy, por casualidad, solo.No permitáis que caiga en la tentaciónde volverme loco, como las malas ovejas.]]></content>
		</document>
		<document id="c4fdbd4e09f09c829d0f232564304505" url="http://poeticasdechile.blogspot.com/2006/05/bajo-estado-de-sitio.html">			<content><![CDATA[Por Camilo MarksPoesía chilena desclasificada (1973-1990), del poeta Gonzalo Contreras, es uno de los proyectos antológicos más ambiciosos recientemente publicados en nuestro país. Y hay que decirlo con todas sus letras: estamos frente a un libro excelente, editado con esmero, preparado con dominio del período cubierto y destinado a ser una obra de referencia sobre la lírica nacional de fines del siglo pasado. El límite temporal se refiere al régimen militar implantado tras el derrocamiento de la Unidad Popular; si bien existen numerosos compendios en relación al tema, Contreras se propuso "dar cuenta, en toda su magnitud, de la riqueza y complejidad" producidas en esos años. La enumeración de los 81 poetas y poetisas escogidos demuestra que su esfuerzo fue coronado por una victoria memorable. El trabajo comprende dos tomos: el primero, que estamos reseñando, incluye a quienes vivieron y dieron a conocer sus estrofas en Chile, y el segundo - de próxima aparición- "considera a los que, obligados por las circunstancias, escribieron desde el otro exilio". Para Contreras y sus contemporáneos, adolescentes cuando ocurrió el golpe de Estado, el nuevo orden se tradujo en un cambio radical en los estilos de vida, una lectura distinta de la sociedad: sin mayores referentes políticos o interpersonales, con todos los canales culturales cancelados, el panorama se veía desolador. Pero estaban Parra, Lihn, Arteche, Teillier y varios otros que "abrieron sus casas, sus bibliotecas y su conocimiento", estableciendo vínculos que permitieron alimentarse a un par de generaciones de artistas e intelectuales, originándose así un movimiento de continuidad y cambio en el género poético de las últimas décadas. Poesía... refleja muy bien el trasfondo histórico en que los poemas fueron escritos, aun cuando va mucho más allá en sus inagotables matices, desde la denuncia cruel, directa, irónica o solemne, hasta el tono culto, vanguardista, hermético. La compilación sigue un orden cronológico, según la edad de los autores elegidos: comienza con Nicanor Parra y termina en Malú Urriola. En las 500 y tantas páginas que los separan, encontramos nombres legendarios, inasequibles pese a su reputación, algunas sorpresas, creadores favorecidos con abundantes muestras de su verbo, otros que apenas exhiben un texto y, en general, versos para todos los gustos, que dejarán contentos a aquellos que aman lo popular y callejero o bien al público que discrimina y es exigente a la hora de abordar la poesía. Entre los inencontrables famosos destacan Stella Díaz Varín, Carmen Berenguer, Ennio Moltedo y Paulo de Jolly. Las novedades son Pedro Lemebel, Gregory Cohen (básicamente dramaturgo y cineasta) y Rivera Letelier, famoso como novelista. Rodrigo Lira ha pasado a ser una especie de mito casero, pero resulta casi imposible encontrar nada suyo, incluso en las bibliotecas. La confusa, extensa, desparramada proclama que figura aquí puede aclarar las cosas en torno a su valor. Verónica Zondek, con diversos títulos a su haber, también se hace acreedora a un solo poema, extenso y por momentos iluminado. Antonio Gil, narrador y columnista, comprueba que sus mejores dotes se dan en la escritura rapsódica. Poesía... sobresale por la dilatada presencia de escritores muy disímiles, aunque hoy nadie ponga en cuestión su calidad: Juan Luis Martínez, Manuel Silva Acevedo, José Ángel Cuevas, Elicura Chihuailaf, Mauricio Redolés, Diego Maquieira, Jaime Quezada, Elvira Hernández, Floridor Pérez y un largo etcétera. No todo lo que aparece en este vasto ejemplar es notable o brillante, pero una tarea semejante tiene que presentar, forzosamente, algunas debilidades. O quizá la generosidad de Contreras es algo excesiva y eso jamás podría ser criticado. Como sea, su modestia es aleccionadora, porque él mismo, siendo un talentoso poeta, se niega a figurar en este volumen. Mirada con la perspectiva de hoy, la década y media que duró la dictadura puede parecer un lapso bastante breve; sin embargo, todos y cada uno de los hombres y mujeres que exponen sus piezas condensan medio siglo de poesía chilena y expresan, en múltiples formas, cómo era escribir bajo estado de sitio.POESÍA CHILENA DESCLASIFICADA (1973-1990). Vol. I Gonzalo Contreras (selección). Editorial Etnika, Santiago, 2006, 568 páginas. Precio de referencia, $25.000. Gonzalo Contreras Nació en Santiago en 1958. Estudió Literatura en la U. Católica de Valparaíso. Ha residido en Suecia y Estados Unidos. En 1989 obtuvo la Beca de la Fundación Neruda. En 2005 recibió la Beca de apoyo de ediciones del Consejo Nacional de la Cultura y las Artes. Publicó El frío e impersonal mundo de la poesía (1994).Diario "El Mercurio", Santiago, 26 de mayo de 2006]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>