<author id="b89e127832f11ca0ac94ccfcf00ba7cd" url="pschileprovidencia.blogspot.com" feed="http://pschileprovidencia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="15">
		<document id="2276be8e19772723d458beb1c53c4e91" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/10/elecciones-de-la-jjvv5a-el-bosque.html">			<content><![CDATA[Estimados vecinos y vecinas: El día 26 de Octubre se realizara la elección de la Junta de vecinos El Bosque Oriente 5-A, correspondiente al cuadrante: Providencia - Tobalaba - Eleodoro Yáñez - Los Leones.El lugar de votación corresponde a la Aula Magna, Universidad San Sebastián (ex Stgo College) Carmen Silva Nº 2486 - (Carmen Silva - Holanda) - Providencia.Llamamos a  los compañeros que vivan entre las calles Providencia- Tobalaba- Eliodoro Yañez y Los Leones asistan a votar mañana entre las 11:30hrs y 17:00hrs.Si no están inscritos necesitarán inscribirse pagando $500.-Yeldo Octavio Yáñez Rojas CANDIDATO A LA DIRECTIVA DE LA JJVV5A]]></content>
		</document>
		<document id="a03e45be8e38cdd001c8796d49188d5b" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/10/plan-de-gobierno-de-michelle-bachelet.html">			<content><![CDATA[Plan de gobierno de Bachelet plantea nueva Constitución, fortalecer sindicatos y debate de matrimonio igualitario La candidata de la Nueva Mayoría presentó esta mañana su programa de gobierno para una eventual nueva administración.El documento contempla la creación de una AFP estatal, fortalecimiento de la actividad sindical, de la negociación colectiva y "terminar con el uso artificioso del multirut".fuente: http://www.latercera.com/noticia/politica/2013/10/674-548975-9-plan-de-gobierno-de-bachelet-plantea-nueva-constitucion-fortalecer-sindicatos-y.shtml http://www.elmostrador.cl/pais/2013/10/27/programa-de-bachelet-mantiene-indefinicion-por-matrimonio-igualitario-y-le-hace-guino-al-pc-por-negociacion-colectiva/]]></content>
		</document>
		<document id="866f60b266346d635e2d6ad3b7bf21ad" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/10/pprograma-de-michelle-bachelet-plantea.html">			<content><![CDATA[Archivo | José Francisco Zúñiga | Agencia UNOPublicado por Carolina Reyes | La Información es de Agencia UPIDesde la dirección nacional del Partido Socialista surgieron positivas reacciones al programa de gobierno presentado hoy por Michelle Bachelet. A juicio de los vicepresidentes nacionales del PS, Daniel Manouchehri y Daniel Melo, el programa presidencial de Bachelet “plantea las reformas más profundas en los últimos 40 años” y a la vez constituye “pasar de los cambios en la medida de lo posible a los cambios en la medida de lo justo”.El vicepresidente Nacional del PS Daniel Manouchehri expresó que: “El programa de Bachelet plantea las reformas más profundas de los últimos 40 años. De una manera seria y coherente se hace cargo de las transformaciones que Chile clama”. “Un nuevo estado que garantizará derechos postergados por décadas, un estado fuerte y financiado. Con este programa pasamos de los cambios en la medida de lo posible a los cambios en la medida de lo justo. Marca el inicio de un nuevo ciclo para Chile, el cual ameritará trabajo y compromiso. Ahora hay que poner más empeño para ganar en primera vuelta”, indicó Manouchehri. Por su parte, el vicepresidente PS y candidato a diputado por La Cisterna, Daniel Melo, señaló que “Hoy se disipan todas las dudas. El próximo gobierno de Bachelet viene a realizar cambios estructurales a este modelo. Educación gratuita para todos, nueva constitución, reforma tributaria de verdad, son cambios que lograrán cambiar la vida de millones de chilenos. La profundidad de los cambios planteados por Bachelet amerita una sólida mayoría parlamentaria. Hoy nuestro compromiso y energías están puestas en darle esa mayoría a Michelle”, puntualizó Melo.FUENTE: http://www.biobiochile.cl/2013/10/27/ps-programa-de-bachelet-plantea-las-reformas-sociales-mas-profundas-en-los-ultimos-40-anos.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="52e83b499271ca9779adebcac2db33f1" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/actividades-de-las-campanas-este-fin-de.html">			<content><![CDATA[Estimad@s Compañer@s:Hoy viernes 8 de noviembre a las 18:30hrs en el Instituto Igualdad (Dario Urzua 176) habrá Capacitación de Apoderados.Se que mucho de Uds. y a han sido apoderados muchas veces, pero será bueno que tengan toda la información de esta elección especial.También los insto a salir a las calles ya que nuestros candidatos al parlamento tienen las posibilidades de salir electos solo tenemos que dar el último esfuerzo para lograrlo.Las actividades programadas para este fin de semana son las siguientes:Sábado: MañanaLos puntos son:1.- Lyon con Providencia  11.30 A 14.30 Horas. 2.- Punto Sernatur   11.30  a 13.30.3.-Lider Pedro de Valdivia con Bilbao. 4.- Feria Santa Isabel con Caupolican 12.00 a 14.30 horas.5.- Santa Isabel de Bilbao  con  Matte 12.30 a 14.30 horas. 6.- Lider seminario 11.30 a 14.00 horas.7.- Lider Tobalaba 12.30 a 14.30 horas. 8.- Actividad Plaza Ines de Suarez.Tarde: Puerta a Puerta 3MSector Pedro de Valdivia Norte: desde 17.00 a 19.30 aprox.  lidera David Silva y Daniel Lemus, punto de encuentro Plaza Padre Laurato Ferrer con los Conquistadores. Sector Bellavista:   Desde 17.00 a 19.30 horas aprox.  Lidera Maria Ester y  Loretto Punto de encuentro esquina de Montecarmelo con Bellavista. Plazas  Actividad adopta un árbolLas Lilas 17.00 a 19.00 horasRio de Janeiro 17.00 a 19.00 horas Domingo Mañana.Plazas Rio de Janeiro 11.30 a 14.00 horas Tobalaba 11.30 a 14.00 horasPlaza Ines de Suarez 11.30 a 13.00 y despues 17.00 a 19.00 horas aprox. solo volanteoFeria Santa Maria 12.00 a 14.00 horas aprox Tarde  Plazas  desde las 17.00 a 19.00 horas Aprox. Las Lilas    Adopta un árbol La Alcaldesa  Adopta un Árbol 18 de septiembre volanteo y Globos Plaza Padre Letelier Volanteo y Globos Un Abrazo a todos,La Dirección Comunal PS Providencia]]></content>
		</document>
		<document id="cd9761ce2750b2a9a5a110259a5168f0" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/analisis-de-coyuntura-sensacion-termica.html">			<content><![CDATA[Gabriel GasparLas elecciones del 17 de noviembre confirmaron una tendencia  muy anunciada: la amplia adhesión de Michelle Bachelet en la ciudadanía.  Pero junto a ello tenemos dos verdades rotundas: la derrota del Gobierno y la derecha, junto a una sociedad crecientemente abstencionista.Lo último llama la atención, especialmente si consideramos que en los últimos años Chile ha sido testigo de numerosas y variadas movilizaciones sociales.  ¿Por qué no votan los chilenos?  Es una gran pregunta, que probablemente tenga muchas respuestas, pero la tendencia a la baja concurrencia es persistente, aumentada en esta oportunidad por la voluntariedad del voto acordada en la ultima reforma electoral.La derrota del oficialismo.En cualquier indicador que se utilice, numero de parlamentarios electos, total de votos, ex autoridades que concurrieron como candidatos, la tendencia es una sola: la ciudadanía mayoritariamente es crítica de la gestión de la derecha.Nos acercamos así a una alternancia en el poder.  Para la derecha, llegar segunda, a mas de 20 puntos de la primera posición, es la victoria de consuelo. Hoy mas que nunca se advierte la diferencia de intereses entre el gobierno y los dos partidos de la derecha.  La Moneda ingresó al Callejón de la Soledad que terminará de cruzar  hasta marzo.   El gobierno queda debilitado, sigue y seguirá siendo la autoridad hasta el cambio de mando, pero ya no tiene ninguna capacidad de hegemonizar el proceso político.  Hace mucho tiempo también había perdido la hegemonía moral y cultural de la sociedad.¿Quien perdió mas en el oficialismo?  ¿La Moneda? ¿La candidata? ¿RN o la UDI?El recuento de bajas es amplio, pero mas allá de lo numérico, cabe destacar:a)    el pinochetismo simbólicamente ya no estará en el congreso.  En la próxima legislatura, las ausencias de Novoa y Cardemil serán muestra palmaria que el viejo régimen ya pasó hace rato.b)   Asimismo, los triunfos de Andrés Allamand y José Manuel Ossandón en las senaturías de Santiago, tienen un doble efecto: por un lado propinan una fuerte derrota a la UDI, pero a su vez, permiten la consolidación de dos liderazgos de una eventual “nueva derecha”, liberal y post pinochetista, que desbanca las inocultables ambiciones del actual Presidente por asumir ese rol en el futuro inmediato.c)    Pero en su conjunto, la actual coalición gobernante se ha quedado sin discurso, en realidad hace rato que padece de ello.  Sin propuestas ni ofertas de futuro, en actitud defensiva y a ratos agresiva (especialmente en su candidata) es difícil convocar a una mayoría política y electoral.  Si la derecha chilena se preparó “veinte años para gobernar” como afirmaron en la campaña presidencial del 2009, y su meta era “el desalojo”, el magro resultado que obtuvo el domingo 17 muestra que a futuro esas banderas hoy convocan a muy pocos, ni siquiera al voto duro histórico que ha tenido la derecha desde la recuperación de la democracia.d)   Ojo, en la UDI si bien disminuyeron sustantivamente el numero de diputados, también se redujo la media de edad de los mismos.  Emerge una nueva generación, “post coroneles”.  Lo que no quiere decir necesariamente que sean mas dúctiles en política y en doctrina.La oposición.Es evidente que el liderazgo de Bachelet es lo que aglutina a la mayoría de la oposición y de la sociedad.   A su vez, pese a la amplia diversidad de candidaturas presidenciales, solo la de Marco Enríquez – Ominami es la que tendrá continuidad política, en el resto, estamos en presencia de liderazgos efímeros o terminales.  Marco y el PRO desarrollaron una campaña propositiva que los afirma como un emergente factor en la política nacional.Dato no menor es adonde se inclina la balanza.  Si excluimos a los votantes de Mathei – Parisi y Jocelyn, tenemos que mas del 60 % de los que sufragaron el 17, lo hicieron por opciones de centro- izquierda y de izquierda mas allá del PC.  Nuevamente, exigirá una lectura mas detenida, el análisis de las motivaciones de los chilenos que voluntariamente no votaron.La coalición bacheletista tiene varias tareas por delante, junto con consolidar su hegemonía en la segunda vuelta, al mismo tiempo deberá empezar a organizarse para asumir la administración del país.  En esta segunda vuelta electoral probablemente los contornos y las diferencias de los dos proyectos políticos y sociales que encarnan las dos candidatas se hagan mas nítidos.   Una inevitable polarización se acerca, pero ambas candidatas se han adelantado a señalar que esta segunda vuelta será con respeto y propositiva. La oposición logró importantes avances en ambas cámaras, dispone en el papel de una mayoría sustantiva.  Se trata de un vasto arco de fuerzas y personalidades, muchos se preguntan como se comportara esa diversidad en los próximos años de gobierno.  Lo cierto es que muchos de  los parlamentarios, sino la mayoría, han logrado sendas victorias por sus meritos pero también al amparo de la popularidad de Bachelet.En la oposición todos ganaron algo, algunos en lo particular perdieron, pero como fuerzas políticas todos sumaron en las huestes de la Nueva Mayoría.  Destacan dos novedades dentro de muchas. Los comunistas doblaron su bancada al subir de 3 a 6 sus parlamentarios.  Tres de ellos superaron el 40% de apoyo en sus distritos, tres de ellos pertenecen a las Juventudes Comunistas.  Después de décadas de anti comunismo, el PC vuelve a instalarse como un actor político pleno en el país.  También sobresale la constitución de una transversal bancada surgida de los movimientos sociales, expresada por ex dirigentes estudiantiles y regionales.  Se recupera asi una tradición contemporánea de la política chilena, el transito de las federaciones estudiantiles al congreso y la política.  En los sesenta del siglo pasado fue el caso de Luis Maira, Insulza y Ravinet.  En los años de la Unidad Popular fue la camada de Alejandro Rojas (FECH y PC), Carlos Lorca (PS asesinado en la dictadura).  Fueron los años de la emergencia del gremialismo en la UC que daría origen a la UDI.  También cuando las luchas de los pinguinos de la época las encabezaban entre otros Andrés Allamand y Camilo Escalona. La oposición se prepara para transformarse progresivamente de fuerza política y electoral, a bloque de gobierno, será un proceso no fácil, donde si bien muchos tienen mucha experiencia, deberán entender que la sociedad demanda renovación de rostros y de practicas. El movimiento socialLo medular del movimiento social se hizo presente en las pasadas elecciones a través de la elección de muchos lideres surgidos de sus filas, todos vinculados a la oposición, aunque no necesariamente a la Nueva Mayoría. El alto abstencionismo, en este punto, plantea varias hipótesis:a)    no todos los que se movilizaron en los años precedentes votaron en esta oportunidad.b)   La oferta de candidatos presidenciales alternativos no  encontró mayor eco en la ciudadanía.La altisonancia de algunas declaraciones de lideres de estas agrupaciones denota un fuerte sesgo vanguardista,  radical en sus afirmaciones, quedando por verse cual sera su conducta en el futuro.  Tendremos en el periodo próximo  la presencia de una “ultraizquierda”?  O de variadas organizaciones “ultras”?  Irán mas allá de la lírica de sus palabras?ColofónViviremos la ultima pata de una larga cueca electoral.  En lo que respecta a Michelle, ya lleva varios meses en campaña, virtualmente desde que bajo del avión.Junto a este proceso electoral,  la administración de Sebastian Piñera emprende su travesia del desierto, pese a ello, trata de despedirse creando ministerios en su ultimo trimestre, nombrando embajadores por pocos meses y enviando sendos proyectos de ley.  Pareciera que estuviera iniciando su administración y no con el sol quemando en la espalda.Como tradicionalmente se suele decir que toda elección tiene un resultado numérico y otro político,  en esta oportunidad se da un común denominador, en los dos perdió el oficialismo.Chile se prepara a una alternancia]]></content>
		</document>
		<document id="53f88b9bb0d4952f207b26de0e2e739" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/campana-michelle-bachelet-presidenta.html">			<content><![CDATA[Estimados y estimadas: hoy 23 noviembre partimos con "tutti" de nuevo la campaña para que Michelle Bachelet sea presidenta con amplio margen de votos.Todos y todas al punto Ricardo Lyon  con Providencia desde las 11:30hrs hasta las 13:30hrs con propaganda y lleven todas las banderas que tengan.  Los y las esperamos COMUNAL PS PROVIDENCIA]]></content>
		</document>
		<document id="8d96ad97fd2669424ea2605401cdac1f" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/carta-abierta-la-militancia-ps.html">			<content><![CDATA[Compañeros y Compañeras: Hoy el comunal PS Providencia celebra el triunfo de nuestros compañeros Carlos Montes y Maya Fernandez, ambos han ganado en nuestra circunscripción y distrito respectivamente.El compañero Montes en Providencia obtuvo el 19,72% de las preferencias, resultado inédito en nuestra comuna, superando a su compañera de lista la senadora Soledad Alvear (14,55%).La compañera Maya Fernandez obtuvo la primera mayoría en nuestro distrito con 31,31% de los votos contra 28,55% de la diputada Marcela Sabat.Resultados como estos se logran en parte por el candidato, parte por sus ideas y otra parte por los que estamos detrás de ellos.Las ideas socialistas trascienden de los niveles socioeconómico,convocan a todos aquellos que creen y quieren una sociedad más justa.El trabajo que tenemos con todas las fuerzas políticas de la comuna es clave para que sean las ideas discutidas y no los personalismos.   Los compañeros PPD, quienes también trabajaron arduamente, han sido ejemplo de movilización y participación; hicieron como suyos a nuestros candidatos socialistas.   Los camaradas PDC, aunque nos enfrentamos en 3 instancias contra ellos siempre mantuvimos la camaradería, el compañerismo y nunca tuvimos un desencuentro práctico, siempre respetamos nuestros acuerdos y dejamos que los vecinos escogieran las ideas que mejor los representaban.Hoy, tenemos un deber, tenemos un proyecto; tenemos banderas por las cuales luchar.  Solo nos falta permitir que nuestra compañera Michelle Bachelet llegue a la Moneda para generar estos cambios.     Si, es cierto que la votación del país no depende de una sola comuna, pero debemos salir pensando que así será, cada casa recorrida, cada papel entregado a la ciudadanía, cada actividad en plaza logra los frutos que hemos obtenido.Queridos compañeros y compañeras, somos socialistas y como tal debemos vivir, salgamos a las calles y demos este último paso para generar los cambios que necesitamos.Un abrazo a todos,Daniel Lemus RiveraPresidente Comunal PS Providencia]]></content>
		</document>
		<document id="57795dc8599b3493e3f3c50c2494c456" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/excelente-articulo-programas-y.html">			<content><![CDATA[Todo indica que la experiencia cotidiana con las soluciones privadas y de mercado no se experimenta como ejercicio de la libertad, sino como abuso.por Ernesto Aguila -  UNA LECTURA más detenida de las recientes encuestas de la UDP y del CEP permite constatar que se ha producido una lenta pero profunda “transición por abajo” en la opinión pública chilena: las soluciones privadas y de mercado para problemas que involucran derechos sociales se encuentran muy cuestionadas y, en consecuencia, se ha producido una significativa revalorización de lo estatal-público; se ha fortalecido una visión más liberal en temas relativos a la moral individual y hay apoyos claros para una reforma tributaria y política.No deja de sorprender, considerando la poca relevancia que estos temas tienen en el espacio público y en la conversación de la elite, que:85% de los encuestados sea partidario de reducir la desigualdad salarial;67% apoye una reforma tributaria;81,2% una AFP estatal; 74% esté de acuerdo con “priorizar una educación universitaria gratuita”;80% respalde una (re)nacionalización del cobre;82,6% esté por la creación de una red de farmacias públicas; 70% prefiera que el Estado se haga cargo del transporte público;53% apruebe la idea de que los colegios particulares subvencionados pasen al Estado;sólo un 27,9% opine que las isapres deban seguir siendo privadas. 63% está por la despenalización del aborto terapéutico y en caso de violación.En reformas políticas, en una escala de 1 a 7, una nueva Constitución obtiene un 5,5; la reforma del binominal, un 5,4, y la revocabilidad de los cargos de elección popular, un 5,8.¿Qué implicancias tiene esta “transición” de la opinión pública, particularmente para la derecha y para la Nueva Mayoría? ¿De qué manera impacta sus programas y cómo actúa sobre las expectativas?Para la derecha, el panorama es simplemente desolador: los temas y sensibilidades expresadas en estas encuestas están completamente ausentes de su propuesta programática actual o, cuando aparecen, contradicen lo que piensa la mayoría. Todo indica que la experiencia cotidiana de las personas con las soluciones privadas y de mercado no es experimentada como un mayor ejercicio de la libertad personal, como teoriza la derecha, sino más bien como una vivencia de abuso y exclusión. Se trata de algo más empírico que ideológico. Se habla de un big bang poselecciones en la derecha, aunque también puede prevalecer una visión más ortodoxa e inmovilista; algo así como “si la ideología no funciona en la realidad…, mala suerte para la realidad”.Por su parte, la Nueva Mayoría avanza con ventaja porque su propuesta programática se encuentra más en sintonía con el actual estado de opinión pública. Sin embargo, su desafío es cómo dialogar con las altas expectativas de cambio que estas preferencias expresan. Cómo construir una práctica participativa y un relato del cambio que establezca una creíble complicidad y corresponsabilidad con la sociedad y los actores sociales, que los reconozca como sujetos políticos y que permita concordar los tiempos históricos en los que se pueden alcanzar estos objetivos y anhelos profundos de transformación. Estos días finales de campaña pueden ser clave en la construcción de ese relato y de esas confianzas.FUENTE:  http://www.latercera.com/noticia/opinion/ideas-y-debates/2013/11/895-550314-9-programas-y-expectativas.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="35bf5898b79feb2705d344dd98c8c265" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/osvaldo-andrade-pesidente-del-patido.html">			<content><![CDATA[El llamado realizado por el presidente del PS se funda en las críticas al supuesto intervencionismo electoral que ha tenido el Gobierno en favor de la candidata aliancista, Evelyn Matthei, de cara a las presidenciables del 17 de noviembre.Foto Claudio BuenoEl presidente del PS, Osvaldo Andrade, reiteró las críticas al supuesto intervencionismo electoral que ha tenido el Gobierno en favor de la candidata aliancista Evelyn Matthei de cara a las presidenciables del 17 de noviembre.Andrade hizo un llamado al Presidente Sebastián Piñera a recuperar la dignidad de su cargo, recordando que el Mandatario calificó el programa de gobierno de Michelle Bachelet como "antiempleo"."No hay pudor, no hay ningún decoro, no hay un mínimo de cumplimiento de un rol; si el Presidente Piñera es el Presidente de todos los chilenos, eso se le olvidó. El llamado que le hacemos es que recupere la dignidad de su cargo, si lo que está haciendo es indigno. El Presidente está dando la nota", argumentó Andrade.FUENTE: http://www.lasegunda.com/Noticias/Politica/2013/11/890492/Andrade-pide-que-Pinera-recupere-la-dignidad-de-su-cargo]]></content>
		</document>
		<document id="3caba52ff879f02fcb08abfee91d076e" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/resultados-de-votacion-de-senadores-en.html">			<content><![CDATA[C. NUEVA MAYORIA 27.692 34,28       1 SOLEDAD ALVEAR VALENZUELA PDC11.758 14,55       2 CARLOS MONTES CISTERNAS PS15.934 19,72 *F. PARTIDO HUMANISTA 2.599 3,21       3 JUAN GUILLERMO OSSA LAGARRIGUE PH1.730 2,14       4 PATRICIO GUZMAN SINKOVICH PH869 1,07 H. NUEVA CONSTITUCION PARA CHILE 2.896 3,58       5 IVAN CARRASCO MORA IGUAL1.237 1,53       6 LUIS MARIANO RENDON ESCOBAR ILH1.659 2,05 I. SI TU QUIERES, CHILE CAMBIA 3.153 3,90       7 JOSE ANTONIO CARREÑO FRAILE ILI2.117 2,62       8 ESTEBAN VALERIO SILVA CUADRA ILI1.036 1,28 J. ALIANZA 44.426 55,00       9 LAURENCE GOLBORNE RIVEROS ILJ24.180 29,93       10 MANUEL JOSE OSSANDON IRARRAZABAL RN20.246 25,06 *   Válidamente emitidos 80.766 95,90 Nulos 2.084  Blancos 1.368  TOTAL EMITIDOS 84.218     MESAS ESCRUTADAS 99,79%, 477 de 478 MESAS DESCUADRADAS 33 de 477 MESAS NO ESCRUTADAS 1 de 478    (*) ESTIMATIVAMENTE ELECTO(**) TRICEL"Los resultados son preliminares en virtud de la Ley 18.700, artículo 175 bis, tienen carácter meramente informativo y no constituyen escrutinio para efecto legal alguno" ]]></content>
		</document>
		<document id="50cae36baf83869fb62a75993a065dd3" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/11/ultimo-discurso-de-michelle-en-quinta.html">			<content><![CDATA[Hoy es el final de la campaña. Esta ha sido una experiencia maravillosa, llena de momentos intensos, llena de encuentros con todas y todos los habitantes de Chile, que sueñan con un futuro mejor para ellos, para sus familias y para todos nosotros. Regresé a Chile luego de trabajar en Naciones Unidas: conocí los desafíos que las mujeres tienen alrededor de todo el planeta, vi cómo la gente lucha alrededor del mundo para lograr una mayor dignidad, tener igualdad de condiciones laborales; en el fondo ser más feliz y tener paz. Volví con la convicción de que estamos preparados para dar un gran paso hacia esa sociedad justa e inclusiva que todos anhelamos. Recorrí todos los rincones de Chile, me encontré con la cara más esperanzadora de nuestro país, la fuerza de las mujeres, la creatividad de los jóvenes, la templanza y sabiduría de nuestros mayores. Pero también me encontré con la molestia de muchos, me encontré con la disconformidad frente a un sistema educacional que segrega y corta la visión de futuro. Me encontré con la frustración de aquellos que ven cómo la desigualdad los golpea día a día, de quienes están cansados de los abusos.Es por eso que llevaremos adelante una gran Reforma Educacional que será la cuna del nuevo Chile. Por eso tendremos una Reforma Tributaria, que sea responsable y permita enfrentar la desigualdad. Y por eso tendremos una Nueva Constitución nacida en democracia, que le dé forma a nuestro futuro. Pero no dejaremos que estos grandes cambios nos alejen de las preocupaciones del día día. Temas como salud, el trabajo, la seguridad así como la cultura, el medioambiente y la inclusión en todas sus versiones también son prioridad. Este 17 de noviembre tenemos la oportunidad de elegir el futuro que soñamos. Los invito a formar parte de este cambio, a formar parte de la mayoría que quiere trabajar por un nuevo Chile. Llegó la hora de recorrer este camino y quiero que me acompañes.Ustedes pueden contar conmigo, y yo voy a contar con ustedes este domingo y durante los próximos 4 años.]]></content>
		</document>
		<document id="6b84849520c4e97d20c6c70d4cdb7979" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/12/agradecimientos-recibidos.html">			<content><![CDATA[Estimadas y Estimados Encargadas/os Electorales Comunales:A nombre de la Mesa Nacional Electoral del Comando Presidencial, queremos transmitir los agradecimientos por el trabajo que realizaron éstos últimos meses, el cual permitió establecer una férrea línea de defensa para quienes concurrieron a expresar su apoyo a Michelle Bachelet el día de ayer, dándole un contundente triunfo (62,16% nacional y 58,98% metropolitano).Nuestra electa Presidenta, ante miles de personas en la Alameda, señaló: "La victoria de esta jornada no es personal: es un sueño colectivo el que triunfa. Es la voz de ustedes, que escuchamos a lo largo de todo Chile en estos meses, la que triunfa"Transmitan a todos sus apoderados (militanes, independientes, amigos, y familiares) los agradecimientos y nuestro profundo respeto por la labor realizada.Finalmente, y para cerrar este trabajo, les agradeceríamos remitirnos o incorporar al sistema los apoderados que finalmente estuvieron el día de ayer; ello, con la finalidad de configurar una base de datos para los desafíos futuros de la Nueva Mayoría.“A quienes han contribuido a forjar la Nueva Mayoría les pido que trabajemos con lealtad por el proyecto que comprometimos ante los chilenos. Que no olvidemos que iremos al gobierno a servir y que necesitaremos toda nuestra generosidad para alcanzar nuestros propósitos”. (Michelle Bachelet, 15.12.13)Felicidades y éxito...nos vemos pronto.Equipo Electoral Metropolitano]]></content>
		</document>
		<document id="3796696ae8967a021aed5a225c732e5e" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/12/campana-presidencial-actividades.html">			<content><![CDATA[JUEVES 5METROS·       MANUEL MONTT 18.30 horas, ir con Banderas y chapitas ·       PEDRO DE VALDIVIA 18.30  horas, ir con Banderas y chapitas ·       BAQUEDANO, LOS LEONES Y TOBALABA DE 18:00 A 20:00  PUERTA A PUERTA: SECTOR AGUILUCHOVIERNES 620:00 RECORRIDO POR LOCALES, PUBS, HAPPY HOURS.GRUPO 1  caminata de Lyon con providencia a M. Montt con Providencia. PUNTO DE ENCUENTRO A LAS 20:00 HORAS EN LYON CON PROVIDENCIAGRUPO 2,  caminata desde M. Montt con Eleodoro Yañez hasta Providencia con P de Valdivia, punto de encuentro Providencia con Pedro de Valdivia.SÁBADO 7 MAÑANA·       DESDE LAS 11:00 - 14:00 HORAS EN LOS SIGUIENTES PUNTOS·       Lyon y Providencia·       SERNATUR·       Supermercado Líder Bilbao con Pedro de Valdivia·       Feria Santa Isabel·       Supermercado Santa Isabel de Bilbao con J. Matte·       Supermercado Líder Rancagua con SeminarioSABADO 7 en la Tarde:PUERTA A PUERTA1. BARRIO LOS GRAFICOS, BELLAVISTA.2.- BARRIO BELLAVISTA-Domingo 8 de diciembre, a las 10:00 hrs., en Pocuro y Tobalaba, Estarán parlamentarios, la alcaldesa y la Presidenta Michelle Bachelet, en una actividad familiar.  Se convoca la mayor cantidad de gente posible, con globos, banderas, bicicletas, grandes y chicos.Domingo 8 de diciembre mañana (a partir de las 11:30 hrs.)·       Feria Santa MariaDomingo 8 en la tarde:PLAZAS DE 18:00 A 20:00 HORAS1.- LAS LILAS, JUEGOS INFLABLES Y NUMERO ARTISTICO.  2.- PLAZA JACARANDA (AL INTERIOR TORRES CARLOS ANTUNEZ) JUEGOS INFLABLES Y MUSICA.  3.- PLAZA INES DE SUAREZ, CANTANTE LIRICA.PUERTA A PUERTA, 18:00 BARRIO DALMASIA ]]></content>
		</document>
		<document id="5306a69edacef63acb1b1ddf7110850e" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/12/jueves-121213-cierre-de-campana-de.html">			<content><![CDATA[Este jueves 12 nos encontraremos en el Acto de Cierre de Campaña que se realizará en la Región Metropolitana, jugaremos de local porque se realizará en el Court Central del Estadio Nacional de Ñuñoa a las 18:30 hrs.Todos y todas están invitados, nadie puede faltar porque queremos un Chile de Todos, por eso estamos ¡Todos y todas con Michelle!COMUNAL PS PROVIDENCIA. ]]></content>
		</document>
		<document id="6a95319d05ea18062bc6bf389eb96a51" url="http://pschileprovidencia.blogspot.com/2013/12/saludos-de-fin-de-ano.html">			<content><![CDATA[Estimad@s Compañer@s:A nombre de la mesa del Comunal Providencia.   Les deseamos una Feliz Navidad y un Gran Año 2014!.Hoy celebramos los triunfos obtenidos, mañana trabajaremos para materializar las ideas que hemos propuesto.Un abrazo a todas y todos los socialistas que hemos cambiado el destino de nuestra tierra.La dirección PS del Comunal de Providencia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>