<author id="ba7418ea53f018b3af319808c4d52d31" url="hospedajetalca.blogspot.com" feed="http://hospedajetalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="71edfc3900eeffb15f25ae50eef19d6b" url="http://hospedajetalca.blogspot.com/2011/01/comienza-licitacion-de-primer-conjunto.html">			<content><![CDATA[Obra de cinco pisos contempla una inversión de 32 mil 250 unidades de fomento para 50 departamentos, encontrándose además en Contraloría las bases concursables para los edificios Cerro O´Higgins y Mesa Seco de Constitución y Los Acacias de CauquenesTALCA.- El director regional (s) del Servicio de Vivienda y Urbanismo (Serviu), Juan Andrés Muñoz, anunció la compra de las bases de la licitación del primer conjunto habitacional que se levantará en Constitución, luego del terremoto del año pasado.Se trata del edificio El Aromo, uno de los que colapsó durante el megasismo del 27 de febrero del 2010, y que tendrá un periodo de construcción de 10 meses a partir de la adjudicación de la licitación, tal como informó el interino del Serviu.“La licitación se abre mañana, es por 32 mil 250 unidades de fomento en total. Son 50 departamentos con un mínimo de 55 metros cuadrados cada uno, con un máximo de edificación de cinco pisos. Se licitará todo, es decir diseño y construcción. Es el primero que se licita y está proyectada su ejecución para 300 días, cerca de 10 meses aproximadamente, siendo a fines de año la fecha de entrega completa de la obra”, señaló Muñoz, quien agregó que “50 de las 80 familias se quedarán en el edificio El Aromo, las restantes prefirieron otra solución que puede ser en los conjuntos habitacionales de Prieto, Quinta Gaete o Vista Hermosa”, detallóAsimismo, anunció que en Contraloría se encuentran las bases de los conjuntos habitacionales Cerro O’Higgins y Francisco Mesa Seco, ambos de la ciudad costera de Constitución y “son bases que tienen las mismas características de El Aromo, así que esperamos que Contraloría las apruebe para licitarlas durante febrero a más tardar, si no antes. Todavía no sabemos cuántas personas se quedarán ahí, recordemos que ahí en Cerro O´Higgins murió gente y deben determinar todavía quienes se quedarán, pero también tienen las opciones de poder irse a los conjuntos habitacionales que mencioné con anterioridad como son Prieto, Quinta Gaete o Vista Hermosa”.CAUQUENESLa preparación de las bases del conjunto habitacional Los Acacios de Cauquenes, también entrarían prontamente a Contraloría, donde se espera aprobación para licitar tres de las cuatro torres que se demolieron, y la reparación de una cuarta, tal como lo estipuló el director regional (s) del Serviu, Juan Andrés Muñoz.“Fueron tres torres las que ya se demolieron en el conjunto Los Acacios de Cauquenes y la cuarta va a ser reparada, esperamos también licitar esas bases dentro de la brevedad, para comenzar a ejecutar las obras de reconstrucción en los sectores más afectados por el terremoto pasado”, destacó el funcionario del Serviu.MANUEL LARRAÍNFinalmente, Muñoz reconoció que “está pendiente el estudio del conjunto Manuel Larraín de Talca. Es el que más problemas ha tenido, porque no tiene todas las familias factibilizadas, hay muchos inversionistas que tienen hasta 13 propiedades uno, que es el caso más extremo. No es tan fácil. Tenemos que tranzar con la gente o simplemente expropiar, hay muchos que están regularizando la situación de sus propiedades, pero mientras tanto estamos contratando a la Universidad de Talca para que realice el estudio correspondiente de las estructuras de los edificios”. Muñoz aseguró además que “estas edificaciones se construirán en el mismo lugar donde se encontraban”.]]></content>
		</document>
		<document id="f06df0d939d05e32ae8bdeb9936ab03b" url="http://hospedajetalca.blogspot.com/2011/01/plebiscito-reactiva-edificacion-de.html">			<content><![CDATA[Toma fuerza propuesta del PRES: “Tenemos considerado en nuestro Plan Trienal 2011-2013, recursos para esta reconstrucción”, dijo el gerente de Operaciones de la Empresa de Ferrocarriles de Estado (EFE), Raúl Etcheverry.CURICÓ.- En una etapa de evaluación y coordinación con diferentes organismos, entre ellos el municipio y diversos ministerios, se encuentra el proyecto de reconstrucción de la estación de trenes para la ciudad, iniciativa que se constituyó en una de las tres más votadas en la categoría “Corto Plazo” en la consulta ciudadana del Plan de Reconstrucción Sustentable, PRES Curicó.Según lo señalado por el gerente de Operaciones de Empresa de Ferrocarriles de Estado (EFE), Raúl Etcheverry, la firma está trabajando para avanzar en el tema, que incluiría los terrenos del recinto de la estación. La iniciativa que ya se encuentra en marcha la está liderando la Intendencia de la Región del Maule.“Tenemos considerado en nuestro Plan Trienal 2011-2013, recursos para esta reconstrucción y nuestro propósito es buscar la mejor alternativa que nos permita entregar a la comunidad de Curicó una nueva Estación, que sea funcional, moderna y cuya arquitectura sea acorde a la ciudad, con una buena ubicación y sobre todo que cuente con todos los estándares de seguridad necesarios, para brindar el mejor servicio de transporte ferroviario a sus habitantes”, agregó.Tras el resultado de la votación del PRES, el alcalde Hugo Rey indicó que sostendrá una reunión con representantes de EFE para plantear la iniciativa, a pesar que los profesionales a cargo del Plan Maestro ya han sostenido contactos con la empresa pública. “La comunidad, tanto en las reuniones de los comités participativos como en la consulta, manifestó que desea que la estación permanezca en el mismo lugar. Vamos a hacer los esfuerzos para que esto se concrete y que se desarrolle un proyecto con una estación moderna que permita la unión con el poniente y el oriente, que permita potenciar la unión y la integración de Curicó”. Al ser consultado sobre la propuesta formal planteada a Terra Sur por el mall Curicó de trasladar la estación hacia el aludido centro comercial, el edil indicó que calificaba la idea como “interesante”, pero que carece del respaldo de la ciudadanía. “La gente quiere que la estación siga en el mismo lugar, además si la estación sale de ese sitio afectaría a los proyectos de desarrollo que tenemos contemplado para el centro de la ciudad, por ejemplo el eje del paseo de calle Prat. La idea, más que beneficiar a grupos puntuales, es generar un proyecto integrador en donde ganemos todos”, concluyó.PASEO PEATONALEl intendente Rodrigo Galilea reconoció que el tema ha sido conversado con los ejecutivos de EFE, existiendo de parte de todos los actores involucrados la mejor de las intenciones para potenciar el sector. “Queremos que los barrios de las estaciones no sean lugares abandonados como había ocurrido antes del terremoto, por el contrario en que se potencie el comercio y el encuentro de sus habitantes”. En el caso particular de Curicó, el intendente señaló que han analizado las propuestas de diseño que han emanado del PRES que hablan sobre un paseo peatonal por calle Prat que permita unir el sector poniente de la ciudad con el centro, iniciativa que cuenta con el interés de la autoridad. “Permitiría potenciar todos los terrenos que están en el sector poniente. Queremos apoyar con dineros regionales este tipo de iniciativas, por lo que en su momento una vez que se finiquite el trabajo del PRES, se sacarán las resoluciones favorables de Mideplan, para entrar con ello a la cartera de proyectos que es posible financiar. Nuestra intensión, y lo he conversado así con el alcalde Hugo Rey, es que calle Prat sea potenciada como una vía con comercial transformándola en una especie de paseo semipeatonal. Si logramos una estación que sea modular y moderna y que además permita una comunicación entre ambos sectores de Curicó que hoy están separados por la línea del tren, creo que estaríamos dando un paso gigantesco en el desarrollo urbano de la ciudad”, subrayó.]]></content>
		</document>
		<document id="1d7e7b478990debe0ba8aae31ca78951" url="http://hospedajetalca.blogspot.com/2011/10/alojamiento-para-empresas-y.html">			<content><![CDATA[Interesante alternativa de alojamiento para empresas, tecnicos, operarios y trabajadores contratistas en la ciudad de TalcaDisponesmos de:Piezas amobladasInternet inalámbrico Estacionamiento para vehículoTv-CableDerecho a cocina y utencilosBaño, ducha calientePrecios extraordinariamente convenientes en comparación con el mercado local de alojamientos.Comuncarse al celular  97274539email: hospedajetalca@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="f2d07b9579817597d738f04506128a80" url="http://hospedajetalca.blogspot.com/2011/11/arriendo-de-piezas-en-talca.html">			<content><![CDATA[Cercana a INACAP, Terminal de Bueses, Mall, Casino, etc.Piezas amobladas, camas de buena calidad.Internet WiifiTV-Cable en espacio comúnDerecho a uso de cocinaEstacionamiento vehículosExelente barrio y seguridadArriendo mensual y alojamiento por días.cel. 97274539]]></content>
		</document>
		<document id="b02a94873d493f94e0949a285daac642" url="http://hospedajetalca.blogspot.com/2012/03/arriedo-piezas-en-talca-sector-utal.html">			<content><![CDATA[Fono: (cel) 95630220Arriendo de piezas amobladas, con derecho a: CocinaInternet WifiDucha con agua calienteExelente barrio y locomoción al centro de la ciudad y terminal de BusesA dos cuadras de la Universidad de TalcaValor mensual: $70.000.-]]></content>
		</document>
		<document id="cc3e2b65a951ecb6c04a5c9e2e69c57e" url="http://hospedajetalca.blogspot.com/2013/01/arriendo-casa-amoblada-en-talca-junto.html">			<content><![CDATA[SE ARRIENDA CASA AMOBLADA EN TALCADISPONIBLE A CONTAR DEL 01 DE FEBRERO DE 2013Empresas, delegaciones, estudiantesSector cercano a la Universidad de Talca, a 10 minutos del centro de la CiudadArriendo por días, semanas o mesesLa casa esta equipada para 06 personas:6 camas y colchones (Frazadas y cobertores)3 roperos y repisas para ropaMesa comedor con 6 sillasLoza y servicio para 06 personasCocina a gasCalefontRefrigeradorMicroondasEntrada de vehículos (2)Tv- cable con CDF (opcional)Antejardín y patio interiorConsultas por valores y disponibilidad al:  Fono contacto: 97274539Email:  hospedajetalca@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>