<author id="bb46075534531dd9f38ef7682942f66a" url="primerabchile.blogspot.com" feed="http://primerabchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="17af47894d3da011b696ea174e44d0e3" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/04/la-udec-derroto-concepcion-en-duelo.html">			<content><![CDATA[Fotografía: Diego Ojeda Sazo/La Pelota es MíaPor Daniel Andrade /@daniel_andrade9Una victoria clave fue la que logró la escuadra de Pablo Sánchez, al derrotar por 2 goles a 0 a Deportes Concepción, en partido jugado en Collao ante más de 6 mil personas.El duelo era vital para ambas escuadras y eso se notó en el gran ambiente que hubo en el estadio, principalmente por parte de la hinchada “lila”, que acompañó en masa a su equipo. La escuadra auricielo comenzó mejor, comandada por el imparable José Luis Jiménez, quien fue un dolor de cabeza toda la tarde para la zaga local y principalmente para Boris Aravena, improvisado lateral derecho del “León de Collao”. El primer aviso del partido fue por parte delcampanil, cuando Jiménez encaró por la derecha y remató al primer palo, encontrando una muy buena respuesta del portero Kletnicki. Tras esto la Udec se apoderó del balón y tuvo sus mejores momentos con remates de Aguirre y Cabral que exigieron al máximo a la defensa “lila”. En la contra, Javier Bustos entró destapado por la banda izquierda, desviando el remate ante la salida de Muñoz. Se jugaba el minuto 23 del primer tiempo cuando un tiro libre servido por Aguirre, encontró el pivoteo de Cabral, para que Vargas completamente solo en plena área chica, empujara el balón decretando la apertura de la cuenta. Era un gol merecido por lo que se veía en el pasto de Collao. Con la apertura de la cuenta, los universitarios ganaron en confianza, ante un irreconocible Concepción, que no daba más de 3 pases seguidos.  Cabral tuvo el segundo cuando en gran jugada personal, remató potente de zurda estremeciendo el horizontal custodiado por Kletnicki.En el minuto 38 Pedro Muñoz se escapó por la banda derecha centrando de manera perfecta para Vargas, quien de forma impecable, se elevo ganándole la posición a Ayala, cabeceando junto a un palo, dejando sin opción a Kletnicki y decretando la segunda diana de la tarde. Golazo del ex jugador de Universidad de Chile. Con este tanto, se cerró la primera parte con triunfo parcial de la visita por 2 goles a 0.En el complemento, Merello movió el tablero y ordenó el ingreso de Muñoz por el cuestionado Aravena y de Carlos Salom, quien volvía a jugar luego de 6 meses alejado de las canchas por la lesión sufrida en su rodilla en octubre de 2012. Los pupilos de "Vitamina" Sánchez, se replegaron y apostaron al contragolpe. Salom tuvo el descuento a los 5 del segundo tiempo, pero elevó su cabezazo tras centro de Castillo. Concepción adelantó sus líneas pero no generó opciones claras de anotar, esto debido a la gran imprecisión de sus volantes, quienes no lograban generar jugadas de peligro.El partido estaba definido y no había tiempo para más. Universidad de Concepción se quedó con una gran victoria que le permite seguir en la pelea por la clasificación a las semifinales del torneo, ya que en las dos últimas fechas, recibe a los colistas de la zona sur, Barnechea y Lota Schwager. Con el triunfo, el conjuntode  Sánchez alcanzó el segundo lugar de la zona sur con 18 puntos. Por su parte, Deportes Concepción hipotecó sus opciones de clasificación al quedar en el cuarto puesto con 15 puntos y ya no dependiendo de si mismo para clasificar.Pormenores:Deportes Concepción: Kletnicki; Aravena, Aquino, Ayala, Peñaloza; Melo, Danesi, Bustos, Vatter; Domínguez y Castillo.Universidad de Concepción: C.Muñoz; Berríos, Díaz, F.Muñoz, Flores; Lepe, Aguirre, Vargas; P.Muñoz, Cabral y Jiménez.Árbitro: René de la RosaPúblico: 6500 personas]]></content>
		</document>
		<document id="961f9519b20ab01467fc532802401b96" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/04/union-temuco-sorprendio-y-goleo.html">			<content><![CDATA[Fotografía: acbarnechea.clPor Alfonso Gallegos / @aigg06Uno de los encuentros de la antepenúltima fecha del Torneo Transición se jugó en La Cisterna. Con poca asistencia de público, Unión Temuco derrotó como forastero a Barnechea por 4 goles a 1.Ambos equipos venían de ser derrotados en la fecha anterior y las posibilidades de pelear por el ascenso eran prácticamente nulas por la cantidad de puntos sumados.Eran las 12:00 horas del día domingo y el arbitro Francisco Caamaño pitó el inicio del encuentro. Desde el primer minuto la visita mostró su poder ofensivo y el anhelo de conseguir la victoria. Los dirigidos de Hugo Vilchez intentaban por todos los medios tener la posesión del balón y abrir el marcador, pero los intentos fueron en vano.La apertura de la cuenta llegó en el minuto 16', cuando tras habilitación de Nikolas Altamirano, Patricio Schwob recibió solo en el área y con una volea espectacular batió al portero Jorge Manduca.Luego Unión Temuco tendría la oportunidad de aumentar el marcador en los pies de Mariano Berriex con un globito perfecto, pero lamentablemente para la visita, se estrechó en el horizontal.El cuadro rojo siguió presionando y buscando el segundo tanto, así lo consiguió en el minuto 37' cuando luego de una gran habilitación del juvenil Guillermo Díaz, Nicolás Millán con un globito batió al guardametas local y decretó el 2-0. Así se iban al descanso.En la segunda mitad el juego realizado por ambos equipos no cambió en demasía. Barnechea intentaba mantener el balón en sus pies, y la visita atacaba y presionaba en busca del tercero.Sin embargo, en el minuto 46' llegó el 3-0, tras un tiro libre de Nicolás Millán el defensor Calderón recibió en el área y habilitó a Nikolas Altamirano que con la zurda anotó el tercero para la visita.Tras el gol los cordilleranos reaccionaron y buscaron el empate. Así lo consiguieron en el minuto 70' cuando tras un mal despeje del meta Astrada, Emerson Jorquera recibió en la boca del arco y anotó el 1-3 a favor de Barnechea.La última cifra del encuentro llegaría en el minuto 84 a favor de Unión Temuco. Patricio Schwob desbordó por el sector izquierdo y la centró a ras de suelo. En el área la recibió Braulio Baeza que dejó de lado a un defensor y remató a portería decretando el 4-1 definitivo.Con este resultado Unión Temuco se ubica en la quinta posición de la zona sur con 11 unidades. La próxima fecha reciben a Lota Schwager en el Germán Becker, mientras que Barnechea suma 9 positivos y se queda en la sexta posición de la zona. La próxima fecha visitarán al combinado de  la Universidad de Concepción.FICHA TÉCNICAEstadio: La CisternaÁrbitro: Francisco CaamañoBarnechea (1): Jorge Manduca, Rodrigo Moya, Daniel Castillo, Felipe Larrondo, Milton Muller(55' Carlos Tapia), Francisco Levipan, Marco Rodríguez, Emerson Jorquera, Eduardo Leal, Diego Inostroza(60' Axl Silva), Salvatore Abarca (46' Juan Pablo Gómez). DT Hugo Vilches.Unión Temuco (4): Mauro Estrada, Claudio Calderón, Jorge Alvarado, Juan Cruz Gil(73' Sebastián Díaz), Guillermo Díaz, Alejandro Márquez, Alejandro Figueroa, Nikolas Altamirano, Mariano Berriex, Nicolás Millán(67' Braulio Baeza), Patricio Schowb(86' Lucas Volken). DT Luis Landeros.Goles: 0-1, Patricio Schowb 16'; 0-2, Nicolás Millán 37'; 0-3, Nikolas Altamirano 46'; 1-3, Emerson Jorquera 70'; 1-4, Braulio Baeza 84'.]]></content>
		</document>
		<document id="46098725f4a02eca035312496102f8e3" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/barnechea-se-despidio-con-un-triunfo.html">			<content><![CDATA[En un partido donde el local no se jugaba nada importante y donde los choreros querían aprovechar su última chance de llegar a semifinales, Barnechea derrotó por 3 goles contra 2 a Naval en un entretenido duelo.La primera parte estuvo marcada por el dominio visitante, que necesitaba golear a los capitalinos y esperar que Lota Schwager le tendiera una mano derrotando a la Universidad de Concepción en Coronel. Pero el local quería despedirse de buena forma de su hinchada y en el minuto 1 lograba su primera llegada de riesgo por intermedio de Michael Contreras cuyo remate se fue por poco desviado.La visita recién en el minuto 17 logró llegar a la portería de Manduca pero el remate de Mario Salgado fue contenido sin problemas por el meta Manduca. El partido era entretenido y más aún cuando llegó la apertura de la cuenta en el minuto 31 cuando Cristián Ledezma aprovechó la mala salida de Manduca para con media volea decretar la apertura de la cuenta a favor de la escuadra sureña. Con este resultado, que no servía a las pretensiones de los dirigidos por Marcelo Miranda se llegó al fin de la primera parte.En el primer cuarto de hora de la segunda mitad parecía que Naval lograba sellar una victoria cuando Mario Salgado, con suave derechazo, marcó el segundo para la visita.Pero el "Barne" no se resignó y en 10 minutos logró dar vuelta el díficil marcador ante la incredulidad y quizás desmotivación navalina, que veía resignada sus chances de acceder a semifinales. Primero en el minuto 69 Bernardo Laureiro, luego en el 75 Axl Silva y por último nuevamente Laureiro en el 79 otorgaron la ventaja, que a la postre sería definitiva para los muchachos de Hugo Vilches.De esta forma se ambos equipos se despidieron del campeonato y deberán permanecer a lo menos una temporada más en la categoría. Barnechea con 12 puntos terminó en la sexta casilla de la zona sur mientras que Naval con 18 unidades finalizó tercero, luego de una prometedora campaña que se cayó en las últimas fechas.FICHA TÉCNICAEstadio: La CisternaÁrbitro: Nicolás MuñozBarnechea (3): Jorge Manduca, Rodrigo Moya, Gonzalo Lauler, Daniel Castillo, Milton Muller, Juan PAblo Passaglia, Michael Contreras(58' Eduardo Leal), Marco Rodríguez, Axl Silva, Mikel Arguinarena, Salvatore Abarca(65' Bernardo Laureiro). DT Hugo Vilches.Naval (2): Luis Assef, Sebastián Rojas, Wladimir López, Leonardo Ruiz, Rodrigo Jara, Fabricio Cortés (73' Damián Paris), José Miguel Farias, Diego Sepúlveda, Gonzalo Soto, Cristián Ledesma, Mario Salgado (79' Nicolás Medina). DT Marcelo Miranda.Goles: 0-1, Cristián Ledesma 31'; 0-2, Mario Salgado 63'; 1-2, Bernardo Laureiro 69'; 2-2, Axl Silva 75'; 3-2, Bernardo Laureiro 79'.Expulsado: 85' Axl Silva.]]></content>
		</document>
		<document id="7801332331e583b083f766cf574fd7c5" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/coquimbo-aseguro-un-cupo-en-semifinales.html">			<content><![CDATA[En un emocionante encuentro disputado en el Bicentenario Francisco Sánchez, los piratas igualaron sin goles frente a Santiago Morning, resultado que les permitió mantener el primer lugar de la zona norte, clasificar a semifinales y de paso dejar en el camino al elenco microbusero que deberá esperar el próximo campeonato para luchar por el ascenso.Desde un comienzo ambos elencos demostraron que no estaban para regalar nada, y a base de mucha entrega y buen juego lograron mantener equiparadas las acciones. A pesar de la igualdad de fuerzas era el local quien lograba crearse las mejores oportunidades pero sin éxito en el finiquito.La visita logró acercarse en algunas ocasiones a la portería defendida por Richard Leyton que estuvo en una tarde inspirada para mantener cerrado su pórtico.La segunda mitad se preveía aún más emocionante, el local se mantenía clasificando mientras que el visitante se estaba quedando fuera debido a que esas alturas Magallanes ganaba como local a San Felipe.A pesar de la necesidad microbusera por obtener la ventaja, el partido mantuvo la tónica de la primera parte, sin grandes ocasiones de gol para ninguna de las oncenas y con mucho nervio y despliegue físico. Sobre el final del partido, la ilusión llegó para el equipo de la V negra, cuando el juez Francisco Caamaño mostró la cartulina roja al recién ingresado "Marquinhos" por agresión en el minuto 81.La ventaja numérica permitió a los muchachos de Mauricio Giganti manejar el balón en la última parte y aproximarse con riesgo a la portería local mientras que los filibusteros se esforzaban por mantener el balón lejos de su área.En la última oportunidad clara para los visitantes Leyton estuvo notable para mandar el balón al corner cuando se jugaban los descuentos.Con este resultado Coquimbo logró mantener la punta de la zona norte con 22 unidades, ya que en el otro encuentro "La Academia" no logró superar a San Felipe y terminó igualada a 1 gol. La punta de la tabla le permite a los muchachos de Luis Musrri cerrar la llave de semifinales, frente a la Universidad de Concepción, en calidad de local. El partido de ida será disputado este miercóles a partir de las 20 horas en Collao.Por su parte Santiago Morning resignó todas sus posibilidades y deberá permanecer a lo menos un año más en la categoría. Los capitalinos terminaron en el tercer lugar de la tabla con 21 positivos, al igual que los carabeleros, pero con una victoria menos, lo que significó su eliminación.FICHA TÉCNICAEstadio: Bicentenario Francisco SánchezÁrbitro: Francisco CaamañoCoquimbo Unido (0): Richard Leyton, Patricio Peralta, Luis Fuentes, Juan Grabowski. Vanderson Gómes, Juan Pablo Miño, Luis Aguirre, Cristián Muñoz, Carlos Espinosa (76' Weimar Rodrigues), Sergio Núñez (67' Óscar Salinas), Mario Pierani. DT: Luis Musrri.Santiago Morning (0): Carlos Torres, Federico Paulucci, Washington Torres, Fernando Solís, Nicolás Villafañe, Matías Celis (68' Gonzalo Reyes), Jaime Gaete, César Pinares (76' Miguel Ángel Hernández), Felipe Díaz (55' Samuel Teuber), Jonatan Bauman, David Escalante. DT: Mauricio Giganti.]]></content>
		</document>
		<document id="abfff75bda2d86919bb5d10057b3dcb1" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/curico-aseguro-el-primer-lugar-y-ahora.html">			<content><![CDATA[El último partido de esta fase regular para Deportes Concepción y Provincial Curicó Unido se vivió hoy al mediodía en el estadio Ester Roa Rebolledo de Concepción. El duelo estuvo marcado por los altibajos en el rendimiento de ambas escuadras. Los locales manejaron los primeros minutos del duelo pero no lograron acercarse con claridad a la portería resguardada por el Curicano Juan Martínez. A pesar del dominio “lila” fue la visita que en el minuto 28 del primer tiempo se puso en ventaja gracias a lanzamiento  desde los doce pasos que fue ejecutado por Matías Grandis tras la falta cometida en el área al canterano Carlos Guajardo. La visita fue capaz de mantener la ventaja hasta el término del primer tiempo.En el complemento, el “león” de Collao salió en busca del empate el cual llegó en el minuto 58 por intermedio de Javier Bustos quien puso el 1-1 que a la postre sería definitivo.Luego del pleito el meta curicano Juan Martínez comentó que fue un partido “…durísimo pero pudimos contrarrestar muy bien cada llegada de ellos” además el meta tortero manifestó su alegría por jugar en el equipo de su ciudad natal, “ Para mí es algo muy especial, sólo mi familia y amigos sabe lo que representa para mi jugar acá en Curicó unido”.Uno de los pilares en la campaña de la banda sangre, el ariete trasandino Diego Churín aseguró que “jugar por ser el mejor de la categoría es una motivación y una presión que todos quieren tener”.Con este resultado Curicó Unido finalizó primero en el grupo sur con 23 unidades, lo que le permite terminar la llave de semifinales frente a Magallanes en calidad de local. El primer duelo tendrá lugar  este miércoles en el Estadio Nacional.Por su parte Deportes Concepción finalizó su participación en el Torneo de Transición 2013 en el cuarto casillero de la clasificación zonal y ya comienza a preparar su participación en el próximo campeonato, donde su hinchada espera volver a soñar con el ascenso a la división de honor.FICHA TÉCNICAEstadio: CollaoÁRBITRO: Piero MazaDeportes Concepción (1): Carlos Kletnicki, Miguel Ayala, Jorge Aquino, Manuel Ormázabal (46' Felipe Peñaloza), Boris Aravena (46' Matías Muñoz), Edgar Melo, Giovanni Narvaéz, Javier Bustos, Matías Rubio (46' Gonzalo Martín de Porras), Carlos Salom Roberto Castillo. DT Víctor Merello.Curico Unido (1): Juan Martínez, Boris González, Cristián Goómez, David Allende, Jorge Alvarez, Jaime Cáceres, Matías Grandis (73' Dario Morales), Leonel López (83' Matías Nieto), Julian Véliz, Carlos Guajardo (58' Matías Canales), David Pérez. DT Pablo Abraham.Goles: 0-1, Matías Grandis 28'; 1-1, Javier Bustos 58'.]]></content>
		</document>
		<document id="de80d1f0480aa2ef97c905500f77868b" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/el-campanil-retorno-primera-ante-curico.html">			<content><![CDATA[Seis meses duró la pesadilla de Universidad de Concepción en la Primera B. El cuadro de Pablo Sánchez consiguió el retorno al fútbol grande- división que perdió frente a Everton en los partidos de promoción- tras igualar a un tanto con Curicó en La Granja.El compromiso fue emotivo de principio a fin y tuvo todos los condimentos de una final. En los primeros minutos, el local presionó, sin embargo, con el correr del partido fue el campanil el que se vio mejor en el reducto maulino. Pero cuando acaba la primera mitad, Diego Churín, de penal, tras falta de Lepe sobre  Otárola, abrió la cuenta y desató la alegría de los más de 5 mil hinchas torteros que llegaron a alentar a su equipo.En el complemento, los pupilos de "Vitamina" Sánchez salieron a a buscar la igualdad, aunque en el arranque de la etapa decisiva fue Curicó el que controló las acciones. No obstante una gran jugada de Aníbal Carvallo, permitió al paraguayo Juan Cabral, una de las figuras de los universitarios, eludir al portero Luis Santelices y sentenciar el empate, cuando el reloj indicaba los 85' de juego.De ahí en más, los albirrojos se fueron con todo buscando el tanto que les permitiera ir a los penales, pero los penquistas resistieron los embates y se quedaron con el premio mayor que les permite regresar a primera rápidamente. Finalizado el compromiso, hubo algunos incidentes entre jugadores de los maulinos y del campeón que terminaron con la expulsión de Eric Olivares por agresión. El defensa, será baja para la promoción, al igual que Diego Churín, quien acumuló cinco tarjetas amarillas, por lo que no estará en la ida frente a Cobresal, duelo que se jugará este miércoles en La Granja. La revancha será el próximo domingo.]]></content>
		</document>
		<document id="b4260f5ba4361a4a788780f11cafb470" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/la-serena-salvo-la-categoria.html">			<content><![CDATA[Fotografía gentileza de   prensa  San Luis/Alexis ChávezUn partido de infarto se vivió en el Bicentenario "Lucio Fariña Fernández". Un partido que tuvo 3 protagonistas, dos en cancha y uno fuera de ella. Pues además de San Luis y la Serena, la hinchada de Deportes Copiapó siguió con atención el partido, a tal punto que se vieron un par de hinchas del cuadro nortino y uno de sus medios radiales viajó a Quillota a relatar el encuentro. Como era de esperarse, el partido fue vertiginoso de principio a fin. La Serena jugaba con la desesperación en su contra y los canarios con la presión de despedirse con un triunfo de una hinchada que ha manifestado su disconformidad en las últimas semanas, debido a la paupérrima campaña del cuadro amarillo. Fue el cuadro local el que partió inquietando la portería de Contreras, aunque poco a poco fue el cuadro papayero el que se fue adueñando de las acciones. De hecho De Paul en doble oportunidad salvó su portería y luego fue Silva el que la sacó de la línea. Llegado el minuto 28, la presión de la visita se capitalizó en la apertura de la cuenta. Luego de un grosero error en la salida de San Luis, Aníbal Domeneghini entró "como Pedro por su casa" entre los defensas de San Luis para sacarse al arquero y anotar con arco descubierto. Sin embargo la alegría le duraría solo 6 minutos a los granates, ya que tras un córner servido por Álvaro Césped, el paraguayo Cris Martínez conectaría de cabeza el empate canario. La desesperación se volvió a hacer presente en el cuadro serenense y los canarios trataron de manejar la misma, llegando así al final de la primera fracción con las tablas en el marcador. El segundo tiempo mantuvo la misma tónica que el final de la primera fracción. Con un Deportes La Serena cada vez más desesperado y un San Luis que se empezaba a quedar sin piernas pero que manejaba las acciones, hasta que Ponce se vio obligado a realizar una sustitución que marcaría el trámite de las acciones. Rodrigo Kalule Meléndez daba paso a Francisco Ugarte y con su salida el cuadro amarillo perdió el dominio en el medio campo. A medida que pasaban los minutos los ánimos comenzaron a caldearse, y la mejor prueba de ello fue cuando en el minuto 71' los dos autores de los goles se trenzaron en un diálogo que se fue a los empujones y terminó en una tole tole en donde hasta de las bancas de ambos cuadros se intentaron agredir. Como resultado, el árbitro Héctor Arcos le puso la cartulina roja tanto a Martínez como a Domeneghini, quien fuera de si trató de agredir al árbitro y a cuanta persona se le puso por delante. El ambiente en las gradas se calentó también y los cánticos de "son de la C" afloraron en la hinchada local. Con 10 jugadores en cada equipo y la desesperación de ambas escuadras, vino el epílogo del cotejo. Y es que La Serena solo podría ganarlo con una genialidad sacada de otro partido y fue precisamente un zapatazo furibundo de Juan Sebastián Vivanco el que hizo estallar el codo sur del municipal, la alegría de los 200 hinchas serenenses que se hicieron presentes en Quillota y la desazón de los hinchas de Deportes Copiapó, quienes tendrán que prepararse para jugar la liguilla de promoción con el campeón de Segunda División. Final del cotejo y la hinchada local masticaba la rabia de lo que ha sido su peor torneo desde que volvieron al fútbol profesional, sumando su quinta derrota consecutiva y terminando últimos en la zona norte, superando solamente a Lota Schwager en la tabla general. Los papayeros por su parte culminaron en la quinta posición de la zona norte, superando a los dos anteriormente mencionados, a Barnechea y Copiapó para situarse en la 10° de la general. Temporada 2013 de Primera B ANFPCampeonato Nacional, Grupo Norte, fecha 14 (última)SAN LUIS DE QUILLOTA 1–2 DEPORTES LA SERENA0-1, 28' Aníbal Domeneghini (CDLS); 1-1, 34' Cris Martínez, de cabeza (SLQ); 82', Juan Sebastián Vivanco (CDLS)Día: Domingo 12 de mayo de 2013, 12:00 horas.Estadio: Municipal “Lucio Fariña” de QuillotaPúblico: 852 personas.SAN LUIS DE QUILLOTA (1-4-2-3-1): 1 Fernando de Paul; 17 Guillermo Pacheco, 20 Eusebio Díaz, 24 Sebastián Silva, 26 Eduardo Otárola; 4 Álvaro Césped, 18 Rodrigo Meléndez (C) (61' 5 Francisco Ugarte); 3 Jean Meneses (69' 11 Doudou Touré), 19 Matías Campos, 16 Cris Martínez; y 15 Rodrigo Díaz (81' 28 Leandro Ledesma).Otros suplentes: 22 Sebastián Barraza (AS), 14 Daniel Vicencio, 7 Diego Abascal y 27 Ignacio Capitani.Entrenador: Miguel Ponce.DEPORTES LA SERENA (1-3-4-1-2): 22 Bernardo Contreras; 3 Byron Guajardo, 8 Cristián Basaure, 13 Cristián Olguín; 16 Sebastián Leyton (43' 6 Félix Cortés), 26 Juan Sebastián Vivanco, 2 Roberto Herrera, 25 Elías Flores (59' 4 Jhon Santander); 20 Aníbal Domeneghini; 18 Mauricio Salazar y 9 Nicolás Pavlovic (73' 11 Diego Cuéllar).Otros suplentes: 1 Juan Carlos Caballero (AS), 5 Pedro Cortés, 14 Giovanni Campusano y 10 Cristián Revainera.Entrenador: Christian Muñoz.Árbitros: Héctor Arcos; Manuel Reyes, Pedro Taucán; y Álex Aguilera.Tarjetas amarillas: 48' Á. Césped (SLQ); 66' J. Santander (CDLS).Tarjetas rojas: 71', C. Martínez, directa (SLQ); 71' A. Domeneghini, directa (CDLS).]]></content>
		</document>
		<document id="8a430b8c82f8a32de2f95b684891ef4f" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/la-u-de-conce-aseguro-un-cupo-en.html">			<content><![CDATA[El triunfo obtenido por los universitarios la semana pasada frente a Barnechea dejó a los del campanil con un paso en las semifinales del torneo de transición quienes ayer al medio día ratificaron su clasificación empatando en calidad de visita frente a Lota Schwager.El partido no fue de gran factura y a ratos cayó en el aburrimiento para las cerca de 500 personas que llegaron al Federico Schwager de Coronel. Lavisita logró manejar en mayor medida la primera parte y estuvo cerca de abrir la cuenta por intermedio de Diego Ruíz pero el meta Moyano estuvo sólido para evitar  la caída de su pórtico.Así, sin grandes emociones se llegó al término de la primera fracción.Ya en la segunda mitad el encuentro mantuvo su tónica, con un juego opaco y abúlico y pocas ocasiones de gol. Los universitarios intentaron pero sin éxito abrir la cuenta por intermedio de Anibal Carvallo y Gabriel Vargas. En tanto el elenco de la lámparita no fue capaz de llegar al gol y mantuvo el irregular rendimiento que mostró durante el desarrllo del torneo.De esta forma la UdeC llegó a las 22 unidades que lo dejaron en la segunda posición de la tabla de clasificaciones y se clasificó para las semifinales del certamen que entrega un cupo directo para jugar en la división de honor. Los auricielos deberán enfrentar a Coquimbo Unido, elenco que terminó en el primer casillero de la zona norte. El primer duelo se disputará este miercóles a contar de las 20 horas en el estadio Ester Roa Rebolledo de la capital del Bio Bio.Por su parte los mineros terminaron su participación en el torneo de transición, en el cual tuvieron una magra presentación que les significó finalizar en la séptima posición de la zona sur con sólo 8 puntos.FICHA TÉCNICAEstadio: Federico SchwagerÁrbitro: Franco ArruéLota Schwager (0): Fabián Moyano, Felipe Lucares, Milton Poblete, Abraham Gómez, Ricardo Garrido (58' Javier Serafini), John Munizaga, Rodrigo Véliz, Luis Quijanes, José Miguel Iriarte, José Huentelaf (63' Jordán Durán), Sandro Berrios. DT Héctor Balocchi.Universidad de Concepción (0): Cristián Muñoz, Marco Hidalgo, Felipe Muñoz (80' Alejandro Gaete), Alexis Machuca, Andrés Imperiale, Gerardo Navarrete, Francisco Portillo, Marcelo Aguirre (65' Gabriel Vargas), Eduardo Vilches (75' Mario Aravena), Aníbal Carvallo, Diego Ruiz. DT Pablo Sánchez.Expulsado: 79' Abraham Gómez.]]></content>
		</document>
		<document id="148ee29e50f9ceb0466d74af5853ed0f" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/la-u-de-conce-derroto-coquimbo-y-se.html">			<content><![CDATA[Foto Gentileza: www.coquimbounido.clUn gran paso para llegar a la definición por el ascenso y un cupo en la promoción, dio Universidad de Concepción. El cuadro del campanil, que remató segundo en el sur, superó por 3 a 1 a Coquimbo Unido, elenco que tuvo el mejor rendimiento en el grupo norte.El primer tiempo fue de trámite parejo con escasas ocasiones en ambas porterías, aunque los dos elencos se dieron maña para llegar al gol. El primero en golpear, fue el cuadro visitante ya a que en los 31' de juego, Cristián Muñoz abrió la cuenta tras habilitación de Carlos Espinosa. Antes, lo había tenido Juan Graboswki, pero Juan Cabral, sacó prácticamente en la línea.Sin embargo, la reacción auricielo llegaría rápidamente. En los 33', Michael Lepe conectó un centro de José Luis Jiménez y dejó el marcador en tablas.En el complemento, los pupilos de Pablo "Vitamina" Sánchez, salieron con todo para buscar el triunfo y cierta tranquilidad de cara a la revancha del sábado. En medioterreno, el elenco universitario logró imponer sus términos y comenzó a visitar asiduamente la portería de Richard Leyton. De hecho, Héctor Berríos tuvo el segundo, pero el travesaño devolvió su remate.Fue un aviso porque en los 78', Marcelo Aguirre, de media distancia, puso el 2 a 1 y aunque Mario Pierani estuvo cerca de la igualdad, fue finalmente el cuadro sureño el que estiró aún más su ventaja, otra vez a través de Michael Lepe cuando el reloj indicaba 90'.Así, el campanil llega con una buena diferencia a la revancha, programada para el sábado a las 20:00 horas en el Francisco Sánchez Rumoroso. En estas llaves de semifinales, no cuenta el gol de visita, pero sí la diferencia de goles. En caso de igualdad en el global, habrá lanzamientos penales.]]></content>
		</document>
		<document id="4ab87857d12d4539f97f19caef865467" url="http://primerabchile.blogspot.com/2013/05/llaves-de-promocion-la-incertidumbre-se.html">			<content><![CDATA[Foto gentileza: www.cooperativa.clUna igualdad que complica sus opciones de subir a Primera, cosechó Curicó Unido frente a Cobresal en la ida de la promoción. En partido jugado en La Granja, torteros y mineros igualaron sin goles, por lo que todo se definirá en la revancha, programada para el próximo domingo en el Estadio El Cobre de El Salvador.El duelo estuvo lejos de las expectativas. En una cancha pesada y barrosa - debido a las fuertes lluvias de comienzos de semana, el cuadro de Pablo Abraham no tuvo argumentos futbolísticos para doblegar a los albinaranjas que se conformaron con el empate, que en teoría, los deja cerca de mantener la categoría.En el primer tiempo, la jugada más clara fue para Cobresal. Ever Cantero metió un centro que conectó Jean Paul Pineda, pero el cabezazo del delantero llegó débil a las manos de Luis Santelices, cuando el reloj marcaba 27 minutos. El local en tanto, reaccionó por intermedio de Díaz en los 39', pero Cuerdo estuvo atento para evitar la caída de su portería.En el complemento, la tónica siguió siendo la misma, aunque sobre el final, se instaló la polémica, por un supuesto penal sobre Matías Grandis, quien acusó un manotazo de Lucas Parodi, situación que fue desestimado por Julio Bascuñán.Tras el partido, se provocó un fuerte altercado entre los estrategas de ambos elencos. Cantillana las emprendió contra su colega de Curicó, a quien acusó de menospreciar a su equipo, luego de unas declaraciones emitidas por Abraham, quien señaló a medios capitalinos, que por algo, "Cobresal fue último". El entrenador argentino de los maulinos en tanto, explicó que sus palabras fueron mal interpretadas.Iberia y Copiapó también igualaronFoto gentileza: www.diariolatribuna.clEn el otro partido de la jornada, Copiapó se trasladó hasta Los Ángeles para buscar un resultado que le permitiera mantenerse con vida en la lucha por mantener la categoría. Y cerca estuvieron de regresar con todo el botín, ya que los nortinos se pusieron temprano en ventaja frente a Iberia, campeón de Segunda División, con tanto convertido por Carlos Ross en los 20'. Sin embargo, en los 77', Álvaro Torres se despachó un misilazo para decretar la igualdad definitiva.Y tal como aconteció en el duelo entre Curicó y Cobresal, la polémica se hizo presente en la octava región. En el plantel copiapino hubo molestia por el arbitraje de Carlos Ulloa, quien expulsó a Wilson Piñoñes. De hecho, el presidente de la institución, Felipe Muñoz, disparó en twitter con frases como "arbitrajes como este que se está viendo son los que generan desconfianza en la transparencia del arbitraje chileno, un saqueo", además de consignar que "con un arbitraje así, no íbamos a poder sacar un mejor resultado que un empate. Ojalá allá podamos jugar contra 11".Ambas revanchas se jugarán el próximo domingo a las 15:30 horas. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>