<author id="bb5f523a7696750fb7207fb8666eaa29" url="blog.saludonline.cl" feed="http://blog.saludonline.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4df1e9b6631ea242539c2f6d6d3eb746" url="http://blog.saludonline.cl/bono-dental-para-jovenes/">			<content><![CDATA[El Presidente de la República, Sebastián Piñera, junto al ministro de Salud, Jaime Mañalich, el director de Fonasa, Patricio Muñoz, y el presidente del Colegio de Dentistas, Roberto Irribarra, encabezó hoy la puesta en marcha del Bono Dental para jóvenes mayores de 12 y menores de 18 años, que fue comprometido por el Mandatario en […]]]></content>
		</document>
		<document id="4a7cfb21fbdea0faa8138fe55274264a" url="http://blog.saludonline.cl/campana-nacional-de-prevencion-de-las-enfermedades-entericas-intestinales/">			<content><![CDATA[Habitualmente surgen con el aumento de la temperatura ambiental en primavera y verano, el mayor consumo de frutas y verduras crudas, y durante este mes por las festividades de Fiestas Patrias. La campaña se concretará con acciones de difusión por parte de las Seremis de Salud mediante folletos informativos para la comunidad, afiches en lugares […]]]></content>
		</document>
		<document id="e55a5d61ad1855feba8e9664acbbbd1e" url="http://blog.saludonline.cl/centros-privados-en-convenio-con-minsal-donde-vacunarse-contra-la-meningitis/">			<content><![CDATA[La vacuna contra la infección W 135, las clínicas o centros de salud privados que hayan recibido las dosis aseguradas por el Estado, no pueden cobrar por la vacuna contra la infección por W 135, ya que ésta es gratuita para todos los niños mayores de 9 meses y menores de cinco años, independientemente de su […]]]></content>
		</document>
		<document id="1050058cc894fac427f971747c0e8c73" url="http://blog.saludonline.cl/colera-hepatitis-a-y-diarreas/">			<content><![CDATA[Las Enfermedades Transmitidas por Alimentos (ETA) son aquellas causadas por beber agua o comer algún producto contaminados. El foco esta temporada son enfermedades intestinales relacionadas con el mayor consumo de mariscos y verduras crudas y en lo inmediato, las actividades y celebraciones de Fiestas Patrias, que implican comer al aire libre, en puestos de expendio […]]]></content>
		</document>
		<document id="daebb353951e9bfd797fb94703fc1101" url="http://blog.saludonline.cl/consultorios-en-coquimbo/">			<content><![CDATA[Información de consultorios y hospitales, sapu,samu,cefam y postas en la de Región Coquimbo y sus comunas aledañas Centro Comunitario de Salud Familiar El Alba  Centro Comunitario de Salud Mental Tierras Blancas (CESAM) Centro de Salud Familiar Dr. Sergio Aguilar Delgado  Centro de Salud Familiar San Juan Centro de Salud Familiar Santa Cecilia  Centro de Salud […]]]></content>
		</document>
		<document id="79c7c5e4d53d562023e0f4b7693a486c" url="http://blog.saludonline.cl/experimento-casero-para-adelgazar/">			<content><![CDATA[En esta oportunidad nuestro columnista destacado el  Doctor Salomon Jakubowicz   nos da conocer y comparte con todos los usuarios un experimento casero  que sirve para demostrar que la Obesidad casi nunca es causada por la cantidad de calorías. No se asusten por comer más, estoy seguro que les va a funcionar. RESULTADO ESPERADO: 1er día: sentir […]]]></content>
		</document>
		<document id="143d96444f4664d80b2803f216659f76" url="http://blog.saludonline.cl/farmacias-de-turno-e-la-region-metropolitana/">			<content><![CDATA[Por disposición  legal se asigna una farmacia que debe permanecer abierta en horarios no hábiles para la atención del publico, en el siguiente lista encontrara la actualización oficial del MINSAL para el segundo semestre del 2013 con el listado por regiones y comunas de las farmacias de tuno correspondiente. En caso que alguna de estas farmacia […]]]></content>
		</document>
		<document id="22310774282e7bb570e839b45812e55a" url="http://blog.saludonline.cl/las-10-claves-que-debes-saber-sobre-el-peligroso-virus-de-la-influenza/">			<content><![CDATA[Esta mañana las autoridades sanitarias se reunirán en Tarapacá, región donde la tasa de casos contagiados ha quintuplicado la del promedio país, llegando a los 12 casos de fallecidos, e incluso, a poner en tela de juicio la realización de la tradicional Fiesta de La Tirana. La Campaña de vacunación contra la influenza comenzó el 18 […]]]></content>
		</document>
		<document id="95f45828a5e2b8009fa0b38115e0fba8" url="http://blog.saludonline.cl/tratamiento-quirurgico-para-la-obesidad-clinica-santa-maria/">			<content><![CDATA[La Obesidad es catalogada como la epidemia del nuevo siglo, debido a que no solo trae problemas estéticos sino también diversas enfermedades como Diabetes Mellitus, Hipertensión, Dislipidemia (por elevación del colesterol y triglicéridos), Embolia Pulmonar, Enfermedad Coronaria, Insuficiencia Cardiaca, Infertilidad, Quistes Ováricos, Artritis, mayor probabilidad de Cáncer de Mama, Endometrio y Colon, entre otros males. […]]]></content>
		</document>
		<document id="5707926423b576af3e3c54120880a2c6" url="http://blog.saludonline.cl/unidad-ges-reactiva-coordinacion-con-consultorios-de-coquimbo/">			<content><![CDATA[Con el objeto de mejorar los procesos asociados a las Garantías Explícitas en Salud en el contexto de la atención primaria, se realizó una capacitación a los encargados GES de los Centros de salud de la comuna de Coquimbo.  La actividad, encabezada por Jefe de la Unidad GES de nuestro hospital, Carlos Fuenzalida, participaron los […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>