<author id="bbcd7c24962c4a7f95f678875b916110" url="cordoncaullepuyehue.blogspot.com" feed="http://cordoncaullepuyehue.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="97eecd718c0c1f0d5e49df90ea8ea53b" url="http://cordoncaullepuyehue.blogspot.com/2011/06/cordon-caulle-puyehue.html">			<content><![CDATA[src="http://1.bp.blogspot.com/-60vIM8ZtDtw/TgswPXTUNwI/AAAAAAAAAAk/ZkpbddIZv1c/s320/4+junio.jpg" width="320" />El Volcán Puyehue, forma junto al cordón del Caulle y la cordillera Nevada ( Cordillera de los Andes), un sistema volcánico de orientación Noreste – Sureste, conocido en la Volcanología  como complejo Volcánico Puyehue -  Cordón Caulle.La Ubicación Geográfica del Cordón Caulle, se encuentra ubicado en la cordillera de los andes, Región de los Lagos, Chile, específicamente al Norte del Paso Internacional  Cardenal Samoré, en el Límite este del Parque Nacional Puyehue, se puede acceder hasta este lugar a través de la Ruta internacional 215.]]></content>
		</document>
		<document id="f6e949ef632889d99ba376af58b181d2" url="http://cordoncaullepuyehue.blogspot.com/2011/06/erupcion.html">			<content><![CDATA[(Foto Archivo Fotografico ONEMI)src="http://3.bp.blogspot.com/-rA1cl6F0YUc/TguRrjQtJiI/AAAAAAAAABE/zx8HWw8l7lg/s320/erupcaulle%255B1%255D.jpg" width="320" />En el Volcán Puyehue – Cordón Caulle. El 04 Junio 2011, alrededor de  las 14:20, se inicia el proceso eruptivo, que se caracteriza por dar forma a una columna de 20 kilómetros de altura, que se observa hasta unos 10 kilómetros sobre el nivel del Lago Puyehue. La fumarola alcanzó 14 kilómetros y 6 de diámetro, que se extendió por localidades de la Patagonia Chilena y Argentina.Alrededor de la 16:30 horas, se comenzó a evacuar a los habitantes de las localidades aledañas que fueron trasladadas a Entre Lagos, donde se dispusieron albergues, para recibir a las personas que venian desde la s localidades de Anticura, Gol Gol, Tres Palos, El Caulle, olleria, Ticahue, Aduana Cardenal Samoré.src="http://1.bp.blogspot.com/-2tML0BA0Wig/TguSjgTDgHI/AAAAAAAAABI/wFVvpKXgJGA/s320/Alvaro+Vidal.jpg" width="320" />( Foto Alvaro Vidal)]]></content>
		</document>
		<document id="1d56a27a535e2c131b3bffc0705313dc" url="http://cordoncaullepuyehue.blogspot.com/2011/06/galeria-fotografica.html">			<content><![CDATA[En esta Galería podrá ver imagenes de la erupción del Cordón - Caulle, Sabado 4 Junio 2011.src="http://4.bp.blogspot.com/-ggICq4rurnk/TgzRAuqGEJI/AAAAAAAAABY/s12VDkSYAJI/s200/4+junio.jpg" width="200" /> src="http://2.bp.blogspot.com/-zV9aoLWqxlA/TgzRIdMHndI/AAAAAAAAABc/m5D1Zcnebsc/s200/4+junio++2011.jpg" width="200" />Fotografías Archivo ONEMIsrc="http://1.bp.blogspot.com/-ncOP7VCoX_o/TgzSJOZ0eBI/AAAAAAAAABo/mqjgGxTi1w0/s400/erupcaulle%255B1%255D.jpg" width="400" /> src="http://2.bp.blogspot.com/-riTe48xElmw/TgzRu3yYmtI/AAAAAAAAABg/xsVL_gRPRRQ/s200/Alvaro+Vidal.jpg" width="200" /> src="http://2.bp.blogspot.com/-eN4w-VTz6go/TgzR4L3D_uI/AAAAAAAAABk/OsPEB3IgKBI/s200/erupcaulle+%25285%2529%255B1%255D.jpg" width="200" />Foto Alvaro Vidal                                                           Foto Archivo ONEMI]]></content>
		</document>
		<document id="eec50982c4e17eca17d1b009544d3a64" url="http://cordoncaullepuyehue.blogspot.com/2011/06/historia.html">			<content><![CDATA[Foto Rio Gol -Gol Después de Erupciónsrc="http://2.bp.blogspot.com/-nw5GaTs2l8o/TguC1bYO6HI/AAAAAAAAAAs/VCbukrjrBIY/s320/DSC00435.JPG" width="320" />Rio GRolsrc="http://3.bp.blogspot.com/-U_OrE7Eu4PY/TguDIKGsZgI/AAAAAAAAAAw/XCUIaW7zgXU/s320/DSC00426.JPG" width="320" />La reciente actividad del Cordón El Caulle, Puyehue, hizo que el nivel de alerta el día 3 Junio 2011, pase a 4, atendiendo a estos antecedentes , subió el nivel de alerta a  6 de alerta roja por erupción moderada.A partir del 4 Junio 2011, la nube de cenizas alcanzó una altura de 10.000 metros. La lluvia de cenizas alcanzó gran parte del territorio  de Argentina, especialmente villa la Angostura que el primer pueblo argentino pasado el paso Internacional Cardenal Samoré, incluso las cenizas llegaron hasta la cuidad de Buenos Aires. La ruta 215, se ha visto seriamente afectada, debido a gran cantidad de cenizas y piedras volcánicas que han caído sobre ella, provocando con ello el cierre de Aduana Cardenal SomoréLa intensidad d la caída de las piedras pómez se refleja en que la laguna La Gallina, ubicada a un costado de la Ruta, se encuentra totalmente cubierta de piedras. El río Gol Gol, arrastra una Gran cantidad de sedimentos, los cuales desembocan en el Lago Puyehue, hoy las piedras pómez se encuentran en la rivera del lago.]]></content>
		</document>
		<document id="e01558f857fae71c85cc98cc2d72b06e" url="http://cordoncaullepuyehue.blogspot.com/2011/06/trabajo-en-terreno.html">			<content><![CDATA[src="http://2.bp.blogspot.com/-DGSUWCbEBPU/TgzLrJKZLoI/AAAAAAAAABM/SDvgaKohynQ/s320/DSC00408.JPG" width="320" />Intendencia, Gobernación , Onemi, Municipalidad de Puyehue, realizaban reuniones de cocordinación en la Biblioteca Pública de la comuna de Puyehue.src="http://4.bp.blogspot.com/-MgIeiC42VBI/TgzMBu0ow5I/AAAAAAAAABQ/q-OV0xITkvQ/s320/DSC00469.JPG" width="320" /> Los trabajos en terreno, de ONEMI, Carabineros, Ejercito, se realizaron todos coordinados, para poder sobrellevar la situación. src="http://4.bp.blogspot.com/-kdBvP2WoLR0/TgzM_wZSnNI/AAAAAAAAABU/s-3HjkET8YQ/s320/DSC00510.JPG" width="320" />Trabajos Ejercito de Chile en Terreno.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>