<author id="bd10afbd095f9e0132ea2260c87556ac" url="www.chiletelar.blogspot.com" feed="http://www.chiletelar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="21">
		<document id="568a862bca8bf7d7069b948bba514c92" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/04/creaciones-de-mis-queridas-alumnas.html">			<content><![CDATA[Creaciones de mis queridas alumnas, cada una con su estilo crean sus telars murales en sus colores favoritos.]]></content>
		</document>
		<document id="51708253b7419bc2e85c2c4f45d73c5d" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/04/mas-y-mas-creaciones-de-mis-queridas.html">			<content><![CDATA[Mas y mas creaciones de mis queridas alumnas, han hechado a volar su imaginacion, les felicito]]></content>
		</document>
		<document id="d176f3cf25877843ee8c31e894f64a0e" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/04/nuevo-video-de-telar-redondo-azteca-o.html">			<content><![CDATA[Les invito a ver el nuevo video que subi ayer de mi tejido en telar redondo, estoy terminando un sweater sin mangas, esta quedando precioso.Visita mi video en www.youtube.com/aprendetelar que lo disfrutes y te deseo feliz fin de semana santo.Un besoCristina]]></content>
		</document>
		<document id="326dc140d94900c14b1de8b7868378c6" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/04/sweater-sin-mangas-tejido-en-telar.html">			<content><![CDATA[Hola les dejo fotos del sweater sin mangas tejido con lana salsa de cisne en telar redondo Maya Azteca, el cuello es alto por lo tanto tambien te lo puedes poner como capucha, muy lindo y rapido de tejer.un beso grandeCristinainfo@aprendetelar.com]]></content>
		</document>
		<document id="5e9fee71834c4157ee304d4d17561a87" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/04/telar-triangular-terminado.html">			<content><![CDATA[Hola Amigas: les muestro aqui algunas fotos de la puntilla que termine en el telar triangular, mi telar triangular tiene una base de 2 metros y quedan maravillosas las puntillas por que te envuelven completamente, con este telar puedes tejer 2 puntillas iguales, unirlas y crear un poncho ¿Que Tal? tambien he subido un nuevo video del telar triangular al canal http://www.youtube.com/aprendetelarQue lo disfruten. Espero sus comentarios. Un abrazoCriss]]></content>
		</document>
		<document id="16fc85a3bbfbab633effc61e6ebdd40e" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/04/telares-murales-de-mis-alumnas.html">			<content><![CDATA[Arriba: Telar Mural diseñado y tejido con aplicaciones de cuero y nacar por mi querida Alumna Monica AllendeArriba: Telar Mural creacion de mi Querida alumna ManonAbajo: las 3 fotos son telares murales de diseño y creacion de miQuerida alumna Patricia Padilla]]></content>
		</document>
		<document id="584ed94e468871272ab93e73e1db9fc3" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/04/telares-murales-de-mis-queridas-alumnas.html">			<content><![CDATA[Foto del nuevo telar mural con tecnica a tres navetas de mi querida alumna Patricia PadillaFoto de tapiz en dos tecnicas en volumen de Patricia PadillaTelar mural con tecnica en relieve de mi querida alumna Monica AllendeTelar Mural creado por mi querida alumna Manon PessotSegundo telar Mural diseñado y creado por Manon Pessot 100% Lana Oveja]]></content>
		</document>
		<document id="1de9356a072b5135f74e2ce37d248377" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/05/telares-murales-arte-textil.html">			<content><![CDATA[Telar diseñado por Mi querida Alumna PamelaTelar Mural diseñado por mi Querida Alumna PamelaTelar Mural diseñado por mi querida alumna PamelaTelar Mural diseñado y tejido con material de desecho, lanas de distintas texturas naturales y sinteticas. Creacion de mi querida alumna Andrea Frias]]></content>
		</document>
		<document id="ad960556f88c2f8d361ff687fd424b8" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/06/nuevas-creaciones-de-mis-queridas.html">			<content><![CDATA[Cartera tejida a telar con aplicacion de punto en volumen de mi querida alumna Maria Eugenia Amar, precioso y unico. Me encantoTejido en HorquillaNuevos tapicesMi querida Alumna Veronica mostrando su nueva creacion, Felicitaciones ¡¡¡]]></content>
		</document>
		<document id="709655e5ba70e95d8ad7add6c3a710d4" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/06/nuevas-fotos-del-curso-de-telar.html">			<content><![CDATA[Mi querida alumna Mariana trabajando en su nueva creacion.Telar mural de MarianaTelar Mural de MarianaTelar Mural de Maria Eugenia AmarTapiz creado por Maria Eugenia Amar con multitecnicasPara todas mis alumnas .... FELICITACIONES...]]></content>
		</document>
		<document id="af75f3ad970674052b6a8fa04b18ecde" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/07/fotos-creaciones-de-mis-queridas.html">			<content><![CDATA[Vista lateral de telar tapiz modulo B2 hecho por mi querida alumna Paula AlcaldePaula Alcalde trabajando en su tapiz , ella uso lana de oveja hilada a mano en uso y base lana acrilica.Felicitaciones Paulita, esta hermoso.Clases de telar Horquilla, mi querida alumna Maria Eugenia Amar esta uniendo columnas.Columnas tejidas en Telar horquilla por mi querida alumna Andrea FriasColumnas tejidas en Telar Horquilla por mi querida alumna Maria Eugenia AmarColumnas tejidas en telar Horquilla por Andrea FriasMuestras de punto en telar mapuche diseñado por mi querida alumna Soledad Ducci]]></content>
		</document>
		<document id="3ec56b439cc8c4d08bbfc6449ad2e911" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/07/nuevas-fotos-de-tejidos-en-telar-maya.html">			<content><![CDATA[SSweater sin Mangas y con cuello alto tejido en telar maya circular con lana famous de cisne por mi querida Alumna Veronica CatalanOtro angulo de Telar Maya Tejido de bufanda en punto doble faz y lineas verticales hecho por Mi querida alumna Maria Eugenia Amar ~ Si quieres aprender a tejer en telar maya rectangular o redonde contactame a crisstydiaz@hotmail.com  o al fono 92295249]]></content>
		</document>
		<document id="4f887b839cb883f7435e67c537f3c5a2" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/07/nuevos-murales-realizados-por-mis.html">			<content><![CDATA[Telar Mural realizado en seminario por mi querida alumna Norita BetancourtTelar mural diseñado y tejido en seminario por mi querida alumna Daniela Frei]]></content>
		</document>
		<document id="7e56612dc11166b644d55d02650d4e91" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/07/nuevos-seminarios-en-wwwaprendetelarcom.html">			<content><![CDATA[Freeform es la tecnica de moda en Europa y Estados UnidosLes invito a conocer los nuevos seminarios permanentes durante todo el año en de Amigurumi y FreeformBienvenidas desde ya, contactame a  crisstydiaz@hotmail.com y al fono 92295249 en Las Condes- Santiago - Chile]]></content>
		</document>
		<document id="993207cdbbe811ec60eb06f14d7f174c" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/07/nuevos-tapices-de-mis-queridas-alumnas.html">			<content><![CDATA[Close-up Tapiz diseñado y tejido por Paula Alcalde en telar mapuche.Tapiz diseñado y tejido por Mi Querida Alumna Paula AlcaldeTapiz diseñado y tejido con tres navetas por Mi Querida Alumna Martita Ferrer.Martita Ferrer diseñando su nuevo tapiz.Tapiz Diseñado y tejido por Mi Querida Alumna Cecilia ClasingCecilia Diseñando su nuevo Tapiz]]></content>
		</document>
		<document id="29479f57ed1674af735b6a12356f10ff" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/07/sweater-tejido-en-telar-redondo-maya-en.html">			<content><![CDATA[Sweater Color Chocolate tejido en telar redondo maya en una sola pieza tubular sin costuras]]></content>
		</document>
		<document id="de2c085873009ec5768349822f8f03" url="http://chiletelar.blogspot.com/2009/08/nuevos-horarios-de-clases.html">			<content><![CDATA[Hola Amigas para que vean las novedades y les cuento de los unicos horarios disponibles  con la promocion 2012 que incluye telar, lanas y Vellon para las personas que quieran aprender a tejer en telar. Las invito a tomar  Seminarios intensivos  en Las Condes con estacionamiento gratis. Cada dia son mas las personas que se benefician de la lana terapia. Otra novedad son los telares bastidores Gigantes disponibles para las amigas de Chile, aqui les dejo una foto para que los conozcan, si tienen consultas contactenme a crisstydiaz@hotmail.com  o al fono 92295249]]></content>
		</document>
		<document id="da72d5195bbb114265d9fc1c48147bf1" url="http://chiletelar.blogspot.com/2010/06/mis-patrones-mas-famosos.html">			<content><![CDATA[Querida Tejedora:  A buena hora Ya publique en Español y en Formato PDF     10 de mis Mis patrones mas famosos Volumen 1 con fotos, explicaciones paso a paso de cada exclusivo patron de prendas y accesorios exclusivos para que lo puedas adquirir a solo US$ 12,99 dolares americanos. Ya esta habilitado el boton de Compras con Paypal. Adquierelo AHORA y te llegara a tu correo electronico en menos de 24 horas para que lo descargues en tu computador. ]]></content>
		</document>
		<document id="f401c9362cd5bb177256bad0b1478af8" url="http://chiletelar.blogspot.com/2011/11/curso-seminario-joyeria-en-fieltro.html">			<content><![CDATA[Bienvenidas al nuevo Seminario Intensivo de Joyeria Textil 2012 aplicando Fieltro, cuero, piedras, perlas, cristales y gemas en Las Condes - Santiago- Chile.El seminario intensivo tiene una duracion de 3 horasNumero minimo de asistentes  1 persona y maximo de asistentes por seminario 4 personasEnseñanza personalizadaFieltro y diseño con aguja (Incluida en el curso)Metodo rapido y altamente rentable.Diseños modernos, etnicos, exclusivos.Incluye:Todos los materialesAguja FieltroPorta Aguja de maderaEsponja, FieltroPerlasMostacillasPiedrasSeparadores de acero y peltreMuselinaCristalesAros y pasadoresOferta especial de Pre-Lanzamiento 2012Precio Normal $50.000Precio Pre-Lanzamiento $40.000 por persona en Santiago de Chile Para consultas y reservas de cupo escribe a crisstydiaz@hotmail.como al fono 92295239 - 89023565Seminario a domicilio, dentro y fuera de Chile, atencion especial a asociaciones, colegios, agrupaciones, municipalidades, eventos, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="8662d7443d7b5b97e285dd192280e710" url="http://chiletelar.blogspot.com/2012/11/seminario-virtual-para-artesanos-30.html">			<content><![CDATA[¿Eres Artesana o te encantan las Manualidades?¿Te gustaria vivir de las Manualidades?¿Te quieres certificar como Maestra Artesana?¿Sabes hacer artesanias y no sabes como rentabilizar  venderlos?¿Te gustaria aprender  a vender tus creaciones a precios justos?¿Tienes un blog o una web y muy poca gente  la visita?¿Te gustaria  trabajar desde tu casa  haciendo lo que apasiona?Registrate en el proximo teleseminario y te dare consejos para vivir de  tu hobby y tu pasion ]]></content>
		</document>
		<document id="2f4bb24def5b82948a0c937b2b56ddd7" url="http://chiletelar.blogspot.com/2013/06/te-invito-ver-nuestro-ultimo-video.html">			<content><![CDATA[Te invito a ver nuestro ultimo video subido a Youtube con imagenes de telares murales y nuestra invitacion a los seminarios intensivos  de tejido en telar bastidor.  Contactanos al email crisstydiaz@hotmail.com y en el fono 92295249  en Chile.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>