<author id="bde2a0d6431c6bc3cbb40178e47b6462" url="animeol.wordpress.com" feed="http://animeol.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d4b7aeb0e76dc0cc738617ff117325e1" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/10/un-adelanto-del-nuevo-eva-02/">			<content><![CDATA[Hasta hace solo unas semanas fue publicado el afiche oficial y el nombre del segundo remake de Evangelion, titulado Evangelion: 2.0 You Can (Not) Advance, y ya tenemos algo más para el deleite del usuario frecuente. Este es el nuevo diseño que presenta el Eva-02, y que fue publicado hoy por la revista japonesa Newtype. […]]]></content>
		</document>
		<document id="473c4687a5923673d42eb3ea133ad544" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/11/%c2%a1mas-imagenes-del-live-action-de-dragon-ball/">			<content><![CDATA[Desde que vimos la semi-transformación de Goku como un Ozaru nos quedamos perplejos, pero ahora gracias al sitio Civilized James -sitio dedicado a James Masters (Piccolo)- nos llegan estas imágenes promocionales de la cinta. Evidentemente las imágenes fueron robadas desde la Fox, pero eso ahora a nadie le importa. Todas las imágenes a continuación… Piccolo […]]]></content>
		</document>
		<document id="daf6e86ce758484bd45ca7c1dcaffb4" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/11/%c2%bfun-remake-gringo-de-oldboy-%c2%a1por-favor-no/">			<content><![CDATA[Esta noticia anda rondando hace algunos días por la Web, pero ahora le empiezo a dar la importancia necesaria, debido a que se propago como plaga en varios blogs. Bueno, lo primero que uno piensa es: “Otra vez estos gringos echando a perder las cosas”. Yo claramente pensé “¡Por favor no!”, pero quizás hay que […]]]></content>
		</document>
		<document id="c3cb585c67f9f3f62ebbf0d4d8a40f08" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/14/dragon-ball-promocionandose-en-japon/">			<content><![CDATA[Ya se sabe que los actores de Dragon Ball se están preparando para la promoción mundial de la cinta, y les tocará viajar mucho, pero ese no es el caso en este momento, ya que esto es solo un afiche promocional puesto en un centro comercial japonés. Me extraña que haya salido este afiche y […]]]></content>
		</document>
		<document id="a87c42f16d5274330f3f5fec027c46b7" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/14/los-primeros-11-minutos-de-resident-evil-degeneration/">			<content><![CDATA[Hace ya un año se supo sobre la nueva realización en animación digital basado en el video juego Resident Evil, y un par de meses después el trailer ya estaba entre nosotros. Pero ahora el sitio IGN publicá en exclusiva los primeros 11 minutos de la cinta, película que en total dura 96 minutos. Para […]]]></content>
		</document>
		<document id="79714aafc9f6da3576f3bfec0f2d9717" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/15/estrenos-de-animax-para-el-2009/">			<content><![CDATA[En marzo de este año publiqué la lista de todas las series que se estrenarían este año por la señal latinoamericana de Animax. Bueno, Animax no alcanzó a estrenar todas esas series en el transcurso del año (eran demasiadas), y decidió mover las series que faltaban para el próximo año, ya que en diciembre no […]]]></content>
		</document>
		<document id="8252a0912c94691ec706eecbd504156a" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/17/%c2%bfy-el-doblaje-latino-del-live-action-de-dragon-ball/">			<content><![CDATA[Pues eso, ¿y que pasará cuando llegue mayo y se tenga que estrenar la película doblada al español latino?. Lo que uno más desea, es que la película se doble con los actores que participaron en la serie animada, y ojalá sea así. Pero hasta el momento los actores como Mario Castañeda (la voz de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c7465ba65d3c9000044c643ffce7c5bb" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/18/el-live-action-de-robotech-tambien-sera-arruinado/">			<content><![CDATA[Vamos por partes. Cuando supimos que los gringos se encontraban en plan de llevar a la pantalla grande a los mejores clásicos de la animación, como Dragon Ball, Akira, Cowboy Bebop, Ghost in the Shell, Voltron, Ninja Scroll y Robotech (lo sé, con cada titulo que nombro se sienten cada vez peor), nos sentimos indiferentes, […]]]></content>
		</document>
		<document id="373b02c9c08e490f1c7c77428daece08" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/18/piccolo-vs-goku-a-lo-matrix/">			<content><![CDATA[Una vez más el sitio Civilized James -sitio dedicado al actor James Marsters (Piccolo)- publicá 3 nuevas imágenes del Live Action de Dragon Ball. En una de esas imágenes promocionales se ve a Justin Chatwin (Goku) al más puro estilo de Neo, de la cinta The Matrix. En las otras dos imágenes (abajo) se muestra […]]]></content>
		</document>
		<document id="c794dc97441e02c03e84e7042cd1e9ac" url="http://animeol.wordpress.com/2008/11/22/primer-trailer-de-astroboy-3d/">			<content><![CDATA[(He tenido problemas con la conexión a Internet desde hace unos día, así que las noticias no serán muy frecuentes que digamos, ando de casa en casa vageando por una conexión a Internet). Hace ya un buen tiempo que vimos algo sobre la nueva realización del mitico Astroboy, y justamente ahora se lanza este trailer […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>