<author id="be102b584bfcd50ea61d5a23e943d98c" url="terremotoenchile2010.blogspot.com" feed="http://terremotoenchile2010.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="6">
		<document id="59361ebc3bd7ed7310eb6e5a8ba94553" url="http://terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/02/no-hay-ni-una-calle-sin-escombros-en.html">			<content><![CDATA["¡Esto es impresionante!, ¡esto es impresionante!", gritaba el periodista Hugo Neira cuando el seismo comenzó a sacudir la tierra. Segundos después, se colapsaron las comunicaciones.El número de muertos crece a cada minuto y el país se ha quedado incomunicado por el corte de caminos y comunicaciones. "Este seismo fue de una intensidad unas 50 veces mayor que el de Haití", ha declarado Sergio Barrientos, jefe científico del Instituto de Sismiología de la Universidad de Chile.Millones de personas abandonaron sus casas cuando la tierra comenzó a bramar a las 3.34 horas local, en un país que posee 2.000 volcanes yregistra la mitad de la actividad sísmica del mundo."No hay ni una calle donde no haya escombros en Concepción", ha informado el canal estatal de noticias TVN. "En el hospital regional han empezado a evacuar a los enfermos ante el temor de derrumbes"."Nunca, jamás (...) vi algo así", dijo una mujer arropada con una manta en una calle de Concepción, donde varios edificios de altura se desplomaron.De hecho, parece que la sede del gobierno regional de Concepción, la zona más afectada, se ha derruido. También se han visto afectadasalgunas cárceles y cientos de viviendas."La gente está en pánico, varios muros de casas han caído", ha declarado una ciudadana chilena.El director de la RAE y la ministra de CulturaVíctor García de la Concha, director de la Real Academia de Española (RAE), se encuentra en Chile con motivo de la celebración del Congreso Internacional de la Lengua Española, que se inaugura el próximo 2 de marzo en la ciudad de Valparaíso.Por su parte, la ministra de Cultura, Ángeles González Sinde, se dirigía a este país en un vuelo pero ha sido desviado a Argentina. De hecho, elaeropuerto internacional de Santiago parece que también ha sufrido daños y ha tenido que ser desalojado.González-Sinde y el resto de la comitiva del Ministerio de Cultura salió a medianoche del viernes de Barajas con destino a Santiago de Chile, enun vuelo de Iberia que tenía previsto llegar a la capital chilena a las 09.35 hora local (14.35 hora española)."Eran las tres y media de la mañana (hora local), estaba profundamente dormido y empecé a notar que la cama vibraba y se desplazaba hacia un lado y otro. Me di cuenta enseguida de que era un terremoto, aunque tardé un segundo en reaccionar", ha descrito García de la Concha.Intentó salir de la habitación, pero tuvo que "esperar un poco porque no se podía caminar con facilidad", comentaba el director de la RAE. Elterremoto "duró bastante y, sobre todo, las réplicas". De inmediato el personal del hotel empezó a dar "la voz de evacuación".El coordinador de la Fundación del Español Urgente (Fundéu) BBVA, Alberto Gómez Font, que también se encuentra en Chile, asegura que el terremoto ha sido "aterrador, eterno y con mucho ruido". "Tenía miedo de que el techo de la habitación me cayera encima", ha añadido.http://www.elmundo.es]]></content>
		</document>
		<document id="7f859ca4ab42200a1cb7c87306e8c93e" url="http://terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/03/ministerio-de-salud-informa.html">			<content><![CDATA[*En la zona de catástrofe existen 94 establecimientos hospitalarios: 8 de ellos están inhabilitados; 10 con problemas importantes en proceso de evaluación y 76 se encuentran operativos y sin mayores dificultades.El Ministerio de Salud informa que la Región Metropolitana cuenta con 311 camas disponibles para tratar a las víctimas del terremoto, tras la coordinación y manejo en red del sistema público de salud realizado durante el día, además de camas en los extremos norte y sur del país. Asimismo, cuenta con 5 hospitales de Campaña de las Fuerzas Armadas que se están instalando en la zona de catástrofe: 2 centros clínicos de mayor complejidad en Talca y Concepción y 3 de mediana complejidad en Curicó, Chillán y Talca.Está disponible el teléfono gratuito Salud Responde 600-360-77-77 para resolver inquietudes y dudas de salud como de los centros asistenciales donde acudir. También se encuentra funcionando el teléfono SAMU 131.Chile recibirá ayuda internacional y la Organización Panamericana de la Salud (OPS) ha comprometido para el lunes 1 de marzo de 2010 la llegada de 3 hospitales de campaña de Argentina con equipos electrógenos, 2 plantas potabilizadoras, envío de vacunas hepatitis A y teléfonos satelitales.En la Región Metropolitana, los hospitales se encuentran funcionando y los hospitalizados están en buenas condiciones. La gran mayoría de los recintos sufrió caídas de cielos falsos, revestimientos, tabiquerías, pero no sufrieron daños estructurales mayores, según una revisión preliminar. En algunos recintos se trasladaron los pacientes al interior del mismo establecimiento de manera preventiva y se inician labores de aseo. Para facilitar esta tarea, así como la recepción de pacientes provenientes de otras áreas del país, se solicita a la comunidad restringir las visitas en tiempo y número, como la comprensión en casos puntuales en que éstas no se puedan realizar.Los hospitales Félix Bulnes, Barros Luco y El Peral han sufrido mayores daños en su infraestructura, pero se encuentran funcionando. En el caso del Hospital El Peral, será evacuado prontamente; el Hospital Félix Bulnes, se encuentra operativa la urgencia infantil y maternal y el soporte hospitalizados; en el Barros Luco, se trasladó temporalmente el Servicio de Urgencia a otro sector del recinto, pero se encuentra operativa y con largos tiempos de espera.En relación al resto del país, desde la región de Arica –Parinacota a Valparaíso, la red asistencial se encuentra funcionando con normalidad y, en forma preliminar, se ha establecido que no existen daños estructurales severos. Los mayores problemas se concentran en la zona de catástrofe, especialmente en las regiones del Maule y Bío Bío.En la zona de catástrofe existen 94 establecimientos hospitalarios: 8 de ellos están inhabilitados; 10 con problemas importantes en proceso de evaluación y 76 se encuentran operativos y sin mayores dificultades.*Los hospitales inhabilitados son:San Antonio Putaendo, Angol, Lebu, Parral, Curicó, Hualañé, Lota, Huepil.*Presentan problemas importantes:Rancagua, Claudio Vicuña de San Antonio, Cauquenes, Talca, Chillán, Penco, Villarrica, Temuco, Coronel, Grant Benavente.Respecto al resto del país la situación asistencial es la siguiente:V REGIÓN:Sin agua por sectores. 1 albergue con 85 personas.SS VALPO:Hospital Claudio Vicuña de San Antonio: Con daño estructural. Funcionando la urgencia y unidades prioritarias.Hospital Van Buren: Operando con dificultades.SS Viña del Mar: Todos los establecimientos operativos.SS ACONCAGUA:Hospital de Putaendo: inhabilitado.Hospital Psiquiátrico: Operativo con daños menores.VI. REGIÓN DE OHIGGINS:1.- Hospital Regional Rancagua:- Está funcionando como hospital de emergencia.- El SAMU se encuentra completamente operativo.- Sus daños estructurales están en evaluación.2.- Hospital de San Fernando: Sin daños estructurales. El establecimiento está operativo.3.- Hospital de Coinco, Pichilemu, Graneros, San Vicente y Santa Cruz: Operativo, sin daños mayores en infraestructura.VII. REGION DE MAULE:1.- Hospital de Talca: Daños estructurales en evaluación. Están llegando instalaciones de apoyo (hospitales de campaña).2.- Hospital de Curicó: Inhabilitado. Están llegando instalaciones de apoyo. Está habilitado el CRS para atención de urgencia.3.- Hospital de Parral: Inhabilitado.4.- Hospital de Licantén, Teno, Molina, Curepto, Linares y Chanco: Operativos.5.- Hospital de Hualañé: Inhabilitado, 100 por ciento de pacientes derivados (5) a Licantén y otros a sus casas.6.- Hospital de Cauquenes: Con instalaciones funcionando para urgencias.7. Hospital de Constitución: Operativo sólo lo básico.VIII. REGIÓN DEL BÍO BÍO:El principal problema es sanitario. Hay falta de agua generalizada y los hospitales no cuentan con energía eléctrica. Se habilitarán grifos en la ciudad.Debido a estas situaciones hubo unidades de diálisis que no pudieron funcionar ayer y que pudieran continuar con problemas.Para resolver lo anterior, se constituyó un equipo de nefrólogos expertos en catástrofes para abordar la solución. Se están entregando las indicaciones para el manejo de los pacientes mientras se resuelve el problema local. En condiciones de emergencia como ésta es pertinente tomar medidas como espaciar la frecuencia de la diálisis, indicar tratamiento de fármacos y dietas que debe entregar el equipo médico tratante. Se evaluará a los pacientes diariamente y se trasladará en caso necesario.ÑUBLE:- Hospital de Chillán Herminda Martín: Presenta daños en la estructura de una de sus torres. Los pacientes han sido trasladados y ubicados en zonas en buenas condiciones dentro del mismo hospital. Operativo en un 50 por ciento. Herminda Martín de Chillán, Yungay y San Carlos operando al 50%.- Hospital El Carmen, Hospital Bulnes, Quirihue, Coelemu: operativos 100 por ciento.SS. CONCEPCIÓN:Se están instalando hospitales de campaña, uno clínico de alta complejidad y uno de mediana complejidad.Hospital Grant Benavente: UCI inhabilitada y atención de pacientes en CDT.Hospital de Lota: inhabilitado, funcionando en colegio.Hospital de Coronel: inhabilitado funcionando sólo urgencia.Hospital Florida, Santa Juana y posta Isla Santa María sin contacto.SS. TALCAHUANO:Hospital Las Higueras: Operativo en camas básicas, críticas, urgencias y pabellones. Con problemas de agua potable, imagenología y laboratorio.Hospital de Tomé: Operativo 100 por ciento.Hospital de Lirquén: Sólo operativos sus servicios básicos.SS. BIO BIO:Hospital Víctor Ríos Ruiz de Los Ángeles: Con daños menores. Problemas de agua. Pacientes redistribuidos en mismo hospital.Hospital de Huepil: Inhabilitado.IX REGIÓN DE LA ARAUCANÍA:ARAUCANÍA NORTE:Hospital de Angol: inhabilitado.Hospital de Victoria y otros del servicio: Operativos y absorbiendo parcialmente la demanda de atención.ARAUCANÍA SUR:Hospital de Temuco: Operando al 50%, con 3 pabellones habilitados en maternidad.Hospital Nueva Imperial: Operativo, absorbiendo la demanda de Temuco.Hospital de Villarrica: Pendiente evaluación estructural, parcialmente operativo.ARAUCO:Hospital de Curanilahue: funcionando 100 por ciento, pero sin especialistas que no pueden llegar desde otras zonas.Hospital de Lebu: Inhabilitado.Hospitales Cañete y Contulmo: Operativos.El Ministerio de Salud reitera el llamado a la población a permanecer en sus casas para prevenir accidentes y acudir a los centros asistenciales sólo en caso de necesidad, pues se está priorizando la atención de casos de mayor complejidad y el soporte a los hospitalizados.Santiago, 28 de febrero]]></content>
		</document>
		<document id="66d44560e97cbeb5643b5eb6027e0ce3" url="http://terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/03/ministerio-de-salud-llama-la-poblacion.html">			<content><![CDATA[Debido al importante número de heridos producto del terremoto ocurrido la madrugada de ayer sábado 27 de febrero, el Ministerio de Salud hace un llamado a la población a donar sangre para abastecer la demanda de los hospitales de la red asistencial.Los lugares a lo que se pueden acercar para realizar la donación son los siguientes:ValparaísoCentro de Sangre de Valparaíso, Las Cuevas 965 Subida del Litre, ValparaísoSan FerrnandoBanco de Sangre Hospital de San Fernando, Negrete 1401, San FernandoTalcaCentro de Diagnóstico Terapéutico (CDT), (Costado Hospital Regional de Talca)Puerto MonttEscuela Nº 6 de Puerto Montt, (Frente Plaza de Armas de Puerto Montt)Región MetropolitanaCentro de Sangre Metropolitano, Avda Vitacura (Ex Hospital Militar)Posta Central (HUAP), Avda Portugas esquina Diagonal ParaguayPara quienes quieran donar sangre estos puntos atenderán de 09:00 a 17:00 Hrs. En otras ciudades del país se puede donar el los bancos de sangre de los hospitales.Santiago, 28 de febrero de 2010]]></content>
		</document>
		<document id="19426177dab4e5b5330d3c9c66a3f242" url="http://terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/03/puertomontinos-solidarizan-con-agua.html">			<content><![CDATA[Las primeras cuatro toneladas en ayuda consistente en leche, agua y pañales pretende reunir la Región de Los Lagos para ser enviado esta semana en el avión Hércules C- 130 de la Fuerza Aérea a las personas damnificadas por el terremoto. La información fue anunciada por el Gobernador de la Provincia de Llanquihue, Oscar Valenzuela Meza.La autoridad dijo que la idea es parte de las acciones establecidas en el comité de trabajo encabezadas por el Intendente Sergio Galilea y el Alcalde de Puerto Montt, Rabindrantah Quinteros. A esta iniciativa se suma el apoyo de la Unión comunal de Junta de Vecinos Reloncaví.Si bien la campaña denominada “Fuerza Chile” se inició este domingo a las 16 horas ya se logró reunir – en menos de tres horas- un total de 108 kilos de leche en polvo, 785 litros de leche, 943 litros de agua y 10 mil 425 paquetes de pañales.El Gobernador Valenzuela hizo un llamado a los empresarios de la zona a contribuir en esta campaña, “nuestra zona se caracteriza por su solidaridad y queremos que en esta campaña participen todos, porque las imágenes que hemos visto no sólo nos debe impactar sino también motivar para hacer una ayuda explicita y concreta”, señaló.Además agradeció el apoyo espontáneo de algunas comunas de la provincia de Llanquihue, que ya iniciaron la recolección de estos productos en sus respectivos territorios.Estas ayudas serán canalizadas en la Escuela N° 6 de Puerto Montt, en las dependencias de la Intendencia Regional y en la plaza de Armas en el frontis de la Gobernación Provincial. Los horarios serán a partir de las 9 de la mañana hasta las 21 horas- Se clarificó que estos serán los únicos lugares autorizados para la recolección de estos productos.]]></content>
		</document>
		<document id="58d332061366d858f0540c73bffaa5b5" url="http://terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/03/un-abordaje-inmediato-de-vacunacion.html">			<content><![CDATA[Las siguientes son los planes y medidas que está implementando el Ministerio de Salud para reforzar la atención de salud y prevenir enfermedades, tras el terremoto que afectó el país:1.-AUTORIDAD SANITARIA:1.1. VACUNACIÓN:En el día de hoy, la Autoridad Sanitaria inició la vacunación de Hepatitis A en Constitución, dando inicio a la primera fase a la estrategia preventiva que impulsó el Ministerio de Salud.La Secretaría de Estado realizará, en una primera fase, UN ABORDAJE INMEDIATO DE VACUNACIÓN PARA AFECTADOS DEL TERREMOTO. En estos momentos focalizada en albergues, por ser ésta la población de mayor riesgo. En una primera etapa- este fin de semana y los primeros días de la próxima-, comenzará la vacunación en las regiones de O’Higgins y Maule, para después continuar progresivamente en la zona de catástrofe.Asimismo se realizará una vacunación antitetánica para heridos y rescatistas, que se identificarán en cada localidad y región. El grupo etáreo a vacunar son niños entre dos y 14 años.Para la segunda fase, el Programa Nacional de Inmunizaciones ha definido la siguiente estrategia:1.- Movilizar hacia las zonas más afectadas un operativo de vacunación completamente equipado y con autonomía para mantener la cadena de frío, utilizando dos modalidades:? Vacunación realizada por los equipos locales: Se entregarán indicaciones técnicas específicas a los equipos locales, y se distribuirán vacunas e insumos conforme a los riesgos de cada comunidad, en aquellas comunas donde existe capacidad de entregar de servicios de vacunación.? Vacunación realizada por el equipo externo: Se entregarán servicios de vacunación conforme a los riesgos de cada comunidad, en aquellas comunas donde no existe capacidad de entrega de servicios? El operativo debería movilizarse a las zonas afectadas y permanecer en funciones durante 3 a 4 semanas, hasta que empiece a reorganizarse la capacidad operativa local.Cabe destacar que la Autoridad Sanitaria ha realizado operativos en Cauquenes, Pelluhue, Iloca, Llico y Vichuquén. Los operativos comenzaron hace tres días en Cauquenes y consideraron la entrega de cloro, medicamentos y atención sanitaria. Desde hoy, se suma la vacunación contra la hepatitis A.1.2.- MEDIDAS DE SALUD PÚBLICA:El Ministerio de Salud inició esta semana una campaña de comunicaciones en radio y televisión, reforzando las medidas de salud pública acerca del consumo del agua, cuando no se dispone de agua potable; alimentos y saneamiento ambiental.Sobre el manejo de saneamiento ambiental, se han entregado recomendaciones técnicas a la población vía radial de manutención de basura en bolsas selladas al interior de los hogares, para que a partir del 5 de marzo se inicie la recolección de basura a través del sistema municipal.1.3.-ALBERGUES:En materia de albergues y campamentos, además de su cuantificación y caracterización, se ha fortalecido el sistema de vigilancia epidemiológica y la entrega de recomendaciones a la población.Finalmente, es necesario recordar que no existe crisis sanitaria ni riesgo de trasmisión de enfermedades por los cadáveres existentes.1.4. MANEJO DEL AGUA:Respecto al manejo de aguas, se ha entregado recomendaciones generales a la población y se destinará cerca de 600 mil litros de cloro a Rancagua, BioBío y Maule con el objetivo de potabilizar el suministro. Asimismo, se gestiona la compra de una bomba potabilizadora para cubrir las necesidades de la población sin solución a mediano plazo. A lo anterior se suma la compra de equipos portátiles para la medición de cloro residual con los reactivos. Se dispone de 5 bombas potabilizadoras que serán distribuidas en Maule, Lebu y tres en Bíobio.1.5. SANEAMIENTO BÁSICO DE EXCRETA Y BASURAS: Se han implementado letrinas mientras no se adecue el acceso al agua. Se coordina con municipios el tratamiento de basuras y se evalúan rellenos sanitarios o alternativas.1.6. VIGILANCIA Y MEDIDAS PREVENTIVAS INMUNOPREVENIBLES: Se está habilitando desde el 5 marzo alcohol gel para albergues, campamentos y grupos poblacionales priorizados para el manejo de higiene. Se ha establecido un sistema de vigilancia de eventos centinelas para la identificación temprana de brotes y otros efectos producto del terremoto.1.7. ALIMENTACIÓN: Existe abastecimiento en todas las regiones. Sin embargo, se ha flexibilizado la entrega de leche a las exigencias habituales, como mayor frecuencia y tramites. En aquellos consultorios que no están en condiciones de realizar la entrega, ésta podrá realizarse a través de las canastas básicas de alimentos o en otras formas conforme a las realidades locales.1.8. SALUD MENTAL:El lunes 1 de marzo se constituyó el Comité Nacional de Salud Mental en Emergencias y Desastres, conformado por funcionarios de Redes Asistenciales y de Salud Pública. Las tareas inmediatas que este comité está realizando son:1) Conformación y organización del equipo de tarea del nivel nacional, y apoyo a los niveles regionales y locales.2) Evaluación diagnóstica en relación a salud mental.3) Acción ante situaciones críticas y apoyo a los Servicios de salud en la implementación de medidas de contingencia.4) Elaboración y difusión de mensajes clave para enfrentar la crisis dirigidos a los equipos de salud y grupos especialmente afectados.5) Elaboración y difusión de mensajes clave para enfrentar la crisis dirigidos a través de los medios de comunicación.6) Contacto con el inter-sector para sumar esfuerzos en la contención en salud mental de funcionarios, afectados y niños en particular.7) Catastro y organización de voluntarios.En materia de mensajes clave para enfrentar la crisis se han elaborado una serie de orientaciones distribuidas a los equipos de salud mental y de Chile Crece Contigo. Estos son:? Orientaciones para la protección de la salud mental de las personas afectadas por el terremoto.? Para la protección de la salud mental de los equipos de salud que proveen auxilio y cuidados.? Para la protección de la salud mental de los albergados.? Para las Familias: recomendaciones generales para padres, madres y cuidadores de menores (Chile Crece Contigo)? Para las Familias que están en duelo (Chile Crece Contigo)? Alimentación de urgencia para niños menores de cuatro años (Chile Crece Contigo)Están en desarrollo la Guía para voluntarios y la Guía para personas que trabajan con niños.2.- SITUACIÓN DE LA RED ASISTENCIAL2.1- HOSPITALES DE CAMPAÑA: VER LISTA DE HOSPITALES DE CAMPAÑA AQUÍOnce hospitales de campaña se encuentran funcionando desplegados en Talca, Curicó, Chillán, Constitución, Curanilahue, Huelpén, Rancagua, Penco Lirquén, Angol, San Carlos. Asimismo, 2 módulos ambulatorios se han dispuesto para la atención primaria de salud en la VII y VIII Región.2.2- LUGARES DE ATENCIÓN DE SALUD:A.- SERVICIOS DE URGENCIA: VER LISTA DE ESTABLECIMIENTOS AQUÍUn total de 112 Servicios de Urgencia de los hospitales del sistema público de salud se encuentran operativos entre las regiones Metropolitana y Araucanía. Por Servicios de Salud el detalle es el siguiente:B.- ATENCIÓN PRIMARIA: VER LISTA DE ESTABLECIMIENTOS DE APS AQUÍLa atención primaria de salud progresivamente reestablece sus funciones normales. Además, todos los SAPUS de la Región Metropolitana se encuentran funcionando normalmente, al igual que en Viña del Mar, Valparaíso, Aconcagua, O’Higgins, Concepción, Biobío, Talcahuano, Maule, Ñuble y Araucanía. Por Servicios de Salud el detalle es el siguiente:2.3. ESTADO DE LA RED ASISTENCIAL: VER LISTA DE ESTABLECIMIENTOS AQUÍSe constituyeron equipos de expertos para la evaluación del estado de la infraestructura hospitalaria en las regiones afectadas por el terremoto. En la zona de la catástrofe (Regiones de Valparaíso, Metropolitana, O'Higgins, Maule, Biobío y Araucanía) existen 130 establecimientos hospitalarios: 6 de ellos están evacuados; 8 con un 75% o más de su estructura dañada y operando parcialmente en los sectores que no presentan problemas y 116 se encuentran operativos y sin mayores dificultades.Los hospitales evacuados son los establecimientos Félix Bulnes, Putaendo, Instituto Geriátrico, Hualañé, Parral y Angol.Los recintos cuyas estructuras se encuentran en un 75% dañada son: Siquiátrico de Putaendo, El Peral, Curicó, Talca, Cauquenes, Constitución, Penco-Lirquén y Curanilahue.Evacuado Instituto Nacional de Geriatría: El Instituto Nacional de Geriatría, perteneciente al Servicio de Salud Metropolitano Oriente, ha sido evacuado durante la semana en un proceso gradual y por etapas que abarcó tanto a los pacientes como al personal de salud. El Instituto tiene disponibilidad de 100 camas e igual número de pacientes fue evacuado.2.4.TRASLADO DE PACIENTESSe han realizado múltiples traslados desde el día 27 de febrero pasado a la fecha. Debido a la falta de electricidad e internet, la gran mayoría no fue registrado, por lo que serán levantados a medida que se recupere la normalidad en las zonas afectadas por el terremoto.Al día de hoy se han registrado 181 traslados en la zona de la catástrofe. 25 de ellos se encuentran en curso, lo que en las próximas horas totalizaría 206 derivaciones.En esta cifra se consideran los 59 traslados del Hospital Félix Bulnes a otros establecimientos asistenciales (158 evacuados), del Instituto de Geriatría a otros establecimientos (100 evacuados).2.5.- VOLUNTARIOS51 médicos, 26 enfermeras, 9 estudiantes de medicina y 15 estudiantes de enfermería viajaron hoy a la zona afectada por el desastre natural más grande de la historia de Chile. La delegación reforzará y relevará a profesionales de la salud en los Servicios de Salud de O’Higgins, del Maule, de Concepción, Talcahuano, Arauco, Biobío y Ñuble.2.6.- FARMACIAS33 farmacias se encuentran actualmente funcionando en la VII y VIII Región. De ellas, 17 se localizan en la VII Región y 16 en la VIII Región.LISTADO DE FARMACIAS]]></content>
		</document>
		<document id="a34e96c039ae16d177344e2433a06d6e" url="http://terremotoenchile2010.blogspot.com/2010/03/vecinos-se-arman-para-impedir-saqueos.html">			<content><![CDATA[Los habitantes de diferentes barrios residenciales de la ciudad se comenzaron a organizar e instalaron barricadas para repeler ataques como los que afectaron al comercio.CONCEPCIÓN.- Grupos de vecinos de distintos barrios residenciales de Concepción, ubicados cerca del mall Plaza, comenzaron a organizarse ante el temor de que sus casas sean atacadas y saqueadas durante la noche. Se trata de los habitantes de las Lomas de San Andrés, San Sebastián y Las Princesas, entre otros sectores.En un recorrido por las comunas de Lota, Coronel y Concepción, el enviado especial de Emol, Leonardo Núñez, advirtió que grupos de personas ya comenzaron a instalar barricadas en diferentes puntos de sus barrios y algunos vecinos se encuentran provistos de armas, palos y piedras decididos a repeler a los atacantes en caso de ser necesario, ante la casi nula presencia policial y militar en la zona."Pensamos que son alrededor de cien personas las que están tratando de entrar a nuestros barrios por diferentes puntos. Este barrio, en particular, está siendo rodeado por diferentes grupos que están tratando de robar", dijo uno de los vecinos.Afirmó que temen principalmente por su seguridad. "Sabemos que se están acercando por el sector de las bodegas y están quemando toda la ciudad. Tenemos miedo de que ingresen a nuestras casas y roben todo", añadió el propietario.Relató que anoche, pese al toque de queda, un grupo de desconocidos intentó acercarse a sus viviendas y fueron repelidos con disparos al aire que debieron efectuar los mismos vecinos para defender sus casas.Indicó que para esta noche ya se organizaron, instalando grupos de unas 20 personas cada dos cuadras, en los principales accesos al barrio, para lo que, según afirmaron, cuentan con salvoconductos."Yo estoy en uno de los grupos, hemos tratado de coordinarnos con otros barrios y toda la tarde estuvimos recolectando madera para poder encender fogatas", relató un vecino.Dijo que intentarán que no se produzcan hechos de violencia, pero subrayó que "obviamente hay grupos de vecinos que tiene armas y palos, y vamos a hacer lo necesario para defendernos".www.emol.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>