<author id="be317d7182042b3f972bc3cce92d571f" url="amenazadelcambioclimatico.blogspot.com" feed="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="b65c38a5f0807516c346005c0947bfac" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/avance-de-los-desastres-naturales.html">			<content><![CDATA[En las últimas dos décadas el número de desastres naturales relacionados con el clima se han multiplicado por cuatro, al pasar de 120 en promedio al año a unos 500. El incremento de esos fenómenos extremos en el mundo “está en la línea de los modelos climáticos desarrollados por la comunidad científica internacional”, destaca Oxfam Internacional en su informe sobre el tema que este domingo será presentado a escala global. El reporte precisa que 2007 ha sido un año de “crisis climática”, por el número de inundaciones que se presentaron en el mundo (que han afectado a más de 250 millones de personas) y el comportamiento no predecible de la naturaleza.Este año hemos sido testigos de inundaciones en el sur de Asia, a lo ancho de África y en México, que han afectado a más de 250 millones de personas. No es un año raro, sino que continúa una pauta de fenómenos climáticos más frecuentes, erráticos, impredecibles y extremos que seguirán proclamándose cada vez mas por estos cambios climáticos y por el calentamiento global.]]></content>
		</document>
		<document id="d60d8700881973a9c3fcd80c301ff692" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/calentamiento-global-en-chile.html">			<content><![CDATA[Los expertos coinciden que en materia de protección del medio ambiente durante el año que termina, nuestro país avanzó bastante poco o casi nada. Aún cuando se anunció pomposamente la creación de un Ministerio del ramo todo indica que esta iniciativa no está suficientemente implementada.Las amenazas de CelcoLa gigantesca empresa Celulosa Arauco (CELCO) ha sido y sigue siendo un desastre ecológico de magnitud en el marco del sistema económico neoliberal que le permite una actividad sin fiscalización.Se sabe que los químicos que se utilizan para blanquear el papel dejan un desastre ecológico de proporciones, como se vio en Chile con los cisnes de cuello negro en el río Cruces de la zona de Valdivia.Más hidroeléctricasEl país deberá sumar en los próximos 8 años unos 10 mil megawats a la actual matriz energética por el aumento del consumo, el desarrollo y la producción industrial en general.Así como en Aysén, en el Cajón del Maipo también se quiere instalar una hidroeléctrica, aunque hay alternativas más baratas y más rápidas que construir una central. En Alto Maipo se proyecta producir algo así como 106 megas, es decir, no es una gran central que no va a solucionar el problema, lo va a mitigar, pero estará lista sólo en tres años más. Allí el daño ecológico será tremendo, así como también el económico porque el turismo en esa zona es cada vez más pujante y estas construcciones van en contra del turismo.Si bien la energía eólica genera poca energía, en Chile tenemos mucho viento, entonces podemos seguir el ejemplo de países como España que genera el 15% de su energía del viento.Los medios de comunicación no pudieron impedir que la designación del ex presidente Ricardo Lagos como asesor para asuntos del medio ambiente en la Organización de Naciones Unidas se convirtiera en motivo de chanza y de franca desconfianza.En general, pese a las campañas para reforestar y plantar algunos árboles, hay comunas de la Región Metropolitana donde hay áreas verdes por metro cuadrado que son realmente irrisorias. Hay recomendaciones internacionales que tiene que haber ciertos metros cuadrados por habitante, incluso en comunas pudientes, eso tampoco se cumple.]]></content>
		</document>
		<document id="bad81847cc24d0b09cf29a3fdcdefe85" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/chile-y-el-calentamiento-global.html">			<content><![CDATA[¿Qué sudederá en nuestro país con el cambio climático?Habría un aumento en las precipitaciones en la zona altiplánica y en ciertas regiones del sur, cambios en el potencial forestal, más y nuevas plagas y enfermedades, zonas agrícolas afectadas, un aumento en las temperaturas del centro del país y una transformación del eco sistema marítimo.Según un estudio de la CONAMA, encargado al departamento de Geoffísica de la Universidad de Chile, el cambio climatico podria causar millonarias perdidas, asi como el reacondicionamiento de flora y fauna. El doctor en química cuántica Eduardo Sanhueza, quien fue asesor del cambio climático de la Conama y que desde 1992 se desempeña profesionalmente en las negociaciones internacionales en torno al cambio del sistema climático del planeta, asegura que el impacto en Chile será desde la I Región hasta la Antártica, pero que estará mitigado por el océano Pacífico y su influencia sobre la costa chilena. En términos generales, el científico sostiene que "va a aumentar la variabilidad climática.]]></content>
		</document>
		<document id="6c14d71c5befe5c59d5f0e50bb9e01e4" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/cmo-enfrenta-chile-el-fenmeno.html">			<content><![CDATA[Frente a dichos resultados, la directora de la Conama explicó que esta realizando un plan de acción para ver de que forma Chile enfrentará estos cambios, como tambien se ha dicho que son muchos los organismos gubernamentales que deben analizarlos para así determinar medidas específicas para cada region del país, por lo que debemos adaptarnos a esta nueva realidad que vamos a vivir, que contempla medidas de distintos ámbitos que pretenden matizar los efectos del calentamiento global y lo que este producirá en nuestro país. A pesar de esto, la autoridad medioambiental ha señalado que el informe debemos tomarlo con rigurosidad y serenidad."Llevamos más de 10 años trabajando el tema del cambio climático y su relación con Chile, por lo que hoy nos encontramos como país con la información técnica y rigurosa disponible" para enfrentar el tema, señaló la directora de la Conama, según El Mercurio.Sitio de la fuente]]></content>
		</document>
		<document id="97814813e4201cc96dde99bc9ae8b201" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/de-xoro-el-calentamiento.html">			<content><![CDATA[Se llama Cambio Climático a la modificación del clima con respecto al historial climático a una escala global o regional. Tales cambios se producen a muy diversas escalas de tiempo y sobre todos los parámetros climáticos: temperatura, precipitaciones, nubosidad, etcétera. Son debidos a causas naturales, y en los últimos siglos se sospecha que también a la acción de la humanidad.El término suele usarse, de forma poco apropiada, para hacer referencia tan solo a los cambios climáticos que suceden en el presente, utilizándolo como sinónimo de calentamiento global. La Convención Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Climático usa el término sólo para referirse al cambio por causas humanas: Por Cambio Climático se entiende un cambio de clima atribuido directa o indirectamente a la actividad humana que altera la composición de la atmósfera mundial y que se suma a la variabilidad natural del clima observada durante períodos de tiempo comparables.Al ser producido constantemente por causas naturales lo denomina variabilidad natural del clima. En algunos casos, para referirse al cambio de origen humano se usa también la expresión cambio climático antropogénico.]]></content>
		</document>
		<document id="d34d81674e48deaa1562af727a70a0e1" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/es-el-hombre-el-principal-responsable.html">			<content><![CDATA[En la actualidad, se acuerda a nivel científico que el clima global se verá alterado significativamente, en el siglo XXI, como resultado del aumento de concentraciones de gases invernadero tales como el dióxido de carbono, metano, óxidos nitrosos y clorofluorocarbonos (Houghton et al., 1990, 1992). Estos gases están atrapando una porción creciente de radiación infrarroja terrestre y se espera que harán aumentar la temperatura planetaria entre 1,5 y 4,5 °C .Si nos basamos en el hecho de que la T° terrestre ya ha aumentado 6°C, y lo seguira haciendo, y se sabe que la principal y más importante razón, es la amición de gases y materia particulada que proviene no de un proceso natural de la Tierra, sino de los procesos químicos de la industrias, podemos afirmar entonces que el hombre si es el mayor causante de este incremento, de este cambio que se está produciendo en nuestro sistema y principalmente en el clima.]]></content>
		</document>
		<document id="fdc53278541a54442d3a8f04b5e7a072" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/expertos-fijan-la-fecha-en-que.html">			<content><![CDATA[Dentro de 2,25 millones de años, es decir en el año 2.252.006, el frío impedirá que el ser humano pueda seguir poblando este planeta.La raza humana desaparecerá de la faz de la Tierra en el año 2.252.006, así al menos lo señala un estudio de un equipo europeo de científicos que recuerda que en ese período se producirán un época de hielo que impedirá a los mamíferos seguir viviendo.Los expertos en geología y paleontología calcularon que el ser humano dejará la vida en 2,25 millones de años, probablemente un día 31 de octubre, también conocido en el hemisferio norte como "Halloween".La fecha fue calculada en base al análisis y procesamiento de información proveniente de millones de fósiles hallados en el centro de España.Este estudio confirma la sospecha de que las especies de mamíferos cuentan con un período de existencia de aproximadamente 2,5 millones de años y no pasa en vano en este cálculo que los humanos ya han vivido en la Tierra por 250.000 años.Los expertos consideran que la razón por este círculo de vida se debe a un desfasaje en la órbita terrestre, que significa que nuestro planeta no se acercará lo suficiente al Sol, enfriándose rápidamente y provocando la rápida extinción de todo ser mamario.El reporte científico, publicado en la revista británica Nature Journal, informó que en el próximo "Período de Hielo", cuando la Tierra quede a temperaturas de hasta 50 grados bajo cero, el frío polar destruirá toda forma de vida humana.]]></content>
		</document>
		<document id="df54cb3edad38f4e65f1394f0e75b8a" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/las-catastrofes-naturales.html">			<content><![CDATA[Este video te dará a conocer los cambios climáticos y las catástrofes naturales por las cuales padecemos en este planeta.]]></content>
		</document>
		<document id="6cba3a681817c9a5c997b2c3d71d83bb" url="http://amenazadelcambioclimatico.blogspot.com/2008/09/quien-ha-sido-el-principal-causante-del.html">			<content><![CDATA[El clima siempre ha variado, el problema del cambio climático es que en el último siglo el ritmo de estas variaciones se ha acelerado de manera anómala, a tal grado que afecta ya la vida planetaria.Al buscar la causa de esta aceleración, algunos científicos encontraron que existe una relación directa entre el calentamiento global o cambio climático y el aumento de las emisiones de gases de efecto invernadero (GEI), provocado principalmente por las sociedades industrializadas.¿Por qué preocupa tanto?...Destacados científicos coinciden en que el incremento de la concentración de gases efecto invernadero en la atmósfera terrestre está provocando alteraciones en el clima.Coinciden también en que las emisiones de gases efecto invernadero (GEI) han sido muy intensas a partir de la Revolución Industrial, momento a partir del cual la acción del hombre sobre la naturaleza se hizo intensa.Originalmente, un fenómeno natural...El efecto invernadero es un fenómeno natural que permite la vida en la Tierra.Así, durante muchos millones de años, el efecto invernadero natural mantuvo el clima de la Tierra a una temperatura media relativamente estable y permitía que se desarrollase la vida.Los gases invernadero retenían el calor del sol cerca de la superficie de la tierra, ayudando a la evaporación del agua superficial para formar las nubes, las cuales devuelven el agua a la Tierra, en un ciclo vital que se había mantenido en equilibrio.Durante unos 160 mil años, la Tierra tuvo dos periodos en los que las temperaturas medias globales fueron alrededor de 5º centígrados más bajas de las actuales.Ahora, sin embargo, las concentraciones de gases invernadero en la atmósfera están creciendo rápidamente, como consecuencia de que el mundo quema cantidades cada vez mayores de combustibles fósiles y destruye los bosques y praderas, que de otro modo podrían absorber dióxido de carbono y favorecer el equilibrio de la temperatura.Ante ello, la comunidad científica internacional ha alertado de que si el desarrollo mundial, el crecimiento demográfico y el consumo energético basado en los combustibles fósiles, siguen aumentando al ritmo actual, antes del año 2050 las concentraciones de dióxido de carbono se habrán duplicado con respecto a las que había antes de la Revolución Industrial.Esto podría acarrear consecuencias funestas para la vida planetaria.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>