<author id="be71e6ec2337c67e28bbef0cc5b5d507" url="blogpresidente.cnic.cl" feed="http://blogpresidente.cnic.cl/rss/node" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a298638335587b7d415348989f8d185" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/673009/Capital-humano-para-la-innovacion-y-la-productividad.html">			<content><![CDATA[La reducción en la tasa de crecimiento se explica por el estancamiento en el proceso de diversificación exportadora basada en recursos naturales Para poder retornar un crecimiento superior al 5%, debemos fortalecer la innovación empresarial y diversificar nuestra estructura productiva hacia actividades más basadas en conocimiento y capital humano de calidad.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="53438b4cddd9e63da321516a7f90f58f" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/686428/A-estimular-la-diversificacion-para-mejorar-la-Productividad.html">			<content><![CDATA[Un factor que contribuyó a la caída de productividad total de factores en la economía chilena dice relación con el estancamiento de un proceso de diversificación exportadora, el cual estuvo principalmente basado en el aprovechamiento de recursos naturales subexplotados, y con el que la diversificación de productos y servicios de exportación de mayor valor sólo ha ocurrido de modo incipiente.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="ec5fd6f91daba0537a230306c975f9" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/686437/Diversificacion-exportadora-para-llegar-al-desarrollo.html">			<content><![CDATA[La revisión de los diversos estudios sobre crecimiento económico y productividad en Chile dejan en evidencia que para aumentar el crecimiento per capita de 2,5% al 4% y llegar al desarrollo Hacia 2020, necesitamos una inflexión en la estrategia de crecimiento que hemos seguido. El crecimiento elevado de los 80 y 90 se explica fundamentalmente por un aprovechamiento de recursos naturales, los que no tienen el potencial a futuro, por sí solos, de sostener tasas de crecimiento de la producción que nos permita alcanzar crecimientos per cápita cercanos al 4%.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="5446f830d31cc00dd3e2b3ec0e4e0cae" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/691661/La-innovacion-y-el-ingreso-de-Chile-a-la-OCDE.html">			<content><![CDATA[Resultan paradojales algunos cuestionamientos por la incorporación de Chile a la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económico (OCDE). Bien saben los economistas el rol de las expectativas en las decisiones de los agentes económicos y el valor de las señales en un mundo en que existe información asimétrica. En ese sentido, la entrada de Chile a la OCDE es una señal potente.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="7283338de4a329923ff631096e9a5e96" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/714334/Una-agenda-para-impulsar-la-innovacion-empresarial.html">			<content><![CDATA[Respecto de la discusión sobre productividad y crecimiento que se ha tomado la agenda en las últimas semanas, la opinión del Consejo de Innovación es que sólo una parte del problema tiene que ver con flexibilidad microeconómica y eficiencia del Estado. La mayor parte, en nuestra opinión, se relaciona con un enorme déficit de innovación empresarial que nos tiene atrapados en una economía productora de materias primas de recursos naturales con bajos niveles de innovación y en que la diversificación productiva se estancó.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="e99d97787266e80188972ebc12bdf7ab" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/717505/Emprendimiento-Innovador-Es-hora-de-aprobar-la-reforma-MK3.html">			<content><![CDATA[Existe una visión unánime sobre la urgencia de acelerar la innovación empresarial en Chile como factor clave para aumentar la productividad total de factores, que ha perdido dinamismo en los últimos años.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="c83b4b58a156e66c5827b90ff6797f55" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/736885/Altos-costos-de-logistica-y-productividad-de-factores.html">			<content><![CDATA[El análisis de plataformas horizontales claves para la competitividad de la economía realizado por el Consejo de Innovación entrega luces de políticas y reformas microeconómicas que pueden tener un significativo impacto en la productividad total de factores, variable fundamental que debemos aumentar para acelerar el crecimiento de largo plazo de la economía chilena.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="dadfc6eb83840fb8ce06377b728abd3e" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/736890/Ajuste-del-impuesto-a-los-combustibles.html">			<content><![CDATA[Como parte de la preparación para la Agenda de Innovación 2010-2020, el Consejo Nacional de Innovacion analizó la eficiencia de plataformas transversales y nuevas tendencias globales que pueden afectar la productividad y el crecimiento de largo plazo de sectores clave de la economía. En ese marco se estudiaron la logística en los sectores de exportación y las estrategias de adaptación y mitigación frente al cambio climático.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="743825576d70a5ef59e1960792082df0" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/746242/Innovacion-y-Terremoto.html">			<content><![CDATA[¿Será posible transformar el terremoto del 27 de febrero, sin duda una catástrofe devastadora, en una oportunidad para el país y su gente? A pesar de lo difícil que resulta pensar esta posibilidad, esto es factible; sólo depende de la forma en que se enfrente el esfuerzo de reconstrucción a todos los niveles.(Leer más)]]></content>
		</document>
		<document id="43b19ced9c75d7bd5f9816b2702773f9" url="http://blogpresidente.cnic.cl/content/view/760241/Agenda-de-Innovacion-2010-2020.html">			<content><![CDATA[El rápido crecimiento de Chile entre 1987 y 1997, que se sustentó en un fuerte aumento de la productividad total de factores, fue fruto de ganancias, por una sola vez, derivadas de las reformas económicas, la reducción de la inflación y del riesgo país y el aumento de la competencia en diversos sectores. Esto significó una reasignación de recursos a sectores basados en recursos naturales que crecieron rápidamente en los 90, pero que hoy enfrentan límites que impiden que la economía mantenga una dinámica de crecimiento sostenido y que amenazan la meta de alcanzar el desarrollo al inicio de la próxima década.(Leer más)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>