<author id="beff7b7981b9e1beb6743706a1abe096" url="municipalidadtalca.blogspot.com" feed="http://municipalidadtalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="f2cc84a82821f32756c37159c6b78b67" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/01/aromas-y-sonidos.html">			<content><![CDATA[Música y Vinos de Nuestra RegiónJuan Castro Prieto, Alcalde de la Ilustre Municipalidad de TalcaHoracio Hernández Anguita, Encargado de la Villa Cultural Huilquilemu de la UCMPedro Sierra Espinoza, Gerente Artístico Teatro Regional del MauleJulieta Romero Valenzuela, Gerente de la Ruta del Vino del Valle del MauleInvitan a usted y familia a vivir la experiencia de la “Noche de Aromas y Sonidos”. Una velada mágica donde se mezcla lo mejor de la música y del vino de nuestra zona.Esta velada cuenta con la participación de la Orquesta Clásica del Maule, la Big Band Juvenil del Maule y el cuarteto vocal Vox Lumini, quienes presentarán un repertorio que hace gala a la música popular.La cita es el miércoles 27 de enero a las 21:00 Hrs. en la Villa Cultural Huilquilemu (camino San Clemente Km 7).Valor adhesión $1.000 adultosNiños gratis]]></content>
		</document>
		<document id="161347ade7c3460f714088b89e888f63" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/01/fiesta-familiar-de-talca.html">			<content><![CDATA[VERANO ALEGRE EN EL RIO CLARO La Ilustre Municipalidad de Talca invita a la gran fiesta familiar a partir del domingo 24 de enero y todos los domingos desde las 18 horas en el bosque de la rivera oriente del rio claro. Un gran escenario, con un gran sonido diferentes orquestas y conjuntos.Entretención-concursos - premios - animación - música- baile y mucha alegría.Programa del Domingo 24 de Enero18 a 19 horas: Gran fiesta de entretención y concursos para los niños con magos, malabaristas y payasitos.19 a 20 horas: Festival de karaoke todos invitados a cantar con apoyo profesional de escenario, amplificación y un banco de mas de mil canciones.20 a 22 horas: Todos a bailar con el ritmo tropical-ranchero del grupo sonido 7.Animación: Alejandro "Jano" CastroINVITAN: ILUSTRE MUNICIPALIDAD DE TALCADIDECODEPARTAMENTO DE CULTURACOCA COLA ]]></content>
		</document>
		<document id="5584cb2086d59470cbca37e04b90c9fb" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/01/programa-de-actividades.html">			<content><![CDATA[CELEBRACION SEMANA DE LA INDEPENDENCIA9 AL 14 de Febrero de 2009“Hace casi 200 años todo comenzó en Talca”Martes 0920:30 hrs. InauguraciónCelebración Histórica en marco de la Independencia, “Tertulia de los vestidos arrugados”Museo O´Higginiano (1 Norte Nº 875).Miércoles 1010:00 hrs. Apertura Exposición Fotográfica de Talca- Plaza Cienfuegos10.30 hrs. City Tour - Plaza Cienfuegos13.00 hrs. Apertura Escenario Diagonal Isidoro del Solar. Presentación grupo folclórico “Alborada Maulina” - Escenario Diagonal.14:00 hrs. Presentación artista “Carolina Vargas” - Escenario Diagonal.18.00 hrs. Presentación artista “Consuelo Vergara”. -Escenario Diagonal19:00 hrs. Presentación artista “Valentina Chávez”. -Escenario Diagonal20:00 hrs. Obra de Teatro Infantil “La Princesa de rizos largos” Compañía La Maleta -Escenario DiagonalSHOW22:00 hrs. Presentación en Vivo: “Américo” - Escenario Principal BORDE RIO CLARO.Jueves 1110:00 hrs. Exposición Fotográfica de Talca - Plaza Cienfuegos.10:30 hrs. City Tour - Plaza Cienfuegos.12:00 hrs. Apertura Escenario Diagonal Isidoro del Solar. Obra de Teatro Infantil “El Pirata Patata” Compañía La Maleta - Escenario Diagonal13:00 hrs. Presentación grupo folclórico “Brotes del Maule” - Escenario Diagonal14:00 hrs. Presentación artista “Carolina Vargas”. - Escenario Diagonal15:00 hrs. Presentación artista “Victor Rivera”. - Escenario Diagonal18:00 hrs. Presentación artística infantil “Hágase Payasito”. - Escenario Diagonal19:00 hrs. Presentación “Andrea González”. - Escenario Diagonal20:00 hrs. Presentación “Rodrigo Cárdenas”. - Escenario DiagonalSHOW21:OO hrs. Presentación “Lalo Vilches” - Plaza Cienfuegos.22:00 hrs. Obra de Teatro “Se infiel sin mirar a quien” Compañía Patricio Torres. Elenco Patricio Torres, Blaquita Nieves, Fernando Kliche, , Carolina Oliva y Patricia Iribarra. - Plaza Cienfuegos.Viernes 12 11:00 hrs. Misa Chilena - Catedral de Talca12:00 hrs. Desfile de la Independencia -Plaza de Armas• Ejército de Chile• Club de Huasos• Agrupaciones Folclóricas• Presentación Grupo “Trío Trueno”12.00 hrs. Apertura Exposición Artesanal & Gastronómica -Balneario Río Claro14:00 hrs. Presentación “Chilo Oróstica” - Escenario Folclórico15:00 hrs. Presentación “Lucía Sepúlveda”. - Escenario Diagonal16:00 hrs. Obra de Teatro Infantil “Las Travesuras de la Bruja Malula” Compañía La Maleta - Escenario Folclórico17:00 hrs. Muestra Folclórica Grupo “Voces del Maule” - Escenario Folclórico18:00 hrs. Presentación “Chilote Ayala” - Escenario FolclóricoSHOW21:00 Presentación “El Clavel” - Escenario Principal22: 00 Presentación “Rene Inostroza” - Escenario Principal23:00 Presentación en Vivo: “ Los Charros de la Comuna de Lumaco” - Escenario Principal24:00 hrs. Espectáculo PirotécnicoSábado 1310:30 hrs. City Tour - Plaza Cienfuegos.11:00 hrs. Exposición Artesanal & Gastronómica - Balneario Río Claro13: 00 a 18:00 hrs. Agrupación de Folklore Talca: -Escenario Folclórico• Presentación “El Vilchano”• Presentación “Entre Esteros”• Presentación “Los Egresados”• Presentación “Cantares de la región”• Presentación “El Sauzal de Talca”14:00 a 19:00 hrs. Carreras a la Chilena - Medialuna de Talca19:00 hrs. Espectáculo Callejero Compañía “Hágase Payasito” - Escenario Folclórico19:00 a 21:00 hrs. Rodeo de la Independencia “Clasificatorio de Colleras” - Medialuna de TalcaSHOW21:00 hrs. Presentación “Chingana de la Independencia” - Escenario Principal22:00 hrs. Presentación “Pedro Peyuco” - Escenario Principal23:00 hrs. Presentación En vivo “Grupo La Noche” - Escenario PrincipalDomingo 1409:00 a 15:00 hrs. Rodeo de la Independencia “Clasificatorio de Colleras” -Medialuna de Talca10:30 hrs. City Tour -Plaza Cienfuegos11:00 hrs. Exposición Artesanal & Gastronómica - Escenario Folclórico12:00 hrs. Presentación Artistas Locales - Balneario Río Claro13: 00 a 18:00 hrs. Agrupación de Folklore Talca: -Escenario Folclórico• Presentación “El Sauzal de Talca”• Presentación “Cantares de la región”• Presentación “Corraleros”• Presentación “Trío Trueno”• Presentación “Los Egresados”15:00 a 17:00 hrs. “Domaduras de Novillos y Potros” - Medialuna de Talca17:00 a 21:00 hrs. Rodeo de la Independencia “Serie de campeones, Champion” - Medialuna de Talca18:00 hrs. Espectáculo Callejero Compañía “Hágase Payasito” - Escenario FolclóricoSHOW21:00 Presentación “BAFOCHI” - Escenario Principal22:00 Presentación “Tito Fernandez” - Escenario Principal23:00 Presentación en vivo “JuanaFe” - Escenario PrincipalPrograma sujeto a modificaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="f256323ad7a15d016c07e5c7b3372711" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/01/programa-del-domingo-31-de-enero-17.html">			<content><![CDATA[VERANO ALEGRE EN EL RIO CLAROPrograma del Domingo 31 de Enero17 horas: Música Ambiental.18 horas: Show Infantil – Magos – Malabaristas – Payasos – Mimos - Entretenciones – Concursos. 19 horas: Festival de Karaoke – Todos invitados a cantar con el apoyo de amplificación y más de mil canciones.20 horas: Orquesta – “Sombra Latina” – Música Tropical.Animación: Hernán “Tuco” Pereira______________________________________Programa del Domingo 07 de Febrero17 horas: Música Ambiental.18 horas: Show Infantil – Magos – Malabaristas – Payasos – Mimos - Entretenciones – Concursos.19 horas: Festival de Karaoke – Todos invitados a cantar con el apoyo de amplificación y más de mil canciones.20 horas: Orquesta en vivo – “Sombra Latina” - Música Tropical.Animación: Alejandro "Jano" Castro.______________________________________Programa del Domingo 21 de Febrero17 horas: Música Ambiental.18 horas: Show Infantil – Magos – Malabaristas – Payasos – Mimos - Entretenciones – Concursos. 19 horas: Festival de Karaoke – Todos invitados a cantar con el apoyo de amplificación y más de mil canciones.20 horas: Orquesta en vivo – Música Popular.Animación: Lito “Caramelo” Sound (Radio Carnaval).INVITA:AUSPICIA:]]></content>
		</document>
		<document id="6cd5f8fee466cd2a427287072e3d1a70" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/01/teatro-infantil-extension-y-cultura.html">			<content><![CDATA[Programa de teatro infantil 2010-Obra de teatro infantil "La Casita de Chocolate"Jueves 29 de abril funciones 10:30 y 11:30 hrs. -Taller de "Lenguajes teatrales para uso en el aula I"Jueves 29 de abril 16:00 a 18:00 hrs.-Obra de teatro infantil "El Gigante Egoísta" Jueves 24 de junio funciones 10:30 y 11:30 hrs. -Taller de "Lenguajes teatrales para uso en el aula II"Jueves 24 de junio 16:00 a 18:00 hrs.-Obra de teatro infantil "La Liebre y la Tortuga" Jueves 26 de agosto funciones 10:30 y 11:30 hrs. -Obra de teatro infantil Estreno a confirmar Jueves 28 de octubre funciones 10:30 y 11:30 hrs.]]></content>
		</document>
		<document id="4c313dc94c399ef3737a0824d5aa29a2" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/02/city-tour-ruta-de-la-independencia.html">			<content><![CDATA[Itinerario:SALIDA ORIGEN LLEGADA DESTINO DESCRIPCION 10:00 Talca10:30 Plaza de ArmasPunto de encuentro para el inicio de nuestraruta, donde veremos hitos patrimoniales yemblemáticos de la ciudad de Talca. Iglesia,Museo, Intendencia.11:00 Plaza de Armas 11:10 Plaza Cienfuegos Acueducto que data del año 1874, que fueredescubierto en el año 2008 tras excavacionespara la construcción de estacionamientos. Consnack a bordo11:20 Plaza Cienfuegos 11:30 Alameda – Teatro Regional Recorreremos la Alameda con el teatro regionalque para la época ya era el centro masimportante de encuentro. Guiaje en ruta por elMercado Central.11:45 Teatro Regional 12:00 Sector de la Universidad de Talca Visitaremos la zona de algunas de las batallasemblemáticas de nuestro país, como por elejemplo la Batalla de Cancha Rayada y Batallade Lircay.12:20 Sector Universidad de Talca 12:30 Villa Cultural Huilquilemu Visita a una de las Casas Patronales de laépoca mas importante de la ciudad, debido aque en ella se encuentra el Museo Huilquilemucon objetos tan relevantes como la Pilabautismal de Bernardo O´higgins y el ParqueBotánico con mas de 150 especies exóticas.Entrega de souvenir. Despedida del grupo.Regreso al Punto de Encuentro.Adulto $10.000 Niños hasta 7 años $3.000]]></content>
		</document>
		<document id="b0ca3dcd39ea044485f656d968c14957" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/02/fiesta-familiar-de-talca.html">			<content><![CDATA[VERANO ALEGRE EN EL RIO CLARODOMINGO 28 DE FEBRERO DE 2010Invitamos para este Domingo 28 de febrero de 2010, en el Balneario Río Claro al cierre del programa de "Verano Alegre en el Río Claro" a las 18:30 hrs. impulsado por la Ilustre Municipalidad de Talca.En esta oportunidad Productos Fernández S.A. (PF) hace alianza estratégica junto al municipio y se organizo el "Completo Gigante Mas Largo de Chile" estimado en 240 mts. Por la ribera del Río Claro, donde el Team PF realizara el cierre de la Gira 2010 haciendo concursos con niños y padres.18:30 a 19:30 hrs. Baile Entretenido y Concursos para Niños 19:30 a 20:00 hrs. Completo Gigante20:00 a 20:30 hrs.Baile Entretenido y concursos para Adultos 20:30 a 22:00 hrs.Banda Talquina "La Cueca" Auspicia:]]></content>
		</document>
		<document id="f7f20ab880bd45cd28218d62679f8e57" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/02/programa-de-actividades-dia-domingo-14.html">			<content><![CDATA[09:00 a 15:00 hrs. Rodeo de la Independencia “Clasificatorio de Colleras” -Medialuna de Talca10:30 hrs. City Tour -Plaza Cienfuegos11:00 hrs. Exposición Artesanal & Gastronómica - Escenario Folclórico12:00 hrs. Presentación Artistas Locales - Balneario Río Claro13: 00 a 18:00 hrs. Agrupación de Folklore Talca: -Escenario Folclórico• Presentación “El Sauzal de Talca”• Presentación “Cantares de la región”• Presentación “Corraleros”• Presentación “Trío Trueno”• Presentación “Los Egresados”15:00 a 17:00 hrs. “Domaduras de Novillos y Potros” - Medialuna de Talca17:00 a 21:00 hrs. Rodeo de la Independencia “Serie de campeones, Champion” - Medialuna de Talca18:00 hrs. Espectáculo Callejero Compañía “Hágase Payasito” - Escenario FolclóricoSHOW21:00 Presentación “BAFOCHI” - Escenario Principal22:00 Presentación “Tito Fernandez” - Escenario Principal23:00 Presentación en vivo “JuanaFe” - Escenario Principal]]></content>
		</document>
		<document id="63b453a3f951456108659fd2fa19e9c1" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/02/programa-de-actividades-dia-jueves-11.html">			<content><![CDATA[10:00 hrs. Exposición Fotográfica de Talca - Plaza Cienfuegos.10:30 hrs. City Tour - Plaza Cienfuegos.12:00 hrs. Apertura Escenario Diagonal Isidoro del Solar. Obra de Teatro Infantil “El Pirata Patata” Compañía La Maleta - Escenario Diagonal13:00 hrs. Presentación grupo folclórico “Brotes del Maule” - Escenario Diagonal14:00 hrs. Presentación artista “Carolina Vargas”. - Escenario Diagonal15:00 hrs. Presentación artista “Victor Rivera”. - Escenario Diagonal18:00 hrs. Presentación artística infantil “Hágase Payasito”. - Escenario Diagonal19:00 hrs. Presentación “Andrea González”. - Escenario Diagonal20:00 hrs. Presentación “Rodrigo Cárdenas”. - Escenario DiagonalSHOW21:OO hrs. Presentación “Lalo Vilches” - Plaza Cienfuegos.22:00 hrs. Obra de Teatro “Se infiel sin mirar a quien” Compañía Patricio Torres. Elenco Patricio Torres, Blaquita Nieves, Fernando Kliche, , Carolina Oliva y Patricia Iribarra. - Plaza Cienfuegos.]]></content>
		</document>
		<document id="469af3a53c2aab0fb56bb1d99d406fbc" url="http://municipalidadtalca.blogspot.com/2010/02/programa-de-actividades-dia-miercoles.html">			<content><![CDATA[10:00 hrs. Apertura Exposición Fotográfica de Talca- Plaza Cienfuegos10.30 hrs. City Tour - Plaza Cienfuegos13.00 hrs. Apertura Escenario Diagonal Isidoro del Solar. Presentación grupo folclórico “Alborada Maulina” - Escenario Diagonal.14:00 hrs. Presentación artista “Carolina Vargas” - Escenario Diagonal.18.00 hrs. Presentación artista “Consuelo Vergara”. -Escenario Diagonal19:00 hrs. Presentación artista “Valentina Chávez”. -Escenario Diagonal20:00 hrs. Obra de Teatro Infantil “La Princesa de rizos largos” Compañía La Maleta -Escenario DiagonalSHOW22:00 hrs. Presentación en Vivo: “Américo” - Escenario Principal BORDE RIO CLARO.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>