<author id="bf509a7b1091148bee16834403f96758" url="jorge-andrade.blogspot.com" feed="http://blog.andrade.cl/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a439a31425524267963ed97c6513e093" url="http://blog.andrade.cl/2010/01/como-tener-un-correo-personalizado_21.html">			<content><![CDATA[Esta es la segunda parte del tutorial. Deben completar íntegramente el anterior para llevar a cabo los siguientes pasos. Si tienen dudas con la primera parte déjala en los comentarios respectivos.El primer servicio que habilitaremos en Google Apps será el de correo. Este corre bajo la plataforma Gmail y contiene todas las características de este popular servicio de correo. En la versión estándar de Google Apps puedes crear hasta 50 casillas de correo de 7 GB  cada una, si deseas más espacio (25 GB) y un número de casillas ilimitadas debes contratar la versión premier.Ingresemos al servicio de administración de nuestro dominio en Google Apps en la dirección https://www.google.com/a/[tudominio.cl]  con el usuario y contraseña definidos como tal.Lo primero en mostrar es el panel de control en donde veremos los distintos servicios disponibles. Si la verificación de propiedad de nuestro dominio aún no termina, aparecerá en cada servicio el mensaje "We are checking domain ownership. This may take 48 hours to complete." (Estamos comprobando la propiedad del dominio. Este proceso puede tardar 48 horas en completarse.).Para activar el servicio de email clickeamos en "Activate email". Eso nos llevará a la página de instrucciones para el proceso de activación. El proceso en si, consiste en definir los MX en el servidor DNS que tiene la autoridad de nuestra zona .cl. Google nos provee instrucciones específicas para una gran número de servicios DNS incluyendo a EveryDNS.En la lista seleccionamos EveryDNS y automáticamente cargará las instrucciones a seguir. No se preocupen, a pesar de esto explicaré los pasos a seguir en EveryDNS.Ingresamos a EveryDNS con nuestro usuario y contraseña y clickeamos en el panel izquierdo, el dominio para el cual definiremos los MX. La lista entregada por Google es (el número en paréntesis es la prioridad):ASPMX.L.GOOGLE.COM. (1)ALT1.ASPMX.L.GOOGLE.COM.(5)ALT2.ASPMX.L.GOOGLE.COM. (5)ASPMX2.GOOGLEMAIL.COM.(10)ASPMX3.GOOGLEMAIL.COM. (10)Cada uno de estos registros los ingresamos en EveryDNS en el formulario de modificación. Ten cuidado de incluir el punto al final de cada MX.Debería quedar así la tabla con la información del dominio:Volvemos a Google Apps y en la página de instrucciones de registro MX presionamos el botónGoogle demora hasta 48 horas para la verificación de MX, sin embargo, esto no nos impide crear cuentas de usuario :). Vayamos al panel de administración de usuarios.Lo primero que aparece es una lista con los usuarios creados, con sus niveles de permiso respecto del dominio, espacio utilizado y la fecha y/o hora de la última vez que ingresó. Para crear un nuevo usuario clickear "Create a new user".Ingresamos los datos. Google creará al usuario y le asignará una clave. Si queremos indicar una clave distinta clickeamos en "Set password". Después de creado el usuario aparecerá un resumen con los datos de éste. Seguir estos pasos para cada nuevo usuario.Si la cantidad de usuarios es alta, pueden pueden clickear en "create multiple users" y hacer un listado en formato CSV, siguiendo las instrucciones entregadas en ese link, y subirlo para que Google Apps lo procese y genere automáticamente los usuarios.Con esto, los usuarios pueden ingresar con su contraseña en la dirección https://www.google.com/a/[tudominio.cl]. Después de ingresar aparecerá uan página con los servicios disponibles para el dominio.Si quieren ingresar directamente a Gmail pueden hacerlo en https://mail.google.com/a/[tudominio.cl]. Si son administradores, aparecerá un link en donde accederemos al panel de administración del dominioSi deseamos una dirección más amigable con nuestra memoria podemos crear un registro CNAME, como por ejemplo correo.tudominio.cl. Para ello vayamos al panel de administración de email. En la sección "Web Address" clickeamos "Change URL", ingresamos el subdominio "correo".Al presionar el botón "continue>" aparecerán las instrucciones para habilitar el subdominio creando un registro CNAME apuntando a ghs.google.com. Vamos a EveryDNS para llevar a cabo esto.Ingresamos los datos en el panel de modificaciónLa información general del dominio debería quedar así:Con todos estos pasos, considerando la correcta verificación de propiedad del dominio, estamos listos para hacer uso del servicio de correo. También queda habilitado el uso del Calendario, Google Docs, Gtalk y Google Sites. Se pueden agregar más servicios como Contactos, Google Mobile, Google App Engine u otros de pago o gratuitos.Cada uno de los servicios base ofrece distintas opciones en el panel de administración. La interfaz es bastante amigable (viniendo de Google no podía ser de otra forma) por lo que la curva de aprendizaje no es muy alta.Las instrucciones planteadas acá corresponden a una solución de correo de bajo costo, pero con el inconveniente de que el único responsable de todo somos nosotros, ya que Google y EveryDNS no aseguran calidad de servicio y ni alta disponibilidad (en sus servicios gratuitos). No obstante, andan dando vuelta por ahí, aplicaciones que permiten realizar respaldos de los correos en Gmail por lo que es altamente recomendable contar con una.Si el servicio de correo no basta y desean contar con un sitio web pueden habiltiar Google Sites y generar el subdominio, por ejemplo www, con su registro CNAME en EveryDNS of course. También pueden considerar el uso de Blogger o Frihost para web más avanzadas.Una última cosa, si usan Pidgin como cliente de Gtalk deben hacer algunos ajustes para usarlo con dominios administrados con Google Apps. Aquí están las instrucciones.Para cualquier duda al respecto o errores en los pasos indicados por favor usen los comentarios.Ver también: Cómo tener un correo personalizado (tu@loquieras.cl). Primera parte.Actualización: Como EveryDNS ya no ofrece servicio gratuito de administración DNS publiqué una tercera parte indicando como utilizar FreeDNS con Google Apps.]]></content>
		</document>
		<document id="8425bfbab805d26dfa7cbf5cc27aec7c" url="http://blog.andrade.cl/2010/01/google-reader-para-sitios-sin-rss.html">			<content><![CDATA[Como lector de RSS uso Google Reader, ya que con él tengo mis fuentes RSS accesibles ora del teléfono, ora del laptop, ora del computador de la oficina.Lamentablemente no todos los sitios tienen fuentes RSS pero el equipo de desarrollo de Google Reader a liberado una actualización, que permite a éste crear RSS en sitios que no contiene esta fuente de datos.Basta con ir y agregar la URL del sitio y Google Reader detectará si hay una fuente RSS, en caso de no encontrarla, dará la opción de crear una.Después de eso hay que esperar a que el feed creado se actualice.Veamos en qué queda el feed creado :).]]></content>
		</document>
		<document id="c99160aedb2357dbcfe8d99170cdc9cb" url="http://blog.andrade.cl/2010/02/boton-de-panico-anti-google-buzz.html">			<content><![CDATA[Si a usted le molestó que:Buzz se activara sí o sí en su cuenta Gmail.Todos sus contactos se activaran automáticamente como following a través de Buzz.La actividad en Gmail se multiplicara en un 1000% gracias al seguimiento automática.No haya más Pax GmaileanaLe agregaran otra fuente de sobredosis de información y conversación inútil 2.0.Puede seguir leyendo :).Afortunadamente, Google proveé un link para desactivar Buzz por lo que uno puede tener la "libertad" de habilitar o deshabilitar la nueva catarata de "información y conversación inútil".]]></content>
		</document>
		<document id="dbe64cbc33f5551bf39d1be090333933" url="http://blog.andrade.cl/2010/02/facebook-prepara-su-propia-version-de.html">			<content><![CDATA[Facebook, la red social más grande del mundo está desarrollada con PHP y es uno de los grandes estandartes de lo que se puede hacer con este lenguaje.El equipo de desarrollo ha estado trabajando en la construcción de un nuevo entorno de ejecución llamado HPHP (HyperPHP). Este consiste en un compilador en caliente (just-in-time) que aumenta la velocidad de ejecución de los scripts en un 80%, entre otras ventajas.Esto no quiere decir, que los desarrolladores de PHP tengamos que dejar de lado nuestros editores de texto plano, para mudarnos a robustos IDEs para compilar, ¡no señor!.El cambio se produce en la ejecución de los scripts, ya que el compilador procesa código de ejecución frecuente dejando al runtime sólo la tarea de ejecutar y no de interpretar y ejecutar.A mi me encanta este lenguaje por lo que estoy realmente ansioso de ver personalmente las mejoras, sobre todo, con código que ya he escrito.Via : ReadWriteWeb]]></content>
		</document>
		<document id="23f54bd991a1381839a7badb2c261492" url="http://blog.andrade.cl/2010/02/facebook-presenta-xhp-un-nueva-forma-de.html">			<content><![CDATA[XHP es una extensión a PHP desarrollada por Facebook que está dentro de "una librería para desarrollo UI y sistemas de plantillas" como indica Marcel Georgés, Ingeniero de Facebook.Con ello podremos escribir código PHP/HTML con mayor rapidez, ya que XHP proveé de un parseador XML que entiende el contexto del código que se escribe, indentificando y ejecutando cada parte del código en el lugar que corresponda.Facebook es uno de los grandes estandartes de PHP y con esta nueva extension le da una mayor potencia al desarrollo de aplicaciones.Más información.]]></content>
		</document>
		<document id="6b53d9721de8a8277a758e8217f3ea47" url="http://blog.andrade.cl/2010/02/google-esta-montando-su-propia-red-de.html">			<content><![CDATA[Por medio del Blog de Google me entero que está montando una red de datos de fibra, con la que pretende ofrecer velocidades de 1 gbps (1 gigabit por segundo), mucho más rápido que las actuales redes pero con el atractivo de bajos precios. Esto se implementará en algunas ciudades de EE.UU, esperando llegar a alrededor de 500.000 personas.Con esto Google permitiría: desarrollar aplicaciones para la web con mayores capacidades que las actuales; contar con nuevas técnicas para la construcción de redes; y desde el punto de vista económico, aumentar la competencia en el sector ya que esta red sería abierta permitiendo a los usuarios elegir al ISP que estimen conveniente.Esto se suma a otros movimientos dentro del ámbito de las comunicaciones, como Google DNS.]]></content>
		</document>
		<document id="717eb9218d20665c20698472843179a" url="http://blog.andrade.cl/2010/02/google-trabaja-en-un-traductor-de-voz.html">			<content><![CDATA[Según informa Wired, el traductor será parte de los smartphones basados en Android y promete una comunicación fluida entre personas de distintos idioma.Hasta ahora, los traductores no son lo suficientemente inteligentes como para reconocer contexto o énfasis, sutilezas propias de los humanos y difíciles de replicar en máquinas.Google quiere doblegar esta dificultad y espera que en unos dos años la tecnología necesaria estará disponible, bajo su tutela por supuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="ddb815c7a89752785c5963dcecd4750e" url="http://blog.andrade.cl/2010/02/proyecto-titan-facebook-tendra-su.html">			<content><![CDATA[Lo que le faltaba a Facebook. Se avecina una nueva mejora a la red social Facebook denominada Proyecto Titán. Este proyecto es la inyección de hormonas a su servicio de mensajería para transformarlo, con todas las de la ley, en un servicio de webmail.Con la cantidad de usuarios que cuenta la red social, se posicionará probablemente como un fuerte rival de servicios como Gmail y Windows Live (el viejo Hotmail).Falta poco para tener un correo @facebook.com que, dentro de lo que se menciona, tendrá acceso POP e IMAP.Hay harto movimiento en el mundo 2.0 :DVia: Techcrunch.]]></content>
		</document>
		<document id="a1ac8d43fd5e0e6a10e193f5001d9d0d" url="http://blog.andrade.cl/2010/02/sigue-la-polemica-entre-apple-y-adobe.html">			<content><![CDATA[El que Apple se mantenga firme en la decisión de no incorporar Flash en el iPad, seguirá generando polémica, sobre todo después de los dichos de Steve Jobs.Ahora el CTO (Chief Technology Officer, algo así como el Gerente de Innovación y Desarrollo) de Adobe escribió una columna en la cual, manifiesta su posición respecto del camino tomado por Apple en el soporte de tecnologías para la web.Los argumentos presentados en defensa de Flash son: el uso de éste por sitios de alto tráfico ora como interface de usuario, ora como reproductor de medios; la adopción de otros grandes del mercado de los móviles como RIM, Nokia y Sony Ericsson; por último HTML5 está muy crudo como para representar una alternativa potente para reemplazar a Flash, como por ejemplo en la reproducción de video.Esos son argumentos ideológicos. Trás ello hay claramente una férrea defensa del monopolio que actualmente ostenta Flash como plataforma de desarrollo multimedia. Respecto a esto, me llama la atención lo alejado que ha estado de esta discusión el viejo Microsoft, pues Silverlight suponía una alternativa a Flash, pero al parecer no prendió. El que ni se mencione su compatibilidad con el iPad es algo que, al parecer, no le quita el sueño a Steve Ballmer.]]></content>
		</document>
		<document id="c2ee7f8ad6ede10fc46a22287a2f4e60" url="http://blog.andrade.cl/2010/03/terremoto-en-chile-2010.html">			<content><![CDATA[Mi familia y yo salimos sin rasguños del terremoto ocurrido en gran parte de Chile el 27 de febrero, mis familiares cercanos, amigos y conocidos también salieron ilesos de este fenómeno natural. Lo único lamentable es el fallecimiento de un colega junto a toda su familia quienes vivían en Constitución, una de las zonas más afectados con el terremoto.Se ha desplegado una gran cadena de ayuda nacional e internacional. Acá les dejo algunos links en donde puden obtener información relacionada a lo ocurrido.Sitios de ayuda:Cruz Roja Chile AyudaChile ClicSitio de ayuda de Google Buscador de personasSitios de información sobre sismos y maremotosServicio Hidrográfico y Oceanográfico de la Armada de Chile (SHOA) Servicio Geológico de EE.UU. Terremoto en Wikipedia Maremoto en WikipediaTerremotos en Chile en WikipediaEscalas Richter y MercalliEnvío un abrazo y mucha, pero mucha buena onda (y dinero vía donaciones) a todos quienes están sufriendo las consecuencias de esta tragedia.¡Viva Chile Mierda!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>