<author id="c095998dd22e882edb1f57bd71b966e1" url="datingchileblog.cl" feed="http://datingchileblog.cl/?feed=rss2" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="be8133dbfcfbdf5ea200419dbd81bd40" url="http://blog.datingchile.cl/baja-unos-kilos-despues-de-las-fiestas-patrias/">			<content><![CDATA[    Casi una semana entera comiendo durante estas fiestas patrias hicieron que muchos de nosotros engordáramos bastante, alejándonos de nuestra talla ideal. Esto es aun más preocupante para los solteros que andamos buscando en amor y estamos todos pretenciosos sobre todo ahora que esta terminando el año y se viene el verano. Es por […]]]></content>
		</document>
		<document id="faba9a7a2cf92ccd1a864b9a7908526" url="http://blog.datingchile.cl/cita-a-ciegas/">			<content><![CDATA[  En un reciente vídeo de Wokitoki se mostró los distintos tipos de mujeres que pueden aparecer cuando tienes una cita a ciega. Acá les dejamos el vídeo para que se rían un rato y así como también existen hartos pasteles del sexo masculino, hay hartas feminas que no lo hacen nada de mal. No […]]]></content>
		</document>
		<document id="14cbb2810ca5dae6c55e3bed2014fc55" url="http://blog.datingchile.cl/elegimos-a-personas-parecidas-a-nuestros-padres/">			<content><![CDATA[    Si andan buscando el amor, fíjense que en la primera persona que miramos tienen rasgos muy parecidos a nuestros padres. En las citas o primeros encuentros romanticos que tengan con personas pónganle atención a estas particulares características. Acá les dejamos el artículo completo para que lo lean y vean las razones de por […]]]></content>
		</document>
		<document id="7b48fade95099938da74db0cf496e508" url="http://blog.datingchile.cl/estudio-revela-que-los-hombres-peludos-son-mas-inteligentes/">			<content><![CDATA[  Para todas las mujeres que andan buscando el amor, puede ser que las ayudemos con sus citas dándoles estos datos. Unrelevamiento realizado entre estudiantes de Medicina en los Estados Unidos demostró que los hombres con vello en el pecho son más inteligentes que los lampiños. La investigación fue dirigida por el profesor Aikarakudy Alias, […]]]></content>
		</document>
		<document id="9c438cfa2ffb313bbb8d6abae5ad27f7" url="http://blog.datingchile.cl/influye-el-tamano-del-pene-en-la-satisfaccion-sexual/">			<content><![CDATA[  La influencia del tamaño del pene en la satisfacción sexual, en el sentido puramente físico de la frase, sólo tendría cabida en el caso de los micropenes (aquellos cuyo tamaño en erección es inferior a los 6 centímetros). Pero la pregunta puede tener mucho más recorrido, dando lugar a los consabidos matices. Y es […]]]></content>
		</document>
		<document id="379966243be58849ed9cad00093fafbc" url="http://blog.datingchile.cl/los-10-lugares-del-mundo-mas-romanticos-para-estar-con-tu-pareja/">			<content><![CDATA[  ¿Están enamorados y quieren viajar? Ahora les presentamos los 10 destinos más románticos para que puedan ir con su pareja a disfrutar de hermosas citas acompañados de hermosos paisajes. 1.- Bora Bora, Tahiti: Esta isla es parte de la polinesia francesa, situada al noreste de Tahiti. Durante los últimos años, Bora Boraha recibido varios centros turísticos, sin embargo […]]]></content>
		</document>
		<document id="625d1abd19914b70fb93bbe48fb09677" url="http://blog.datingchile.cl/los-beneficios-de-besar/">			<content><![CDATA[        A todos nos gusta besar, si podemos recordar ese momento, podemos decir que es una de las sensaciones más placenteras que podemos experimentar en nuestras vidas, no hay nada mejor que un buen beso. Además  es una de las expresiones corporales con la que sin decir ni una sola palabra puedes […]]]></content>
		</document>
		<document id="512631cbd78b308c4efb99f7fb750f5e" url="http://blog.datingchile.cl/los-hombres-tambien-tienen-su-lado-femenino/">			<content><![CDATA[    Todos  los pololos, amigos y maridos tienen un lado femenino aunque no lo quieran admitir. Ellos escuchan música pop, consumen productos de belleza igual que ellas y muchas cosas más. Pues fíjense todos los días y verán que hay mucho de nosotras en ellos: Su lado femenino nace en conversaciones, en visiones a […]]]></content>
		</document>
		<document id="d13de9d6506ad5eff56d0f05cd2c646e" url="http://blog.datingchile.cl/musica-y-sexo/">			<content><![CDATA[  Una plataforma de música en streaming Spotifi publicó los resultados de un estudio bastante curioso que se realizo y fue denominado como Science behind the Song. Este estudio fue llevado a cabo por un psicologo musical llamado Daniel Müllensiefen de la Universidad de Londres. Este ha investigado la relación que existe entre la música y […]]]></content>
		</document>
		<document id="82d7e5edbe1ee28c77014d2aa920e98a" url="http://blog.datingchile.cl/peliculas-romanticas-que-no-puedes-dejar-de-ver/">			<content><![CDATA[    Todos siempre soñamos con enamorarnos y encontrar al amor de nuestras vidas tal como muestran en las películas. Pues si están solteros aun puede ser que esto suceda y uno de estos días puedan encontrar a su príncipe o princesa ideal. Bueno, tal como les decía, no hay nada más maravilloso que una […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>