<author id="c0ca006734b6402b6898024fab90e502" url="pecesgratisno.wordpress.com" feed="pecesgratisno.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="7f72defff87665a7cca21f5f2eda02ac" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/09/baja-de-cuotas-detona-fusion-operacional-de-pesqueras/">			<content><![CDATA[Integración de Blumar y Pesquera Bio Bio significará la desvinculación de unos 200 trabajadores. La primera fusión operacional a raíz de la baja de cuotas se efectuó ayer en Talcahuano. Las empresas Blumar (ligada a la familia Sarquis) y Pesquera … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a9413d84a7d1ad8275a334a90d98eaf7" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/09/concluye-conflicto-con-pescadores-artesanales-de-melinka/">			<content><![CDATA[Melinka-. Cerca del mediodía del martes una comitiva de autoridades, encabezada por la Autoridad Regional Pilar Cuevas Mardones, viajó a Melinka para destrabar el conflicto que provocó que los pescadores artesanales de la zona se tomaran el aeródromo local la … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f60e2cd519da2a1d22dcef002434997a" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/13/biologo-marino-hay-recursos-en-el-mar-que-estan-muy-sobrexplotados/">			<content><![CDATA[El Dr. en Recursos Naturales, Stefan Gelcich recalcó la importancia de innovar en conservación marina. El III Congreso del Futuro se realiza en Chile hasta este sábado. “En el mar hay una fuente de encuentro para hacer cosas en conjunto” … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="843ac14419f77df610b035bb137aab1d" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/13/cuotas-pesqueras-y-diferendo-maritimo/">			<content><![CDATA[Señor director: La preocupación de los empresarios pesqueros ante los posibles efectos del fallo de La Haya en el área marítima nortina, señalada en La Tercera del jueves 9, es bastante lógica y legítima. Sin embargo, la reducción de las … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="e6a085466fdc1a73b7e1bb09be455536" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/13/region-del-biobio-llaman-a-participar-en-comites-de-manejo-de-sardina-comun-anchoveta-y-jurel/">			<content><![CDATA[De acuerdo con la asesora de la UdeC, Sandra Ferrada, “esta instancia de conformación de los Comités de Manejo dará la oportunidad a los usuarios de ser co-administradores de estos recursos”. La Subsecretaría de Pesca y Acuicultura (Subpesca), a través … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7e8b6469a30c2b58fd58fad7e00ac312" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/13/se-alista-constitucion-de-los-comites-de-manejo/">			<content><![CDATA[Durante el 2014 la Subsecretaría de Pesca y Acuicultura, en el marco de la nueva Ley de Pesca, debe constituir los Comités de Manejo de la sardina común y la anchoveta entre las regiones de Valparaíso y Los Lagos; y … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="480f3e7c56451ffa65a57a09faac43d5" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/14/ministerio-de-economia-se-abre-a-revision-de-cuotas-pesqueras-fijadas-en-diciembre-de-2013/">			<content><![CDATA[La autoridad dijo que a partir de marzo se iniciará la formación de consejos de manejo, que van a estar integrados por representantes artesanales e industriales, quienes entregarán análisis a los científicos antes de que ellos fijen los rangos de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="9713d88ade025d51c361908698741755" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/15/cuotas-pesqueras/">			<content><![CDATA[Señor director: La pesca está en crisis debido a la depredación que por años realizó un grupo de industriales. La disminución de cuotas es sólo consecuencia de ese accionar. Durante la discusión de la Ley de Pesca, gobierno y empresarios … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="64c27a212ced657e3eac1f33eecd736" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/15/grupo-angelini-el-principal-afectado-si-chile-pierde-en-la-haya/">			<content><![CDATA[El triangulo marítimo que se disputan Chile y Perú representa el 30% del negocio de Corpesca, empresa de los Angelini que controla la industria pesquera. Para defender sus intereses, el grupo multimillonario ha asesorado a la Cancillería y aportado antecedentes … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="85e39fb21947f7f087163a95a7426e54" url="http://pecesgratisno.wordpress.com/2014/01/15/opinion-los-comites-cientificos-tecnicos-y-las-cuotas-de-pesca-para-2014/">			<content><![CDATA[El viernes 27 de diciembre pasado, el Consejo Nacional de Pesca (CNP) tomó conocimiento de las cuotas establecidas por el Ministerio de Economía para los recursos pesqueros sujetos a la medida de administración del Límite Máximo de Captura por Armador. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>