<author id="c18d3ff70ee635a846daf861a65c1fe4" url="chilecalificamaule.blogspot.com" feed="http://chilecalificamaule.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="905a3456e1986b04e3ce114e100b4b6a" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2007/09/tecnologa.html">			<content><![CDATA[Abrasol, tecnología al servicio de la educación.Abrasol es un proyecto realizado por los alumnos (entre 15 y 18 años) del colegio San Agustín de Melipilla y está a cargo del profesor de historia Victor Barragán, quien también participa en Educalibre. Básicamente consiste en la incorporación activa y participativa tecnologías libres (Open Source) para desarrollar nuevas metodologías de trabajo en el ramo de historia.La iniciativa combina el trabajo en la sala de clases con la creación de un campus virtual (Abrasol), a través del cual conocieron, discutieron y desarrollaron materiales de trabajo propios. Se trata de una experiencia que revaloriza y destaca el trabajo colaborativo, la capacidad creativa y expresiva de cada alumnos. El resultado, un excelente Wiki libro en el que recorren La Historia de Chile y Latinoamérica del SXX.Una iniciativa para conocer y replicar en otras escuelas.Visita su Wiki Libro o su sitio Abrasol.]]></content>
		</document>
		<document id="a25d14906d4dc99119621cf4414585a8" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2007/09/wikipedia-scale-partido-una.html">			<content><![CDATA[Todos los usuarios de internet conocen Wikipedia, la enciclopedia abierta de internet, que se construye bajo un modelo colaborativo en el que todos son potenciales autores. Si bien algunos no reconocen del todo su rigurosidad, la calidad de sus artículos la hace ser un buen material de referencia y complementario de otros que puedas utilizar para tus tareas o trabajos.La idea de esta enciclopedia abierta es la de mejora continua de sus contenidos y eso la hace ser un instrumento interesante, pues los propios usuarios que detectan algún error pueden aportar a la calidad de la información.Si la usas, te recomendamos que complementes y contrastes los contenidos con otras fuentes, tales como libros, tesis, enciclopedias tradicionales, etc. Por sí sola Wikipedia no es una opción que baste para resolver alguna investigación; sin embargo, puede constituirse en una buena herramienta de consulta.Te invitamos a navegar entre sus contenidos en Wikipedia ]]></content>
		</document>
		<document id="2f1153933848b448833a491d837e715f" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/03/red-hortofrutcola-del-maule-directorio.html">			<content><![CDATA[Directorio de nombres de Profesionales ligados a la Red Hortofrutícola, cuyas competencias en el ámbito agrícola están disponibles para quienes requieran sus servicios.Este directorio es una iniciativa contemplada en la Plan Operativo Anual (POA) de la Red Hortofrutícola, enmarcado en la línea de acción de implementación de un Centro Regional de Recursos.http://www.redagricola.cl/index.php?option=com_contact&catid=17&Itemid=55Principales actividades realizadas:http://www.redagricola.cl/index.php?option=com_content&task=blogcategory&id=1&Itemid=31]]></content>
		</document>
		<document id="5165333889acc3bd01f348e90d0e57e1" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/03/red-vitivinicola-del-maule.html">			<content><![CDATA[Esta es una invitación a visitar el sitio web de la Red liderada por la Universidad Católica del Maule.Artículos, seminarios, instrumental y documentación de gran interés para empresarios, trabajadores, estudiantes y docentes.www.redvitivinicola.cl/sitio/index.php">Red Vitivinícola del Maule]]></content>
		</document>
		<document id="f6e9f9d2a43f1c0fad5446a4aba7fe27" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/03/se-extiende-plazo-beca-nuevo-milenio.html">			<content><![CDATA[Se extiende plazo para postular a Beca Nuevo MilenioHasta el 23 de marzo se extenderá el plazo de postulación a la Beca Nuevo Milenio, según informó la Web del Sistema Nacional de Becas y Créditos para la Educación Superior.Más informaciónhttp://www.600mineduc.cl]]></content>
		</document>
		<document id="f8e95ae6bd4f2e46c4962a363502b5a4" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/05/beca-junaeb-psu-2008.html">			<content><![CDATA[Puedes obtener la beca para dar tu PSU si egresas(tes) de un establecimiento municipalizado o particular subvencionado durante este año o el anterior, y estas en situación vulnerable.Postulando en la pagina web :www.demre.cl.800835840-800385200]]></content>
		</document>
		<document id="18bd8a16d7885b95fa8bf60219afba4" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/05/becas-junaeb-adultos.html">			<content><![CDATA[Del 12 de mayo al 15 de junioPostulaciones Beca JUNAEB Simultáneas con Inscripción PSU08/05/2008Pueden postular a la Beca Junaeb para PSU todos los alumnos que actualmente cursan IV Medio en colegios municipales y particulares subvencionados, los egresados el año 2007 de estos mismos establecimientos y personas con Validación de Estudios (incluido el Programa Chilecalifica).]]></content>
		</document>
		<document id="dc65c32159359f1b16cd1adef263b44c" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/05/estudios-economa-regional-y-de-opinin.html">			<content><![CDATA[El centro de estudios de la Universidad de Talca, pone a disposición en su sitio web las encuestas de opinión y análisis respecto a la Región del Maule, Ud., puede visitar el sitio:http://www.ceoc.cl/htm/encuestas/publicaciones/est_eco_reg2008.htmó bien,http://www.ceoc.cl/]]></content>
		</document>
		<document id="26ee9b199ee1a6da6df30d152c895c49" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/06/curso-gratis-de-mantencin-y-soldadura.html">			<content><![CDATA[Con un total de 60 horas cronológicas, la Red Vitivinícola de la Región del Maule implementará durante el Curso de mantención y soldadura en acero inoxidable de maquinarias vitivinícolas, que se llevará a cabo en dependencias de INACAP Sede Talca.El curso será dictado cada sábado, incluyendo docencia en aula y talleres de soldadura.De este modo el programa especifica los medios (materiales, máquinas y herramientas), métodos (secuencias) y condiciones tecnológicas (variables de operación que intervienen), de los procesos de reparación más comunes para la funcionalidad del ciclo productivo considerando, además, las características de los fabricante de los equipos.Por otra parte, en el plano teórico, los participantes podrán desarrollar los conceptos generales de mecánica industrial, orientados a adquirir las habilidades para mantener la condición estándar de la máquina y cumpliendo siempre con las normas de trabajo seguro. Así también, se les entregará a los alumnos los conocimientos teóricos y descriptivos necesarios que les permitan aplicar correctamente los procesos de soldaduras, contando con las herramientas fundamentales del proceso de fabricación de estanques en acero inoxidable y soldaduras de sistema TIG (GTAW), y metalurgia en soldaduras.Entre los objetivos específicos destacan el poder reconocer los conceptos asociados a la mecánica industrial, distinguiendo las características y propiedades de los materiales metálicos y no metálicos empleados en la empresa; realizar mediciones correctas y comprobar con diversos instrumentos empleados en la mecánica industrial; identificar y utilizar herramientas manuales de uso común en la especialidad; seleccionar y realizar los procesos de soldaduras correctamente bajo el punto de la metalurgia de los metales; y aplicar normas de higiene y seguridad en el trabajo.Para los postulantes los requisitos son ser egresado de enseñanza media técnico profesional o tener cursos de capacitación relacionados con los temas del curso.www.redvitivinicola.cl]]></content>
		</document>
		<document id="6850fdae9c278a14292a1b039c015d4b" url="http://chilecalificamaule.blogspot.com/2008/06/junio-capacitacin-gratuita-jvenes-del.html">			<content><![CDATA[Programa del Ministerio del Trabajo y Sence incluye cursos en oficios, práctica laboral, subsidios de movilización y colación y apoyo en la búsqueda de empleos para más de 10 mil jóvenes de todo el país.El Ministerio del Trabajo y el Servicio Nacional de Capacitación (Sence) abrieron la inscripción para el programa "Jóvenes Bicentenario", que busca entregar herramientas laborales -en forma gratuita- a unos 10 mil jóvenes sólo este año. La oferta incluye capacitación gratuita en oficios, práctica laboral, subsidios de movilización y colación y apoyo en la búsqueda de empleos. Según explicaron el subsecretario del Trabajo, Mauricio Jélvez, y el director del Sence, Fernando Rouliez, la idea es capacitar a 30.000 jóvenes, en condiciones de vulnerabilidad social, en un período de tres años. "Sabemos que este grupo corre un alto riesgo de deserción, por ello hemos preparado un completo plan de apoyo para los beneficiarios, que incluye por ejemplo evaluación vocacional para conocer sus intereses y dirigirlos hacia cursos que les den respuesta", indicó. Las inscripciones -a través del sitio www.sence.cl , ya están abiertas para los jóvenes de las regiones Metropolitana, Valparaíso, Maule, Bío-bío y Los Lagos. En julio se sumarán las regiones de Atacama, Coquimbo, O'Higgins, La Araucanía y Los Ríos; mientras que el resto de las regiones tendrá acceso al programa durante 2009.http://www.sence.cl/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>