<author id="c1c94d1c45e24306781eff4cfbd5c635" url="codemat.wordpress.com" feed="codemat.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="fa2b6d2bb307bd313541fb07b64a3479" url="http://codemat.wordpress.com/2013/04/21/dia-mundial-de-la-tierra-en-iquique-no-mas-arsenico-en-el-agua-no-mas-carbon-en-el-aire-dice-el-codemat/">			<content><![CDATA[Comunicado de Prensa PARA DIFUSIÓN INMEDIATA Iquique. 22/abril/2012. Bajo los lemas “no más arsénico en el agua” y “no más carbón en el aire”, el Comité de Defensa de la Madre Tierra de Tarapacá (CODEMAT), se suma este 22 de abril, a la conmemoración del Día Mundial de la Tierra con una campaña de información […]]]></content>
		</document>
		<document id="cf1c46828ff76d9c344122396686cc02" url="http://codemat.wordpress.com/2013/04/21/termoelectricas-a-carbon-y-concejo-municipal/">			<content><![CDATA[En Coronel, el Concejo Municipal lo hizo y se oficializa este lunes!!!   Es tiempo que lo haga el Concejo Municpal de Iquique, a cambiar el uso de suelo de Punta Patache!! Desde el lunes no se podrán instalar más termoeléctricas en Coronel 19.04.2013 | Esto porque este 22 de abril se publicará en el Diario […]]]></content>
		</document>
		<document id="b6e2a4732f022494363588b26b0da076" url="http://codemat.wordpress.com/2013/04/25/la-voz-comunitaria-se-impone-y-barrick-gold-evalua-suspension-de-pascua-lama/">			<content><![CDATA[Barrick Gold, de cara a su junta de accionistas 2013, relativizó la posibilidad de llevar a cabo el proyecto Pascua Lama, socavado en su legitimidad y viabilidad luego de más de 10 años de denuncias y acciones de rechazo por parte de la comunidad.   Desde que la transnacional canadiense presentó su proyecto binacional Pascua […]]]></content>
		</document>
		<document id="549e421043a38cdb84cfc035040fbd16" url="http://codemat.wordpress.com/2013/05/01/expertos-llaman-a-mejorar-la-institucionalidad-ambiental/">			<content><![CDATA[ANTE ERRORES EN DECLARACIÓN DE PROYECTO PIRQUENES, sostienen que debe haber cambios profundos, con el fin de que no existan errores como los sucedidos. El Sur de Concepción 28 de abril 2013.  Hoy la Comisión de Evaluación Ambiental del Bío Bio deberá votar el proyecto de la Termoeléctrica Pirquenes, iniciativa que en la última semana no […]]]></content>
		</document>
		<document id="8f5f9b2f849f22d95a5b02b454da6968" url="http://codemat.wordpress.com/2013/05/06/el-ciderh-confirma-los-altos-niveles-de-arsenico-en-el-agua-de-alto-hospicio-cuando-dejaremos-de-ser-ciudadanos-de-2a-categoria-para-el-gobierno-central/">			<content><![CDATA[Comunicado de Prensa PARA DIFUSIÓN INMEDIATA Iquique. 5/mayo/2013. Ayer domingo, el Centro de Investigación y Desarrollo de Recursos Hídricos de la Universidad Arturo Prat (CIDERH) presentó los resultados de su análisis científico sobre el contenido de arsénico del agua potable de Alto Hospicio en el cabildo organizado por le Movimiento Ciudadano “Sí a la vida”. […]]]></content>
		</document>
		<document id="fa71ef3781596382a16de05af3bb93d7" url="http://codemat.wordpress.com/2013/05/15/arsenico-en-el-agua-potable-de-tarapaca-las-autoridades-se-niegan-a-imponer-el-cumplimiento-de-la-norma-nacional-antes-de-2017/">			<content><![CDATA[Comunicado de Prensa PARA DIFUSIÓN INMEDIATA Iquique. 15/mayo/2013. El Comité de Defensa de la Madre Tierra de Tarapacá (CODEMAT) y la Red Provincial de Protección de la Madre Tierra del Tamarugal (REPROMAT) denuncian que las autoridades locales y nacionales, en más de tres meses, aun no han tomado medidas para obligar la empresa Aguas del […]]]></content>
		</document>
		<document id="bb7bfd911a5373f70dc18d8275766d3d" url="http://codemat.wordpress.com/2013/05/28/las-utopias-de-la-sociedad-industrial-y-los-ecologistas/">			<content><![CDATA[(Traducido de “Le defi ecologiste” (“El desafío ecologista”– Michel Jurdant /1988) La sociedad industrial se fundamenta sobre las utopías del bienestar a través del crecimiento material, de la igualdad en base al crecimiento económico y del progreso por medio de la ciencia, pero ella también se alimenta de una cantidad increíble de ilusiones: -        La […]]]></content>
		</document>
		<document id="a9884cfeec3c85713806725d1558fd33" url="http://codemat.wordpress.com/2013/05/28/llay-llay-no-quiere-mas-escuelas-la-greda-en-chile-vecinas-recurren-a-la-justicia-para-salvar-a-sus-hijos-de-la-contaminacion-con-metales-pesados/">			<content><![CDATA[A las 13:00 horas del jueves 23 de mayo, en la Corte de Apelaciones de Valparaíso, vecinas y vecinos de Llay llay, con el patrocinio del abogado Alvaro Toro de OLCA, presentaron un recurso de protección contra la resolución de calificación ambiental que aprobó la construcción de una planta purificadora de metales a metros de […]]]></content>
		</document>
		<document id="b43606612d4312f377a30ab5621ea1de" url="http://codemat.wordpress.com/2013/05/28/nuevo-golpe-a-barrick-gold-superintendencia-de-medio-ambiente-paraliza-pascua-lama-y-la-multa-con-mas-de-us-16-millones/">			<content><![CDATA[Esta es la primera sanción cursada por la SMA desde la entrada en vigencia de sus facultades de fiscalización y sanción, el 28 de diciembre de 2012. La decisión se suma a la paralización de obras que dispuso la Corte de Apelaciones de Copiapó. El organismo estatal instruyó a la minera a que construya obras […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>