<author id="c1df24d9996ddd6d6234094bd37fadff" url="datosparamujeres.blogspot.com" feed="http://datosparamujeres.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a132400e6b479268711b4755f8b2fb93" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/11/como-solucionar-los-problemas-de-caspa.html">			<content><![CDATA[Cuidados del CabelloLa caspa aparece cuando se da una combinación de diversos factores, como por ejemplo: Los cambios hormonales, el sobre crecimiento de un hongo que forme parte de la familia Malessezia, que es capaz de provocarte una renovación acelerada de células en la piel cabelluda, logrando formar escamas cuando se desprenden. Todo este sobre crecimiento provoca grasa excesiva y con ello, el surgimiento de la caspa.Cuáles son las señales para saber que tienes caspa en el cabelloAparecen escamas blancas en la piel cabelluda que se desprenden y se dejan caer sobre el cuello y hombros, en especial a la hora de peinarte. También cuando sientes comezón, enrojecimiento y cuando aumenta la grasa del cabello.Consejos para acabar con la caspa en tu cabelloLávalo bien para eliminar los residuos de la contaminación y de productos de estilizado, pues el cuero cabelludo, le es indispensable respirar para alcanzar su renovación celular.Mantén una alimentación balanceadaReduce los niveles de estrésAlternar el lavado del cabello con un champú que se especialice en la caída del cabello y otro que nutra tu cuero cabelludo.Te recomiendo : 3 Consejos Narturales para tu cabello]]></content>
		</document>
		<document id="230de4a1ab20e04fc671c287a106c9b8" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/11/como-vestirte-si-eres-flaca-y-alta.html">			<content><![CDATA[Guia Belleza MujerA las mujeres que presentan tal figura, es decir, que son altas y flacas, se les dice que tienen cuerpo de columna, es decir son mujeres por lo general sin curvas, altas, flacas, con hombros y cadera alineados. Cuando aumentan de peso, se les nota en la zona media, pero adelgazan y se tonifican fácilmente.El objetivo de vestirte con las siguientes prendas si eres una mujer flaca y alta, es poder definir la cintura y crear curvas.Las Reglas generales que tienes que tener presenteNo uses talles grandes ni ropa demasiado ajustada.Trata de optar por tejidos femeninos que suavicen las formas.La ropa que favorece a las mujeres flacas y altas sonVolados, drapeados y adornos que agreguen textura y volumen a la fi gura.Estampados grandes, líneas horizontales y colores claros.Blusas y vestidos cruzados, o con escotes en pico o redondos.Mangas anchas o acampanadas.Vestidos drapeados entallados en la cintura, hasta las rodillas.Abrigos en corte A, con cinturón o botón en la cintura, y bolsillos en las caderas.Capris y jeans a la cadera o a la cintura, un poco sueltos, o chupines combinados con botas.Polleras en A con movimiento.Pañuelos o cadenas sobre la cadera, a modo de cinto.Zapatos con taco mediano, y no demasiado redondeados.La ropa que tienes que evitar si eres una mujer flaca y altaEscotes cuadrados.Pantalones holgados o muy ajustados.Vestidos rectos.Chaquetas o blazers sin forma.]]></content>
		</document>
		<document id="7034e6675bfb63de352fa549b3f214f7" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/11/como-vestirte-tienes-cuerpo-de-manzana.html">			<content><![CDATA[Consejos y Datos para la MujerSe dice que una mujer tiene cuerpo de manzana, cuando posee hombros más anchos que la cadera, una cintura poco definida y cola plana. Ella suele acumular grasa en el abdomen, la espalda y el pecho.Los puntos fuertes de las mujeres con cuerpo de manzana son: las piernas delgadas y el busto.Objetivo que pretendemos lograr al vestirte con las siguientes prendas es poder resaltar las piernas y el busto. Y de esta manera desviar la atención de la cintura.Reglas generales:Para arriba, siempre con colores oscuros.Para abajo, elegir colores claros.La ropa que favorece a la mujer con cuerpo de manzana esVestidos y polleras con corte línea A.Pantalones con bolsillos delanteros o tipo palazzo.Polleras cortas y shorts con bolsillos a los costados.Escote en V o redondo, y collares largos.Túnicas y blusas hasta la cadera, corte imperio o princesa.Chaquetas de un solo botón.Jeans con pierna recta o bootleg.Prendas superiores con drapeado.Abrigos armados, al cuerpo, con cinturón y un estampado sutil.La ropa que tienes que evitar si tienes cuerpo con forma de manzana esVestidos y musculosas con la espalda descubierta, o con breteles finitos.Mangas largas y sueltas.Suéteres con tejidos voluminosos.Estampados llamativos en las prendas superiores.Aros y collares grandes.Toreritas, cuellos altos y escotes cuadrados.Pantalones ajustados y polleras estilo tubo.Stilettos.Consejos de Belleza Datos para Mujer 2 Consejos para la Depilación El Estres ataca a la Belleza ]]></content>
		</document>
		<document id="ed4156fdacd64cade56cbf169a6a9bfb" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/11/porque-tienes-el-cabello-maltratado.html">			<content><![CDATA[Cuidados del CabelloEl pelo maltratado se debe a que constantemente sufre de agresiones, como por ejemplo, el abuso de productos químicos, que tiene lugar con los tintes y los decolorantes, la exposición prolongada al calor que surge cuando te cepillas o por plancharlo con frecuencia. Junto a todo ello, tienes que sumarle el ambiente, pues al exponerte por largo tiempo al sol o el no alimentarte de manera balanceada, resecan tu cabello y lo vuelven frágil. Y más aun, existen ciertas enfermedades que también logran maltratar tu cabello.Cuáles son las señales que tienes el cabello maltratadoLo notas, al sentir tu pelo opaco, seco, hasta quebradizo, con las puntas abiertas, con cambios en su coloración.Consejos ante el cabello maltratadoEstos consejos evitaran que tengas el pelo maltratado:Si vas a tomar el sol, tienes que utilizar algún spray con protección de rayos UVA y UVB, y no te olvides del sombrero.Si utilizas tintes, estos tienen que ser de muy buena calidad.No amarres tu cabello mojadoNo cepilles tu cabello de manera agresivaY es recomendable hacer una trenza flojita a la hora de dormir para no restregarlo en la almohadaConsejos de Belleza Datos para MujerTratamiento Alisado Natural del CabelloConsejos para usar Tacones]]></content>
		</document>
		<document id="46b87234ecb140c37562912629244c19" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/11/que-es-la-carboxiterapia.html">			<content><![CDATA[Cuidados de la pielLa carboxiterapia, es una tendencia que está cobrando mucha fuerza y popularidad en los spas, ya que ella consiste en un tratamiento de limpieza profunda de tu piel, dejándotela visiblemente más limpia y tersa en tan solo 3 pasos, que a continuación conocerás.Las etapas en el tratamiento de belleza Carboxiterapia1. Exfoliación de tu pielCon la carboxiterapia, logras eliminar las células muertas de tu piel y a su vez, activas los mecanismos naturales de renovación celular cutánea de manera suave.2. Renovación de tu pielCon la carboxiterapia, lograras un proceso de purificación cutánea, al poner una máscara de dióxido de carbono puro sobre tu piel, y que gracias a su efervescencia te ayudara a eliminar toxinas y acelerar su renovación.3. Proteccion a tu pielComo una última fase del tratamiento, corresponde aplicar crema de día, protectora solar y para el contorno de tus ojos y labios, así cuidaras esa área tan delicada en tu rostro.Consejos de Belleza Datos para Mujer8 Datos para cuidar tu CuerpoComo conseguir una hermosa silueta]]></content>
		</document>
		<document id="a983605cd93ddf0828c0495305351b95" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/12/10-prendas-basicas-no-te-pueden-faltar.html">			<content><![CDATA[Datos del VestirEstas son las 10 prendas básicas que no pueden faltar en tu closet y que toda mujer siempre debería de tener a mano, especiales para cada ocasión.1. Un piloto o“trench” que cuente con cinto en la cintura y botones, para marcar las curvas.2. Unos jeans clásicos, pero eso sí, ni muy ajustados, ni muy sueltos.3. Una pollera a la rodilla. Para resaltar tú figura.4. Una camisa blanca clásica, sin frunces, para la mujer que quiere destacar5. Un pantalón de vestir, preferentemente negro. Para disimular los kilos de más6. Una chaqueta o blazer clásico, siempre que llegue hasta las caderas para quienes tienen muy pocas caderas, y hasta donde empiezan las piernas para quienes necesitan disimularlas.7. Una chomba deportiva.8. Un vestido negro clásico, de aquellos que resaltan tu figura y la estilizan9. Un cárdigan10. Un vestido para el día, con estampado asimétrico para así poder disimular los “rollitos”.Conoce mas datos de bellezaMejores productos de belleza para pestañasMejor limpiador natural para tu piel]]></content>
		</document>
		<document id="8233640840f5164c954a40168c4fd5c0" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/12/2-datos-para-el-cuidado-de-tu-cabello.html">			<content><![CDATA[Datos Belleza MujerSi quieres saber cómo cuidar tu cabello, si deseas conocer aquellos trucos de belleza que te realzan ante los demás, entonces estos 2 datos, lograran que sepas cuidar tu cabello a cada instante y en cada momento.1. Como poder llevar un tono oscuro de cabello sin parecer muy pálidaTienes que fijarte en el color de tu piel. Aunque no seas de aquellas que tienen la tez muy morena, tu dermis puede tener hacia diversas tonalidades. Por ejemplo, si tienes matices dorados, lo mejor es que elijas un pigmento marrón caramelo. Pero si tienes una tez súper blanca, sin duda, lo tuyo entonces son las coloraciones en castaños rojizos porque resaltaran mas el tono de piel.2. Es bueno o no ser fiel a una marcha de champú y acondicionador.Si te va bien con el champú y el acondicionador, si. La idea es que el cabello se vuelve inmune después de muchos usos en un mito. A menos de que el cabello o el cuero cabelludo reaccione, es decir se descame la piel, cambie la textura de la cutícula.Mas consejos para tu cabello4 Accesorios para la belleza del Cabello7 Mejores consejos para tu Cabello]]></content>
		</document>
		<document id="a9c40390b364e0537e5db076fac9c95b" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/12/2-grandes-consejos-cuidados-del-cabello.html">			<content><![CDATA[En datos para mujeres, queremos darte mas consejos para el cuidado de tu cabello, pon atención, aprende y pon en practica estos buenisismos consejos.1. Como puedo hacer que el teñido dure mas en mi cabelloDe seguro te ha ocurrido, que te tiñes el cabello de oscuro y enseguida este pierde el brillo, entonces te has preguntado qué hacer para que aquello no suceda, y el teñido dure más en tu pelo…la respuesta en las siguientes líneas:Lo que ocurre, es que tus grandes enemigos, son el agua caliente y las herramientas de calor, como el secador o la plancha, que actúan sobre tus cutículas, levantándolas y dejando que se escape el color de tu cabello. Por ello, la gran recomendación para que tu teñido dure más tiempo, es que te laves el cabello con agua un poco más fría y nunca te olvides de aplicar un spray protector térmico.2. Como poder entrenar el cabello para que produzca menos grasa y no te tengas que lavar todos los díasEs posible entrenar tu cabello para que produzca menos grasa, así es, pon atención : El entrenamiento consiste en alargar el tiempo entre las sesiones de limpieza, pero sin pasarte. Esto funciona, ya que cada vez que aplicas champú, te frotas el cuerpo cabelludo con fuerza para retirar la grasa, solo logras provocar que los folículos generen aun más, de ahí que tienes que buscar el equilibrio.Si el flequillo es quien te delata, entonces gana un día extra aplicando champú seco solo en esos mechones.Mas datos para la belleza del cabello4 Accesorios para la belleza del Cabello7 Mejores consejos para tu Cabello]]></content>
		</document>
		<document id="f695b9d3b4b359fb020b2fab8987b977" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/12/2-tips-par-un-cabello-esplendido.html">			<content><![CDATA[Para tener un cabello bello, con vida, hermoso, están en tus manos, solo tienes que saber cómo lograr este milagro, y en los siguientes 2 tips, encontraras grandes ideas para alcanzar un cabello esplendido.1. La manera de dejar el cabello ondulado con cuerpo sin utilizar el secadorSi quieres tener así tu cabello sin utilizar tu secador, entonces, presta atención: El problema es que si utilizas solo espuma, tu melena queda mas rígida, crujiente y sin movimiento.Por ello, prueba a mezclar la mouse con un garbanzo de crema de peinado, Caliéntala en la palma de la mano y aplícala sobre el cabello húmedo.El resultado que obtendrás, será unas ondas definidas pero con un acabado más agradable que te aseguro te darán ganas de acariciar.2. Como reparar y prevenir las puntas abiertas.Tienes que sanearlas regularmente con las tijeras, ya que este es el método más efectivo, Pero existen formulas que trabajan con un imán sellando las puntas y mejorando el aspecto del cabello. Ganaras brillo a la vez que previenes la aparición de puntas abiertas.Mas ideas para tu cabello4 Accesorios para la belleza del Cabello7 Mejores consejos para tu Cabello]]></content>
		</document>
		<document id="c039bed9668b9adc21b6100c232fdd64" url="http://datosparamujeres.blogspot.com/2013/12/3-practicos-consejos-para-tu-cabello.html">			<content><![CDATA[Tu cabello es algo fundamental para tu vida, para tu rostro, para demostrar cómo te sientes, para hacer percibir a los demás tu manera de ser, por ello lo cuidas, por ello te preocupas de él, de ahí, que estos 3 prácticos consejos te ayudaran a que tu cabello luzca como tú quieres y te mereces.1. Que champús y acondicionadores son adecuados para un cabello muy rizado.Si tienes tu cabello muy rizado, entonces ten en cuenta lo siguiente: Por regla general los cabellos con rizos son más secos que las melenas lisas, debido a su estructura. Lo mejor entonces es que pruebes limpiadores y acondicionadores súper hidratantes. Para ello, fíjate si los productos contienen manteca de karite o bien aceite de argán, estos ingredientes son infalibles a la hora de nutrir, dar brillo y flexibilidad a tu cabello.2. Como poder dominar un remolino en tus cabellosPara dominar un remolino en tu pelo, tienes que aplicar en tu cabello húmedo una pequeña gotita de gel styling, sobre ese mechón rebelde. Extiéndelo de manera uniforme y utiliza el secador mientras lo cepillas con un paddle brush, en la dirección opuesta a la de su patrón natural.3. Que sucede si te cortas la melena a capas ¿Hará que tu cabello fino se note más grueso?.Aunque pareciera que es la solución mas obvia, en verdad un corte de cabello capeado lo que logra es disipar mas la textura de tu cabello. Opta entonces por un look sin capas y desfilado para asi crear la ilusión de que tu melena fina es abundante.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>