<author id="c276ecc0d6528174a0246ffa8865d5b0" url="desastresecologicosenchile.blogspot.com" feed="http://desastresecologicosenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="5">
		<document id="375a5709617dbd118445848b333dc084" url="http://desastresecologicosenchile.blogspot.com/2009/04/analisis-de-las-causas-del-virus-isa.html">			<content><![CDATA[AnáLisis De Las Causas Del Virus IsaView more presentations from Sebastian Espinoza.]]></content>
		</document>
		<document id="1623fff3af983e64ec5d1fd6493d908c" url="http://desastresecologicosenchile.blogspot.com/2009/04/bibliografia-general-httpwww.html">			<content><![CDATA[http://www.sonepsyn.cl/sochinf/Virus_ISA.pdfhttp://es.wikipedia.org/wiki/Clasificaci%C3%B3n_de_los_virushttp://www.mundoacuicola.com/revista/revistaleer.php?noticia=121http://www.elciudadano.cl/2008/07/05/multinacional-noruega-fue-la-que-llevo-el-virus-isa-a-magallanes/http://web.usach.cl/ima/extr-ley.htmhttp://www.senador.cl/prontus_senado/antialone.html?page=http://www.senador.cl/prontus_senado/site/artic/20080313/pags/20080313100957.htmlhttp://www.sernapesca.cl/index.php?option=com_content&task=view&id=73&Itemid=185http://www.porvenirdigital.cl/index.php?option=com_content&view=article&id=53:modificacion-a-la-ley-general-de-pesca&catid=39:economia&Itemid=55&fontstyle=f-largerhttp://www.elciudadano.cl/2008/07/05/multinacional-noruega-fue-la-que-llevo-el-virus-isa-a-magallanes/http://www.mundoacuicola.com/revista/revistaleer.php?noticia=121çhttp://www.sernapesca.clhttp://www.proceso.com.mx/prisma.html?sec=3&nta=58314http://www.chilepotenciaalimentaria.cl/content/view/292261/Itata_la_preocupacion_por_el_virus_ISA_esta_por_sobre_la_crisis_financiera.htmlhttp://www.chilenos.ru/noticia_784.htm]]></content>
		</document>
		<document id="102a37d853fc7a66b19719385487aa50" url="http://desastresecologicosenchile.blogspot.com/2009/04/conclusion.html">			<content><![CDATA[El virus ISA esta afectando a todo el país, quizás no todos perciban sus efectos pero de una u otra manera el virus nos afecta. Miles de desempleos, pérdidas millonarias en cuatro al PIB nacional, decaimiento de una industria salmonera que se encontraba en sus mejores años de producción de salmones, centros de cultivos abandonados, son las secuelas que esta dejando el virus en nuestra sociedad y que tardaran un buen rato en sanar. Todo lo antes nombrado fue producto de malas gestiones internas dentro de las propias empresas salmoneras, se sabía que el ISA estaba en Chile desde 1999 pero se oculto una información que actualmente da mucho que hablar respecto de las personas que encabezan las “grandes empresas” como se hacen llamar. Si lo antes descrito no hubiera sucedido hoy el panorama seria mejor, se habrían tomado medidas, planes de emergencia, entre tantas otras cosas. Pero nos encontramos con otro punto en contra, la fiscalización del gobiernos y las leyes existentes no son de las mejores; falta tecnología en la aduana, las leyes favorecen a las empresas, y una serie de factores impidieron que no se pudiera hacer nada frente a un virus que por sus características es altamente transferible de pez en pez.En conclusión el ISA surgió en nuestro país por culpa de los mismos empresarios, que no fueron capaces de dar a conocer una información que seria de gran uso para el gobierno y los organismos fiscalizadores con la cual se podía haber evitado lo que hoy está ocurriendo. El virus fue traído por las propias empresas, que ocultaron la información y de alguna manera se perjudicaron ellas mismas porque ahora que vemos todo lo que esta pasando, empresas abandonas, desempleo, han sido perdidas en la industria. El virus ISA será algo con lo que las empresas deberán a aprender a convivir hasta que se erradique de una vez por todas y se de una luz de esperanza al país, a la industria salmonera y a las miles de personas que perdieron sus empleos.]]></content>
		</document>
		<document id="55766ca51087bcbb55ef5685360d51a7" url="http://desastresecologicosenchile.blogspot.com/2009/04/introduccon-al-tema.html">			<content><![CDATA[La industria nacional se ha ido masificando a lo largo del tiempo hasta posicionarse en la segunda mayor industria productora del salmón a nivel mundial, siendo sólo superada por Noruega. Ya en el año 2004 se anticipaba que la industria salmonera superaría al mayor exportador mundial, Noruega y aunque esto no ha sucedido aún, los números indican que nuestro país se encamina rápidamente a esta ambiciosa meta. Mientras que el país nórdico ha incrementado la producción de salmón cultivado en los últimos cinco años en cerca de 174.000 toneladas, nuestro país lo ha hecho en poco más de 178.000, cubriendo un 38% del mercado mundial, es decir, sólo un 1,5% menos que Noruega. El tercer competidor es el Reino Unido, con un lejano 7,8% del mercado mundial.También es el cuarto sector exportador del país, generando más de 45.000 empleos directos e indirectos, por lo tanto una crisis dentro de esta provocaría un desastre social y económico de grandes magnitudes.Al menos 70% de la producción salmonera chilena se localiza en la Décima Región de Los Lagos; pero debido a la casi total contaminación de los cursos de agua dulce y marina ocupados en la producción de salmón, las empresas están emigrando hacia el extremo sur de Chile, en la Patagonia.Toda explotación de algún recurso trae consecuencias, por ejemplo cuando se talan árboles se destruyen millones de hectáreas las cuales deben ser plantadas nuevamente por las empresas, pero en estos casos las leyes son claras. En los salmones ocurre otra cosa, las leyes no son tan claras y tajantes con los empresarios, se explotan miles de salmones, se acumulan en las jaulas, se crean enfermedades en los peces ya que estos son sacados de su ecosistema normal y son puestos bajo un gran estreses. Todo esto trae que puedan aparecer enfermedades en ellos como es el virus ISA una enfermedad que estaba en Chile, que fue introducida por empresas noruegas y que encontró a los peces obviamente con un estrés, lo que provoca baja en las defensas, y fue capaz de atacarlos y provocar grandes consecuencias que serán tratadas en este trabajo de investigación.]]></content>
		</document>
		<document id="1cea3e87fe80545b4b12541f72077c63" url="http://desastresecologicosenchile.blogspot.com/2009/04/virus-isa-un-problema-creado.html">			<content><![CDATA[El virus ISA se encontraba presente en Chile desde 1999 de forma inmune en el Salmón Coho, sin enfermedad clínica. Sin embargo, en Junio de 2007, un centro de engorda de Salmón Atlántico (salmo salar) situado en la zona central de la isla de Chiloé, presentó un marcado incremento de mortalidad posterior a un brote de Pisciricketsiosis, la cual es un tipo de enfermedad producida por una bacteria. Por su sintomatología se confirmó como un brote de Anemia Infecciosa del Salmón (ISA). Si el virus ISA se encontraba presente en Chile desde 1999, ¿por qué no se tomaron las medidas pertinentes o preventivas, por parte de instituciones gubernamentales sobre este problema? Desde hace mucho tiempo, se sabía que este virus afectaría a nuestra industria salmonera nacional, pero solo algunas empresas, especialmente las Noruegas, estaban al tanto de que el virus ISA estaba presente en nuestro país, dejando a este hecho como un secreto, y no siendo informada la opinión publica. Debido a esta acción, el gobierno no pudo decretar medidas para prevenir un posible brote.Primero, debemos definir que es un virus, el cual “es una entidad biológica que para replicarse necesita de una célula huésped” (1). Este virus causa un alto porcentaje de mortalidad en las jaulas infectadas y posee un simantología propia (exoftalmia, petequias, decoloración de órganos internos, etc.).Sandra Bravo, ingeniera de la Universidad Austral se refirió a la situación enfatizando en que "esta enfermedad sólo tiene un efecto económico para la industria del salmón, en términos de la mortalidad que provoca. Ejemplo de esto fue el costo anual reportado para Noruega en 1999 de US$ 11M y de US$ 14M en Canadá, mientras que en Escocia, el costo total de la epidemia que afectó entre 1998 y 1999 fue de US$ 32M. Sin embargo, es importante señalar que en ningún caso tiene efecto sobre la salud humana". (2)La llegada del virus ISA vino a destapar gran parte de las falencias sanitarias de una industria que, en materia productiva, crecía a pasos agigantados, pero que muchas veces dejaba de lado una serie de medidas que recién hoy se toman en cuenta. Sabemos que nuestra legislación ambiental sobre temas relacionados al virus ISA por ejemplo, no es tan buena y no se establecen normas en relación a problemas que puedan surgir sobre todo en relación a enfermedades de alto riesgo. En los años que el virus ingreso al país Aduana Chilena no contaba y actualmente no cuenta con tecnología para detectar el Virus ISA. Lo que se está haciendo hoy es muestrear peces con sintomatología característica de ISA y enviar las muestras al exterior. Ello impide, incluso, detectar anticipadamente la enfermedad.Las leyes favorecen a los empresarios. Las consecuencias de esto se ven en los efectos que ha provocado el ISA. Como se nombraba anteriormente la Ley general de Pesca y Acuicultura tuvo que ser modificada en el senado. El proyecto modifica la Ley general de Pesca y Acuicultura estableciendo que las concesiones deberán regirse por la respectiva zonificación del borde costero que se de la región y los conflictos que pudieran suscitarse, se resolverán a través de microzonificación, sin perjuicio de las otras normas legales pertinentes, sumado a esto se aumentan las multas sobre las empresas culpables de la propagación del virus (las multas que actualmente posee la ley, contempla multas que fluctúan entre 50 y 3.000 Unidades Tributarias Mensuales UTM, es decir entre $1.733.400 y $ 104.004.000 aproximadamente) lo cual se pretende cambiar con el proyecto. Ante lo anterior queda claro que la legislación no era de las mejores y que dejaba de lado las zonificaciones y medidas especificas en caso de enfermedades de alto riesgo en los salmones.Según el senador Claudio Alvarado, “la sobrecarga que se ha producido en algunos sectores del país, principalmente en la región de Los Lagos y los efectos sociales, económicos y ambientales, de la proliferación de algunas enfermedades como el ISA y los daños que produce el Caligus, hace necesario asegurar medidas por ley acordadas con todos los sectores involucrados”( 3) .La modificación de la ley punta a evitar que se repitan casos como los que afectaron a la industria salmonera del sur de Chile.Las empresas nacionales ocultaron la presencia de este virus en sus inicios. De acuerdo a lo sabido, la empresa Marine Harvest fue una de las primeras que tuvo la señal del virus ISA, pero ocultaron la información. Claramente las empresas “grandes” como se hacen llamar, poseen más poder del que deberían tener. Lo que no se sabe es que si el virus vino por intermedio de las ovas importadas que es lo más probable, a que haya aparecido por intermedio de embarcaciones que vienen del exterior. Suponiendo esto, era muy poco probable que la industria salmonera chilena tomara las medidas preventivas respecto del virus. Actualmente esta comprobado que las empresas que ocultaron los diagnósticos fueron Marine Harvest y Mainstream, ambas empresas noruegas, lo que nos da a entender que la posibilidad de que el virus haya llegado desde noruega sea la más aceptada. Juan Carlos Cárdenas, médico veterinario y director de Ecoceanos, señaló: “la confirmación de la primera presencia de virus ISA en Magallanes en un centro de Marine Harvest, llama la atención sobre la responsabilidad que tendría esta transnacional noruega en la más grave crisis sanitaria, ambiental y social que afecta a la industria salmonera en Chile […] El multimillonario noruego John Fredriksen, el más importante accionista de Marine Harvest, él debe dar la cara frente a las comunidades de Magallanes, Aysén y Chiloé, debido a los serios impactos sobre el patrimonio sanitario marino, el medio ambiente, el perjuicio a los empresarios de turismo y la pesca artesanal, y además por los miles de puestos de trabajo que se están perdiendo” (4) . Todo esto por culpa de malas gestiones internas de que se realizaron en la empresa Marine Harvest hace muchos años.Como señala Víctor Hugo Puchi, presidente del directorio de AquaChile "La época de los salmones gordos quedó en el pasado y no cabe duda que la industria está en su peor momento. Un descenso en la producción de salmón Atlántico que bordea el 50% a causa del que ahora es su principal enemigo, el virus ISA, hace que sea difícil realizar un pronóstico futuro. Sin embargo, siempre hay una luz de esperanza al final del túnel, aunque a veces pareciera ser más lejana de lo que muchos desearían” (5) Podemos ver en lo economico que la producción ha descendido drásticamente, que miles de personas perdieron sus trabajos, que como siempre, los más afectados son los trabajadores mas sencillos; la producción de salmones descendió por lo tanto ha habido perdidas por millones y millones de dólares, lo cual afecta fuertemente a nuestra economía nacional.Podemos concluir que no se pudieron tomar medidas contra el virus ISA aunque se sabía de su existencia porque, las grandes empresas ocultaron una información que para ellos en esos años no era tan relevante, pues la industria salmonera no estaba tan avanzada como lo esta hoy en día, lo que de alguna manera impido a organismos como SERNAPESCA y al gobierno tomar medidas pertinentes al caso las cuales tampoco eran de lo mejor. Nuestra ley general de Pesca y Acuicultura no es muy profunda y no establece normas en relación a problemas que puedan surgir sobre todo en relación a enfermedades de alto riesgo, sumado a esto la tecnología de la Aduana Chilena no es avanzada e impide estar en conocimiento cuando el virus esta presente en alguna muestra de salmón. Con todo lo antes mencionado no se podía esperar una respuesta más eficaz por parte de organismos gubernamentales y empresas salmoneras.Con la avaricia de personas empresarias se ha causado un gran impacto a nivel nacional. Es difícil creer las pérdidas que ha causado el ISA: miles de despidos, gente sin trabajo y sin esperanzas, plantas de proceso prácticamente abandonadas, efectos negativos en la economía nacional, efectos en la producción nacional de salmones, todo esto provocado por la propia culpa de las empresas que se llenaron los bolsillos de dinero y no se preocuparon de cuidar lo que estaban cultivando, los salmones.Bibliografía:1) Wikipedia: “Virus” http://es.wikipedia.org/wiki/Clasificaci%C3%B3n_de_los_virus2) Grafelbergnoticias: “Académica experta en patología de peces analiza Virus ISA en salmones” http://grafelbergnoticias.blogspot.es/1187141340/3) Senado: República de Chile: “Contagio de salmones con el virus ISA lleva a senadores a presentar proyecto con fuertes sanciones” http://grafelbergnoticias.blogspot.es/1187141340/4) Diario El ciudadano: “Multinacional Noruega llevó virus ISA a Magallanes” http://www.elciudadano.cl/2008/07/05/multinacional-noruega-fue-la-que-llevo-el-virus-isa-a-magallanes/5) OLACH: “Víctor Hugo Puchi y la situación que vive la industria del salmón” http://www.olach.cl/index.php?option=com_content&task=view&id=1832]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>