<author id="c47b6d70fc6f712eb09493e003436907" url="escuelacolocolotalca.blogspot.com" feed="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="bebbfa960906c072b931968c29c40d6b" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/05/confirmacion-de-entrenamiento.html">			<content><![CDATA[     Hoy sabado 28 de mayo se entrena a las 11,30 en el complejo colbun y se confirma el partido de mañana con juventud catolica desde la s 9.30 de la mañana. atte. Walter Cordero Morales]]></content>
		</document>
		<document id="1ba05aa7d12ef0dca3c8756bb21bb899" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/05/recordatorio.html">			<content><![CDATA[Se informa a todos los apoderados de la escuela , que el sabado 14de mayo el entrenamiento comenzara a las 12:30 hrs. debido a un compromiso que adquirio  el dueño del recinto .Tambien recordarles a todos los papas que estan con las mensualidades impagas que deben ponerse al dia ya que este sabado como estaba acordado de mucho antes con su conocimiento ,los niños no podran ingresar a entrenamiento.ATTE  Walter Cordero M.]]></content>
		</document>
		<document id="43112ebb78ba20b3be95a17fe6e39240" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/05/suspension-de-entrenamiento.html">			<content><![CDATA[Estimados:Lamento informar que por la lluvia de anoche y de este momento no facilitaron la cancha, tampoco hemos podido conseguir un gimnasio, por tal motivo se suspende el entrenamiento de hoy sábado 21 de mayo y le informaremos a la brevedad lo del partido de mañana. Favor mantenerse a la espera de noticias.Walter Cordero]]></content>
		</document>
		<document id="80ff8d19add3825ee55aabef2cdd0fd4" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/06/cambio-lugar-de-entrenamiento.html">			<content><![CDATA[          Informamos a ustedes por razones climáticas ( lluvia ) y con la intención de no suspender los entrenamientos, que hoy sábado 18 de junio la práctica se llevará a cabo en la escuela Costanera, es un recinto que tiene una multicancha techada y con piso de cemento, por tanto hay que LLEVAR ZAPATILLAS, los horarios son los siguientes:                                        11:00 hrs. categorías 95-96    y  97-98  ( primera y segunda infantil )                                        12:15 hrs.categorías 99-2000 y menores( tercera y cuarta infantil )          El partido programado en 1ª infantil con la selección de Talca también está suspendido.                                                Atte.                             Patricio Gutiérrez Puebla                                   ]]></content>
		</document>
		<document id="66bab1ecd1ffd6760dc37944b0d82b8e" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/06/entrenamiento-sabado-18.html">			<content><![CDATA[        Comunicamos que hasta este momento se mantiene sin modificaciones el lugar y horario del entrenamiento del día sábado 18 de junio, en caso de lluvia avisaremos por este medio el cambio de escenario para la práctica respectiva, recordamos que la serie mayor tiene partido a las 10:00 hrs. contra la selección de Talca en cancha "Boteros" ( Río Claro).                                                                                       Patricio Gutiérrez Puebla]]></content>
		</document>
		<document id="2ef0ce75f6f9078ccb60a7ecfcabcd93" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/06/recordatorio-de-programacion-del-fin-de.html">			<content><![CDATA[             se confirma el entrenamiento para el sabado 4-6-2011 a las 11,45 en el complejo colbun, tambien se le recuerda que debe llevar la rifa que es obligatoria para el dia de mañana.            se le recuerda que mañana se deben cancelar las mensualidades del mes de junio, tambien se se pasara lista, y  de todos los niños que estan impagos  lamentablemente no podran ingresar y menos jugar el domingo.          Me gustaria como director pedirle que por favor hagan todo lo posible de cancelar la mensualidades mañana porque la escuela tiene compromisos importante que cancelar el dia lunes 6-6-2011 se vencen los documentos girados por la ropa de partidos, agradeciendo su comprensión atte.                                        WALTER CORDERO M.                                                   DIRECTOR]]></content>
		</document>
		<document id="48fe059ee1b71f2e3f7d12ca7df7b592" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/06/sabado-25.html">			<content><![CDATA[ Sres. Apoderados : Les informo que ésta semana se reanudan las practicas de fútbol a partir de las 12:00 hrs., la categoría mayor debe presentarse con su tenida de juego a las 10:00 en cancha del Río claro paraenfrentar en partido preparatorio a la selección de Talca sub- 15, por lo tanto todos los jugadores nomina-dos por el prof. Rodrigo Garrido deben acudir a la cita, quién no pueda por favor informar.                                                         Atte.                                                                                          Patricio Gutiérrez P. Nota: Por favor enviar alumnos con polera manga larga bajo tenida de entrenamiento.                             ]]></content>
		</document>
		<document id="ef6ca407d63c9934e6000e374cdfb1c4" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/06/suspension-ultima-hora.html">			<content><![CDATA[  Sres, Apoderados: Les informamos que de acuerdo a las condiciones reinantes es imposible trabajar por la seguridad de los niños, nos presentamos a la hora acordada ( sólo llegaron 3 jugadores ) y el recinto por el viento estaba ya casi la mitad mojado, por tanto de común acuerdo entre los técnicos y administración decidimos SUSPENDER EL ENTRENAMIENTO. Damos las excusas del caso pero hay imponderables mayores.                                                           Atte.                                                                                                Patricio Gutiérrez P.]]></content>
		</document>
		<document id="c696bf8d03ef4215524d15187e286440" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/07/entrenamiento-sabado-16-de-julio.html">			<content><![CDATA[ Estimados: Por razones climáticas nos vemos obligados a cambiar de sitio de entrenamiento, lo haremos en                  el gimnasio del Valle Central, está ubicado en 6 oriente 12 norte, es un lugar cerrado que se   puede ocupar aún lloviendo, el piso es de flexi por tanto hay que llevar ZAPATILLAS, los horarios son:                  Categorías 1ª y 2ª ( 95 al 98 )  11:00 hrs. Prof. Rodrigo Garrido                  Categorías 3ª y 4ª ( 99 al 2004 ) 12:00 hrs. Prof. Patricio Gutiérrez                  Por favor ser puntuales ya que tenemos el gimnasio sólo a esas horas                                                              Atte.                                 Patricio Gutiérrez P.]]></content>
		</document>
		<document id="f4a58571b735bd75750cba97a3613003" url="http://escuelacolocolotalca.blogspot.com/2011/07/entrenamiento-sabado-23-de-julio.html">			<content><![CDATA[     Los niños que entrenaron el sábado pasado se fueron con la información que esta semana había partido con Colo Colo de San Clemente, ellos no pueden venir por tanto se suspende la actividad, en su reemplazo sólo hay partido para la serie mayor del profesor Rodrigo Garrido, rivalizarán con la selección de la Asofutbol de Talca que se prepara para las eliminatorias regionales, deben presentarse a las 11:00 hrs (Nicolás Villagra, Jhon, Matias, Mattas, Pancho,Ortuya, José Manuel, etc.)    Los demás alumnos deben presentarse a las 12:30 hrs para entrenamiento.   Es bueno que sepan que en éstas fechas es complicado sostener compromisos con otras instituciones, a ellos les sucede lo mismo que a nosotros, hay pocos alumnos trabajando debido a diversos motivos el principal son las condiciones climáticas, espero que comprendan.                                                                                                   Patricio Gutiérrez P                                 ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>