<author id="c4beb794136b0ee643fc303477f46789" url="lanovedaddelmundo.blogspot.com" feed="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="990f68b77f3e2cd4ac4e050099f69e45" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/09/ashton-kutcher-engana-demi-moore.html">			<content><![CDATA[Con su nuevo personaje en la serie "Two and a Half Men", el actor Ashton Kutcher interpreta a un hombre devastado por la separación de su esposa, que lo deja por considerarlo demasiado "niño". En la vida real podría estar siguiendo un camino parecido.El reemplazante de Charlie Sheen en la popular serie de la cadena CBS está siendo acusado de haber engañado a Demi Moore, su pareja durante los últimos años y con quien ha estado casado desde el 2005.Precisamente el pasado 24 de septiembre, cuando la pareja conmemoraba sus seis años de matrimonio, Kutcher habría pasado una noche de fiesta con amigos en la que finalmente habría engañado a la actriz que tiene 16 años más que él.De acuerdo al sitio "Radar Online", una joven de 23 años está acusando a Kutcher del engaño matrimonial y actualmente se encuentra escondida, con asistencia de abogados, para evitar la exposición.La revista "Star" publica hoy un reportaje en el que se afirma que la relación entre Moore y Kutcher se encuentra terminada. "Ashton y Demi se han separado y el matrimonio está acabado", dijo una fuente cercana a la pareja al medio de espectáculos.Los rumores han sido alimentados tras la reciente aparición de Moore en la premier de la película "Five", donde llegó sin su pareja y luciendo más delgada de lo usual. Además en los últimos días en su plataforma de Twitter ha escrito frases que han sido interpretadas como señales de un quiebre amoroso, como que se encuentra "buscando hallar la luz que perdí". Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="5c17b79f205c166989e5b70804158e70" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/09/las-fotos-prohibidas-imagenes-de.html">			<content><![CDATA[Fotos Prohibidas Aqui Mantuvo las imágenes guardadas en su ordenadorDiversas fuentes han señalado que la actriz de 20 años mantuvo las imágenes guardadas en su ordenador y un hacker pudo meterse y colgarlas en la Red sin su consentimiento. El representante legal de Vanessa ha negado que ella esté involucrada en la difusión de las imágenes, como algunos medios han sugerido. La estrella de Disney está muy enfadada por la publicación de varias fotos en las que aparece desnuda. Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="6293d5ec13e7c25aeadf9c1b0b099bba" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/09/mauricio-correa-seguira-frente-buenos.html">			<content><![CDATA[A través de un comunicado de dos párrafos enviado a través de la gerencia de comunicaciones, Televisión Nacional de Chile aseguró que el director de Buenos Días a Todos seguirá a la cabeza del matinal. “Mauricio cuenta con el respaldo de la plana ejecutiva de TVN y como se ha demostrado en estos tristes días, el cariño de nuestro público”, dice el texto enviado por la estación que sale al paso de las versiones que dan cuenta de que el director del espacio presentó su renuncia anoche, evidentemente molesto tras haber sido marginado de la ceremonia de responso del animador Felipe Camiroaga.“Mauricio Correa y el equipo del programa Buenos Días a Todos comparten con la familia el dolor por la pérdida de Felipe Camiroaga y como lo han destacado muchos medios de comunicación, agradecen las afectuosas palabras de Paola Bontempi respecto de lo que fue el Matinal en la vida de Felipe”, agrega la nota.Según fuentes al interior de TVN, el director presentó su renuncia anoche e incluso habría sido secundado por Juan Carlos Díaz, editor del espacio matinal, quien finalmente habría declinado seguir los mismos pasos. Hasta este momento, uno de los directores emblemáticos de la estación mantiene su decisión aunque altas autoridades del canal intentan que se retracte.Las primeras pistas de lo sucedido surgieron anoche, cuando la panelista de BDAT, Raquel Argandoña, cuestionó que se haya marginado de la ceremonia a los encargados del programa del animador fallecido en el accidente de Juan Fernández.“Hay tres personas que fueron fundamentales en tu carrera, las que te soportaban el genio, porque tenías mal genio, las que te pasaban las vitaminas cuando te dolía la cabeza y que te llevaban al doctor cuando te sentías mal. Ellos son Mauricio Correa (director), el “Tata” Díaz (editor) y Gustavo Cariaga (productor), que hoy día fueron injustamente ignorados”, aseguró la panelista durante el programa “Fruto Prohibido” de anoche, dedicado a la memoria de Camiroaga.De hecho, quienes conocen lo ocurrido afirman que Correa habría intentado hablar en medio del responso, a lo que se habría opuesto la familia Camiroaga de manera tajante, ocasionando la furia del líder del matinal y quien se ha autocalificado como uno de los más cercanos al fallecido animador.Pero ese no fue el único episodio tenso durante el responso. Ampliamente comentada, fue la intervención del director Bibiano Castelló, íntimo amigo de Camiroaga, quien no sólo no mencionó a los integrantes del Buenos Días a Todos como los más cercanos al animador sino que acompañó sus palabras con un duro video en el que se mostraba la pifiadera del que fue objeto Camiroaga en la entrega del último Copihue de Oro. Ese momento, aún se recuerda como uno de los más tensos en la historia reciente del programa ya que debían enfrentar el cambio de animadora femenina y la pronta irrupción del nuevo matinal de canal13 con Tonka Tomicic y Martín Cárcamo. Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="fb2e22df9b0b0d655fb16ffaaba77173" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/09/nuevo-video-hot-de-kim-kardashian.html">			<content><![CDATA[El nuevo video hot de Kim KardashianEste es un “preview” del nuevo video musical de Kim Kardashian. Es poco menos de un minuto de una especie de película porno con la peor música que puedas escuchar.   Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="e4aa6664329d7012c8ea557ce1ec41d8" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/09/partido-colo-colo-vs-cobreloa-online.html">			<content><![CDATA[Ver partido Colo Colo vs Cobreloa online Clausura 2011. Cdf online Colo Colo Cobreloa en vivo gratis.Opcion 1   Opcion 2   Opcion 3 ]]></content>
		</document>
		<document id="3f4e0dc4b900b112521b62d83637d009" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/09/partido-union-espanola-vs-santiago.html">			<content><![CDATA[Partido Unión Española vs Santiago Morning online gratis. Fútbol chileno online. Unión Española Morning online gratis. Links para cdf premium sin cortes. Opcion 1   Opcion 2   ]]></content>
		</document>
		<document id="8491205781d0acf3cf22d5f0e2c2445f" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/10/4-fallecidos-en-multiple-choque-en-ruta.html">			<content><![CDATA[Carabineros confirmó que hasta ahora son 4 los fallecidos en el accidente de tránsito múltiple en que se involucraron unos 30 vehículos en la ruta 68 en el sentido Valparaiso -Santiago a la altura del kilómetro 66 frente al cruce a Algarrobo.Equipos de emergencia de servicios de salud, bomberos y carabineros de Valparaíso, Casablanca y Curacaví, están desplegados en el rescate de personas atrapadas, mientras se habla de al menos 20 personas lesionadas en el lugar al que llegaba un helicóptero policial de apoyo.El mayor de la Comisaría de Casablanca, Marcelo Arancibia, indicó a canal 13 a eso de las 08:15 horas que “hasta el momento la información preliminar que estoy manejando es qu hay 4 fallecidos lamentablemente”.Carabineros y algunos de los conductores y pasajeros involucrados en el accidente lo atribuyeron a la escasa visibilidad en la zona provocada por neblina matinal mezclada con una humareda producto de una quema controlada de pastizales.La Unidad Operativa de Control de Tránsito y el Ministerio de Obras Públicas han indicado que el tránsito se mantiene completamente interrumpido en ambos sentidos en la autopista y llaman a los conductores a buscar vías alternativas para dirigirse de Valparaíso a Santiago y al contrario.Noticia en desarrollo Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="f9bf7a476a6e5d7d738c42f5ef55c6cc" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/10/alexis-nominado-para-el-balon-de-oro.html">			<content><![CDATA[Sus goles y regates que sorprendieron en Italia y que más tarde le ayudó a ser transferido al Barcelona, hizo además que Alexis Sánchez sea considerado en la lista de los candidatos para adjudicarse el Balón de Oro.Según adelanto Mundo Deportivo de España, el Niño Maravilla junto a otros nueve compañeros del Barcelona: Eric Abidal, Gerard Piqué, Carles Puyol, Daniel Alves, Xavi Hernández, Andrés Iniesta, Cesc Fábregas, David Villa y Lionel Messi.El medio español aasegura que Sánchez no era considerado entre los elegidos para disputarse el trofeo, pero sus buenas actuaciones con la Roja le sirvió para que finalmente sea tomado en cuenta.Con esta nominación, el ex delantero de Cobreloa y Colo Colo hace historia, ya que nunca un futbolista chileno había sido considerado.Otros candidatos.Cristiano RonaldoIker CasillasXabi AlonsoDavid SilvaMesut ÖzilSami KhediraBastian SchweinsteigerPhillip LahmMario GómezThomas MüllerMiroslav KloseSamuel Eto’oWayne RooneySergio AgueroAntonio di NataleDiego ForlánFuente]]></content>
		</document>
		<document id="369af9d0c346907461136091c64a936f" url="http://lanovedaddelmundo.blogspot.com/2011/10/barcelona-indica-que-sanchez-es-duda.html">			<content><![CDATA[El cuerpo médico de FC Barcelona puso en duda la participación de Alexis Sánchez por la selección chilena en los duelos clasificatorios al Mundial 2014del 11 y 15 de noviembre ante Uruguay y Paraguay, respectivamente.Pese a que la recuperación del 'Niño Maravilla', de una rotura muscular en los isquiotibiales de la pierna derecha, ha avanzado mejor de lo estipulado, en el club azulgrana esperan que el ariete cumpla con las ocho semanas de para.Incluso, los doctores del Barça agregarían una o dos semanas más el período de rehabilitación con el fin de tener al tocopillano en un 100% y evitar alguna recaída.De ocurrir esto último, Sánchez quedaría descartado para defender a la 'Roja' ante los 'charrúas', en Montevideo, y frente a los guaraníes, en Santiago.El ex River Plate y Udinese se lesionó el pasado 10 de septiembre en el encuentro liguero ante la Real Sociedad de Claudio Bravo en San Sebastián."En el Barcelona son conscientes que la lesión del chileno es de altísimo riesgo tanto por la morfología de los músculos del jugador como por la zona donde se lesionó, el tercio proximal del bíceps femoral, como también por el carácter explosivo de su juego, por lo que si se adelanta su regreso o se precipita su vuelta a los terrenos de juego, cabría la posibilidad en un porcentaje bastante alto de una recaída", menciona el diario catalán Sport.  Fuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>