<author id="c5fabee5cfd87793658f788d17397258" url="tecnologiapor1000.blogspot.com" feed="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="64998fbb3c552338f3b3bdd86ff71f6a" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/05/auriculares-que-leen-tu-animo.html">			<content><![CDATA[Existen unos auriculares que son capaces de leer tu estado de ánimo, y es más, por la misma razón, eligen la música adecuada para cada ocasión. Se trata de los aurículas de la compañía japonesa Neurowear, que están aun en estado de prueba, pero que aseguran su venta en el mercado muy pronto.La manera en que la música suena según tu estado de ánimo, es la siguiente: Estos auriculares Neurowear, traen un sensor que está situado a la altura de tu frente, de esta manera ellos son capaces de leer tus ondas cerebrales y luego a continuación las interpretan, una vez hecho esto, envían la información en forma de señal a una app instalada en el reproductor musical, y ahí, la aplicación se encargaría de crear la lista de reproducción en función de tu estado de ánimo.Mira mas Tecnologia InteresanteLos 3 Mejores AntivirusPara que sirven las TabletsQue necesita una Tablet]]></content>
		</document>
		<document id="56e70396ca624c787a05f5c5274593b5" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/05/camaras-compactas-avanzadas-lo-mejor-peor.html">			<content><![CDATA[Las Mejores CamarasEstas cámaras compactas avanzadas, se caracterizan por ser pequeñas, con muchas funciones y buen manejo, ejemplo de estas cámaras podemos señalar la Fujilim X100, una de las mejores del mercado.Lo Mejor de las Camaras Compactas Avanzadas. Por tener ajustes más avanzados logran tomar el control. Poseen muy buenos sensores y mejores funciones.Lo Peor de las Camaras Compactas Avanzadas. Si bien son pequeñas estas cámaras, el problema radica, en que quizás no lo sean tan pequeñas para un fácil desplazamiento, como por ejemplo, caber en un bolsillo.. El precio de estas cámaras, también puede ser un inconveniente a la hora de su adquisición. El objetivo fijo, es difícil de cambiar para distintas fotos.]]></content>
		</document>
		<document id="e3ee7d0cb86f35b47ccb82d3dcfea029" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/05/camaras-compactas-lo-positivo-y-negativo.html">			<content><![CDATA[Las Mejores CamarasSe trata de una de las cámaras más populares, y el hecho es claro, sus muchas funciones en una pequeña carcasa. Además el otro conveniente de estas cámaras es su precio, y no requieren accesorios aparte para utilizarlas.Las cámaras compactas son bastante sencillas y fáciles de utilizar, siendo prácticamente automáticas, lo que acomoda en su uso. Una de las mejores cámaras compactas es la Canon IXUS 230 HS.Lo positivo de las Camaras Compactas. Son pequeñas y fáciles de transportar. Poseen muchas funciones automaticas. Son baratas, lo que facilita su adquisiciónAdemás fíjate al elegirlas, que posean un buen zoom óptico, que posean filtros artísticos para mejorar las imágenes y que posean WiFi, para compartir tus fotos en las redes socialesLo negativo de las Cámaras Compactas. La calidad de las imágenes no es tan perfecto como en las otras cámaras. Estas cámaras compactas, no poseen modos creativos o manuales. El que sean tan automáticas no es del gusto de los profesionalesMira mas Tecnologia InteresanteComo son las Cámaras avanzadas de apuntar y dispararQue son los megapixeles en una Camara DigitalCamara de bolsillo con gran diseño]]></content>
		</document>
		<document id="e711402705933c1c44ca8996b611672a" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/05/camaras-superzoom-lo-bueno-y-malo.html">			<content><![CDATA[Las Mejores Camaras DigitalesSe les llama también a estas cámaras, las cámaras Bridge, ello, porque funcionan como cámara automática sofisticada, convirtiéndose en un puente del salto que hay entre las cámaras compactas y las más avanzadas.La función propia de estas cámaras, es el gran zoom en su objetivo, de esta manera te permiten hacer fotos granagulares, como de imágenes que se encuentren muy alejadas.Si vas a adquirir una cámara con superzoom, busca una con zoom óptico en vez de una con zoom digital, ello, porque con el primero se obtiene una calidad de imagen inalterada y perfecta.Lo bueno de las Camaras Superzoom. El enorme objetivo zoom, que te da la posibilidad de fotografiar cualquier sujeto a una distancia muy lejana.. El diseño del cuerpo de estas cámaras, logra que cambiar el objetivo sea muy fácil.. Otra gran ventaja de estas cámaras, es que su precio no es muy alto, a pesar de todas sus prestaciones.Lo malo de las Camaras Superzoom. La calidad de la imagen puede verse afectada, con ampliaciones muy grandes.. Algunas camaras superzoom, poseen solo controles automáticos.. Por el tamaño de los objetivos superzoom, es decir, el largo de estos, hacen que se desequilibre la cámara.Mira mas Tecnologia InteresanteComo son las Cámaras compactas con lentes intercambiablesComo son las Camaras con mega ZoomComo son las Cámaras megazoom de bolsillo]]></content>
		</document>
		<document id="77c4eaec82eb996553c8815bfc07838e" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/08/aire-acondicionado-con-aromas.html">			<content><![CDATA[Para muchos tener un sistema de aire acondicionado en casa es vital, en especial para aquellos días de calor, cuando el verano se siente con ganas y el Sol no deja de acalorar todo lo que pille.Pero al aire acondicionado no tiene porque ser simplemente aire acondicionado, sino que puede ser mas, digamos, que tenga un plus, una ventaja, algo que siempre quisimos y que nos preguntábamos el porque a nadie se le había ocurrido algo así. Pues bien, el día ha llegado y la empresa Mitsubishi a presentado un aire acondicionado con aromas.Imagina llegar a tu casa, y oler a brisa marina, o a un rico chocolate, o si te encanta el café, oler a café, o a una colonia infantil, o a rosas...Todos estos olores están presente en el aire acondicionador de Mitsubishi en su HI SRK35ZJ gracias a un ingenioso sistema de aromas que permite dispersar en el ambiente olores.El dispositivo funciona con bolitas de polímero con olor que duran hasta 200 horas de uso y que en teoría que aromatizan uniformemente.]]></content>
		</document>
		<document id="c6e804dd35ce5e312b0edf81fe3e2af1" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/08/facebok-quiere-reconocimiento-de-voz-y.html">			<content><![CDATA[La más grande y famosa red social ha adquirido la Startud Mobil Technologies, creadora de la aplicación de traducción de voz Jibbigo.La adquisición de esta empresa que se ha especializado en la traducción y reconocimiento de voz, tiene su punto de origen en los deseos de Facebook, de hacerse eco del devenir actual de la navegación hacia los comandos de voz, como por ejemplo el caso de Google Search.Así que ya sabes, pronto llegara el día, en que Facebook permita el intercambio de mensajes por medio de la voz, e incluso con traducción instantánea, lo que permitirá que te comuniques con cualquier persona en cualquier lugar del mundo, siendo ya no, una barrera el idioma.Quizas te interese saber mas de esta red social como : Las mentiras mas usadas en Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="ce91270caa69ac635f3d085a16944a15" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/08/facebook-paga-millones-sus-usuarios.html">			<content><![CDATA[Eso sí, tienes que demandar a Facebook primero…Resulta que el gigante de las redes sociales deberá pagar 20 millones de dólares por compartir sus “me gusta” en “historias sugeridas” sin permiso de estos.Así es, una corte de Estados Unidos ordeno a Facebook cancelar la suma anterior, luego que 5 usuarios de la red social interpusieran una demanda colectiva en el año 2011 asegurando que la aplicación “historias sugeridas” de Facebook compartía sus clicks en la opción “me gusta” sobre ciertos anunciantes sin pagarles ni permitirles optar a no hacerlo.Facebook utiliza “historia sugerida” como un método de publicidad que aparece en la página de facebook , que consta del nombre de un amigo, su foto de perfil y una afirmación de aquella persona con su “me gusta” sobre un producto determinado.Los 20 millones de dólares es una suma alta, pero hoy se sabe que Facebook gano más de 234 millones de dólares con sus historias sugeridas, asi que un precio a disposición del bolsillo del gigante de internet.Si quieres saber mas sobre Facebook, entonces te recomiendo lo siguiente :Facebook quiere reconocimiento de voz y traduccion4 Mejores Redes Sociales para buscar trabajoMejor Aplicación de Viajes en FacebookMejor juego para FacebookEl mejor editor de fotos en Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="48476cb2eab399b6e015daf93185a813" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/08/juego-ensena-manejar-con-responsabilidad.html">			<content><![CDATA[Ha salido un juego al mercado que tiene la peculiaridad de enseñarnos a manejar con responsabilidad, tal cual como lees, se trata del juego de autos SMS Racing, un video juego que mezcla la educación con la entretención.La gracia del juego es que nos muestra lo complejo que resulta manejar y utilizar nuestro Smartphone al mismo tiempo. De tal manera cuando tu estés jugando y manejando tu vehículo, tendrás la complejidad de enviar mensajes de textos de vez en vez, dificultándote el manejo del coche.Un entretenido juego para saber que el manejar un vehículo es cosa seria, y que hablar con Smartphone, celular, o como quieras llamar a tu teléfono es algo que conlleva el riesgo de no estar suficientemente atento a la conducción del vehículo.Te dejo un video del juego, para que aprecies de qué trata, y a su vez, te dejo el enlace de donde puedas descargarlo de manera gratuita.Mira el video de este juego que te enseña a manejar con responsabilidadDescarga el juego de entretención y educacionSi quieres saber mas sobre juegos, entonces esto te interesaraEl mejor Hardware para JuegosLa Consola de Juegos más vendida del Mundo]]></content>
		</document>
		<document id="acf04d4669f21624200968300be51728" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/08/publiccar-fotos-internet-demuestra-inseguridad.html">			<content><![CDATA[Hay usuarios de redes sociales que viven subiendo fotos a Facebook, Google +, Twitter, y cuanta plataforma existe. Que si visitaron tal lugar y suben la foto, que si esta con sus primos y suben foto, que si están con sus amigas y suben fotos, que si fueron a la playa y sube foto.Para todos aquellos que viven publicando fotos en internet, tienen que conocer lo que dicen de ustedes, un reciente estudio, que revelo que los jóvenes ponen en peligro su seguridad mental física cada vez que publican fotos en las conocidas redes sociales.Lo anterior se debe a que compartir tu vida personal de esa manera es un fuerte síntoma a una potente baja autoestima que puede derivar en Bullying a través de las mismas redes sociales.De acuerdo a la opinión de un experto que participo en tal estudio, el sicólogo Jessamy Hibberd, detrás de cada foto publicada, existe una inseguridad y una búsqueda de aprobación de parte de tus conocidos.Incluso una vez publicada la fotografía, la falta de respuesta puede ser entendida como un “rechazo”, surgiendo sentimientos de rechazo y frustración en quien ha compartido su fotografía.Si quieres saber mas de las redes sociales, entonces te recomiendo los siguientes temasFacebook quiere reconocimiento de voz y traduccion4 Mejores Redes Sociales para buscar trabajoMejor Aplicación de Viajes en Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="2498b0cc055e95827ff541efea76c164" url="http://tecnologiapor1000.blogspot.com/2013/09/2-programas-que-pueden-afectar-android.html">			<content><![CDATA[Cada vez existen más troyanos y virus que podrían afectar tus dispositivos Android, es por ello, que tienes que tener cuidado, en especial con los dos que te daré a conocer en esta oportunidad.La prestigiosa compañía de de antivirus Kaspersky en estos días, advirtió a sus usuarios de la aparición de dos programas maliciosos destinados específicamente a teléfonos móviles con sistema Android.Se trata de las aplicaciones llamadas: Backdoor.AndroidOS.Obad.a y Free Calls Update, estas dos app, conllevan un gran riesgo para tus dispositivos, pudiendo apropiarse del teléfono y estafar al usuario.El segundo de ellos, la aplicación llamada Free Calls Update se caracteriza por ser una combinacion entre un falso antivirus y un programa malicioso, que tiene por fin, extorsionar a los usuarios al secuestrar el dispositivo android.El programa malicioso funciona de la siguiente manera: Al ejecutarse obtiene los privilegios de administrador del móvil y modifica las configuraciones de acceso a internet, bloquea el dispositivo y notifica falsamente al usuario que existe un programa malicioso en su smartphone.Por su parte el primero de estas aplicaciones, el Backdoor.AndroidOS.Obad.a., es capaz de mandar SMS a números de pago y descargar otros programas maliciosos e instalarlos en el móvil infectado, y súmale a todo ello, la capacidad de controlar remotamente el teléfono.Te puede interesar tambien :Los 3 Mejores antivirus 2014La importancia de un buen Firewall]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>