<author id="c7f6b815649bc0a3e4f02fcb5235183d" url="liceosanpedropuentealto.blogspot.com" feed="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="3f24d231d83db5928f72a6596e57bbe3" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/07/se-extiende-plazo-de-postulacion.html">			<content><![CDATA[Hasta el lunes 26 de agosto a las 18 hrs. se extendió el plazo para postular al liceo.El examen de admisión será el día viernes 30 de agosto de 14:30 a 17:30 hrs.]]></content>
		</document>
		<document id="483f0367e9db838a78d7f5d4ca209309" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/07/van-gogh-alive.html">			<content><![CDATA[El día 28 de junio, los alumnos del electivo de Artes visuales de 1°A,  1°B y 1°C, junto a su profesora Cristina Campos asistieron a la exposición Van Gogh Alive, muestra realizada en Espacio Riesco, que se caracteriza por explorar las experiencias de trabajo y de vida de este prolífico artista  durante el período 1880 a 1890. Los alumnos del electivo, pudieron vivir la experiencia de insertarse en las obras y sumergirse  totalmente en los colores y detalles vívidos de las pinturas de Vincent Van Gogh,  mucho más que como  espectadores, sino como un elemento partícipe de las obras, pues, las más de 3.000 imágenes del artista se presentaron  en  una enorme escala, creando una atmósfera emocionante que llenaba las pantallas gigantes, paredes, columnas, techos y hasta el suelo, gracias a los 40 proyectores de alta definición. Sin duda, esta exposición brindó a nuestros alumnos  una oportunidad única para aproximarse al mundo del arte, de manera entretenida y permitiéndoles acceder a las obras del artista que se presentaron en por primera vez en Latinoamérica, luego de un gran éxito internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="160dcc9775d8825dcc34c40462d8fbcb" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/08/examen-de-admision.html">			<content><![CDATA[Se les recuerda a los postulantes para el año 2014 que este viernes 30 de agosto se tomarán los exámenes de admisión desde las 14:30 hasta las 17:10.Deben traer lápiz grafito, goma y una colación.No se permitirá la entrada de apoderados.]]></content>
		</document>
		<document id="80719c872a7694a19a69ab215f370a21" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/08/resultados-deportivos.html">			<content><![CDATA[Hasta la fecha, el Liceo Bicentenario de Excelencia San Pedro, ha obtenido excelentes resultados en el ámbito deportivo, destacando los resultados obtenidos por el equipo de volleyball femenino y en ajedrez.- Ajedrez: José Ignacio Morales (7ºB) obtuvo el 2º lugar municipal. categoría infantil - Ajedrez: Ignacio Araya (7ºB) obtuvo el 3º lugar municipal. categoría infantil - Ajedrez:  Sebastián Lizama (1º Medio C) obtuvo el 3º lugar municipal. categoría Juvenil 4º lugar comunal del equipo de basquetbol de varones, categoría Infantil2º lugar comunal del equipo de Voleibol de damas, categoría infantil. 4º lugar comunal del equipo de  Voleibol de damas, categoría juvenil.]]></content>
		</document>
		<document id="e68f27414b3364a99199279c07299369" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/09/desfile-de-fiestas-patrias-en-puente.html">			<content><![CDATA[Una veintena de estudiantes representó al Liceo Bicentenario San Pedro en el colorido desfile de Fiestas Patrias 2013 de nuestra comuna. En esta oportunidad la delegación estaba conformada por alumnos de 1º Medio C, acompañados por su profesor jefe y equipo directivo del colegio.]]></content>
		</document>
		<document id="5cb95cc85d1cc6a428312b20055f1ba2" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/09/lista-de-postulantes-preseleccionados.html">			<content><![CDATA[Educación MediaLos siguientes alumnos han sido preseleccionados y deben presentarse a entrevista en el día y hora señalados:2º MedioRUTDía entrevistaHora19.706.802-7 Miércoles 2/10/20138:30 AM3º MedioRUTDía entrevistaHora19.636.510-9Miércoles 2/10/20139:15 AM19.810.048-KMiércoles 2/10/201310:00 AM4º MedioNo hay alumnos preseleccionadosEducación BásicaLa nómina de alumnos preseleccionados será publicada el día lunes 30 de septiembre, a partir de las 12:00 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="d356a06d178d4ac114a329a295a526f3" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/09/preguntas-frecuentes-proceso-de.html">			<content><![CDATA[¿Cuándo se publicará la nómina de alumnos pre seleccionados?La lista de alumnos preseleccionados de Educación Media fue publicada el viernes 27 de septiembre.La lista de alumnos preseleccionados de Enseñanza Básica será publicada el lunes 30 de septiembre, a partir de las 12:00 horas.¿Si mi hijo/a aparece en la lista de pre-seleccionados, significa que puede matricularse para el 2014?No. Significa que está entre los alumnos citados a entrevista, a partir del martes 1 de octubre, según el calendario que se publicará en la página web del colegio.¿Si mi hijo/a no aparece en la lista de pre-seleccionados, hay algo que podamos hacer para tener una nueva oportunidad?Tendrá que esperar hasta el próximo año para postular al Liceo en el 2015.¿Cuándo y a dónde se realizarán las entrevistas?Los estudiantes preseleccionados deberán presentarse a una entrevista personal con sus padres (idealmente ambos) y/o apoderado, que se realizará en dependencias del Liceo (Claudio Matte 179), según cronograma que se publicará en la página web. Deben traer sus cuadernos de escolares del año en curso.Las personas preseleccionadas que no se presenten a dicha entrevista quedarán automáticamente eliminadas del proceso.¿Cuáles son los criterios para decidir quiénes obtienen los cupos disponibles?En el Liceo San Pedro sabemos que todos los jóvenes que postulan son excelentes y nos gustaría poderaceptarlos a todos, pero los cupos disponibles son limitados y las familias interesadas son muy numerosas.Conforme a lo establecido en la Ley General de Educación (artículos 12º y 13º), el Liceo Bicentenario San Pedro realiza un proceso de admisión transparente y objetivo.  Tal como ha sido informado y aprobado por la Coordinación Nacional de Liceos Bicentenario, el proceso de postulación al Liceo consta de tres etapas, a través de las cuales se recaba información para determinar la adjudicación de cupos para alumnos nuevos. Al momento de iniciar el proceso, los postulantes y sus apoderados reciben toda la información necesaria acerca del procedimiento.A lo largo del procedimiento se tienen en cuenta factores académicos previos (notas del liceo de origen), motivacionales (carta de postulación y entrevista personal) y el nivel de logro de los jóvenes en las pruebas preparadas por nuestros docentes, en base a temarios previamente conocidos por los estudiantes. Además, dada la naturaleza y misión propia de este liceo, los estudiantes que provienen de establecimientos municipales obtienen una bonificación de puntaje.Todos los datos son transformados en un puntaje acumulativo, que permite al establecimiento tomar decisiones acerca de la admisión de postulantes. En el caso de los estudiantes que postulan a 2º, 3º y 4º Medio, el Liceo ha determinado que –con independencia del orden de prelación de los postulantes- los jóvenes deben obtener un mínimo de 70% del máximo posible para poder acceder a matrícula.Si mi hijo está en la lista de preseleccionados, y  finalmente no obtiene uno de los cupos disponibles, ¿significa que contestamos mal en la entrevista?No. Significa que el puntaje acumulado –una vez sumados todos los ítems explicados en el punto anterior- es inferior al de otros postulantes.]]></content>
		</document>
		<document id="a1c902e389ac4dfb3ffe928629fdfd40" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/09/vocacion-profesional-juegatela-por-un.html">			<content><![CDATA[Cerca de 200 estudiantes de educación media participaron en el segunda versión del Seminario “Vocación profesional: Juégatela por un sueño” para estudiantes secundarios, organizado por el Liceo Bicentenario San Pedro. En esta ocasión participaron 11 colegios de puente Alto y La Pintana.El objetivo de este tipo de Seminario, organizado y gestionado por nuestros alumnos, es abrir nuevas perspectivas a los jóvenes para que, escuchando de primera fuente a destacados líderes, descubran la forma en que están llamados a aportar a la sociedad. La actividad se realizó en DUOC-UC, sede Puente Alto, y contó con la presencia de destacados expositores: El tenista Fernando González; el doctor Jorge Rojas, fundador y Presidente de COANIQUEM, entre otros. ]]></content>
		</document>
		<document id="663a4d2252b0cc5da22b26efdb59f57c" url="http://liceosanpedropuentealto.blogspot.com/2013/10/admision-2014.html">			<content><![CDATA[La nómina definitiva de alumnos que obtuvieron un cupo para el año escolar 2014 es la siguiente:Nómina de alumnos aceptados]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>