<author id="c814e8f41b6dd529891479e63e95e175" url="casinos-chile.blogspot.com" feed="http://casinos-chile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a59b2d067ca16827cedf25130be137ba" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/10/casinos-de-juego-vuelven-caer-los.html">			<content><![CDATA[SEGUIRAN A LA BAJA EN INGRESOS HASTA QUE DEN BUENOS PREMIOS Vuelven A Caer Ingresos De Casinos ChilenosComparte este artículo Twitter Facebook LinkedIn Myspace Del.icio.us YahooEtiquetasSuperintendencia de Casinos de Juego (SCJ)Chile17 casinos de juegoingresos brutos del juego (win)caídaMartes, 29 de Octubre de 2013 16:49La Superintendencia de Casinos de Juego (SCJ) informó este martes que durante el mes de septiembre los 17 casinos de juego que funcionan en Chile generaron ingresos brutos del juego (win) por US$36,5 millones y recibieron 451.278 visitas, las que en promedio gastaron $40.778 cada una. Si se comparan los resultados de septiembre con igual mes del año pasado se observa que los ingresos brutos bajaron un 29,6%.Click en la imagen para ver en tamaño original.Por su parte, las respectivas municipalidades y gobiernos regionales les corresponde percibir en total US$6,0 millones por impuesto específico al juego y al Estado US$2,5 millones de impuesto por entradas. Las sociedades operadoras generaron además US$5,8 millones por concepto de IVA al juego.Los US$36,5 millones generados como concepto de win durante septiembre son 2,5% inferior que los del mes de agosto -US$37,4 millones-; en tanto que el número de visitas disminuyó en 3,4% aproximadamente -de 467.021 visitas en agosto a 451.278 en septiembre-. Por su parte, el gasto promedio por visita disminuyó en 0,7 % -de $ 41.063 en agosto a $ 40.778 en septiembre-.Si se comparan los resultados de septiembre con igual mes del año pasado se observa que los ingresos brutos bajan en 29,6% - US$36,5 millones en 2013 y US$51,8 millones en 2012-; el número de visitas disminuye en 26,1% – 451.278 en 2013 y 610.804 en 2012-; y el gasto promedio por visita sube en 1,2% -$40.778 en 2013 y $40.289 en 2012-.Los ingresos brutos acumulados desde enero a septiembre del presente año alcanzan a US$368,1 millones, mientras que los de igual periodo del año pasado alcanzaron a US$435,3 millones, representando una caída de 15,4%.Con estos resultados acumulados, la industria de casinos de juego ha generado durante 2013 un total de US$61,0 millones por impuesto específico al juego, US$58,8 millones por concepto de IVA y US$25,7 millones por impuesto a las entradas. Asimismo, los casinos de juego han recibido en lo que va del año un total de 4.455.732 visitas, las que en promedio han gastado $40.224.Del total de US$36,5 millones de ingresos brutos del juego o win, Monticello Grand Casino representó el 28,1 % (US$10,2 millones), Marina del Sol 11,8% (US$4,3 millones), Casino Rinconada 11,6% (US$4,2 millones), Enjoy Antofagasta 8,4% (US$3,0 millones), Dreams Temuco 7,0% (US$ 2,6 millones), Dreams Punta Arenas 5,6% (US$ 2,0 millones), Casino Sol Calama 5,1% (US$ 1,9 millones), Gran Casino de Talca 4,3% (US$1,6 millones), Antay Casino & Hotel 3,7% (US$ 1,3 millones), Dreams Valdivia 3,2% (US$1,2 millones), Casino Sol Osorno 2,8% (US$ 1,0 millones), Casino de Colchagua 2,2% (US$0,8 millones), Casino de Juegos del Pacífico 2,2% (US$0,8 millones), Casino Gran Los Ángeles 1,9% (US$0,7 millones), Dreams Coyhaique 1,1% (US$0,4 millones), Enjoy Chiloé 1,1% (US$0,4 millones) y Casino Termas de Chillán 0,1% (0,04 millones).Las 9.673 máquinas de azar que estuvieron en funcionamiento durante septiembre entregaron en promedio el 93,7% del total apostado como premio a los jugadores. En efecto, mientras el monto total apostado ascendió a US$455,1 millones, los premios ganados por los jugadores alcanzaron los US$426,5 millones, generando un ingreso bruto - o win – para los 17 casinos de juego de US$28,6 millones por este concepto.   Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="da8b56baddc8094dd69821d0d9549523" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/10/casinos-de-juego_22.html">			<content><![CDATA[Investigan A Caesars Entertainment Por Lavado De DineroComparte este artículo Twitter Facebook LinkedIn Myspace Del.icio.us YahooEtiquetasinvestigacionlavado dinerocaesars EntertainmentMartes, 22 de Octubre de 2013 11:29El gigante del juego Caesars Entertainment Corp. se encuentra bajo investigación federal por acusaciones de lavado de dinero, en relación a su subsidiaria Desert Palace Inc., de acuerdo a lo informado en un reporte elevado a la Comisión de Bolsa y Valores.Click en la imagen para ver en tamaño original.La investigación se originó en una empresa subsidiaria de CaesarsLa compañía informó que había recibido una carta de la División de Crímenes Financieros del Departamento del Tesoro de los Estados Unidos el 11 de octubre, indicando que Desert Palace Inc., estaba siendo investigada por presuntas violaciónes de la Ley de Secreto Bancario y analizando "si es apropiado imponer una sanción civil y/o tomar acción legal adicional contra Caesars Palace".Tras la noticia, las acciones de Caesars se redujeron un 7,1 %, a 17,37 dólares en operaciones de la tarde de ayer.Esta revelación se produce después de la retirada del proyecto de mil millones de dólares, que Caesars Entertainment tenía planeado construir en una pista de carreras de caballos en Boston, después de una investigación por parte de la Comisión de Juego de Massachusetts.Caesars recibió un informe de la Comisión de Juego de Massachusetts cuestionando la idoneidad de la empresa para participar como desarrollador de ese proyecto, por su alianza con el grupo hotelero Gansevoort, acusado de tener vinculaciones mafiosas.En la presentación a la comisión bursátil, Caesars dijo que una investigación separada de la Justicia en la materia está en curso, y que la compañía tiene la intención de cooperar con ambas.Asimismo, señaló que en los últimos años, las autoridades gubernamentales pusieron un mayor énfasis en las políticas contra el lavado de dinero y procedimientos, con un enfoque particular en la industria del juego.  Fuente:online.wsj.com y www.vegasinc.comFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="4d4494e6fef8cb5adad0dd73ecf62a34" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/10/casinos-de-juego_3339.html">			<content><![CDATA[La Definición De Juego De Azar Condiciona Actitud De Los ConsumidoresComparte este artículo Twitter Facebook LinkedIn Myspace Del.icio.us YahooEtiquetasjuego onlineazarmedioscornwelllatourMartes, 22 de Octubre de 2013 10:43La opinión del público en general a favor o en contra del juego online, puede estar determinada por cómo esta actividad es definida en los medios de comunicación. De acuerdo a un reciente estudio, la utilización para describir esta modalidad con la palabra "juego" o "juego de azar", cambia la actitud de los consumidores frente a este sector comercial.Click en la imagen para ver en tamaño original.Las loterías y los casinos se asociaron como formas legítimas de entretenimiento y de negocios, mientras que los juegos de azar online se vincularon más con la delincuencia y la regulación."Modificar la etiqueta industrial de 'juego de azar' a simplemente 'juego', afecta a los consumidores, especialmente a los no usuarios, de cómo piensan respecto a las apuestas online. Etiquetar la actividad como 'juego', crea una suerte de asociaciones implícitas como entretenimiento y diversión, mientras que la definición 'juego de azar', puede generar relaciones referidas a la criminalidad".Estas son las conclusiones a las cuales llegaron Kathy LaTour, profesora asociada de la Escuela de Administración Hotelera de la Universidad Cornwell de Nueva York, y Ashlee Humphreys, de la Escuela de Periodismo de la Universidad Northwestern, en Illinois.En el estudio, que será publicado en la edición de diciembre de la revista Journal of Consumer Research, LaTour y Humphreys analizaron las descripciones de los medios de comunicación del juego online de lotería y de casino entre 1980 y 2010 en los periódicos The New York Times, Wall Street Journal y USA Today. Asimismo, luego analizaron la cobertura del "Viernes Negro" (15 de abril del 2011), cuando el gobierno federal cerró los tres sitios de apuestas online más grandes. Los medios gráficos cambiaron la forma en que se describe la actividad en línea, enmarcándola más como un crimen, lo que llevó a un cambio en los juicios de los consumidores acerca de la legitimidad de los casinos en línea, sobre todo entre los no usuarios de esta práctica.Los autores dijeron que surgió un patrón claro: las loterías y los casinos se asociaron como formas legítimas de entretenimiento y de negocios, mientras que los juegos de azar online se asociaron más con la delincuencia y la regulación.Para entender mejor los juicios -a veces a nivel inconsciente-, de los individuos sobre los juegos de azar, los autores llevaron a cabo dos experimentos. Encontraron que las narraciones donde se exponían textos como "de la pobreza a la riqueza" impulsaron asociaciones favorables, mientras que en los textos con definiciones como "hacerse rico rápidamente" impulsaron asociaciones desfavorables. Como una prueba más contundente de su hipótesis, los autores cambiaron una sola palabra en la narrativa -juego o juego de azar-, y descubrieron que la etiqueta 'juego' causó en los no usuarios, un juzgamiento de las apuestas online como más legitimado.Este es el primer estudio que examina el caso a un nivel macro, el análisis de los efectos en los medios de comunicación a través del tiempo; y en un nivel micro, que muestra el impacto que un nombre de la industria tiene en la percepción del consumidor."Descubrimos cómo una etiqueta industrial realmente funciona. Esto es especialmente verdadero para los no usuarios, o para los individuos que no tienen familiaridad con este sector" de los juegos, dijo LaTour.  Fuente:www.news.cornell.edu  Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="fd8117e729f3895e8bb5b2a46d14aa7c" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/10/casinos-us365-millones-generaron-en.html">			<content><![CDATA[Casinos de juego generaron ingresos brutos por US$36,5 millones en septiembreA las respectivas municipalidades y gobiernos regionales les corresponde percibir US$ 6,0 millones por impuesto específico al juego.Diario Financiero Online    Artículos RelacionadosGobierno firma acuerdo con Fenabus y gremio depone movilización del miércolesCEP: Bachelet ganaría en primera vuelta y Parisi estrecha distancia con MattheiSuperintendencia emite norma que regula inversión de Fondos de Pensiones y Cesantía en instrumentos nacionalesOdepa estima que heladas podrían afectar precios de frutas y verduras en 30 o 45 días másSuper de casinos formula cargos contra Termas de Chillán, Enjoy Chiloé y MonticelloPor malos resultados, Termas de Chillán renuncia a la licencia de casino de juegosIngresos de los casinos de juego caen más de 30% durante agostoLa Superintendencia de Casinos de Juego (SCJ) informó que durante el mes de septiembre los 17 casinos de juego generaron ingresos brutos del juego (win) por US$ 36,5 millones y recibieron 451.278 visitas, las que en promedio gastaron $ 40.778 cada una.Por su parte, las respectivas municipalidades y gobiernos regionales les corresponde percibir en total US$6,0 millones por impuesto específico al juego y al Estado US$ 2,5 millones de impuesto por entradas. Las sociedades operadoras generaron además US$ 5,8 millones por concepto de IVA al juego.La superintendencia informó que los US$ 36,5 millones generados como concepto de win durante septiembre fueron 2,5% inferior que los del mes de agosto -US$ 37,4 millones-; en tanto que el número de visitas disminuyó en 3,4% aproximadamente -de 467.021 visitas en agosto a 451.278 en septiembre-. Por su parte, el gasto promedio por visita disminuyó en 0,7 % -de $ 41.063 en agosto a $40.778 en septiembre-."Si se comparan los resultados de septiembre de este año con septiembre del año pasado, se observa que los ingresos brutos bajan en 29,6 % - US$ 36,5 millones en 2013 y US$ 51,8 millones en 2012-; el número de visitas disminuye en 26,1 % – 451.278 en 2013 y 610.804 en 2012-; y el gasto promedio por visita sube en 1,2 % -$ 40.778 en 2013 y $ 40.289 en 2012", agregó la SCJ.Los ingresos brutos acumulados desde enero a septiembre del presente año alcanzan a US$368,1 millones, mientras que los de igual periodo del año pasado alcanzaron a US$435,3 millones, representando una caída de 15,4%.Con estos resultados acumulados, la industria de casinos de juego ha generado durante 2013 un total de US$ 61,0 millones por impuesto específico al juego, US$ 58,8 millones por concepto de IVA y US$ 25,7 millones por impuesto a las entradas. Asimismo, los casinos de juego han recibido en lo que va del año un total de 4.455.732 visitas, las que en promedio han gastado $ 40.224.Las 9.673 máquinas de azar que estuvieron en funcionamiento durante septiembre entregaron en promedio el 93,7 % del total apostado como premio a los jugadores. En efecto, mientras el monto total apostado ascendió a US$ 455,1 millones, los premios ganados por los jugadores alcanzaron los US$ 426,5 millones, generando un ingreso bruto - o win – para los 17 casinos de juego de US$ 28,6 millones por este concepto.Ingresos por casinoDel total de US$ 36,5 millones de ingresos brutos del juego o win, Monticello Grand Casino representó el 28,1% (US$10,2 millones), Marina del Sol 11,8% (US$4,3 millones), Casino Rinconada 11,6% (US$4,2 millones) y Enjoy Antofagasta 8,4 % (US$ 3,0 millones).Por su parte, los ingresos de Dreams Temuco supusieron un 7,0% (US$ 2,6 millones), Dreams Punta Arenas 5,6% (US$ 2,0 millones), Casino Sol Calama 5,1 % (US$ 1,9 millones), Gran Casino de Talca 4,3 % (US$ 1,6 millones), Antay Casino & Hotel 3,7 % (US$ 1,3 millones), Dreams Valdivia 3,2 % (US$ 1,2 millones), Casino Sol Osorno 2,8 % (US$ 1,0 millones), Casino de Colchagua 2,2 % (US$ 0,8 millones) y el Casino de Juegos del Pacífico 2,2 % (US$ 0,8 millones).Finalmente, Casino Gran Los Ángeles aportó con un 1,9% (US$ 0,7 millones), Dreams Coyhaique 1,1% (US$ 0,4 millones), Enjoy Chiloé 1,1% (US$ 0,4 millones) y Casino Termas de Chillán 0,1% (US$0,04 millones).Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="9125185539bf16b2255005098e75395b" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/10/casinos_15.html">			<content><![CDATA[Por infringir normativas legales que regulan sus actividadesChile: la Superintendencia multa al Casino Termas de Chillán y al Gran Casino Los ÁngelesEl Casino de Termas de Chillán suspendió sus operaciones, y la Superintendencia de Casinos de Juego está evaluando la cancelación de su licencia para funcionar.CHILE | 15/10/2013(Chile).- Las multas confirmaron los cargos formulados por el mismo organismo, luego de fiscalizaciones en el terreno. Sin embargo, del total de sanciones, la mayor cantidad se la lleva el Casino de las Termas de Chillán, que hace unas semanas anunció el cese de sus operaciones.Mientras el Casino de Termas de Chillán suspende sus operaciones, y la Superintendencia de Casinos de Juego evalúa la cancelación de su licencia para funcionar, tras solicitud de la propia gerencia de la empresa, una nueva notificación de cargos tiene que enfrentar la compañía, que bajó su cortina a causa de los negativos resultados económicos del centro de juegos, que no pudo remontar sus ingresos desde su creación, el año 2007.El centro de apuestas, poco antes de solicitar la renuncia de su licencia, ya había tenido que enfrentar una notificación de pago de multas por diversos cargos, por un monto levemente superior a los 7.000.000 de pesos (14.000 dólares). La Superintendencia añadió nuevas sanciones a esa suma, las que totalizan 820 UTM, esto es, $ 33.232.960 (U$S 66.600).Entre los cargos y multas están "no desarrollar la categoría Bingo desde el mes de noviembre de 2012 hasta mayo de 2013", recibiendo una sanción de 90 UTM. Además, "disminuir la capacidad del servicio anexo de restaurante autorizada en el correspondiente permiso de operación del casino de juego que explota", que significó una sanción por otras 90 UTM.Los otros cargos corresponden a "incumplir la obligación de control de acceso a la sala de juego" (180 UTM), "vulnerar la obligación de cooperar y otorgar las facilidades necesarias para el ejercicio y desarrollo de las labores de fiscalización por parte de este organismo de control" (140 UTM), "vulnerar la obligación de mantener el Sistema de Circuito Cerrado de Televisión (CCTV) en completo y correcto funcionamiento" (140 UTM) e "infringir la normativa que dispone que el personal del casino de juego debe ser dependiente de la sociedad operadora" (180 UTM).Además hay otras dos formulaciones de cargos en curso, las que aún pueden ser justificadas por la empresa, correspondientes a "incumplir reiteradamente instrucciones relacionadas con no explotar en su casino de juego la categoría Bingo y el número mínimo de máquinas de azar que corresponde" y "no explotar en su casino de juego, el número mínimo de máquinas de azar que le corresponde".Gran Casino Los ÁngelesParalelamente, la Superintendencia de Casinos de Juego aplicó dos multas por un total de 85 Unidades Tributarias Mensuales, equivalentes a 3.445.000 pesos chilenos (6.900 dólares), en contra del Gran Casino Los Ángeles, por infringir dos normativas del cuerpo legal que regula dicha actividad.Las multas confirmaron los cargos formulados por el mismo organismo, luego de fiscalizaciones en terreno. El pago de la multas debe efectuarse ante la Tesorería General de la República en el plazo de 10 días hábiles, contados desde la notificación de las respectivas resoluciones exentas que imponen las sanciones. Sin embargo, dichas resoluciones pueden ser reclamadas ante la Superintendencia dentro de los 10 días siguientes a su notificación, de acuerdo con lo dispuesto en el artículo 55 letra h) de la Ley N° 19.995. Las sanciones son por "Introducir modificaciones al directorio y sustituir al gerente general de esa sociedad, sin autorización previa de la Superintendencia" (monto de la multa: 40 UTM) y por "Disminuir la capacidad del servicio anexo de restaurante autorizada en el correspondiente permiso de operación del casino de juego que explota" (monto de la multa: 45 UTM).Yogonet.com / La Discusión (Chile) / Diario La Tribuna (Chile) / Información de Prensa SCJFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="2274bd504dbacd0c98177c1ba38febc" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/10/monticelo-cada-dia-da-menos-premios-y.html">			<content><![CDATA[Ingresos Del Casino Monticello Cayeron 19% Por Ley AntitabacoComparte este artículo Twitter Facebook LinkedIn Myspace Del.icio.us YahooEtiquetasMonticello Grand Casinoley antitabacoSun InternationalChileingresoscaídaMiércoles, 16 de Octubre de 2013 12:39Monticello Grand Casino no logró evitar el golpe de la ley antitabaco. Así lo anunció su grupo controlador, Sun International. El gigante hotelero -con matriz en Sudáfrica- informó a sus accionistas que los ingresos del complejo situado en San Francisco de Mostazal en Chile, se mantuvieron en línea con los del año pasado, sin embargo, "en los últimos 4 meses, estos cayeron un 19% debido al impacto de la nueva legislación antitabaco".Click en la imagen para ver en tamaño original.El Monticello Grand CasinoDe igual forma, la empresa hotelera sostuvo en sus resultados semestrales que las ventas de los casinos con influencia en la Región Metropolitana sólo crecieron un 2%.En cuanto al marketshare de Monticello, su grupo controlador también hizo referencia a su competencia directa, y añadió que "la participación de mercado disminuyó un 2,2% a un 66,9%, principalmente por que nuestro competidor (Enjoy Los Andes) amplió su oferta VIP".Al segundo semestre de 2013, Sun International reportó ingresos por US$828 millones, en tanto Monticello -como empresa- informó ventas cercanas a los US$151 millones y un Ebitda de US$32,1 millones.Por concepto de juego, el brazo sudamericano de Sun reportó ingresos por US$136 millones; por hotelería US$ 0,2 millones y por comidas y bebidas, US$14,4 millones.Sun International cuenta con 22 hoteles y salas de juego, todas situadas en África, siendo Monticello la única incursión de Solomon Kerzner -su dueño- fuera de ese continente. África del Sur contribuyó con el 76% de los ingresos del grupo, y el casino en San Francisco de Mostazal con 15%.  Fuente:www.pulso.cl  SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="6b58528d5dbb863165e531d60f27e9be" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/11/casino-de-juegos-chile-alcaldes-se.html">			<content><![CDATA[Alcaldes Se Disputan El Destino De Nuevo CasinoMartes, 05 de Noviembre de 2013 11:19El alcalde de la comuna chilena de Pinto, Fernando Chávez, salió al paso de las declaraciones de su par de Chillán, Sergio Zarzar, quien señaló que empresas operadoras de casinos comunicaron su interés en instalarse en la capital de la provincia de Ñuble.Click en la imagen para ver en tamaño original.Tras el cierre del casino Termas de Chillán, varios operadores están interesados en el negocioEl alcalde de la comuna cordillerana manifestó más que interés en que la patente de funcionamiento del casino de juegos se quede en la comuna.Consideró, además, que el hecho que el primer casino de los que fueron implementados en virtud de la nueva ley, haya comenzado a funcionar en Pinto, les da prioridad en una próxima licitación para abrir nuevos centros de apuestas.El casino hoy cerrado, ubicado en las Termas de Chillán, fue construido por Somontur y entró en operaciones el año 2007, pero tras los primeros años en que los resultados fueron satisfactorios, finalmente la presencia de salas mayores en otras comunas inclinó la balanza hacia éstas y aquel comenzó un rápido declive.En estas condiciones la firma terminó operaciones y renunció a la licencia, lo que abre la posibilidad de que se renueve la instalación de un nuevo centro de apuestas, con otra ubicación. Y en ese sentido, los empresarios del rubro están interesados aparentemente en buscar esas locaciones.Es ahí donde Chillán aparecería en el horizonte, "dada su estratégica ubicación", señaló el alcalde Sergio Zarzar, quien recibió llamados de algunas firmas interesadas en un futuro llamado de licitación de la Superintendencia.Pero Chávez respondió que "a mí también me han llamado empresarios del sector y hemos analizado la posibilidad de que se construya un gran casino en la comuna. A diferencia de Chillán, las negociaciones las hemos mantenido en forma muy discreta y no las hemos comunicado por la prensa, pero hemos hecho gestiones".El alcalde de Pinto sostiene que en estos momentos existen al menos tres lugares donde el casino podría ser ubicado cuando se le rescinda la licencia de concesión a Somontur."Una alternativa es Las Trancas, otra Pinto urbano y finalmente una zona ubicada en el límite de ambas comunas (Pinto y Chillán)", sostuvo el alcalde.Señaló que la comuna de Pinto tiene "inmejorables lugares para instalar un casino moderno, pues está en el centro mismo de un destino turístico consolidado".Chávez cree que la instalación de un gran casino en la zona generará importantes divisas para el municipio, que pretende reinvertirla en obras de desarrollo comunal. Agregó que con "Chillán no hay una competencia ni ememistad sino que creemos que Pinto tiene la patente y ésta debe quedar acá".  Fuente:www.diarioladiscusion.cl Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="1c92853102aabed32537676307dc5fda" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/11/casinos-chile-asociacion-chilena-de.html">			<content><![CDATA[Asociación Chilena De Casinos Será Galardona En SagseMiércoles, 06 de Noviembre de 2013 08:30La Asociación Chilena de Casinos y Juegos de Azar (ACCJ) será galardonada durante la próxima edición de SAGSE Latin America en Buenos Aires, por su labor contra la lucha contra el juego ilegal.Click en la imagen para ver en tamaño original.ACCJ recibirá durante la Cena "Gran Gala del Juego" un premio por su lucha contra el juego ilegal en ChileComo parte de una campaña de integración de todas las asociaciones importantes de America Latina, ACCJ se suma a la expo con "la intención de crear la atención dentro de esta industria internacional y solicitar la rápida implementación del cumplimiento de las reglas de Juego ya erogadas. Luchando contra el juego clandestino mediante la fuerte implementación de la ley. Poniendo fin al juego ilegal", comentó Alan Burak, Gerente Comercial y Show Manager de SAGSE."Apoyamos 100% a SAGSE y convocamos a todos los operadores del Chile para que asistan a la tradicional muestra internacional que año tras año ha demostrado su lucha para erradicar el juego ilegal que tanto daño hace a nuestros países hermanos", dijo Rodrigo Guiñez Saavedra.La ACCJ tendrá un stand institucional en el feria y sus directivos participarán en la ceremonia de inauguración. Asimismo directivas de Chile estarán presentes en Segundo evento de la Mujer Mundial del Juego, que reúne a mujeres ejecutivas de todos los sectores de la industria.  Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="f8de8b1ea85a1b82d67acc96b3c802ef" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/11/casinos-de-juego-enjoy-interesado-en.html">			<content><![CDATA[Enjoy Interesado En Operar Casino En ChillánComparte este artículo Twitter Facebook LinkedIn Myspace Del.icio.us YahooEtiquetascasinochileenjoychillanLunes, 04 de Noviembre de 2013 12:59Empresarios de casinos chilenos, entre los que se encuentra el Grupo Enjoy, estudian la posibilidad de instalar una sala de juegos en la ciudad de Chillán, luego de que la firma Somontur desistiera de seguir explotando la licencia para el casino de Termas de Chillán.Click en la imagen para ver en tamaño original.La empresa operadora del casino Termas De Chillán decidió cerrar sus actividadesEl alcalde de Chillán, Sergio Zarzar, confirmó que recibió llamados de Enjoy y de otras empresas nacionales e internacionales que tienen intereses en el país y que apuestan porque Chillán sea un nuevo polo de de desarrollo para la zona."El turismo se vería ampliamente favorecido con una iniciativa de este tipo que permitiría tener un casino de grandes dimensiones y junto con ello una infraestructura hotelera de alta calidad", reseñó el edil. A eso se sumaría que las arcas municipales se verían altamente beneficiadas dado que cada casino debe dejar en la ciudad en que está instalado el 10% de sus utilidades netas.Como se recordará, la firma local, como consecuencia de las bajas ventas y una serie de multas cursadas por la Superintendencia de Casinos de Juegos, finalmente está a un paso de perder la licencia que le otorgó la entidad reguladora del sector.Frente a la contingencia, las principales firmas del rubro miran a la capital de Ñuble como una plaza importante dada su ubicación estratégica y a la gama de servicios existentes en la zona, reconoció el alcalde.Zarzar detalló que en las últimas semanas, desde el momento en que Somontur comenzó las gestiones para dejar el negocio, representantes de empresas importantes del país lo han contactado con el fin de sondear una suerte de alianza estratégica con la municipalidad.Las estimaciones menos optimistas refieren que la municipalidad vería aumentado sus ingresos anuales en unos 600 millones de pesos aproximadamente."El casino para la provincia de Ñuble siempre debió haber estado en la comuna de Chillán, por una razón muy simple, porque es la capital de una provincia que tiene más de 400 mil habitantes, acá hay interés pro el juego y tenemos una alta tasa de población flotante", señaló Zarzar.Agregó que posiblemente Pinto "pueda con justicia defender que el casino quede en su territorio, pero creo que el mejor lugar para que se instale un centro como ese es Chillán".Indicó que los empresarios del rubro se comunicaron con el municipio ya que "es el encargado de visar las iniciativas, conceder permisos de construcción y además deben verificar que los terrenos que elijan sean los indicados para el plano regulador".Además, hay otros elementos relacionados como la búsqueda de terrenos adecuados y la existencia de vías de acceso expeditas, temas que pueden ser vistos con funcionarios municipales.Zarzar señaló que por el momento no haya nada definido, "solo acercamientos y por ello lo mejor es no generar muchas expectativas, pero si se abre la licitación por nuevos cupos hay interés real por instalar un casino de grandes dimensiones en la ciudad", remarcó."El casino jamás debió haber estado en la cordillera pues hay un tema de acceso que dificulta que los jugadores potenciales lleguen para jugar", declara.La posibilidad de que Chillán tenga un casino de juegos recuerda intentos que fueron desarrollados a fines de los años 90' por diversas personalidades de la ciudad quienes realizaron reuniones de trabajo con el fin de que la zona contara con un casino que en aquel entonces era municipal, antes de que la nueva ley cambiara la forma de acceder a las licencias.Actualmente en Chile existen 24 casinos de juego en operación, 17 de ellos fueron autorizados por el Consejo Resolutivo de la Superintendencia de Casinos de Juego en el marco del Proceso de Otorgamiento de Permisos de Operación 2006 y 2008, en tanto que los restantes siete corresponden a concesiones municipales autorizadas a través de leyes especiales entre los años 1928 y 1990.El año pasado según la Subdere, Los Ángeles percibió alrededor de 330 millones de pesos por el 10% de las utilidades de su casino mientras que Pinto solamente 18 millones de pesos, en circunstancias que cuando inició el 2008 sus operaciones derivó a la comuna cordillerana unos 110 millones de pesos.Anteriormente el Casino Marina del Sol había manifestado su interés por participar eventualmente en la licitación para abrir un casino en la ciudad de Chillán, según reconoció Nicolás Imschenetzky Ebensperger, presidente de la firma.De acuerdo a la Ley de Casinos, la licitación nacional del cupo disponible en reemplazo del casino Termas de Chillán, se realizará en el primer bimestre del año siguiente a la aprobación de la renuncia presentada por Somontur, es decir, si la Superintendencia resuelve antes del 31 de diciembre de 2013 la solicitud de renuncia, la licitación se debe concretar en los primeros dos meses de 2014. Pero en caso de prolongarse la decisión más allá del 31 de diciembre, la licitación se realizaría en 2015.A juicio de empresarios del rubro, elaborar un proyecto es un trabajo que requiere tiempo, pues se deben considerar aspectos como la factibilidad económica, la localización, la adquisición del predio, la búsqueda de financiamiento y de un operador hotelero, pero también técnicos, como el diseño, la arquitectura, los aspectos ambientales, entre otros.Además, en una licitación nacional se pueden presentar proyectos en distintos lugares de Chile que cumplan con la exigencia de no estar a menos de 70 kilómetros viales de otro casino, como Parral, donde el puntaje asignado dependerá de la calidad del proyecto, es decir, el monto de la inversión, la cantidad de máquinas, los aditivos turísticos, como un hotel cinco estrellas, y todo aquel elemento que enriquezca el proyecto.Â   Fuente:www.diarioladiscusion.clFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
		<document id="39339a7541c5bf8796fbc840fc5ca7a5" url="http://casinos-chile.blogspot.com/2013/11/casinos-de-juego-monticello-se-expande.html">			<content><![CDATA[Operador Del Monticello Se Expande En LatinoaméricaMartes, 05 de Noviembre de 2013 13:40La empresa Sun International, operadora del chileno Grand Casino Monticello, se encuentra tramitando una licencia para poder operar casinos en Colombia, donde tiene previsto desarrollar un proyecto con una inversión por 30 millones de dólares en Cartagena. Según la empresa, Panamá, Perú y Uruguay, son otros de los posibles destinos con "perfiles de riesgo aceptables y entornos regulatorios" que garantizan la exploración de oportunidades.Click en la imagen para ver en tamaño original.El Grand Casino MonticelloCon cinco años en Chile, la empresa sudafricana ya tendría listo un terreno en Cartagena de Indias para levantar su primer inmueble en ese mercado. Según comunicó la empresa en sus balances, el desarrollo incorporaría un casino de US$ 30 millones con 310 máquinas y 16 mesas, además de un hotel Intercontinental de 284 habitaciones. A esto se sumaría un centro de convenciones, departamentos y oficinas."Una vez entregada la licencia, la construcción del casino no tomaría más de nueve meses", precisó la compañía. "Esta oportunidad proporciona a Sun International un bajo riesgo de entrada en el mercado de juegos de Colombia, que presenta grandes y emocionantes oportunidades", agregó.En la misma línea, el grupo ya anunció el desarrollo de un casino en la Trump Tower en Panamá, el cual estaría listo el próximo año, luego de que se les otorgaran todas las licencias necesarias. El inmueble -que implicaría una inversión por US$ 105 millones-, tendrá 600 máquinas y 32 mesas.Chile también sigue siendo uno de los focos de expansión de Sun International. La empresa, de hecho, ha estado mirando oportunidades en el mercado nacional. "Hemos explorado una serie de posibilidades de adquisición/fusión en la industria del juego chileno, ya que creemos que hay oportunidades de consolidación", precisó la firma en sus balances. Añadió, no obstante, que con la caída en los resultados de todos los casinos por la ley antitabaco, es difícil valorizar las compañías, "pero seguimos monitoreando posibilidades", puntualizó.A su vez, la empresa señaló que invirtió cerca de US$ 3 millones en la adquisición de un terreno adyacente a Monticello para futuras expansiones.Por último, la empresa incorporó a Perú y Uruguay como futuros destinos. "Hemos evaluado los distintos países que ofrecen oportunidades, y creemos que Colombia, Panamá, Perú y Uruguay tienen perfiles de riesgo aceptables y entornos regulatorios que garantizan la exploración de oportunidades", destacó.  Fuente:www.economiaynegocios.cl  Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>