<author id="c94d0974d11a51c298fdddcea4ec8445" url="policalocalchile.blogspot.com" feed="http://policalocalchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="22028e32b4ad05dfdf54fc9bf3d465cf" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/certificado-de-multas-de-transito-no.html">			<content><![CDATA[El Servicio de Registro Civil e Identificación (SRCeI) emite por internet y en sus oficinas, el certificado que acredita si un vehículo registra multas de tránsito impagas.Link: http://www.chileclic.gob.cl/1542/w3-article-47254.html]]></content>
		</document>
		<document id="40b0ae15bf48e10fb07de8a8a7ec0624" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/colapso-en-tribunales.html">			<content><![CDATA[Héctor Precht, Presidente de los Automovilistas Unidos de Chile, alarma sobre otra consecuencia de este sistema de cobros, que tiene a los Juzgados de Policía Localcolapsados con los partes por TAG, “de tal manera que no hay ninguna justicia, pues tú vas a reclamar a tribunales y tienes que pagar la multa sí o sí, no hay tiempo de escuchar al demandado. Esto lo admiten los propios jueces”. El colapso al que se refiere Precht es palpable al comprobar in situ la situación, durante una jornada cualquiera. Como la del viernes 26 de septiembre, cuando los funcionarios del 3er Juzgado de Policía de Las Condes debieron extremar su paciencia para contener la frustración y molestia de decenas de automovilistas que habían sido citados por multas de tránsito relativas al uso de carreteras concesionadas sin el dispositivo TAG. Todos llegaban con un documento en mano que acreditaba la cancelación de la deuda con la autopista (40 veces lo adeudado), con la esperanza de que el llamado judicial fuera nada más que un error. Lamentablemente, se encontraron con la realidad: una cosa es pagarle la deuda a la concesionaria, y otra es la multa de tránsito que castiga el paso sin TAG por un pórtico electrónico.“Es una vergüenza”, se queja Antonio, quien reside en Viña del Mar y debió cancelar un total de 200 mil pesos de multa por 10 “pasadas” sin TAG, que efectuó su hijo menor durante algunos viajes a la capital. “Esto, además de los 60 y tantos mil pesos que ya le cancelé a la autopista por lo adeudado, pero no tenía idea que además cada pasada sin TAG era una multa de tránsito”.La crisis en los Juzgados es dispareja: como la multa queda registrada en la comuna en que esté ubicado el pórtico donde se cometió la infracción, hay Juzgados más colapsados que otros.Fuente: Bcn]]></content>
		</document>
		<document id="1117e4cef54878cd032ec217cc6480a" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/como-conducir-seguro.html">			<content><![CDATA[Dada las innumerables cifras de accidentes cercanos a fiestas nacionales, se hace necesario no olvidar ciertos aspectos importantes a la hora de conducir.Por ello es que recomendamos considerar los siguientes aspectos a fin de evitar accidentes automovilísticos. Siempre use el cinturón de seguridad y verifique que sus acompañantes también lo utilicen.Los niños deben ir sentados ensillas de seguridad en la parte trasera del vehículo.Cuando conduzca,no hable por celular y evite distracciones.Nunca beba alcohol y tampoco ingiera medicamentos si va a conducir su vehículo.Mantenga una distancia de 3 segundos en relación al automóvil que le antecede.No sobrepase la velocidad permitida y ante la proximidad de una intersección disminúyala.Señale con antelación las maniobras que realizará para evitar riesgos en el tránsito.Evite conducir cansado.Revise las condiciones mecánicas de su vehículo: presión de neumáticos, luces, frenos,etc.Conduzca a la defensiva.]]></content>
		</document>
		<document id="e6828f5beffb4d952481a3a6260c4715" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/constancia-de-accidente-vehicular-yo.html">			<content><![CDATA[Declaración electrónica que puede estampar de accidente vehicular o daños del vehículo, con la finalidad posterior de formalizar el trámite de indemnización ante la compañía de seguros.Link: http://www.chileclic.gob.cl/1542/w3-article-46356.html]]></content>
		</document>
		<document id="81bbbfb67990c5e4aedbc3ab795b39de" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/desvio-de-transito-region-metropolitana.html">			<content><![CDATA[Desvíos Año Nuevo 2010 Torre EntelCon motivo de la realización del festival pirotécnico de la Torre Entel, a partir de las 17:00 del viernes 31 de diciembre se implementarán los siguientes desvíos de tránsito en las inmediaciones del lugar.Alameda, en dirección al poniente:Transporte público: desviado en Miraflores, al norte; Santo Domingo al poniente; Av. Brasil, al sur y Alameda, al poniente.Vehículos particulares: desviados en Mac-Iver, al norte, Monjitas, Catedral, al poniente, Av. Brasil, al sur y Alameda, al poniente.Alameda, en dirección al oriente:Transporte público: desviado en Av. España, al sur, Av. Blanco Encalada, Av. Matta, al oriente, Av. Santa Rosa, al norte, Alameda, al oriente.Vehículos particulares: desviados por Almirante Latorre, al sur, Av. Blanco Encalada, Av. Matta, al oriente.]]></content>
		</document>
		<document id="9bb1a9fe776c89b7d819139137f90574" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/eventos-autorizados-de-fin-de-ano.html">			<content><![CDATA[Listado de los espectáculos y eventos autorizados para las celebraciones del año 2011.http://www.sernac.cl/consejos/detalle.php?id=2734]]></content>
		</document>
		<document id="2ffe442d60988ccb3c770e1117ebeb3a" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/fuerte-fiscalizacion-de-transito-por.html">			<content><![CDATA[El Intendente de Santiago, Fernando Echeverría, anunció un fuerte incremento en la fiscalización de tránsito por parte de Carabineros durante estos días, incluido el mismo 1 de enero, a fin de evitar que se incrementen los accidentes de tránsito y sobre todo el número de fallecidos por esta causa en la Región Metropolitana.El jefe regional hizo estas declaraciones durante una visita que realizó a la sala de control de la Costanera Norte, junto a la subsecretaria de Transportes, Gloria Hutt, y el jefe de la Prefectura de Tránsito y Carreteras de Carabineros, coronel Ricardo Cartagena, quienes pudieron apreciar a través de las pantallas de monitoreo las fiscalizaciones realizadas por personal uniformado en tres puntos de dicha autopista concesionada."Con Carabineros hemos coordinado estos controles de velocidad, alcotest y uso del cinturón de seguridad en diversos puntos de la Región Metropolitana, los que se intensificarán este Año Nuevo, incluyendo las autopistas interurbanas, porque no queremos repetir los trágicos hechos ocurridos el 31 de diciembre de 2009, cuando a pocos minutos de la medianoche 15 personas fueron atropelladas por un conductor ebrio en Colina, que dejó 7 personas muertas".]]></content>
		</document>
		<document id="cd3a967f3510107b399ae9f014b83bdb" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/ley-de-concesiones-modificacion-las.html">			<content><![CDATA[La Ley N° 20.410, publicada el 20 de enero de 2010, modifica la ley de concesiones de obras públicas. Contempla además, multas por no pago de la tarifa o peaje.Esta normativa establece que las concesiones que se otorguen contemplarán la obligación del concesionario de cumplir, durante toda la vigencia de la concesión, con los niveles de servicio, estándares técnicos o ambos,establecidos en las respectivas bases de licitación para las diferentes etapas y condiciones de la concesión. "Artículo42.- Cuando el usuario de una obra dada en concesión no cumpla con el pago de su tarifa o peaje, el concesionario podrá cobrarlo judicialmente, reajustado según la variación del Índice de Precios al Consumidor, más los intereses máximos convencionales y las costas. Será competente para conocer del cobro judicial, de acuerdo al procedimiento establecido en la ley Nº 18.287, el juez de policía local del territorio del domicilio del usuario. Se considerará usuario a la persona a cuyo nombre esté inscrito el vehículo y su domicilio será el anotado en el Registro de Vehículos Motorizados. También será considerado domicilio del usuario aquél que éste haya registrado en el contrato de utilización del sistema electrónico de cobro de tarifas o peajes a que se refiere el artículo 114 del decreto con fuerza de ley N° 1, del Ministerio de Justicia, de 2007, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado de la ley N° 18.290, el que no podrá limitarse a ninguna Región o comuna del país,ni su localización podrá ser objeto de incentivo comercial alguno.  Cuando el juez condene al pago en los términos señalados en el inciso anterior, además de lo debido, aplicará una multa de cinco veces el monto de lo condenado. En caso de reincidencia, esta multa aumentará a quince veces el monto de lo condenado. En ambos casos, la multa no podrá exceder de veinte unidades tributarias mensuales. Para los efectos de la reincidencia se considerarán solamente las sentencias ejecutoriadas de condena dictadas en el período de tres años anteriores a la fecha de inicio del respectivo proceso. Si las multas no fueren pagadas, se anotarán en el Registro de Multas de Tránsito no pagas, en la forma, plazos y para todos los efectos que establece la ley Nº 18.287. En caso alguno las multas aplicadas podrán ser pagadas si no se acredita haber pagado previamente el capital adeudado más los intereses y las costas determinados en la sentencia condenatoria respectiva. Con todo, el deudor podrá eximirse de la aplicación de las multas dispuestas en el inciso precedente, si paga el monto efectiva mente adeudado más los intereses corrientes y las costas a la concesionaria, antes de que los autos queden para fallo. El cincuenta por ciento de estas multas ingresará al Fondo Común Municipal, pasando el cincuenta por ciento restante a beneficio de la municipalidad a que perteneciere el juzgado de policía local en que se hubiere dictado la sentencia condenatoria. En el juzgamiento de estas infracciones, constituirán medios de prueba las fotografías, filmaciones y cualquier otro medio técnico que el Ministerio de Obras Públicas hubiese autorizado para el control del incumplimiento de los pagos tarifarios.".]]></content>
		</document>
		<document id="c1eb738fafef1e1d635f75ad30beac2e" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/porque-es-necesaria-la-boleta-de-compra.html">			<content><![CDATA[La boleta de compra permite ejercer la garantía legal, esto es, el derecho a que cuando un producto nuevo sale defectuoso o malo, se pueda cambiar, reparar o recuperar el dinero. Para hacer efectivo este derecho, el consumidor o consumidora debe presentar la boleta o factura, o cualquier otro documento que acredite la compra, como voucher de tarjeta de crédito o estado de cuenta si es cliente de la multitienda.Link: http://www.sernac.cl/]]></content>
		</document>
		<document id="5b13a26d96ee9ac529f42c29e6f79811" url="http://policalocalchile.blogspot.com/2010/12/procedimiento-en-choque-de-transito.html">			<content><![CDATA[La creación de nuevas autopistas, las calles y/o avenidas en constantes arreglos y un sin fin de situaciones que se generan día a día, ha convertido nuestras carreteras en un complejo aparataje, el cual es indispensable conocer.La ley de Transito 18.290 y sus modificaciones, como la Ley 18.287 sobre procedimiento, señala una serie de conceptos y establece los pasos a seguir en caso de accidentes, los que no toda la gente conoce a cabalidad y que se trata someramente en este informativo.1. En caso de un accidente de transito se debe comunicar con la Unidad Policial mas cercana a fin de efectuar ante ellos la denuncia de cómo han ocurridos los hechos y en el evento de existir personas con lesiones deberá acudir al servicio de salud mas cercano a fin de constatar las lesiones existentes. Esta comunicación con Carabineros como la constatación de lesiones, sin perjuicio del procedimiento que más adelante se indicara, es de suma importancia ya que dichos funcionarios enviaran la referida información al Juzgado de Policía Local que corresponda al lugar de ocurrencia de los hechos, y servirá como antecedente de las declaraciones que posteriormente se presten.2. La competencia de un Juzgado de Policía Local o de un Juzgado de Garantía va a depender del tipo de lesiones sufridas por los involucrados en un accidente de transito, ya que si existen lesiones graves los informes irán al Juzgado de Garantía quien resolverá en audiencia, y por el contrario si existen lesiones leves o daños en la propiedad será de competencia del Juzgado de Policía Local competente.3. Si los antecedentes han llegado al Juzgado de Garantía, este tribunal citara a las partes de declarar para que posteriormente en caso de que existan antecedentes suficientes de la comisión de un delito, este de inicio a la investigación propiamente tal, y en caso contrario archivara los antecedentes.4. Por el contrario si los antecedentes han llegado al Juzgado de Policía Local competente, este enviara una carta certificada a los domicilios registrados en el parte policial para que los involucrados asistan a prestar declaración indagatoria sobre los hechos que han sido puestos en conocimiento del Tribunal. En este caso una vez que se ha efectuado dicha diligencia el tribunal fijara una nueva fecha en el que citara a un comparendo de estilo a las partes involucradas, donde si existen daños que alguna de las partes desee reclamar deberá concurrir asistido solo por un abogado habilitado quien representara los intereses de alguno de los afectados. 5. Por ultimo una vez tomado el comparendo y presentada la prueba conforme la ley lo establece, el Juzgado de Policía Local dictara sentencia y condenara a la parte que haya cometido la infracción con las sanciones que para cada una de ellas corresponda aplicar.Es importante señalar que el seguro obligatorio opera solo en el evento de lesiones graves y/o muerte de alguno de los involucrados en un accidente y no cubre daños producidos en la propiedad (vehículos, motocicletas, bicicletas etc.).Caso distinto es el de los seguros particulares que cada una de los involucrados posea, los que operaran de acuerdo a las pólizas suscritas, sus procedimientos especiales dependiendo la compañía de seguros que sea y conforme a la responsabilidad de quien haya provocado o soportado el daño, situación que en la praxis se materializa para quien soporto el daño, solo contra sentencia judicial condenatoria.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>