<author id="cc8aacc9f18ade75d32c8864f1fe6b1b" url="unaco-chileterremoto.blogspot.com" feed="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="7">
		<document id="cdda9494cc0487f1d43e99caac3f5185" url="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/2010/03/terremoto-de-chile-2010_30.html">			<content><![CDATA[Cumplido un mes, se computan mas de US$ 8 mil millones en pérdidas aseguradas.La cifra inicial entregada por las Cias. de Seguros era de solo US$ 2,5 mil millones...¡ Gato encerrado...!¿ Quién le pondrá el cascabel a este "gato chilensis"...?· Mas información técnica financiera en:http://www.claimsjournal.com/news/international/2010/03/02/107767.htmhttp://www.insurancejournal.com/news/international/2010/03/01/107734.htmhttp://www.claimsjournal.com/news/international/2010/03/18/108256.htmhttp://www.claimsjournal.com/news/international/2010/03/18/108255.htmhttp://www.claimsjournal.com/news/international/2010/03/18/108255.htmSantiago de Chile, Marzo 27, 2010:Para informar al empresariado y ciudadanía respecto de los derechos que a cada uno le asisten en cuanto a los Seguros comprometidos por concepto del Terremoto 2010 en Chile, www.UNACO.cl desea informar a los medios de prensa al empresariado y a la ciudadanía, lo siguiente;PRIMERO:El Mercado de los Seguros en Chile, se rige por la Ley de Seguros DFL 251, contenida en el Código de Comercio de la República de Chile y demás leyes, reglamentos y circulares SVS vigentes. Lo que en resumen significa que:Resulta necesario hacer valer los derechos del Asegurado al momento de intentar cobrar los seguros comprometidos. Nadie velará por sus derechos mejor que usted mismo.Todos los Créditos Hipotecarios cubren los daños producidos por efectos del terremoto. * Además de lo arriba expuesto,* Los seguros de INCENDIO de EMPRESA y/o casa habitación contemplan el ADICIONAL de Terremoto en todas y cada una de las Pólizas suscritas en forma particular por cada afectado.* Las pólizas de seguros de Terremoto para EMPRESAS también contemplan la cobertura de "PERDIDAS POR PARALIZACIÓN", la cual paga el LUCRO CESANTE producido por la paralización de faenas productivas de las EMPRESAS afectadas por el sismo y posterior tsunami.* Cada afectado, EMPRESA y/o casa habitación, debe tomar contacto inmediato con su Banco acreedor o su Compañía Aseguradora para reclamar sus Seguros de Terremoto.* Para efectos del cobro del seguro comprometido; los Bancos y las Compañías de Seguros en Chile deben cumplir con la Ley de Seguros ( DFL 251 ). Para esto..., hay que estar muy atentos a exigir los derechos que la Ley confiere a cada afectado.* Con la inmensa cantidad de decenas de miles de millones de dólares que en este momento existe en juego en este TERREMOTO de Chile 2010, nadie puede garantizar que las Compañías de Seguros locales paguen la totalidad de las perdidas que se reclamarán. Muchas Compañías de Seguros chilenas simplemente deberán declararse en quiebra a poco andar.* Este mega TERREMOTO de Chile 2010, es el segundo evento sísmico mas caro de la historia de los SEGUROS a nivel mundial.* El mega TERREMOTO anterior del cual se dispone registro histórico..., corresponde al mega TERREMOTO de California, EE.UU, de 1994, en el cual se estima al momento se han pagado en los EE.UU. mas de US$ 22 mil millones y, a 16 años de ocurrido aquel evento sísmico, las Compañías de Seguros en Norteamérica aún mantienen casos y litigios pendientes con sus clientes por el no pago de los seguros comprometidos.* En este mega TERREMOTO de Chile 2010 el escenario no se espera mejor para nuestro país, puesto que las perdidas acumuladas del mercado de Seguros local son 100 veces superiores a las sufridas con ocasión del Terremoto de Chile de 1985, sismo el cual le costó en aquella época a todas las Compañías de Seguros en Chile, solo unos US$80 millones.* www.UNACO.cl es la única empresa en Chile que estuvo presente en el Terremoto de California 1994, y dispone de los profesionales extranjeros y la experiencia obtenida en los EE.UU., para combatir eficazmente a las Compañías de Seguros en Chile en este mega TERREMOTO de Chile 2010.* Recomendaciones para los afectados:1. Jamás enfrente un proceso de Liquidación de Siniestro sin asesoría especializada:La razón de esto es que:Con lo complejo del sistema de Seguros en Chile, una empresa y/o persona inexperta, no tiene posibilidad alguna de ser indemnizada de sus daños comprometidos.Considerando que las Compañías de Seguros en Chile, harán lo imposible por evitar pagar los Seguros comprometidos por daños causados por el Terremoto 2010 en Chile :2. Nunca aceptar que la Liquidación del Siniestro la haga un empleado o un "Liquidador Directo" de la Compañía de Seguros.La razón de esto es que:Resulta evidente que el empleado de la Compañía de Seguros perjudicará al Asegurado en beneficio de su empleador, -la Compañía de Seguros-, al momento de definir el monto indemnizable.3. Jamás aceptar que la Liquidación del Siniestro la desarrolle un Liquidador Oficial de Seguros designado directamente por el Banco o la Compañía de Seguros.La razón de esto es que:Varios Liquidadores Oficiales de Seguros, han establecido "Alianzas Estratégicas" con Bancos y Compañías de Seguros Chilenas, para que éstas últimas les asignen masivamente sus carteras de siniestros reportados con motivo del Terremoto 2010, con el fin de ofrecerles a través del "control de costos de siniestros" ahorrar para los Bancos y las Compañías Aseguradoras el máximo posible en el pago de los daños reclamados.Esta práctica de "alianzas" entre Bancos, Compañías de Seguros y Liquidadores Oficiales de Seguros, es abiertamente ilegal en Chile, por consiguiente está duramente penalizada por la Ley.Un hecho de características similares se vio ya en nuestro país, con la CONFABULACION DE LAS FARMACIAS CHILENAS, denunciada por el Fiscal Económico el año 2008 / 2009.Algunos Liquidadores Oficiales de Seguros que se sabe han hecho al momento estas "Alianzas Estratégicas" con las Compañías de Seguros en Chile son:1) Graham Miller Carvallo S.A.2) Crawford Liquidadores de Seguros S.A.3) Segured Liquidadora de Seguros S.A.4) Juan Pablo Valdivieso & Asociados Ajustadores Especializados S.A.5) SGC Ajustadores S.A.6) McLaren Young, Liquidadores de Seguros. S.A.7) Faraggi Global Risk, Liquidadores de Seguros. S.A.8) Beckett S.A.9) Viollier & Asociados Ajustadores. S.A.10) RoseMary & Ruiz Tagle Liquidadores. S.A.11) Hanna & Cia. Liquidadores de Seguros. Ltda.12) Barros & CIA. Liquidadores de Seguros. Ltda.13) Eugenio Díaz  Cia. Ltda.14) Franco Sanguinetti Liquidadores Ltda.15) J.A. Contador y Cia. Liquidadores Ltda.16) Vergara & Vergara Asociados Ltda.La Superintendencia de Valores y Seguros de Chile ( S.V.S.: www.SVS.cl ), ha nominado al momento; no menos de 187 Liquidadores Oficiales de Seguros en todo el país, que son LOS UNICOS PERSONEROS OFICIALES encargados de evaluar los daños de cada Asegurado.El ASEGURADO afectado por su parte, sea este una EMPRESA O PERSONA NATURAL, ES EL ÚNICO FACULTADO POR LA LEY para escoger LIBREMENTE dentro del listado de mas de 187 nominados, entregado por la S.V.S. ( www.SVS.cl  ), a un Liquidador Oficial de Seguros de SU TOTAL Y ABSOLUTA CONFIANZA, para que sea éste quién efectúe el procedimiento de Liquidación de Siniestro, según lo establece el DS. 863, contenido en la Ley DFL. 251 de Seguros en Chile.Los honorarios del Liquidador son, de acuerdo a la Ley de Seguros chilena, 100% de cargo de la Compañía de Seguros.En otras palabras;Cualquier suma que cobre por sus honorarios el Liquidador OFICIAL de Seguros ( www.SVS.cl ) que, sea escogido LIBREMENTE por el ASEGURADO, y este a su vez sea, de plena confianza del mismo ASEGURADO, debe ser absorbido en un 100% por la Compañía de Seguros. Compañía de Seguros que además, por Ley de Seguros en Chile… debe pagar el 100% de los Seguros comprometidos.La Ley de Seguros en Chile, PROHÍBE DE MANERA ENÉRGICA, que Liquidadores Oficiales de Seguros figuren NOMINADOS EN EL CONTRATO DE SEGUROS Y/O PÓLIZA DE SEGUROS. Puesto que este acto, -de imposición forzada al adherente de un contrato de Seguros-, que ejecuta de forma SOTERRADA E ILEGAL un Banco con una Compañía de Seguros al momento de emitir una Póliza de Seguros, previo a la existencia de siniestro alguno, vulnera el PRINCIPIO DE EQUIDAD, TRANSPARENCIA Y PROBIDAD en la gestión de evaluación de la pérdida indemnizable, al momento de ocurrido el SINIESTRO.DE TAL MANERA QUE:LOS AFECTADOS, SEAN EMPRESAS O PERSONAS, NO DEBEN ACEPTAR BAJO NINGÚN MOTIVO, QUE LA COMPAÑÍA DE SEGUROS LES IMPONGA o SUGIERA, UN LIQUIDADOR OFICIAL DE SEGUROS DE CONFIANZA DE LA COMPAÑÍA DE SEGUROS, pues EL ASEGURADO se expone así, a ser perjudicado al momento de la Liquidación de Siniestro, considerando que; el Liquidador de la Compañía de Seguros recibió de la misma Compañía de Seguros la instrucción perentoria de tratar de evadir el pago indemnizatorio a toda costa.¡ CUIDADO..! :Los Liquidadores Oficiales de Seguros en Chile que han establecido este tipo de Alianzas Estratégicas - ilegales - con el mercado de seguros en Chile, reciben un honorario inversamente proporcional a la pérdida.Lo que significa que;A menor indemnización recomendada, mayor es el honorario que el Liquidador Oficial de Seguros recibe de la Compañía de Seguros.¡ NO ENFRENTE UN SINIESTRO DEL TERREMOTO 2010, SIN ASESORÍA ESPECIALIZADA...!¡ Llámenos... No se deje engañar por el mercado asegurador Chileno...!Para dar a conocer éstos y otros aspectos fundamentales sobre el uso de los seguros comprometidos en Chile, www.UNACO.cl se pone a disposición de todos los medios de difusión públicos, para colaborar gratuitamente en notas periodísticas de prensa y/o programas de Radio y/o TV, para lo cual puede usted solicitar la presencia de www.UNACO.cl a los teléfonos, E-mails, Skype y MSN al pie de este COMUNICADO.Quedamos atentos a sus noticias...Depto. Servicio al cliente.Terremoto 2010.Gerencia de Terreno.( Consultoria@UNACO.cl )SKYPE: alvaro.perez.castroMSN: alvaro.perez@unaco.clFaceBook: UNACO Chilehttp://www.unaco.cl/http://www.unaco-chile.cl/http://www.unaco.blogspot.com/Teléfonos & Fax: (56-2) 243-3677.Celular: (56) 9-9-237-3426.-]]></content>
		</document>
		<document id="41d135b0dd6c2175357fa5a8d313ea3e" url="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/2010/03/terremoto-en-chile.html">			<content><![CDATA[¿ COMO OPERAN LOS SEGUROS EN EL TERREMOTO DE CHILE 2010...?US$ 2,5 mil millones en pérdidas aseguradas.Mas informacion tecnica financiera en:http://www.claimsjournal.com/news/international/2010/03/02/107767.htmhttp://www.insurancejournal.com/news/international/2010/03/01/107734.htmSantiago de Chile, Febrero 28, 2010:Para informar a la ciudadanía respecto de los derechos que a cada uno le asisten en cuanto a los Seguros comprometidos por concepto del Terremoto en Chile, http://www.unaco.cl/ desea informar a los medios de prensa y a la ciudadanía toda, lo siguiente;El Mercado de Seguros en Chile, se rige por la Ley de Seguros DFL 251, contenida en el Codigo de Comercio de la República de Chile y demas leyes, reglamentos y circulares SVS vigentes.Lo que en resumen significa que:Resulta necesario hacer valer los derechos del Asegurado al momento de intentar cobrar los seguros comprometidos.Todos los Créditos Hipotecarios cubren los daños producidos por efectos del terremoto. Además de lo arriba expuesto, los seguros de INCENDIO de casa habitación contemplan el ADICIONAL de Terremoto en todas y cada una de las Pólizas suscritas en forma particular por cada afectado.Cada chileno afectado, debe tomar contacto inmediato con su Banco acreedor o su Compañía Aseguradora para reclamar su Seguro de Terremoto.Para efectos del cobro del seguro comprometido; las Compañías de Seguros en Chile deben cumplir con la Ley de Seguros ( DFL 251 ). Para estos efectos hay que estar muy atentos a exigir los derechos que la Ley confiere a cada afectado. Recomendaciones para los afectados: Jamás enfrente un proceso de Liquidación de Siniestro sin asesoría especializada:La razón de esto es que: Por lo complejo del sistema de Seguros en Chile, una persona inexperta, no tiene posibilidad alguna de ser indemnizada de sus daños comprometidos.Considerando que las Compañías de Seguros en Chile, harán lo imposible por evitar pagar los Seguros comprometidos por daños causados por el Terremoto 2010 en Chile :Nunca aceptar que la Liquidación del Siniestro la haga un empleado o un "Liquidador Directo" de la Compañía de Seguros.La razón de esto es que: Resulta evidente de que el empleado de la Compañía de Seguros perjudicará al Asegurado en beneficio de su empleador, -la Compañía de Seguros-, al momento de definir el monto indemnizable.Jamás aceptar que la Liquidación del Siniestro la desarrolle un Liquidador Oficial de Seguros designado directamente por la Compañía de Seguros.La razón de esto es que: Varios Liquidadores Oficiales de Seguros, han establecido "Alianzas Estratégicas" con las Compañías de Seguros Chilenas, para que estas últimas les asignen masivamente los siniestros reportados con motivo del TerremotoLos Liquidadores Oficiales de Seguros aqui mencionados, han llegado a estos acuerdos secretos con las Compañías de Seguros con el fin de ofrecerles a través del "control de costos de siniestros" ahorrar para las Aseguradoras el máximo posible en el pago de los daños reclamados.Esta práctica de "alianzas" entre Compañías de Seguros y Liquidadores Oficiales de Seguros, es abiertamente ilegal en Chile, y las alianzas de incentivos perverosos entre Compañías de Seguros y Liquidadores Oficiales de Seguros esta duramente penalizada por la Ley. Una situacion de corte similar se vivió en la confabulacion de las farmacias denunciada por el Fiscal Económico en el año 2008 / 2009.Algunos Liquidadores Oficiales de Seguros que se sabe han hecho al momento estas "Alianzas Estratégicas" con las Compañías de Seguros en Chile son:Graham Miller Carvallo S.A.Crawford Carvallo S.A.Segured S.A.Juan Pablo Valdivieso & Asociados Ajustadores Especializados S.A.SGC Ajustadores S.A.McLaren Young, Liquidadores de Seguros.Faraggi Global Risk, Liquidadores de Seguros.Beckett S.A.Viollier & Asociados.RoseMary & Ruiz Tagle Liquidadores.Fernando Jara & Asociados.Hanna & Cia. Liquidadores de Seguros.Barros & CIA. Liquidadores de Seguros.La Superintendencia de Valores y Seguros de Chile ( S.V.S.: www.SVS.cl ), ha nominado al momento; no menos de 350 Liquidadores Oficiales de Seguros en todo el pais, que son LOS UNICOS personeros OFICIALES encargados de evaluar los daños de cada Asegurado.El afectado por su parte, es el ÚNICO FACULTADO POR LA LEY para escoger LIBREMENTE dentro del listado de mas de 350 nominados, entregado por la S.V.S. ( www.SVS.cl ), a el Liquidador Oficial de Seguros de SU CONFIANZA, para que sea éste quién efectúe el procedimiento de Liquidación de Siniestro según lo establece el DS. 863, contenido en la Ley de Seguros en Chile. La Ley PROHIBE que Liquidadores Oficiales de Seguros figuren NOMINADOS en el contrato de seguros y/o la Póliza de Seguros. Pues este acto, de imposición que ejecuta una Compañía de Seguros al momento de emitir una Póliza, previo a la existencia de siniestro alguno, vulnera la transparencia de la gestion de evaluación de la pérdida, al momento de requerirse de parte del personero; equidad, probidad y transparencia de sus actos.LOS AFECTADOS NO DEBEN ACEPTAR BAJO NINGÚN MOTIVO, QUE LA COMPAÑÍA DE SEGUROS LES IMPONGA o SUGIERA, SOBRE LA BASE DE ENGAÑOS Y/O PROMESAS FALSAS, UN LIQUIDADOR OFICIAL DE SEGUROS DE CONFIANZA DE LA COMPAÑÍA DE SEGUROS, pues EL ASEGURADO, al aceptar esta práctica, se expone a ser perjudicado al momento de la Liquidación de Siniestro. Lo anterior; considerando que el Liquidador de la Compañía de Seguros recibió de la misma Compañía de Seguros -secretamente- la instrucción de tratar de evadir el pago indemnizatorio a toda costa.Los Liquidadores Oficiales de Seguros en Chile que han establecido este tipo de Alianzas Estratégicas ilegales con el mercado de seguros en Chile, reciben un honorario inversamente proporcional a la pérdida.Lo que significa que; A menor indemnización recomendada, mayor es el honorario que el Liquidador Oficial de Seguros recibe de la Compañía de Seguros en Chile.¡ NO ENFRENTE UN SINIESTRO DE TERREMOTO SIN ASESORÍA ESPECIALIZADA...!Para dar a conocer estos y otros aspectos fundamentales sobre el uso de los seguros comprometidos en Chile, www.UNACO.cl se pone a disposición de todos los medios de difusión públicos, para colaborar gratuitamente en notas periodísticas de prensa y/o programas de Radio y/o TV, para lo cual puede usted solicitar nuestra asistencia a los teléfonos, E-mails, Skype y MSN al pie de este COMUNICADO.Quedamos atentos a sus noticias.http://www.unaco.cl/http://www.unaco-chile.cl/http://www.unaco.blogspot.com/teléfonos & Fax: (56-2) 243-3677.Celular: (56) 9-9-237-3426.-]]></content>
		</document>
		<document id="9c1d1c15bc70293e0d105a7d4f605c91" url="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/2010/05/el-terremoto-en-constitucion-chile-2010.html">			<content><![CDATA[¡ LIQUIDACIONES DE SEGUROS !Cumplidos los 90 dias que la Ley de Seguros en Chile le otorga a los Liquidadores de Seguros para terminar de "hacer su pega"... ¿ Como cobrar los seguros en este caos generalizado...?( El Diario de Concepción, Dgo. 13 de Junio 2010, pag 16 y 17.  ) El Sheriff de los Seguros de Chile; " ... esto del no pago de los seguros del Terremoto en Chile es un fraude masivo del Mercado Asegurador Chileno..."La anterior ( Y HASTA LA FECHA ÚNICA ) experiencia MUNDIAL en manejo de perdidas aseguradas por los efectos de terremoto de magnitudes catastróficas, fue la de California de 1994.Específicamente la de Northridge, California, EE.UU., que fue un terremoto grado 6,7° Richter. Un remezón menor, al nivel de una simple replica, para lo que acostumbramos los chilenos.En www.UNACO.cl  los sabemos por que estuvimos ahí. Lo vivimos en cuerpo y alma. Sentimos el remezón 6.7° y mas tarde nos toco “hacer la pega” de Defensoría del Asegurado ( el termino correcto en los EE.UU. es la de “PUBLIC ADJUSTER”).Al hacer un análisis simple de la forma en que se comporta el mercado de los seguros en uno u otro lado del hemisferio, podemos entender por que en Chile se está encubando un caos social generalizado en torno la falta de respuesta oportuna que las Compañías de Seguros y la Superintendencia de Seguros han demostrado a la fecha para con sus clientes y asegurados.La primera diferencia que observamos, es notar que en los Estados Unidos, en los últimos 50 años de tragedias naturales, ante un siniestro catastrófico de magnitudes como un Terremoto, Inundación, Huracán o similares, todas las Compañías de Seguros norteamericanas instalan en forma inmediata, en terreno, oficinas de campaña, para atender a sus Asegurados, en el lugar mismo de los hechos, pagándoles en dinero en efectivo, de forma inmediata el 50% de los daños estimados a cada Asegurado. Entregándoles además de dinero..., asistencia de vivienda, transporte y servicios básicos a cada familia afectada. En la práctica: cada Compañía de Seguros llega con un ejercito de personas y recursos a salvar y a asistir a la gente afectada. Las necesidades básicas de las familias afectadas es un asunto que en los Estados Unidos se resuelve de forma inmediata a través de entrega de pagos de adelantos indemnizatorios y ayuda en terreno.   Para el mercado asegurador de un país desarrollado, demostrar la intención de cumplir con la promesa de cobertura, ante una CATASTROFE, es un arma fundamental para mantener la credibilidad de la industria aseguradora. El plazo para denunciar un Siniestro por daños catastróficos por los efectos del Terremoto en los Estados Unidos es de 2 años, a partir de la ocurrencia del evento.Los medios de difusión masiva, llámese TV, Radio, Prensa, Revistas, Internet y demás, se ven de pronto, mas invadidos aún de lo habitual…, de publicidad masiva de las Compañías Aseguradoras, en donde se invita a los Asegurados a hacer valer sus pólizas adquiridas y tomar contacto con su Compañía de Seguros, para darles asistencia inmediata a sus problemas de primera necesidad. Las Compañías de Seguros se pelean la oportunidad de marketear su propia marca para honrar las pólizas suscritas.En Chile; como se ha visto,  cumplido ya el plazo legal, la cosa cambia radicalmente, aun cuando la gran mayoría de las Compañías de Seguros presentes en el mercado asegurador Chileno, son filiales de empresas norteamericanas y por consiguiente exactamente las mismas empresas de seguros que existen en los Estados Unidos. En nuestro país por el contrario… el cliente no tiene peso especifico alguno.1. Jamás se ha visto en toda la historia de nuestro país, menos aún en este Terremoto 2010, una oficina de campaña de alguna aseguradora en terreno, atendiendo masivamente a los asegurados víctimas del Terremoto. Nadie se presenta en la zona del desastre a asistir a los afectados.2. Los Asegurados, víctimas del Terremoto de Chile 2010, llevan meses sin ser visitados por los liquidadores de siniestros de las Compañías de Seguros, a la espera de que alguien los oriente de cómo se realizará la liquidación y/o pago de sus daños.3. Las personas y las empresas aseguradas no reciben ningún tipo de asistencia o pago anticipado que les ayude a solventar la inmensa cantidad de gastos que significa haber perdido la totalidad de su patrimonio.Muy por el contrario… Aquí… las Compañías de Seguros piden “paciencia” a las victimas, argumentando que las dimensiones de la catástrofe son tan descomunales, que simplemente no les permite atender a todos los afectados con la debida prontitud. 4. Los medios de difusión masiva, pierden todos los auspicios, promociones y propagandas de las Compañías de Seguros, las que se repliegan intencionadamente al anonimato, para esconderse de sus clientes, y así desgastar por cansancio al ciudadano común que pretenda hacer valer sus derechos indemnizatorios.5. El plazo que los Asegurados Chilenos disponen para hacer sus denuncias de siniestros es según la Ley en Chile, de tan solo 10 días… El cual se prorrogó excepcionalmente por las dimensiones del terremoto 2010 en Chile solo a 60 días, expirando el 30 de Abril recién pasado.VIDEO DEL TERREMOTO DE CHILE Y LOS DAÑOS EN EL BIO-BIO.Primera parte:    Historia de los Terremotos en Chile.Segunda parte:  Los estragos del Terremoto de Chile en el Bio-Bio.En California 1994, con un sismo 6,7°:( http://en.wikipedia.org/wiki/1994_Northridge_earthquake ) se reportaron mas de 500.000.- siniestros y un monto de perdidas aseguradas superiores a los US$ 25.000.000.000.-Para manejar este numero descomunal de siniestros se emplearon mas de 7.000.- ( siete mil ) Liquidadores de Seguros...Y.., 16 años mas tarde, en el año 2010 aun existen casos abiertos por causa de ausencia de pagos por parte de las Compañías de Seguros norteamericanas que entre otras "pillerías" se declararon en quiebra para evitar dar cumplimiento con sus obligaciones de pago con sus asegurados.En Chile 2010, en cambio..., con un sismo 8,8°:A la fecha se han reportado 200.000. siniestros y un monto estimado de perdidas aseguradas de US$12.000.000.000.-Para manejar este numero descomunal de siniestros las compañías de Seguros en Chile han designado solamente a 16 ( dieciséis ) Liquidadores Oficiales de Seguros del listado de Liquidadores que provee en forma pública la Superintendencia de Seguros de Chile. Haciendo las compañías aseguradoras chilenas caso omiso a la instrucción expresa que a este respecto impartió la www.SVS.cl  en su Oficio Circular N° 582 de fecha 10 de Marzo del 2010, en donde informaba la nomina de Liquidadores Inscritos en el registro de Auxiliares del Comercio de Seguros en Chile que contiene nada menos que 187 ( ciento ochenta y siete ) registros vigentes.Aun que parece para la risa..., 16 ( dieciséis ) Liquidadores Oficiales de Seguros jamás podrán manejar 200.000.- siniestros de Terremoto de Chile... en los 90 días que la Ley de Seguros les exige, para terminar de hacer sus respectivos "INFORMES DE LIQUIDACION DE SINIESTROS".Lo que, EVIDENTEMENTE traerá como consecuencia el caos que en este momento se esta viviendo en el mercado de Seguros, con las impresentables liquidaciones de siniestros directas que se les están ofreciendo a los afectados.Liquidaciones DIRECTAS de siniestros a valores "miserables",  hechas por los empleados de la propia Compañía de Seguros, con las que se les pretende pagar a los afectados solo el 10% de sus daños. La única explicación que se le puede dar a esta singularidad de nuestro mercado local, es el "amiguismo" y el "pituteo" chilensis, que pretende enriquecer a rajatabla a los 16 liquidadores que hasta el momento han recibido tamaña cantidad de asignaciones... 200.000. carpetas que liquidar en 90 días de plazo.En Chile, a nadie le importa el SERVICIO al cliente, ni las perdidas de los Chilenos por efectos del Terremoto, sino solamente salvaguardar , entre los amigos de siempre, intereses egoístas del Mercado de Seguros Chileno.Como fuere...Y de acuerdo a la experiencia norteamericana de 1994, aun cuando las liquidaciones de siniestros fueren asignadas en forma pareja para todos los 187 ( ciento ochenta y siete ) Liquidadores Oficiales de Seguros registrados en la www.SVS.cl  , no existe posibilidad alguna de que ellos den a basto con el manejo de los 200.000. casos al momento denunciados.Se necesitan al menos 2.000.- Liquidadores Oficiales de Seguros para atender semejante cantidad de casos.Como se puede deducir con simple lógica infantil...Si con 7.000.- Liquidadores de Seguros en los EE.UU., y 500.000 siniestros reportados, aun quedan casos pendientes por resolver después de 16 años de lucha... En Chile en donde solo con 16 Liquidadores de Seguros se pretende poder manejar 200.000.- denuncias de siniestros...: el caos, descontrol y el despelote será u triste espectáculo para veinte años o mas.Es un verdadero "Terremoto grado 8,8 Richter" mostrar a la opinión pública, como es que se hicieron las cosas en los EE.UU. en 1994 en el anterior terremoto catastrófico de que se tenga registro histórico, y de como se pretende hoy en Chile "vulnerar los derechos" de los Chilenos, a la Chilena, para beneficio de unos cuantos "amigos de siempre del mercado de seguros chilensis", perjudicando a rajatabla a un país completo, sus cadenas productivas regionales, redes sociales y sistema TributarioEs decir a una nación completa.Mas informacion pública en:.....Alvaro Pérez, Gerente de Unaco Chile: "Plazo para declarar siniestros por el terremoto debe ampliarse"Alvaro Perez:"Una cantidad importante de aseguradoras no podrán cancelar por falta de liquidez"Liquidación de seguros: la otra réplica que dejó el terremoto El Terremoto en Chile 2010 , comparado con Northdrige, California 1994, en la visión de Alvaro Perez SUPERINTENDENTE FERNANDO COLOMA DIO A CONOCER MEDIDAS ORIENTADAS A AGILIZAR LIQUIDACIONES DE SEGUROS DEL TERREMOTO DE CHILE 2010 ...LIQUIDADORES DE SEGUROS EN CHILE, JAMAS CUMPLIRAN CON PLAZOS LEGALES... Ruegan a Dios por prorroga que la Ley no contempla... Caos en SEGUROS de Chile es inminente y la  SVS solo debe exigir cumplimiento de la Ley. ¡ Se les acabo la fiesta a los pituteros de siempre..!.Münich Re-Aseguradora,  proyecta que los costos totales para el mercado asegurador alcanzarán los US$ 8.000 millones.SUPERINTENDENTE DE SEGUROS Sr. FERNANDO COLOMA INTENTA APLICAR MANO DURA A CIAS. DE SEGUROS EN CHILE... Los 16 Liquidadores de Seguros chilenos, ligados initmamente a las Aseguradoras,  protegen los intereses económicos de sus empleadores y esconden informacion a la autoridad competente. Se desató la guerra de poderes facticos.ESTADISTICAS OFICIALES DEL VERGONZOSO ESTADO DE PAGOS DE SEGUROS EN EL TERREMOTO DE CHILE 2010.VERGUENZA NACIONAL.... ASEGURADOS SE AGOLPAN PRESENTANDO RECLAMOS CONTRA PROCESOS DE LIQUIDACION DE SINIESTROS, SUPERINTENDENCIA DE SEGUROS NO DA A BASTO PARA CONTESTAR AVALANCHA DE RECLAMACIONES POR IRREGULARIDADES EN CONTRA DE LAS VICTIMAS DEL TERREMOTO EN CHILE.SVS SE PONE LOS PANTALONES Y DEFINE ANTE COMPAÑIAS DE SEGUROS EN CHILE, FECHA TOPE PARA QUE TODOS LOS SEGUROS DE TERREMOTO QUEDEN RESUELTOS...  10 DE AGOSTO DEL 2010.A 6 MESES DEL TERREMOTO NI SIQUIERA EL 30%  DE LOS SINIESTROS SE HA PAGADO AUN.  SVS parece temblar de miedo ante la posibilidad de tener que aplicar multas al mercado asegurador . ¿ SINIESTRO LIQUIDADO Y SINIESTRO PAGADO ? ¿ Cual es la diferencia...?.Alvaro Perez.C.E.O.www.UNACO.cl]]></content>
		</document>
		<document id="3e1098a0943578e2fbfd4c05c807a155" url="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/2010/05/svs-responde-consultas-respecto-de-la.html">			<content><![CDATA[SVS responde a consultas respecto de la entidad “UNACO”…. Replica de “UNACO”.Santiago de Chile, 19 Mayo, 2010:En referencia al COMUNICADO anónimo que emitió la SVS con fecha 18 de Mayo del 2010, respecto de la entidad “UNACO”, nuestra empresa estimó pertinente aclarar los siguientes detalles a la opinión pública.www.UNACO.cl  - y le consta a todos nuestros miles de clientes WEB - atiende gratuitamente todas las consultas que recibimos vía WEB y vía e-mail de manera rápida, transparente, clara, responsable, objetiva y concreta.www.UNACO.cl  es una empresa chilena, de Defensores del Asegurado ( Ajustadores Públicos ) que cumple con todos los requerimientos que la Ley en Chile establece.www.UNACO.cl  es, desde hace mas de 20 años, la única empresa que existe en Chile, especializada en la Defensoría del Asegurado ( "Public Adjusters" es el termino internacionalmente correcto ). Y; en todo este tiempo, hemos servido con éxito al empresariado chileno, a las familias y a las personas naturales de nuestro país, en el cobro de sus seguros comprometidos, sin haber perdido jamás un solo caso.En efecto, usted ya debe haber percibido que… nuestra empresa www.UNACO.cl  es el “gran dolor de cabeza” de la SVS y del mercado Asegurador Chileno. Un hecho que sirve de garantía a nuestros clientes, a la hora de confiar en nuestros servicios profesionales por sobre otras alternativas disponibles en el mercado local. Finalmente; Resulta importante recordarle a la Superintendencia de Valores y Seguros de Chile, ( SVS ) que nuestra Constitución de la Republica garantiza el trato igualitario, sin discriminación alguna, para todas las personas en territorio Chileno, mas aún si son ciudadanos de la República.Así es como el “RECONOCIMIENTO”, es un deber de toda institución Pública. Derechos todos GARANTIZADOS por la carta fundamental de la República de Chile.El funcionario fiscal - ignorante y anónimo-, que emitió, sin firmar, semejante, y por cierto, aberrante comunicado en la SVS…, mismo que…, publicado en la WEB http://www.svs.cl/  , ha generado gran revuelo en nuestro mercado de Seguros Chileno, debe ser instruido por el Superior Jerárquico de la SVS, Sr. Fernando Coloma, respecto de que…, ortográfica y jurídicamente hablando, RECONOCIDO y REGISTRADO son dos conceptos muy diferentes. En efecto: es muy diferente ser una entidad RECONOCIDA por el Estado de Chile, a ser una entidad con REGISTRO VIGENTE en la institución Estatal SVS. Ser un ente REGULADO por el DL: 251, significa por tanto requerir de REGISTRO VIGENTE en los anales de la Superintendencia de Valores y Seguros de Chile http://www.svs.cl/  como "Auxiliares del Comercio de los Seguros en Chile" DS: 863. www.UNACO.cl  no es un ente regulado por el DL 251 ni por el DS 863,  por tanto no requiere de REGISTRO alguno ante la SVS, sino que figura adscrito a los parámetros establecidos en el Código de Comercio y demás Leyes y Normativas vigentes en Chile. Por lo tanto.., el marco de acción jurídico de www.UNACO.cl  es infinito, y no tiene restricciones de ningún tipo, mas allá de las que define la Ley para todos los Chilenos.Lo arriba mencionado, consta en sendos expedientes judiciales resueltos en favor de www.UNACO.cl  en el año 1998 por el Poder Judicial de Chile:• 19° Juzgado del Crimen de Santiago, • Causas ROL: 74.299-1998 y ROL: 74.300-1998, • Caratuladas: Superintendencia de Valores y Seguros ( Daniel Yarur Elsaca ) contra UNACO-Chile ( Alvaro Pérez Castro ). Toda esta situación, que sin razón alguna, ha pretendido sacar a relucir la SVS en su curioso comunicado en la WEB:• http://www.svs.cl/sitio/comunicados/com_20100518-01.pdf   es…; a nuestro juicio, información confusa, incompleta, errónea, tendenciosa, disuasiva y solapada patrocinada por la Asociación de Aseguradores de Chile, para denostar gratuitamente la figura e imagen pública de www.UNACO.cl , como consecuencia del evidente caos que existe en el mercado local, producto del Terremoto de Chile de Febrero 27 del 2010, y.., la mas evidente aún, falta de respuesta oportuna ante el país, de las indemnizaciones económicas requeridas por cada asegurado víctima del sismo, cuestión que ha transformado a www.UNACO.cl  en un actor protagonista del Mercado de Seguros en Chile. Sin embargo, toda esta disputa, solo corresponde a hechos ya controvertidos por el Mercado Asegurador Chileno y la propia SVS hace mas de una década, y que fueron todos oportunamente resueltos por el Poder Judicial de Chile en favor de www.UNACO.cl  .  Alvaro Pérez Castro. Gerente General.www.UNACO.cl ]]></content>
		</document>
		<document id="5f769c29b3377ca8157cdeb976819512" url="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/2011/02/un-ano-del-terremoto-en-chile.html">			<content><![CDATA[LOS SEGUROS Y EL TERREMOTO… A UN AÑO DEL SISMO F-27- 2010…¿ Hay plata en Chile para pagar todas las perdidas Aseguradas…?¿ Son seguros los edificios que quedaron en pie, luego de tantas réplicas…?Febrero, 27. 2011.http://www.unaco.cl/ , es en la actualidad, la única empresa de Defensores del Asegurado que existe en nuestro país, y desde su trinchera, opina acerca del estado de los pagos de los seguros de Terremoto F-27-2010 y la solidez de las estructuras y edificios que quedaron en pie, cumplido un año del suceso que cambio la historia de Chile el pasado 27 de Febrero.Entrevista A Alvaro Perez Programa TV OPINION PUBLICA 04 marzo 2011 from unaco.cl on Vimeo.Simulacro de Sismo 01) Esfuerzos que una estructura debe resistir ante un sismo from unaco.cl on Vimeo.02) Cantidad de elementos que componen un edificio (de los cuales preocuparse) from unaco.cl on Vimeo.03) Simulacion del Sismo de Northridge '94 en edificio de 9 niveles from unaco.cl on Vimeo.04) Edificio de 12 pisos oscilando en sismo 8.8 from unaco.cl on Vimeo.05) Radiografia de estructura de edificio de 10 pisos oscilando con sismo 8.8 from unaco.cl on Vimeo.¿ Cual es la principal causa de consultas que a http://www.unaco.cl/  le llegan producto del Terremoto F-27..?La queja recurrente es;La poca o nula comunicación que desde siempre ha existido entre el Liquidador de Seguros, la Compañía de Seguros, el Banco con el que se pactó el crédito hipotecario, el Asegurado victima del terremoto y el supuesto pago de los seguros comprometidos. Dineros, que hasta la fecha, aún no llega a las familias víctimas del Terremoto.A las víctimas del Terremoto en Chile, nadie les contesta los teléfonos, responde sus cartas o e-mails, y las personas que hay en cada oficina de atención a público de Compañías de Seguros, Corredores de Seguros, Liquidadores de Seguros y/o Bancos, simplemente no saben de que es lo que están hablándo, cuando se trata de atender a una victima del Terremoto.En pocas palabras, IGNORANCIA MASIVA. Nadie sabe que es lo que realmente pasa con los seguros comprometidos, y cumplido un año del desastre, el dinero necesario para reparar la casa, edificio o empresa asegurada…, simplemente no llega a los bolsillos de los afectados.Un drama en cada caso, sin duda alguna.Pero eso que usted pregona es falso, pues la SVS sostiene en su informe oficial actualizado a Febrero del 2011, que el 98% de los asegurados han sido atendidos como corresponde por sus respectivas Compañías Aseguradoras.No. Muy por el contrario....La información que la autoridad competente S.V.S. ha entregado desde siempre a la opinión pública es; falsa, tendenciosa y contiene eufemismos que tienden a confundir a la gente que no sabe que esta leyendo.Un ejemplo,Recordará usted que al mes de ocurrido el Terremoto de Febrero 27 del 2010, la autoridad SVS, sostenía públicamente que los daños atribuibles al seguro de Terremoto no significarían mas allá de US$ 2 mil millones de perdidas económicas para el mercado de Seguros de Chile, con lo cual la ciudadanía podía estar tranquila de que las Compañías de Seguros tenían los fondos necesarios para cubrir dichas perdidas.Pues bien: Todo eso resultó ser una gran mentira…A un año de ocurridos los hechos, el valor estimado de perdidas Aseguradas por motivo del Terremoto F-27-2010 para las Compañías de Seguros de Chile es de mas de US$ 14 mil millones. Con lo que queda clarísimo que las Compañías de Seguros en Chile, jamás podrán cumplir con sus obligaciones para con sus clientes.Es decir:NO HAY PLATA PARA PAGAR TODAS LAS PERDIDAS ASEGURADAS. Así de simple y claro.¿ Y que ocurre entonces con los RE-Aseguros, que se supone soportarán las perdidas.?Esa..., es otra mentira de la SVS, que busca calmar a la opinión pública.La verdad es que los RE- Aseguros, son contratos de Seguros PRIVADOS entre una Compañía de Seguros y otra de RE-Aseguros internacional.Es decir; son seguros que las propias Compañías de Seguros contratan para si mismos en el extranjero para cubrir sus perdidas económicas.Pero esos Seguros son normalmente “Seguros de RE-EMBOLSO”, lo que quiere decir que; las Compañías de Seguros chilenas, deben primero pagar con su propio dinero, sus compromisos con las víctimas del Terremoto y luego, si sobreviven…, podrían solicitar a sus RE-Aseguradores el reembolso de esos dineros…La pregunta que cae de cajón es… ¿ Con que plata pagaran las Compañías de Seguros Chilenas los daños a sus Asegurados, si no tienen en caja los $14 mil millones necesarios para ello…?, Hoy en día todas las compañías de Seguros en Chile están endeudadas en 10 veces su capital y activos…Razón por la cual, ya hay varias Compañías de Seguros chilenas que definitivamente están a punto de declararse en Quiebra.Varias ya han sido intervenidas y multadas por la SVS por falsear sus estados financieros y otras derechamente se están poniendo a la venta, antes de reconocer la quiebra.Me refiero por ejemplo a: Renta Nacional, AXA, Penta Security, La Magallanes, Santander, Mapfre y La Interamericana, entre otras…La cosa no es menor, Santander Compañía de Seguros Generales S.A. recientemente vendida a la ZURICH, era la Compañía de Seguros del grupo del Banco Santander, es decir, tiene en Chile comprometida toda su cartera hipotecaria, que es la cartera hipotecaria mas grande de los bancos privados del país. Un dato alarmante.¿ Pero como es que la SVS declara públicamente entonces que; a Febrero del 2011, el 98% de los siniestros producto del Terremoto de F-27 ha sido LIQUIDADO en Chile…?Eso es otra vez, absolutamente falso.Lo que la autoridad hace con ese tipo de declaraciones erradas y tendenciosas, es simplemente engañar a la opinión pública, para proteger a sus agentes regulados de que se conozca la verdadera realidad del estado critico del mercado de seguros en Chile.Mas ejemplos:Es absolutamente IMPOSIBLE tener liquidados 198.000.- siniestros habitacionales ( casas y edificios) y 52.000.- siniestros comerciales ( comercio y empresas ) en un año luego del Terremoto F-27 en Chile.La simple lógica numérica no lo permite, sobretodo si para hacer tamaña y colosal labor profesional, solo se han designado 26 oficinas de Liquidadores Oficiales de Seguros, de un total de 187 que existen disponibles en el país.Mire usted:Los 26 Liquidadores Oficiales de Seguros que han recibido los 250.000.- siniestros denunciados en el país, necesitan mas de 15 años para poder atender semejante volumen de trabajo.Peor aún…Sabiendo todo esto, y conociendo la SVS que las propias Compañías de Seguros en Chile han cometido semejante tropelía en contra de la Ley de Seguros de Chile, han mantenido silencio, aun cuando las restantes 161 oficinas de Liquidadores Oficiales de Seguros no han recibido al efecto NINGUN CASO para Liquidar.Es un absurdo ver como entre los socios, amigos y familiares de los dueños y Gerentes de Compañías de Seguros de Chile, se reparten la torta de los 250.000.- casos disponibles, en perjuicio del SERVICIO a los Asegurados y en desmedro de la credibilidad TRANSPARENCIA Y PROBIDAD del sistema asegurador Chileno.Una vergüenza.¿ Y de esta realidad, ha indicado usted alguna alerta ante la autoridad pública..?Por supuesto que si…Llevo meses batallando con la ayuda del Consejo para la Transparencia ( http://www.consejotransparencia.cl/  ) para recabar de la propia SVS ( http://www.svs.cl/  ), los antecedentes que prueban estas graves aseveraciones.Curiosamente la SVS. vulnerando la Ley de Transparencia y Probidad, se ha negado tenazmente durante todo el año 2010 a entregarme la información PÚBLICA oficial que permite validar esta teoría. Información PÚBLICA que tuvimos que sacarle a la fuerza al Superintendente de Seguros Sr. Fernando Coloma con la ayuda eficaz y enérgica del Consejo para la Transparencia, quienes a través de un Recurso de Amparo ( CPLT: C-437-2010 ) obligo recientemente a la S.V.S. a entregarnos la información que validaba nuestra teoría.Lo peor de toda esta alarmante realidad, es que, al respecto ha sido informado al momento, no solo la Superintendencia de Valores y Seguros de Chile, sino también la Superintendencia de Bancos e Instituciones Financieras, el Ministerio de Hacienda, el Ministerio de Justicia y la mismísima Presidencia de la República, y nadie parece caer en cuenta de hacer algo para resolver el problema.Por ello, nuestra empresa http://www.unaco.cl/  presentará durante el mes de Marzo / Abril del 2011, con el auspicio de algunos políticos tanto oficialistas como de la oposición, que hoy están revisando este tema con nosotros, una denuncia pública a este respecto ante la Fiscalía Nacional Económica y ante Tribunal de Libre Competencia.Esto es un tema que trasciende a la ideología política. Afecta a millones de Chilenos por igual.No es posible que se repita a vista y paciencia de la SVS, el mismo episodio de la colusión 2008 de las farmacias Chilenas, y la autoridad SVS no tome medidas al respecto, estando perjudicadas mas de 3 millones de Victimas del Terremoto en Chile.¿ Pero cuanto es lo que realmente se ha pagado al momento a los Asegurados en Chile..?La verdad es que de los US$14 mil millones que debería costar el Terremoto de Chile para las Compañías de Seguros ( de un total de US$50 mil millones que este Terremoto F-27 le costaría al país completo), a los Asegurados víctimas del terremoto no se ha pagado ni el 15% de ese total… Ergo es imposible que el 98% de los siniestros se encuentren liquidados a esta fecha.¿Ve usted.. que las cifras oficiales de la SVS simplemente no cuadran:?Alguien aquí desde la SVS, esta mintiéndole a la opinión pública.No existe ninguna posibilidad de que 26 Liquidadores Oficiales de Seguros, en un solo año, hayan INSPECCIONADO, EVALUADO, ANALIZADO, VALORIZADO, ACORDADO, RESUELTO, LIQUIDADO Y PAGADO 250.000.- expedientes de siniestros del Terremoto de Chile F-27 por un total de US$14.mil millones.Piénselo usted por su cuenta, y verá que ello es una tarea maratónica que requiere para concretarse de al menos unas 3.500 personas, profesionales dedicados exclusivamente a este trabajo, y que además, dispongan de alta especialización en Liquidaciones de Seguros…Y en Chile, hoy por hoy, solo hay 187 Liquidadores Oficiales de Seguros, de los cuales solamente 26 de ellos han recibido el 100% del volumen de casos, y el resto de los profesionales del área… simplemente se muere de hambre.Así es…se mueren literalmente de hambre..., por que del pastel de 250.000.- porciones ( siniestros denunciados producto del terremoto F-27 ) no les ha tocado ni una sola migaja.Nadie sabe en Chile, por que la SVS permite semejante atrocidad, a vista y paciencia de toda la ciudadanía.¿ Y que nos puede decir de los daños en edificaciones producto del Terremoto F-27?Esto le parecerá extraño…Pero…: NO EXISTE UN SOLO TERREMOTO F-27.Así es, desde Febrero 27 de 2010 a la fecha ha habido mas de 5.000 replicas sísmicas, varias de ellas grados 7° Richter.De tal manera que, casi todas las edificaciones bajas, medianas altas y muy altas…ha sufrido fuertes remezones producto de infinidad de sismos que han destruido paulatinamente la solidez de cada construcción. Los edificios se han ido literalmente moliendo de a poco por dentro. El 100% de las edificaciones afectadas por los sismos F-27 entre Santiago y Constitución están necesariamente debilitadas estructuralmente.El Terremoto de F-27, aun no se termina… Y por lo tanto, es ridículo que las Compañías de Seguros en Chile, no acepten mas reclamaciones de daños en estructuras de edificios por sismo.Para muestra de un botón: El pasado día 11 de Febrero hubo un terremoto grado 7° en Concepción, con lo que terminaron de caerse varios edificios que habían quedado “a medio de morir saltando”.Otro botón: Recordemos que el día Martes 22 de Febrero 2011, hubo un sismo grado 6,3° en Nueva Zelandia, que dejo a la ciudad de Christchurch en el suelo… habiendo sufrido la isla anteriormente en Septiembre del 2010, un sismo grado 7,4°.Ahí puede ver usted a lo que me refiero… Este Terremoto de Chile del 27 de febrero del 2010 no ha terminado aún… Y nos quedan sismos para rato. Hay que acostumbrarse a ver que los edificios mas viejos en Chile, se seguirán cayendo con cada réplica fuerte.¿ Como explica usted que la autoridad competente no permita a los Chilenos denunciar sus daños producto del Terremoto … si el Terremoto F-27-2010 aun no termina de ocurrir? Eso es simplemente un absurdo…La falla sísmica en actividad en Chile, que reventó el pasado 27 de Febrero del 2010, tiene energía tectónica por liberar para mucho rato…. No por nada el F-27 es el 5to Terremoto mas grande de la Historia de la Humanidad.¿ Y como quedan entonces los edificios en Chile después de tanta réplica..?Todas las edificaciones, se irán “MOLIENDO DE A POCO POR DENTRO” sin excepción, bajas, medias altas y muy altas… con mayor razón las sobre 4 pisos de altura.Todas las edificaciones sin excepción, luego del remezón 8,8° del F-27-2010 y sus miles de réplicas posteriores, quedaron irremediablemente debilitadas estructuralmente hablando . Por esta razón todas ellas deben ser auscultadas por entidades especializadas.Las inspecciones “al ojo” que los Liquidadores Oficiales de Seguros han pretendido en cada caso, para desmejorar la indemnización a pagar a las victimas del Terremoto, son una burla a la inteligencia humana… Peor aun, son una estafa concertada entre el Liquidador Oficial de Seguros y la Compañía de Seguros para reducir las perdidas económicas en desmedro de la ciudadanía y el Estado de Chile.No existe posibilidad alguna de que las fallas estructurales de las edificaciones queden a la vista, en una masa de concreto armado que soporta millones de toneladas de estructura, muebles y personas que viven y trabajan en aquellos edificios todos los días.Esta es otra aberración del sistema de Liquidaciones de Siniestros en Chile… Las estructuras y edificios luego de un terremoto grado 8,8° están necesariamente fatigadas y debilitadas en su estructura interna, y en un próximo sismo de mediana intensidad, al igual como ocurrió esta semana en Nueva Zelanda, se vendrán todas abajo. Caerán sobre las personas y habrá millones de pérdidas fatales.Nosotros aquí en http://www.unaco.cl/  tuvimos que traer a un equipo de Ingenieros desde los EE.UU. con altísima tecnología de radiología y ecotomografía estructural, con equipos de alta tecnología y complejidad, que son muy escasos en el mundo, y aún así, luego de tomografías en un edificio completo, no hemos podido garantizarle a nuestros clientes, que su estructura de hormigón armado, subsuelos, sótanos y pilotes de anclajes, están 100% seguros para soportar un nuevo sismo de gran intensidad.En un nuevo sismo de esta magnitud, muchos de los edificios que aún siguen en pie, se caerán de espaldas, tal y como le ocurrió al edificio Alto Río de Concepción.La autoridad competente, SVS, MINVU y el MOP en conocimiento de estos hechos, simplemente ha hecho la vista gorda en perjuicio del Estado y de la ciudadanía toda.Y digo esto último, por que al final de cuentas, si las Compañías de Seguros en Chile no pagan sus compromisos como Aseguradoras, esos daños terminarán siendo absorbidos por el Fisco de Chile, y de esta forma, lo terminaremos pagando todos los Chilenos con nuestros impuestos. Un acto de PREVARICACIÓN que, como ciudadanos de la Republica de Chile, no podemos permitirle a nuestras autoridades.Es necesario destacar aquí que “Siniestros Liquidados” no es lo mismo que decir “Siniestros PAGADOS”. El pago de los Siniestros Liquidados dependerá de varios factores:1. PRIMERO: Que el Asegurado acepte voluntariamente, y sin presión alguna por parte de los Liquidadores Oficiales de Seguros, los términos en que se le ofrece el pago de la indemnización esperada. Cuestión que resulta difícil de cumplir puesto que los no mas de 27 Liquidadores Oficiales de Seguros ( de un total de 187 designados por la SVS ) que tienen asignados todos los 250.000. casos de terremoto en Chile, estos 27 no solo son incapaces de procesar la tremenda cantidad de casos en carpeta, sino que además…, producto de las instrucciones recibidas por las propias compañías de seguros, estas 27 oficinas de Liquidadores Oficiales de Seguros – obviamente coludidos con el mercado asegurador y bancario- están pretendiendo indemnizar una miseria de dinero a cada asegurado víctima del Terremoto y Tsunami.2. SEGUNDO: Que una vez aceptada, de manera voluntaria, la indemnización por parte del Asegurado, el Informe Final de Liquidación sea PROCESADO por los diferentes departamentos de siniestros de las compañías de seguros chilenas. Cuestión que es una falacia, considerando que procesar 250.000.- expedientes de pago significa en la práctica revisar, aprobar, girar y firmar de una sola vez 250.000.- cheques a 250.000.- destinatarios diferentes. Una tarea TITANICA que no es posible de realizar administrativamente por ninguna institución nacional. Ni siquiera podría hacerlo el Servicio de Impuestos Internos que cada año enfrenta una tarea similar en la devolución de impuestos a los contribuyentes.3. TERCERO: Que las compañías de seguros dispongan de los fondos necesarios para cubrir mas de US$ 14.000 millones ( de dólares ) que significara el pago de TODOS los siniestros pendientes. Cuestión que es un imposible, considerando el informe de los estados financieros exhibidos por la SVS. respecto de sus regulados a Diciembre del 2010. Dinero en las arcas de las Compañías de Seguros de Chile simplemente no hay, menos aún para cumplir con los compromisos generados producto del Terremoto 2010.De las Compañías de Re- Aseguros del exterior, nada se ha sabido aun, y las supuestas remesas que servirían para cubrir la deuda del mercado asegurador chileno producto del terremoto, poco y nada se ha sabido al respecto en el Banco Central de Chile. En resumen, dinero no hay…Por el momento al menos.4. CUARTO: Que el cheque girado a nombre del BENEFICIARIO del seguro sea entregado a quien corresponda. Cuestión que en el escenario dantesco de 250.000.- documentos en tramitación, es imposible, por que los ASEGURADOS y BENEFICIARIOS de los cheques son muy diversos…Por lo pronto; los cheques que corresponden a seguros ligados a créditos hipotecarios irán TODOS a parar –por que la Ley de Seguros en Chile lo exige así- a los diferentes Bancos e Instituciones Financieras titulares de la deuda hipotecaria. Hecho que afecta al 98% de los pagos de seguros habitacionales en Chile.5. QUINTO: Que el dinero que reciban los Bancos e Instituciones Financieras para cubrir los daños de las victimas del Terremoto en Chile, sea suficiente para pagarle a las familias afectadas las reparaciones de los daños del Terremoto del 27 de Febrero del 2010… Cosa que es IMPOSIBLE, por que desde Febrero del 2010 a la fecha en que eso llegue a ocurrir –por que ningún cheque a sido girado a familia alguna por banco alguno- ha habido mas de 2.400 replicas sísmicas en nuestro país, varias sobre 6° Richter, lo que evidentemente ha generado un aumento de los daños producidos. Sin considerar la cantidad de daños que lluvias y nevazones han generado en las casas terremoteadas que, obviamente han incrementado su deterioro originado el 27 de febrero producto de sismo.6. SEXTO: Que reparada la vivienda al estado en que se encontraba antes del siniestro de febrero del 2010, esta sea inspeccionada por el Banco e Institución Financiera titular del crédito hipotecario, para velar por la garantía hipotecaria que sustenta las bases de la solidez económica del sistema bancario. Cuestión que, considerando las 198.000.- propiedades habitacionales afectadas por el sismo, es un proceso que puede durar mas de 10 años, más aún si se toma en cuenta la escasez de materiales, mano de obra y equipos especializados que en materias constructivas existe hoy en día. Los especialistas constructivos tendrán trabajo en exceso por mas de una década en Chile. Un BOOM en la constricción sin duda alguna.]]></content>
		</document>
		<document id="86f09a232efae142b446433fc9ccd30" url="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/2011/08/estallido-social-en-chile-generado-por.html">			<content><![CDATA[ESTALLIDO SOCIAL EN CHILE GENERADO POR LA FALTA DE CAPACIDAD DE GESTION DEL GOBIERNO EN MATERIAS DEL TERREMOTO DE CHILE 2010, Alvaro Perez en TV, Programa Opinión Publica, 25 de julio 2011Alvaro Perez opiniones vertidas en "Opinión Publica" emitido el dia lunes 25 de julio 2011 from unaco.cl on Vimeo.]]></content>
		</document>
		<document id="cceeeec9f25bf0cdd47bedecb0e8567" url="http://unaco-chileterremoto.blogspot.com/2012/03/colusion-en-el-mercado-de-seguros-de.html">			<content><![CDATA[Con fecha 27 de Enero del 2012, www.UNACO.cl ingreso ante la Fiscalía Nacional Económica (FNE), un dossier de documentos que en causa FNE ROL: 2047-12 sustentan la colusión entre las Compañías de Seguros en Chile y 10 Liquidadores Oficiales de Seguros.Según la denuncia, durante los años 2010 y 2011 hubo asignaciones irregulares de 250.000.- siniestros producto del Terremoto de Chile del 27 de Febrero 2010, las que tuvieron el objeto de reducir, mediante fraudes, las pérdidas económicas del Mercado Re-Asegurador, Asegurador, Bancario y Financiero.... Traspasando mediante ardid, las perdidas generadas por el cataclismo a las propias víctimas del sismo.La figura colusiva habría funcionado de la siguiente manera:· Las ReAseguradoras, Compañías de Seguros, Bancos e Instituciones Financieras pertenecen a los mismos grupos económicos en Chile. Las gigantescas perdidas generadas por los daños del Terremoto 27 / F, se estima superarían los US$15 mil millones de dólares.· Las ReAseguradoras, Compañías de Seguros, Bancos e Instituciones Financieras, en vulneración total de la Ley de Seguros en Chile, simplemente se coludieron con 10 de los 187 Liquidadores Oficiales de Seguros, para manipular dolosamente la situación, y así liquidar el 93% de los siniestros al menor costo posible, logrando inducir a sus víctimas a que acepten indemnizaciones ilegales y ridículamente bajas.· Como las víctimas de esta colusión, no recibieron los valores necesarios para solventar sus pérdidas, debieron sustentarlas mediante un nuevo CRÉDITO HIPOTECARIO sucrito con los Bancos e Instituciones Financieras, y así poder cubrir el valor que…, los mismos grupos económicos no estuvieron dispuestos a pagarles con cargo a sus pólizas de Seguros.· Con lo cual el peso de la pérdida económica de ReAseguradoras, Compañías de Seguros, Bancos e Instituciones Financieras les fue transferido indirectamente a las propias víctimas del Terremoto 27 / F.· Obviamente cada nuevo CRÉDITO HIPOTECARIO concedido a cada victima del 27 /F tuvo el correspondiente sobre costo de INTERESES y costo de SEGUROS.· El resultado de este fraude masivo es, 198.000.- víctimas del sistema bancario habitacional hipotecario, y 52.000.- víctimas industriales y comerciales del mercado bancario empresarial. Todos perfectamente identificables a través de los registros de Liquidaciones de Siniestros que oculta la Superintendencia de Valores y Seguros de Chile, a www.UNACO.cl y a la ciudadanía toda.Estando la SVS y la SBIF enteradas de este ilícito, a través de las reiteradas denuncias en este sentido, ingresadas por www.UNACO.cl , la autoridad competente jamás ha hecho algo al respecto, generándose de esta manera el ilícito de NEGLIGENCIA FUNCIONARIA INEXCUSABLE.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>