<author id="cd45ffc2fe853f655ca007c5f49991b5" url="rchvzqedcrrptcn.blogspot.com" feed="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="34988bfb4004d9aec582420b2620cfc8" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2009/05/21may.html">			<content><![CDATA[Anuncios del 21 de mayo de 2008 fiscalizados en terreno: A once días de que la Presidenta Bachelet rinda cuenta pública y anuncie su último paquete de medidas, "El Mercurio" revisó en terreno qué fue de las promesas de 2008. Sin previo aviso, "Reportajes" visitó ciudades del norte, centro y sur del país. Iquique, Constitución y Puerto Saavedra fueron las elegidas. Muy a medias y con gran retraso. En algunos casos, con total ausencia. Es el concluyente resultado de los compromisos investigados. Recursos para la pesca artesanal, viviendas para el adulto mayor, centros deportivos, notebooks para terceros básicos, bibliotecas para jardines infantiles, conectividad digital en zonas rurales y médicos especialistas no llegaron a todos.ANDREA SIERRA, MARIELA HERRERA y PAMELA ARAVENADesde Iquique, Constitución y Puerto SaavedraEn cambio, la construcción de más salas cuna -programa emblema de Bachelet-, el aumento de exámenes de mamografías, viviendas sociales con aislación térmica y la beca para alumnos de liceos técnico-profesionales fueron promesas cumplidas satisfactoriamente.Iquique:Entre inauguraciones de última hora y beneficios para unos pocosInauguraciones de último minuto y entrega de proyectos para una pequeña parte de la población -siempre con bombos y platillos- son la fórmula en que las autoridades de Iquique intentan cumplir con las promesas hechas por la Presidenta Bachelet en su último discurso del 21 de mayo.Recién hace tres semanas fue la ceremonia para dar el vamos a la entrega de minibibliotecas en jardines infantiles, un compromiso de Bachelet para el 2008 en todo el país, pero que en la llamada "Tierra de Campeones" acaba de partir. Y algo similar pasó con la puesta en marcha de laboratorios móviles para niños de tercero básico de todos los colegios municipales del país.Recién este viernes se hizo la primera entrega de material en el Colegio República de Italia de Iquique, pero aún faltan otros 19 establecimientos.En ambos casos, pese a que el beneficio se lanzó con autoridades encabezando actos públicos, alcanzó a sólo una pequeña parte de los iquiqueños.Sólo siete de los 72 jardines de la Región manejados por Integra y Junji tienen minibibliotecas -"aunque de aquí a marzo del próximo año estará todo el resto", aseguran en la Intendencia-, y en el caso de los laboratorios móviles, muy pocos colegios tienen idea siquiera de que existen."Acá no ha llegado nada", dice el director del colegio municipal Paula Jaraquemada, Gabriel Peña.Los atrasos también son recurrentes. Es el caso del programa especial para el Adulto Mayor, que, según la promesa presidencial del último discurso del 21 de mayo, entregaría 735 subsidios el 2008 y que en la realidad iquiqueña está lejos de cumplirse. Aunque ya fueron adjudicados 21 subsidios, la construcción aún no parte. A esto se suma que las viviendas no serán propiedad de los adultos, sino que podrán usarlas sólo hasta su deceso, tras lo cual serán administradas por la Senama.Con los centros deportivos prometidos la situación no es mejor. Pese a que el año pasado comenzó la construcción del nuevo Centro de Alto Rendimiento en Playa Brava, la Dirección de Obras de la Municipalidad ordenó paralizar la construcción por no contar con el permiso de edificación. Y las mejoras en el Estadio Tierra de Campeones recién están en etapa de diseño, aunque el compromiso es que estarían terminadas el 2010."Cada vez que entreguemos una vivienda social irá con un maletín literario de la mano", dijo la Presidenta el 21 de mayo de 2008. Pero las casas, que se levantarán en Pozo Almonte -pues no hay terrenos disponibles en Iquique-, recién están en etapa de construcción.Aumentar los fondos para la pesca artesanal es otro proyecto que en Iquique llegó a medias."Hemos peleado, pero no ha pasado nada. Estamos pidiendo insumos pesqueros, radios, redes, anzuelos. El año pasado nos dieron 20 radios para más de 60 embarcaciones, pero nada más", se lamenta el presidente del sindicato de pescadores de El Morro Caleta Riquelme, Luis Bodevín.Además, en el marco de las obras para el Bicentenario, el Gobierno comprometió la reconstrucción de la caleta para transformarla en un polo turístico con casino y restaurante. Pero el lugar no muestra síntomas de mejoras, y sólo está terminado uno de los dos muelles necesarios para el proyecto. "No creo que esté listo el otro año. Lo veo difícil", dice Bodevín."Estamos entregando dos millones 500 mil raciones alimenticias diarias, con lo cual ocho de cada 10 estudiantes de establecimientos municipales reciben hoy alimentos de calidad en sus colegios", dijo Bachelet el pasado 21 de mayo.Pero en el colegio municipal Paula Jaraquemada, menos de la mitad de los alumnos obtiene alimentación. Y, peor aún, hay 40 personas que están en lista de espera, cuenta su director, Gabriel Peña. Algo similar ocurre en el Liceo Luis Cruz Martínez, donde de los 1.300 alumnos, 500 son beneficiarios de raciones."Se hizo la petición para que nos den 100 más", dice el director Pedro Marinavich.Porcentajes que no cuadran"El Plan Cuadrante llegará este año (2008) al 75% de la población", anunció la Presidenta. Y, aunque en teoría los cuadrantes cubren a toda la población de Iquique y Pozo Almonte, la gente dice que el sistema no es efectivo y que los carabineros brillan por su ausencia.Aunque en la Intendencia aseveraron que la dotación policial aumentó en 30 efectivos, el comandante Robert Morales, de la Prefectura de Iquique, aclaró que sólo se reemplazaron efectivos que habían sido asignados a otras comunas, por lo que el número total no creció. Y así lo sintieron las personas.Lo dice la señora Lina Flores, presidenta de la junta de vecinos de la población Carol Urzúa, una de las más complicadas en materia de delincuencia de la ciudad. "Los carabineros se ven muy poco. Es mentira que pasan constantemente, a lo más una vez al mes", dice ella. Y lo mismo afirma Mauricio Guzmán, de la junta de vecinos Mauque, en la zona sur de la ciudad."No funciona. Llamamos y llamamos a Carabineros, pero no llegan", explica.Pero hay promesas que sí se cumplieron. La propia señora Lina cuenta que el Gobierno pavimentó varias cuadras de su población, en marzo de este año se cambió la iluminación, y además se construyó una plaza. "Ahora gracias a Dios se están viendo los cambios", indica.También están felices los vecinos del Jardín Ike Ike, que acaba de abrir este año dos nuevas salas cuna, en el marco de los compromisos de la Presidenta; y los 327 niños de séptimo básico que recibieron computadores por sus buenas notas.Ficha comunalComuna:IquiqueRegión de TarapacáAlcaldesa:Myrta Dubost. Independiente Alianza por ChileUbicación:Capital regionalSuperficie:2.262,40 km{+2}Población:182.641 habitantesPoblación rural:1,80 %Población en condiciones de pobreza:7,45%Desempleo:7,3% a marzo de 2009.Constitución:Muchos proyectos... pocas obrasCerca del mediodía del miércoles, los profesores del colegio Constitución lo sabían. Como ha sido una constante en los últimos 10 años, el cuarto básico del establecimiento privado se empinó en el primer lugar del Simce. También salieron bien parados los particulares subvencionados del sector, algo que no pueden decir los colegios municipales de esta ciudad-balneario. Y difícil era que lograran buenos resultados: la comuna de Constitución, debido a la falta de recursos en infraestructura que les deberían llegar del Gobierno central -según comentan las autoridades locales- no ha podido implementar aún la jornada escolar completa. Tampoco han conseguido la mentada conectividad de internet. Hoy, sólo un 60% de los colegios públicos está on line. Y no la totalidad como era una de las promesas del 21 de mayo de 2008 cuando la Presidenta Bachelet señalaba: "Entre este año y el próximo implementaremos proyectos de conectividad digital en las quince regiones del país".Educación es uno de los déficit que vive la comuna que mezcla aires de balneario playero con ciudad industrial, con la planta de celulosa dominando todo el paisaje.Salud no muestra mejor cara. Un amplio y antiguo hospital en el centro de la ciudad vive de contradicciones: el único cirujano con que contaban -para atender a una población que supera los 51 mil habitantes- jubiló y hoy el cargo está vacante. "No tenemos especialistas y lo principal es que no contamos con un anestesista", comenta con escaso ánimo el doctor Juan Lara, director del recinto. Aún así, algo de esperanza tiene él y la gente del municipio. Hugo Tillería, alcalde de la comuna, explica las razones de los buenos augurios: "Existe un preacuerdo para inversiones en Constitución por 10 mil millones de pesos en infraestructura de salud. Dos mil 500 millones serán para un Centro de Salud Familiar, y los otros 5 mil 500 millones irán a la ampliación y remodelación del Hospital".¿Y en qué consiste ese preacuerdo? "Las platas están en el presupuesto; no sé de quién, pero están", dice Tillería quien urge porque el Estado incentive la llegada de especialistas. "Nadie se quiere venir a trabajar a la zona", alega."¡Los pescados están ahí y no podemos pescar!"Los que sí quieren laborar, y mucho, son los pescadores artesanales. El "detalle" es que, según cuentan en "Conti", las cuotas de captura -que fija la subsecretaría de pesca- que les corresponden son muy pocas. "Tenemos, por ejemplo, mucha merluza en la zona pero ya las cuotas (la cantidad del recurso que pueden pescar) se nos están agotando. Existe mucha impotencia porque, por una decisión hecha por el Gobierno central, estaremos prácticamente parados lo que resta de mayo y el mes de junio". Así explica Francisco Reveco, presidente de la Federación de Pescadores Artesanales, la contradicción que existe entre los programas del Gobierno y la realidad que viven. Porque si bien asegura que ha funcionado bien el aumento del Fondo de Fomento para la Pesca Artesanal -que se ha traducido, entre otras cosas, en instalaciones para las caletas, implementación de redes, trajes de buzo y seguridad en el mar con radio con GPS para algunas embarcaciones- esto choca con la realidad de no poder trabajar tranquilos con los recursos que hay en la zona. "¡Los pescados están ahí y no podemos pescar!", alega el dirigente.Peor aún, como no se pueden dar el lujo de quedarse de brazos cruzados muchos terminan trabajando "a la mala", es decir, pescando lo que por ley no pueden hacer."El campamento no aguanta otro invierno"Mejor encaminado estaría en la zona el tema de las viviendas sociales. Avanza lento pero los resultados están a la vista. Tema vital en una comuna que concentra ocho campamentos. "En la VII Región hay mil familias en campamentos y en Constitución está el 40% de ellas", cuenta el alcalde.En esa realidad se mueve Fabiola Meléndez. Vive en el campamento "La Poza" hace 12 años y hoy, como presidenta de las familias del sector, espera ansiosa la entrega de las nuevas casas que se construyen en Los Altos de Chacarillas. "Primero nos dijeron que estaban listas el 19 de marzo, después el 13 de abril, luego que el 30 de mayo, y nos acaban de avisar que será para los primeros días de junio ¡y el campamento no aguanta otro invierno!", comenta la dirigenta quien cuenta que incluso pensaron tomarse las casas a medio terminar. "Es que acá los niños pasan enfermos y ya no hay lugar ni para hacer más pozos negros". Espera, cada vez con más impaciencia, mientras muestra con orgullo un esquema de la casa que espera habitar, de 45 mts2., junto a su esposo y a sus dos hijas.Con la entrega de las viviendas, Constitución estará erradicando dos campamentos, los otros seis deberán aguardar un poco más de tiempo.Ficha comunalComuna: Constitución, Región del MauleAlcalde:Hugo Tillería (independiente)Ubicación:A 120 km de Talca, hacia la costaSuperficie:1.343 km{+2}Población:51.840 habitantesPoblación rural: 22,69%Población en condiciones de pobreza:21,89%Desempleo:15% (según datos de alcaldía)Puerto Saavedra:Esperando lo que bota la ola"Este pueblo iba a ser más importante que Valdivia, pero el maremoto de 1960 nos mató", dice resignado Jaime Pacheco, presidente de la Agrupación de Pescadores de Puerto Saavedra, comuna que se hizo famosa gracias a la película "La Frontera".Y es cierto. Hoy perfectamente podría llamarse Saavedra a secas, pues el mote de "puerto" sobra desde la catástrofe que hace más de cuatro décadas arrasó con toda la infraestructura y cambió la geografía para siempre. Un banco de arena se instaló en el estuario donde se juntan el río Imperial con el Océano Pacífico, lo que no les permite acceder a la costa. Hoy, literalmente, pescan "lo que bota la ola", es decir, los peces que el impetuoso mar lanza hacia el río.A pesar de esto, la comuna cuenta con más de 300 pescadores, a quienes la municipalidad, dirigida por el PPD Ricardo Tripainao, ha apoyado en la postulación a varios fondos gubernamentales, consiguiendo una infraestructura impresionante: tienen terminal pesquero, bodegas, oficinas administrativas, un renovado muelle y hasta un centro gastronómico. Sin contar los siete modernos lanchones -uno para cada sindicato de pescadores- que llegaron hace algunos años. "Pero sólo capturamos unos cuantos kilos de pescado al día. Los barcos que vienen de la Décima y la Octava Región se llevan corvinas, róbalos, jibias, congrios colorados, jureles, cojinovas, sierras, sin contar las jaibas, choros y locos. Y nosotros que tenemos esos recursos al frente, no podemos cruzar", se queja Pacheco, mientras sueña con un rompeola que devuelva a la zona la calidad de puerto artesanal, junto a un progreso económico y turístico.Pero la ilusión está lejos de hacerse realidad. Este año ni siquiera llegaron recursos del fondo de tres millones de dólares para la pesca artesanal prometido por la Presidenta. Sólo fueron beneficiados con bonos, planes de empleo y 105 millones de pesos para el recultivo de choritos, luego de que el pueblo fuera declarado "zona de catástrofe" ante las inundaciones de septiembre pasado.Sonrisas educativasQuienes sí cumplieron una fantasía fueron los 50 niños de 7° básico, quienes recibieron un notebook por sus buenas calificaciones. "Lo traemos a la escuela, porque aquí hay internet. Jugamos y buscamos información", cuentan Walter Collilen (promedio 6,3) y Pablo Mariqueo (6,8). Pero aún falta otra partida que beneficiará a un número similar de pequeños y que recién llegará en junio.Los laboratorios móviles, con un notebook para todos los chicos que cursan tercero básico, en cambio, nunca aparecieron. "Recibimos la capacitación y estamos haciendo las gestiones, pero no ha llegado ninguno", afirma Roberto Marillán, director de la Escuela Collico Ranco, quien tiene sólo siete alumnos en dicho nivel. Tampoco llegó ningún notebook al Liceo Reino de Suecia, donde hay 30 niños en 3° básico.A cambio, un orgullo del alcalde es la primera sala cuna de Puerto Domínguez, un hermoso poblado a orillas del lago Budi: "Costó 90 millones de pesos y atiende a 14 niños. Pronto empezaremos la construcción de un jardín infantil".La sala cuna trajo un cambio cultural para mujeres largamente postergadas. "Costó convencerlas de traer a sus guagüitas, pero ahora ven los beneficios. Acá sus niños reciben cuidado y alimentación gratuitos", explica la directora, Alejandra Ramírez.La refrenda la joven Ruth Lefío: "Tengo dos hijos y cuido abuelitos desde hace tiempo, y ahora puedo trabajar con tranquilidad".El alcalde cuenta que no alcanzó a construirse otra sala cuna y un jardín infantil en Puerto Saavedra "que unirán las culturas huinca y mapuche, pero ya está en proceso de licitación".La deuda en títulos indígenasLa promesa presidencial que no ha avanzado casi nada es la regularización de 30 mil títulos de propiedad del mundo rural, especialmente de mujeres e indígenas. En esta comuna, que tiene la mayor concentración mapuche de toda la Araucanía, sólo se han regularizado 200. "El tema es complicado, pues ni siquiera hay un catastro exacto de cuántos títulos quedan por regularizar. Pueden ser mil, dos mil o más", afirma Patricio Díaz, funcionario a quien el alcalde nombró con dedicación exclusiva al tema.Otra deuda es la fibra óptica, que daría conectividad digital a zonas rurales y postas. Para suplir el problema, el imponente y moderno hospital de la comuna (inaugurado en 2007) realiza dos rondas al mes a las postas rurales. "Así estamos enterados de las necesidades más urgentes y logramos bajar la demanda en el hospital -cuenta su joven director, José Ignacio Quidel-. Como somos de baja complejidad, no nos corresponde tener especialistas, por eso derivamos pacientes a Imperial o Temuco, y gracias al plan '90 días', vienen oftalmólogos, otorrinos y neurólogos. Pero necesitamos bajar la demanda en cirugía cardiovascular y dermatología".Puerto Saavedra quiere y puede más. Por eso, no dejarán de luchar para dar el salto al desarrollo que hace tantos años anhelan.Ficha comunalComuna:Puerto Saavedra, Región de la Araucanía.Alcalde:Ricardo Tripainao (PPD).Ubicación:A 89 km de Temuco, hacia la costa.Superficie:400,8 km{+2}.Población:13.648 habitantes.Población rural: 73,4%Población en condiciones de pobreza:35,08%Desempleo:13%, aprox.PortadaFuente]]></content>
		</document>
		<document id="555e2278c3f9afa473c10cbe83ef8f8e" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2009/05/enri.html">			<content><![CDATA[INTENDENCIA DELA V REGIÓN / SEREMI V REGIÓN / Candidatura Parlamentaria del PS en QuillotaEl 7 de diciembre de 2005, faltando muy poco para las elecciones presidenciales (primera vuelta) y parlamentarias del 11 de diciembre anterior, el Alcalde de Quillota, el DC Luis Mella, destapó uno de los mayores escándalos electorales que han ocurrido en Chile, al denunciar ante el Ministerio Público que la candidatura a diputado del PS Marcos Enríquez-Ominami (hijo adoptivo del Senador Ominami) utilizó fondos públicos para financiar parte de la campaña, comprar votantes y cometer cohecho. Los dineros, que sumaban por lo menos unos tres millones de pesos, habrían sido tomados de 55 documentos bancarios respaldados por el Estado y originalmente destinados a un plan de generación de empleos o PGP, para trabajadores de Quillota, que iban a recibir 50 mil modestos pesos por el desmalezamiento del cerro Macaya. La denuncia fue respondida por el electo diputado alegando que se trataba de una venganza política por haber derrotado en las urnas a la hermana del alcalde, doña María Eugenia Mella. Rápidamente, un grupo de integrantes de la farándula firmaron una sentida carta de solidaridad en favor de Enríquez-Ominami, quien estaba estrechamente ligado al mundo del espectáculo, a principios del año siguiente. Sin embargo, la existencia de estos 55 cheques fue ampliamente difundida por los medios de prensa y se demostró que el desmalezamiento jamás se había realizado y que los trabajadores de Quillota jamás fueron beneficiados. El Fiscal Jefe de Quillota, Pablo Bravo, formalizó cargos contra cuatro personas: los contratistas Giovanni Malatesta y Hernán Meza; el activista político Luis “Luiggi” Fernández Sarmiento, y el ex Seremi del Trabajo en la V Región, José Manuel Mancilla. Todos por el fraude al fisco, siendo imputados ante el Tribunal de Garantía de la ciudad el 3 de enero de 2006. Mella, en tanto, renunció a la DC y Enríquez-Ominami anunció querellas en su contra por injurias y calumnias. Otra ardiente polémica se generó en torno a la Intendencia de la Quinta Región y en la persona del Intendente PS Luis Guastavino, a quien el Gobernador DC Iván De la Maza y el alcalde también DC Aldo Cornejo, le señalaron posibles complicidades con el caso por no haber brindado su apoyo a las denuncias de Mella tras haber sido uno de los primeros en conocerlas, ocasión en la que prefirió meterlas a su escritorio.La Contraloría regional asumió la investigación del caso ante la magnitud de los gravísimos cargos y luego de que se lo solicitaran, entre otros, el integrante del Consejo Regional, Manuel Millones. Cabe señalar que el Seremi Mancilla dirigía varios otros proyectos similares al de Quillota en otras ciudades de la V Región y con los mismos demás involucrados. El fiscal Bravo expuso que Malatesta (quien ya había sido impedido de participar en planes gubernamentales por una anterior resolución de la Contraloría) estaba recibiendo en su cuenta pagos por “nada” recibidos por Meza, quien sólo actuaba firmando y recibiendo documentos. Fernández, en tanto, organizó todo el montaje de los trabajos en cerro Macaya simulando cancelar las obras de los trabajadores con cheques de la cuenta de Malatesta.20 enero de 2006Marco Enríquez-Ominami se querelló contra alcalde de QuillotaEl electo parlamentario presentó una accion judicial contra el jefe comunal Luis Mella y exigió disculpas públicas hacia él y a toda la comunidad quillotana por acusarlos de cohecho.El electo diputado socialista, Marco Enríquez-Ominami, presentó una querella por injurias y calumnias en contra del actual alcalde de Quillota, el democratacristiano Luis Mella. Enríquez-Ominami explicó que la acción judicial es por el delito de injurias graves manifestadas a través de un medio de comunicación social por sus acusaciones de haber practicado cohecho durante su campaña para repreentar a las comunas de Calera, La Ligua, Quillota, Quintero y Zapallar, entre otras de la Quinta Región. Aseguró que el alcalde debe pedir disculpas públicas por sus dichos, los que aseveró son falsos. El cineasta hizo un llamado a los habitantes de Quillota y a todos los chilenos "a ser testigos de lo que el alcalde va a plantear en los próximos días, puesto que aún no tiene el coraje, no sólo de repetir las acusaciones, sino que además ha comenzado a desdecirse". El electo parlamentario dijo que espera las disculpas hacia su persona "y a todos los quillotanos a quienes acusó de ser 'cohechados' lo que a mí me parece simplemente no solamente una rotería, sino que una falta de respeto total a la comuna de Quillota". Por su parte, el alcalde Luis Mella aclaró que no tiene motivos para pedir disculpas, a menos que se compruebe la versión del diputado electo. Planteó además la existencia de testigos que pueden comprobar que en este caso no hay injurias, sino denuncias sobre bases reales. El martes 6 de diciembre el alcalde Mella formalizó la acusación de cohecho ante el Ministerio Público. Según los antecedentes entregados, se pagó 54.000 pesos a más de 50 pobladores para que apoyaran la campaña de Enríquez-Ominami. (Cooperativa.cl)FuentePortada]]></content>
		</document>
		<document id="caadbcc4521a36fabb4675fb1305dd5" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2009/05/lagos.html">			<content><![CDATA[Publicado por Manuel Luis Rodríguez U. en 5 Diciembre 2008.Ricardo Lagos, en entrevista en Radio Bio Bio, dejó en claro que una de las razones políticas por las que decidió no ser candidato presidencial, es el desorden que muestra la coalición gobiernista. Su decisión fue el resultado de un conjunto de circunstancias, entre las cuales la percepción de desorden que había observado en las comunas que le tocó visitar durante la elección municipal. “Esta coalición está desordenada” y las pruebas abundan en la historia política actual: parlamentarios díscolos, agendas personales, discrepancias públicas, contradicciones, políticas públicas denostadas por los propios concertacionistas, liderazgos pobres, ausencia de proyecto político de país o de región, falta de sentido de equipo, nula capacidad de autocrítica, pérdida de brújula, pérdida de la amistad cívica de coalición, ambiciones de poder desatadas, acostumbramiento al ejercicio del poder. No deja de ser sintomático que de los cuatro partidos de la Concertación, tres de ellos (el PDC, el PPD y el PS) han sufrido desgajamientos y divisiones que les han significado la pérdida de dirigentes y militantes, pero que, además y sobre todo, ha significado que, habiendo ganado las parlamentarias del 2005, la Concertación ha perdido mayoría y gobernabilidad en la Cámara de Diputados y en el Senado. ¿Qué lectura hacen los concertacionistas de esas divisiones partidarias? ¿O siguen usando el recurso de minimizar los hechos o prefieren echarle la culpa a los otros? ¿En qué recodo del camino del poder y del prolongado ejercicio de la administración del Estado se les perdió el chip de la autocrítica? También Lagos debe haber considerado que el año 2009 será un año difícil, económicamente y socialmente y sus recetas neoliberales, aquellas que tantos aplausos sacaron del gran empresariado chileno, no van a ser las mejor recibidas en un período de crisis económica, de restricciones, de mayor desempleo y de austeridad…y Lagos no se destacó precisamente por la austeridad con los fondos públicos. Por otra parte, la reciente propuesta de Eduardo Frei Ruiz Tagle de formular una nueva Constitución Política para el Chile del Bicentenario, deja sin piso político a Ricardo Lagos, mismo presidente concertacionista que se permitió ponerle su firma a la Constitución de 1980 diciendo que aquella carta fundamental era “otra nueva Constitución”, cuando medio país sabía que no era más que un engendro retocado. La arrogancia también mata. Ricardo Lagos había generado numerosos anticuerpos a su alrededor, como fue el caso cuando puso entre las “condiciones” para volver a ser candidato, no querer ir a primarias y pretender seleccionar a los candidatos a diputados y senadores para el 2009. Pero, además, entre las razones no dichas por el ex mandatario, estarán sin duda el alto grado de rechazo ciudadano que ocasionó su nombre, por la suma de desastres administrativos y de probidad que su gobierno heredó a Michelle Bachelet (Tansantiago, MOP Gate, EFE…). Los lastres del gobierno de Ricardo Lagos, terminaron por hundir a Ricardo Lagos. Las encuestas, que tanto marcan el destino de la clase política en el poder, indican claramente que Ricardo Lagos no alcanza a remontar la distancia con Piñera en las preferencias ciudadanas. Y ahora, ¿Quién podrá salvarnos? Sin lugar a dudas, los grandes empresarios, el laguismo y el PPD han sufrido un serio golpe con la salida de Lagos del escenario presidencial. Ahora sólo les queda elegir entre José Miguel Insulza, José Antonio Gómez y Eduardo Frei Ruiz Tagle, salvo que desde Washington llegue otro anuncio de esos que sacan ronchas. Ahora la posibilidad de hacer primarias en la Concertación depende de una decisión de José Miguel Insulza. Aun así, ¿serán los PPD y los PS capaces de votar por un DC, después de tantos gestos poco concertacionistas que se han visto en los recientes tiempos? ¿Y si el candidato final de la Concertación es Insulza, votarán todos los DC por un socialista? Y, la pregunta que nadie quiere hacer: ¿Insulza, Gómez o Frei Ruiz Tagle serán capaces de ganarle a Piñera? ¿O tendrán también que recurrir nuevamente a los votos de la izquierda para que se salven del desastre de la derrota?FuentePortada]]></content>
		</document>
		<document id="476cbfbb059e6576a9684b51d4a32150" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2011/03/aaaah.html">			<content><![CDATA[12/01/10.- Todos quedaron con un signo de exclamación, al escuchar las palabras del ex Ministro de Transportes y Telecomunicaciones del Gobierno de Patricio Aylwin y ex Ministro de Eduardo Frei, Germán Molina del PPD, quien reconoció en la audiencia del juicio del caso MOP Gate, que él recibió sobresueldos durante ambos gobiernos concertacionistas.Preguntado por el abogado Gonzalo Insunza, defensa del ex ministro Carlos Cruz (uno de los principales imputados en la causa) si conocía otras reparticiones públicas donde se pagaran sobresueldos, Molina indicó que: “En lo que a mí respecta he sido ministro dos veces, en 1992 ministro de Transportes y Telecomunicaciones de Patricio Aylwin y en 1998, bajo el gobierno de Eduardo Frei Ruiz Tagle, fui ministro del Trabajo y Previsión Social. Al respecto y ejerciendo dichas funciones recibí honorarios en sobre cerrado, en billetes, como sobresueldos. El sobre lo recibía no recuerdo si mi jefe de gabinete o mi secretaria”. Señaló al vespertino La Segunda.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="93867e9d9b2b9f5752ced87477ed199c" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2011/03/alegria.html">			<content><![CDATA["5 millones de chilenos sufren con el Transantiago, los sueldos se mantienen, la inflación sube, la delincuencia va en aumento, la salud pública peor que antes, la educación igual. Los que critican el modelo económico del Gobierno Militar se hacen ricos en el Congreso con sus sueldos." (Opinión vertida por un ciudadano en "BBC pregunta si hace 20 años llegó la Alegría a Chile", Cuerpo D Reportajes, diario El Mercurio, Domingo 05 de Octubre de 2008, página 8).Hoy se conmemoran 20 años de aquél plebiscito en donde los ciudadanos optaron por un “NO, Chile la alegría ya viene”. Y es que quedando pocas horas del día 5 de Octubre de1988, se dio el cómputo final que decidió el término del Gobierno del ex- presidente Augusto Pinochet, dando paso en 1990 a la era de la Concertación de Partidos por la Democracia.Con la misma energía que, en ese entonces, se coreaba el pegajoso single de la franja del No, es válido responder si Chile tras estos 17 años y fracción de gobierno actual ha alcanzado la tan mentada alegría. Tal vez los 16.000.000 de habitantes no coincidan con la opinión citada más arriba, pero le aseguro que la mayoría sí lo hace –claro, los que se dan el tiempo de reflexionar sobre estos tópicos-.Sorprende la actitud de Ricardo I-el mismo que apuntaba con el dedo desafiante en el Canal del Angelito-, que se enfada cuando es sujeto pasivo del índice indicador en el programa Estadio Nacional de TVN. A propósito del tema de que las autoridades máximas de la Administración están encargadas de las políticas públicas, don Ricardo I hacía alusión a que en épocas de la Dictadura nuestro país tuvo un paupérrimo crecimiento y desarrollo; en cambio, es en la época del Arco Iris donde Chile destaca por su desarrollo en Políticas Públicas, siendo causa inmediata de éste logro la Concertación y su presidencia. Es ahí donde una panelista le señala “del Transantiago, también.”. Molesto, reacciona exclamando que eso es cierto, pero sin embargo la gente lo sigue apoyando, recordando un viaje hace un par de días en Ovalle –donde, por cierto, no hay Transantiago-.Es legítimo que don Ricardo I mire y considere a sus simpatizantes, lo que se reprocha es que generalice y haga creer que esa es la opinión nacional sobre su persona y su gestión. Más aún, cuando esgrime la espada de la vieja confrontación de Dictadura y Democracia de éstos últimos 35 años, ante cualquier opinión que corone –no con laureles sino con espinas- el desempeñó de su coalición. No sólo es poco decoroso las respuestas que hacen revivir trasnochadas odiosidades sino que la arrogancia con que postula la imposibilidad de una alternancia en el poder, estimando no necesario un descanso y reestructuración de la Concertación. Es preciso mencionarle: ¡ Don Ricardo, el Arco Iris se está descolorando y desvaneciendo con la lluvia de las consecuencias de sus cuatro gobiernos”.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="6c4748e47033e8a8dfa01cd668f9f0c6" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2011/03/bitar.html">			<content><![CDATA[Sergio Bitar, incentiva el uso de la Energía Nuclear en ChilePor Pablo Ramírez Torrejón.Con este tipo de noticias, de personeros de la concertación quieren que uno vote por ellos las próximas elecciones, la tapa será mas grande que la primera detonación nuclear de Nagasaki. Debe ser muy bueno el Lobby que existe en este tipo de negocios o más bien dicho el billetito que debe estar corriendo bajo la mesa. Si lo único que ha querido siempre Francia en Chile, es tener un lugar para guardar los desechos atómicos, que según cuentan las malas lenguas hace varios años los esta ingresando a Chile, con otro tipo de nombre.Franceses y rusos comienzan a posicionarse en el país para promocionar sus plantas: El lobby nuclear europeo aterriza en Chile.Mientras la comisión especial que nombró la Presidenta Bachelet prepara un informe que presentará en octubre, representantes de compañías de ambas naciones se han instalado con la mira puesta en el largo plazo. Citas con empresarios, invitaciones a esos países y presentaciones en el Congreso son parte de la estrategia de venta.Un pequeño cóndor dorado, pero dado vuelta sobre un galardón de madera, fue el regalo que le hizo el grupo ecologista internacional Greenpeace al presidente del PPD, Sergio Bitar, en el día del Medio Ambiente. Según ellos, se lo merecía por el "condorazo ambiental" que se anotó el timonel oficialista al incentivar los estudios para el posible uso de la energía nuclear en Chile.Existe un "déficit serio de abastecimiento de energía y agua en el norte (de Chile) y no veo otra forma, estratégicamente hablando, que no sea con energía nuclear para desalinizar agua de mar, y con esto resolver los problemas de la agricultura y minería", alega desde su oficina de calle Santo Domingo.Esta sería una de las razones que lo llevó a reunirse hace un mes con la "comisión Zanelli", grupo asesor ad hoc que nombró la Presidenta Michelle Bachelet hace un año, y que después de regresar de la gira que realizaron con la Mandataria a Japón esta semana debería entregar un informe con los resultados de la investigación.(COMISIÓN ZANELLI: Las áreas clave del informe nuclear)Bitar ha sido uno de los más comprometidos impulsores de la agenda atómica nacional, y sus viajes a Suecia, Alemania y Francia para investigar sobre la materia dan cuenta de ello. Su última visita se desarrolló en tierras galas, lugar donde se reunió con representantes de la empresa estatal Electricité de France, con quienes conoció el trabajo que se realiza en la planta nuclear Penity, en la región de Normandía.Cercanos al ex ministro de Educación afirman que sería precisamente esta última nación la más interesada en desarrollar un plan energético atómico en nuestro país. Por eso, a través de su embajada en Santiago el gobierno de Nicolás Sarkozy le habría extendido una invitación a Bitar para que nuevamente cruce el Atlántico a fines de octubre.Aunque según la misma fuente Bitar estaría formando un equipo junto al ministro de Energía, Marcelo Tokman, para comenzar una agenda de trabajo con la comisión de energía nuclear francesa y "generar una instancia conjunta que terminará con una invitación para que (la agencia nuclear gala) venga a ver in situ la realidad energética nacional", al ser consultados por este diario respecto del viaje, ambos personeros lo negaron terminantemente.Con todo, Bitar recalca que "siempre habrá lobby (...), es natural, está en los negocios", al tiempo que insiste en la necesidad de que el Estado chileno juegue un papel protagónico en la materia.Asimismo, sostiene que "se debe afinar ahora una política nacional, luego de las conclusiones de la comisión Zanelli, y debe hacerse en los más altos niveles del Estado, el cual debe jugar un papel crucial. Los chilenos no debemos adentrarnos a tomar ninguna decisión si no tenemos una base propia de reflexión, de equipos, de gente, de políticas, de instituciones, de normas, que nos hagan avanzar a paso muy seguro. No podemos entrar a depender de terceros de manera improvisada".Rusia entra al ruedoFrancia no es el único país que ha comenzado a hacer lobby en Chile. Luego de un receso de más de 20 años -debido principalmente a las tragedias ocurridas en Three Miles Island, Estados Unidos, y Chernobyl, en la ex URSS- la oferta nuclear avanza. Especialmente gracias a la creciente percepción negativa que tiene la opinión pública respecto de los combustibles fósiles, principales responsables del efecto invernadero en el planeta.Según la Organización Internacional de Energía Atómica (OIEA), en la actualidad hay 450 reactores nucleares en 32 países, otros 25 en construcción, 40 proyectos ya aprobados y 75 propuestas para construir futuras plantas.Con argumentos como esos ha comenzado a desarrollar su lobby ante las autoridades nacionales la Corporación Nuclear Eléctrica (CNE), filial chilena de la compañía privada rusa Intermash, formada hace dos años para explorar el desarrollo de una agenda nuclear en Chile.En ese lapso ha emprendido una ambiciosa agenda de reuniones y contactos con personeros políticos, parlamentarios y empresarios nacionales; y su director ejecutivo, Anatole Gubin, domina a la perfección el español.Sentado tras su escritorio, que está lleno de tarjetas de presentación de un sinnúmero de personas, dice que "se necesita una mayor voluntad política" para implementar la energía nuclear en Chile.Mientras tanto, no ha perdido el tiempo. Ya entabló conversaciones con el alcalde de Antofagasta, Daniel Adaro (independiente, ex DC), con quien planea hacer un seminario sobre el tema en noviembre.Con el rector de la universidad de Antofagasta, Luis Alberto Loyola, asegura estar afinando un plan para desarrollar carreras como hidráulica, matemáticas, física y materias afines al desarrollo nuclear en esa casa de estudios.Y hasta tiene un mapa -de Google Earth- que presentó en julio en el Congreso, con la ubicación exacta que podrían tener las futuras plantas (un total de seis en un plazo de 12 años) de 500 MW, en las cercanías de Tal-Tal. (Puede ser otro Chernobyl 1986)http://www.youtube.com/watch?v=3u_8frR0IpE&eurl=http://comentaristaurbano.bligoo.com/content/view/71306El proyecto que pretenden vender es la construcción de un reactor de la denominada "tercera generación", muy similar a otro que ya instalaron en Finlandia hace algunos años. En principio, el 50% de la inversión para la construcción de la planta estaría en manos de la empresa estatal rusa "Atomstroyexport", mientras que la otra mitad podría correr por cuenta del empresario minero Leonardo Farkas y un inversionista brasileño con interese en Chile, con los cuales la firma rusa habría sostenido conversaciones al respecto."Trabajar con Rusia tiene muchas ventajas -opina Gubin- porque nunca va a ejercer un control político (sobre decisiones sensibles) y es abierto a la transferencia tecnológica", o sea, a la adquisición de insumos de terceros países.De acuerdo a las cifras que maneja la filial de Intermash, Chile necesitará 12.000 MW más de energía en los próximos 12 años. Y si la construcción de una central como las que ofrece Francia (de 1.000 MW) cuesta del orden de US$ 2.500 millones, Gubin explica que dos centrales rusas de 500 MW cada una sólo costarían US$ 1.500 millones.Invitaciones a EuropaPara fines de octubre -coincidiendo con el viaje que realizaría la otra comitiva a Francia- la compañía rusa invitó a una delegación de senadores integrada por Ricardo Núñez (PS), Jaime Orpis (UDI), Baldo Prokurica (RN) y Adolfo Zaldívar (DC), todos ellos miembros de la comisión de Minería y Energía del Senado, a Balakova, una pequeña localidad ubicada a orillas del río Volga, mil kilómetros al sur-este de Moscú.El presidente de la comisión, Ricardo Núñez, está consciente de las sensibilidades que despierta el tema nuclear en el país. Pero también defiende que este tipo de viajes debe hacerse durante el transcurso de una investigación más amplia. "Lo que decidamos hoy repercutirá en las próximas generaciones, por lo que hay que ser muy rigurosos", opina. Y subraya que "si Chile quiere dar el salto al futuro debe optar por plantas de última generación".Como aquella que van a ver a Rusia, la cual está emplazada en un sector donde hay otras dos centrales en las cercanías, una hidroeléctrica y otra a carbón. "La idea es concientizar a los senadores respecto del impacto ambiental de cada una de ellas, cosa que se puede apreciar a la vista", concluye Gubin.El lobby nuclear partió con todo.COMISIÓN ZANELLI: Las áreas clave del informe nuclearLa "comisión Zanelli" -llamada así por el físico Jorge Zanelli, que encabeza el equipo que asesora a la Presidenta Michelle Bachelet en el posible uso de energía nuclear en el país- fijó este mes como plazo para entregar un informe con las conclusiones sobre la materia.Precisamente, el presidente de la comisión acompañó a la Mandataria en la gira que realizó esta semana a Japón, país que obtiene el 25% de su energía a través de los 55 reactores nucleares repartidos en su territorio.Según el presidente del PPD, Sergio Bitar -quien se reunió con la comisión-, la fecha de entrega del mismo no será antes de octubre. Lo importante, asegura, es que se necesita un "plan preciso de estudios sobre temas clave en un plazo que no exceda de 2010".Explica que estos estudios dicen relación con seis áreas esenciales: recursos humanos; normas respecto de emisiones de radiactividad; creación de instituciones que regulen el funcionamiento de las plantas y el manejo de residuos; cuáles son las tecnologías y costos alternativos de implementar centrales nucleares; abastecimiento de uranio, y un rol protagónico del Estado en la administración y control de las futuras plantas.Enviado por Pablo Ramirez Torrejon el 09/09/2007 a las 19:37Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="375e8ad12261fc319a24369795a35db5" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2011/03/bitar_19.html">			<content><![CDATA[Tribuna Sábado 19 de Marzo de 2011Sergio BitarChile constituye una referencia que a Estados Unidos le conviene realzar. A nosotros eso nos favorece. Nuestro país es visto como un caso exitoso, donde convergen los valores de libertad y derechos humanos, con capacidades políticas y técnicas para lograr crecimiento e inclusión social. La hazaña de los mineros también ha proyectado la imagen de un pueblo que se ocupa de los más débiles y que tiene habilidades técnicas para rescatarlos.Es una democracia sin reelección presidencial, o sea, con menores riesgos de permanencia excesiva en el poder o uso del poder para quedarse, tema candente por las experiencias del Medio Oriente y algunos excesos latinoamericanos. Haber elegido una mujer Presidenta, que ahora desempeña un papel principal en el tema mujer en las Naciones Unidas, es otra manifestación de profundización democrática.Si agregamos que la economía ha sido bien manejada y la política social ha sido prioritaria -lográndose una baja sustancial de la pobreza y estructurándose una red de protección social-, se entiende por qué una visita a Chile es de interés para la política exterior de Estados Unidos.Esta es una ventaja para Chile.Y hay otro beneficio. El presidente Obama hablará desde Chile a los demás países latinoamericanos, en el marco de la Cepal. Chile puede jugar un papel más activo de difusión de las políticas eficaces y de proyección de estrategias futuras para el desarrollo de América Latina.Pero los chilenos podemos apuntar a más. ¿Qué?Nosotros necesitamos menos que antes el apoyo de Estados Unidos. Hoy EE.UU. no tiene ni los recursos ni la influencia de antaño. Entonces forjemos una relación más equilibrada, donde nuestros intereses y los de América Latina se tomen en cuenta de mejor forma.En efecto, su poder relativo ha disminuido. No puede resolver los problemas globales sin aliados, y tampoco nosotros esperamos que ayude a resolver nuestros problemas. Su poder está sobreextendido, con déficit fiscal, guerras en Afganistán e Irak, conflictos delicados en Medio Oriente y alta preocupación por la expansión del poder de China.Hoy Estados Unidos necesita una América Latina democrática y en crecimiento, necesita aliados para distintos temas globales y más mercados para su comercio. Por eso Obama viene con sus ministros de Comercio, Tesoro y Energía.¿Entonces qué?En el nuevo mundo que se está desplegando a gran velocidad hemos de convenir los desafíos globales que debemos abordar juntos América Latina y Estados Unidos.Los temas de nuestro futuro no son distintos de los señalados para su país por el Presidente Obama en su "State of the Union" de enero de 2011 (equivalente a nuestro mensaje del 21 de mayo). Éstos son: el fortalecimiento de la educación, la ciencia y la tecnología; el desarrollo de nuevas fuentes energéticas, el cambio climático, la infraestructura, elevar la productividad, combatir la pobreza y la desigualdad. En lo político, fortalecer las instituciones y reformar los órganos globales, abriéndose a los países emergentes. En esos temas debemos articular nuevas asociaciones.Para Chile hay algunos otros temas específicos: energía limpia, educación de posgrado, aprendizaje de inglés. Y reforzar nuestro papel en el Pacífico Sur, buscando una colaboración más estrecha con Estados Unidos, así como lo estamos haciendo con los demás latinoamericanos miembros del Apec.Lo fundamental es tomar la iniciativa y explorar nuevas formas de asociación.Ello requiere un cambio de enfoque, no paternalista, entre América Latina y Estados Unidos.Esta es una buena ocasión para trazar un camino que responda mejor a los nuevos desafíos mundiales.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="905f868274b4db383a32c8cacc50de6d" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2011/03/contaminacion.html">			<content><![CDATA[Todos los años las autoridades anuncian medidas y compromisos para luchar contra la contaminación y ahora hay un discusión bizantina sobre el sistema de de medición del smog. Pero expertos e incluso ex integrantes de la Conama señalan que no existe la voluntad política real para hacer frente a un problema que incide en una buena cantidad de muertes de seres humanos cada año.Por Claudia Urquieta Ch.La gruesa capa de smog que cubre diariamente la capital ya es parte del paisaje urbano. Vivir bajo ella también es una constante en la vida de los 6 millones de santiaguinos, al igual que escuchar todos los años la misma cantinela por parte de las autoridades que se comprometen a tomar las medidas necesarias para evitar episodios críticos.Pero luego de 20 años desde que se empezó a monitorear la calidad del aire, la situación no ha mejorado sustancialmente. Que Santiago esté entre las capitales más contaminadas del mundo, o que la disminución de la polución por material particulado respirable (PM10) impulsada por el Plan de Prevención y Descontaminación Atmosférica (PPDA) haya sido efectiva sólo hasta 2005, da cuenta de ello.Es innegable que las condiciones geográficas y meteorológicas son adversas. O que los recortes de gas desde Argentina no jugaron a favor de detener la contaminación. Pero también lo es que para lograr resultados concretos se necesita una voluntad política que en este caso se echa de menos."Para el Gobierno la descontaminación no es tema", aseguran fuentes ligadas a la Conama.Por eso, año a año se escuchan los mismos anuncios de mejora que en la práctica se quedan en buenas intenciones. Bien lo supo el gerente del aire, Marcelo Mena, que terminó renunciando hace unas semanas por falta de recursos y apoyo.Sin investigación no hay resultadosLa falta de respaldo también se nota en el ámbito de la investigación. En el caso del matrimonio de los bioquímicos de la Universidad de Chile, Lionel Gil y Marta Adonis, este fue el motivo que los llevó hace más de 10 años a dejar las investigaciones que realizaron en torno a la contaminación y sus efectos en la salud.Doris explica que "dejamos el área por falta de apoyo: ahí esta la clave. El problema no avanza porque no hay un real compromiso de las autoridades. Y esto se arrastra desde los '80".La experta señala que para lograr resultados lo básico es tener datos propios, pero que la costumbre es "extrapolar y traer todo de afuera. Tenemos que ser capaces de generar nuestra información y en base a eso actuar. Y lamentablemente la Conama no ha trabajado nunca afiatada con el conocimiento".Además, asegura que tampoco existen campañas para crear consciencia en la población de los riesgos que acarrea vivir en un ambiente contaminado. "Se tapa porque se ha convertido en algo inmanejable. No hay cálculos de cuantas muertes hay por contaminación ni los gastos en salud que significan. No se traduce a pesos. Mientras eso no ocurra no es una prioridad".Lo que si existe es un acuerdo entre los expertos que asistieron a la Primera Cumbre de Contaminación del Aire y Efectos en Salud, en agosto pasado, acerca de la responsabilidad de la realidad atmosférica de un exceso de muertes anuales que se habrían podido prevenir, lo que alcanza un rango que va desde los 1.100 a los 2.900 casos.Lo anterior se sustenta en estudios que han establecido altos y significativos riesgos relativos para enfermedades cardiovasculares y respiratorias.Además, Adonis explica que los efectos en la salud pueden ser a corto, mediano y largo plazo. Estos últimos están latentes y pueden ser silenciosos, como el cáncer. "El riesgo de contraerlo en un ambiente tan contaminado como el capitalino es mayor. Y hoy la gente está expuesta al PM 10 y PM 2,5, cuyos niveles son alarmantes".A pesar de que este medio intentó tener la versión oficial al respecto desde el Ministerio de Salud (Minsal) declinaron referirse al tema.Tapando el sol con un dedoEn medio de todos los problemas ligados a la contaminación atmosférica, el modelo de pronóstico utilizado para monitorear la calidad del aire y decretar las preemergencias y emergencias ambientales, ha ganado un enorme protagonismo. Convirtiéndose en el centro de las discusiones, ya que existe la sensación que de funcionar mejor, podría ser la solución a los problemas de contaminación.Percepción que para los expertos es un volador de luces, y que tiene que ver más con la desinformación y falta de compromiso de las autoridades."Se están gastando en una discusión acerca de algo sobre lo que poco más se puede hacer. Cuando lo que corresponde es centrarse en reducir la contaminación con acciones reales, como bajar el número de industrias. Nunca vas a descontaminar Santiago con un sistema de pronóstico mejor", explica un ex directivo de la Conama.Esto, porque ningún sistema de pronóstico en el mundo es preciso. En todo caso, es posible mejorarlo. Según Patricio Pérez, coordinador del Centro Meteorológico ambiental de la Usach, el que se utiliza actualmente fue desarrollado en 1998 "y las condiciones imperantes eran distintas. Por eso se esperaría que no debiera funcionar muy bien en el nuevo escenario".Principalmente porque las características de las fuentes emisoras contaminantes son distintas. A fines de los 90' había menos autos con convertidores catalíticos, y la legislación respecto a las emisiones industriales también era distinta.Además, tampoco ayuda el hecho de que no se cumplirá el compromiso asumido el año pasado con un panel de expertos para descontaminar el aire capitalino, y que implicaban innovaciones y recursos en el equipamiento y los modelos de predicción.En todo caso, un tema que preocupa más a Pérez, es el relativo a los parámetros utilizados en el país para normar el límite máximo de promedio diario de PM10. En la Unión Europea, explica, la norma es de 50 ug/m3. En Chile es de 150 ug/m3, que es igual a la de Estados Unidos. La diferencia es que allá también se norma el material particulado fino (PM 2,5) y aquí no."Nosotros tenemos una norma muy relajada. Y lo que es peor, estamos auto engañándonos porque el hecho de no superar la norma de PM10 no implica que estemos bien. Además, que no se apliquen medidas en el verano no quiere decir que estemos en una situación ideal: casi todos los días superamos la norma europea, afectando la salud de las personas. Pero no lo decimos".Al respecto, Marta Adonis asegura que las "emergencias y preemergencias son casi un chiste.Nos acostumbramos a declararnos saturados. Afuera las normas se respetan, pero acá encendemos la luz de alerta cuando estamos sobre ella, si los efectos en la salud empiezan en 150 ug/m3 o antes. Con esto concluyes que no hay interés por la salud de las personas".Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="dc4e944b8afe06b52f59c025a047668b" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2011/03/fondart.html">			<content><![CDATA[Un montón de reflexiones comienzan a rebotarme en la cabeza cuando se examina, año tras año, los resultados del Fondo de Desarrollo de las Artes y la Cultura (Fondart). Más aún ahora, en que se siente la responsabilidad de haber invitado a soñar a varios grupos de teatro de diversas poblaciones de Santiago, haberlos inducido a presentar proyectos después de demasiados años luchando sin reconocimiento y, a la hora de revisar juntos los resultados, ver que nada, que ni uno solo, salió considerado por el jurado.Es ahí cuando uno se siente idiota (valga la ambivalencia dostoievskiana). Cómo, después de catorce años. se le puede seguir pasando a uno por la mente que los esfuerzos por impulsar el arte y la cultura son honestos, que se financia lo que se financia porque los otros grupos están invisibilizados y no se puede llegar a ellos; que el afán del gobierno, desde su sello social demócrata y su paternalismo alternativo, es permitir el desarrollo de los pobres que lo llevaron a administrar el país...Como que uno no se quiere convencer de la mentira que encierra todo esto; de la estafa que se ha vuelto cotidiana y no sólo en términos de dinero, sino que en términos de esperanza, de sentido de vida, de reconocimiento a los que luchan a diario para que los que hablan de justicia, desarrollo con equidad, responsabilidad social y demás frases para el bronce, no les roben la dignidad.Es doloroso, es indignante, ver que otra vez los que han tenido todo, los que tienen acceso a todo, son los favorecidos por el Fondart. A uno le da la sensación de que si un grupo de teatro de las múltiples escuelas de la institucionalidad privada presentara un proyecto sobre los pobres del país y su dura cotidianidad, lo financiarían entre otras cosas por la importancia de estimular la conciencia social. Pero si ese mismo proyecto lo plantean jóvenes de una población, para denunciar la desigualdad reinante en esta democracia de pantallas, se descartaría, porque les falta formación, porque -como tan bien dijera el señor labra en un artículo de El Mercurio- tendría faltas de ortografía e imperdonables errores de redacción.Tengo conocimiento que comunas indigentes con pobladores intrínsecamente marginados de las actividades artísticas presentaron proyectos para formar grupos de teatro con actividad permanente y gratuita para los vecinos, cuestión, señor Labra, que en términos de esta sociedad es bastante original, creativa y útil para ensamblar una sociedad. Sé que otros grupos de actores obreros solicitaron a actores profesionales con trayectoria que los dirigieran, para elevar el nivel de sus propuestas escénicas -algo como tener clases de ortografía teatral- pero claro, los estándares del concurso exigen que la gramática se aprenda en las escuelas. El Fondart no está para esas minucias.Por otra parte tengo conocimiento que en las comunas del área sur de Santiago existen grupos de teatro de obreros y trabajadores, que tienen quince años de actividad con presentaciones que, ante la pobreza que manifiestan sus municipios, ellos mismos costean. Grupos de obreros que trabajan sin ayuda de nadie, sino que por el instinto de ser voceros de la socialización de su comuna. Ponen incluso dinero de sus bolsillos (soy testigo de ello) para que no sean tan paupérrimas sus presentaciones. Actúan sin luces, sin camarines, sin adecuados decorados. En la más total de las pobrezas, su imaginario es compelido a pobres presentaciones, sin ninguna posibilidad de perfeccionamiento. Actúan gratis para la comunidad y nunca han recibido un Fondart, porque no tienen tiempo (entre familia, micros, trabajo y el grupo) de tomar clases para rellenar el formulario, para rogar que alguna empresa o institución les ponga un timbre en una carta, para tratar de convencer a la gente de que aunque sean pobladores se puede confiar en ellos, para cotizar los productos, para hacer maquetas y claro está, conseguirse computador, corrector redaccional y, por supuesto, un buen diccionario para la ortografía. Además, hay que agregar que parte fundamental de sus objetivos es llevar el teatro con dignidad a sus vecinos, quienes nunca o casi nunca han visto teatro. Pero por supuesto, eso carece de originalidad al lado de Tunik, la geisha o el nunca bien ponderado argumento de un Prat homosexual.Es cierto que hay proyectos que son interesantes y que merecen el aporte del gobierno para su desarrollo, pero lo que molesta es que los mecanismos del Estado no sean lo suficientemente originales, creativos y consistentes, como para que todos puedan financiarse y consolidar propuestas identitarias. Por otro lado tengo entendido que casi todos los proyectos aprobados pertenecen a quienes podrían haberlos realizado con su peculio personal, o con ayuda de sus padres o con auspicio de familiares comerciantes. O con la ayuda de las opulentas comunas a las que pertenecen las que, para seguir familiarizando a sus habitantes con las sensibilidades y los mecanismos y códigos que les permitirán llegar a las galerías de arte, acceder a los teatros, filmar sus películas, escribir sus libros y realizar sus ensayos, sí disponen de suculentos items especiales para cultura. Los pobres, pareciera ser, se tienen que conformar con que alguna vez la cámara los muestre (jamás estar del lado del que filma);cuidar los autos en los espectáculos y pedirle autógrafos a los "artistas" que lleguen, servir de archivo de imágenes para los futuros creadores, soldar y acondicionar las escenografías que nunca lo verán actuar, y por supuesto, jamás nunca leer Los invasores de Egon Wolf, porque se les podrían venir ideas demasiados peligrosas a la cabeza.Mientras, seguimos asistiendo al patético circo del exceso de maquillaje y la falta de rostros, a la cultura de la hamburguesa y la silicona, a los reality show y las mediaguas caricaturescas colgando de las nubes...A propósito, un niño me preguntó el otro día si ahí vivía Dios y yo, que soy ateo, no supe que responderle, pero me habría gustado que hubiese estado allí Felipe Berríos.Las pocas certezas que a uno le quedan ahora es que ya no hay que invertir más tiempo ni creatividad en quienes creen tener el monopolio del tiempo y de la creatividad, y comenzar a meter todas las energías en quienes nunca van a tener entre 80 mil y 300 mil pesos mensuales para pagarse una carrera de teatro, en quienes están en séptimo básico y aún no saben leer ni escribir -porque para los establecimientos es más lucrativo pasarlos de curso y recibir la subvención estatal por 40 y no por 39-. Meter todas las energías en quienes somos, en quienes exudan identidad abriendo grifos en verano, jugando a la rayuela en las plazas, elevando las miradas en los volantines y todavía mantienen la risa fresca y transparente que muchas de las políticas de Estado, a costa de paternalismos y subvaloraciones, han pretendido opacar y destruir.El Fondart es concedido íntegramente, gracias a la solidaridad de quienes detentan el poder, a los proyectos teatrales de sus retoños. Justificando sus decisiones con reflexiones como las tan bien desarrolladas Por Pedro Labra, que dejan muy en claro que no financian propuestas de teatro poblacional de trabajadores.El año pasado tuvo gran publicidad la obra Prat, (volada teatral de niños bien), que no vio ni el 0,1 por ciento de la población y que sin embargo, amén de otros efectos, recibió por parte del Fondart una cantidad de dinero con la cual se habría financiado un año entero de actividad de diez grupos de teatro poblacional, por supuesto de las comunas pobres. El mismo grupo ganó otro financiamiento este año. lo que confirma la buena redacción de las propuestas, extractadas profesionalmente, bien escritas y sin faltas de ortografía.También este año, reiteradamente , es premiado el tema de El doctor Mortis, el año pasado para radio y hoy para cines, fundamentalmente por el marketing del título porque, a decir verdad, fue uno de los programas más deficiente entre los radio teatros dedicados al suspenso: mal escrito, mal realizado y también mal actuado porque el autor, Juan Marino, tenía que renovar constantemente los elencos ya que quedaba a deber a sus actores.Hoy el Fondart lo premia una vez más..Sugestivo.Recomendaciones a pobladores y conjuntos pobres para obtener un Fondart:1.- El primer consejo para ganar un Fondart es que la redacción de los proyectos la realice un profesional (junte desde ya dinero o no busque ser autónomo, asociese a ONGs, municipios, Conaces y demás reparticiones que tienen como redactar proyectos).2.- Incluir currículos de quienes hayan estudiado arte en institutos caros. Si no los tiene, falsifíquelos, lo importante no es el talento ni la honestidad, sino demostrar que conoce gente que ha gastado mucho dinero para "educarse".3.- En cuanto al tema: busque ;o extravagante, lo inicuo, lo insólito, lo chocante; aléjese lo más posible de lo cotidiano, de lo simple, de lo pequeño, pues eso no es juzgado como algo creativo que enriquecerá la cultura nacional. Evite ante todo lo referente a las divisiones sociales, a la cultura para el pueblo, el arte patrimonio de todos, pues son impertinentes e inútiles majaderías que hay que echar al tacho de la basura si queremos incorporarnos al mundo del futuro sin objeciones de concienciaANIBAL REYNA, actor y CONSUELO, directora de la Casa de la Cultura de La LeguaFuente]]></content>
		</document>
		<document id="e19e7ee2063dfc7200f87b6c14af2e81" url="http://rchvzqedcrrptcn.blogspot.com/2011/03/martes-28-de-abril-de-2009-santiago.html">			<content><![CDATA[Martes 28 de Abril de 2009 SANTIAGO.- Aclarando que pese a la alerta mundial por la propagación de la gripe porcina, el diputado y miembro de la comisión de Salud de la Cámara, Juan Lobos, aseguró que en el país no están dadas las condiciones para responder de manera adecuada frente a la declaración de una epidemia."Hoy en Chile no tenemos ninguna epidemia, ni una grave crisis de salud, sin embargo, basta recorrer los hospitales para constatar que hay gente que está siendo atendida en sillas o en camillas en los pasillos, mientras que a otras, que por su condición deberían quedar hospitalizadas, están siendo enviadas a sus hogares", afirmó el diputado.El parlamentario advirtió que, pese a las declaraciones del Ministerio de Salud, la realidad hoy en Chile es que los hospitales no están preparados para enfrentar una epidemia de gripe porcina, como la que surgió en México y que se está expandiendo por el mundo.Lobos hizo un llamado al Minsal a realizar una evaluación realista de la capacidad del sistema público de salud para enfrentar una epidemia de gripe, tal como lo advierte la Organización Mundial de la Salud, y comenzar a tomar las medidas de inmediato."El Ministerio de Hacienda dispone de los recursos necesarios, por eso las medidas en cuando a habilitación de infraestructura, con salas aisladas para enfermedades respiratorias, además de los equipos y medicamentos necesarios, requieren que se comience a actuar ahora, porque una vez que se desencadene una epidemia, será muy tarde", puntualizó.Lobos insistió en la necesidad de que el Minsal inicie a través de los medios de comunicación masivos una campaña informativa.Destacó que es preciso resaltar que este virus no se transmite por consumir carne de cerdo, ni otros alimentos, sino que por estar en contacto con otras personas enfermas de gripe, por lo que se recomienda evitar las aglomeraciones de gente, usar pañuelos desechables, no ir a trabajar o no llevar a los niños a la escuela en caso de presentar síntomas, y cuidar el lavado frecuente de las manos.También pidió a los medios de comunicación ser prudentes en las informaciones que se entregan, ya que la realidad es que hasta ahora no se ha detectado ningún caso de gripe porcina en Chile, y a las autoridades a no caer en triunfalismos, porque la realidad es que el sistema público de salud sigue siendo muy precario y débil para atender siquiera las actuales demandas de salud de la población.Fuente :El Mercurio Online]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>