<author id="cd86dbef7050c0207b8f37dce8ff95c8" url="clubdeastronomia.wordpress.com" feed="clubdeastronomia.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c1b4b4731ccdd04f9ba411128892ba1d" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/04/25/metodo-de-analisis-ionosferico-sismico-simplificado/">			<content><![CDATA[Introducción El descubrimiento de las anomalías ionosféricas precursoras de sismos supuso una importante posibilidad (y por supuesto, un importante desafío) para la generación y creación de mecanismos o métodos de análisis enfocados a la cuantificación y linealización del fenómeno. Grandes fueron los avances realizados por Pulinet (1994), Kamogawa (2000), Panda (2004), y otros investigadores, hacia […]]]></content>
		</document>
		<document id="305546bb6bcd6a8a58fbf533bd5920fe" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/06/04/volcan-puyehue-y-monitoreo-solar/">			<content><![CDATA[13/06/2011 Sernageomin asegura que hay acumulación de cenizas en ladera oeste del volcán Puyehue Tras un sobrevuelo realizado a la zona afectada por la erupción del cordón del Caulle, se verificó que hay una importante acumulación de cenizas en el sector oriental de la zona volcánica, en particular en la ladera oeste del volcán Puyehue. […]]]></content>
		</document>
		<document id="c8a0c84ae122cf4c345aedae2d6ba8b0" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/06/16/monitoreo-de-la-actividad-solar-y-volcanica/">			<content><![CDATA[Durante las ultimas horas estamos recibiendo los efectos del agujero coronal presente en el disco solar. El viento solar que está llegando a la  Tierra mas acelerado de lo habitual, es causado por los fuertes campos  magneticos que rodean dicho agujero coronal, que es el responsable directo de esta aceleración del viento solar. Este viento […]]]></content>
		</document>
		<document id="536c53bc32092f657128773b784774b" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/07/02/julio-2011-actividad-solar-sismic/">			<content><![CDATA[Hasta ahora el hombre ha podido saber más de lo que sucede en elespacio exterior que lo que sucede dentro de la tierra. Se sabe que los terremotos surgen del movimiento entre las placas tectónicas, que al acumular una tensión determinada provocan esos movimientos bruscos que hasta ahora nadie es capaz de predecir cuándo sucederán […]]]></content>
		</document>
		<document id="80b28d34afc20f7913b40863556cedd1" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/07/13/actividad-solar-sismica-julio-ii/">			<content><![CDATA[Continuaciòn de hilo anterior Al menos 3 sismos se perciben en las regiones del Maule y Bío-Bío Al menos fueron 3 los sismos que se percibieron en las regiones del Maule y Bío-Bío pasadas las 22 horas de este martes. El Servicio de Sismología de la Universidad de Chile indica que el primer temblor se […]]]></content>
		</document>
		<document id="78869c501f2b9177d78948fe7c848a36" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/07/18/sobre-el-comportamiento-de-aerosoles-y-erupciones-volcanicas/">			<content><![CDATA[INTRODUCCIÓN Con el descubrimiento de la posible correlación entre las variaciones ionosférica-sísmica a mediados de la década de los setenta, los investigadores se volcaron en la búsqueda de otros fenómenos que de manera explícita e implícita pudieran demostrar la idea de que las variaciones ionosféricas por presencia de aerosoles también podrían estar presentes previamente a […]]]></content>
		</document>
		<document id="89561ca89adaae38ee613bcc56fe5abf" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/08/05/observaciones-tormenta-solar-04-05-de-agosto-2011/">			<content><![CDATA[ El Despertar Solar Información proporcionada via e-mail (http://www.sidc.be/products/cactus): De esta manera el Solar Influence Data Center (SIDC)  notificaba el tránsito de una eyección de masa coronal (CME) ocurrida el día 02 de Agosto de 2011. El origen de la emision fue una intensa explosión ocurrida en la activa region solar 1261, localizada 14° sobre el […]]]></content>
		</document>
		<document id="e044b17fc24babeed934ab49cbdc1dec" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/08/09/explosion-x6-9-la-mayor-del-ciclo-solar-en-curso/">			<content><![CDATA[Sorpresivo Despertar Hoy 09 de Agosto de 2011, a las 08:05 UTC, los detectores del Solar Dynamics Observatory (SDO) (http://sdo.gsfc.nasa.gov/) y los distintos telescopios solares en Tierra registraron una intensa explosión solar X6.9 proveniente de la activa región 1263, la mayor de lo que va corrido en el actual ciclo solar. El flash observado por el […]]]></content>
		</document>
		<document id="195c809178cff5779c290721f3187abc" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/09/04/analisis-y-conjeturas-relacionados-al-cometa-elenin/">			<content><![CDATA[Introducción El 10 de Diciembre de 2010, el astrónomo Leonid Elenin desde Lyubertsy Rusia,  utilizando un acceso remoto del observatorio ISON-NM en Nuevo México detectó un cuerpo celeste con características hiperbólicas ingresando al sistema solar interior a una distancia de 647 millones de kilómetros. Observaciones y confirmaciones posteriores determinaron que se trataba de un cometa, […]]]></content>
		</document>
		<document id="53f54d8f13b92366b324ddbf59489495" url="http://clubdeastronomia.wordpress.com/2011/09/16/inauguracion-del-nuevo-sitio-web-del-club-de-astronomia/">			<content><![CDATA[Bienvenidos a la Nueva Casa El Club de Astronomía se viste de gala para invitar a todos sus seguidores al Nuevo Sitio Web Experimental del equipo, www.clubdeastronomia.com, donde encontrarán la más completa información del quehacer astronómico profesional y amateur. Al ya mítico blog www.clubdeastronomia.wordpress.com le sumamos una nueva interfaz bloggera mucho más potente e interactiva, con acceso […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>