<author id="ce0ec38ed117add0a3c3a46a86a30d12" url="tallerdeproyecto2.blogspot.com" feed="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="96f95f718860c4fdc5a37656b9c5d3ac" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/06/ff-comunicacion-efectiva.html">			<content><![CDATA[imprimanlo, leanlo y aprendanlo.solo eso es super corto el texto.. ya que este es el ultimo producto de este ramo asi que aqui se ven quienes se lo hechan.. esperemos que ninguno o no?saludos.http://www.mediafire.com/?kn01oyzykmt]]></content>
		</document>
		<document id="ae6403aec460b02bd27f56f25874888f" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/06/referencias-y.html">			<content><![CDATA[chicosles mando 3 links como referencia.2 son de muy buenas infografías de ciudades. son bastante más planas que las que ustedes están trabajando porque tienen los niveles interactivos.el otro es de lo que se puede llegar a hacer con un excelente render. no se asusten, es sólo para que se entusiasmen :)además, les pido que en la lámina individual del sistema iconográfico, pongan o un detalle en escala 100% (1/1) o, por lo menos, uno completo al 50% (1/2)por favor no se olviden de la hoja de roles en la entrega, ya?van los links...saludos a todos!http://www.buenosaires.gov.ar/areas/com_social/home_nuevo/info_bsas.phphttp://www.guadalupe.gob.mx/mapa/mapa_vista.htmhttp://www.proyectodigital.com/portfolio/#album=37&photo=319]]></content>
		</document>
		<document id="fa2d16d8b97957d33689558f4f23dd6a" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/07/clases-tirapegui.html">			<content><![CDATA[aca dejo el .rar de las clases del profesor, productividad y mercadotexto LEERclases titapegui luego subire el resto :3]]></content>
		</document>
		<document id="3284f5c8973af2e7080e602d4893bdb7" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/07/confirmado-nueva-lamina-para-principios.html">			<content><![CDATA[por problemas de espacio la profesora accedio a la creacion de una nueva lamina,color darkorange cmyk( c: 0, M: 56,Y: 94,K 0).. o rbg( R: 240, B:137, G:27Fundamentos del Dominio del Principio de la construccion.y el resto ya lo tenemos claro.carta gancostospresupuestocubicacionempotramiento..esta al igual que el resto se entrega en tamaño carta y tiene que ir en el cd como se acordo antes :3si alguien pudiera dar la lista de los requerimientos por modulo ademas de los requerimientos de principios de contruccion, me lo envian al email o lo ponen en respuesta, luego edito el tema y lo ponemos en lineaP:D: se me perdio el excel que nos mando la profesora hace 2 meses. ;O;saludos:3]]></content>
		</document>
		<document id="56bdf5360d4ae407f5a1e4afeca97725" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/07/entrega-jueves-17-julio-1200.html">			<content><![CDATA[Chicoscomo ya habíamos hablado, la entrega este jueves debe estar impecablemente montada en el primer piso a las 12:00.a esa hora llegaré y el que no esté montado, tiene un 1,0 o un NO ENTREGA, sin derecho a réplicas.Javier me confirmó que les iban a dar $20.000 por grupo para la impresión de la infografía a escala real (100%), así que espero que todos cumplan con eso.En resumen:- infografía a escala real- 2 paneles proyecto 60 x 42 cms- todos los paneles individuales reducidos e impresos en hojas carta, en carpeta con nombre del alumno, oficina, fecha- 1 cd individual con todos lo paneles en pdf.- 1 cd grupal con todos los archivos originales (logotipo, brochure, infografía, sistema iconográfico) en pdf de los integrantes de la oficina ordenados por carpetas con nombre.SUERTE A TODOS Y NOS VEMOS!]]></content>
		</document>
		<document id="f785f3efc887f47a40aa2aee5e0e728b" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/07/sebastian-donoso-y-sara-bello.html">			<content><![CDATA[CHICOSUstedes dos deben dar recuperativa para taller.Los dos deben corregir 4 isotipos de su sistema iconográfico y enviármelos a mi mail mrenard@dis-play.cl mañana jueves 31 a más tardar a las 16:30, para que alcance a ponerles su nota antes del cierre de semestre que es mañana (no tenía idea de esto me lo acaban de confirmar).Les pido que me manden una lámina en pdf con los 4 isotipos. Sebastián: tú deberás esforzarte en presentar una lámina impecable, bien diagramada y ordenada, porque en eso también estabas fallando en la primera etapa.Yerco, creo que esto les avisa a sus mails cuando les escribo, pero necesito que SÍ o SÍ lo lean!A Sara le pude contestar su mail, pero el de Sebastián no lo tengo. Podrás ayudarme, para variar?Saludos a todos y por favor cumplan para que no reprueben taller por una tontera.]]></content>
		</document>
		<document id="b86035566c376e5b5c50c17ef6b0678c" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/08/pdf-1diseo-info.html">			<content><![CDATA[ChicosAcá les subo el primer pdf de diseño info.Está incluido el pdf de la piel gráfica para inspiración.Esto mismo estará en educandus, por favor métanse y veánlo, para comprobar de su real eficiencia, ok?saludos]]></content>
		</document>
		<document id="84219c84e9960795c5f74c515bad6995" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/08/syllabus-proyectos-3.html">			<content><![CDATA[EstimadosAcá les subo el syllabus con formato antiguo. Durante la semana estará con el nuevo formato.Esta información está disponible en novedades en educandus.Por favor revísenlo siempre, ya que será nuestro medio oficial una vez que el taller empiece.Saludos a todos y nos vemos el miércoles a las 11:10 para Diseño de Información.http://www.mediafire.com/?sharekey=ee869be6a2c9f032d2db6fb9a8902bda]]></content>
		</document>
		<document id="feab55bb6ef0aa0769e2ee6cb1d0df3d" url="http://tallerdeproyecto2.blogspot.com/2008/09/abstract.html">			<content><![CDATA[concepto: trasendencia históricaTalca corresponde a una ciudad que a lo largo de sus tiempos de antaño ha dejado una marca y legado en la presencia de sus fachadas, paseos, calles,ornamentos, moviliario y su gente en donde el talquino ha plasmado su esencia. Esta huella a lo largo de la historia, ya sea por su importancia, legado, hechos, patrimonio histórico,arquitectura, calles y lugares que hoy en día se ven reflejados en esta ciudad en forma secundaria. Por ende nuestro objetivo es propiciar y potenciar estos aspectos que dan a conocer esta identidad que presenta esta ciudad tan única y nuestra nos hace plantear y conformar una instancia y época donde resaltaremos y reflejaremos lo que fué esta ciudad en su apogeo de glamour.mensaje a comunicar: Talca, aires del viejo mundoEsta ciudad sin duda refleja un estilo neoclasico en donde se puede plasmar en sus ornamentos, fachadas y detalles que fueron hechos por artesanos de su época. Sin embargo, estas particularidades dan una identidad de ciudad tanto por lo que la conforma y su gente que ha sido protagonista desde su época de esplandor. Es por esto que se ha querido reflejar este mensaje, ya que Talca contiene aires, esencia y una pizca de elementos de trasendencia histórica neoclásica, reflejado en lo conforma esta ciudad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>