<author id="cf1fc0d5d9fed4454697d7df20b704f3" url="prosaludchile.blogspot.com" feed="http://prosaludchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="b68df82bf3fbdd039b338fcf5179fa12" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/01/actualidaduso-de-preservativo.html">			<content><![CDATA[Estudio demuestra que el sexo es igual de placentero con o sin preservativo  Un estudio estadounidense, publicado en la revista ‘Journal of Sexual Medicine’, dejó en evidencia que las personas piensan que las relaciones sexuales son igual de placenteras con o sin uso de preservativo o lubricantes.El condón es uno de los métodos más usados para prevenir embarazos y enfermedades de transmisión sexual. Pese a ello, siempre ha rondado el mito de que su uso afecta el placer de los encuentros íntimos.En el estudio, no obstante, los encuestados expresaron que el sexo puede ser “altamente excitante” con o sin preservativos o lubricantes. Destaca en este punto que dentro del grupo de quienes usaron condones en su último encuentro sexual, los varones fueron los más seguros del tipo de profiláctico empleado y de si éste estaba lubricado.En ese contexto, según consignó el diario español El Mundo, Carlos San Martín, médico y sexólogo del Centro Interdisciplinar de Psicología y Salud (Cipsa) de Santander, indicó que en general son los hombres quienes tienen una mayor curiosidad sexual.Sin embargo, a su juicio dicha tendencia se está equilibrando: “Esto va cambiando ya que cada vez más mujeres exploran su sexualidad de formas menos convencionales y disfrutan de su curiosidad aceptando que todo lo que puede mejorar su sexualidad debe ser conocido y, por qué no, experimentado”, expone.Por su parte, Ezequiel Pérez Campos, ginecólogo y portavoz de la Fundación Española de Contracepción (FEC), señaló que algo está cambiando en las parejas y que el condón ya no es visto como un inconveniente en el acto sexual.“Todavía hay personas que creen que resta espontaneidad al encuentro o que les quita potencia, pero si la pareja está motivada esto no supone ningún incordio, es más, puede ser utilizado como juego sexual, y de hecho se hace”, declaró el experto.En tanto, datos españoles consignados por El Mundo reflejan que los jóvenes son responsables al momento de tener sexo, destacando que el 92,6% de ellos utiliza preservativos en su “primera vez”.A pesar de esto, se piensa que los adolescentes aún deben recibir buena información, pues son muchos los mitos que rodean el ámbito sexual, especialmente en Internet.http://www.biobiochile.cl/2013/01/25/estudio-demuestra-que-el-sexo-es-igual-de-placentero-con-o-sin-preservativo.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="feab31f9c455a2d1f8e3670afc7cea62" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/01/investigadores-de-stanford-crean.html">			<content><![CDATA[Un equipo de investigadores de la Universidad de Stanford logró hacer que ciertas células se volvieran resistentes al VIH, virus que causa el SIDA.El descubrimiento, anunciado en la página web de la Escuela de Medicina de la casa de estudios, podría llegar a sustituir a los tratamientos de drogas y proteger el sistema inmunológico de las personas infectadas.“Un nuevo estudio describe el uso de un tipo de tijeras moleculares para cortar y pegar una serie de genes resistentes al VIH en las células-T. (…) Mediante la inactivación de un gen del receptor y la inserción de genes anti-VIH, el virus se bloquea al entrar en las células, lo que le impide la destrucción del sistema inmune”, señala el comunicado de Stanford.Si bien los expertos explicaron que el tratamiento no es una cura para el VIH, es un método para que los pacientes sean inmunes a la enfermedad.“Proporcionar a una persona infectada células T resistentes no curaría la infección viral. Sin embargo, les proporcionaría un conjunto de células T que les permitiría protegerse del colapso inmune que normalmente da lugar al SIDA”, señaló Sara Sawyer, profesora asistente de genética molecular y microbiología de la Universidad de Texas en Austin y co-autora del estudio.En tanto, el principal investigador del estudio, Matthew Porteus, expresó que “una vez que una persona contrae el VIH, se vuelven susceptibles a todo tipo de infecciones y cánceres, y eso es lo que mata al paciente en última instancia, no el virus. Por eso nuestro objetivo es construir un sistema inmunológico resistente al virus”.Fuente: http://www.biobiochile.cl/2013/01/24/investigadores-de-stanford-crean-celulas-resistentes-al-vih.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="7af194a630cd1666045fcac395885a45" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/01/pildora-contra-el-acne-puede-producir_31.html">			<content><![CDATA[Francia confirma muertes vinculadas a píldora contra el acné usada como anticonceptivoLa agencia del medicamento francesa confirmó que desde 1987 se produjeron cuatro muertes “imputables a una trombosis venosa relacionada con Diane 35?, una píldora para el tratamiento contra el acné del laboratorio Bayer que se utiliza generalmente como anticonceptivo.Esta confirmación se produjo después de que el diario francés ‘Le Figaro’ publicara una información que daba cuenta de siete muertes ligadas a esta píldora.“Para los otros tres casos mencionados [por "Le Figaro"] la causa de la muerte está relacionada con patologías subyacentes de las pacientes afectadas”, precisó la agencia en un comunicado en el que añadió que estas “patologías parece que jugaron un papel esencial en la muerte y la toma de Diana 35 no parece estar implicada”. La Agencia Nacional de Seguridad del Medicamento y de los Productos de Salud (ANSM) precisó que estos casos “reflejan las declaraciones hechas por los médicos del sistema nacional de farmacovigilancia [...] desde 1987?.Por otro lado, la agencia explicó que esta base de datos recoge “otros 125 casos de trombosis [...] notificados en el mismo periodo: 113 de trombosis venosas y 12 de trombosis arteriales”, relacionadas con la toma de Diane 35.Las trombosis se producen por la formación de un coágulo sanguíneo, un hecho que puede ser benigno, pero que también puede provocar una embolia pulmonar o un accidente cerebrovascular.En Francia, Diane 35 tiene una autorización de comercialización desde 1987 para el tratamiento del acné, explicó el pasado 11 de enero el director de la ANSM, Dominique Maraninchi, durante un encuentro con la prensa en el que se habló delos riesgos de las píldoras de tercera y cuarta generación.“Diane 35 es un tratamiento del acné que produce el bloqueo de la ovulación. Tenemos varias investigaciones abiertas que muestran que esta utilización al margen de su autorización de comercialización es importante”, explicó Maraninchi. “Iniciamos la reevaluación de los riegos y beneficios” de Diane 35 y “se tomará una decisión próximamente”, añadió el responsable, quien juzgó “anormal que haya una ambigüedad sobre este tratamiento antiacné utilizado como anticonceptivo. Durante este mismo encuentro, la ministra de Sanidad, Marisol Touraine, mostró su voluntad de limitar las prescripciones de píldoras de tercera y cuarta generación debido a los riesgos de trombosis que implican estos anticonceptivos, después de la denuncia de una mujer que sufrió un accidente cerebrovascular atribuido a la toma de una píldora de tercera generación (Meliane, también de los laboratorios Bayer).Desde entonces, se presentaron otras 14 denuncias contra los fabricantes de píldoras de tercera y cuarta generación y otra que afecta a Diane 35.http://www.biobiochile.cl/2013/01/29/francia-confirma-muertes-vinculadas-a-pildora-contra-el-acne-usada-como-anticonceptivo.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="38eb6345501297b017ddbcdde5a4ee7d" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/02/aumento-la-violencia-intrafamiliar.html">			<content><![CDATA[ Estudio revela aumento de violencia intrafamiliar en ChileAutor: La TerceraONG Activa y U. Iberoamericana dicen que campañas no han logrado bajar ataques. Un aumento de la Violencia Intrafamiliar (VIF) de 4,37% se registró en Chile entre los años 2010 y 2012, según el cuarto estudio nacional de Violencia Intrafamiliar realizado por la ONG Activa y la Universidad Iberoamericana. El informe también evidenció un aumento del 15% en la violencia sicológica en el país. Respecto a los niños, el análisis muestra una caída de 3,31% en lesiones y de 12,73% en la violencia sicológica.Las agresiones físicas contra mujeres también registraron una baja (5,57%); sin embargo, se evidenció un incremento en violencia sicológica de 15,15%. En el caso de los hombres, se da un aumento de 13,16% en lesiones, mientras se muestra una baja de 6,53% en violencia sicológica. La directora de la ONG Activa, Gloria Requena, manifestó su preocupación al respecto, señalando que “se han hecho esfuerzos importantes, que se centran en campañas mediáticas masivas de televisión, pero éstas no han cambiado las conductas de las personas”. Requena señala que “si bien es valorable el esfuerzo que el gobierno realiza en materia de campaña de violencia intrafamiliar”. Agrega que muchas veces sus comportamientos se pueden atribuir en otras conductas negativas. Sin embargo, en ONG Activa aplauden campañas específicas, como la realizada contra la violencia en el pololeo. El estudio muestra que las regiones con mayor incremento en violencia intrafamiliar hacia las mujeres entre los año 2011 y 2012 son Tarapacá, con un 14,45%; Arica y Parinacota, con 8,12%, y Coquimbo, con 4,96%. Las cifras de violencia hacia los hombres muestran que reciben más agresiones físicas que sicológicas, siendo la Región de Tarapacá donde más se presenta esta forma de violencia. El documento constata además que las víctimas y agresores son cada vez más jóvenes. Gloria Requena criticó la falta de fondos por parte del Estado para desarrollar planes de rehabilitación, agregando que “esperamos que los fondos aumenten para trabajar con agresores para que éstos a futuro no agredan más”.  http://diario.latercera.com/2013/02/03/01/contenido/pais/31-129107-9-estudio-revela-aumento-de--violencia-intrafamiliar-en-chile.shtml   ]]></content>
		</document>
		<document id="c1c16542b96a83b5188a2a917d921fb1" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/03/6-aniversario-fundacion-prosalud.html">			<content><![CDATA[Desde el 2007 trabajamos por y con los/las jóvenes chilenos/as para que ejerzan una sexualidad  sana, placentera, conciente y libre de riesgos.Agradecemos a todos/as quienes han apoyado y han confiado en nuestra labor.Queremos compartir con ustedes algunos de nuestros logros:-          Más de 120.800 jóvenes han sido parte de nuestras actividades educativas e informativas de diferentes comunas y regiones de nuestro país.-          Se han realizado 1.367 actividades educativas en diferentes establecimientos educacionales, con más de 607.900 materiales informativos distribuidos.-          Hemos respondido más de 4.500 consultas vía e-mail, blog, teléfono y facebook.-          Contamos con más de 5.700  amigos y fan de facebook, 687.767 visitas a nuestro sitio web y más de 114.362 visitas al blog.-          Se han realizado 5.234 visitas a farmacias con 154.325 folletos informativos entregados. Esperamos crecer cada día para seguir contribuyendo a mejorar la salud sexual y reproductiva de los/las jóvenes. Les saluda cariñosamente, Equipo Prosalud.]]></content>
		</document>
		<document id="9ca459cef489902e7554de30a33f7344" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/03/actualidad-jovenes-chilenos-se.html">			<content><![CDATA[Injuv: el 83,5% de los jóvenes chilenos se considera felizTener un trabajo satisfactorio y una buena familia y relación de pareja fueron los aspectos más valorados por los entrevistados. Una buena nota en el colegio, un regalo sorpresa o una comida apetitosa. Tal vez unos pesos inesperados o esa conquista amorosa que parecía imposible. O variables más sostenidas en el tiempo, como trabajo, pareja y desarrollo personal. Las razones son muchas y en gran medida subjetivas, pero el hecho es que el 83,5% de los jóvenes chilenos se considera bastante o muy feliz, según revela una encuesta desarrollada por el Instituto Nacional de la Juventud (Injuv), dependiente del Ministerio de Desarrollo Social.“Hay cosas simples, como internet, que ahora están más a la mano y nos alegran la vida a todos”, afirma José Flores (20), novel trabajador de una empresa de cobranzas de Valparaíso.Aristeo Andrés (21) estudia una carrera universitaria en Santiago y es un poco más escéptico: “Hay una diferencia muy marcada a la hora de buscar trabajo. Allí es cuando la educación y las oportunidades hacen que unos sean más felices con su vida y otros comiencen a sentir frustración”.El análisis del Injuv es una submuestra de la Encuesta Nacional de la Juventud, aplicada durante el 2012 a 8.352 hombres y mujeres, de entre 15 y 29 años, y que contrasta con las cifras del año 2009, cuando un estudio similar arrojó que el 72,2% de los jóvenes se consideraba bastante o muy feliz con su vida. Es decir, 11,3 puntos porcentuales menos.La actual medición, de hecho, es homologable al resultado de la Encuesta Casen 2011, donde, en una escala de 1 a 10, los jóvenes (de entre 15 y 24 años) presentaron un nivel de satisfacción de 7,4 puntos. Es decir, incluso mayor que el promedio etario nacional de 7,2.María José Domínguez, subdirectora (S) del Injuv, explica que “estos resultados son tremendamente positivos y tienen mucho que ver con las mayores y mejores expectativas de nuestra sociedad. Al mirar hacia el futuro, los jóvenes se proyectan con una buena familia y con trabajos y estudios mejores, con logros que ellos evalúan como alcanzables”.Otro dato relevante del estudio es que, según los encuestados, las variables que tienen más peso a la hora de evaluar su grado de felicidad son el trabajo o profesión (32,1%); el hecho de poder construir una buena familia y/o relación de pareja (27,2%), y el desarrollo personal (16%).Los ingresos económicos aparecen como la cuarta variable de más importancia, con un 9%.El ministro de Desarrollo Social, Joaquín Lavín, afirma que “conocer estos resultados es muy importante porque permite que como gobierno podamos confirmar que las políticas públicas que venimos aplicando como el Yo Trabajo Joven, de Fosis, o el Subsidio al Empleo Joven, de Sence, tienen un impacto real en mejorar la calidad de vida de los jóvenes”.Actitud positivaEl sicólogo Israel Aguire (27) trabaja en la Municipalidad de Licantén, Séptima Región, y considera que los indicadores son positivos, “sobre todo, porque reflejan una buena actitud generalizada hacia el futuro, pero tampoco debemos olvidar las movilizaciones de los últimos años y el descontento que allí se notaba”.En la encuesta también se resalta que los mayores aumentos de jóvenes que dicen sentirse contentos se dieron en los grupos socioeconómicos D y E (con 13 y 14 puntos de incremento entre 2009 y 2012, respectivamente).También, se muestra que la satisfacción entre hombres (84%) y mujeres (83%) es prácticamente la misma, y que un mayor porcentaje de muchachos que viven en las zonas urbanas (84%) aseguró sentirse feliz, respecto de aquellos que provienen de zonas rurales (78%).]]></content>
		</document>
		<document id="f4d1344f84a4deb871911b1931083490" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/03/bullying-un-problema-para-toda-la-region.html">			<content><![CDATA[Bullying un problema para toda la regiónAmérica Latina. Estudiantes de toda la región padecen acoso escolar. Los esfuerzos de las autoridades para encontrar una solución han arrojado resultados magros. La muerte de Jonathan, un niño de siete años, alumno de una escuela primaria de México, al parecer a causa del acoso escolar o bullying, de nuevo enciende las alarmas en torno al problema, al papel de los padres y profesores y a su adecuado control hecho por las autoridades competentes.Jonathan murió por lesiones pulmonares, presuntamente después de que un compañero de escuela le metió la cabeza en un retrete para despojarle del dinero que sus papás le dieron.Los hechos ocurrieron en una primaria vespertina de la comunidad rural de Tlacuitapa, en el municipio de Unión de San Antonio, a 199 kilómetros de Guadalajara, Jalisco.En este momento las autoridades indagan el caso, pues mientras que los padres del fallecido afirman que su hijo confesó haber sido víctima de abuso de su compañero, la investigación realizada por la Fiscalía local destaca que no existen pruebas concluyentes de que el deceso haya sido generado por un acto de maltrato escolar.La historia comenzó el pasado 18 de febrero, fecha en que presuntamente ocurrió el ataque. Después de quejarse de la agresión, el menor afectado fue trasladado a una clínica pública, ya que sufría malestares físicos; sin embargo, los médicos no detectaron que presentaba lesiones pulmonares y lo regresaron a su casa pensando que solo tenía una infección estomacal por su contacto con el agua sucia. Días después, el menor tuvo una recaída y se detectó el problema que se agravaba; debió ser trasladado a Guadalajara donde murió el pasado 9 de marzo.Una docena de personas han rendido declaración por lo ocurrido en aquella ocasión: maestros, directivos de la escuela e incluso compañeros del menor, así como el mismo presunto agresor. Este último afirma que nunca metió la cabeza de Jonathan a un retrete y, por el contrario, eran amigos. Los docentes señalan que jamás vieron señales de agresión hacia el ahora muerto.Este pequeño afirma que ahora es víctima de acoso por otros compañeros de escuela, quienes lo culpan de la muerte de Jonathan.ChileLegislan e imponen medidas severasLas cifras existentes en Chile han llevado a que el tema se legisle y a que se impulsen estrictas iniciativas para sancionar a los establecimientos donde se produce esta agresión.Pamela Pizarro es una alumna de octavo año de un liceo femenino de Iquique, quien en 2012 tomó la decisión de suicidarse por los constantes hostigamientos de los que era víctima.Casos como este se han repetido con frecuencia en Chile. En el país ya existe una ley que sanciona la violencia escolar que fue aprobada en el Congreso en septiembre de 2011, después de que encuestas revelaron que el 86% de los alumnos en el país asumió haber sido frecuentemente testigo de insultos y burlas en sus respectivos colegios.La ley obliga a todos los recintos a contar con un comité de sana convivencia escolar, y toda la comunidad educativa debe informar sobre hechos de violencia física y psicológica, agresión u hostigamiento. Si las autoridades no actúan oportunamente, se arriesgan una multa de hasta cuatro millones de pesos chilenos (8400 dólares). ‘Constante, Contra alguien y Con intención’, la regla 3C del acosoLo primero que los adultos deben determinar cuando se enfrentan a un caso que puede ser de maltrato escolar es pasarlo por la regla de 3C: ‘Constante, Contra alguien y Con intención’.De otra manera, podría tratarse de un caso aislado, explica Trixia Valle, directora de Fundación en Movimiento A.C., un organismo que lucha contra el bullying.“Son eventos aislados que, como en toda condición social, pueden suceder. Es parte de la convivencia tener algún malentendido de vez en cuando”, explica en la página del organismo (www.fundacionenmovimiento.org.mx) la activista, escritora y columnista de Publimetro méxico. Recomienda que la primera reacción de un niño al ser atacado sea ignorar a quien ataca.“El bully (niño que abusa) lo que busca es una respuesta de parte de su víctima; al no existir, por lo general buscan a alguien más”, señala.Por supuesto, el niño debe tener la confianza necesaria para contarles a sus padres de este fenómeno, una situación que se deriva de una buena relación en la familia.“La confianza es algo que se manifiesta de ambos lados, es decir, si yo confío en esa persona, esa persona por lo general confía en mí. Funciona muy bien compartir con nuestros hijos las experiencias escolares que hemos pasado, así ellos podrán hacer lo mismo confiando en que comprenderemos lo que viven”.De la misma forma, Valle recomienda no cortar los canales de comunicación con el niño o niña que comienza los ataques.“Todo tu poder está en tu voz, di basta y habla con el bully. También puedes intentar conocer a la persona un poco más… invitarlo a tu casa, dialogar, todos tenemos cosas buenas en el corazón y hay veces que quien te molestaba puede terminar siendo tu mejor amigo”.Además, hay que tener cuidado de evitar comportamientos que podrían fomentar el acoso escolar, a pesar de que se ven con normalidad, como el uso de apodos entre los niños.“(Los apodos) son negativos. La razón es porque le quitan a la persona –la posibilidad más hermosa– que es escuchar su nombre de la boca de alguien más. Además de que por lo general hacen referencia a algún defecto de la persona”, señala la conferencista en la página.“Hay personas muy sensibles; para bromear hay que saber con quién hacerlo”.  http://www.publimetro.co/lo-ultimo/bullying-un-problema-para-toda-la-region/lmkmct!FulZq5UXEUaLg/]]></content>
		</document>
		<document id="ed8d3178306c7104869cf7d8756bcb1e" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/03/crean-vacuna-que-reduce-en-90-el-virus.html">			<content><![CDATA[Manipulación de células del propio paciente permitió reforzar sistema inmune y reducir 10 veces carga viral.   Gracias a las últimas terapias antirretrovirales, hoy las personas con VIH pueden vivir con el virus bien controlado, como si fuera un mal crónico. Pero mantener a raya la enfermedad no es suficiente, porque consumir estos fármacos a diario y de por vida produce efectos indeseados a corto y largo plazo, que van desde molestias gastrointestinales y mareos hasta toxicidad hepática, renal, diabetes y males cardiovasculares.De ahí que varios grupos de científicos estén trabajando en una vacuna terapéutica que permita una cura funcional para estos pacientes, lo que significa lograr que el virus del VIH -sin desaparecer completamente- sea indetectable en los exámenes de sangre.Esto todavía no se ha conseguido, pero ayer científicos del Hospital Clínic de Barcelona y de la U. de Barcelona mostraron una nueva vacuna capaz de reforzar el sistema inmune de los pacientes, reduciendo la carga viral del VIH en su sangre hasta en 90% y por casi un año. Es decir, quienes fueron inoculados no tuvieron que tomar triterapia diaria durante meses.Felipe García, jefe de Enfermedades Infecciosas del Hospital Clínic de Barcelona, dijo que estas vacunas terapéuticas serán las alternativas a los antirretrovirales. “Hemos demostrado ser capaces de inducir una respuesta específica asociada con un control de la replicación viral. La vacuna es segura y tiene una buena tolerancia”, indica.La vacunaEsta terapia trabaja con las células dendríticas del paciente. Estas células especializadas del sistema inmune son las encargadas de presentar los patógenos que están invadiendo el cuerpo al resto de las células inmunes.Dentro de estas últimas, los linfocitos CD4 juegan un papel crucial, ya que son un tipo especial de glóbulo blanco, que inicia la respuesta inmune contra el virus invasor. Sin embargo, en el caso de infección por VIH, existe un problema adicional: este virus es capaz de infectar a las células dendríticas, las que llevan el virus en su membrana externa.Esto genera un bloqueo del trabajo de las células CD4, que o son incapaces de generar una respuesta inmune o mueren. Eso hace que el virus se multiplique en la sangre y que el organismo quede expuesto a cualquier otro patógeno.Según la investigación, publicada en Science Translational Medicine, los expertos españoles trabajaron con células dendríticas extraídas de pacientes con VIH. Una vez en el laboratorio, estas células fueron mezcladas con virus VIH -también del propio paciente-, pero inactivado con calor. De esta forma, se aseguraron de que la célula dendrítica presente este virus al resto del sistema inmune, pero sin tenerlo pegado a su membrana, por lo que evitan que infecte a las células que luchan contra el virus.El estudioDesde el año 2005, este equipo viene trabajando en el desarrollo de esta vacuna terapéutica contra el VIH. En este estudio específico se reclutaron a 36 pacientes con VIH. A 24 de ellos les fue aplicada la terapia de células dendríticas (con y sin mezcla de VIH) y otros 12 sirvieron como grupo control. En ambos casos, la vacunación fue factible, segura y bien tolerada, y cambió el equilibrio virus/huésped en favor del huésped.En total, fueron aplicadas cuatro dosis de vacuna y el tratamiento con antirretrovirales fue suspendido. Doce semanas después, se observó una reducción de más del 90% de la carga viral estimada en los pacientes vacunados, un resultado que no se pudo mantener en el tiempo, por lo que antes de completar un año después de la primera dosis de vacuna, los pacientes tuvieron que volver a tomar su terapia antirretroviral, porque el virus comenzaba a circular en forma peligrosa en sus organismos.Para el inmunólogo y jefe del Centro de VIH del Hospital Clínico de la U. de Chile, Alejandro Afani, más que un reemplazo de la triterapia, este tipo de vacuna será un complemento para lograr la cura funcional de la enfermedad.“No todas las personas responden igual al tratamiento. Algunas pueden tomar desde una tableta diaria hasta cinco o seis como máximo. Por eso, los nuevos medicamentos están orientados a mejorar la potencia, con menos cantidad de tabletas y con menos efectos adversos”, explicó.]]></content>
		</document>
		<document id="f1a54c6c844ae01f11ab20400bf64c21" url="http://prosaludchile.blogspot.com/2013/03/dia-internacional-de-la-mujer.html">			<content><![CDATA[Día internacional de la Mujer. 8 de marzo     Autor: Naciones UnidasFecha: 8 de marzo de 2013  Una promesa es una promesa: Acabemos con la violencia contra la mujer.«Existe una verdad universal, aplicable a todos los países, culturas y comunidades: la violencia contra la mujer nunca es aceptable, nunca es perdonable, nunca es tolerable.» Secretario General, Ban Ki-moonEn todo el mundo... Hasta el 50% de las agresiones sexuales se cometen contra niñas menores de 16 años. Globalmente, 603 millones de mujeres viven en países donde la violencia doméstica no se considera un delito. Hasta el 70% de las mujeres de todo el mundo aseguran haber sufrido una experiencia física o sexual violenta en algún momento de su vida. Más de 60 millones de niñas son novias y se casan antes de los 18 años… Ante estas inaceptables estadísticas, la comunidad internacional está firmemente comprometida para cambiar el sufrimiento de las mujeres. La Convención sobre la eliminación de todas las formas de discriminación contra la mujer (CEDAW) exige a los países firmantes que adopten todas las medidas necesarias para acabar con la violencia. Es hora de actuarEl lema de este año para el Día Internacional de la Mujer, «Una promesa es una promesa: Es hora de actuar para acabar con la violencia contra la mujer», busca reforzar el compromiso de la comunidad internacional.Como parte de los esfuerzos dirigidos por la ONU para luchar con esta situación, la campaña ÚNETE del Secretario General hace un llamamiento a todos los Gobiernos, la sociedad civil, las organizaciones feministas, los hombres, la gente joven, el sector privado, los medios de comunicación y el sistema de las Naciones Unidas para unirse en los esfuerzos encaminados a corregir esta pandemia.«One Woman» Célebres cantantes y músicos procedentes de todo el mundo, desde China a Costa Rica, desde Malí a Malasia, mujeres y hombres, se han reunido para divulgar un mensaje de unidad y solidaridad: somos «One Woman», una sola mujer.¿Qué puedes hacer?ÚNETE a la conversación y sigue @ONUMujeres con el hashtag #1woman en Twitter.También puedes donar un tuit a través del Thunderclap, que será lanzado el 8 de marzo.http://www.un.org/es/events/womensday/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>