<author id="cfaa4338d235a9daf475bc405f405800" url="comunidadiphonechile.blogspot.com" feed="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d997331a384d7b438fced2939a0e8b0c" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/actualizacin-22-para-iphone.html">			<content><![CDATA[Ok. Ya salió la nueva actualización (2.2) de software para el iPhone. A continuación, todo lo que trae. Y una fotito de la web de Apple por si quieren bajarlo de ahí. Recuerden que también pueden hacerlo desde el App Store en iTunes. Mejoras en MapasGoogle Street ViewCoordenadas de tránsito público y para peatonesDirección en pantalla de puntos específicosComparte direcciones a través de correo electrónicoDisminución de las fallas y las pérdidas de llamadasMejoras en MailResolución de cuestiones aisladas con recolección planificada de correos electrónicosFormato mejorado de correo electrónico con HTML anchoLos podcasts ya están disponibles para su descarga desde la aplicación iTunes (sobre red Wi-Fi y celular)Mejor estabilidad y desempeño de SafariMejor calidad de sonido de mensajes de correo de voz visualAparición de la primera pantalla de Inicio con sólo presionar el botón Inicio desde cualquiera de esas pantallas.Posibilidad de activar o desactivar la autocorrección de texto en los Ajustes del Teclado.Pueden hacer las preguntas que quieran al respecto, en todo caso en los próximos días profundizaremos en cada uno de los cambios y mejoras de la actualización.]]></content>
		</document>
		<document id="c132aac8b1904b1b0bb65c86bf290595" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/app-love-10.html">			<content><![CDATA[Esta es la Nueva Sección del Blog. Y se llama App Love porque aquí revisaremos y comentaremos las más nuevas, las más cool, las más útiles y las más queridas de las Apps que existan en el App Store. Analizaremos las más bajadas en Chile y en otros países, veremos pormenores, detalles, usos y otros datos interesantes y necesarios. Si quieren que publiquemos un artículo sobre una App específica, hágannoslo saber. Si ustedes tiene una opinión sobre cualquier App también envíen la info. Prepárense para App Love 1.1, donde empezaremos a revisar Apps.]]></content>
		</document>
		<document id="390a01cedc293c55d8108b9ebcbc85a7" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/app-love-11-maldita-sea-ms-apps.html">			<content><![CDATA[Lo que para todos es una buena noticia, para nosotros es sólo trabajo extra, y mucho...148apps.com acaba de anunciar que en el App Store ya hay 10.000 Apps! Sí, 10.000.Ustedes se imaginan la cantidad de pega que tenemos ahora en la Comunidad iPhone Chile para revisar y contarles de todas ellas?Bueno, en fin, sigamos no más.Aparte de decir cuántas Apps hay, dan información muy detallada sobre rangos de precio, categorías y fechas de inscripción de aplicaciones. Por ejemplo, hay aplicaciones desde US $0, hasta US $899,99. La categoría con más aplicaciones es Juegos y el 24% de todas las aplicaciones son gratis.]]></content>
		</document>
		<document id="9a2c4e5dc9f1740dc806110a93254126" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/bienvenidos.html">			<content><![CDATA[Este es el primer artículo de la Nueva Comunidad de iPhone en Chile. Creada para todos los que tengan el mítico iPhone ya sea con Movistar, Claro o desbloqueado. El único requisito para entrar a este Blog es que tengan una pregunta o una respuesta en algún tema del iPhone.El objetivo de la Comunidad iPhone Chile es tener un lugar donde conocernos y conversar de un tema que a todos nos interesa y ayudarnos mutuamente. Desde temas técnicos, hasta opinión sobre aplicaciones.Aquí encontraremos consejos, advertencias, explicaciones, quejas, felicitaciones y todo lo que puedan imaginarse sobre el tema. El Equipo los invita a participar, pues somos todos juntos, los que le damos riqueza a esta comunidad.Así que Bienvenidos!!!!Equipo Kin iPhone Chile.Sorpresa de último minuto!!!!El mismísimo Steve Jobs nos presenta en sociedad y nos recomienda!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="5f2912bdb445ef58d0f58f7b3ec15aad" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/lo-que-se-viene.html">			<content><![CDATA[Lo que están a punto de ver es verdad. Es una tecnología que funciona hoy, de hecho desde hace varios siglos, pero ahora se demuestra en el iPhone. No existe, entre las más de 3000 aplicaciones que hay en el App Store, una sola que utilice esta tecnología, cuando aparezca, va a ser increíble. ¿Qué opinan ustedes?Es un holograma y la técnica se llama Perspectiva Anamórfica.]]></content>
		</document>
		<document id="8e385223930fab755470021c5e2d758d" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/qu-tanto-abuso-resiste-el-iphone.html">			<content><![CDATA[Mucho.En el siguiente video de PC World, verán como maltrataron a la ¨joyita¨ para ver cuánto aguantaba.Ni las llaves ni las monedas le hacen nada, ni siquiera caer adentro de un plato de cereal con leche. Tampoco que lo hayan lavado con agua corriente y jabón o que lo hayan dejado caer sobre concreto desde más de un metro de altura.Pero como el iPhone no es de fierro, al final se daña la pantalla después de la 5ta caída. Está en inglés pero las imágenes hablan por si mismas.Si tu iPhone ha sufrido algún daño por cualquier motivo,tómale una foto y compártela con nosotros, ojalá con la historia. ]]></content>
		</document>
		<document id="29c2ee3d4cc96bc413b700ed22bde707" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/tcnica-tecnologa-10.html">			<content><![CDATA[Esta es otra Nueva Sección de su querida comunidad. Pero esta sección hablará de Técnicas secretas y conocidas, trucos y consejos para el funcionamiento del iPhone. Además, analizaremos las nuevas Tecnologías que vayan surgiendo, como nuevo software o hardware. Desde una actualización de software, hasta la nueva carcaza anti- golpes.Así que prepárense para Técnica & Tecnología, porque se viene mucha información. ]]></content>
		</document>
		<document id="8d9529c02777897283d1d1a491575eba" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/11/tcnica-tecnologa-11-carcaza-espejo.html">			<content><![CDATA[Para la temporada navideña, la compañía More-Thing presenta una carcaza y protector para pantalla de iPhone muy distinta a las otras que hay en el mercado. Primero que todo, por lo elegante y simple del diseño. Segundo, porque según los video reviews en YouTube® en realidad sí protege. Tercero, porque es increíblemente cool que la pantalla de tu iPhone sea un espejo.Parece una nueva versión de iPhone, tipo 4G. Véanlo ustedes mismos en las fotos.Viene en 4 colores: Dorado, rojo, azul y el exquisito (edición limitada) aluminio. Su precio es de US $29.99 (CL $19.200 aprox.) e incluye la carcaza, el protector de pantalla y un pequeño protector para el logo de Apple atrás. Si tienen otra carcaza preferida o cualquier dudaacerca de protección para iPhone, no duden en escribir.]]></content>
		</document>
		<document id="20ec87c0a632f05ae254a161f2e1859b" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/12/app-love-12-ms-de-140-nuevas-apps.html">			<content><![CDATA[Que crisis ni que nada!La última información confirmada no sólo habla de 10.000 aplicaciones en el App Store sino que además, hay más de 140 nuevas aplicaciones diarias! Parece que la crisis económica mundial no afecta a esta tienda virtual ni a sus productos. En los 5 meses de existencia del App Store se han bajado más de 200 millones de aplicaciones, y si bien no se sabe cuántas son pagas, se calcula que está por el orden del 30%.Vía cultofmac.com]]></content>
		</document>
		<document id="40c9e3688014fcb20b402ce7e28f173a" url="http://comunidadiphonechile.blogspot.com/2008/12/charla-completa-evento-movistar-iphone.html">			<content><![CDATA[Aquí está la charla completa (editada) de Carlos, donde explica la aplicación Street View en Maps y Midomi, una aplicación musical. Más adelante se incluirán más cosas que pasaron en el evento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>