<author id="d192ad46a32ff3cfbd12d06f9777abe1" url="edicionmedios.wordpress.com" feed="edicionmedios.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4b8218fdd52206e9c5ed8622d3777a79" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/05/1788/">			<content><![CDATA[Carabineros de Chile intensifica campaña “Yo hago buen uso del 133” Más del 80% de las llamadas a números de emergencias son bromas o pitanzas Un robo fue frustrado  en una multitienda de Estación Central gracias al llamado oportuno al 133 por parte de uno de los vendedores, los carabineros llegaron al lugar y atraparon […]]]></content>
		</document>
		<document id="6905d3133509d87785b295083a0fa27b" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/05/felicidad/">			<content><![CDATA[Felicidad, un estado de ánimo que se puede recuperar Por tercer año consecutivo se realizó la encuesta mundial que mide la felicidad de los países, mostrando que Chile una vez más se posiciona en los últimos lugares del ranking latinoamericano. Esta mañana se dio a conocer el estudio de la Universidad Erasmus de Rotterdam que […]]]></content>
		</document>
		<document id="31d1b09f2dafcab4890e65bad22a1768" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/10/1817/">			<content><![CDATA[Los hombres también fingen orgasmos Pueden eyacular sin orgasmo y tener un orgasmo sin eyaculación. Entre un 13% y un 20% ha actuado la culminación del acto sexual. Aunque suene raro y quizás inexplicable, los hombres también fingen orgasmos.  Se ha creído que la mujer es la perfecta actriz cuando no logra llegar al clímax, […]]]></content>
		</document>
		<document id="76cdc5d5260997b33af705297c6fcdb4" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/10/1827/">			<content><![CDATA[Al tratarse hay más posibilidades de evitar mayores complicaciones a futuro La prevención es fundamental en el control de la diabetes juvenil Tan sólo con 3 años Esteban presentó niveles de glicemia de 600 (normal 100-140 mg/dl), al llegar al hospital fue diagnosticado con diabetes tipo 1. Aunque no todos los casos son tan repentinos, […]]]></content>
		</document>
		<document id="c092c2f000e6f51a53e5db15bd43e38f" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/10/1849/">			<content><![CDATA[Fumar sin provocar daños a la salud Los altos índices de tabaquismo existentes en Chile han despertado el interés de los chilenos por encontrar métodos que puedan terminar o remplazar el vicio, con alternativas que no vayan en desmedro del bienestar de la persona. En Chile cerca del 42% de la población sufre de tabaquismo, […]]]></content>
		</document>
		<document id="8686ee9a5bd4e3f17289ed9a903189a2" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/10/cifras-del-ministerio-de-educacion/">			<content><![CDATA[El 91% de alumnos rindió prueba Simce Pese al paro de profesores, hoy se desarrolló la primera jornada de aplicación de la prueba Simce de lenguaje y comunicación para todos los octavos básicos del país. La cifra de alumnos que rindió la prueba asciende a 250.000, de un total de 264.000 alumnos. La zona más […]]]></content>
		</document>
		<document id="11068d1a611c83edc299ef438287b049" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/10/sename-le-tienda-trampa-a-pedofilos/">			<content><![CDATA[Sitio web anzuelo de sexo  con menores de edad fue la iniciativa de la entidad de gobierno para desincentivar el comercio sexual en Chile la cual recibió 8 mil visitas en dos semanas.  Muchos han sido los casos de pedofilia que han existido en nuestro país, entre ellos sólos se debe hacer un poco de […]]]></content>
		</document>
		<document id="70b260beb90be0aa00d872fb9517b5ba" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/11/debate-presidencial-hace-honor-a-su-nombre/">			<content><![CDATA[Por primera vez, Jorge Arrate, Eduardo Frei, Sebastián Piñera y Marco Enríquez Ominami, se enfrentaron con duras recriminaciones en un formato inusual para este tipo de instancias. Los cuatro candidatos confrontaron por cuarta vez sus ideas en un foro público. En esta ocasión, el escenario elegido fue el programa “Chile debate presidencial”, de Canal 13. […]]]></content>
		</document>
		<document id="bd3e5ff15b8324f564fa30a10b453599" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/18/verde-que-te-quiero-verde/">			<content><![CDATA[Frustrado Primer Festival de la Lechuga Entre el pasto y la yerba del forestal se dieron cita los amantes de los animales para celebrar el primer evento que defiende un estilo de vida vegano vegetariano pero que no alcanzó a ver la luz. Como una experiencia frustrada consideraron al primer festival vegetariano los lolitos de […]]]></content>
		</document>
		<document id="f5dceed29b1d58604ea223e2a05820f0" url="http://edicionmedios.wordpress.com/2009/11/19/campana-por-los-derechos-sexuales-y-reproductivos-pugna-entre-libertad-y-el-libertinaje/">			<content><![CDATA[      La discusión acerca de la existencia de los derechos sexuales y reproductivos es un tema nuevo en la agenda política. Al menos enfocado como tema y no como discusiones  particulares. Chile es un país eminentemente conservador en temas valóricos debido a la fuerte influencia de la iglesia Católica y los grupos de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>