<author id="d1ad710b2c326dedd740f995503dba14" url="bloggerpipe.blogspot.com" feed="http://bloggerpipe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="2afcfbbf04d8764aa7656272306480ec" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/0yCp9s8Qq2s/japoneando-capitulo-16-los-dias-de-la.html">			<content><![CDATA[Japoneando #17: Los días de la semana from Japoneando on Vimeo.Y otro nuevo capitulo de Japoneando se nos vino, esta vez se nos viene con algo de suma utilidad y a la vez basico: saber los dias de la semana, como preguntar que dia es hoy y distinguir entre semana laboral y fin de semana ^^. Bastante cortas y precisas explicaciones, asi que sera hasta otra aparicion xD (T^T el desempleo me tiene mal .-.)Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="218dded505bc5a27841c7ff72677b198" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/1IITYFl-qhE/web-20-twitter-masividad-algo-incierto.html">			<content><![CDATA[Retomando mis anotaciones y vinculos destacados del Google Reader me tope con este articulo de @Micronauta en su blog Canal.cl (el cual enlaza el articulo original de Nova Spivack), el cual trata el fenomeno de masividad que esta sufriendo Twitter en estos momentos (y quien sabe por que camino llevara a nuestro servicio de microbloggin favorito D: )FACEBOOK COMO EJEMPLOComo todos ya deben saber Facebook surgio desde un ambito academico (un ambito bastante reducido comparado con lo que es hoy) y desde el momento que se masifico experimento bastantes cambios (no solo de apariencia, sino mas a nivel de interaccion entre usuarios) los cuales lo llevan a lo que es hoy: una plataforma con bastante potencial en muchos ambitos (entre ellos transformarse en una suerte de red semantica), pero que por el contrario con su inagotable fuente de aplicaciones destinadas a la diversion (juegos, test, etc) la convierten en un enemigo bastantante duro de combatir, pues provoca un alto nivel de distraccion y ademas merma la productividad, tanto laboral como estudiantil.EN TWIITER...En el articulo original, el autor (usando otro ejemplo, USENET, y no Facebook) nos dice que en Twitter esta a punto de suceder algo similar. He aqui sus "predicciones" (reinterpretando la traduccion de @Micronauta):1.- Adopción masiva (traduzco (reinterpretado)): "decenas de millones de nuevos usuarios van a inundar el servicio, se va a llenar de usuarios noveles, muchos de los cuales no tienen ni idea acerca de cómo usar Twitter".2.- Un "monton" de notificaciones (tradujo Google, yo diría una multitud (reinterpretacion mia en comillas)): "cada servicio de la web va a apurarse a bombear sus notificaciones e invitaciones por Twitter".Al menos el fenomeno de adopcion masiva lo estoy experimentando, me sucedio hace un par de semanas cuando el antiguo programa radial "Resident Hit" se relanzaba en formato Podcast (despues de unos años de ausencia) rebautizandose como "Los Resident". Bueno, la historia es que la forma en que establecieron el contacto con el publico fue mediante Twiiter y sucedio que cuando les di follow me fije en el monton de usuarios que habian y comenze a ver sus cuentas (ademas para ver si habia alguien interesante xD), pero para mi sorpresa me di cuenta que eran usuarios que hace poco se habian registrado motivados por el regreso del programa. Y como bien dice el punto 1 algunos no tenian ni puta idea en que consistia esto y ademas lo manifestaban en el unico o pocos tweets que llevaban.LA (POSIBLE) SOLUCIONOtros problemas derivados de la masiva llegada (e incluso dentro de los usuarios establecidos) nos encontramos con: exceso de mensajes por parte del usuario, spam en hashtags (#nombre tema) y replies (@nombre usuario a quien respondes), uso intensivo de bots (sistemas automaticos), los cuales requieren una pronta solucion, para no llegar al nivel de explosividad que tuvo Facebook en algunos momentos. Entre estas, tomadas desde el articulo original (usare una vez mas la traduccion de @Micronauta) son las siguientes:1.- Quizás la solución es el aprendizaje, posiblemente los usuarios adquirirán habilidades sociales digitales nuevas, que evitarán que Twitter se sature de ruido.1.1.- A mi parecer esta seria la solucion principal, pues con una buena "alfabetizacion digital" podriamos ahorrarnos bastantes problemas a la hora que lleguen nuevos usuarios. Y en esto podemos participar todos :)2.- Tal vez Twitter mismo deba implementar filtros para detectar y limitar el ruido (algo de eso ya hay con @spam), ya sea por acción humana directa y/o mediante automatización en base a estadísticas en base a parámetros como la relación entre followings y followers, la cantidad y distribución de re-tweets y links.2.1.- No es una mala solucion, pero deberia ser un sistema bastante flexible para asi poder juzgar de manera correcta que twett es spam y cual no.3.- Agregar metadata a los twits que ayuden a mejorar la granularidad, para que el usuario pueda fácilmente determinar lo que le resulta de valor y lo que le resulta ruido (Friendfeed y Jaiku tienen algo de eso).3.1.- Si no me equivoco esto se refiere a las listas que puedes crear en FF (si me equivoco me avisan >.) al menos en mi caso esas lista son de bastante utlidad a la hora de ordenar el feed principal.3.2.- (ACTUALIZACION) este punto no se resuelve con el hecho de que twitter nos permite guardar las busquedas que realizemos y asi tenemos algo de filtrado?4.- Otra posibilidad es que los usuarios implementemos filtros automáticos por nuestra cuenta, o por internediación de servicios, como ocurre actualmente con soluciones para el bloqueo de publicidad y spam en web y mail.4.1.- Que alguien vea en esta dificultad un nicho interesante para promover su solucion sera algo bastante curioso de observar, haber que sucede de aqui a unos meses mas :)Y para finalizar (y no latear mas xD) tambien podemos irnos por lo mas simple y ser algo "selectivos" con quienes seguimos (en mi caso es asi), con esto quiero decir que: antes de agregar o hacer follow a un contacto, veamos de quien se trata, si es posible visitar la web que nos muestra para asi ver si es acorde a nuestros intereses y de ahi hacer el follow o block correspondiente.Saludos gente y espero ser util en algun grado :)]]></content>
		</document>
		<document id="5ad51000082d8748154815c641289bf5" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/5Kw2s5HJj7M/anime-expo-evolution-2010-videogame.html">			<content><![CDATA[Comunicado Oficial: Hola!, te queremos contar que el día Sábado 12 de Junio se realizara la duodécima versión de Anime-Expo, en el Centro Cultural Estación Mapocho. La convención de Anime, Cómics y Videojuegos más antigua y una de las más grandes de Chile.Este año tendremos la novedad de una Sala de más de 600mts. cuadrados repletos de Videojuegos, ¡¡completamente FREE para que puedas jugar!! Consolas, Computadores, Juegos Interactivos, Videos, Torneos etc…¡¡imperdible!!Además tendremos como siempre:-Cosplay con un Netbook al primer lugar.- Karaoke “Chacal de la Trompeta”, ¿Podrás sorprender al Chacal?.- Yo tengo Guata de japonés, ¿Puedes comer todo lo que se come en Oriente?.- Cultura Japonesa; Caligrafía, Música Tradicional, Artes Marciales.- Stand de Ventas de tus Tiendas Favoritas.- Exposición de Manga Chileno.- Dibujantes y Comunidades.- Gastronomía Oriental.- Trivias, Concursos, Lanzamientos.- Proyecciones de Anime.- Bandas y Grupos Baile.- Proyecciones de J-Music.- Stand de Vamps en Chile con Material Exclusivo para AEX.VALOR DE ENTRADAS:$ 3.000.- Preventa (stock limitado)$ 3.800.- GeneralLos Puntos de Venta son:- ZAGA; Eurocentro, Ahumada 83 piso 3, local 315-A, Teléfono: 695 7319- CRAZY ALL CÓMICS; Av. Providencia 2198 Local 63 Portal LyonReservas:Si eres de fuera de Santiago puedes adquirir tu entrada de la siguiente manera:- 1.- Solicitar reserva de entradas enviando su nombre, Rut, ciudad de origen y email a reservas@anime-expo.cl, en donde se les brindara un número de reserva ÚNICO E INTRANSFERIBLE (por cada reserva es un rut), que haces valido en las boleterías de la Estación Mapocho el día del evento.- 2.- Enviar tus datos personales y el N° de entradas que quieres comprar, el envío se realiza por correo certificado a través de Chilexpress (con un costo adicional) previo depósito bancario. Contáctanos en reservas@anime-expo.cl para obtener mas detalles de esta opción.Más información en:http://www.anime-expo.clhttp://www.facebook.com/pages/Anime-Expo-Santiago/34348212061http://twitter.com/animexpoCualquier duda escríbenos a: info@anime-expo.cl]]></content>
		</document>
		<document id="4fe76b14618a3facf4d20803e519ae1b" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/AuTS-N3iTZw/el-futuro-de-los-moviles-celulares-xd.html">			<content><![CDATA[El video muestra lo que seria el futuro en cuanto a funcionalidad y accesibilidad desde ellos, aunque hubiera sido interesante ver algun modelito futuristico :P, el video no tiene desperdicio y son interesantes las proyecciones de estos chicos de MOCOMVideo e Info: Sincrono]]></content>
		</document>
		<document id="c34f5da1f59cb42bb56f946ceefdc5a8" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/aYK8eW0fhJA/veo-veo-anime-temporada-primavera-2009.html">			<content><![CDATA[Despues de un buen rato planificando ciclos y buscando trabajo, vengo con un poco de contenido original ^^ y esta vez tratara de las series niponas que estoy descargando (respaldando xD) y viendo, correspondientes a la temporada de primavera en Japon :).He aqui la lista (estan son las que mas me atrajeron xD, tampoco podia verlas todas >.): Higashi no Eden - Eden of the East - ?????Hatsukoi Gentei - Hatsukoi Limited - ?????K-ON! - K-ON! - ?????Natsu no Arashi! - ARASHI! - ?????!Queen´s Blade ~ Rurou no Senchi - Queen´s Blade - ????????? ?????Ristorante Paradiso - Ristorante Paradiso - ?????????????Estas continuan durante la Temporada de Verano (la cual detallare mas adelante)Senjo no Valkyria ~ Gallian Chronicle - Valkyria Chronicle - ??????????SHANGRI-LA - SHANGRI-LA - ???????Como ven son bastantes que ver de forma simultanea >., aunque alivia bastante que salgan con dias de diferencia (aunque algunos fansubs se estan quedan atrasados u.u) , asi que a pesar de todo se hace llevadero ver tanto xDY por el momento seria todo, luego vendran resumenes de cada serie, alguna que otra opinion y lugares de descarga (Respaldo ^^) asi que atentos...ademas todo estara etiquetado bajo el concepto "Primavera 2009" tambien presente en el menu superior :)Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="ce9ea0551c216393856c0031e83fd3b" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/DwcqzE4eE3I/dia-de-la-juventud-rancagua-29-de.html">			<content><![CDATA[Ya hace unos dias (por no decir varios xD, debido a mi tardanza u.u) fue un dia esperado por muchos, un dia en el cual algunos dejaron todo de si para mostrar una parte de lo que ellos hacen y tratan de difundir entre sus similares (jovenes y los no tanto xD) lo que tanto les gusta. Ese dia fue: El Dia de la Juventud - Rancagua 2009.- Y sin mas retraso he aqui el resumen de lo que fueron las actividades relacionadas con la cultura moderna oriental n.n, aqui vamos:* Eyes Klan Maid Cafe: Esto fue algo bastante novedoso, considerando lo reducido de nuestro entorno otaku/ñoño/friki local, pero que al menos tuvo bastante aceptacion de parte de los mismos. Aunque no ha sido la primera experiencia sobre Maid Cafes que se hace en este pais (recopile antecedentes de que en Santiago se hizo algo similar en algunos eventos), esta al menos fue bastante satisfactoria e incluso logro captar la atencion del publico No Otaku n.n.* Eyes Klan Bandas: Infaltable en cualquier evento ñoñotaku* (*es un juego de palabras) chileno xD, ya es algo normal ver bandas que amenicen el evento o que al menos sean parte de lo ofrecido por este mismo y esta ocasion no fue la excepcion. A pesar de no haber estado todas las bandas programadas (solo habian 3 de las 5 bandas prometidas) y a pesar de aquello, el espectaculo presentado por estas 3 fue bastante bueno, asi al menos lo confirmaran las imagenes de quienes presenciaron esta parte del evento n.n* Eyes Klan & Ballons: La Agrupacion Ballons esta conformada por chicas que gustan (por no decir FANATICAS xD) de la musica Pop Koreana o normalmente llamada K-Pop y que ademas se dedican a emular las coreografias realizadas por estos mismos artistas. Ellas fueron invitadas por Eyes Klan para que mostraran algo de lo suyo, para lo cual contaron con stand donde iban mostrando a diferentes y connotados exponentes del K-Pop y ademas en algunos momentos estuvieron ensayando algunos pasos, pues ellas solo tendrian una pequeña presentancion la cual al final se transformo en una gran presentacion, pues tuvieron una buena acogida de parte del publico en general, lo cual es bastante meritorio :) Felicidades!* Kabuki (KBK) & Darak: Deje juntas a estas dos agrupaciones (aunque son bastantes distintas) pues tienen bastante miembros en comun y las considere como agrupaciones hermanas n.n. Pues por una parte KBK fue una de las grandes agrupaciones que llevo adelante la difusion de eventos relaciones con el anime y la cultura japo en nuestra ciudad :), aunque en esta ocasion solamente estuvieron que un sencillo stand en cual vendieron comida oriental (pocky, ramen, entre otras cosas). Y...Por otra parte Darak es una agrupacion que se dedica a la difusion de todo lo relacionado a la epoca medieval y tambien lo que respecta a literatura fantastica n.n. Por mi parte no fue mucho lo que pude ver (solamente vi la exposicion de armas y algunas representaciones menores, pues hubo una mas elaborada u.u) pero si quereis mas info sobre ellos aqui dejo su link: Clan Darak.Ahora los dejo con algunas imagenes n.n y con ello concluyo el micro informe sobre este particular dia n.n Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="1486c9eebf49214d8d3f6ea97aba9ca2" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/gEdNoW79EFg/afa-09-anime-festival-asia-2009.html">			<content><![CDATA[La Conferencia de Anime mas grande de Asia tendra lugar en Singapur este 21 y 22 de Noviembre del presente año. Ademas de un dia dedicado a las relaciones comerciales entre distribuidoras que sera el dia 20.Ademas, para este año la gran atraccion sera el Maid Cafe "Moe Moe Kyun" (este post estara acompañado de algunas fotos de las chicas :), gracias DannyChoo *-* por las fotos concedidas). Ademas de lo anterior habran: Akiba Town Marketplace (conjunto de tiendas del rubro), Anime Blockbusters (tienda de videos), Kids Land(zona para niños), Regional Cosplay Championships, an AFA Exclusive Specialty Shop (mas de alguna exclusividad tendra esta tienda).Para finalizar, tambien hay que mencionar que este año estara de invitado Danny Choo, quien estara participando en algunas conferencias de este evento y, ademas, junto con Bandai y AFA 09 llevaran adelante el concurso de modelismo "Bandai World Gunpla Competition"Y ahora...las chicas :BImagenes e Info: Danny Choo]]></content>
		</document>
		<document id="94dc0f470b08a61deea2aecdf5a2aeec" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/gtxfwVoJZf8/evangelion-phone-o-el-telefono-de.html">			<content><![CDATA[Hace un tiempo ya, en visperas del estreno de la segunda peli de Evangelion: 2.0 You Can (Not) Advance salio una edicion especial y limitada (solo fueron 30.000 unidades) de este singular movil (modelo SH-06A NERV), el cual tuvo una aparicion dentro del film ^^.Las mentes maestras del diseño en la vida real de este aparato corrio a cargo del director de la serie y las peliculas Hideaki Anno junto al estudio Khara, la fabricacion corrio a cargo de Sharp y la distribucion por parte de la empresa nipona NTT DoCoMo. Tambien incluye unos cuantos accesorios tematicos (para mas referencia ver las fotos del final).Mas fotos:Fotos e Info: SankakuComplex]]></content>
		</document>
		<document id="2814c760ac88bfbf6c093c221690bf37" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/HG9_Y_4tjM8/japoneando-capitulo-18-los-negativos-i.html">			<content><![CDATA[Despues de una larga ausencia (tanto mia como en Japoneando xD) retomo en parte las actualizaciones en el blog y para empezar les traemos los primeros dos capitulos de la Cuarta Temporada de Japoneando ^^Capitulo 18 - Los Negativos (I)Japoneando #19: Los negativos de presente formal from Japoneando on Vimeo.Capitulo 19 - Las Particulas ?, ? y ?Japoneando #20: Las partículas no, he y de from Japoneando on Vimeo.Por hoy no entrare en mucho detalle con respecto a cada capitulo (estoy un tanto fuera de onda >. ) pero si les puedo decir que todo lo pasado en estos dos capitulos tiene relaciones con algunos capitulos anteriores ^^. Disfrutenlos y nos vemos en futuras actualizaciones :)]]></content>
		</document>
		<document id="c255d04e6aaf063b2c114f7c307ae62e" url="http://feedproxy.google.com/~r/bloggerpipe/~3/HmP6GlyM4no/iniciativa-no-soy-delincuente.html">			<content><![CDATA[Hace ya un tiempo que se inicio toda la polemica relacionada a la modificacion a la Ley de Propiedad Intelectual y Derechos de Autor llevada a cabo muy empeñosamente por la "salvadora" SCD (Sociedad Chilena del Derecho de Autor) la cual aun (pero con menos fuerza) sigue activa. En estas circusntancias es en donde nacio la iniciativa "No Soy Delincuente" llevada a cabo por la ONG Derechos Digitales, la cual nos muestra como con cosas tan cotidianas como sacar una fotocopia, ya estamos infringiendo esta ley (lamentable, pero cierto).Para interiorizarnos mas aqui dejo un extracto de los objetivos de esta iniciativa (tomados desde su sitio web):1- Usos justos para todosPara el cumplimiento de fines socialmente relevantes, se necesita de excepciones y limitaciones a los derechos monopólicos de autor.Hoy en día, la ley de propiedad intelectual reconoce derechos mientras prácticamente no reconoce excepciones para los usuarios, lo que plantea absurdas paradojas: sin la autorización correspondiente es ilegal hacer copias privadas o de respaldo (por ej. CD a MP3, grabar programas de la TV o bibliotecas respaldando su colección) porque existen derechos de copia; es ilegal hacer parodias o adaptar obras para discapacitados, porque existen derechos de transformación.2- Que se consideren los intereses públicos en juegoNo se busca obligar a los autores a regalar su trabajos, pero cuando los derechos se convierten en privilegios innecesarios y excesivos para algunos, todos salimos perjudicados.Es fundamental que la ley proteja los derechos humanos de todos, sin excepción, por lo que una ley equilibrada deebe reconocer derechos a los autores, pero no puede ignorar el interés público comprometido en materias tales como acceso al conocimiento, neutralidad de la red, libertad de expresión y prevención de monopolios.3- Dejar claro que internet no es el problemaInternet es un medio inigualable de comunicación y acceso al conocimiento, donde todos podemos crear y consumir contenidos. En ese sentido, la cobertura y calidad de la conexión a internet es un tema fundamental para todo el país.Se necesita que las empresas de conexión a Internet trabajen lo mejor posible para sus clientes, y no para asociaciones de derechos de autor. Si se acepta que los prestadores de conexión a internet son responsables por los contenidos que creamos y consumimos, estas empresas terminarán cobrándonos o desconectándonos por problemas de derechos de autor.Algunas situaciones son difíciles de controlar, y el avance tecnológico supone desafíos difíciles de superar para la ley, pero creer que la solución pasa por responsabilizar a algunas empresas de cuidar los intereses de los titulares de derechos de autor es como tapar el sol con un dedo.4- Que la ley no trate a los usuarios como delincuentesEs inaceptable tratar a los usuarios comunes y honestos como piratas delincuentes. La explotación comercial de las obras debe generar ingresos para los artistas; los usos personales, no.Muchas veces los derechos de propiedad intelectual son pasados a llevar por piratas o por algunas empresas que tienen ganancias a costa de utilizar obras ajenas sin la autorización (y pago) correspondiente.Sin embargo, la necesidad de cautelar derechos de propiedad intelectual no puede convertirse en fundamento para dejar la ley tal como está, y evitar su necesaria adaptación al mundo actual. Como ya mencionamos, aquí hablamos de derechos y no de privilegios injustificados.5- Dar a los autores el derecho a decidir sobre sus obrasLa posibilidad de renunciar a los derechos de autor es justa, necesaria y razonable. No todos crean cultura con la intención de ganar dinero o controlar su obra. Por ejemplo, muchas organizaciones gubernamentales y no gubernamentales investigan con fines de interés público, y tienen el máximo interés en difundir sus creaciones. Lamentablemente la ley actual no entiende lo mismo y prohibe a los autores renunciar gratuitamente a sus derechos para dejar sus obras en el Dominio Público.Para favorecer la creación y la conservación de nuestro patrimonio cultural común, el fortalecimiento del Dominio Público es el fortalecimiento del patrimonio cultural común de la humanidad. No pueden obligarnos a esperar la vida del autor más 70 años cuando el mismo autor quiere entregar su obra al dominio público.Y para finalizar (e interiorizarnos un poco mas) aqui dejo unos videos explicativos ^^ (tomados desde su canal en Vimeo):NO SOY DELINCUENTE from NO SOY DELINCUENTE on Vimeo.NO SOY DELINCUENTE: USOS JUSTOS from NO SOY DELINCUENTE on Vimeo.Info y Videos: NoSoyDelincuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>