<author id="d238d0e5e9ab70fd376847c03c8a19f2" url="productosnaturales-manuel.blogspot.com" feed="http://productosnaturales-manuel.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b7494bdbee6536c38da705881bc08261" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/25IlJ-T0M0I/dieta-de-las-fresas.html">			<content><![CDATA[Una dieta con muy pocas calorías, especialmente diseñada para perder peso rápidamente <!-- google_ad_client = "pub-8523043812468074"; /* 300x250, creado 7/02/10 */ google_ad_slot = "9471511570"; google_ad_width = 300; google_ad_height = 250; //--> ¡Atención! Esta dieta NO debe realizarse sin previa consulta con su médico, ni durante más de 6 días Desayunos para todos los días 1 taza de ]]></content>
		</document>
		<document id="fe381575a29de6d03579af7abd544525" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/3E7TmFG9pEM/poderes-curativos-del-limon.html">			<content><![CDATA[Las frutas son una valiosa fuente de energía, vitaminas y placer. Su presencia es sinónimo de vida y alegría. También, de salud. Entre ellas, los cítricos se destacan, especialmente el limón, que es uno de los frutos que nos ofrecen mayores beneficios para la salud de toda la familia. Su poder curativo reside en poseer un bajo contenido energético, un nivel equilibrado en sodio y potasio y lo ]]></content>
		</document>
		<document id="4d8de4796fd7d94b923d0c870f20e177" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/4uerzxKXbUs/semillas-de-chia.html">			<content><![CDATA[La Chía (Salvia Hispánica), es una planta mexicana de la familia de las labiadas, herbácea, anual, de 1 a 1.50 m. de altura. Por siglos la gente nativa de América la ha utilizado como su alimento básico, ya que ella es una fuente completa de proteínas, proporcionando todos los aminoácidos esenciales. Es un producto sustentable y ecológico, por el alto contenido en aceites esenciales (Omega 3 y ]]></content>
		</document>
		<document id="3c6c7d01ffb752559cb76732d4d97a3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/9Lw6mVbVTuU/maneras-de-cocinar-alimentos-para-tener.html">			<content><![CDATA[Cómo cocinar alimentos para tener una alimentación saludable. Disfruta del sabor y todos los nutrientes de los alimentos sin añadir grasas superfluas. Al aporte calórico de los alimentos hay que añadir cómo los cocinamos. Cocinar al vapor, cocinar a la plancha, al wok, cocinar con la olla exprés o al papillote son técnicas fáciles y baratas que pueden ayudarte a comer sano sin renunciar a ]]></content>
		</document>
		<document id="18c9df39989a32f0ce59d0ada5f35e2c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/bMna7YXs7VA/para-una-mirada-mas-descansada.html">			<content><![CDATA[Un buen truco para tener una mirada mas descansada es  cocer manzanas, molerlas hasta lograr una pasta y luego aplicarla sobre los ojos cerrados durante 40 minutos. Pasado este tiempo, enjuagar la cara con agua tibia hasta sacar todo el producto. Imprimir ]]></content>
		</document>
		<document id="bcc9fbc8af120870a06d2fca1f8def99" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/dAYwNsiguWM/radicales-libres.html">			<content><![CDATA[Los radicales libres son una de las mayores amenazas a tu salud. Te contamos qué son, y por qué te hacen daño... <!-- google_ad_client = "pub-8523043812468074"; /* 300x250, creado 7/02/10 */ google_ad_slot = "9471511570"; google_ad_width = 300; google_ad_height = 250; //--> Ante todo definiremos lo que es un átomo y una molécula para entrar en tema. Atomo: la partícula mas pequeña de un ]]></content>
		</document>
		<document id="bd4975f561b24b64cf467c5163d1126b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/DSy4XfNFfmM/omega-3-que-son-y-para-que-sirven.html">			<content><![CDATA[Enriquecen la leche, los quesos y toda clase de alimentos. Cualquier persona que consuma habitualmente pescado azul y/o marisco que contienen omega 3, puede prescindir de consumir estos productos. Sin embargo, es necesario que nuestra dieta los incluya, al no poder ser sintetizados por el organismo humano. Entre sus efectos beneficiosos hay que destacar su papel protector frente a las ]]></content>
		</document>
		<document id="7e3d67ce1820e52fdd23406becbf5153" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/d_UtE6tx3Zs/sesamo-las-semillas-del-bienestar.html">			<content><![CDATA[El sésamo (Sesamum indicum L., del árabe ???? , simsim; o de jaljala [????? ] cuya semilla es el ajonjolí contiene una amplia variedad de principios nutritivos de alto valor biológico Información nutricional por 100gr, de sésamo: 598 calorías (Kcal) 20 g de proteínas 58 g de grasas insaturadas 670 mg de calcio (10 veces mas que la leche entera). 10 mg de hierro 5 mg de zinc vitaminas de los ]]></content>
		</document>
		<document id="2218ab59c5afa82a70d836200748f170" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/GjyU90rtHFU/propiedades-nutricionales-de-la-chia.html">			<content><![CDATA[Fibra La chia aporta 27,6 gr. de fibra por cada 100 gr. de semilla, lo que equivale al 100% de las recomendaciones diarias para la población adulta. La fibra tiene la capacidad de aumentar el volumen del bolo fecal que transita en el tubo digestivo. Esto se debe principalmente a su capacidad para absorber una importante cantidad de agua. En consecuencia, la materia fecal, producto final de la ]]></content>
		</document>
		<document id="a0f20876c54ee4794ca9913c1ffe8cf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/myDix/~3/GOrNrem5qFE/plantas-y-hierbas-para-adelgazar.html">			<content><![CDATA[Hacer ejercicio es un buen método, pero no el único para adelgazar y conseguir un vientre plano. Hay que actuar desde varios frentes y uno de ellos puede ser tomar infusiones de plantas que evitan la hinchazón y facilitan la digestión. La María Luisa lucha contra el estrés, además de facilitar la digestión, tiene efectos tranquilizantes y puede ser muy útil en los momentos de nerviosismo y ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>