<author id="d2bb25524339f52a789aa67d9593a404" url="imagenesyletras-ysonidos.blogia.com" feed="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/index.xml" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="243ca79def1790bd848749f2a45ec4ae" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2008/021701-once-bso-glen-hansard-marketa-irglova-2006-.php">			<content><![CDATA[Once - Markéta Irglová - Glen Hansard. Soundtrack de la película "Once": Comentario y letras de canciones.La banda de sonido de "Once" (2006), la película del irlandés JOHN CARNEY, es un compilado de canciones tan hermosas, que no escatimaré en epíte...]]></content>
		</document>
		<document id="f870ba013a8b8e42bdfa22328610bb43" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2008/051301-benjamin-biolay-de-visita-por-america.php">			<content><![CDATA[Presentación de Benjamin Biolay efectuada el 26 de abril de 2008 en el Teatro Oriente de Santiago, Chile, ante mil espectadores. ¿Cómo habrá sido vivir en los albores del siglo pasado cuando todavía Francia era el faro cultural del mundo? Tal vez Api...]]></content>
		</document>
		<document id="87c8a165bf684e476ce2de2dadf42a5e" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2008/053101-jorge-drexler...-cara-b.php">			<content><![CDATA[Comentario sobre el concierto de Jorge Drexler efectuado el 30 de mayo de 2008 en el Teatro Caupolicán de Santiago, Chile, ante cuatro mil espectadores. En los años ?80 muchos de los cantautores que eran escuchados en Latinoamérica gozaban de gran po...]]></content>
		</document>
		<document id="53cdf7d36f1975d9479d726b64e3d285" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2008/092201--frutillas-de-joe-vasconcellos.php">			<content><![CDATA[¿Los chilenos nos acordamos del folclor sólo para las fiestas patrias? No en mi caso, por lo menos. Guardo en mi cabeza y en mi corazón un pedazo enorme de canciones con raíces indígenas y urbanas, mi principal fuente de folclor. Son fundamentales pa...]]></content>
		</document>
		<document id="bd121f9a6e05ba52dcec0a2613bd6b5e" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2008/102101-subhira-pacifica-provocacion-musical.php">			<content><![CDATA[Artículo sobre la trayectoria del músico Subhira (Rodrigo Cepeda). Si hay un músico que a través de su obra me sacó de los esquemas rígidos a los que mi trabajo y mi pasado musical me tenían acostumbrado y amarrado, ese es Subhira? o simplemente Rodr...]]></content>
		</document>
		<document id="5b1f2db3525b007c73dabd7a6be95ab1" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2008/120201-tiempo-oscar-andrade-1982-.php">			<content><![CDATA[Artículo sobre el álbum "Tiempo" de Oscar Andrade. ¡Qué emoción!... mmm... ¡Atención! Hasta el verano de 1982, el autor de este álbum era un músico al que sólo había visto un par de veces en televisión y del que reconocía por lo menos tres canciones...]]></content>
		</document>
		<document id="a38498b4c68408c83aa0971e488e51f2" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2009/010501-la-monine-y-sofia-talvik-la-fuerza-de-la-cancion-suave.php">			<content><![CDATA[Artículo sobre las cantautoras La Monine (Chile) y Sofia Talvik (Suecia). Sé que en algún momento tendré que referirme más extensamente a ellas, pero tengo una necesidad de clavar una banderilla con sus nombres ahora, porque es lo que estoy escuchan...]]></content>
		</document>
		<document id="d912c315fdeddd376e494f4481fb05c6" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2009/011701-natalia-molina-y-annett-louisan-dulces-en-distinto-frasco.php">			<content><![CDATA[Artículo sobre Natalia Molina, cantautora chilena, y Annett Louisan, cantante alemana. La alemana pasea su música ante espectadores formados en un ambiente de respeto y aprecio por las expresiones artísticas; la chilena tiene que vérselas muchas vec...]]></content>
		</document>
		<document id="884a673382e24723c868e65de38863cc" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2009/012301-cuando-oi-a-salif-keita-baile....php">			<content><![CDATA[Impresiones sobre el concierto de Salif Keita efectuado el 21 de enero de 2009 en Santiago, Chile. La sensación de pisar el prado del Parque Araucano fue divertida. Fue como haber vuelto al día siguiente de la presentación de Goran Bregovi&#263;. Co...]]></content>
		</document>
		<document id="120f6c0421f60305dfb9da0697b0794c" url="http://imagenesyletras-ysonidos.blogia.com/2009/040701-coralie-clement-en-vivo-ca-valait-la-peine.php">			<content><![CDATA[Presentación de la francesa Coralie Clément realizada el sábado 4 de abril de 2009 en el Centro Cultural Amanda en Santiago, Chile. El enfoque de este comentario podrá parecer bastante pueril y superficial para algunos, pero aseguro que está escrito...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>