<author id="d3679a4a31474a020afabe56a9ff1e37" url="turevistaragko.wordpress.com" feed="http://turevistaragko.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="810aad8e11705e41aa25dbee3c02fcf4" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/breve-analisis-del-conflicto-sirio/">			<content><![CDATA[Escrito por Pedro José Madrigal Reyes 02-09-2012 Al analizar los acontecimientos que se desarrollan en suelo sirio, como antes en Libia, no cabe duda que la causa Siria, la resistencia del pueblo sirio en contra del imperialismo-neocolonial del ‘mundo occidental’, es en sí misma la causa por la defensa de su soberanía, de su integridad […]]]></content>
		</document>
		<document id="c688bbaff86edb8d354dea21fe44fc48" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/chile-violencia-en-tierra-mapuche-no-respeta-ni-a-los-ninos-por-marianela-jarrou/">			<content><![CDATA[Cotidianas, las agresiones de la policía chilena contra niños y adolescentes mapuches. La represión, única respuesta del gobierno de Sebastián Piñera a las movilizaciones de los indígenas, que exigen que se les devuelvan sus tierras “concesionadas” a trasnacionales Santiago, Chile. “Hemos sido pasados a llevar [atropellados] por este Estado chileno que es racista, que nos […]]]></content>
		</document>
		<document id="36c9adb64a8b8b825e40db72a001c6a3" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/comunidad-de-temucuicui-se-pronuncia-ante-huelga-de-hambre-la-condena-a-mijael-carbone-y-reciente-absolucion-de-comuneros/">			<content><![CDATA[Publicado el 1 Septiembre, 2012 a las 12:35 pm A través de una declaración, en uno de sus párrafos señala: “Emplazamos y exigimos a las autoridades de gobierno, a pedir disculpas públicas al pueblo mapuche, especialmente a nuestra comunidad, quienes al momento y durante todo el proceso de investigación, realizaron descalificaciones públicas, aplicaron la ley […]]]></content>
		</document>
		<document id="1eaeeb650e1491178060b13834697a8c" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/destacan-fallo-que-favorece-a-machi-de-osorno-tras-uso-de-su-imagen-en-calendario-municipal/">			<content><![CDATA[Viernes 31 agosto 2012 | 13:33 10 millones de pesos por concepto de indemnización serán los que tendrá que pagar la Municipalidad de Osorno al machi Cristóbal Tremihual luego de que el Primer Juzgado de Letras fallara a favor de la acción civil que la autoridad espiritual mapuche iniciara contra la institución. Esto, luego que […]]]></content>
		</document>
		<document id="1b1f58ad8bb80323f0fd9b95c0f516f9" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/el-modelo-educativo-de-la-udi-se-acredito-la-falsificacion-de-la-alcaldesa-reginato/">			<content><![CDATA[1 septiembre, 2012 – 23:51 Quién podría haberse imaginado  que los profesionales de las agencias de publicidad Dittborn & Unzueta, Prolam Young & Rubicam, BBDO y McCann Erickson, serían los sepultureros de la alcaldesa Reginato, la niña símbolo del   modelo educativo de la UDI. Estos creativos, fueron los encargados de diseñar el actual logo del […]]]></content>
		</document>
		<document id="6143a2a0b9c11a009f8a14c3d5b3b4f0" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/en-huelga-de-hambre-los-presos-politicos-mapuche-wente-winkul-mapu-dan-a-conocer-sus-demandas-comunicado/">			<content><![CDATA[Huelga de hambre Presos Políticos Mapuche Wente Winkul Mapu Comunicado N° 2 Los presos políticos de la comunidad Wente Winkul Mapu del Lof Chekenco: Paulino Levipan Coyán, Daniel Levinao Montoya, Héctor Ricardo Nahuelqueo Nahuelqueo, Rodrigo Montoya Melinao y su vocero Eric Montoya Montoya, deseamos comunicar a opinión pública nacional e internacional lo siguiente: Hoy 29 […]]]></content>
		</document>
		<document id="a8ea59bbff9376e3f5f6b82cf1e60e75" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/paro-portuario-en-region-de-antofagasta-suma-millonarias-perdidas/">			<content><![CDATA[Según estimaciones preliminares por cada nave de tamaño mediano sin atención, el puerto deja de percibir alrededor de US$15.000. El desvío de naves hacia otros puertos y pérdidas millonarias que aún no han sido cuantificadas, ha provocado hasta ahora el conflicto de carácter legal que afecta a los trabajadores portuarios de la empresa Antofagasta Terminal […]]]></content>
		</document>
		<document id="8cfdcb3ddefc1858ae8c2e428c12da4e" url="http://turevistaragko.wordpress.com/2012/09/03/reflexiones-en-torno-al-trabajo/">			<content><![CDATA[Publicado el 31 Agosto, 2012 a las 5:20 am El trabajo mata. El trabajo paga… El tiempo pagado no se recupera nunca más. R. Vaneigem ¡Qué locura el amor al trabajo! ¡Qué gran habilidad escénica la del capital que ha sabido hacer que el explotado ame la explotación, el ahorcado la cuerda y el esclavo […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>