<author id="d3e215651562f4f4b8474850d8058d7e" url="chile-tradicional.blogspot.com" feed="http://chile-tradicional.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="d09e05a2f2ca65b8041b9d63926229f1" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/05/otras-armas-legales-de-la-constitucin.html">			<content><![CDATA[Otras leyes permitieron afianzar el régimen autoritario:a)La Ley de Elecciones permitió una fuerte intervención electoralb)La Ley de Imprenta reprimió la libertad de prensa.c)La Ley de Régimen Interior, otorgó gran poder a Intendentes y Gobernadores quienes eran agentes del Ejecutivo]]></content>
		</document>
		<document id="3a696d0619c11886f63be5152efe7b92" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/06/importancia-de-la-constitucin.html">			<content><![CDATA[1.- Su larga permanencia como ley suprema, contribuyo mucho a dar estabilidad y continuidad al desarrollo político del país.2.- Como no era presidencialista ni parlamentaria, pudo ser aplicada con distintos criterios. Así las amplias atribuciones del Presidente de la República estaban atemperadas por el juicio político a los ministros y por la necesidad de contar con las leyes periódicas que el Congreso podía otorgar o retardar. Esto impidió la existencia de gobiernos tiránicos (ya el presidente Bulnes tuvo que ceder frente al Congreso en varias oportunidades). El uso extremo de las facultades del Congreso culminó en 1890, cuando no aprobó la ley de presupuestos propuesta por el Presidente Balmaceda al que, posteriormente, depuso. Luego de la Guerra Civil de 1891, se estableció, de hecho, un régimen de marcado carácter parlamentario, sin necesidad de reformar la Constitución.3.- A lo largo del tiempo, sufrió diversas reformas que la tornaron más liberal y menos conservadora; así hubo modificaciones al sistema electoral y se prohibió la reelección del presidente. Por otra parte, una ley interpretativa impuso, en la práctica, la libertad de cultos.]]></content>
		</document>
		<document id="a475d982bf0839a9c18a5dd7d32a68fa" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/07/la-repblica-conservadora-u-orden.html">			<content><![CDATA[1. PRESIDENTES DEL PERÍODO:A.- José Joaquín Prieto ---------------------------------- 1831 - 1841.B.- Manuel Bulnes----------------------------------------- 1841 - 1851.C.- Manuel Montt------------------------------------------ 1851 - 1861.A pesar que la Constitución (o Carta Fundamental), de 1833 establecía el período de gobierno en 5 años, los presidentes de la República Autoritaria hicieron uso de otra prerrogativa de la Constitución de 1833 que establecía que el presidente podía ser reelecto automáticamente por un nuevo período de cinco años. Debido a esto (y a la intervención electoral por parte del Gobierno), los períodos presidenciales durante la República Conservadora se conocen como decenios conservadores.]]></content>
		</document>
		<document id="135a45257e1a6ed74e652c085d5e2d4" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/08/diego-portales-y-su-papel-en-la.html">			<content><![CDATA[Diego PortalesPara un importante número de historiadores Diego Portales se erige como el organizador de la República durante el siglo XIX, otros en tanto lo ven como un hombre de ideas autoritarias representante de los intereses de la aristocracia, que instauró un régimen autoritario y presidencialista gracias a la materialización de su pensamiento en la Constitución de 1833. Desde el gobierno tras sus cargos como ministro se dió a la tarea de imponer el orden necesario dando un modo de ser autoritario al Estado chileno, un modelo con un poder Ejecutivo fuerte, apoyado en fuerzas sociales como la aristocracia y la Iglesia Católica.Debió enfrentar la primera guerra internacional del Chile independiente en contra de la confederación Perú-boliviana, afianzando la presencia de Chile en el Pacífico Sur.A pesar de que su profesión era la de comerciante, no fue en esta donde destacó, si no más bien logró un nombre en la historia de Chile gracias a su actuar político.]]></content>
		</document>
		<document id="c4523bc6eddbfb7a0a0397178f5ce32d" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/09/caracteristicas-de-la-constitucin-de.html">			<content><![CDATA[Características del poder presidencialEl presidente tenía las atribuciones corrientes para los jefes de Estado y otras que acentuaban su poder:a) Período presidencial de 5 años y autorización para reelección inmediata.b) No podía ser acusado constitucionalmente durante su mandatoc) Tenía facultad para vetar los proyectos de ley aprobados por el Congreso,prácticamente por tiempo indefinido.d) Tenía potestad para decretar Estado de Sitio.e) Tenía facultad para designar a los jueces de los tribunales de justicia.f) Poseía el Patronato respecto de la Iglesia.g) Intendentes, gobernadores y alcaldes eran agentes del Ejecutivo-El poder del CongresoLa Constitución contenía tres disposiciones de carácter parlamentarista, que permitían al Congreso frenar el autoritarismo presidencial. Estas eran las leyes periódicas que debían discutirse cada 18 meses:a) La Ley de Presupuestob) La Ley que autorizaba el cobro de las Contribucionesc) La ley que permitía la existencia de las Fuerzas ArmadasEn la discusión de esas leyes el Parlamento podía presionar al Ejecutivo. Esta arma del Congreso no fue utilizada hasta las últimas décadas del siglo XIX (contra el presidente Balmaceda).]]></content>
		</document>
		<document id="5791825600f4dfb08cd81a96d93ec00d" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/09/cronologa-organizacin-republicana-1830.html">			<content><![CDATA[1829-1830 Guerra Civil en Chile provoca una Crisis Económica la cual no permite Gobernar de buena manera.1830 - La Batalla de Lircay da inicio a la hegemonía conservadora que durará hasta 1861, que inicia la llamada República Conservadora. Diego Portales acrecienta su influencia sobre el gobierno, desde distintos ministerios.1831 - José Joaquín Prieto, es elegido presidente.1832 - Se descubre el mineral de Chañarcillo, lo que inicia el auge de la minería de plata en el Norte Chico. La burguesía minera se transformará en un importante centro de poder en las décadas siguientes.1833 - La dictación de la Constitución Autoritaria de 1833 bajo los auspicios de Diego Portales establecen el centralismo estatal santiaguino y la preponderancia del Poder Ejecutivo sobre el Congreso Nacional de Chile.1834 - Prieto enfrenta reiteradas rebeliones de los sectores liberales contra su gobierno. El general Freire realiza intentos por derrocar al gobierno autoritario pero es derrotado.1835 - Portales ocupa los ministerios de Interior, Relaciones Exteriores y Guerra y Marina.1836 - Bajo instigaciones de Portales, se declara la guerra a la Confederación Perú-Boliviana. José Joaquín Prieto es reelegido presidente, iniciado el período de los decenios.1837 - Durante una visita de inspección a los ejércitos, Diego Portales es muerto por un grupo de militares descontentos con el gobierno. La primera expedición chilena en Perú termina en derrota de Blanco Encalada.1838 - Nueva expedición contra la Confederación dirigida por el general Manuel Bulnes.1839 - La decisiva victoria chilena en la Batalla de Yungay pone término a la guerra y la disolución de la Confederación.1841 - Manuel Bulnes, mariscal vencedor de la Batalla de Yungay, es elegido Presidente de Chile.1842 - Se crea la primera Escuela Normal de Chile.1843 - Fundación de la Universidad de Chile en reemplazo de la antigua Real Universidad de San Felipe, bajo el rectorado de Bello. Se establece el Fuerte Bulnes en el Estrecho de Magallanes, con el fin de incorporar el territorio a la República.1844 - España reconoce la independencia de Chile.1848 - Se descubren yacimientos de carbón en Coronel.1849 - Se funda Punta Arenas en Magallanes.1850 - Se crea la Sociedad de la Igualdad bajo el liderato de Santiago Arcos.1851 - La elección de Manuel Montt como tercer presidente decenal desata la guerra civil de 1851, entre las provincias del sur y el norte contra el centralismo de Santiago. Los sublevados, apoyados por Lastarria, Bilbao y otros miembros de la Sociedad de la Igualdad son derrotados por el general Bulnes en la Batalla de Loncomilla. Se inaugura el ferrocarril entre Caldera y Copiapó.1853 - Vicente Pérez Rosales funda el puerto de Melipulli, actual Puerto Montt.1856 - Naufragio del vapor Cazador, ocurrido el 30 de enero en las cercanías de Constitución, donde murieron más de 400 personas, siendo este hecho la mayor tragedia naval ocurrida en Chile. - La Cuestión del Sacristán da inicio a un conflicto entre el Estado y la Iglesia Católica, que terminaría por provocar la división del Partido Conservador en una facción laicizante y otra ultracatólica, lo que posibilitará su derrota en las futuras elecciones de 1861.1857 - Entra en vigencia del Código Civil de Chile, redactado por Andrés Bello e inspirado en el Código Napoleónico, el cual se transformará en modelo de los códigos latinoamericanos.1858 - Se establece la alianza política llamada Fusión Liberal-Conservadora, que duraría hasta 1873.1861 - José Joaquín Pérez es electo presidente con el apoyo del Partido Liberal, los que permanecerán en el poder hasta la Guerra Civil de 1891.]]></content>
		</document>
		<document id="3b7c687b0745c2c50472699e2a6cb2f2" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/09/el-liberalismo-del-siglo-xix.html">			<content><![CDATA[Primeras manifestaciones del Liberalismo político en Chile:- ideas independentistas (ilustración).- movimiento "pipiolo" (1823-30):clase alta - cultos - profesionales - católicos pero tolerantes en lo religioso.en lo cultural: buscaron aproximarse a un concepto de la cultura nacional (romper con el pasado colonial), buscaron relacionarlo desde la política.en lo económico: se opusieron a la intervención del Estado en la economía. Propugnaron el librecambismo.en lo religioso: plantearon el anticlericalismo:-defensores de la tolerancia religiosa.-criticaban la sobredimensión de la Iglesia Católica en Chile.en lo jurídico: -defendieron el principio de igualdad ante la ley para todas las personas.-defendieron el principio de igualdad de las personas en el sentido de sus libertades y derechos ciudadanos.-opositores a todo tipo de autoritarismo, opositores de los gobiernos conservadores.]]></content>
		</document>
		<document id="2d6321eb1553beb7512d8ff158fec96d" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2008/09/la-solucin-portaliana-portales.html">			<content><![CDATA[Durante la breve presidencia de José Tomás Ovalle, Diego Portales fue nombrado ministro en cuatro importantes carteras.Los grupos pipiolos, con Freire a la cabeza, inician una guerra civil en 1830 a la que pone fin el general Joaquín Prieto en la sangrienta batalla de Lircay. Con este triunfo se aseguran los pelucones un largo período de gobierno.El ministro Portales fue el verdadero gobernante bajo la presidencia de Ovalle (fallecido en ese mismo 1830) y la de Fernando Errázuriz (provisional). Este poder lo aplicó a ordenar la caótica situación del país mediante severas disposiciones.- MINISTERIO DE PORTALES (bajo las presidencias de Ovalle y Errázuriz, 1830-31).- Afianza al sector más conservador y da pleno respaldo a Prieto para aplastar la revolución liberal de 1830.- Se define el papel de la oposición y del gobierno en el marco de las ideas portalianas.- Se subordina el ejército al poder constituido y se crean milicias cívicas.- Se disuelven los bandos pipiolos, estanqueristas, o'higginistas, etc. y se neutraliza a los grupos pelucones.]]></content>
		</document>
		<document id="c6750e424b008a2170428e10d0a1e8de" url="http://chile-tradicional.blogspot.com/2011/08/epistolariode-diego-portales.html">			<content><![CDATA[Portales Y El Estado View more documents from Miguel VargasEl pensamiento político de Diego Portales queda plasmado plenamente en su epistolario personal, el cual, además, devela la carismática personalidad del ministro de Estado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>