<author id="d440409d9f866914d685a30c2af42fd8" url="ce4wjk.wordpress.com" feed="ce4wjk.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="960d679cb7b859a65b6919046ab43981" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/07/22/fotos-enc-de-licanray-2013/">			<content><![CDATA[Hemos retornado del gran Encuentro de Radioaficionados chilenos, llevado a cabo éste fin de semana 19, 20 y 21.07.2013, en la  hermosa ciudad balneario de Licanray sur de Chile, más de 90 colegas y amigos radioaficionados se dieron cita desde diversos puntos del país, para compartir y resaltar la confraternidad y acrecentar los lazos de amistad; los 6º […]]]></content>
		</document>
		<document id="27e99cd6718393e16347f3d8a98894bf" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/07/28/radio-club-valle-del-maipo/">			<content><![CDATA[En una emotiva  jornada llevada a cabo éste sábado 27.07.2013, en la ciudad de Buin, Región Metropolitana – Chile, se ha dado inicio al nuevo Radio Club Valle del Maipo, ex Agrupación de Radioaficionados Valle del Maipo, de acuerdo a las nuevas disposiciones legales, el funcionario Municipal es quién supervisa la Asamblea Constituyente, y oficia de […]]]></content>
		</document>
		<document id="78bdf915ec17940ac7999cbc0acab9d9" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/08/31/yagi-4-el-14-mhz/">			<content><![CDATA[Hace unos días terminé un anhelado proyecto, una antena yagi de 4 el. full-size, para la banda de 14 MHz. el diseño original es de Pop YU7EF, tiene un boom de 9.80 Mts. y sus propiedades de ganancia 9.02 dBi  ( 6.88 dBd ) requiere de tubos de aluminio muy resforzados, pués los elementos son de 10 Mts. de […]]]></content>
		</document>
		<document id="f00f4d83af86008756f9e1b436022779" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/09/30/torre-autosoportada/">			<content><![CDATA[He terminado de construir una nueva torre autosoportada en tubo de 11/4 de pulg. de diámetro x 2 mms. de espesor, de 60 cms. de ancho, tiene 14 Mts. de altura con un carro ascendente que portará el rotor y las antenas, la fundación es de 1,20 m. cúbico, estoy pronto a instalarla y ya colocaré […]]]></content>
		</document>
		<document id="35f0dafec7a3b97546f2d527d938e2c" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/11/07/antena-yagi-1217-mts-band/">			<content><![CDATA[Ahora si quedó en su torre definitiva a 20 Mts. de altura, la nueva antena yagi para las bandas Warc ( 18 MHz. y 24 MHz.) sin trampas ni bobinas, elementos full-size, un boom de 9,10 Mts. y una ganancia de 8.70 dBi  (6.55dBd) en 18 Mhz. y  de 8.84dBi (6.69dBd) en 24 MHz. lo cual hace una mejoría notable. […]]]></content>
		</document>
		<document id="16954f053d0b72ed40f5f1944c1613b" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/11/11/icom-ic-7100/">			<content><![CDATA[Éste fin de semana tuvimos la oportunidad de probar someramente, el nuevo transceptor multimodo de tamaño compacto, me refiero al Icom IC-7100, recién adquirido por mi amigo Manolo CE4WPS, su diseño muy armónico – no parece reloj despertador como dijo un amigo -, con una innovadora  pantalla  tactil LCD multifunción, le conectamos el Mike  HM-151 lo cual le permite efectuar […]]]></content>
		</document>
		<document id="f13cdc1bc04ea345e4db8b65c33775f4" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/11/17/danilo-xq4cw/">			<content><![CDATA[Felicitar muy sinceramente a mi estimado amigo Danilo Lara XQ4CW, por su tremendo logro alcanzado a nivel mundial en último CQWW WPX CW Contest 2013, adjunto diplomas oficiales del primer lugar mundial en: LOW POWER CW SINGLE OP ASSISTED 20 METERS TRIBANDER/SINGLE ELEMENT – LOW POWER CW 20 METERS Esto significa NUEVO RECORD MUNDIAL en […]]]></content>
		</document>
		<document id="6771057b2a165a15d6487ebc1f1ffa6f" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/11/22/antena-movil-15-20-40-mts/">			<content><![CDATA[He fabricado una antena móvil para un apreciado amigo, tiene 3,06 Mts. de largo – 1,25 Mts. el barral, la bobina 11,4 cms. y el látigo superior de 1,70 Mts.- en una sola bobina 3 bandas, 10-15 y 20 Mts. La bobina de plástico industrial de 1 3/4 (45 mm) de diámetro por 4 1/4 (10,7cms.) de largo, […]]]></content>
		</document>
		<document id="71f740915c1692f69b174f35363e7b7b" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2013/12/01/yagi-4-el-28mhz/">			<content><![CDATA[Construí una antena Yagi de 4 el. para la banda de 10 Mts. diseño original de Martin DK7ZB, boom de 3,80 Mts. ganancia de 5,4  dBd, tiene la particularidad del adaptador de impedancia que consiste en 2 secciones de coaxial de 75 Ohms de 2,14 Mts. cada uno y efectivamente queda con 50 Ohms y relación de […]]]></content>
		</document>
		<document id="36370e640396e4748706fe00f64a1cc1" url="http://ce4wjk.wordpress.com/2014/01/02/los-numeros-del-2013/">			<content><![CDATA[Los duendes de las estadísticas de WordPress.com prepararon un informe sobre el año 2013 de este blog. Aquí hay un extracto: El Museo del Louvre tiene 8.5 millones de visitantes por año. Este blog fue visto cerca de 80.000 veces en 2013. Si fuese una exposición en el Museo del Louvre, se precisarían alrededor de […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>