<author id="d5208b62f3715299670b906f2856ce0c" url="vforvendettablog.wordpress.com" feed="vforvendettablog.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ade9c88261a9bf214f48c561ddf8393a" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2010/10/14/el-comandante-al-peo/">			<content><![CDATA[Cuando en Argentina arrestaron al delincuente Apablaza…chucha!!!, perdón!!!, al “Comandante Salvador”. Este vivía, como es típico entre los de su especie, guata al sol en lujosa residencia adquirida y mantenida con los dineros de secuestros, asaltos a botillerías y otras grandiosas “operaciones revolucionarias” por el estilo. Sin embargo y apenas se vio en manos de […]]]></content>
		</document>
		<document id="c89e4eba89f6dead5337dde096a2ed26" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2010/11/08/chilean-way-o-chilean-buey/">			<content><![CDATA[Luego de estar absolutamente bombardeados por el reality minero, en lo que tal vez fue la más grande transmisión en cadena nacional después de la Teletón, una de las cosas que nos quedó fue la frasecita siútica “Made in USA” con la que titulo esta columna (Chilean way), la cual aunque trató de ser torpe […]]]></content>
		</document>
		<document id="80aea03e92bc88659aba988d817c012e" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2010/11/24/pelota-pelotera-peloteo-pelotudez/">			<content><![CDATA[Ohhh, Bielsa no se va, no se va, no se va, Bielsa no se va… gritaba a todo pulmón el energúmeno del tablón, al mismo tiempo que no escatimaba en un infinito popurrí de puteadas para el villano de turno (y de moda): Jorge Segovia. En efecto, hoy en día Segovia debe ser uno de […]]]></content>
		</document>
		<document id="2d832e7be06b1e05a60e884858c76226" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2010/12/10/teleton-la-solidaridad-televisada/">			<content><![CDATA[Mirando en retrospectiva este mal llamado “año del bicentenario” que ya casi terminaba, no quedaba más que concluir que realmente ha sido un año como las pelotas en materia de desastres y tragedias. Todos, desde la burguesía hasta el proletariado sentían que faltaba algo, un gran hito que volviera a levantar la moral de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="c820c42998be20b05f594daa4942c7a1" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2010/12/31/el-2010/">			<content><![CDATA[En la constante búsqueda de diferenciarme del mainstream, hoy le ofrezco al amable lector algo increíblemente novedoso, algo que nunca se ha hecho en ningún medio, esto es: un resumen del año que termina o terminó, eso según la fecha que Ud lea esta columna. Para iniciar este ingenioso ejercicio retrospectivo, debemos partir recordando que […]]]></content>
		</document>
		<document id="14a73b142aba48ea42c84e851cb3630e" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2011/01/13/yo-defiendo-a-los-homosexuales/">			<content><![CDATA[Parto con una premisa muy simple y directa: nada tiene de malo que dos personas de un mismo sexo se amen. Gracias a nuestra retrógrada y mojigata sociedad, y sus a cavernícolas habitantes, en shile los homosexuales han sufrido y todavía sufren una discriminación muy injusta. Yo los apoyo, y encuentro muy justas sus reivindicaciones. […]]]></content>
		</document>
		<document id="8e20bd7b9cc10593a19c3ea73a285e2a" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2011/02/07/el-2012-ciencia-y-charlataneria-fusionadas/">			<content><![CDATA[Confieso que soy un asiduo de las fuentes de información no pertenecientes al mainstream, pero eso tiene una complicación, hay mucha basura allí, mucho mito, muchas contradicciones y tergiversaciones que hacen que la información, que en su origen fue real, termine oliendo a charlatanería barata. Particularmente y desde siempre, me he interesado en los fenómenos […]]]></content>
		</document>
		<document id="76f3ddd46ac2880501f9464b5b7bb122" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2011/03/09/los-secretos-de-la-tia/">			<content><![CDATA[Mi tía Verónica enviudó hace dos años o poco más. A su esposo Ernesto le dio un infarto mientras fornicaba en un hotel con una prostituta de lujo. La noticia hasta salió en el diario, en las páginas policiales. La copucha era demasiado buena y se esparció rápido, era inevitable. Mi pobre tía quedó hecha […]]]></content>
		</document>
		<document id="f4987e88464f7c77960f6fcac13b4a94" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2011/04/21/semana-santa-entre-la-tv-y-los-huevitos-de-chocolate/">			<content><![CDATA[Que maravillosa que es la llamada Semana Santa. De verdad siento que por estas fechas la gallá hasta se pone más buena, más caritativa, más penitente. Supongo que debe ser por esas películas de Jesús que pasan todos los putos días en la TV abierta una y otra vez, a toda hora, sagradamente como todos […]]]></content>
		</document>
		<document id="a95d4eff1681d9ee05f909fb3ab5346a" url="http://vforvendettablog.wordpress.com/2011/06/03/hidroaysen-el-debate-%e2%80%9cecologico%e2%80%9d-donde-lo-unico-verde-son-los-pacos/">			<content><![CDATA[Que duda cabe, HidroAysén desde hace rato ha sido el tema de moda, los usuarios de las redes sociales lo enarbolan a diario como tema de debate aunque normalmente con más pasión que argumentos técnicos sólidos. Miles han salido a la calle a manifestar su reprobación (usualmente terminando a palos y piedras con los pacos […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>