<author id="d7418202f7b5c7552ece8d3627a3c4a1" url="negociosybolsa.blogspot.com" feed="http://negociosybolsa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="3df7e2c52c28b22ba759d7632c711670" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/11/4-claves-para-negociar-exitosamente.html">			<content><![CDATA[Negocios ExitososSi quieres ser un emprendedor exitoso, entonces tendrás que aprender a negociar, de ahí que estas 5 claves te vendrán muy bien.1. Prepárate para negociarTienes que definir con claridad que es lo que quieres y que es lo que estás dispuesto a ceder, con esas dos cosas en mente, prepárate a negociar. En cuanto a la actitud, tienes que llegar con una actitud confiada, segura, optimista, que nada denote nerviosismo, y menos temor o pesimismo.Te recomiendo : Como ser un Emprendedor Exitoso2. Aprende a escucharEs un deber estar atento a la oferta de la contraparte, de ahí, que tienes que saber escuchar, y saber en qué momento interrumpir, para así hacer sentir que tus ideas existen y existen con peso y decisión.Si quieres triunfar en los negocios : 10 Ideas para Negocios Exitosos3. Se flexible y adaptableLlegas con una meta en mente, pero en ocasiones las expectativas son difíciles de alcanzar, por eso, tienes que ser flexible, saber cuando el otro tiene el as en la manga, para de esa manera, hacer sentir que el ser justo no es perder ni ganar, sino que llevar las cosas a un equilibrio que a todos los sectores puede satisfacer. Por ello se flexible.No te pierdas : Pasos para convertirte en un Líder4. Prepara un plan BSi las cosas no marchan como esperabas, entonces lo conveniente, es tener preparado un plan B, uno que consiga resultados, pues en muchas ocasiones es mejor salir con algo, que con las manos vacías. Ve preparado y recuerda que los caminos al cielo pueden ser más que uno.]]></content>
		</document>
		<document id="5f7010a3933b2cf081b90ed66575bdd4" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/11/5-tips-para-tomar-desicion-de-emprender.html">			<content><![CDATA[Consejos para EmprendedoresConoce las claves que te llevaran a tomar la decisión de iniciar un negocio o dejar que el tiempo pase para que esa decisión sea más madura, más cierta.1. Tomar la decisión de emprenderEs la decisión más importante, pues es el punto de quiebre entre tu anterior vida y la que se te viene por delante, una llena de compromisos, de responsabilidades, pero también de mucho regocijo, de mucha felicidad, por los logros obtenidos.Te recomiendo : Triunfar en Negocios Piensa Rapido2. Elegir la idea de negocio correctaElegir la idea a desarrollar, a hacer cierta, es lo mas valioso, pues ahí estará el nido del cual se empieza a crear la empresa, ese negocio que tienes en mente, por ello, tanto el tomar la decisión de emprender como el haber elegido la idea que se convertirá la reina de tu emprendimiento siempre van de la mano.No te pierdas : 5 Principios para triunfar en un Negocio3. Buscar otras personas con la misma ideaEs difícil emprender solo, pues el capital, la mano de obra y un sinfín de otros impedimentos pueden hacer lograr que tu camino no sea el del llanero solitario, sino que uno donde más te acompañen en esta odisea que empiezas. Por ello, busca a quien te acompañe, un socio, alguien que aporte capital y dedicación, pero por sobre todo : motivación, la misma que tú tienes, y la necesaria para lograr el compromiso necesario para que las cosas marchen adecuadamente.Sigue conociendo : Mandamientos del Inversionista Exitoso y Rico4. Recolecta informaciónAntes de lanzarte a la aventura, tienes que informarte adecuadamente del negocio al que tienes en vista. En qué consiste, cual es el mercado para su explotación, cuál es tu competencia, cuáles serán los costos que incurras, cuáles serán los beneficios que ellos conllevan. Infórmate, no te tires a la piscina sin saber su profundidad.]]></content>
		</document>
		<document id="eed28aaf2369692ef7cf8d98d10ca363" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/2-enemigos-de-tus-negocios.html">			<content><![CDATA[Emprendedor ExitosoTodo negocio, toda empresa, así como todo ser humano, presenta enemigos, que pueden llevar a su ruina. En el caso de nosotros son las enfermedades, que empiezan de a poco, casi silenciosamente y luego cuando queremos hacer algo con aquellas, ya es demasiado tarde. Lo mismo ocurre en tus negocios, en tus empresas, donde existen ciertos síntomas de que las cosas no están marchando del todo bien, ciertas señales que no todo se está haciendo como se debe.Conoce en las siguientes líneas 4 enemigos de tu empresa o negocio, y ponles atención de inmediato antes que sea demasiado tarde.1. No hay tensión en las reuniones de trabajoEl que tu grupo de trabajo, se sientan confiados, muy alegres, muy “sueltos”. No es buena señal, pues se requiere de tensión, ya que la tensión significa que hay conflicto, y no del conflicto desde el punto de vista negativo, sino que de aquel, donde se contraponen posturas, donde unos dicen A, otros dicen B, pero ambos caminos quieren conducir a un mismo final, que es el éxito de tu empresa. De la fusión de A y B, surgirán las ideas que harán que el progreso y el éxito lleguen con mayor velocidad.Por ello, si un emprendedor no sabe motivar ni capacitar a sus empleados para que ellos formen parte de discusiones significativas en sus reuniones de trabajo, entonces las cosas en tu empresa no van bien encaminadas.2. No está presente la innovación en tu empresaCuando hablamos de innovación no nos referimos a la idea de crear productos nuevos, cosa que complementa el termino, pero este va mas allá, pues con innovación también nos referimos a mejorar, cambiar las etapas en la producción y creación de los productos.La innovación tiene que estar en tu empresa o negocio, carecer de ella es una mala señal, un signo de que las cosas no van bien encaminadas.Te recomiendo que dediques un grupo de trabajo que se dedique a innovar, deja algunas horas del día a ello, o bien a la semana. Lo importante es que haya gente capaz de ver mas alla de lo que los demás ven en realidad. Y nada mejor que dar un bono anual de innovación a aquel empleado que haya aportado con una idea innovadora y original.Conoce mas con : 5 pasos para triunfar en tu trabajo o 4 Consejos para mejorar tus finanzas]]></content>
		</document>
		<document id="52a22aad4c15f417f7d904c9f545263d" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/2-grandes-consejos-para-triunfar-en-tu.html">			<content><![CDATA[Emprendedores y ExitoSi quieres triunfar sea como empleado o trabajador o bien como dueño o empresario, entonces estos consejos serán muy valiosos para saber cumplir tales metas y ser un emprendedor exitoso.1. Tu naturaleza es la de ser un vendedorTienes que poner en mente tal enfoque, lo que hagas tiene como propósito vender.Si estás trabajando, vendes tu tiempo y habilidadesSi estas buscando empleo, vendes tus habilidades y conocimientoSi estas en una empresa, vendes tus productosPor ello, siente que esta es tu naturaleza, que esto es lo que haces, y una vez que lo mimetices, lograras ser capaz de mejorar tus resultados, y con ello, lograr doblar tu sueldo.Porque para hacer algo bien, tienes que estar consciente de tus capacidades, de tu propia naturaleza.2. Localiza de donde viene el dineroNo te quedes como un ermitaño en medio del desierto e involúcrate al máximo con tu empresa, en tu organización y averigua, fíjate, observa y determina como llega el dinero a tu empresa, negocio o actividad laboras que llevas a cabo.Si deseas alcanzar el éxito en los negocios, tienes que tener ciertas cosas claras y el cómo y de donde llega el dinero, es una de ellas. Por tal motivo haz un análisis detallado y profundo, el que te debería de proporcionar una muy valiosa información, para conocer donde están las oportunidades para mejorar el resultado de la empresa y conseguir así que ingrese más dinero a sus arcas.De este incremento, claro está, provendrá una mejora en tu empresa, y así a tu bolsillo indudablemente.No te pierdas : Pasos para convertirte en un Líder]]></content>
		</document>
		<document id="80cec7c4f35b0f09e9929092ea4f3270" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/2-mitos-sobre-el-mundo-de-los-negocios.html">			<content><![CDATA[Conoce estos dos siguientes mitos en los negocios, que tienen mucho de ficción, y en poco ayuda para alcanzar el éxito en tus emprendimientos.1. No es sobre lo que sabes sino a quien conocesTal dicho se repite de vez en cuando y en cierta parte tiene razón, muchos alcanzan el éxito más que pos sus habilidades y destrezas, por el hecho de conocer a alguien cercano que está en un puesto donde se toman decisiones.Es una dura realidad, pues se reemplaza la meritocracia por la dedocracia, designaciones o favores que permiten tener acceso a los lugares donde de verdad se mueven los hilos de la economía y los negocios.Pero hoy en día ello ha cambiado en parte, además lo de conocer a alguien ya no es tan exclusivo, menos aun, con las redes sociales donde todo el mundo de una u otra manera termina conociéndose.Por ello siempre ten presente tus habilidades, Howars Scultz sabia aquello y sin tener mayores contactos fundo solo, lo que hoy se conoce como una de las franquicias más grandes y respetadas del mercado como es Starbuks.2. El jefe siempre tiene la razónOtro refrán que se nos viene a la memoria, y que solo debería de estar presente en aquellas organizaciones burocráticas, donde todo se mide de acuerdo a ordenes autoritarias de personas que mas que premiar la competencia y el esfuerzo, solo admiten a funcionarios mediocres que dicen si a todos sin cuestionar nada.Hoy en día, para que la empresa surja y tenga éxito, es necesario empleados criteriosos, que no estén en la órbita de la obediencia militar, sino que todo lo contrario, que tengan el valor y la disposición para cuestionar las órdenes recibidas y poner en entredicho lo que los superiores ordenen.Esta es la manera de alcanzar el éxito en los negocios, esta es la forma de ser un emprendedor exitoso.]]></content>
		</document>
		<document id="2730131eaa5d94a37a4910936fd052c5" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/2-razones-porque-tu-negocio-puede.html">			<content><![CDATA[Emprendedores IdeasAlcanzar el éxito en los negocios es algo que todo emprendedor desea, sueña, anhela alcanzar, pero en el mundo de los negocios, la línea que separa al éxito del fracaso es muy débil, es demasiado delgada.En ocasiones aspectos que das por sabido, que entiendes que con ellos las cosas salen mejor, las ventas aumentan y logras el éxito se pierden en el camino, quizas por desidia, quizas porque no estuviste muy preocupado en ello. Lo cierto, que tienes que estar alerta y darte cuenta de estas 2 razones que explican claramente del porque un negocio puede fracasar.1. El cliente siempre tiene la razónDicha frase tan sabida, tan hecho suya por muchos emprendedores puede ser un arma de doble filo. Ya que los vendedores, tus vendedores pueden creer que la fidelidad de ellos esta con el cliente y no con la empresa, craso error que debes de enmendar de inmediato y para siempre.Fíjate en estas dos premisas para entender lo que te acabo de señalar : Tus clientes siempre querrán obtener un producto a menor precio, ese es su anhelo, ese es su fin, mientras que tu, quieres vender y así obtener el deseo por el que estas en este negocio. Entonces ante este caso, tú no podrás dar todo lo que quieran tus clientes, pues de ser así, no habría margen de ganancia. Y lo peor de todo, es que el cliente si no obtiene lo que desea puede marcharse hacia otro proveedor que le ofrezca los productos a menos precio, que es algo que ellos buscan.Que hacer en esta situación. Lo primero que hacer que el vendedor no se ponga de lado de cliente sino de la empresa, de ahí, que sepa dar las malas noticias, en cuanto a que el precio no se modifica, y se mantiene tal como estaba. Para evitar la pérdida del cliente, se tiene que demostrar que el está pagando de mas, por una razón bien dada, que es la calidad del producto, y por sobre todo, la garantía que se responderá ante ciertos inconvenientes y el trato y la comodidad que le dispensan.2. Cuidado con los empleados tóxicosNo hay peor enemigo de tu empresa que aquellos empleados que tienen un mal trato respecto de los clientes o incluso respecto de sus mismos compañeros dentro de la empresa.De ahí que tienes que revisar constantemente tu organización, y pregunta a tu equipo y a tus clientes si han sentido molestias o situaciones desagradables en el trato que se le ha dispensado.Una vez que has limpiado tu lugar, ten en cuenta que la mala hierba siempre vuelve a crecer, de ahí que siempre tendrás que estar atento y dispuesto a poner término a tan malos empleados.]]></content>
		</document>
		<document id="2e98df6461b49e1d34300b01f96187cf" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/2-valiosos-consejos-para-lograr-el-exito.html">			<content><![CDATA[Emprendimiento y ExitoEn la vida como en los negocios, no tener ideas, no tener consejos, no tener una guía de la cual fiarte, es como caminar a oscuras, moverte despacio, a tientas, para evitar no caerte. De ahí, que estos consejos de negocios y para la vida misma, pueden hacer la gran diferencia entre ser un emprendedor exitoso o un emprendedor fracasado.1. Piensa y actúaAsí de simple, así de normal. Los grandes éxitos, los mayores logros, se han alcanzado bajo estas dos premisas: Pensar y luego actuar. Hazlo, y sabrás notar la diferencia entre el éxito en los negocios y el fracaso de la mediocridad.Tener un plan no garantiza el éxito, pero el no tenerlo es un camino invariable hacia el fracaso. De ahí, que si deseas tener éxito en lo que haces, lograr rozar la fortuna en tu empeño diario, entonces tomate un tiempo para pensar y planificar antes de actuar.Pero cuando actúes, hazlo y hazlo siempre. Si no lo haces, si no siembras, nunca llegara el momento de la cosecha. Pero por sobre todo, cuando actúes hazlo motivado por un plan, por una planificación. Nunca trabajes al azar, sigue siempre una línea que has trazado y que te llevara al lugar hacia donde quieres ir.2. Fíate de tus metasEvalúa tus planes. Los números serán tu aliado para saber a dónde ir, que pretender, y que alcanzar. Si los números llegan a cuadrar, al menos en teoría, entonces tendrás la posibilidad de alcanzar tu objetivo.Lo principal es saber, tener el presentimiento, esa certeza que nos dice, que nuestro proyecto avanza por el camino sugerido, la senda delineada.Conoce mas ideas para alcanzar el exito en tus negocios : 10 Ideas para Negocios Exitosos]]></content>
		</document>
		<document id="196f1808420d28e021712a8ce3a5f2c4" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/2-verdades-medias-sobre-los-negocios.html">			<content><![CDATA[La mejor manera de hacer las cosas bien en los negocios, es saber y conocer cuales verdades que se dicen por ahí, no son tan ciertas como se dicen.1. No tienes que esforzarte en el trabajo si lo haces de manera inteligenteSe cree y no hay tanta falta de lógica en ello, que trabajar de manera inteligente, hará que te esfuerces menos y es verdad, si logras hacer las cosas de manera eficiente, y más rápida o menos intrincada, quizás avances más que otros, y termines lo que empezaste en menos tiempo.Pero también es cierto, que el camino al éxito, por mucho que lo hagamos de la manera más inteligente, representa desde ya un trabajo duro que nos exigirá de todo de sí, de todo cuanto tenemos.Para triunfar en la vida, en todas las cosas que hagamos necesitamos: Sacrificio, dedicación y disciplina y estos tres atributos siempre requerirán un trabajo duro. Nada es fácil y menos en el mundo de los negocios, donde el constante estudio, análisis e iniciativa nos hace estar por siempre atentos, por siempre listos a lo que vendrá.2. El trabajo es trabajo y no creas que es divertidoCuando hablamos de divertido se nos viene a la cabeza pasarlo bien, estar alegre, conformes, disfrutando un momento, dichosos en aquellos instantes. El trabajo es cierto, que nos exigen responsabilidad, seriedad para tomar decisiones, pero ello no tiene porque hacerte un huraño, ello no debe porque hacer que frunces el seño todo el tiempo.El trabajo puede llegar a ser divertido, siempre y cuando estés haciendo aquello que te guste hacer, siempre que estés realizando lo que tu pasión te ha llegado a ser.Si cuando estés trabajando sientes que te estás divirtiendo, estas concentrado, te gusta en lo que estas, entonces en ese momento tu vida cambiara por siempre, pues habrás hallado el sendero de tus momentos, para lo que viniste al mundo, para lo que sientes que es grato pasar tu tiempo.Como diría Steve Jobs : “La única forma de hacer un gran trabajo es amar lo que haces”.]]></content>
		</document>
		<document id="179b0abf5960173c52b75f9e636a6bc6" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/3-etapas-en-la-creacion-de-una-empresa.html">			<content><![CDATA[Emprendedor ExitosoPara la creación de una empresa, para dar inicio a tu emprendimiento, se requieren de muchas etapas, de muchos momentos. Sin embargo si pudiéramos simplificarlos en tres grandes ejes, en tres grandes etapas, estas serian las siguientes.Primera etapa parte del desarrollo de la idea del negocio.Tienes que tener una idea, un conjunto de visiones sobre la empresa que pretendes crear, sobre tu emprendimiento. Estas tendrás que resumirla de manera sucinta, y donde pueda verse con claridad cuáles son las posibilidades de alcanzar el éxito con lo que pretendes.Dicha idea de negocio debe de ser atractiva, cierta y capaz de lograr que los demás se interesen por ella, a tal punto, que de tal idea podrás conseguir el financiamiento de parte de bancos e instituciones para alcanzar tus sueños.Segunda etapa es la planificación del negocioEsta etapa consiste en plasmar la idea de negocio en un plan de negocio, que es un resumen más detallado y esquematizado de lo que pretendes, como lo pretendes y como lo lograras. Aquí tienes que señalar el nicho de mercado a que estas dispuesto a competir, tus capitales, tus habilidades, la ubicación de la empresa, los objetivos a alcanzar.En realidad el plan de negocio es como una carta de navegación que todo capitán requiere para llevar su nave por mares inseguros y así poder arribar al puerto con mayor entereza y logrando el éxito que se desea.Tercera etapa es la creación de la empresaYa tienes la idea de tu negocio, luego has hecho el plan de negocio, todo ello te ha permitido obtener algún préstamo o convencido a otras personas, que serán tus socios en tu negocio. Ahora viene la última etapa que será levantar la empresa, y así dar curso a tu capital inicial para comprar suministros y vendérselos a compradores ávidos por obtener mercaderías que cuentan con la calidad merecida.Mas temas relaciones con empresas y exitos4 Ideas para ser Exitoso y MillonarioSe hizo millonario por vender gatos]]></content>
		</document>
		<document id="6594e853b96467fd83ae332bdad5d5df" url="http://negociosybolsa.blogspot.com/2013/12/4-ideas-para-triunfar-en-los-negocios.html">			<content><![CDATA[En Negocios y bolsa te entregamos como siempre, mas ideas, mas consejos para que puedas ser exitoso en tus emprendimientos.1. Fija objetivos, fija estrategiasPocas cosas ocurren sin que alguien las planifique, por ello, tú tienes que ser ese alguien al momento de emprender el negocio de tu vida, de ahí que fija objetivos y estrategias, pero hazlo con la mesura y el tiempo necesarios para que la idee, para que tu emprendimiento sea realmente exitoso.2. Da un propósito a tu emprendimientoTienes que saber porque haces lo que haces, porque pones las energías en hacer lo que pretendes, lo que quieres. Sin propósito no hay destino.También te recomiendo : Como obtener éxito en los negocios3. Genera esfuerzosSolo un líder puede lograr motivas a quienes lo siguen. Solo un líder empresarial es capaz de motivar a sus empleados a alcanzar los logros, las metas propuestas. Por ello genera esfuerzos en los demás, que hagan las cosas con pasión, que se comprometan a full con la empresa.No te pierdas : 3 Experiencias para alcanzar ideas de Negocios4. Crea tu propia forma de liderazgoHay quienes creen que estando en todas las decisiones las cosas marcharan adecuadamente, otros, que delegando podrá hacer que la empresa encamine bien sus pasos. Mientras que otros liderazgos se basan en la dialéctica, en hablar y hablar para ganar empuje y decisión en los demás. Tú elige el liderazgo que más te acomode y dale para adelante.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>