<author id="d75c3d353164a78a0ee27ed1a0ec43da" url="itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com" feed="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="ae0a00dbd20d3d34740a9e1731f1f4c3" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/blog-post_24.html">			<content><![CDATA[El primer parlamento lo celebró el marquéz de Baides, en Quilín, junto al río de mismo nombre, en 1640. el último del siglo XVIII fue celebrado en Negrete por Ambrosio O’higgins , y aunque en 1723 y 1766 hubo dos grandes alzamientos indígenas, el estado hispano consolidó su estrategia de penetración pacífica en territorio mapuche mediante los Parlamentos.]]></content>
		</document>
		<document id="614bb7464acee84a6ee52fb9dd00308" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/el-asiento-otra-forma-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[Consistió en un contrato simple, firmado ante la autoridad competente y en donde se dejaba claro la edad, el tipo de labor y la remuneración en especies o dinero que el indígena recibía señalando expresamente que se hacía por la libre voluntad del contratante. El español se debía comprometer a tratar bien y no despedir al indígena y éste se comprometía a no huir y realizar el servicio de buena forma.Surge por la necesidad de la mano de obra de las empresas productivas ajenas a la encomienda.Las labores realizadas por los aborígenes eran variadas, como el servicio doméstico, labores artesanales, las cuales podían ser albañiles, sastres, pintores, sombrereros, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="e0d3e4c406602df69cfbe6f03b45cd8e" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/el-proposito-del-blog-que-se-presenta.html">			<content><![CDATA[El propósito del blog que se presenta a continuación es más que nada dar a conocer los acontecimientos que ocurrieron en el período colonial en nuestro país, la sociedad de esa época, la economía, poderes políticos que regulaban, distintas razas, etc. Todo esto relacionado directamente con nuestros antepasados indígenas y los españoles que llegaron a gobernar nuestro país.El blog es una forma dinámica de aprender mediante recursos gráficos como videos, variedad de fotografías, y explicaciones claras para que a los lectores les resulte más sencillo aprender y comprender el tema presentado.Espero que la información sea de su utilidad y la puedan aprovechar de buena manera.]]></content>
		</document>
		<document id="7bd07fcabcbdbf3027e429b27ef66098" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/la-guerra-de-arauco-1550-1656-la-guerra.html">			<content><![CDATA[La Guerra de Arauco, narrada por diferentes cronistas durante el período colonial, suele evocarse en Chile como una constante guerra a muerte, de trescientos años, entre españoles y mapuche. En el norte y centro, lodos nativos fueron sometidos militarmente en poco tiempo y a fines del siglo XVI ya estaban subordinados al sistema español. Por el contrarío, al sur del Bio-Bio los habitantes no poseían una organización centralizada, lo q produjo entre otras causas un conflicto bélico de larga duración y una etapa posterior en la que se hacen más esporádicos los enfrentamientos, predominando las relaciones fronterizas entre el mundo mapuche y los hispano-criollos, las que a la par de incidir en un fuerte proceso de transculturación de los primeros, los transformaron en una de las etnias más poderosas y celosamente independientes de Sudamérica.La primera etapa de la guerra se inició con la conquista de los españoles hacia el sur del país. A pesar de las ventajas iniciales de los españoles, como el uso del caballo y de sus armas, los araucanos se caracterizaron por su capacidad de adaptación militar, asimilando sus tácticas bélicas , especialmente el uso del caballo y aprovecharon su superioridad numérica y el conocimiento del terreno.La avanzada de la hueste, las ciudades fundadas y las fortalezas al sur del Bío-Bío sufrieron continuos ataques por grupos indígenas distintos. De tal modo, las primeras ciudades del sur pasaron a ser fortalezas militares mal abastecidas, constantemente sitiadas y destruidas por los indígenas. Esta situación llegó a su punto más alto tras la batalla de Curalaba (1598), donde el gobernador Martín García Oñez de Loyola fue decapitado y los españoles se vieron obligados a replegarse más arriba del Bío-Bío, abandonando las ciudades fundadas en el sur.En consecuencia, el rey Felipe III dictó el decretó de la esclavitud de los indígenas rebeldes, realizando campeadas en la zona, donde tomaban prisioneros de guerra como esclavos.Por su parte el ejército español dictó de ser profesional y fue descrito por el gobernador Alonso de Ribera en términos lamentables, dada su precariedad material y moral.Este creó una línea de fuertes establecida a lo largo del Bio-Bio, lo que dio paso a una frontera, donde los indígenas al sur de ésta quedaron libres de la influencia española.Una de las reformas más importantes fue la impulsada por el gobernador Alonso de Ribera, quien suplicó al rey Felipe III la creación de un Real Situado, para pagarles un sueldo a los soldados y así crear un ejército profesional. Finalmente, en 1603, se autorizó este Socorro de Arauco desde las arcas del Virreinato del Perú, el cual tuvo un impacto económico en el comercio realizado en la misma frontera entre indígenas y españoles.Otra estrategia fue la Guerra Defensiva planteada por el Padre Luis de Valdivia en 1612, que consistió en detener las incursiones españolas y la esclavitud indígena para así convertir a la fe a los araucanos. Sin embargo, al cabo de 10 años fracasó, volviendo a la guerra ofensiva. Pero para este período (1623 hasta 1656) la intensidad de los combates disminuyó produciéndose una situación mucho más compleja en relaciones fronterizas donde el comercio y otro tipo de interacciones fueron más importantes que la guerra.]]></content>
		</document>
		<document id="77d41d52a2423ce01ce4bbe4f752efec" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/la-resistencia-indigena.html">			<content><![CDATA[Durante la Conquista y gran parte de la Colonia, la relación entre los indígenas y los españoles se caracterizó por la violencia y el conflicto bélico, no solo en Chile, sino también en Perú y en México.En Chile la resistencia indígena tuvo diferentes matices:-Pacifica: donde existió una resistencia cultural hacia la cultura foránea, pero no fue una lucha directa.-Violenta: donde se utilizaron armas el sustento ideologico donde las rebeliones planteaba un alejamiento de la nueva religión y un retorno a las creencias tradicionales.]]></content>
		</document>
		<document id="e071d28b6de87bfbc0b3883e8ff9ca00" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/la-vida-en-la-frontera-mapuche-mediados.html">			<content><![CDATA[A mediados del siglo XVIII algunas tribus mapuches se extendieron a la pampa Argentina. Esto permitió que algunos caciques aumentaran su comercio de ganado y pudieran comprar armas de fuego con el fín de capturar rehenes especialmente mujeres, robar ganado y productos agrícolas de las haciendas cercanas a Concepción. A esto se le llamo "malón’’]]></content>
		</document>
		<document id="f81750627c0eced3d638189ae7b9d222" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/otra-forma-de-formar-paz-fue-la.html">			<content><![CDATA[Otra forma de formar paz fue la creación de "parlamento’’, instancia de reunión entre el gobernador y los caciques de las distintas tribus mapuches. En ellos se establecían las condiciones de paz la soberanía indígena sobre su territorio, se intercambiaban prisioneros. Por lo general duraban varios años, donde se intercambiaban los regalos y el gobernador agasajaba con abundante comida y alcohol a los caciques.]]></content>
		</document>
		<document id="4fd4db1db56f484103c0e7ef9af7faba" url="http://itadaniskar-lacoloniaenchile.blogspot.com/2010/05/regulacion-de-la-encomienda.html">			<content><![CDATA[Se crearon las tasas o leyes que estipulaban los derechos y deberes de los encomenderos y encomendados. Dentro de la legislación se incluyó el cargo de visitador, que controlaba el acatamiento de la ley, pudiendo sancionar a quienes las cumplían.Las principales tasas promulgadas en Chile entre el siglo XVI y XVII fueron:Tasa de Santillán (1557)- Las mitas, que eran turnos de trabajo.- Se mantuvo el servicio personal, pero se limitó la edad de los indios destinados a esas labores. Del total de indios mayores de 18 años y menores de 50, llamados “de pala”, sólo podían emplearse en las minas la sexta parte y en la agricultura y demás trabajos, la quinta parte.- Se ordenó que los indígenas que trabajaban en labores mineras tendrían derecho a recibir el “sesmo” que correspondía a la sexta parte del oro extraído.- Se decretó que en las minas los indios deteneros debían renovarse cada 3 meses y en los lavaderos cada 4.-Cada indio sembrador debía recibir “para su comida en cada día, un cuartillo de trigo o maíz, sal y ají”.Tasa de Gamboa (1580)- La sustitución del servicio personal por un tributo en oro o especies.- Se establece que los nativos deben cancelar un impuesto de 9 pesos anual en el obispado de Santiago. En la diócesis de la Imperial se determina que los indígenas tienen derecho a elegir entre el pago en dinero o en trabajo manual.- Se crean los cargos de corregidores de indígenas.Tasa de Esquilache (1622)- Prohibió esclavizar al indígena y el préstamo o alquiler de mano de obra indígena.Tasa de Lazo de la Vega (1635)- Abolió el trabajo personal.- La tributación en dinero podía ser cancelada ofreciendo su trabajo por un jornal con especies.-Autorizó a los indígenas que hayan pagado su tributo a ofrecer su trabajo libremente.Prácticamente ninguna de las últimas tres tasas fueron cumplidas por los encomenderos en su totalidad y siempre prevalecieron las disposiciones de la primera.Gracias a la iniciativa de Ambrosio O'Higgins, en 1789, se puso término oficial al sistema de encomiendas. La corona española determinaría su abolición definitiva en 1791.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>