<author id="d8494504d0f750c6b8ad76e9a1d637ee" url="arielcruzpizarro.blogspot.com" feed="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="53431dae04e7c333b43dd5be3e953385" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2012/07/sonrisas.html">			<content><![CDATA[No tengo la menor, pero la menor idea de qué será de nosotros mañana, pasado mañana, en una semana más, un mes más, un año más, un lustro más y así muchas unidades de tiempo más (unidades de tiempo, ¡que loco!). Lo más gracioso es que, realmente, no me importa mucho.No es que no me importes, todo lo contrario, me importas mucho, demasiado. Te quiero un montón, además de que de cierta forma me he acostumbrado tanto a tu presencia, a tenerte cerca, a sentirte y a ser cariñoso contigo que, realmente, me siento en paz, contigo vuelo, vuelo, vuelo, soy libre, hago lo que quiero, puedo ser sin tener miedo, sin tener presiones de por medio, es algo muy bonito.Podría ser egoísta y tener pretensiones personales, fijarme objetivos, ilusionarme y creer que esto puede derivar en otra cosa, y sería de hecho lo más natural y lógico, a final de cuentas, las personas se emparejan porque el otro les cubre necesidades y les brinda amor. Pero, ¿sabes? Solo quiero que seas feliz, solo eso. Has llegado a un punto en que lo único que me preocupa sobre todo esto, es si tú eres feliz. El resto, las preguntas, los cuestionamientos, el qué dirán, todas esas cosas ya no tienen tanta cabida en mi cabeza.Antes pudo ser la meta, el poder tomarte de la mano y ser tu pareja; digo pudo porque pudo derivar en eso, pero ¿qué no es una meta muy pequeña? Es decir, ¿se cumple y después qué? No, hay que profundizar en las raíces, hay que ir al meollo del asunto. Mi meta es más grande, más bonita, más sencilla y sobre todo más altruista, solo quiero verte sonreír, que seas feliz, si terminas viéndome como un amigo, seré tu amigo; si terminas queriéndome como a un pololo, seremos pololos. En realidad, no es que me dé lo mismo la posición que quieras tomar, pero no es algo que esté en mis manos, yo por mientras y ojalá por todo el tiempo en que me toque compartir mi camino contigo, yo espero poder seguir dándote sonrisas.]]></content>
		</document>
		<document id="e51029a8af1597c77228bb0cae1a2b08" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2012/08/compilado.html">			<content><![CDATA[ESPERA (2012)Es difícil mirarte y no taparte en preguntas,pero he hecho cosas más difíciles en estos tiempos,a veces me consume la ansiedadde saber en qué terminará todo esto.Ya no puedo retroceder,ni llorar sobre leche derramada,a lo más puedo parecer impasible,pero te mentiría si dijera que nada de esto me importa.Quisiera escribir de otras cosas,hay flores y peces de colores que han nacido,mis pies a veces caminan sobre nubes,pero en este instante, solo es preciso callar,odiaría sonar empalagoso.Aún no pido respuestas, pero las quiero;solo espero no aburrirme en el intento,no juegues con mis fuegos,por mientras, solo vivo el momento.Canciones resuenan en mi cabeza,risas, miradas y empujones se turnanpara aparecer de improvisoen mis ratos de calma.Quisiera escribir de otras cosas,pintar cuadros hermosos con las palabrasque aparecen cada vez que recuerdotu ausencia en el asiento del lado.Es curioso que no te mire como un ángel,te miro con crudeza, como lo que creo que eres,al final no hay nada más poético y simpleque el reírse de los defectos.Al final, Benedetti tenía razón,tejimos telarañas quizás sin darnos cuenta,terminé aceptando cómo eresy no odio tu larga y tensa espera... RELATIVIDAD / CARRUSEL (2012)Estoy tranquilo, a pesar de que el paso del tiempo es constante e invariable, hay días que se me pasan tan rápido y otros que se me vuelven tan lentos; hay días en que creo que todo está yendo muy rápido y me dan ganas de poner un freno, en tanto que otros me asusta la lentitud y me carcome una cierta ansiedad.A pesar de lo relativamente explícito del mensaje, creoque todos lo conocen, menos sus propios protagonistas, que aún tienen dudas (o al menos yo las tengo). Es esa paradoja que se da en las películas, en las obras artísticas y en la vida misma, esa que le hace saber antes a quienes están afuera del círculo las cosas que le han de suceder a quienes están metidos en ese carrusel. Y es que quienes están dentro, sentados en los caballos, mirando las luces y los paisajes de Venecia, viven el tiempo de otra forma, perciben los momentos desde otro cariz; el que está afuera solo ve gente en el carrusel y que quedan poco más de dos minutos de diversión antes de que la vuelta termine.Nadie sabe lo que pasará mañana, pasado mañana, en una semana más, ni en otro tiempo futuro. A veces sueño con que te veo allí, más grande, acompañando a un sujeto que lleva una hoja de otoño en su boca. Me encantaría que fuese así, el resto de mi vida inclusive, poder ir en el asiento de un bus rumbo a algún destino, mirar al costado y preguntarte si estás pensando en algo. Contemplar la playa, mientras la arena se mete en tus zapatillas.A pesar de que te pregunto cosas, terminan siendo pocas comparadas con las preguntas que nacen en mi cabeza cada día que pasa. Ya no te veo como un misterio, ni como un laberinto; no te veo de la misma forma. No sé cómo me verás tú, te mentiría si dijera que no me importa, pero como has de saber, tampoco me urge tanto. Prefiero vivir que andar preguntándome cada cosa.Ha sido tanto lo que he terminado cuestionando, que a estas alturas, de verdad, más que preocuparme de intereses egoístas, de marcar mi territorio, de poner una línea de fuego en mi espacio, de esconderte mis pensamientos, ni siquiera me he molestado al mostrarte lo que soy, al decirte lo que pienso, a ser yo sin ponerme un límite, sin miedos ni vergüenzas. Nunca lo esperé, de verdad nunca lo había esperado, nunca lo había querido y hace mucho que no soñaba con algo así, pero los caminos se cruzan y estamos en un carrusel dándonos vueltas.El párrafo anterior se supone que iba a hablar de otra cosa y me fui por las ramas, bien, es relativamente exitoso el párrafo anterior de todas maneras, ustedes lo asumen como que estuvo bien, yo digo que falta algo por poner. Pero, como no todas las cosas en esta vida están hechas para ser descubiertas, solo hay cosas que se pueden decir en un carrusel. QUIERO (2012)Quiero volar, pero no tengo alas. Quiero surcar los cielos, perderme entre las nubes, mirar desde lo alto, contemplar el paisaje, los bosques, las ciudades, sentir el viento pasando a través de mi cuerpo, acariciando con inusitada fuerza cada rincón de mi piel. Quiero volar, pero no puedo, no tengo alas.Condenado a estar en tierra, por un momento me sentí triste. No iba a alcanzarmi sueño, aquello que me desvelaba en tantas noches era una quimera, una fantasía. Maldecía a veces el no poder volar, y ciertamente no era lo mismo volar usando algo creado por mí mismo para ese fin, la gracia era volar como un pájaro.Fue así como terminé mirando las maravillas de la tierra, a falta de alas, se me dieron pies. Quizás no podía sentir el viento como un ave, ni mirar el horizonte desde las alturas, pero puedo ver las flores crecer, mis ojos son capaces de mirar los polluelos de aves en los nidos, mis oídos escuchan el sonido de las lagartijas entre las hojas de otoño, esos ladrillos rojos que caen en las ciudades. ¿Para qué quiero volar si puedo admirar tanta belleza acá abajo? IDA Y VUELTA (2012)Me fui, escapé de la ciudad, tomé un bus rumbo a la playa y vine solamente para ver la puesta de sol en el mar, escuchar el sonido de las olas rompiendo en las rocas, ver el tono amarillento que toma el agua cuando el sol se acerca a la línea del horizonte.Es difícil despejar la cabeza cuando todas las calles te recuerdan a algo... a la noche, volveré a casa, con la mente más clara, volveré a mi nido. Al final, más que escape, es un pequeño viaje de ida y de vuelta. DECLARACIÓN DE UN SOLDADO ANTES DE LA BATALLA (2012)No puedo seguir soportando el peso de la cobardía, cobardía arrastrada por años, que se resume en una lista larga de amores platónicos que nunca supieron lo que fueron, hasta que ya fue muy tarde. Dentro de mí, cada cierto tiempo, se llevan a cabo encarnizadas batallas, entre las que se distingue esa batalla que todos alguna vez debimos pasar, "¿le digo o no le digo?".La única vez que lo dije, obviando aquellas cosas infantiles, me fue bien. Entonces, ¿por qué tener miedo?, ¿por qué tener miedo a recibir un "no"?, ¿por qué tener miedo a cambiar la historia?. ¿Qué tiene de heroico el quedarse parado en un lugar, y ver cómo esa persona sigue su vida mientras tú pesas menos que un paquete de cabritas en la de ella?, ¿qué tiene de especial y de valorable, el quedarse sentado pensando en la derrota que aún no es derrota?.En la vida se lucha, si quieres algo, te esfuerzas y ves cómo lo puedes conseguir. Las cosas no se intentan, se hacen, ¡se hacen por la misma mierda! Y si se pierde, mala suerte no más, se aguantan las consecuencias, se vive el luto de la derrota por un tiempo prudente, ¡y se sigue! No se le puede tener más miedo a la derrota, que a que la gente se vaya de tu vida. En la vida se pierde más veces de las que se gana, y en la vida... quieras o no, la gente se va igual, asúmelo.Miedos hemos tenido todos, es parte de la naturaleza humana. Pero los miedos se enfrentan. Se puede huir de ellos, tal como se puede huir de los problemas, pero tarde o temprano aparecerán y tendrás que resolverlos. ¿Qué se le puede enseñar a los hijos, si no se ha sabido enfrentar ciertos temores? ¿Cómo le vas a decir que no tema a la oscuridad, si tú también le sigues temiendo?¡El miedo es el obstáculo que hemos de vencer, queridos compañeros! Ya hemos vencido al qué dirán de las masas, hemos vencido su opinión contraria y sus burlas; ya hemos vencido a aquellos que nos tildaron de locos, a aquellos que quisieron acabar con nuestras locuras por ser justamente locuras; ya hemos vencido a aquellos que no tenían fe en nosotros y les hemos demostrado en su propia cara de lo que somos capaces.Naturalmente, el miedo es también un instinto de supervivencia, te evita problemas y te evita daños, es un mecanismo de defensa cuando te dice que no debes acercar tu mano al fuego, pero hay miedos y miedos. Os llamo, compañeros míos, de mi bando y del bando opositor, a aunar esfuerzos, a proponerse una sola meta y lograrla. Cierto calendario decía que "solo gana aquel que no retrocede ante nada". Pues, démos esta batalla con ferocidad, con rigor, como aplanadoras, no nos detendremos, dejaremos todo en el campo de batalla, ¡si ha de correr sangre, correra sangre, pero no la nuestra, la del enemigo!Dejemos de pelearnos, inútilmente, sobre cosas tan vanas como el preguntarse si esa persona siente lo mismo, el si ella alguna vez sentirá lo mismo que uno, el si se están haciendo las cosas correctamente. Como preguntas, son completamente válidas, pero pelear para llegar a un consenso sobre lo que siente otra persona no sirve. Si queremos cambiar las cosas, solo nos sirve actuar. Actuar, actuar, actuar, y no de actuar como actores, si no de tomar la iniciativa, de plantarse frente a ella y ser uno mismo.Ser uno mismo, sé tú mismo, sé tú mismo... grábatelo en la cabeza, aunque es difícil no hacer eso cuando te importa una raja lo que piensen los demás, eso es lo que cambió ahora, ahora sí te importa lo que piense ella. ¡Oh, maldita sea! Ésa es la razón de esta maldita guerra, ahora ella me importa...¡Soldados! Tenemos dos opciones, mantenemos el orden y asesinamos ese maldito sentimiento, tal como lo hemos hecho numerosas veces (y vaya que nos hemos vuelto expertos en asesinar incipientes amores), o jugamos nuestras cartas y dejamos de lado la cobardía que nos ha caracterizado. Callar o hablar, pensar o actuar, decidir o ejecutar. Que el tiempo nos diga cómo hemos de actuar, y que ella también haga valer esta lucha, porque si vamos a pelear por alguien inútil, mejor nos retiramos. MIEDO (2012)Tengo miedo, mucho miedo,aunque mi cara, en realidad,diga que no pasa nada.A veces quisiera borrar mis huellas,hacer como que nada existió,y envolverme tras una nube de misterio.Me siento con tantas contradicciones,sin darme cuenta, es como que estuvierajugando con fuego.Todas las cosas son armas de doble filo,desde las inocentes palabrashasta el cálido abrigo de brazos ajenosy, por supuesto,las verdades que dejo ver.Quisiera vivir en otro tiempo,tomar el reloj y adelantarlo unos años,pero también me agrada vivir el día a día,escuchar el cantar de los pajaritos.Quiero recoger hojas de otoño todos los días,dedicarme a vivir el día a día,ser feliz con las cosas que tengoy no soñar cosas que no realizaré.Si pudiera pedir algo,pediría que el mar se llevara las huellasque valen más de lo que aparentan.Pediría poder escondermey que solo me encuentreaquel que tenga un motivo dignode ser entendido.Debería renunciar a unas cosas,y darle más importancia a otras,pero entre el deber y el hacera veces prima aquello que no debería.Desearía seguir estoico ante la marea,como el actor ante la multitud,pero sé que tarde o temprano,lo que partió como un juegose volverá parte de mí,sin yo quererlo siquiera.Por eso, huellas, bórrense,bórrense, bórrense, bórrense,bórrense, bórrense, bórrense,marea llévatelas todas,bórrense, bórrense, bórrense,tú que lees no te saltes los versosporque estoy repitiendo las palabras.Huellas, bórrense, aunque de por síno implican ni amarran nada. BIPOLAR / NECESIDAD (2012)Mi humor cambia rápidamente,paso de la alegría a la rabiaen cuestión de segundos.Comienza a hacerse más evidenteese comportamiento extraño,aquí, en mi casa.No estoy acostumbradoa que se rían en mi carasin querer hacer yo nada.En estos momentos, te odio,pero sé que mañana será distinto,cuando te vea en el pasillo.Dije que nada me impediría estar feliz,que sonreiría incluso con las desgracias,pero siempre viene alguiena reírse de mis promesas.¿Por qué hacerse más problemas?Solo eres lo que quiero que seas,depende de mí el que seas mi musa,o solo una mujer más.A veces es necesario retroceder,para poder seguir avanzando;daré media vuelta y proseguiré mi marcha,si tus pies se encuentran con los míos,será solo casualidad.No agrego una palabra más,quiero evitar ese himno de estadioque podría cantarme yo mismo,sabiéndome engañado.Y es que definitivamente,por mucho que me haya rondado la idea,no necesito alguien como tú(aunque quizás mañana piense otra cosa,espero que no). TELARAÑA (2012)No quiero hacerme problemas,pero escribiendo esto,ya te estoy convirtiendo en uno.No se habla de aquello que no importa,no se recuerdan aquellas cosas carentes de sentido,ni tampoco se escuchan a manera de ecolos nombres de ciertas personas, porque sí.Quiero esperar, solo esperar,regar la planta poquito a poquito,ver si el temporal me la ahogaráo tendrá piedad de la florcita que puede salir.No me hago expectativas,estoy literalmente entregadoa lo que diga el que gobierna mi vida,pero de todas formas,eso no quita que seas una potencial opción.Sé que puedes ser tan frustrantecomo yo lo soy para cualquier mujer,pero eso es lo que me llama la atención,tener que ir descubriéndote.Me encanta la sutileza en este tipo de juegos,ir pasito a pasito, deteniéndose en cada detalle,armando un rompecabezas enorme,inquietándome con preguntas y quedándome sin respuestas.Me das la sensación, por momentos,de ser la presa en una telaraña gigante,de saberse presa en esa telaraña,y querer serlo.Odio entregar mi espacio,odio desprenderme de mi tiempo,odio alejarme de mis soledades,pero me sale más costosoquedarme con todas esas cosasy tener un corazón roto.Quédate, te lo digo casi a modo de súplica,quédate, aunque mi mirada no te diga nada,quédate, aunque use a otras para distraerte,quédate, porque te quiero aún a esa maldita distancia,o mejor acércate,ya me tienes en tu telaraña. PASO (2012)A medida que tu cara se vuelve más familiar,más grabada va quedando en mi mente,el sonido de tu voz va haciendo ecoen los silencios de la calle.Hay veces en que me dan ganas de sentir tus manos,de tocarlas, de apretarlas, de pellizcarlas, de acariciarlas,hay otras veces en que absurdamente deseo abrazarte,pero me callo, no quiero que lo sepas.Quisiera pensar, después de ver tu sonrisa,que conmigo podrías ser tanto o más feliz de lo que eres ahora,quisiera pensar, después de ver tus ojos,que conmigo podrías vivir tantas o más aventuras de las que vives ahora.Pero no creo que sea así,no me veo tomándote de la mano,ni tomando un helado contigo un día sábado en la tarde,no sé de qué conversar contigo.Sé cómo te llamas, adónde vives,sé lo que te gusta, y creo deducir también que cosas no,me imagino lo que he oído sobre tiy me pareces una buena persona.Me gustaría conocerte, pero también me da miedo;el día en que asuma lo especial que eresdejaré de tener los pies en la tierra,serás como un terremoto en mi mente.Vendrás a sacudir todas las estructuras existentes,vendrás a echar por tierra todos esos planes de futuro,vendrás a hacer aparecer bolsillos vacíos,vendrás a darme sonrisas a cambio de nada.Me gustaría pensar que podría hacerte feliz,pero hace tanto tiempo que no comparto estas cosas con alguien,que me siento pequeño, casi un inútil,en eso que llaman amor.Me han gustado otras niñas,pero no he dado el pasoporque me pregunto,¿y qué pasará después?Soy un cachurero para las cosas,soy un pasajero para las personas,acumulo experiencias y cuento mis vivencias,acumulo recuerdos y cuento sus sonrisas.Pero a ti no te dejaría,no quiero que seas una pasajera más,no quiero darte todo y que te vayas,no quiero que me hagas lo mismoque le he hecho a tantas otras personas.Rompecorazones creo que nunca he sido,incomprendido es quizás algo que me podría atribuir,enamoradizo creo que nunca he sido,huidizo es quizás algo que me podría atribuir.Huyo, huyo de ti, amoraunque tengo cartas para jugar,deseo robar otra del mazo,y, por mientras, decir solo: "Paso"   ]]></content>
		</document>
		<document id="bd1b156e219a102631cd687e236c22f0" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2012/08/escape.html">			<content><![CDATA[Me tienes ahí, contra las cuerdas;conoces todas mis cartas,yo ya hice mi jugada.Me tienes ahí, contra las cuerdas;te miro y ya conoces mi mirada,yo ya hice mi jugada.¿Qué quieres de mí?,¿qué es lo que pretendes con todo esto?,¿qué es lo que vas a hacer?No tienes respuestas,sé que no puedo pedírtelas,solo me queda esperar.Lo único que esperoes que no te tardes tanto,no vaya a ser que me aburray huya...para no volver más.Si tan solo no me importases,¡qué fácil sería todo esto!,pero si no llegases a jugar,no me dejas otra opción,pierdes por default.]]></content>
		</document>
		<document id="eeb4093ae77b8dbe3931aad06b246cd0" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2012/08/hablar-de-ti.html">			<content><![CDATA[Me siento mal, me enojo y me dan ganas de mandarme a cambiar... porque me tienes ahí y todavía no me tomas, pero me quedo, porque te quiero, porque te espero, pero mi espera no es para siempre, mi espera es por un rato, si te demoras demasiado entenderé que en realidad no tengo oportunidad, y si ya aposté y sé que no tengo oportunidad, ¿para qué crees que me quedaré? Me verás todos los días, seguirá siendo todo lo mismo, pero mataré esos peces si no te dignas a decirme qué es lo que quieres, si no te dignas a hacer lo que tienes que hacer o decirme las cosas que sientes.Por mientras, escucho esta canción y siento tus manos en mi mejilla, tu pelo allá arriba y una caricia de tus párpados, pucha que te quiero ¬¬]]></content>
		</document>
		<document id="42388abe6ef38773454c4608b247f3d7" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2012/08/volvemos-empezar.html">			<content><![CDATA[Todo vuelve a empezar, otra vez el mismo ciclo, esconder el cardumen de peces bajo una oscura bruma, tapar las flores que crecen con un invernadero, todo otra vez. Hacer como que no existe ese fuego abrasador que quiere salir, esconderlo, al parecer el solo hecho de verlo te da miedo. Cada mes viene un terremoto diferente y sacude mis estructuras, ¿será siempre así? Es decir, por ahora no me frustra tanto, es parte del juego, pero y después... ¿tendré que reprimirme mucho para no ahogarte? Probablemente tenga que poner hielo a aquel volcán de sentimientos.Solo una cosa cambió, ya aposté. Conoces mis cartas, están sobre la mesa, aún tienes que evaluar si juegas o no. Dices que puedo ser maquiavélico, en una de esas piensas que todo fue fríamente calculado y todo fue una maquinación maestra, ojalá me diese el cuero para lograr tamaña empresa, pero la verdad es mucho más simple, solo fui noble contigo. Cada vez que pensé en hacer algo malo, en decir una palabra inoportuna, en hacerte sentir mal, no lo hice porque estimé que no merecías que lo hiciera. Por ende, en cada ocasión en que pude haber hecho un retroceso, no hice nada, y las veces en que hice algo fue algo positivo, por lo que se da la ilusión de que todo lo que hice fue para sumar y fue una operación sin errores, previamente calculada. Si supieras que todo fue sobre la marcha, que yo no quería que esto pasara, que me rebelé tantas veces contra esos peces pensando en no hacerte daño, en siquiera pensar en confundirte, pero hay cosas que son más fuertes que uno, este mismo lazo es más fuerte que yo, yo lo quise cortar muchas veces y no pude. Si supieras que me comías la cabeza horas y horas pensando en qué hacer, y me descolocabas de la nada empujándome o haciéndome caer.. ¿para qué me voy a molestar en pensar si las cosas se dan solas?El problema ahora es que te incomoda, se respira cierta tensión, y no sé si sea precisamente de esa tensión capaz de ser resuelta por un beso; pensaba que era eso, pero no, estás confundida, sigues confundida, te incomoda mi presencia, te alejas de mí, ¿me tienes miedo?, ¿no sabes qué hacer?, ¿crees que voy muy rápido?, tranquila, ya puse el freno de mano. Me iré por la otra vereda, hasta luego, búscame y me encontrarás, pero solo búscame cuando sepas qué es lo que quieres hacer, si no te seguirás dando vueltas y te confundirás más. Déjame solo, yo haré mis cosas y me preocuparé de que no te pase nada mientras piensas, es cosa tuya si después deseas tenerme cerca.Huir, huiré de ti por tu propio bien, tomaré distancia, la necesitas, es doloroso pero dentro de todo lo entiendo y hasta lo acepto, haz lo que quieras, distráete, ríete, lo único que te pido es que no juegues conmigo, si lo haces, te cocinas conmigo...nunca leerás esto, ¿verdad? No, no lo harás, no te importan estas cosas, eres tan misteriosa pero también tendiente a ser predecible...igual me gustas.]]></content>
		</document>
		<document id="609c6f560deebb065c2095122c460608" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2012/10/dedicado.html">			<content><![CDATA[(A lo que salga, no haré que lo veas, pero si lo ves, ojalá te guste)Lo que escribo, quiero decir, lo que siento no es la emoción del momento, no es el éxtasis de un beso, ni tampoco es esa hermosura de levantar la mirada y solo ver tus cabellos, y tu hermosa cara sonriendo. No quiero describir esas cosas tan hermosas, porque ya te las he dicho y no me gusta repetir las mismas recetas, las mismas palabras, las mismas acciones (que mentira eh, sí me gusta repetirme platos agradables).Quiero decir, que me siento muy feliz contigo, cada día que pasa, cada vez que nos tocamos las manos, cada vez que me pierdo en tu mirada, cada vez que suena tu nombre en mi cabeza, cada vez que evoco tu recuerdo en alguna calle solitaria, cada vez que beso tus lunares, cada vez que te abrazo y me sumerjo entre tus cabellos, cada vez que siento tus labios, cada vez que siento cómo tus manos me llevan, en fin... me haces feliz pero, no es eso lo que me pone más contento.Hay cosas más importantes (para mí) y valiosas que las palabras y los besos; las miradas y las acciones son cosas que no saben de mentiras. Las palabras van y vienen, no quiero prometerte nada, pero contigo siento que muchas cosas son posibles y, realmente, me siento bien contigo. Los besos son parte de cada momento, un día te besa uno, al otro te puede besar alguien diferente, no obstante, cada vez que tocas mi boca dejas tu marca, es una silenciosa posesión, cada vez que pasas un momento contigo me vuelves más tuyo por así decirlo, se me imagina un árbol que con cada beso hace más profundas sus raíces, un árbol que con cada mirada de 'te quiero' (aparte de derretirse) hace sus hojas más verdes. Punto aparte, me encanta besarte y que me beses, que con tus manos agarres mis cabellos y me muevas hacia ti, que seas una mezcla tan hermosa de amor, pasión, ternura y violencia.Lo que más me hace feliz, y que quizás algún día te haga entender o me preocupe de hacerte saber, es que no dudo al momento de elegir, si estar contigo o estar solo. Me agrada(ba) mi soledad, me sentía a gusto estando solo, teniendo mis tiempos, mis espacios, mis lugares, mis viajes. Varias guerreras, casi todas atenienses y una que otra eolia, intentaron (o yo intenté) quedarse con mi corazón, pero cada vez que tenía que elegir entre estar con ellas o mandarme a volar, mis alas se movieron. Siempre hubo algo que me detuvo, algo que no me gustaba de ellas, algún temor que me afloraba, algún problema que me parecía importante. Entre estar con alguien a quien no puedes querer profundamente o entregarte por entero, y estar solo... prefiero la soledad. No daré detalles, no viene al caso hablar de personas que ya pasaron, pero... contigo, todos mis estamentos estuvieron, están (y creo que seguirán estando) de acuerdo.Físicamente me gustas, encuentro que eres tan linda, ¡me gustas tanto! Cerrar los ojos, oler y quedarme con eso, sentirte con la vista, con el tacto, con el oído, con el gusto, sentirte de todas formas y que te quedes dentro mío.Mi alma te adora, me encanta que seas una mezcla de dulzura y violencia, es que es un calibre tan perfecto. Me acuerdo cuando le hablé de ti a una amiga, vio unas fotos tuyas de juntas steampunk y dijo: "es tan para ti". Justamente eso, me siento tan cómodo contigo, no tengo razón para volar, no tengo razón para escapar de tus brazos, para frenar mi cariño, para huir, no tengo, ¡no tengo! Quererte es libertad, como nunca antes fue un querer.Y mi espíritu tiene varias corazonadas, presentimientos y cosas hermosas contigo. Las veces en que dudé sobre si dejarme llevar o matar los sentimientos, siempre tuve oposición de mi espíritu, algo decía que te esperara, que te diera la oportunidad y ahora sobre todo, que te cuide, cuidarte y preocuparme de que seas feliz. Lo prometí y me lo prometí.No sé si me logro explicar, soy mañoso, quisquilloso y pesado. Cuando algo no me gusta, no me gusta no más y no doy un paso más. Me gustan las cosas rectas, me gusta la verdad de por medio, me gusta que me quieran por mucho tiempo a ser solo un juguete pasajero; me gustan ciertas características y cosas en la persona que tengo al lado, y si no las tengo, pues solo me quedo. Pero a ti, querida pequeña gigante, no tuve nada que objetarte, nada que reprochar, ninguna manchita que me hiciera escapar, todos tenemos virtudes y defectos, pero de lo que conozco y creo que seguiré conociendo, no me tembló la voz cuando dije, en medio de esa soledad, que no me cuesta aceptarte como eres y te quiero así, me gustas así, me agradas así. ¿Así cómo? Cómo eres, lo que más me hace feliz no es solo estar contigo, sino que, cada vez que me pregunto sobre si es mejor estar contigo o estar solo, la respuesta nunca cambia, siempre contigo, en las buenas y en las no tan buenas.Te quiero más que la cresta, y te daría más besos que estrellas pudieras contar, la humilde verdad es que me haces feliz, que tienes mi corazoncito en tus manos, que me derrites con cada beso, con cada sonrisa, con cada caricia, con cada mirada; y que me la paso volando pero siempre termino regresando a mi nido, a ti. Quiero estar contigo, porque te quiero y acepto así como eres.]]></content>
		</document>
		<document id="227f84f53ac18cd790d2917f6f6e6663" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2012/12/bosque-el-panul.html">			<content><![CDATA[Mucha gente me ha preguntado cómo se llega al bosque El Panul, qué es lo que se puede encontrar, las actividades que se puede hacer y las vistas que se tienen. Y otros... no saben lo que es. El bosque El Panul es un bosque nativo esclerófilo que está en la comuna de La Florida, dentro del área metropolitana de Santiago, en el final de la avenida Rojas Magallanes. Se hizo más famoso porque a fines de 2011 y principios de 2012 se hicieron protestas y manifestaciones para salvarlo debido a que una inmobiliaria quería usar estos terrenos para construir casas. Este proyecto inmobiliario fue paralizado por una resolución ambiental.El bosque tiene una primera parte que es un circuito de mountain bike llamado Alpes. Para poder caminar por los senderos lo ideal es ir por las orillas para que los ciclistas puedan pasar sin problemas y evitar accidentes. A la entrada del bosque hay unos 800 metros de altura. A medida que se va avanzando, el terreno va subiendo de altura. Después de la segunda línea de alta tensión se encuentra una parte del Sendero de Chile, que termina en la quebrada de Lo Cañas (por el norte), aquí la altura es de 1.100 metros sobre el nivel del mar.El bosque El Panul también es la primera parte de una de las rutas de subida del cerro Minillas, parte de la sierra de Ramón que son las montañas que vemos en la parte oriental de la ciudad de Santiago. A partir del mismo Sendero de Chile hay una ruta pedestre que llega hasta Las Vizcachas, pero nunca he hecho ni la subida del cerro ni la caminata a Las Vizcachas como para poder darles más antecedentes. Es importante que entre todos los que visitamos el bosque y el sendero cuidemos la flora, la fauna y la limpieza del lugar. Su importancia no sólo radica en ser un pulmón verde de la comuna y el hecho de que sea un bosque con un ecosistema nativo, si no también porque sirve para enseñar a la comunidad sobre la naturaleza que muchas veces por ser de ciudad no vemos o creemos lejana, y porque con las lluvias, este bosque es el que contiene muchos de los aluviones. Es por esto que sería contraproducente construir casas en un lugar como éste (además del daño ambiental que se le haría a la ciudad sin este bosque).Todos los meses va cambiando la flora que se ve y los animales que son visibles para el que visita este lugar. Un mes puedes encontrar unas flores o ciertos árboles crecidos, y al mes siguiente puedes encontrar una vegetación diferente. En lo personal, he visitado el bosque en otoño (mayo), invierno (agosto) y primavera (septiembre y noviembre). Todas las visitas han sido especiales y bonitas, pero si lo que se desea es ver mucho verde y hartas flores, lo ideal es ir en primavera. En invierno, se puede ver la cordillera nevada.Para poder llegar:Mucha gente que va (sobre todo los fines de semana) al bosque utiliza el automóvil o la bicicleta. Como se mencionó al inicio de la entrada, el bosque está al final de la avenida Rojas Magallanes, cerca del colegio Pablo Apóstol.* En taxi-colectivo: La línea 3019 sale desde Metro Mirador (Línea 5) y tiene su paradero final justo en la entrada del bosque El Panul, como lo indica el mapa. La línea 3027 sale desde Walker Martínez con La Parroquia (cerca del preuniversitario Cepech, de la avenida Américo Vespucio y el metro Vicuña Mackenna) y te deja en Central con Las Chilcas Sur. De ahí tienes que caminar.* En Transantiago: Los recorridos E03, E03v y E10 de Transantiago terminan su recorrido en Rojas Magallanes con Las Perdices. Desde ahí se debe caminar siguiendo Rojas Magallanes (que cambia de nombre a Las Tinajas) hasta el final, para poder acceder al bosque.]]></content>
		</document>
		<document id="af801ba5e004c9ccf10b911b2e900a82" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2013/03/fotos-del-metro.html">			<content><![CDATA[Me dio por ponerles fotos del Metro de Santiago... no son ni las mejores ni peores, sólo son]]></content>
		</document>
		<document id="87946fe5a2fecd7f2f0820518ffce031" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2013/04/lo-que-se-calla.html">			<content><![CDATA[Recuerdo que ese día, me quedaste mirando y con ese impulso dulce-agresivo tan característico tuyo, me empujaste contra el puente, jugaste a rozar mis labios, quizá pensando en cómo podría torturarme esa espera entre la intención y la acción, quizá pensando en cómo autotorturarse con esa ruleta rusa sexual, reíste cuando mordiste mis labios y decías: "no puedes ni aguantarte", jugabas a correr la cara, a hacerte la difícil, a coquetear. Cuando me apretaste contra esos fierros y me besaste cariñosa, juguetona pero también apasionadamente, envolviste una de mis aprehensiones, la tomaste con tus manos y la lanzaste puente abajo.... ]]></content>
		</document>
		<document id="9632248f3f09e02caa9937f9ef0dbfac" url="http://arielcruzpizarro.blogspot.com/2013/04/una-foto-emocionante-el-tren-del.html">			<content><![CDATA[Cuando era pequeño, mi familia solía vacacionar en Coquimbo. Todos los años íbamos sagradamente a ver pasar este tren, que en ese tiempo tenía otros colores. Fue uno de los recuerdos más bonitos de mi infancia y una de las razones por las que me agradan los trenes.Por eso, este verano al volver, mi gran desafío era poder capturarlo. Estudié los rincones de La Serena y Coquimbo, me dediqué a ver fotografías y videos para inmortalizarlo en el mejor de los lugares, como debe ser.El día que dediqué a esta hermosa tarea, estuve tres horas esperándolo cerca del mall de La Serena y me aburrí, tomé un bus para dirigirme más al sur (a Coquimbo) y el bendito/desgraciado tren pasó. De todas formas no me lamenté mucho, ¿cómo no iba a poder pillarlo alguna vez?Llegué a Sindempart, un vecindario del sur de Coquimbo donde alojábamos, aproveché de revivir momentos de infancia, de intentar recordar, caminé por la playa de La Herradura, la cual no pisaba desde hace 10 años, anduve por Guayacán y vi que habían cambiado las cosas, ahora estaba más bonito y la curva de la línea del tren no estaba tan despejada.Caminé por la avenida principal, pensando en que el tren iba a tardarse otras 3 horas en pasar, me quedé en un mirador descansando, estaba paveando cuando lo vi venir.¡No tienen idea cómo me hirvió la sangre apenas lo vi! Estaba en el mirador y tenía pocos segundos para pensar. ¿Alcanzo a bajar o no? ¿Sí, no, no sé? ¡Intenta! Corrí como nunca, la emoción me impulsaba, sentí mis pies volando mientras iba a admirar el tren.Configuré la cámara corriendo, el balance de blancos, la compensación, me detuve y se me hizo eterno ese lapso de 2 segundos para tomarle la foto. El maquinista saludó y yo pude respirar tranquilo, ¡por fin saldé esta deuda que tenía conmigo mismo!.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>