<author id="d8f8e7f0bc961534e78dc1f506967631" url="chileagoniza.blogspot.com" feed="http://chileagoniza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="14">
		<document id="df6ddcc4d6aa853557470f9fc2c83ba0" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2012/12/chileno-joaquin-garcia-educa-sus.html">			<content><![CDATA["del Virreinato del Perú venían la moda, el dinero y la cultura. Nosotros éramos una modesta, pobre y bastante inculta Capitanía General."El comienzo de los alegatos en la Corte de La Haya nos pone delante nuestra compleja relación con el Perú en los últimos dos siglos. Antes de la Independencia, esos vínculos no constituían gran problema : del Virreinato del Perú venían la moda, el dinero y la cultura. Nosotros éramos una modesta, pobre y bastante inculta Capitanía General. También antes de la Conquista la diferencia era asombrosa. Nosotros estamos orgullosos de nuestros araucanos, y hacemos bien, pero el imperio de los incas está en otro plano, y puede ser considerado como una de las grandes civilizaciones de la historia humana, digna fuente de inspiración para Neruda en Alturas de Macchu Picchu.En esas condiciones, las posibilidades de conflicto eran más bien escasas.Pero el pueblo no es infalible. No hay que olvidar, por ejemplo, que Chile fue aliado con Perú en la guerra contra España de 1865-1866. Los buques chilenos y peruanos combatieron juntos. El Huáscar, luego de llegar de Inglaterra, donde se fabricó, estuvo custodiando Valparaíso.Además, los datos del presente son impresionantes. Chile tiene invertidos en Perú 12.000 millones de dólares, y Perú 8.000 millones de esa divisa en Chile. Hay casi 100.000 peruanos viviendo entre nosotros. Gracias a ellos, aún no sufrimos todas las consecuencias de nuestro déficit poblacional. El año pasado, el principal destino turístico de Chile fue Perú, y, pensando en el futuro, la Alianza del Pacífico representa una gran oportunidad.A todo lo anterior se agrega el notable cambio de actitud en nuestros vecinos, que se muestra en el extraordinario crecimiento de su economía y en su clara apuesta por las formas democráticas de convivencia. En el contexto latinoamericano, ni la aceptación de la economía libre ni el compromiso democrático pueden darse por supuestos, cuando tenemos a la vista los ejemplos de Chávez, Correa, Morales y Cristina Fernández.¿Significa esto que nos puede dar lo mismo lo que resuelva la Corte de La Haya? En ningún caso, pero su decisión escapa del poder del común de los ciudadanos.De nosotros, sin embargo, dependen algunas cosas importantes: celebrar la prudencia que han mostrado ambos Presidentes en este delicado asunto; mantener nuestro tradicional apego al Derecho, que incluye respetar el fallo de un tribunal que nosotros mismos hemos elegido, y no olvidar que Chile y Perú tienen por delante la dura faena de mejorar un vecindario que deja mucho que desear.]]></content>
		</document>
		<document id="1eb7dfda0c05d281044f2f3c4cf0240d" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2012/12/hagan-caso-rotoscanciller-pide.html">			<content><![CDATA[El canciller chileno, Alfredo Moreno, pidió hoy "tranquilidad" a sus compatriotas, mientras en La Haya se iniciaba la fase oral del juicio entablado por Perú en pos de establecer sus límites marítimos con Chile."Este es un momento en que hay que estar muy tranquilos, muy confiados", dijo Moreno a los periodistas al llegar al palacio de La Moneda para seguir junto al presidente Sebastián Piñera la presentación de Perú ante la Corte Internacional de Justicia (CIJ).Ese país demandó a Chile en 2008 con el argumento de que los límites marítimos nunca habían sido establecidos, por lo que pide a la Corte que los fije sobre la base de una línea equidistante que daría a su país más de 38.000 kilómetros cuadrados de mar que hasta ahora está en controversia.Chile, en tanto, sostiene que los límites sí están fijados en la línea del paralelo, a través de dos tratados suscritos en 1952 y 1954, que Lima considera solo acuerdos de pesca.Perú presenta sus alegatos en La Haya hoy y mañana, y Chile hará lo propio el jueves y viernes próximos. La fase oral del juicio se extenderá hasta el próximo día 14.El canciller chileno aseguró hoy en Santiago que el equipo que defiende a Chile "está trabajando en la mejor forma"."Hemos estado en permanente comunicación tanto la gente que está en Santiago como en La Haya, así que ahora el día jueves Chile tendrá la oportunidad de presentar todos sus argumentos", agregó.El domingo por la noche el presidente Piñera señaló al programa del canal Chilevisión que a pesar de lo bien preparada que está la defensa chilena, nadie puede asegurar que el fallo le de la razón a Chile "en un 100 %" y recalcó que su país "respetará ante todo la resolución que se pueda dar en este juicio". (¿NO QUE NO? JAJAJAJA, CHILENOS CAGONES)También calificó la posición peruana de que los acuerdos de 1952 y 1954 no son tratados como "profundamente equivocada"."Perú no solo los firma sino que además los ratifica con su Congreso", subrayó, aunque admitió que pudo haber algún error en ese tiempo, como la redacción de esos documentos, que pudo ser más explícita.Remarcó, no obstante, que el significado de esos acuerdos no deja lugar a dudas sobre su significado, que es limítrofe, y aseguró que hay "hay innumerables actos oficiales y decretos, de parte del gobierno peruano en que reconoció que el límite entre Chile Perú era el del paralelo del hito 1".Puesto en el caso de un fallo favorable a Perú, Piñera respondió: "Chile es y va a seguir siendo un país respetuoso del derecho internacional, como lo hemos siendo siempre, de los tratados internacionales que firmamos y nosotros cumplimos, de la solución pacifica a las controversias y de los tribunales internacionales".]]></content>
		</document>
		<document id="d9fa13df7faab4d2343548e6a5e2a0d8" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2012/12/son-la-burla-mundial-chile-se-ampara-en.html">			<content><![CDATA[El gobierno chileno considera que los mapas escolares aparecidos en una enciclopedia llamada 'Escuela Nueva' son parte de un conjunto de pruebas contundentes que los ayudarán a vencer en el diferendo marítimo en La Haya.]]></content>
		</document>
		<document id="cea02790d44f3fc30e8bfeeceef91ebe" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2012/12/tomas-mosciatti-el-segundo-dia-de.html">			<content><![CDATA[Este lunes se dio inicio a la fase oral del juicio sobre delimitación marítima entre Perú y Chile ante la Corte Internacional de Justicia de La Haya, en un juicio que es catalogado como histórico.Los dos primeras instancias de esta fase, lunes y martes, serán los más intensos ya que son días en los que sólo Perú interviene, mientras que nuestro país deberá callar y escuchar los argumentos jurídicos que ha presentado el país vecino.Cabe destacar, que en este primer día destacó principalmente la mesura peruana, pues el discurso de dicha nación se centró en lo jurídico y no en lo político, algo que en Chile no se esperaba.En este sentido, fue importante la participación del coordinador del equipo jurídico peruano en La Haya, Alain Pellet, quien atacó el punto más débil de la defensa chilena, nuestro “Talón de Aquiles”: el hito 1, donde comienza la frontera marítima.Lo anterior, ya que el tratado de 1929 entre Chile y Perú establece que el comienzo de la frontera terrestre es en la orilla del mar, sin embargo, el hito 1 está retirado de las aguas.Cabe destacar, que en los alegatos no se escuchó nada nuevo. Sin embargo, lo novedoso de este caso se originó fuera de La Haya, en Chile, cuando el presidente Sebastián Piñera, en conversación con el programa “Tolerancia Cero”, dijo que habían existido errores chilenos y señaló que fue un error no haber escrito en forma meridianamente clara los tratados de 1952 y 1954.Parecía un abogado peruano el presidente Sebastián Piñera. Posiblemente lo que diga es verdad, pero es inoportuno. Y en política la oportunidad es muy importante, en un juicio como el que se lleva ante La Haya también ¿Qué va a pasar cuando un abogado que represente a Perú cite al presidente Sebastián Piñera?Tenemos un Presidente inminentemente peligroso, con una incontinencia verbal inaudita.Revisa a continuación el detallado comentario de Tomás Mosciatti respecto a este primer día de la fase oral.]]></content>
		</document>
		<document id="7e2633b7ff37b12946dfeb813d56075e" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/01/chileno-navia-aclara-sus-compatriotas.html">			<content><![CDATA[Reinaldo Navia acusó discriminación en Estados UnidosEl delantero defendió el semestre pasado al Atlanta Silverbacks y aclaró que el DT Eric Wynalda no lo hablaba. “Era como una mafia que estaba contra los latinos. Fui discriminado”, aclaró.Martes 8 de enero de 2013 |Mientras Reinaldo Navia se encuentra viviendo en Guadalajara, México, en busca de un club para jugar durante 2013, el delantero trata de olvidar lo que vivió durante el semestre pasado en Estados Unidos.Es que el "Choro" defendió al Atlanta Silverbacks de la North American Soccer League, una liga menor del país norteamericano, donde acusó haber sido discriminado.         ."Los gringos son súper cerrados, nacionalistas y odian a todo lo que no sea de ellos. En el equipo había tres jugadores de Estados Unidos, que eran los que llevaban más tiempo en el equipo, y que hicieron despedir al técnico hondureño (Alex Pineda Chacón). La idea de ellos era tener a uno de los suyos y lo lograron al traer a Eric Wynalda. Era como una mafia que estaba contra los latinos. Fui discriminado", aseguró Navia a La Tercera."Nos excluían a los latinos, había un ecuatoriano que se terminó aburriendo y se fue. Había que ser bien fuerte sicológicamente", agregó.Y uno de los aspectos que más lo desgastó fue su mala relación con el DT Wynalda."El técnico no me hablaba y me quería sacar del equipo. En su llegada ordenó sacar a siete latinos del equipo y conmigo no lo pudo hacer porque el presidente me respaldó. En las prácticas nunca me consideró. Yo estaba sentado al lado de los balones y no entendía por qué si venía haciendo goles"."Uno tiene su tope de paciencia. Los gringos no me saludaban, hacían las prácticas, los juegos tácticos y no me ponían. En un entrenamiento se me salió lo 'choro' y le pegué a todas las pelotas bien lejos", finalizó.]]></content>
		</document>
		<document id="fab6945387430360239e547dddbf8740" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/01/historia-cuando-europeos-exhibian.html">			<content><![CDATA[Hubo una vez, unos colonizadores que se maravillaron con la naturaleza de una zona inexplorada e indómita en América del Sur. Llegó a tanto su asombro, que quisieron compartir con el mundo lo que habían descubierto. Por eso fue que trasladaron, forzadamente, por supuesto, a una decena de nativos: 11 kawésqar y 14 mapuche a Europa durante la década de 1880.Fue así como los exhibieron en el Jardín de Aclimatación de París, un verdadero zoológico humano, para mostrarle a los civilizados hombres blancos, este homo sapiens en estado salvaje.De 1870 a 1930, se agudizaron los malos tratos, que se concentraron en dos casos de indígenas del territorio chileno que sufrieron el desarraigo y el oprobio de su plagio y exhibición, e incluso, la muerte.Si hay alguna duda de estos lamentables hechos, existe evidencia fotográfica: dos álbumes de fotografías del príncipe Roland-Napoleon Bonaparte, titulados Jardin zoologique d’acclimatation. De représants de peuples des cinq continents, hoy accesibles en la Bibliothèque Nationale Française, en París.Para mantener la memoria histórica de estos pueblos exterminados, o en vías de extinción, se realizó un documental llamado Calafate, aludiendo al fruto que nace en la zona Austral en la Patagonia, lugar en el que habitaron los pueblos fueguinos.Este documental es de Hans Mülchi y Christian Baez será exhibido mañana jueves 23 de febrero en el Parque Forestal, frente al Museo de Arte Contemporáneo, en Santiago, de Chile. La jornada comienza a las 20:00, y se exhibirán, 3 documentales.Y aquí un muy buen reportaje, donde entrevistan a la hija de una mujer nativa de la étnia Kaweskar o Alacalufe, que vivió en carne propia estar dentro de un zoológico humano:Y aquí un muy buen reportaje, donde entrevistan a la hija de una mujer nativa de la étnia Kaweskar o Alacalufe, que vivió en carne propia estar dentro de un zoológico humano.AHORA ENTENDEMOS EL POR QUÉ DE LOS CHILENOS POR PONERSE APELLIDOS EUROPEOS, PARA QUE NO SEAN LLEVADOS EN JAULAS.]]></content>
		</document>
		<document id="ba0eeaeaa43bb064c5809f9e713654e5" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/01/ineptitud-de-la-armada-chilena-y.html">			<content><![CDATA[Comentario del periodista Chileno Tomás Mosciatti, para muchos tanto Peruanos como Chilenos esta recopilación sera una sorpresa, ya que por años se a tenido el tonto concepto de que las FFAA Chilenas son "profesionales" y no cometen errores, bueno pues bienvenidos a su triste realidad.¡BIENVENIDOS A SU REALIDAD, CHILENOS IDIOTAS!JAJAJAJAJAJAJAJAJA, COME PERROS NI ALGO DECENTE PUEDEN TENER, SERES IDIOTAS.]]></content>
		</document>
		<document id="8232c94df37f25367b02806927e0afc" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/03/hinchada-peruana-humilla-los-chilenos.html">			<content><![CDATA[¡Nos cobramos la revancha ante los habitantes de Pelotillehue! No bastó quitarles sus banderolas, ni  putearlos mientras caminaban, ni quitarles sus camisetas de color rojo menstruación en diferentes puntos de la capital, ni mucho menos ir al Hotel y joderlos antes, durante y después de su salida rumbo al Nacional.Toma nuestro "cariño", come perro cobarde. Te haces el valiente en Santiasco, pero cuando vienes a LIMA te pones una vincha que dice: "Soy hincha de la paz". Te hiciste el valiente golpeando un NIÑO PERUANO de 7 años en Mendoza, Argentina. Y acá, cacareabas para que el PERÚ te garantice la estadía. ¡NUESTROS HUEVOS! Acá lo pagaste con creces, chileno concha de tu madre. Deja de lado tu histórico amariconamiento, que siempre te ha caracterizado, para que puedas al menos ser un "digno" rival.Por eso me das asco, chileno maricón. PERU 1 - Come Perros 0]]></content>
		</document>
		<document id="cf3c1c9c78111004d5c4910f7e9b79dd" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/03/los-rompimos-peru-1-come-perros.html">			<content><![CDATA[¡Para seguir creyendo! Perú sacó adelante un partido difícil ante una dura selección chilena y lo ganó 1-0 con gol de Jefferson Farfán en el Estadio Nacional por la undécima fecha de las Clasificatorias Sudamericanas al Mundial de Brasil 2014.El primer tiempo inició con un Perú mal parado en el mediocampo. Sergio Markarián confió en aquel mediocampo que le hizo frente a la Argentina de Messi hace unos meses, pero en el campo se encontró con un Chile, fiel al estilo de Sampaoli, presionando en toda la cancha.La ‘Sombra’ Ramos abandonaba  el campo a los 15 minutos por lesión. En su lugar ingresó Álvarez. La ‘Roja’ asfixió a Perú en el centro del campo, reflejó la falta de marca ‘blanquirroja’ y estuvo muy cerca de abrir el marcador. Chile tuvo dos opciones claras de gol y hasta un penal que el juez Abal no vio al inicio del juego.Primero fue Alexis Sánchez a la salida de un córner que cuando Fernández estaba vencido salvó Lobatón en la línea. Minutos más tarde, el mismo ‘Loba’ salvaba de la línea un cabezazo chileno. El 0-0 en los primeros 45 fue el mejor resultado para Perú, y un marcador que molestaba a Sampaoli por la presión ejercida por una escuadra chilena que mereció marcar primero.Perú desperdició un tiempo y comenzó a luchar el partido cuando se dio cuenta que podía hacerle frente a la intensidad y vértigo de Chile. En la segunda etapa, la variante de Juan Carlos Mariño por Lobatón hizo que Perú mejore en el control del balón y no sólo se observe la velocidad de los chilenos como ocurrió en el primer tiempo.La defensa mejoró con un Jhoel Herrera como figura. En el centro, el ‘Burrito’ cuidaba la pelota, la ‘Blanquirroja’ mejoró y tuvo las opciones más claras de  gol en los pies de un desafortunado Claudio Pizarro y de un Paolo Hurtado nervioso al definir. Perú estuvo cerca de abrir el marcador. Sin embargo, Chile reaccionó.El juego se puso de ida y vuelta y apareció Raúl Fernández para salvar a Perú. Los últimos 13 minutos fueron sufrimiento puro y Markarián decidió darle tiempo a la figura del momento en el fútbol local. Yordy Reyna se puso la ‘9’, ingresó por Pizarro y con su velocidad complicó en la primera jugada que tuvo. En el mano a mano, ganó Bravo. En la contra, Alexis Sánchez casi sorprende a Fernández, pero el goleo reaccionó como en su mejores tiempos.A cuatro minutos del final, llegó el júbilo que esperaban más de 30 millones. Una trepada de Yotún encontró a Farfán en el área. Y Jefferson pudo definir ante Claudio Bravo. El 1-0 llegaba para Perú en un partido complicado. Y el festejo se hizo eterno, se sufrió en los últimos minutos hasta que Abal marcó el final del encuentro. Perú sumó tres puntos importantes y sigue creyendo en pelear la clasificación.Alineaciones:1. Perú: Raúl Fernández; Joel Herrera, Christian Ramos (m.22, Jesús Álvarez), Alberto Rodríguez, Yoshimar Yotún; Carlos Lobatón (m.45, Juan Carlos Mariño), Rinaldo Cruzado, Luis Ramírez, Jefferson Farfán; Paolo Hurtado y Claudio Pizarro (m.79, Yordi Reyna). Seleccionador: Sergio Markarián.0. Chile: Claudio Bravo; Mauricio Isla, Marcos González, José Rojas, Eugenio Mena; Carlos Carmona, Gary Medel, Charles Aránguiz (m.53, Francisco Silva); Eduardo Vargas (m.75, Júnior Fernándes), Alexis Sánchez y Jean Beasejour (m.70, Nicolás Castillo). Seleccionador: Jorge Sampaoli.Gol: 1-0, m.86: Jefferson Farfán.Árbitro: El argentino Diego Abal amonestó a los peruanos Carlos Lobatón, Juan Carlos Mariño y Luis Ramírez, y al chileno Alexis Sánchez.Incidencias: Partido de la undécima jornada de las eliminatorias sudamericanas del Mundial Brasil 2014 disputado en el Estadio Nacional, de Lima, ante unos 50.000 espectadores.]]></content>
		</document>
		<document id="5f04ae8487eb7909d030a76edab81dd9" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/05/costumbre-chilena-brutal-bautizo-en-la.html">			<content><![CDATA[ENTRE ELLOS SE MATAN, NOS AHORRAN EL TRABAJO.La brutal ceremonia de bautizo que recibió en 2009 el ex cadete de la Fach, Oscar Salas, acabó con su sueño de ser piloto. El joven recibió una golpiza que le dañó el oído izquierdo y lo dejó fuera de la aviación. Salas relató que no recibió el respaldo de la institución. FACH = FUERZA AÉREA CHATARRA.]]></content>
		</document>
		<document id="ec9039ee606b4971856f8a8cd9549846" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/07/caso-morrissey-comio-comida-chilena-y.html">			<content><![CDATA[Según las fuentes periodísticas que circulan por la red, el músico Morrissey se intoxicó por comer comida peruana...Que curioso que la productora que trae es de nacionalidad ROTA, o chilena como quieras llamarlo.Y supuestamente le dieron "Penne con tomates" (Pasta). Pero seguramente le dieron el famoso platillo chileno "LOCO CORDILLERANO" QUE ES A BASE DE PENE DE BURRO, SI COMO USTED LO LEE: PENE DE BURRO.RECETA DEL PLATILLO CHILENO "LOCO CORDILLERANO", LO ÚNICO QUE COMEN EN ESA TRIPA:Loco Cordillerano.Como ustedes sabrán, los locos son unos moluscos que se dan en toda la costa del Océano Pacífico y que, previamente apaleados y luego hervidos, constituyen un manjar digno de dioses; sin embargo, su explotación indiscriminada en épocas recientes causó una merma considerable en su cantidad y, ante el peligro de extinción en que se encuentra, se han levantado vedas que ocupan aproximadamente siete meses al año. Pues bien; durante mucho tiempo no pudimos degustar dicho manjar, hasta que, afortunadamente, hemos dado con una receta sustituta y que pertenece a las más milenarias técnicas cordilleranas que los arrieros se traspasan de generación en generación.Para sus efectos, no hacen falta sino dos ingredientes principales: un burro de buen tamaño y sal a gusto. Y ahora paso a explicar en qué consiste. Una vez conseguido el burro de buen tamaño, y previamente fenecido éste ya sea de muerte natural o mediante otras técnicas que es mejor no mencionar aquí, deberán serle cortadas sus partes pudendas, léase el pene y los testículos. Estos últimos, criadillas en mi país, constituyen por sí solos otro apetecido plato arriero, que acompaña permanentemente las comidas nocturnas en la cordillera al calor de un buen fuego luego de haber sido bastante asadas. Por otra parte, deberá usía manipular delicadamente la pieza en cuestión ya descrita, orgullo del noble animal que hemos seleccionado para el evento, con el cuidado suficiente para que, dado su gran tamaño, no se desborde de la mesa o del lugar en donde actuará usía de la siguiente forma: tomará un cuchillo con mucho filo, propios del equipo de un arriero que se precie de tal, y procederá a cortar perpendicularmente el falo del animal, el que se habrá previamente dispuesto sobre la mesa o lo que venga.Cortará usía cerca de doce o quince medallones de un tamaño estándar, dependiendo tanto de la dotación natural del burro como de las condiciones de vigor en que se encontrara al momento de su muerte.Según la ancestral sabiduría de los arrieros, y al contrario a como ocurre en nuestra bípeda especie, a mayor edad mayor vigor en el animal; se cumple así el axioma de que la experiencia se impone por sobre la juventud, cuestión que por lo demás constituye una lección vital desde la sabiduría de los burros hacia los desatinos de los hombres. Finalmente, dichos medallones se aliñarán con sal y se dispondrán en el fuego que previamente habrá sido encendido para este y otros efectos.Acompañar inexorablemente con cantidades extremas de vino tinto más bien grueso, dado a que de tal manera le parecerá a usía que el plato en cuestión no es lo excesivamente repugnante y, por otro lado, se dará así un mayor estímulo a las historias que los arrieros tienen que narrar, que es otro de los ingredientes fundamentales de la comida campesina nocturna en las más altas zonas cordilleranas.Cuando usía lleve a sus labios tan corpulento manjar, deberá encontrarles un gustillo a loco marino, con lo cual deberá darse irremediablemente por satisfecho. ]]></content>
		</document>
		<document id="a4faccabc54a0fed94843fca08c1a89e" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/10/el-comentario-que-hace-cagar-sangre-los.html">			<content><![CDATA[HOLA A TODOS; me tomé el tiempo de leer todos y cada uno de los comentarios y como comunicador, debo indicar que la gran mayoría de los comentarios, son basados en la ignorancia, la soberbia y la falta de educación. Ahora bien ¿Por qué Lima fue elegida como sede de juegos panamericanos 2019? la votación que se realizó en Toronto derrotando a Santiago de Chile, la argentina La Punta y la venezolana Ciudad Bolívar.Esta era la segunda vez que la capital peruana postulaba para ser sede de los Juegos, ya que hace cuatro años lo hizo para la edición de 2015 junto a Bogotá y Toronto. La ciudad canadiense fue finalmente elegida para organizarlos. La comisión consideró que Lima cumple con los requisitos para organizar los Juegos, pues cuenta con la experiencia en organización de eventos deportivos.Si vemos los últimos cuatro años ha organizado eventos no sólo deportivos, sino de otra índole. Lima y el país entero se han convertido en un buen atractivo por su fortaleza económica",fundamentando en la postulación el cumplimiento de los ofrecimientos que se hicieron al postular para los Panamericanos 2015,(como antecedente es que Perú cumple a cabalidad todo lo que ofreció en eventos anteriores) entre los que figura la remodelación del Estadio Nacional con capacidad para 45.000 espectadores, Los maravillosos estadios monumentales con los que cuenta al estilo Europeo con capacidad para 60.000 espectadores, la remodelada Villa Deportiva de Lima para albergar a mas de 10.000 deportistas que es un lujo, .También se ha modernizado la piscina olímpica, ubicada en el Campo de Marte, una de las mayores áreas verdes de Lima, donde se realizó el Mundial Juvenil de natación en 2011.El transporte en Lima se ha facilitado con la construcción del Metro que increíblemente ya va por la linea 3 (esto considerando que Lima es mas grande que Santiago), la remodelación del aeropuerto internacional Jorge Chávez considerado el mejor de Sudamérica donde cada 30" sale un vuelo a distintas partes del mundo, porque es un lugar estratégico y el establecimiento de una amplia red de servicio de autobuses ( como el transantiago pero más organizado).En los últimos años, Lima ha sido sede de importantes citas internacionales, como las cumbres de América Latina y Caribe con la Unión Europea (ALC-UE) y el Foro de Cooperación Económica Asia-Pacífico (APEC) en 2008 y la reunión de América del Sur y Países Árabes (ASPA) en 2011, además de anfitriona de eventos deportivos como el Mundial Sub-20 de voleibol y el Mundial Juvenil de natación en 2011. Para sustentar la propuesta peruana viajó a Toronto el primer ministro Juan Jiménez, acompañado de los jefes del IPD, el COP y la alcaldesa de Lima, Susana Villarán. Lima y una gran comitiva diplomática de Torre Tagle (considerada una de las mejores diplomacias del mundo) cosa que en Chile no existe, aquí cualquier gerente de multitienda hace de diplomático, Lima cuenta con 9 millones de habitantes osea la mitad de todo Chile.Además Lima es llamada también la 'Ciudad de los Reyes', su centro histórico es uno de los principales núcleos turísticos del Perú y fue declarado Patrimonio Cultural de la Humanidad por la UNESCO ya que los peruanos se esfuerzan por mantener su tradición e identidad. Esa decisión fue adoptada por la originalidad y la concentración de importantes monumentos, palacios, casonas, iglesias y balcones que fusionan el clásico legado arquitectónico hispano del centro histórico con los requerimientos de una ciudad moderna cosa que en Chile no se le da mucha importancia al patrimonio nacional ni a su propia identidad ( esto ocurrió lo mismo cuando se eligió a Brasil como sede del mundial). La capital peruana tiene corredores arqueológicos como la ciudadela de Caral de más de 5.000 años, considerada como la civilización más antigua de América y muy exitosa al nivel de la egipcia, los mayas,etc. así como un sinnúmero de huacas (santuarios) y museos, además de su gastronomía, considerada por los especialistas como la segunda mejor del mundo.Los Juegos Panamericanos de 2019 congregarán a más de 6.000 atletas de 42 países que compiten en más de 40 disciplinas deportivas. Ahora bien un comentarista siempre debe tener respeto y altura de mira respecto del otro, un buen analista jamás comenta algo que no haya verificado y/ o corroborado la información con fuentes fidedignas. El tema de los pagos es rumor de picados como diríamos aquí en Chile, ahora bien me anticipo a algo que se podría responder con un viejo proverbio "si el río suena es porque piedras trae" entonces me anticipo respondiendo también con una frase del padre de las relaciones publicas Edward Bernays nos dejó, ".En nuestra organización social actual, la aprobación del público resulta crucial para cualquier proyecto de gran calado. De ahí que un movimiento digno de todos los elogios puede fracasar si no logra imprimir su imagen en la mente pública". y el Lobby como llama usted no es dañino, es solo gestión a un alto nivel con un gran grupo de personas influyentes con capacidad para presionar sobre un gobierno en lo relativo a las decisiones políticas y económicas o de intereses particulares. espero os ayude a entender el porqué de la decisión ya que no se trata de trafico de influencias sino de un buen Pitching. algo que debemos aprender.]]></content>
		</document>
		<document id="2dcd4395ea47aaa58512c7cdede0831f" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/12/guerra-del-pacifico-marina-de-guerra.html">			<content><![CDATA[Un dato histórico que pasa inadvertido es que durante la Guerra del Pacífico la Armada de Chile nunca llego a hundir una nave peruana. No obstante, la Marina de Guerra del Perú, con sus grandes limitaciones, llegó a hundir 7 naves chilenas.Corbeta Esmeralda: Hundida por el Monitor Huáscar.Goleta Covadonga: Hundida con trampas cazabobos.Vapor Loa: Hundido con trampas cazabobos.Torpedera Janaqueo: Hundida durante el bloqueo del Callao.Torpedera Fresia: Hundida durante el bloqueo del Callao.Transporte Rimac: Hundido por el Monitor Huáscar.Cañonera Guacoldo: Hundida con trampas cazabobos en el Callao.]]></content>
		</document>
		<document id="1510a668607856ab92165304acb8a969" url="http://chileagoniza.blogspot.com/2013/12/reflexiones-de-un-chileno-sobre-el-peru.html">			<content><![CDATA[REFLEXIONES DE UN PERIODISTA CHILENO ACERCA DEL PERÚPor: Felipe Bianchi LeitonDesde Santiago de Chile.No puedo creer que aún no le hayamos ofrecido disculpas públicas como gobierno, como estado, como país a la hermana república del Perú, tras la aberrante actuación de Chile durante el conflicto de hace algunos años entre nuestros vecinos y Ecuador. Les recuerdo: Éramos garantes de la paz y, por abajo, como maleantes, asquerosamente, les vendimos armas a los ecuatorianos. Nunca hubo, como correspondía, castigo alguno de la OEA o de la ONU y menos, investigaciones serias de parte del propio Congreso chileno. La historia se tapó con tierra. Se borró. Cometimos la peor de las pilatunadas, fuimos unos bellacos, unos truhanes, y sin embargo, los niveles de autocrítica hasta el día de hoy siguen siendo bajísimos. ¡Los guardianes de la paz, carajo, y preferimos ser traidores! En términos morales debe estar entre las tres cochinadas más grandes de nuestra historia.A mi al menos me da vergüenza. Mucha, la misma vergüenza que siento cada vez que leo declaraciones de Sergio Villalobos, uno de nuestros más reputados historiadores. La última: “a los peruanos no hay que darles ni las gracias.”La misma vergüenza cuando siquiera se insinúa que tenemos alguna opción en la ridícula disputa por la denominación de origen del Pisco; todos los chilenos más o menos informados sabemos que el pueblo de Pisco queda en Perú y que nuestro Pisco Elqui no fue sino una avivada comercial, ya que históricamente, y hasta hace poco tiempo, ese hermoso pueblo del valle de Elqui se llama…La Unión. El pisco es peruano, que duda cabe. El nuestro es bueno, sabroso, estupendo; pero el nombre es de ellos. Enterito. Basta de idioteces. Tercera vergüenza: los libros robados y nunca devueltos a la hermosa y muy completa Biblioteca de Lima para la Guerra del Pacífico.Eran más de 50 mil volúmenes cuando el ejército chileno entró en Lima; dejaron poco más de cien. Todo el resto fue robado, esquilmado impúdicamente. “Es que era una guerra”, dicen los más tontos, los más bestias. Pero, como todos sabemos, hasta en la guerra hay ciertas reglas de decencia. Para peor, buena parte de estos valiosos libros, han permanecido, por años conscientemente escondidos, negado una y otra vez, en nuestra propia biblioteca. Un robo descomunal avalado una y otra vez por los gobiernos chilenos, a muchos ejemplares, incluso, se les arrancaron las primeras páginas para que no se supiera su origen. Y hasta hubo exposiciones donde mostramos joyas de la edición mundial como si fueran chilenas, aún sabiendo todos los encargados de la biblioteca nacional que eran total y absolutamente peruanas. Algo trató de hacer el gobierno de Bachelet en sus últimos días, pero todo es poco ante tamaño delito sostenido por años ¡Que vergüenza!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>