<author id="daf1850dda36f82723dbda2c86466eb2" url="noticiasdelmineduc.blogspot.com" feed="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b5535fb9b18a7123ba757b53c9e493c6" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/31-de-octubre-se-inicia-proceso-de.html">			<content><![CDATA[Santiago, 29 de octubre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 250/200531 de octubre se inicia proceso de postulaciónde ayudas estudiantiles para educación superiorPara año académico 2006, se ha destinado para estos efectos un monto de 160 mil millones de pesos, el más alto de la historia.El Ministro de Educación, Sergio Bitar, junto a la jefa de la División de Educación Superior, Pilar Armanet, dio a conocer hoy el proceso de Postulación a Ayudas Estudiantiles de Educación Superior para el año académico 2006 a través de www.fuas.mineduc.cl, asistencialidad que contará con un monto de 160 mil millones de pesos, el más alto de la historia.www.fuas.mineduc.cl, es el sitio donde los jóvenes podrán postular a becas, crédito universitario (universidades tradicionales) y por primera vez al Crédito con Aval del Estado, para estudiantes de universidades privadas, institutos profesionales y centros de formación técnica acreditados.El cronograma de postulaciones a los distintos beneficios que ofrece el Ministerio de Educación --de acuerdo a lo indicado por Pilar Armanet-- va del 31 de octubre al 13 de noviembre para las becas Juan Gómez Millas, de Pedagogía e Hijos de Profesionales de la Educación. Mientras que entre el 18 de noviembre y 10 de diciembre, en el mismo sitio web, se postula al Fondo Solidario de Crédito Universitario, Beca Bicentenario y al nuevo Crédito con aval del Estado (Ley 20.027). Entre el 16 de diciembre y el 04 de enero es el turno para los que deseen postular a la Beca Nuevo Milenio, para estudiantes de estudios técnicos superiores y estudios profesionales en institutos acreditados.Bitar hizo ver que se estaba entregando al país el mayor esfuerzo de ayudas estudiantiles en la historia de Chile. “Estamos entregando para los jóvenes, que darán la PSU este año, el mayor volumen de créditos solidarios, con aval del Estado y becas en la historia del país y también hoy ponemos en marcha el mejor sistema que Chile ha tenido, ... hemos montado un sistema tecnológico poderoso para responder bien”, subrayó, destacando que por primera vez se entregarán los resultados el 31 de enero.Especial hincapié hizo en el proceso de acreditación de las instituciones para que los jóvenes puedan acceder al nuevo crédito con garantía estatal. “Estamos acelerando al máximo las acreditaciones. En este momento, además de lo que corresponde a las universidades del Consejo de Rectores, tenemos seis universidades privadas, dos institutos profesionales y dos centros de formación técnica, acreditados. En proceso de acreditación están 45 instituciones: 30 universidades, 8 institutos profesionales, 6 centros de formación técnica y una escuela matriz, la Escuela Militar”.Finalmente, anticipó que al 15 de diciembre, 22 serán las instituciones que van a ser acreditadas, información que será pública, ya sea que fracasen o tengan éxito. “Todos los chilenos tienen derecho a saber exactamente cuál es el nivel de calidad de las instituciones a las cuales van a postular los jóvenes, para que les garanticemos la mejor calidad de su educación”, puntualizó el Secretario de Estado.AYUDAS ESTUDIANTILESPrimer período:Beca Juan Gómez Millas: consistente en un millón de pesos anuales para pagar el arancel de estudiantes de familias modestas, inscritos para rendir la PSU, en diciembre de 2005. Beneficiarios: jóvenes que habiéndose acreditado en el sitio, logren más de 550 puntos en la PSU y se matriculen en una universidad del Consejo de Rectores o universidad privada, instituto profesional o centro de formación técnica autónomo y acreditado por la CNAP.Becas de Pedagogía: de un millón de pesos anuales para jóvenes con intención de postular, en primera opción, a pedagogía y estén inscritos para rendir la PSU. No tiene requisito socioeconómico. Beneficiarios: estudiantes con promedio PSU de 600 puntos y notas de enseñanza media de 6,0.Beca para hijos de profesionales de la Educación: para los hijos de profesores y paradocentes de establecimientos subvencionados que estén inscritos para rendir la PSU. Beneficiarios: estudiantes que obtengan un puntaje de 500 puntos o más y 5,5 en notas de enseñanza media.Segundo período:Crédito Solidario: para todos los alumnos inscritos en la PSU, con necesidad de apoyo para financiar sus aranceles. Estudiantes que obtengan más de 475 puntos en la PSU, se matriculen en una universidad del Consejo de Rectores.Crédito con garantía estatal: para alumnos inscritos en la PSU, que tengan necesidad de apoyo para financiar sus aranceles. Estudiantes que sean aceptados en universidades, institutos profesionales o centros de formación técnica autónomos y acreditados.Becas Bicentenario: para estudiantes pertenecientes al 40% de menores ingresos de la población, que ingresen a universidades del Consejo de Rectores, con promedio PSU igual o superior a 550 puntos. Para su obtención sirve la postulación al Crédito Solidario.Beca Nuevo Milenio: Becas de arancel ($360.000 anual) para estudiantes que elijan carreras técnicas de nivel superior o carreras profesionales en institutos profesionales autónomos y acreditados por la Comisión Nacional de Acreditación de Pregrado. Serán beneficiarios estudiantes de menores ingresos, con promedio de notas de enseñanza media igual o superior a 5,0.Los resultados del primer período de postulaciones se publicarán el 26 de diciembre 2005. Los resultados finales de las postulaciones a todas las ayudas estudiantiles se publicarán el 31 de enero 2006.Consultas:al fono: 600 600 2626al mail: minfo@mineduc.cl]]></content>
		</document>
		<document id="2bc1fd7c48fd34c0783eed0ffeda0c1e" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/amplian-plazo-para-participar-en.html">			<content><![CDATA[Santiago, 5 de octubre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 228/2005Declaración conjunta:MINEDUC, Colegio de Profesores y Asociación de Municipios concuerdan ampliar plazo para participar en proceso de Evaluación Docente.Plazo se extendió hasta el viernes 14 de octubre, a objeto de que a mediados de octubre todos los docentes estén integrados al proceso.El Subsecretario de Educación, Pedro Montt, junto a del Presidente (s) del Colegio de Profesores, Darío Vásquez, y el Presidente de la Asociación de Municipalidades, Claudio Arraigada, realizaron la siguiente declaración:El Ministerio de Educación, la Asociación Chilena de Municipalidades y el Colegio de Profesores de Chile reiteran su compromiso con el Sistema de Evaluación del Desempeño Profesional Docente y su voluntad de que éste se finalice normalmente durante el presente año. Cabe destacar que, en su última Asamblea General del 22 y 23 de septiembre pasado, dicho gremio docente ratificó su respaldo a la evaluación docente.En este sentido, las entidades mencionadas desean expresar su reconocimiento a la responsabilidad de la gran mayoría de los docentes del sector municipal a quienes les correspondía evaluarse el año 2005 y que están cumpliendo con las tareas propias del proceso. Ellos contarán con todo el apoyo necesario para poder completar los diferentes instrumentos de la evaluación.Al mismo tiempo, las partes hacen un llamado a las profesoras y profesores que aún no han retirado los materiales respectivos o no están trabajando en ellos, a integrarse a la brevedad al proceso de evaluación, cumpliendo de este modo con la obligación que la ley establece. La Asociación Chilena de Municipalidades dio plazo inicialmente hasta el 7 de octubre para el retiro de los portafolios, sin embargo, flexibiliza su pronunciamiento alargando dicho plazo hasta el viernes 14 de octubre, logrando con ello que a mediados de octubre todos los docentes estén integrados al proceso de evaluación. Los encargados comunales tendrán la flexibilidad necesaria para recibir los portafolios de evaluación hasta finales de noviembre para facilitar el trabajo de los docentes que hayan iniciado sus tareas con retraso.Por último, el Ministerio de Educación, la Asociación Chilena de Municipalidades y el Colegio de Profesores reiteran su convicción de que la aplicación de la evaluación del desempeño docente contribuirá significativamente al fortalecimiento de la profesión docente y, por ende, al mejoramiento de la calidad de la educación pública municipal.CifrasPor otra parte, el Subsecretario dijo que este año se espera evaluar a más de 16 mil maestros en todo el país. De hecho, informó que ya hay 14.700 portafolios entregados, equivalentes al 80% de los docentes registrados.Además, hay más de 10.000 autoevaluaciones entregadas, equivalentes al 61% de los docentes inscritos, y más de 7.300 profesores ya han realizado las filmaciones de sus clases.“Todo va marchando muy bien y lo que estamos haciendo es decirle a aquellos profesores que estaban indecisos en evaluarse, y que deben hacerlo, o que tenían algún inconveniente para someterse a la medición, que lo hagan porque aún queda plazo”, explicó Montt.]]></content>
		</document>
		<document id="69fd2f6da7fafb7ddec9c5f064d8aa6" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/aprobado-bono-que-indemniza-docentes.html">			<content><![CDATA[Santiago, 09 de noviembre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 261/2005En el Parlamento:Aprobado Bono que Indemniza a Docentes Evaluados Insatisfactorios por Tres Veces ConsecutivaEl Ministro de Educación, Sergio Bitar, dijo hoy “cumplimos con los profesores al aprobarse el bono que indemnizará a los docentes luego de haber sido evaluados como insatisfactorios por tres veces consecutivas”.Asimismo, agregó que se aprobó la nueva norma que califica de “insatisfactorio” al profesor que debiendo evaluarse por ley no lo hiciera, y en consecuencia en la tercera oportunidad debe abandonar sus funciones, pero en este caso sin bono compensatorio.Bono Pro-Calidad de la dotación docente (profesores)Artículo 37.- Establécese un bono pro calidad de la dotación docente, para los profesionales de la educación que presten servicios en los establecimientos educacionales del sector municipal, administrados ya sea directamente por las municipalidades o a través de las corporaciones municipales, que habiendo sido evaluados de conformidad a lo dispuesto en el artículo 70 del decreto con fuerza de ley N°1, de 1996, del Ministerio de Educación, hayan dejado de pertenecer a la dotación docente por encontrarse en la situación señalada en el inciso séptimo del artículo antes mencionado.Si el promedio mensual de las 12 últimas remuneraciones anteriores al mes en que el profesional de la educación dejó de pertenecer a la dotación docente del sector municipal es inferior a 14,32 unidades tributarias mensuales, el bono será de 79,58 unidades tributarias mensuales.Los profesionales de la educación que deban ser evaluados de conformidad al artículo 70 del decreto con fuerza de ley N° 1, de 1996, del Ministerio de Educación, y se negaren a ello sin causa justificada, se presumirán evaluados en el nivel de desempeño insatisfactorio, no tendrán derecho a los planes de superación profesional, mantendrán su responsabilidad de curso y la obligación de evaluarse al año siguiente.Si el desempeño en el nivel insatisfactorio se mantuviere por tercer año consecutivo de evaluación y cualquiera de ellos se deba a la aplicación de la presunción antes referida, el profesional de la educación dejará de pertenecer a la dotación docente del sector municipal, a mas tardar al término del año laboral docente, sin derecho a percibir el bono a que se refiere este artículo.Durante el año 2006, el bono del presente artículo se financiará con cargo al ítem 09.01.04.24.03.519 de la Ley de Presupuestos de dicho año, y su monto ascenderá a las cantidades establecidas en el inciso primero de este artículo según sea el promedio de remuneraciones indicada en dicha Ley de Presupuesto.Beneficios No DocentesLa autoridad ministerial dijo que también en el proyecto aprobado --que será ley-- se establecen dos beneficios adicionales. “Además del que he mencionado para los profesores y del reajuste que también los favorece, se ha establecido un bono por un año para el personal co-docente... Estamos trabajando en una mesa con ellos porque merecen también una revisión de sus condiciones. El bono para equipararlos porque hay desigualdades muy grandes, capacitación y también normas que puedan ir articulando una carrera del personal co-docente”, precisó Bitar.BENEFICIOS JUNJIIgualmente, anunció que con la Asociación de Funcionarios de la Junta Nacional de Jardines Infantiles, se acordó una solución a las demandas solicitadas. “Se llegó a un acuerdo que fue refrendado en la Ley de Presupuesto aprobada en el Senado y en la Ley de Reajuste. Por lo tanto, hay un mejoramiento también de las condiciones de trabajo de los funcionarios de JUNJI, quienes ayer firmaron con el Gobierno este acuerdo”.]]></content>
		</document>
		<document id="afe2f3db91581124c267d67142fb2e41" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/aumento-significativo-de-recursos-en.html">			<content><![CDATA[Santiago, 4 de octubre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 226/2005Incremento alcanza al 6% respecto del 2005:Aumento significativo de recursos en presupuesto de educación 2006Presupuesto de Educación para el próximo año es de cerca de 2 y medio billones de pesos, cifra cuatro veces mayor que la de 1990.“Esto refleja el compromiso de la democracia con la educación”, afirmó Ministro Sergio Bitar.Recursos se focalizarán en Educación Preescolar, Jornada Escolar Completa, 12 años de Escolaridad, Calidad de la Educación, Ciencia y Tecnología, y Educación Superior.El Ministro de Educación, Sergio Bitar, presentó hoy el Presupuesto de Educación para el 2006 que alcanza a dos billones 492 mil 480 millones de pesos, lo que equivale a un incremento del 6,05 % respecto del 2005.El Secretario de Estado detalló la propuesta que el Gobierno hizo al Parlamento para educación durante un desayuno con la prensa en que destacó que el total de los recursos que se destinarán a este sector el próximo año es cuatro veces mayor que el que se destinó en 1990. Si se suma el aporte privado, Chile estará destinando un 7,5 % del Producto Geográfico Bruto a la educación.Recalcó que el país le está dando prioridad a la educación, lo cual se refleja en el monto de recursos destinados a este sector y también en la importancia que todos los candidatos presidenciales le han dado a este tema durante la campaña electoral.“La educación es, para el futuro de Chile, el elemento revolucionario por excelencia en términos de romper las barreras de la igualdad de oportunidades y dotar al país de una capacidad que le permita dar un salto en materia de innovación y crecimiento en los años que vienen”, señaló la autoridad ministerial.Otro indicador de la importancia que ha adquirido la educación es el hecho de que la Escuela Militar ya inició el proceso de acreditación institucional que le permitirá certificar su calidad y al mismo tiempo cumplir con un requisito para que sus alumnos obtengan crédito con aval del Estado y, de este modo, los jóvenes de escasos recursos también puedan llegar a ser generales.El Ministro Bitar dijo que el 2006 los recursos se focalizarán fundamentalmente en seis áreas:Educación Preescolar: se sobrepasará la meta presidencial anunciada el 21 de mayo de 2001 de atender a 120 mil nuevos niños durante el mandato del Presidente Lagos. La meta al 2010 es lograr que todos los niños y niñas tengan 14 años de escolaridad, dos de enseñanza parvularia además de la básica y media.Jornada Escolar Completa: llegaremos a una inversión de cerca de 2 mil millones de dólares en mejoramiento de infraestructura educacional desde que se inició la readecuación de los establecimientos para la jornada extendida. Esto incluye el 8º Concurso de Aporte de Capital que beneficiará a 309 escuelas y liceos, cuyas obras se realizarán el próximo año e involucran 420 millones de dólares.12 Años de Escolaridad: para evitar la deserción escolar se cuenta con la subvención pro-retención, un fondo para transporte escolar rural, atención a las escolares embarazadas para que sigan estudiando y se iniciará un proyecto de reescolarización de niños y jóvenes en riego social. De este modo, en marzo del 2006 Chile tendrá una cobertura de entre un 94 y un 95% en la enseñanza media.Calidad de la Educación: el punto principal aquí es la formación de los profesores. Además el 2006 se aplicará el SIMCE a cuarto básico y segundo medio y los alumnos chilenos se someterán a dos mediciones internacionales, PISA y SERCE.Educación Superior: en esta área se dará el salto más grande en la historia del país, no sólo en términos de recursos, sino también de política. Todo joven matriculado en alguna de las universidades del Consejo de Rectores, que obtenga más de 475 puntos en la PSU y que pertenezca al 60% de las familias más modestas, tendrá cobertura total del arancel de referencia de su carrera con crédito y/o beca; de ese grupo, quienes obtengan más de 550 puntos y estén en el 40% de las familias de más escasos recursos, tendrán una beca por un millón de pesos anuales. Además, quienes estudian en universidades privadas, institutos profesionales y centros de formación técnica, tendrán la posibilidad de obtener un crédito con aval del Estado que no existe en la actualidad.Ciencia y Tecnología: la meta que se ha propuesto es lograr 1.000 graduados en doctorados para el 2010. Hoy existen 300 personas con ese nivel de estudios y cinco años atrás sólo había 50.]]></content>
		</document>
		<document id="b5468a27c38f23d5209b6a978138bad1" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/bitar-reitera-necesidad-de-cerrar.html">			<content><![CDATA[Santiago, 6 de octubre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 229/2005En encuentro nacional:Bitar reitera necesidad de cerrar programas de formación docente con bajas exigencias“Como ya se estaría aprobando en el Congreso la Acreditación Obligatoria de las Pedagogías, muchas universidades e institutos profesionales tienen que percatarse que la práctica de carreras cortas, sin las condiciones mínimas de calidad no serán acreditadas”, subrayó la autoridad ministerial.El llamado a las instituciones de educación superior a cerrar los programas de formación docente virtuales y otros que ofrecen carreras con bajas exigencias, pocas horas presenciales e incluso sin PSU, fue reiterado hoy por el Ministro de Educación, Sergio Bitar, al inaugurar el “Encuentro Nacional: Propuestas y Políticas para la Formación Docente”, en dependencias de la UMCE.En la jornada de dos días, --inédita en su tipo-- participan más de 170 representantes de 49 instituciones entre universidades del Consejo de Rectores, privadas e institutos profesionales. Convocado por el Ministro de Educación, el encuentro contempla análisis de los diagnósticos y recomendaciones elaboradas por la Comisión de Formación Inicial Docente, cuyo informe final es fruto del trabajo de la pluralidad de actores institucionales y sociales, que contiene fundamentos para propuestas de acción.El Secretario de Estado reconoció que si bien no existía ninguna facultad legal directa para cerrar este tipo de programas, sí existía una indirecta: la evaluación de las pedagogías para obtener los recursos con aval del Estado como un prerrequisito. “Como ya se estaría aprobando en el Congreso la Acreditación Obligatoria de las Pedagogías, muchas universidades e institutos profesionales tienen que percatarse que la práctica de carreras cortas, sin las condiciones mínimas de calidad no serán acreditadas”, subrayó.Cabe recordar que un 46% de los profesores de básica se está formando en estos programas especiales que surgieron para cumplir ciertos déficit de maestros que había en su momento. Sin embargo, hoy se dispone de gran cantidad de alumnos en las escuelas de Pedagogía, que han obtenido buenos puntajes en la PSU.En este encuentro nacional se sistematizarán los aportes de los participantes y junto al informe se difundirán en las instituciones de formación docente, entre los profesores en servicio y sus organizaciones profesionales, estudiantes de Pedagogía y entre la comunidad nacional en general, como las familias, sostenedores de establecimientos educacionales, mundo empresarial y mundo político.En su intervención, el titular de Educación se refirió a los avances que se han tenido, destacando algunos signos alentadores en la situación actual, como el sitial, la dignidad y la trascendencia que está recuperando la educación en nuestra sociedad. “La transformación educacional que ha ocurrido en los últimos 16 años ha significado el mayor esfuerzo de nuestra historia, valorado por la inmensa mayoría de las familias chilenas para quienes la educación representa la esperanza de una mejor calidad de vida para ellos y sus hijos”, dijo.Junto con recordar que se está en una etapa crucial y más compleja de la Reforma Educacional, Bitar señaló que “en este encuentro nos interesa recoger los aportes de los decanos de educación y académicos, de los profesores de aula, de los estudiantes de pedagogía y también de los sostenedores de los establecimientos educacionales”.La autoridad educacional relevó la actual meta: calidad para todos y que ningún niño se quede atrás. “Esta es una gran apuesta por la igualdad en Chile...lo que realmente hace la diferencia es lo que hagan las comunidades escolares y, en especial, lo que realicen los docentes en el aula para que nuestros niños aprendan más y mejor”.En esta perspectiva --agregó-- nos importa abordar todas las dimensiones que inciden en el pleno desarrollo profesional de los docentes: la formación inicial, el perfeccionamiento continuo, las condiciones de trabajo de los profesores en escuelas y liceos y la institucionalidad ministerial requerida para apoyar apropiadamente a los maestros.]]></content>
		</document>
		<document id="3a89d069fd89fe164543ca541c235d97" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/cambio-en-vicepresidencia-ejecutiva-de.html">			<content><![CDATA[Santiago, 08 de noviembre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 260/2005Cambio en Vicepresidencia Ejecutiva de JunjiDeja el cargo, Adriana Muñoz, asume ex seremide educación de la V Región, Pablo Mecklenburg.Con el propósito de iniciar una nueva labor encomendada por el Ministro de Educación, Sergio Bitar, en atención a su experiencia, capacidad y valoración a su gestión, la hasta ahora Vicepresidenta Ejecutiva de la Junta Nacional de Jardines Infantiles (JUNJI), Adriana Muñoz, ha presentado su renuncia.Tras su decisión se procederá a convocar a concurso público del cargo de vicepresidente ejecutivo de la institución a la brevedad.Las nuevas funciones de Adriana Muñoz están referidas a la implementación de alternativas para la expansión de la educación preescolar y su institucionalidad.En su reemplazo asumirá Pablo Mecklenburg, con carácter de suplente, quien hasta ahora se desempeñaba como Secretario Ministerial de Educación de la V Región.]]></content>
		</document>
		<document id="2611823b20b0f15e7eb9885823c79504" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/constituida-comisin-que-administrara.html">			<content><![CDATA[Santiago, 28 de octubre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 249/2005Presidida por el Ministro Sergio Bitar:Constituida comisión que administrarasistema de crédito con garantía estatalBeneficio destinado a estudiantes de universidades privadas, institutos profesionales, centros de formación técnica y escuelas matrices de las Fuerzas Armadas, acreditadas.El Ministro de Educación, Sergio Bitar, presidió hoy la ceremonia en la que se constituyó la Comisión que administrará el nuevo Sistema de Crédito con Garantía Estatal para alumnos de universidades privadas, institutos profesionales, centros de formación técnica y escuelas matrices de las Fuerzas Armadas, acreditadas.“Al constituir hoy la Comisión Nacional de Administración de la nueva línea de crédito, estamos dando un paso histórico para los jóvenes que van a acceder a universidades privadas, centros de formación técnica e institutos profesionales, además de las públicas, incluso, a las escuelas matrices de las Fuerzas Armadas. Este crédito para la Educación Superior con aval del Estado es inédito, porque hasta ahora no teníamos un sistema en que el Estado respaldara con recursos a dichas instituciones de educación superior y hoy, sí los hay”.El Secretario de Estado explicó que el Gobierno ha propuesto al Parlamento una suma de avales hasta 20 mil millones de pesos que van a ser resueltos por el Congreso la próxima semana. “Con esto se ha puesto en marcha el sistema”, precisó.Paralelamente –dijo-- las Instituciones de Educación Superior entregarán las listas de quienes van a avalar, recordando que se cuenta con un doble aval: el de la universidad y el del Estado. “La idea es que los recursos puedan fluir a las familias que más lo necesitan, a los jóvenes con mérito para dar igualdad de oportunidades”, subrayó el Secretario de Estado.Al hacer referencia a los requisitos, Bitar hizo hincapié en que la institución tiene que estar acreditada, el joven tiene que tener mérito --que se define con un puntaje superior a 475 en la PSU-- y, en tercer lugar, el beneficio se otorgará en estricto orden socioeconómico. “Primero a los que tienen menos, y de ese modo se van otorgando los avales hasta llegar al tope de lo que ha aprobado el Congreso Nacional, que para este primer año de operación son 20 mil millones de pesos”, reiteró.A su juicio, el aumento neto de estos montos, por lo menos, deberá duplicarse el año 2007. “Por cierto, si este año se ha partido con 20 mil, el otro año se tiene que mantener lo mismo y poner otro tanto porque entrarán nuevos alumnos. Porque si esto funciona bien –agregó-- hay que ir con cifras más altas, porque lo que está haciendo el Estado y las universidades es dar las garantías. A medida que el sistema mejore en la calidad de los alumnos, ayudemos más a los estudiantes de menores ingresos, este sistema podrá funcionar mucho mejor”.Recordó que el 18 de noviembre se abren las postulaciones para que los jóvenes participen a través del sitio web www.fuas.mineduc.cl y declaren para este sistema su voluntad de participar.Comisión Administradora de CréditoEs un órgano del Estado cuya misión es administrar el Sistema de créditos con garantía estatal. La comisión la integran:El Ministro de Educación Sergio Bitar, que la preside;El Director de Presupuesto, Mario MarcelEl Vicepresidente Ejecutivo de CORFO, Oscar LanderretcheEl Tesorero General de la República, Gianni Lambertini.Más 3 representantes de las Instituciones de Educación Superior que participan del Sistema de créditos con garantía estatal: Alvaro Rojas, Rector U de Talca (representando al Consejo de Rectores); José Antonio Guzmán, Presidente Consejo Inacap (representanto a Institutos Profesionales y Centros de Formación Técnica, acreditados) y José Julio León , Secretario General U. Diego Portales (representando a las universidades privadas acreditadas).También, cuenta con un Secretario Ejecutivo, Christian Larraín.Gerente de Créditos, Tomás Bayón.Gerente de Postulaciones, Sistemas y Estadísticas, Cristián HamuyFiscal Contralor, Felipe Fermandois.]]></content>
		</document>
		<document id="67b028a7227a390bc8c43a98ed2e2e1b" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/educarchile-se-consolida-como-lder.html">			<content><![CDATA[Santiago, 27 de octubre del 2005.COMUNICADO DE PRENSA 247/2005EDUCARCHILE, se consolida como líder educativo en la web.Con tres millones de visitas mensuales, el portal educarchile celebró sus cuatro años de vida consolidándose como líder en la oferta de contenidos educativos digitales.Ministro de Educación Sergio Bitar, premió a los estudiantes ganadores del concurso “Mi memoria, nuestros tesoros”Con un promedio mensual de 3 millones de visitas, en ceremonia presidida por el Ministro de Educación, Sergio Bitar, el portal nacional de la educación, http://www.masterbase.com/MINEDUC/GLO/mbGLO_EstadisticaSerial.asp?serial=321910&clase=LINK&amp;ID1=1&ID2=628&ID3=http://www.educarchile.cl/ celebró su cuarto aniversario, consolidándose como el más importante referente educativo del país en la web.Desde su fundación en 2001, educarchile ofrece diversos servicios entre los que destaca PSU educarchile, el único preuniversitario gratuito y en línea del país; planificaciones para preparar clases, Mis Tareas, para ayudar el trabajo de los alumnos y correo electrónico gratuito para todos los usuarios registrados en el portal. Asimismo, educarchile ha puesto a disposición de la comunidad educativa diversas instancias de participación en la web como Creasitios y una colección única de recursos digitales de calidad, seleccionados de acuerdo al currículo vigente.En la oportunidad, el Secretario de Estado destacó la importancia del portal en la adquisición de mayores destrezas para los niños, jóvenes y profesores. “Nos alegra saber que educarchile tiene tres millones de visitas al mes. Eso gracias a que tenemos tecnología para la educación que nos permite avanzar más rápido...La meta es que todos los niños tengan computador...Tenemos que estar a la punta en el uso de la tecnología para la educación, por eso nos alegra mucho el trabajo que está haciendo”.También subrayó el rol del Canal de TV de la Universidad Católica en materia educacional, que destaca los valores y las virtudes. “Vamos a tener más participación de los medios de comunicación en el área y quiero agradecerles, porque en la medida que informan sobre educación, nos ayudan”, indicó.Iniciativa conjunta del Ministerio de Educación y Fundación Chile, como portal nacional y pluralista, educarchile ha establecido diversas alianzas con instituciones del sector público y privado dentro y fuera de Chile.Ello ha llevado a educarchile a promover la creación de la Red Latinoamericana de Portales Educativos (Relpe), instancia que permitirá el libre intercambio de contenidos y recursos digitales entre los países miembros, apoyando así una efectiva integración regional. Dieciocho países ya han firmado su participación en la Red y han elegido a educarchile para ejercer la Secretaría Ejecutiva por dos años.Concurso “Mi Mundo, Nuestra Memoria”En el marco de esta celebración de los logros alcanzados en estos cuatro años, educarchile premió a los ganadores del concurso Mi mundo, nuestra memoria, iniciativa enfocada a recuperar trozos de la memoria de Chile a través de la mirada y el relato de estudiantes.Convocado a nivel nacional, el concurso contó con dos actividades: “Mi familia en un dibujo”, estuvo orientada a niños y niñas de educación parvularia a 4° básico y consistió en la elaboración y relato de un dibujo sobre su familia. Mientras que el “El Tesoro de mi familia” , estuvo dirigida a alumnos y alumnas de 5° básico a 4° medio y se centró en la recolección de historias anónimas de las familias que debían enviar en un formato ppt, video digital, o sitio web.Ganadores:Mi familia en un dibujo:* De parvularia a 1° básico: Benjamín Flores (acaba de cumplir 5 años y recién quedó aceptado en el colegio San Ignacio de Concepción).* De 2° a 4° básico: Juan Esteban Corvalán, 9 años, alumno de 3° básico en el American Academy, de San Bernardo.El Tesoro de mi familia* De 5° a 8° Básico: Magdalena Riesle, alumna de 5° básico del colegio Padre Hurtado y Juanita de Los Andes, de Las Condes.* De 1° a 4° medio: Gustavo Torres, alumno de 1° medio del Villamaría College de Machalí, VI Región.]]></content>
		</document>
		<document id="bf3422b1a37f19f18d336c0656448110" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/encuesta-plan-nacional-de-educacin-en.html">			<content><![CDATA[20 de Octubre 2005Estimados usuarios:Con el fin de conocer su opinión de las múltiples estrategias diseñadas por el Ministerio de Educación invitamos a Usted a participar en la encuesta sobre el nuevo Plan de Educación en Afectividad y Sexualidad.Ver encuesta( link de la encuesta http://www.mineduc.cl/formularios/pub/form183_24847.html)Atentamente,Ministerio de Educación]]></content>
		</document>
		<document id="1170717f24f81109c6cd7c4e6edcd97" url="http://noticiasdelmineduc.blogspot.com/2006/07/encuesta-poltica-de-ayudas.html">			<content><![CDATA[06 de octubre 2005Estimados usuarios:Para lograr optimizar el financiamiento de la Educación Superior, el Mineduc establece prioridades y diseña múltiples estrategias. En ese sentido la opinión de los diferentes actores del sistema educacional es fundamental para evaluar nuestro trabajo.Es por este motivo, que los invitamos a participar en la encuesta sobre la nueva Política de Ayudas Estudiantiles para la Educación Superior.Ver encuestaAtentamente,Ministerio de Educación]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>