<author id="dbe8d5a06fa21eadb35782faf5c3fef1" url="innovatur.blogspot.com" feed="http://innovatur.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="69d69564843c3b358af27211f563fb05" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/0bboggcqLuI/fotos-del-congreso-de-investigadores-en_08.html">			<content><![CDATA[Conferenciante principal Dr. Douglas Pearce de la Universidad de Victoria, Nueva ZelandaNaciente Directiva de la Sociedad de Investigadores en Turismo De izquierda a derecha, Dr. Jorge Zamora, U. de Talca; Pablo Szmulewics, Director de la Escuela de Turismo, Universidad Austral de Chile; Luz Elena Cornejo, Directora Escuela de Turismo, Universidad de la Serena; Dr. Daniel Meyer, Director Escuela de Turismo, Universidad Andres Bello y Humberto Rivas, Director de Planificación del Servicio Nacional de Turismo.Vista parcial de uno de las salas de exposicionesDe izquierda a derecha, Hector Caripan de la Unidad de I+D del Instituto de Turismo de la Universidad Austral de Chile; Dr. Douglas Pearce, conferenciante magistral; Dr Julio Aramberri, conferenciante magistral y el presidente de la Sociedad de Investigadores en Turismo, Sr. Pablo Szmulewics]]></content>
		</document>
		<document id="7e04796b6f6d69ace3b345d1d4beaa9d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/0QkP9CN28Xs/26-hitos-de-inters-patrimonial-tiene-la.html">			<content><![CDATA[El sendero permite admirar los glaciares Grey y Tyndall. Su recorrido está dividido en cuatro tramos de diferente dificultad, cruzando diferentes ecosistemasA unos cuantos kilómetros de la Cueva del Milodón en la región de Magallanes y antartica Chilena, comienza la caminata durante la cual los turistas podrán observar la flora y fauna del fin del mundo, admirar desde miradores naturales las Torres del Paine y los glaciares de hielo sur Grey y Tyndali.El nuevo sendero bautizado "Milodón: Patagonia a los pies del Macizo del Paine", permite acceder a 26 hitos de interés patrimonial y paisajístico, además de recorrer ecosistemas como estepas, bosque magallánico, ambientes lacustre y de montañas.La nueva ruta de trekking forma parte del Sendero de Chile y fue habilitada con el trabajo conjunto de la Conama, el Ministerio de Bienes Nacionales y la gobernación de la provincia de Ultima Esperanza.La gobernadora de la provincia de Ultima Esperanza, María Isabel Sánchez, manifestó que el sendero trae muchos beneficios a nivel local, “crea nuevas expectativas y ventanas a las micro empresas turísticas y además se convierte en otra fuente de ingreso para la región”Son 45 kilómetros de senderos habilitados y divididos en cuatro tramos, que van incrementando la belleza escénica y la dificultad para el aventurero.TRAMOSTramo I, desde acceso en el límite de las comunas de Natales y Torres del Paine hasta el río Ventisquero, son seis kilómetros de fácil acceso.Tramo II, desde el río Ventisquero hasta el río Rincón con variadas vistas a las Torres del PaineTramo III, desde el río Rincón hasta el río Salto se ubica el área de serviciosTramo IV, desde el río Salto hasta el río Serrano, tramo de mayor belleza y dificultad, expuesto a fuertes vientos y terrenos con accidentes geográficos que permiten una serie de miradores naturales del macizo basaltito de las Torres del Paine y los glaciares del final de Campos de hielo Sur.]]></content>
		</document>
		<document id="522db962ab008a063bc58b2514e13649" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/32a_aG9rckw/turistas-chilenos-elevaron-su-gasto-en.html">			<content><![CDATA[El gasto del turismo chileno en el extranjero se incremento fuertemente en el 2006. La balanza entre lo que recibió el país por este concepto y lo que gastaron los chilenos en el exterior terminó por primera vez desde 1988 con un saldo negativo (US$ 38 millones). Según datos incluidos en la balanza de pagos del Banco Central, los gastos por viajes al exterior subieron 19,2%, mientras que los ingresos por este concepto se elevaron 9,5%.El número de viajeros chilenos creció 25% en el año y alcanzo a 2,8 millones de personas, que visitaron preferentemente Sudamérica y el Caribe.Fuente: Sernatur]]></content>
		</document>
		<document id="ce1f75a69dd355ed6109e8ce8afd6f25" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/6C6bCMSe010/proyecto-de-ley-del-turismo.html">			<content><![CDATA[SANTIAGO, abril 02.- Aunque estaba previsto para el mes de julio, lo cierto es que en mayo será enviado al Congreso el proyecto de ley del Turismo, que pretende establecer un sistema de clasificación y calificación de servicios turísticos y que se enmarca dentro del plan "Chile Invierte".Así lo aseguró el director del Servicio Nacional de Turismo (Sernatur), Oscar Santelices, momentos antes de entregarle el proyecto al ministro de Hacienda, Andrés Velasco. "En abril se va a seguir discutiendo con los gremios y el sector privado. Y en mayo se debería estar enviando al Congreso".Respecto al desarrollo de la misma, señaló que "va viento en popa" y que el énfasis siguen estando en mejorar la calidad de los servicios turísticos, el ordenamiento territorial para establecer polos de desarrollo y las atribuciones que tendrá el organismo cuando pase a obtener el rango de subsecretaría.Y es que dentro de los objetivos planteados, el plan de acción del turismo pretende alcanzar la meta de 3.000.000 de turista para el 2010, y lograr un ingreso de US$ 2.000 millones.Fuente: www.terra.cl]]></content>
		</document>
		<document id="5774ab64db3ea8d95ec12dc56cc2ea13" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/7k9m0xPaUTg/balance-de-la-temporada-estival.html">			<content><![CDATA[Satisfacción manifestó Óscar Santelices Altamirano, Director Nacional del Servicio Nacional de Turismo (Sernatur), al realizar el balance de la temporada alta 2007.Más de 640.000 turistas extranjeros ingresaron al país en la presente temporada, registrándose un incremento en torno a un 9 por ciento en comparación a la temporada 2006. Este crecimiento en divisas significa un aporte al país de 345 millones de dólares, lo que representa un aumento del 8 por ciento con respecto a la temporada pasada".Los países de los cuales más se incrementó la visita de turistas a nuestro país son Alemania (30 por ciento) e Inglaterra (19), en Europa; Argentina (15 por ciento) y Brasil (17 por ciento), en América Latina; y Japón (17,4) y China (12,4), en el continente asiático. Estos últimos, corresponden a un mercado emergente de turistas que está ingresando cada vez más al país, sostuvo Santelices.El turismo nacional también tuvo un movimiento importante. Según cifras del Sernatur, se desplazaron 6 millones 500 mil chilenos en el periodo estival, lo que significó divisas al país por unos 2.400 millones de dólares.Los destinos nacionales que obtuvieron mayor crecimiento aéreo durante esta temporada 2007 fueron: Osorno (36 por ciento), Puerto Montt (32), Isla de Pascua (26), La Serena (25,7), y Punta Arenas (19).En cuanto a la llegada de cruceros, este verano arribaron por primera vez a Antofagasta (II Región) dos de ellos con alrededor de 2.500 turistas, y se espera la llegada de otro antes que finalice la temporada, que va desde octubre a abril. Similar situación se experimentó en el Bíobío (VIII Región), Coquimbo (IV Región) y Valparaíso.Fuente: Diario La Tercera 01/03/2007]]></content>
		</document>
		<document id="15d4da8e24af7bebb12f7ff6b984c75a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/96umOOhOJIE/seminario-internacional-sobre.html">			<content><![CDATA[Con gran éxito culmino Seminario Internacional sobre “Legislación Turística y Normas de Calidad en las Américas”Con un amplio marco de asistentes -integrado por sectores público, privado, académico y expertos extranjeros- se desarrollaron las jornadas del Seminario Internacional y Jornada Regionales "Legislación Turística y Normas de Calidad en las Américas", efectuado en el Auditorio 4 del Edificio Nahmías, Campus Isla Teja.La exitosa actividad fue organizada por el Instituto de Turismo de la Universidad Austral de Chile, a través de la Facultad de Ciencias Económicas y Administrativas y de la Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales; la Organización Mundial del Turismo (OMT) y el Servicio Nacional de Turismo (SERNATUR). Además, cuenta con el auspicio de la Dirección de Investigación de la UACh, del Centro de Migración Internacional y Desarrollo - Alemania, HOTELGA, Ilustre Municipalidad de Valdivia y de la Cámara de Turismo de Valdivia.Con las palabras del Rector (S) de la Universidad Austral de Chile, Dr. Juan Omar Cofré, se dio inicio a la jornada de trabajo y debate acerca de la Legislación Turística y Normas de Calidad en las Américas y con aplicación a la realidad chilena. La autoridad universitaria valoró la alianza entre la Organización Mundial del Turismo (OMT), agencia de Naciones Unidas para el Turismo; el Servicio Nacional de Turismo (Sernatur); y la Universidad Austral de Chile (a través de la Facultad de Ciencias Económicas y Administrativas y de la Facultad de Ciencias Jurídicas y Sociales) para la realización de esta jornada de encuentro y reflexión en la que participan representantes de diversos países de América Latina.Refiriéndose a la amplia gama de actividades que se vinculan con el turismo, dijo que se debiera avanzar en la sistematización de este ámbito productivo y recreacional para lo cual se debe aunar esfuerzos gubernamentales, de privados y de las propias universidadesLas Naciones Unidas han conferido a la Organización Mundial del Turismo (con sede en España), principal organización internacional en materia turística, un papel central y decisivo en la promoción del desarrollo de un turismo responsable, sostenible y accesible para todos, cuyo objetivo final es contribuir al desarrollo económico, a la comprensión internacional, a la paz, a la prosperidad y al respeto universal y la observancia de los derechos humanos y de las libertades fundamentales. Es por ello que el Director del Departamento de Mercados de la Organización Mundial del Turismo; Henry Handszuh, puso énfasis especialmente en la necesidad de avanzar en la adecuación de la legislación que regula y homogeniza la actividad turística entre los países de la región. "Existe una necesidad de crear una buena ley moderna amigable para los agentes de la actividad turística para que sea un pilar de desarrollo de los países".Por último se dirigió a los presente el Director Nacional de Sernatur, Oscar Santelices, cifró sus esperanzas en que la nueva legislación permita dar un salto cualitativo al quehacer de este áreas y que dirige a nivel nacional este organismo creado en 1975. Desde esa fecha -dijo- que no se han hecho innovaciones, por lo que subrayó la necesidad de que se establezcan lineamientos claros y acordes a los tiempos que corren tanteen el país como en el mundo.El personero señaló que a la fecha Chile recibe cerca de dos millones quinientos mil visitantes provenientes de los más diversos países y que el enfoque está dado por ofrecer las condiciones necesarias para asegurar cierta permanencia de los turistas en territorio chileno.El programa de la actividad continuo el viernes 29 de junio con una jornada abierta a todos los interesados en conocer la Legislación y normas de turismo desde diversas miradas, entre las que cabe mencionar se encuentraron las políticas nacionales y la institucionalidad del turismo, la planificación turística de los destinos y la protección del consumidor.Por último, durante el día sábado 30 se aboco el trabajo a la situación de Chile, con propuestas de marcos legislativos para el país. Durante este día se sesionaron en dos mesas de trabajos: Calidad Turistica y Gestión de Destinos Locales, de las cuales se obtuvieron importantes insumos que servirán de referencia para la redacción de la Ley Marco de Turismo de Chile.Programa SeminarioPrimera JornadaDurante la primera jornada del "Seminario y Jornadas Regionales sobre Legislación Turística y Normas de Calidad en las Américas", el Director del Departamento de Mercados de la Organización Mundial del Turismo Henry Handszuh, realizó un análisis comparativo de las Leyes marco de turismo en la Región de las Américas. Específicamente su exposición se basó en la función normalizadora de la legislación turística: "la Ley es importante porque los derechos de los usuarios se ven muy disminuidos y frente a eso la Ley del Consumidor es insuficiente. No nos interesa un mundo uniformado, sino normado por una adecuada legislación que puede proteger la diversidad", señaló el personero de la OMT.Si se crea una Ley Marco de Turismo puede establecerse en ella la facultad de crear impuestos e intereses aplicados al sector, pero sin fijarlos. Además es importante proponer que los impuestos aplicados a la empresa turística deben mantenerse estables y no ser discriminatorias respecto de otras actividades económicas.Según la experiencia de la OMT, las grandes empresas multinacionales determinan una autorregulación; sin embargo, la mayoría del sector está compuesto por pequeñas y medianas empresas donde difícilmente se perfilan líderes de autorregulación.La OMT expuso también sobre los retos de la nueva legislación turística, estableciendo los siguientes tópicos como relevantes para ser incorporados en una Ley Marco:-Sostenibilidad medioambiental frente a explotaciones netamente turísticas y recreativas (resistencia a la promoción comercial)-Sostenibilidad económica en relación con la inversión y presencia comercial extranjera (el Estado frente a las multinacionales)-Sostenibilidad social (protección a de la integración de las comunidades)-Movilización a la economía local-Apoyo a las Normas de Calidad públicas-Creación del marco empresarial transparente y competitivo-Defensa del consumidor en el comercio transfronterizo (turismo internacional)Seguidamente expusieron sobre las experiencias y desafíos para la legislación turística representantes de secretarías ministeriales y sector público, así como del área privada, de Perú, Venezuela, Ecuador, Argentina, Panamá, Paraguay, República Dominicana, entre otros.Segunda jornadaDurante la segunda jornada, se analizó el marco legislativo del turismo en los países americanos y la institucionalidad de leyes marco en América. Sobre este punto expuso Juan Carlos Ferrada, profesor de Derecho Administrativo de la U. Austral de Chile, quien se refirió a la institucionalidad pública del turismo en Chile; diferenciando el modelo de organización existente, los roles que cumplen SERNATUR, el Gobierno Regional, las municipalidades y otras organizaciones, así como los problemas que tiene ese sistema de organización y qué soluciones se plantea. "La situación actual que es un poco dispersa, atomizada, con pocas competencias. La idea es plantear cuál podría ser el modelo de organización administrativa que tutelara el turismo en el país y los roles de los actores y sus competencias. El objetivo es que estas ideas se incorporen a la discusión oficial de la Ley Marco del Turismo, porque uno de los puntos débiles de su estudio es que ha faltado analizar áreas específicas con especialistas y técnicos, siendo ésta nuestra contribución a nivel nacional", indicó el profesor Ferrada.Respecto de sostenibilidad y ordenamiento territorial en destinos turísticos, Vladimir Riesco, profesor de Derecho Ambiental de la U. Austral de Chile, señaló que la carencia de un sistema adecuado de un ordenamiento territorial es la base de los más importantes conflictos ambientales a partir de la disputa por el uso del territorio entre actividades turísticas, agrícolas, industriales, etc. "Así las cosas, resulta urgente dotarnos de un marco regulatorio que potencie los usos compatibles del territorio entre las diversas actividades económicas amparadas por la Constitución. El problema es que al Sistema de Evaluación de Impacto Ambiental, SEIA, se le exige resolver esta problemática, no estando preparado para ello", resumió.Sobre el liderazgo de la Universidad Austral de Chile, Miguel Melibosky, Presidente del Consejo Superior del Turismo, CONSETUR, dijo que una vez más esta casa de estudios es pionera en liderar este tipo de temas. "Esperamos que ya exista un anteproyecto para discutirlo, pero el Gobierno ha dado señales claras de que esta área es prioritaria, pro lo que la ley no debiera demorar mucho más en promulgarse", expresó el dirigente nacional de operadores turísticos, quien dijo que a su criterio en el resto de los países latinoamericanos hay un modelo bastante similar, pero en el caso de los empresarios chilenos se espera una cosa distinta por la naturaleza de nuestra economía; por lo que se espera que la ley marco sea operativa y funcional más que un gran regulador.Por su parte, la Subdirectora de Turismo e Intereses Especiales de Innova Chile - CORFO, Trinidad Cádiz, valoró el seminario "ya que ha sido enriquecedor enterarse de los contextos de cada país en cuanto al origen de sus propios sistemas legislativos, lo que llega en un momento especial a Chile cuando además de estar diseñándose una ley para el turismo también se están haciendo los análisis para un crédito BID -para el fortalecimiento de la institucionalidad- y desde la perspectiva del Consejo de Innovación se está haciendo un trabajo con el Boston Consulting Group para definir cuáles son las estrategias para llevar adelante a este sector", adelantó.Franz Schulte, académico del Instituto de Turismo de la UACh y responsable de la Organización del evento por parte de la Universidad explicó que "este encuentro viene en el momento preciso, ya que la nueva ley de turismo de Chile, iniciativa impulsada por SERNATUR, está en su fase de discusión. Tendremos la oportunidad de intercambiar experiencias en la construcción y aplicación de leyes de turismo de otros países latinoamericanos, de analizar los requerimientos de la futura ley de turismo nacional y elaborar propuestas sobre los componentes de esta desde un perspectiva integral, o sea considerando los puntos de vista del sector turismo y de los demás ámbitos que tienen relación con la actividad turística en Chile".El diputado Alfonso de Urresti, quien integra la Comisión Especial de Turismo del Parlamento, y propuso que el tema sea fuertemente abordado en la nueva Región de Los Ríos por la Universidad Austral de Chile –a través del Instituto de Turismo-, SERNATUR, CORFO, por los organismos públicos y privados pertinentes.Víctor Hugo Almirón, Jefe de Operaciones de la Secretaría Nacional de Turismo de Paraguay, indicó que esta Secretaría fue creada en 1998 y cuentan con una Ley de Turismo, "por lo que ahora queremos pulir esas normas recogiendo experiencias y participar en la próxima reunión que se realizará en Cartagena de Indias; nuestro objetivo como socios del MERCOSUR es ir mejorando el servicio turístico que tenemos muy desarrollado en Paraguay", indicó.Mateo Estrella, Director del Programa de Turismo de la Universidad de Cuenca de Ecuador, señaló que "tenemos una legislación que data del año 2002 y hoy estoy acá en Valdivia porque fui uno de los impulsores de esta normativa en mi país, como Vice Ministro de Turismo de la época. Vinimos a compartir esas experiencias que tuvimos en ese proceso para que sea exitoso. Hay beneficios importantes para el sector y no debiera haber resistencias, ya que la ley debe nacer del consenso y coherencia". Raúl Tabeada, Jefe Legal del Instituto del Turismo de Panamá, también coincide en la importancia de comparar experiencias: "vinimos a escuchar la posición de cada uno de los países de la región, ya que estamos en un proceso de elaboración de la normativa legal ya que tenemos un crecimiento acelerado y no contamos con las herramientas para controlarlo y asegurar que la calidad del servicio sea la mejor para los turistas que visitan Panamá", indicó.Patricio Águila, socio de la Cámara de Turismo de Valdivia, indicó que "siempre es interesante estar presente en estos seminarios porque ayuda a que comprendamos lo que ocurre alrededor de nuestro rubro, más ahora que estamos iniciando una nueva región con recursos naturales que hay que proteger. Estamos mirando con mucha atención la formulación de una nueva legislación porque hay instancias que no se están manejando con la debida fiscalización, por ello siento que una Ley Marco de Turismo nos va a proteger y siento que nos ayudará para avanzar en nuestra lucha para que no haya más operadores o empresarios informales de turismo; de hecho estamos elaborando un proyecto para ser presentado a SERCOTEC, que apunta a la optimización de recursos y atención, que finalmente redunda en un beneficio para el turista".]]></content>
		</document>
		<document id="52de8e7e069d5d8f15e481b8185d3ff7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/cRKpoHFZAZI/turismo-sector-clave-en-la-economa.html">			<content><![CDATA[Según el informe final del Consejo de la Innovación, el sector turístico es uno de los once sectores con mayor potencial de desarrollo en el país..La construcción del mapa de los sectores con mayor potencial de desarrollo de la economía Chilena, se inicio con un trabajo de análisis de cómo debiera enfrentar el país los inciertos y cambiantes escenarios globales que depara el futuro en el mediano plazo, especialmente en áreas como el comercio mundial y la integración mundial social, política y económica.En una segunda parte se definieron los sectores con mayor potencial para ello se recurrió a diversas fuentes como son: 1).- El trabajo realizado por el Consejo en un taller de análisis de escenarios.2).- Los antecedentes sobre la actividad productiva y sus sectores que posee el Banco Central.3).- Entrevistas con miembros del Consejo y otros expertos nacionales según los sectores productivos.4).- Literatura disponible sobre los sectores con mayor potencial de desarrollo en Chile, 5).- La evolución de las exportaciones nacionales en los últimos años, 6).- Los sectores con alto crecimiento en el mundo y aquellos con alto desarrollo en países con los que Chile desea compararse, ya sea porque han sido exitosos en su desarrollo o porque son hoy fuertes competidores a nivel internacional.Del fruto de estos análisis fueron seleccionadas 70 actividades a las cuales se les aplico cuatro criterios básicos: i) La posibilidades de consolidación de distintas oportunidades ii) El tamaño actual y esperado del sector, iii) Su compatibilidad con ventajas competitivas actuales o factibles de ser desarrolladas en la economía chilena, y iv) La posibilidad de que este sector pudiera ser considerado más bien como una plataforma transversal que sustente a otros sectores que como un rubro individual Una vez aplicado estos cuatro criterios básicos solo 31 sectores fueron seleccionados, a los cuales se les volvió aplicar una serie de variables (cuatro) 1. La importancia actual de cada sector en el PIB.2. El potencial de crecimiento para Chile de cada sector3. Cuál es el esfuerzo para lograr la competitividad necesaria o cuáles son las dificultades y el esfuerzo requerido para capturar el aumento del PIB que se podría lograr en ese sector4. Cuál es la necesidad de intervención del Estado para capturar el potencial del sector.Sólo una vez cumplido este paso se definieron los 11 sectores específicos que presentan los mayores potenciales de crecimiento, que exigen un nivel de esfuerzo medio o bajo y donde existiría un impacto importante de las políticas públicas, medidas de acuerdo a los requerimientos clave de mejora de competitividad por sector.SectoresPotencial de CrecimientoOutsourcing.1Alimentos procesados de consumo humano.2Acuicultura.3Servicios financieros.4Fruticultura primaria.5Comunicaciones.6Logística y transporte.7Porcicultura y avicultura8Construcción.9Turismo.10Minería del Cobre y subproductos.11Fuente:Unidad de Investigación y Desarrollo del Instituto de Turismo, Universidad Austral de Chile.16/05/2007]]></content>
		</document>
		<document id="d1ebd1169794fa8f051f1b9ddbb79fc9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/eZ_3B6iXPp4/empresarios-turisticos-de-valdivia-vs.html">			<content><![CDATA[Duras críticas al presidente de la Corporación de Desarrollo de la Provincia de Valdivia (Codeproval), Guillermo Schwarzenberg y a su pública defensa del sector forestal realizada en un medio radial local, formuló el vicepresidente de la Asociación de Armadores Turísticos Fluviales, Víctor Herrero, luego de un intenso debate generado en la ciudad en torno a la competencia que están experimentando el turismo y la expansión de las plantaciones forestales en la provincia de Valdivia.El dirigente empresarial turístico afirmó que la Codeproval “no ha apoyado al turismo ni lo va a apoyar porque no les interesa” y a su juicio estaría solidarizando con “grandes empresarios depredadores que han provocado un daño a la imagen turística de Valdivia sin precedentes”.Según sus palabras, existe una estrategia para limpiar la imagen del sector, por los impactos que ha provocado en la provincia de Valdivia y detener los profundos cuestionamientos de distintos actores sociales a la empresa de celulosa y al sector que la respalda.“Como en este minuto hay una querella contra Celco y se supone que debieran indemnizar a los empresarios turísticos por el daño provocado a Valdivia surge esto. Esta cantidad de cosas que él habla, diciendo que el turismo venía de una baja de antes, es falso. Es toda una estrategia para defender a Celco. El turismo a ellos no les interesa y nunca les ha interesado”, sentenció.CELCO Y DETERIORO DEL TURISMOHerrero mencionó que luego de la puesta en marcha de la planta de celulosa, comenzó una franca caída de la cantidad y calidad de turistas y con ello una abrupta caída en los precios, para lograr mantener las empresas del rubro y los puestos de trabajo. “Antes, los precios que se cobraban eran precios normales, la gente que venía a Valdivia era gente con mayor poder adquisitivo y hoy eso cambio ¿gracias a quién?”, manifestó el dirigente.Dijo que los empresarios turísticos del río, hace algunos años, hicieron un proyecto de fomento (Profo) con Codeproval que es operador de CORFO y se sintieron estafados. “Fue una verdadera estafa y nosotros lo hicimos saber a Corfo, porque a ellos (Codeproval) no les interesa el turismo, les interesa avalar a los grandes capitales del sector forestal”, agregó haciendo alusión a Celco o Arauco, que participa con dos cupos en el directorio de Codeproval a través de Angelo Romano Virago, de Celulosa Arauco y de Osvaldo Cirano Gómez, de Forestal Valdivia perteneciente también a empresas Arauco.CAMPAÑA NACIONAL PARA ATRAER TURISTASEl dirigente empresarial fluvial informó también que esta temporada hicieron una campaña de promoción turística a nivel nacional a través de la Radio Bío Bío, que otorgó la cobertura territorial y de audiencia necesaria para ello.Herrero y varios dirigentes del sector turístico han venido poniendo la voz de alarma desde el año 2004 para defender la crisis que vive el turismo que, según sus propios estudios, logra dinamizar a casi todos los rubros de la economía de la ciudad de Valdivia.“Pero esta gente como Schwarzenberg, que defiende a las empresas forestales no teniendo la más mínima idea que las empresas forestales no son precisamente amigas del turismo y más aun entendiendo que producto de las empresas forestales, como las celulosas, que son enemigas declaradas del turismo, entonces con qué moral pueden criticar el rol del turismo. Y más aun, si (la Codeproval) esta apoyando a quienes boicotean el turismo, no pueden criticar el rol del sector turismo”, declaró con molestia.Herrero también dijo que las grandes empresas forestales estarían realizando un intenso lobby para que en Chile no se cree la Subsecretaría de Turismo ni existan avances en la creación de nuevas zonas de interés turístico.“Valdivia se merece otra cosa. Valdivia no se merece estos dirigentes. Gente de más cultura, gente con capacidad. No esta gente que hace de caja de resonancia de los intereses mezquinos de las grandes empresas forestales que perjudican al turismo”, subrayó.PARQUE ONCOLA juicio de Herrero, Celulosa Arauco comenzó a realizar campañas de promoción del Parque Oncol, para “lavar su imagen”, sólo después de la tragedia provocada en el santuario. “A ellos no les interesa el turismo. A ellos lo que les interesa es que desaparezcan todos los turistas y que todo pasara a ser eucalipto y pino. Esa es la verdad. Es cosa de recorrer los ríos y ver el paisaje que nos tienen”, aseguró.El empresario contó que hace pocos días, junto a ejecutivos de Corfo y otros invitados recorrieron 340 kilómetros de ribera, donde pudieron apreciar el deterioro del paisaje producto de las plantaciones y cosechas de las empresas forestales.“Que Schwarzenberg venga y que lo vea. Qué esta pasando con las empresas forestales. Que diga y pregunte por qué no dejaron una franja paisajística a la ribera de los ríos, cuando hay una ley que dice que tienen que dejarla. Que lo vea. Que vea como pelan los cerros. Es un paisaje caótico el que estamos teniendo en Valdivia. Que venga y nos diga cómo quiere que hagamos turismo. Que vea el verdadero aporte de las empresas forestales al turismo. Que se de cuenta. Todo lo demás es mentira de gente interesada e ignorante”, puntualizó.Fuente: www.valdivianoticias.cldia 05 de Marzo de 2007]]></content>
		</document>
		<document id="9178bccbbf55fc348b63fbd2d9464a01" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/iPRD9gQ7T2Y/chile-y-argentina-proponen-unesco-crear.html">			<content><![CDATA[Proyecto abarcaría 4,6 millones de hectáreas, un área mayor a la superficie de SuizaEntre los sitios invitados a ser parte del proyecto está Pumalín, que se suma a más de dos millones de terrenos en Chile. Idea apunta a que los visitantes compren sólo un ticket para recorrer todos los parques.Once de las áreas protegidas más importantes en cuanto a biodiversidad en Chile y Argentina transandina fueron postuladas oficialmente ayer como Reserva de la Biosfera ante la Organización de las Naciones Unidas para la Educación, Ciencia y Cultura (Unesco). Se trata de una categoría dada a zonas naturales de alto valor. Las reservas del sector chileno están en las regiones de La Araucanía, De Los Ríos y de Los Lagos, al sur del País, mientras que en la parte transandina se encuentran en las provincias de Neuquén, Chubut y Río Negro, totalizando entre ambos países 4.588.177 hectáreas. Se trata de territorios en los que existen especies en riesgo como el alerce (que sólo se encuentra en la región de Los Lagos) o fauna como el pudú o el monito del monteTambién se invitó al proyecto al Parque Pumalín, de 289.562 hectáreas, fundado por el empresario - Douglas Tompkins La importancia de esta área radica en que se trata del parque privado más grande del país, donde se ubica un tercio del alerce de toda la región y centros de agricultura orgánica sustentable.Esta iniciativa, que recibirá el nombre de "Reserva de bosques templados lluviosos de Los Andes Australes", estará dividida en áreas de acuerdo a su uso.Así se implementará una zona núcleo, destinada a la conservación de la naturaleza; una zona buffer, donde habita población rural y terrenos de transición, donde coexisten actividades ecoturísticas, agrícolas y forestales.Gestión Una de las entidades que impulsó la formación de este proyecto fue la Corporación Nacional Forestal (Conaf) junto al Sistema de Administración de Parques Argentinos. La directora de la Conaf, Catalina Bau, sostuvo que “aquí parte el proceso y se incorporan todos los territorios que hemos invitado a sumarse a, este trabajo binacional”.Con la nominación se pretende tener una gestión integrada de los parques. El ministro de Agricultura, Alvaro Rojas, afirmó que esto permitirá a los visitante adquirir un ticket y recorrer el circuito completo. Tendrían señalética similar y guías de parques que conozcan todo el proyecto.Entre los beneficios concretos se obtienen con el nombramiento, están la postulación a fondos nacionales para la protección y los proyectos ecoturísticos recibe un "sello de calidad" que se desarrollan dentro de esa zonaOtros sitios chilenos que han recibido el título de Reserva de la Biósfera son Juan Fernández, Isla de, Pascua y el Parque Nacional Torres del Paine. Áreas protegidas chilenas incluidas en el proyectol.- Parque Nac. Villarrica2.- Reserva Nac. Mocho Choshuenco3.- Parque Nac. Puyehue4.- Parque Nac. Vicente Pérez Rosales5.- Reserva Nac. Llanquihue6.- Parque Nac. Alerce Andino7.- Parque Hornopiren8.- Parque Pumalin9.- Reserva Nac. FutaleufuAreas protegidas argentinas incluidas en el proyecto1.- Parque Nac. Lanin2.- Parque nac. Nahuel Huapifuente: La Tercera 30/marzo/2007]]></content>
		</document>
		<document id="a61a06a95a5c0ecc5adf6fc23cec3408" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/QtpZX/~3/IXhUc4i7VEw/turismo-local-dispondr-de-us-8-millones.html">			<content><![CDATA[El director del Servicio Nacional de Turismo (Sernatur), Oscar Santelices, junto al gerente general de Turismo Chile ex Corporación de Promoción Turística de Chile (CPT), Pablo Moll, anunciaron hoy que para 2007 se dispondrá de un presupuesto de ocho millones de dólares, el más alto en la historia para promoción turística.La cifra será para realizar campañas comunicacionales dirigidas a segmentos específicos y desarrollar herramientas de inteligencia de mercado, que renueven la forma en que se muestra el destino Chile en el mapa internacional."El turismo en Chile está viviendo hoy una transformación trascendental", señaló Óscar Santelices, quien explicó junto a Pablo Moll, los nuevos lineamientos estratégicos que desarrollará el sector para promocionarse activamente en el extranjero y seguir convirtiéndose en la nueva apuesta económica del país."No sólo estamos anunciando el cambio de nombre de la Corporación de Promoción Turística (CPT) a Turismo Chile, sino que también el incremento de presupuesto, que es 2,5 veces mayor al que se contaba el año 2006 para posicionar activamente el destino país en el extranjero, y un cambio profundo en las estrategias promocionales hacia el exterior", señaló Santelices.Por su parte, Pablo Moll señaló que "este año Turismo Chile (ex CPT) contará con ocho millones de dólares para ubicar al país en el mapa internacional. También por primera vez desarrollará un innovador plan de marketing con miras al año 2010 y se pondrán en marcha una serie de herramientas de inteligencia de mercado para renovar la forma de mostrar el turismo chileno en el mundo".Los directivos explicaron que los ocho millones de dólares serán destinados a diversas iniciativas.Dijeron que más de US$2 millones 520 mil estarán destinados a campañas publicitarias dirigidas al consumidor en mercados target; US$ 320 mil serán para el desarrollo de proyectos de cofinanciamiento de intereses especiales, y US$ cuatro millones se invertirán en publicaciones que se obtendrán de Chile en el extranjero a través de la contratación de dos importantes agencias internacionales en Estados Unidos y Londres (Development Couselors International y Bell Pottinger).Adicionalmente, Sernatur está negociando con el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) la obtención de un crédito por US$ 40 millones para impulsar más dinámicamente aún el desarrollo de la oferta turística, el fomento del ecoturismo y el turismo de intereses especiales.La industria del turismo cada vez se torna más atractiva para la generación de ingresos al país. El año 2005 se recaudaron cerca de US$ 1.300 millones por dicho concepto y para el año 2010 se espera que genere ingresos por US$ 2.000 millones."Debemos abrir los ojos. El turismo se está convertido en un factor importante para el progreso económico del país. El sector se está transformando y está creciendo y, sin duda, será en unos años una de las principales fuentes de ingreso de divisas al país", enfatizó Santelices.El gerente general de Turismo Chile afirmó en tanto recalcó que "este aumento de presupuesto nos obliga a ser altamente eficientes y efectivos en la aplicación de las campañas de marketing en el exterior, para lograr el objetivo de recibir tres millones de turistas al 2010".Fecha 08/05/2007Fuente: Diario La Tercera]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>