<author id="dcb24a60563b803531970d4258dcaa75" url="indigenaschile.wordpress.com" feed="indigenaschile.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="d6facb39e2451e78c4720e3254195086" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2011/05/02/mapuches-retomarian-movilizaciones-por-falta-de-voluntad-gubernamental/">			<content><![CDATA[Para las comunidades mapuche que representan a distintos territorios ancestrales del país mapuche, a la luz de la conducta del actual gobierno chileno en materia de respeto de los derechos y la vida mapuche, así como de la aplicación de su propia ley (Convenio 169 de la O.I.T.), definitivamente se ha acabado la paciencia y […]]]></content>
		</document>
		<document id="5815a1a3aedce1e38dfdd5daa9a82978" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2011/06/01/lo-injusto-de-la-llamada-justicia-en-chile/">			<content><![CDATA[El gobierno y los medios de comunicación han tratado de invisibilizar y mentir sobre el uso de la ley antiterorista # 18.314 en el juicio de Cañete. Ley que es la herencia de la dictadura militar pinochetista, ley que atenta a la dignidad de las personas, a los derechos humanos. Nuestros hermanos han colocado sus […]]]></content>
		</document>
		<document id="38526dfa0b9c07db77dfa9839880ce11" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2011/07/26/nuevamente-un-nino-baleado-y-allanamiento-en-lof-ignacio-queipul-de-temucuicui/">			<content><![CDATA[Mientras, la clase política se apresta a llegar a un nuevo acuerdo amplio para administrar el conflicto social resguardando sus intereses Meli Xixan Mapu, 26 julio de 2011 Solicitamos a la gente sensible del mundo, a los periodistas que tienen conciencia social, ayudarnos a romper el bloqueo de todos los medios de comunicación oficiales (aun […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3f47c102415ca862ea498d99e701705" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2011/07/29/joven-mapuche-de-16-anos-sufre-intento-de-homicidio-por-parte-del-colono-hector-urban-minor-16-year-old-mapuc-he-suffers-attempt-of-homicide-from-the-colonist-hector-urban/">			<content><![CDATA[Menor mapuche de 16 años sufre intento de homicidio por parte del colono Héctor Urban. El herido señala que fue el hijo de René Urban quien le disparó a quemarropa dentro de la comunidad Ignacio Queipul de Temucuicui . . Hoy a las 17 hrs. el menor mapuche de iniciales L.M., de 16 años de […]]]></content>
		</document>
		<document id="41b3d0ac5fa936acb98ff44a7261678c" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2011/08/05/urgente-carabineros-atacan-a-temucuicui/">			<content><![CDATA[Informativo sobre la situación que estamos viviendo en Temucuicui. Son pasadas las 20 hrs de la noche y carabineros de fuerza especiales está al interior de la Comunidad, disparando rafagas con sus fusiles se asalto a todas las personas que nos encontramos acá, e incluso hacia nuestras casas en las que se encuentran nuestras familias, […]]]></content>
		</document>
		<document id="569b2d3f5aa7e51cf60882e73e0f2f29" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2011/12/08/unos-300-agentes-del-gobierno-disparan-y-allanan-al-interior-del-lof-mapuche-de-temucuicui/">			<content><![CDATA[UNOS 300 AGENTES DEL GOBIERNO DISPARAN Y ALLANAN AL INTERIOR DEL LOF MAPUCHE DE TEMUCUICUI Dirigentes mapuche señalaron que "tanto esta situación que se repite en otras comunidades, como el arresto domiciliario de su vocero Mijael Carbone Queipul demuestran que hay una política gubernamental que anula los derechos humanos fundamentales". Territorio Mapuche, zona roja del […]]]></content>
		</document>
		<document id="3d91d608b0e5416a3c7adeff823c06d6" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2011/12/09/comunicado-publico-ante-violento-allanamiento-en-temucuicui/">			<content><![CDATA[Ante violento allanamiento en TEMUCUICUI. La Comunidad Mapuche Autónoma Temucuicui, ante nueva y violenta irrupción de las fuerzas policiales a los predio de la comunidad, Señalamos lo siguiente. 1. Ayer jueves 08 de Diciembre de 2011, a eso de las 14 horas y a muy baja altura comenzó a sobrevolar la zona montañosa de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="4c340d6584407a4bf5db1c9f354c599f" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2012/10/23/quienes-son-minoria-es-inconcebible-que-por-un-punado-de-violentistas-y-acaparadores-se-continue-inte-nsificando-las-brechas-de-desigualdad-e-injusticia-al-pueblo-mapuche/">			<content><![CDATA[“Es importante que la gente sepa que detrás de la criminalización a Mapuches que reclaman o defienden sus tierras, están grupúsculos minoritarios acostumbrados a violar derechos humanos y que no tienen ningún escrúpulo en intervenir el aparato público para causar masacres estatales y de seguir aumentando las brechas de injusticia y desigualdad para todo un […]]]></content>
		</document>
		<document id="bdec55dc8a229f6e8a834daae1412459" url="http://indigenaschile.wordpress.com/2013/02/28/declaracion-comunidad-de-historia-mapuche/">			<content><![CDATA[A nuestro pueblo, a los medios de comunicación y a quienes se interesan por la realidad de los pueblos originarios: Diversos integrantes de la Comunidad de Historia Mapuche, más personas, organizaciones y comunidades de nuestro pueblo, hemos seguido con preocupación la conformación del Centro Interdisciplinario de EstudiosInterculturales e Indígenas financiado por el Fondo de Investigación Avanzada en Áreas […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>