<author id="ddcad5db4d79220927a6ec8dea061d6f" url="jestudio.cl" feed="http://jestudio.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ced0580dca661ea89a02e6291c4db039" url="http://jestudio.cl/blog/critica-musical-flyleaf-memento-mori-2009/">			<content><![CDATA[Flyleaf es un grupo que desde sus inicios me ha llamado mucho la atención. No siempre vemos a una mujer gritando guturalmente junto a guitarras espectaculares. Pero de ellos ya hablamos antes, ahora discutiremos sobre su nuevo álbum. Memento Mori es un álbum que se nota que fue trabajado más “profesionalmente” pero no por esto [...]]]></content>
		</document>
		<document id="958c6e2ce57fa4803e4487ff1275e72" url="http://jestudio.cl/blog/hacer-un-choque-en-vegas/">			<content><![CDATA[Hacer un choque automovilístico o un atropello es algo que a la gente comúnmente se le ocurre realizar en sus vídeos. Pero al momento de realizarlo surgen muchas dudas, ya que no es cosa de echarle un auto encima a alguien o tomar dos cacharros y destruirlos. Ahora veremos como realizar este  efectos de una [...]]]></content>
		</document>
		<document id="bbfb0ed46015514d08e55dcd4969e1a3" url="http://jestudio.cl/blog/hora-del-planeta-asegurar-que-nuestro-pc-se-apague/">			<content><![CDATA[Como muchos saben hoy es la hora del planeta, así que les dejo una pequeña recomendación para asegurarnos de que nuestro PC se apague, incluso si nosotros no estamos en casa. Para ello sigan los siguientes pasos: (Solo probado en XP, no se si funcione en Vista) 1. Shell de Comandos. Lo primero que haremos [...]]]></content>
		</document>
		<document id="b83fdfb73cf98ec174430dbaefcb790c" url="http://jestudio.cl/blog/leftrightleftrightleft-agradecimientos-de-coldplay/">			<content><![CDATA[Coldplay en muestra de agradecimiento  a todos sus fans, por ir a sus conciertos y etc… Regaló este álbum llamado “IzquierdaDerechaIzquierdaDerechaIzquierda” traducido al español. Cuenta con 9 temas en vivo, al parecer todos de un mismo concierto. A mi parecer las 9 canciones no pudieron haber sido mejor selección. Glass of Water 42 Clocks Strawberry [...]]]></content>
		</document>
		<document id="249b5c095706b047bed09739132a5855" url="http://jestudio.cl/blog/mydeviation-shanti/">			<content><![CDATA[Hace tanto tiempo que no escribía algo, que decidí subir ésto por lo menos para dar a cuenta que sigo vivo. Shanti es un dibujo, el primer dibujo a mano para ser sincero que hago en photoshop.  La verdad es que lo hice con todas las ganas de que me quedara algo bueno, y claro [...]]]></content>
		</document>
		<document id="2bf0a8013c5b40ae22ddd3e083b8cdd4" url="http://jestudio.cl/blog/php-sql-y-bases-de-datos/">			<content><![CDATA[A la hora de hacer grandes proyectos en PHP necesitaremos almacenar y tener clasificados muchos datos en algún lugar. Las Cookies solo nos sirven para almacenar datos temporalmente, y solo es visible para el visitante. Guardar la información en archivos de texto por otro lado resultaría imposible de leer en caso de que tuviéramos muchos [...]]]></content>
		</document>
		<document id="48bf50cb4f786d44e7e6402a565d33bb" url="http://jestudio.cl/blog/stop-motion-race/">			<content><![CDATA[Estoy enfermo desde el  jueves y he tenido bastante tiempo libre. Hoy con mi hermano y con un poco de tiempo libre, ocio, dos autos de colección y una cámara decidimos crear este vídeo. No es la gran cosa, ni tiene un final espectacular, pero para ser el primer Stop Motion que realizo estoy bastante [...]]]></content>
		</document>
		<document id="95dac8e461054f099a6471c8abe3d742" url="http://jestudio.cl/blog/tomb-raider-9-nueva-compania-nueva-cara/">			<content><![CDATA[Que Tomb Raider 8 fue un fracaso en ventas es algo que teníamos asumido. Pero ahora se suman detalles a la noticia. Eidos fue comprado por Square Enix, para poder salvar la empresa. Decididos a salvar la saga de Tomb Raider han estado ideando una nueva Lara Croft que sera reiniciada, olvidando todos los otros [...]]]></content>
		</document>
		<document id="e6816aa4541d3bc2ce36a93fd90c0fe6" url="http://jestudio.cl/blog/video-100-anos-de-efectos-especiales/">			<content><![CDATA[Queridos lectores, después de tanto tiempo sin publicar nada les dejo este vídeo que a mi parecer es espectacular e inspirador. Lo vi en Aeromental, uno de los mejores blog de latino américa sin duda. El vídeo esta muy bien cuidado, la música le va muy bien, me gusta como no solo muestran los efectos [...]]]></content>
		</document>
		<document id="dfc730bfcf5d1fbe726a8775840d96fe" url="http://jestudio.cl/blog/webprendedor-2009-concepcion/">			<content><![CDATA[Este día sábado 16 de Mayo se ha realizado el Evento Webprendedor en Concepción al sur de Chile. Tuvo una cobertura online al 100% desde temprano en la mañana hasta ya bastante tarde. Pudimos ver hablar a muchos jóvenes emprendedores entre los cuales destacaría yo a: Aníbal Valencia y Juan Pablo León, ambos hablaron sobre [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>