<author id="ddfe21d4657d64595ba4302d121ffa36" url="nacimientochile.blogspot.com" feed="http://nacimientochile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b9497b067ecb0a6f5fd6da1f8cba6542" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/01/dia-5-carnaval-cultural-nacimiento-2012.html">			<content><![CDATA[Como ya se hizo una costumbre y en espera que haya quorum, el evento comenzó con un retraso de alrededor de 30 minutos, entonces a las 22:00 hrs. inició la gran banda Nacimentana RockAss, que con sus eximios ejecutantes se pasearon por variados temas del rock popular en español. Sobresaliente.RockAssEl Núcleo Sector Industrial, puso en escena a bailarines y cantantes varios que de gran manera fueron sucediéndose uno a uno en el escenario donde el último grupo en aparecer fue coreado con el acostumbrado "otra!! otra!!". Muy Bien.conchetupinocheeeeee..!!Por último para cerrar la noche subieron al proscenio los Viking 5, la legendaria agrupación Coquimbana se echó al bolsillo, desde el primer acorde, a todo el publico que repleto la canca Coinac, haciendo un recorrido por sus archiconocidas canciones, "Boquita de Caramelo"(Tus besos son), "Ese muerto no lo cargo yo","Enamorado de mi suegra", "La Gallina No", entre otras fueron pasando una a una haciendo delirar al publico Nacimentano y de otros lugares del país que se dieron cita esta tibia noche de Enero. Superlativo.La Gallina No!!Nota 6,8Como siempre las fotos aquí]]></content>
		</document>
		<document id="1398c402401cf91ea7f4b1a72a974b11" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/01/dia-6-y-final-carnaval-cultural.html">			<content><![CDATA[Anoche todo comenzó en las calles, desde el fuerte histórico partió la caravana de Carros Alegóricos con el que iniciaba la última noche de carnaval, uno tras otro los cinco núcleos recorrieron las calles de Nacimiento invitando a la gente a salir a las calles a celebrar y asistir al cierre de  una gran semana. Bonito.Llevando al finaoLlegaron a la cancha Coinac a recibir un premio por su participación, $320.000.- para cada uno de los cinco núcleos. Luego de esto se repitió los espárragos Alveal que ya había actuado en la cuarta noche e interpretó canciones de Silvio Rodriguez para telonear al número de fondo. Muy bien.Hasta que aparecieron los señores Bunkers que actuaron a tablero vuelto, con su calidad acostumbrada, grandes interpretaciones e impecable sonido cerraron el CCN2012 de la mejor manera que podíamos esperar. Impecable.BunkersNota Noche 6,9Las imágenes de todo el festival aquí (se seguirán subiendo durante la semana)]]></content>
		</document>
		<document id="6ee2221372da0d2f54ea7dcf8d554d7a" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/01/dia-cuatro-carnaval-cultural-nacimiento.html">			<content><![CDATA[Con bonus track vendría el Día Cuatro del CCN2012, la actuación de los nacimentanos Miyali abrió los fuegos de la noche más extensa de lo que va del evento, que aunque no estaban en la cartelera inicial del show mostraron el porque de su inclusión, con una sólida presentación de un poco más de media hora mostraron toda una bateria folklorica que incluía bailes y coloridas puestas en escena. Excelente.MiyaliLuego vino el Poison Alveal con su guitarra y su trova característica, mensajes de paz y buena onda, canciones inéditas y también de "la Violeta". Muy Bien.Corazón de ArrayánAl Núcleo Dos Villas y una Loma le correspondía hoy su presentación, lo hicieron mostrando una caracterización de la Contruccion de un Muro, lo que mostraba a distintos actores de la sociedad ayudando con su aporte a la edificación de dicha pared, luego de aquel mensaje de solidaridad mostraron a unos bailarines ejecutando con maestría el baile nacional. Bien.Núcleo Dos Villas y una LomaY lo más esperado de la noche llegó avanzada la noche, Nano Stern el trovador que con un look a lo Jesús demostró porque es uno de los cantautores más carismáticos de la escena nacional, con show liviano, tranquilo, simpático y simple cerró otra noche más del uno de los mejores festivales de la zona. Emocionante.Nano SternNota 6,4Las fotos aquí]]></content>
		</document>
		<document id="b8441a9ef07d07d6a00f87c8f808ce1" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/01/por-que-la-violencia.html">			<content><![CDATA[Por Narcisa Lezano BarrigaLa tarde de mi país llamado Chile aún no ha partido a dormirse tras los álamos. Quienes nos alegran las miradas con el flamear de sus jóvenes hojas verdes. Esta casi misma tarde se está viviendo en toda Sudamérica. En países más distantes ya están en medianoche o ya ha comenzado un nuevo día. Pero los distintos horarios no cambian el compartir los hechos que se viven en nuestro llamado mundo. Aunque cada país tiene o debe vivir su propia identidad. Pues, a pesar que seamos similares en varios hechos o cosas no nos da el derecho de adentrarnos a sus vidas y a obligarlos a tener nuestras costumbres.Son dueños de sus sentimientos aunque para nosotros nos parezcan incomprensibles. Por ello no vengo a escribir esta alocución para dar recetas precisas para que no haya más violencia, ni de salvadora de ciencia ficción para defender a quienes sufren las incoherencias consecuencias de la tan destructora violencia. Lo hago por la misma causa humanitaria que poseen muchas otras personas. A pesar que mi causa a veces se disloca sin una justa razón, por más que trato de mantenerla viva y por ende intacta.Escribo aquí al enterarnos de desgarradoras noticias y por esto nuestros pensamientos se han convertidos en palabras y voces dolientes que nos obligan a preguntarnos ¿por qué una vez más la violencia es participante principal en el quehacer de nuestras vidas?La respuesta está y no sólo hay una respuesta; hay muchas: Sabias, simples y concretas. Pero como siempre, ninguna de ellas sirve para responder siquiera a una interrogante, aunque se tenga la más infinita buena voluntad. Son débiles ante la fuerza física y por ende brutal de parte de quienes quieren dominar a todos aquellos que están ante de ellos por el sólo hecho de pensar distinto.Estos abruptos acontecimientos no los entendemos cuando vemos las manos del alfarero amoldar sin cansancio la dura arcilla. Haciéndonos a la vez recordar que somos parte vital de la tierra y a ella nos debemos para sembrarla y cultivarla en la temporada que corresponde hacerlo.Más aún, no entendemos cuando vemos a los científicos aferrados al microscopio analizando nuevas células para así mejorar a los distintos cánceres que afectan tan cruelmente la vida del hombre. Quien por esto no puede desarrollarse en sus labores cotidianas, que a la vez están al servicio de sus semejantes.La noche ya está aquí en Chile y ya en otros lugares ha amanecido. Pero en cada lugar del mundo seguimos con la misma impaciencia y preocupación. Por ello, no sólo anhelamos una pronta respuesta, sino que queremos que por fin ya no haya más violencia ni física ni mental. Toda ella es tan destructiva para el ser humano, principalmente cuando se es niño. Dejándole en su alma de por vida graves secuelas al ver perder a su familia y ver perdida su propia idiosincrasia.“La fuerzas de las armas sólo revela la debilidad del hombre”Rabindranath Tagore.]]></content>
		</document>
		<document id="f9768eb7517f47d9473019910a59f696" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/02/el-terremoto-y-maremoto-institucional.html">			<content><![CDATA[Por Narcisa Lezano BarrigaYa se están cumpliendo dos años del terremoto y maremoto que sufrimos,especialmente los que vivimos en el centro y sur de Chile.Los chilenos afectados, aquí seguimos rememorando los hechos que cadauno vivimos y aún nos resulta muy doloroso, sobre todo por nuestros  compatriotas que perdieron a sus familiares y quienes tienen a familiares que están desaparecidos.De a poco hemos ido reconstruyendo nuestras vidas y lo material que hemos perdido. Esto último, es más fácil recuperar a pesar de sus costos económicos. Pero lo que nos costará mucho recuperar será la confianza institucional.Qué tremendo ha sido de enterarnos de tantas falencias de tomar decisiones por parte de las autoridades que supuestamente debían proteger nuestra integridad como ciudadanos que somos y para eso estaban ellas para sopesar el delicado momento que estábamos viviendo. Nos da pavor ver sus erráticas y nulas actitudes ante lo gravísimo que estaba pasando.Por ello, nos costará mucho entender para después poder aceptar esa terrible orfandad en que nos encontrábamos en la noche del terremoto y maremoto y días después. Prevalecieron actitudes muy pocas humanas, porque no les importó dejarnos a la deriva no sólo con las consecuencias provocadas por él, sino también por el inesperado saqueo de quienes considerábamos, hasta esa noche, que eran nuestros solidarios compatriotas.Por lo mismo, no podemos negar que cuando recordamos lo que nos causóel terremoto y maremoto aquella noche del 27 de febrero de 2010, nos parece sí que nos duele más el terremoto y maremoto institucional.Esperemos que no se vuelvan a repetir estos vergonzosos hechos. Aunque no impediremos nuestras continuas catástrofes, de una vez por toda debemos estar preparados para ir inmediatamente en ayuda de quienes sufren sus consecuencias. Que se le dé más poder económico y de toma de decisiones a las municipalidades. Pues son ellas las que están más cercanas a la ciudadanía.De esta forma reconstruiremos con más eficacia lo que ha quedado destruidoy, principalmente, reconstruiremos el sentir humano. El cual, siempre debe prevalecer, sin distensión alguna, en todos los chilenos.]]></content>
		</document>
		<document id="e4bacc2bb6d7a1cf559739d78a756112" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/02/fondos-de-cultura-para-nacimiento.html">			<content><![CDATA[El Consejo Nacional de Cultura publicó los proyectos seleccionados para ser financiados durante este 2012, entre ellos aparecen dos favorecidos de la comuna de Nacimiento.En la categoría Fondo para el Fomento de la Música Nacional aparece favorecida la Orquesta Juvenil de Nacimiento con $5.756.500.-Por otro lado en la categoría Fondo Nacional para el Fomento del Libro y la Lectura en la Modalidad Mejoramiento de Bibliotecas Abiertas a la Comunidad, la Junta de Vecinos El Progreso con el proyecto Biblioteca Barrio Industrial Nacimiento: Un Espacio de Encuentro y Cultura fue favorecido con $13.878.000.-Fuente: Consejo Nacional de Cultura y Las Artes]]></content>
		</document>
		<document id="5dc5db9fb475c0af33edfc582f73f4fd" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/02/nacimentano-en-chilevision.html">			<content><![CDATA[Cazanoticias NacimentanoDe vez en cuando uno que otro coterraneo aparece en televisión abierta, y solemos exclamar ¡¡Mira ese cauro, socio, tipo, etc, es de Nacimiento, vive allí nosedonde y es hijo de la señora nosecuanto!! Bueno esta vez fue el turno del Sr. Cristian Campos (el de la foto), que apareció anoche en horario prime para todo el país como un Cazanoticias en Chilevisión, reporteando un incendio en el la carretera en el norte de nuestro país. En fin, mejor vea el video aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="3caa9bb56f61b2ad673c1d3dcf9d9296" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/02/pavimentacion-de-veredas-segunda-parte.html">			<content><![CDATA[Se anuncia la continuación de la pavimentación de veredas en el centro de Nacimiento, esta corresponde a una segunda etapa que cubrirá el sector llamado "Centro Sur", la fecha de adjudicación de esta licitación se estima para los primeros dias de Marzo del presente, y suponemos que lo hará quien se lo adjudique la misma empresa que realizó la primera etapa.Los seis puntos a intervenir (Planos: Muni de Nacto)Las calles favorecidas serían: Blanco Encalada, Errázuriz, Santa Margarita, Anibal Pinto, Freire y San Martín según indican los planos de construcción. Blanco Encalada, entre otras, será una de las favorecidas (Planos: Muni de Nacto) Santa Margarita, entre Baquedano y Anibal Pinto también (Planos: Muni de Nacto)Fuente: Web Municipal]]></content>
		</document>
		<document id="c0f79eeb68623e2bee614e73566a8abe" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/03/evento-dia-de-la-mujer-2012.html">			<content><![CDATA[Al atardecer de ayer viernes escuchamos ruidos indescifrables, al irnos acercando al centro de la ciudad los ruidos se convertían en gritos indiscutiblemente femeninos, ahí recordamos que se celebraba el Día de la Mujer en el gimnasio de la Escuela El Saber, y bueno entramos y llegamos justo en el momento en que el alcalde hacía entrega de un presente al front-man de Los Iracundos.Vocalista de Los IracundosPor lo que alcanzamos a ver, fue un gran Show de los oriundos de Paysandu, y que el publico agradeció coreando todas sus canciones.hay 40° nena..!!De igual manera que en años anteriores el publico no falló y repletó el gimnasio convirtiendo de a poco en una tradición la celebración de el Día de las Féminas.Las mismas fotos pero más grandes aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="91e2502ae867c4d02afba710d5af835a" url="http://nacimientochile.blogspot.com/2012/03/panoramas-fin-de-semana-nacimiento.html">			<content><![CDATA[Si, leyó bien, harto show se viene para este fin de semana en Nacimiento City, al grano:Gran Mega Hyper Fiesta RancheraSi a usted le gusta la ranchera, en la Gran Mega Fiesta Ranchera le ofrecen 2 días de este ritmo, empezando por hoy Viernes 30 a las 23.00 hrs. en el Club de Rayuela Coinac donde se presentan Los Reales del Valle y mañana Sábado 31 a la misma hora y mismo lugar podrá ver a Los Tukas del Sur por la módica suma de $1500.- cada día.RancherasOrquesta Juvenil de NacimientoLos niños de la Orquesta Juvenil de Nacimiento se presentan este Sábado 31 en el Gimnasio de la Escuela el Saber a las 20.00 hrs., donde harán un repaso de sus mejores interpretaciones. Gratis.Noche de DoblesTambién el Sábado 31 comandados por Ana Gabriel, se presentan los Dobles de Vicentico, Alicia Keys, y el cantante Cristobal, todo por sólo $4.500.- y a desarrollarse en Hostería Las Montañas.Mi Nombre Es]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>