<author id="de1f8fe308743f08a774cc2c46ae7e68" url="locurablog.com" feed="http://feeds.feedburner.com/locurablog/ZaLw" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="23744967ac7af1d814af81f872f28e99" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/I8ablRJITJg/">			<content><![CDATA[En Internet podemos encontrar hermosas historias que nos recuerdan que no todo es malo aunque sigan ocurriendo casos de maltrato animal lo cual es una triste verdad, sin embargo este video nos muestra que aun hay esperanza y existen personas que dan todo de sí para incluso salvar la vida a nuestras fieles mascotas. En […]Post original: Youtube VideosBombero salva la vida a gato de un incendio]]></content>
		</document>
		<document id="74687199ee8827df178e551f38733618" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/M_4QCqCIrn0/">			<content><![CDATA[Un turista de origen occidental según vemos, decidió acudir con sus amigos a un lugar donde se realizan encuentros de Muay Thai en Tailandia, ese deporte de contacto que tantos Knock Outs ha provocado en el mundo y que ha sido protagonista de películas de acción… hoy en día es una de las disciplinas más […]Post original: Youtube VideosTurista desafía a luchador de Muay Thai]]></content>
		</document>
		<document id="a717b61a93687799f40985272643078e" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/n8v0vd_ELYA/">			<content><![CDATA[Nunca es mal momento para ir al gimnasio, más allá de que en algunos países estemos en pleno verano y las playas se vean abarrotadas de bañistas, siempre es bueno mantener un ritmo de vida saludable aunque tampoco está de más mostrar un cuerpo bien tonificado gracias a tanta tortura en el gimnasio. El hombre […]Post original: Youtube VideosHombre haciendo pesas con furia en gimnasio]]></content>
		</document>
		<document id="ee17bc42586ae84f93196ffa80275b79" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/OZXAUmMfzys/">			<content><![CDATA[Un curioso anuncio ha comenzado a hacerse conocido en Internet, se trata de una cubeta para colocar cervezas y hielo cuando estamos en discotecas y bares, lugares de diversión nocturna donde siempre existirán esas personas con las clásicas y cada vez más sofisticadas cámaras fotográficas y que en muchas ocasiones nos sacan fotos sin avisarnos, […]Post original: Youtube VideosFotostop: La cubeta para proteger la privacidad]]></content>
		</document>
		<document id="6cd9695352766b3cbf1447399920cb32" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/Ph02iFrXHCU/">			<content><![CDATA[Imágenes de este tipo las encontramos en Internet por montones y todas resultan muy curiosas, es impresionante cómo el ojo humano puede percibir ciertas imágenes de una manera tan particular sobre todo aquellas que sabemos que se mantienen estáticas pero al mirarlas con detenimiento parecen moverse. Hace poco un grupo de expertos de Brusspup quienes […]Post original: Youtube VideosT-Rex nos sigue con la mirada (ilusión óptica)]]></content>
		</document>
		<document id="4c3ac73bf10a3583fa1e26e120e846d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/r0qPTeWqN9k/">			<content><![CDATA[En todo trabajo hay cosas buenas y otras no tanto, lo importante es no entrar en la rutina aunque siempre ocurren estos incidentes que sacan más de una sonrisa a los demás. Algo así le pasó al empleado de una conocida empresa de mensajería quien fue grabado desde la parte alta de un edificio por […]Post original: Youtube VideosEmpleado de mensajería agredido por un pavo]]></content>
		</document>
		<document id="7873eeab7df6087740301fec60186f31" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/sCsBsGgx0VA/">			<content><![CDATA[Este espectáculo de fuegos artificiales es uno de los más impresionantes que hemos visto hasta ahora al menos por aquí, en anteriores ocasiones hemos visto otros espectáculos de este tipo y en la mayoría de casos todo siempre está bien organizado y planificado por expertos en pirotecnia como debe de ser pues no cualquiera debe […]Post original: Youtube VideosEspectáculo de fuegos artificiales casi termina en tragedia]]></content>
		</document>
		<document id="81406d6d070b9282f57c7c9ced793305" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/SKJcj16JkqY/">			<content><![CDATA[Lo que le pasó a este hombre es algo realmente inaudito, con solo ver la posición en la que está atrapado es una sorpresa que nos llevamos muchos y es realmente impresionante cómo es que el tipo aun está con vida, sobre todo surge una pregunta muy obvia la cual es ¿cómo llegó ahí? La […]Post original: Youtube VideosHombre atrapado bajo tren en movimiento]]></content>
		</document>
		<document id="751dfb26e05222c660dd9ca2bfd5e365" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/wKdgiYRvhVY/">			<content><![CDATA[No es por generalizar ni nada de esas cosas, la mayoría de mujeres parecen relajarse al ver y comprar ropa aun si saben que no la usarán pero como dije esto no se aplica a todas, en realidad es un misterio que muchos hombres no podemos entender. Tampoco es necesario que vayan a comprar ya […]Post original: Youtube VideosChica no encuentra entrada a tienda de ropa]]></content>
		</document>
		<document id="787c80930cc8661d130bb9235dbd7d36" url="http://feedproxy.google.com/~r/locurablog/ZaLw/~3/XDsPWETr5gw/">			<content><![CDATA[Podríamos decir que no es el único curioso sin embargo es uno de los más extraños aunque si regresamos 40 años atrás aproximadamente entenderíamos mucho mejor el por qué este gol ha resultado tan interesante y no es porque haya sido un excelente tiro fuera del área o alguna jugada muy bonita. El clima jugó […]Post original: Youtube VideosEl gol más curioso en el fútbol]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>