<author id="df59772c70e8bee40477556d676f6f94" url="vocesdesuramerica.blogspot.com" feed="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="b2c7e2ccdde97b3db9ee37dc75015add" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2006/12/historias-para-contar.html">			<content><![CDATA[Claudio es un policía en un publecito de Chile que desafortunadamente sufrió un accidente de tránsito y debido a ello quedó en una silla de ruedas apoderándose la depresión debido a la inmovilidad de sus piernas y brazos.El nunca se imagino que después de pertenecer al grupo de tácticas especiales, la adrenalina ya no iba a seguir siendo parte de su vida al verse forzado a su nueva condición física difícil de superar.Pero Claudio nunca imaginó que sus compañeros de labor policial ocuparían un lugar casi celestial, cuando entre todos ellos reunieron dinero para formar las piezas de un rompecabezas para que Claudio pudiera volver por lo menos a tener locomoción sin una silla de ruedas.Lo más caro fué haber conseguido el respaldo y una silla especial para ponerla sobre un caballo. Dicho respaldo se construye en Francia y es para este tipo de casos.Por otro lado, la base para subirlo al caballo cuenta con un mecanísmo que lo engancha de la silla para luego lo monta sobre el caballo con la valiosa ayuda de amigos y familiares.Las palabras de Claudio hacia sus amigos y compañeros fueron de agradecimiento eterno, y además agregó que cabalgar en caballo es como volver a caminar.Es una nueva forma de subir la adrenalina, y con la gran satisfacción de que nuevamente se integró a la fuerza policíaca en trabajos de oficina.Bién por Claudio y por la solidaridad entre compañeros.]]></content>
		</document>
		<document id="f4df28850a2625c2dfd5763ee6031f79" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2006/12/la-navidad-ms-linda.html">			<content><![CDATA[Un simple paseo por las tiendas y malls basta para notar que algo no está bien. Detenerse a mirar a las personas corriendo, empujándose a veces, soportando el calor de la mejor manera posible, haciendo como que estamos en invierno cuando la realidad es otra, haciendo como que pasar por estos trámites es lindo y bueno cuando la realidad es otra.Hace unos años nació en Chile un hombre muy especial. Su nombre era Alberto Hurtado Cruchaga, provenía de una muy buena familia, pero por malos manejos económicos y la muerte de su padre a sus 4 años tuvo que pasar por muchos aprietos. Se decidió a estudiar leyes para mantener a su madre y hermano, aunque secretamente deseaba ser sacerdote. Finalmente, tras titularse, pudo cumplir su sueño, se dedicó con todo el corazón a entregar su vida por los demás.Una noche se encontró con Cristo vestido con las ropas de un pordiosero, que le pedía un hogar donde poder cobijarse, era una noche triste y fría... ese momento se le grabó en el corazón, en un retiro para señoras les plantea la idea de crear un Hogar para Cristo, el Hogar de Cristo, que hoy es uno de nuestros máximos orgullos, que acoje a los desposeídos, a los ancianos, a los niños en riesgo social.Desde hace unos años se ha organizado en el Santuario del Hogar de Cristo la recolección de juguetes para los niños más de las familias que cobija y ayuda este hogar. Por estos días muchos voluntarios reciben los regalos, los clasifican por sexo y edad, y la noche de Navidad los entregan a las familias necesitadas.Ojalá para muchos de nosotros esta Navidad sea una fecha especial y que nos llene del amor del Niño Jesús. Y que tratemos de ser un poquito como nuestro Alberto Hurtado, palabra viva y testimonio vivo del amor.]]></content>
		</document>
		<document id="acf24165003b49b61d7cc8e19b3e71c8" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2006/12/retornando-los-buenos-deseos.html">			<content><![CDATA[Y un Feliz 2007 para Mar.Gracias por unirse a este hermoso viaje por el cyberespacio desde su natal Chile.Bendiciones para usted y los suyos en todo el año que viene...]]></content>
		</document>
		<document id="58e863dcbad1009f48de6571359f8285" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2007/02/chile-vs-la-pldora-del-da-despus.html">			<content><![CDATA[Los chilenos hemos vivido meses muy difíciles, por una confrontación entre el gobierno, la iglesia, partidos políticos y ciudadanos comunes. El nombre de la confrontación se llama "Píldora del día después".En una decisión inédita, el gobierno chileno decidió enfrentar la alta tasa de embarazos adolescentes poniendo a disposición de toda mujer que cumpla 14 o más años este fármaco, solamente presentándose en cualquier consultorio y sin el conocimiento de sus padres. La iniciativa, que se presentó inicialmente como una manera de evitar los embarazos no deseados producto de violaciones, ahora se ha adoptado como un sistema anticonceptivo de emergencia, independiente de las razones con las que se necesite.Muchos particulares e instituciones se han opuesto a la idea, porque atenta contra la familia, da por sentado que una mujer de 14 años puede tener control de su vida sexual y pasa a llevar a los padres de la mujer en cuestión, de los cuales se prescinde completamente.La molestia, tanto por el tema en cuestión como por la forma en que ha sido manejado, ha ido creciendo y abarcando sectores de la población, porque la presidenta Michelle Bachelet decidió que este fármaco ( del cual recordemos, hay versiones encontradas sobre su carácter abortivo ) se repartirá en los consultorios, a pesar de las quejas de muchos alcaldes, de las querellas en tribunales y de la molestia explícita de tantas personas e instituciones. Incluso decidió firmar un decreto para así poder conseguir su distribución mediante su legalidad constitucional, porque para ella lo más importante es preservar la igualdad de oportunidades de todas las mujeres entre 14 y 18 años.Para muchos que confiamos en este gobierno, situaciones como éstas nos han provocado gran decepción, porque en el fondo se privilegia el que todos accedan a algo -bueno o malo- antes que preservar a la familia, tan resquebrajada por tantas razones, muchos pensamos que la vida sería una prioridad en un gobierno de izquierda, pero lamentablemente las señales que se han dado hasta ahora dejan muy poco que esperar. Ese es nuestro Chile hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="19d89dc6ceae2392ac7a8b1ca6363f5d" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2007/03/en-lo-que-te-fustes-de-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Hola Mar!Te saluda un pequeño pero esencial grupo de amigos y amigas, shhhh... no digas nada.Queremos contarte que hicimos una travesura ahora que estuviste de vacaciones, y aún no sabemos a quién se le ocurrió la idea...Esperamos que no te moleste que hayamos entrado a tu "Baúl". Al darnos cuenta que te fuiste de vacaciones sin cerrarlo con llave, decidimos ver los utensilios y las cositas que utilizas para pintar tu espacio en colores...Probablemente pienses que nos gusta ser espías, pero no es eso mujer...Lo que pasa que nos dimos cuenta que desde el Día del Cariño andabas muy feliz y celebrando con tu esposo esos maravillosos momentos, y no quisimos interrumpirte...En fin, tal vez ya estés con la incógnita de nuestra travesura, así que no queremos que te quedes con la duda...Primero quisimos averiguar de que manera comienzas tus publicaciones, y al ver estos lapices de colores en tu "Baúl" encontramos la respuesta: decidimos a ver como se podía en el Internet lograr un poquito de lo que tú haces y haz hecho: no somos buenos para dibujar, pero creo que perseveramos y gracias a que tus vacaciones fueron largas, tuvimos tiempo para hacer algo interesante...Luego, después de registrar bien tu "Baúl" - que por cierto no es chico, pero, suficientemente grande para guardar lo que tienes y necesitas -, dispusimos abrir tus latas de pintura, al hacerlo nos dimos cuenta que estaban llenas, mm... quizá ya tu sabías que después de esos días inolvidables y veraniegos por Chile, ibas a necesitar pintura para recomenzar tu viaje por el cyber-espacio...Nos apresuramos y tomamos tus brochas prestadas, las que te devolveremos limpias, para poder hacer la travesura que nos propusimos...Unos marcaron con los lapices; otros mezclaron las pinturas; otros daban ideas; y al final entre todos y todas decidimos darte una de bienvenida de sorpresa, y esto fue lo que nos salió:Descubrimos que "En el Baúl de Mar en Colores" , hay muchas cosas que aprender con mensajes muy bonitos y nos concentramos en algo que tuviera que ver precisamente con "Mar" y sus ideas.Ahora, sabemos que tu te llevaste las llaves del "Baúl", te prometemos ya no entrar sin tu permiso.]]></content>
		</document>
		<document id="3c603387100c41cac663500325d67edc" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2007/06/el-transantiago.html">			<content><![CDATA[Un proyecto novedoso y revolucionario para cambiar la forma de transporte público en Santiago de Chile. Así rezaban las presentaciones de este proyecto, en quien el gobierno ponía su mayor interés y nombraba como "su proyecto estrella"... un estrellón.Este proyecto comenzó el 10 de febrero de 2007, con su marcha blanca de 2 semanas. Si bien se informó a los santiaguinos sobre los recorridos troncales y locales, se hizo evidente desde el primer día que el cambio dejaba muchísimas poblaciones sin recorridos, y en calles principales donde otrora circulaban 20 o más recorridos ahora solo quedaban uno o dos...Entonces, comenzó a ser normal para muchos santiaguinos esperar por horas un bus, hacer colas, sufrir apretujones, pagar por un transporte informal, dejar de cancelar el servicio por su ineficacia, y así tantas situaciones más.Y por supuesto, uno de los peores daños provocados por el Transantiago: el metro, que antes fuera nuestro orgullo por su limpieza, orden y puntualidad, ahora se ha convertido en un hervidero de personas tratando de llegar a su destino, aunque eso sea a punta de empujones, aglomeraciones, malos ratos.Las razones técnicas de este fracaso son variadas, van desde la baja en los parámetros con que se comenzó a exigir a los empresarios ( buses nuevos con tecnología gps , choferes capacitados y más corteses, validadores de tarjeta de pago; hoy choferes estresados y prepotentes, buses antiguos repintados y validadores que se usan en forma ocasional producto de la evasión ), el incumplimiento de dichas empresas a los acuerdos en cuanto a infraestructura, frecuencia y cantidad de buses, hasta la evidente mala planificación de los recorridos realizado por consultores que ya han costado millones de pesos. Como solución a todos estos problemas, el gobierno ha decidido inyectar 290 millones de dólares extra, para paliar las pérdidas que ha provocado, y así seguir adelante.Han pasado casi cuatro meses desde su implementación, en los noticieros solo se oye una sola voz, de todos los sectores: el Transantiago no sirve, hay que hacer serias y profundas modificaciones, quitar las concesiones a los empresarios que incumplen consecutivamente sus compromisos y rediseñar los trayectos.Para que aquella anciana que esperaba su locomoción no vuelva a llorar por no tenerla, para que la impotencia se borre de todos los rostros y para que nos podamos sentir seres humanos dignos de respeto.]]></content>
		</document>
		<document id="f86c1d082a96030c6f6c912ca7a23e83" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2008/02/las-razones-de-la-cronista.html">			<content><![CDATA[Cronista. He decidido convertirme en cronista, aunque no me gusta el sonido de esta palabra. Los motivos, porque creí por mucho tiempo que estaba escribiendo sólo para mí y para mis queridos amigos, que por serlo además serían benevolentes con mis leseras, tonteras, cabezas de pescado y bobadas... pero resulta que se me ocurrió poner esa herramienta por ahí, y cuando empiezo a mirar las banderitas me viene tilimbre y me pongo a pensar que ya está bueno de escribir tanta burrada, y que algo mejorcito puede salir de esta cabeza loca...Total que decidí ponerme a escribir lo que veo... no niego que el protagonismo será una tentación siempre latente, pero trataré de ser valiente y, en una de esas, quizás hasta la venza en alguna ocasión.Que Dios me ampare.]]></content>
		</document>
		<document id="6d2f40e6cc31511081a1364a1ec41d8d" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2008/02/via-es-un-festival.html">			<content><![CDATA[Chile, Viña del Mar, 20 al 25 de febrero de 2008... cuadragésimo noveno Festival de la canción...Así rezaba la propaganda de nuestro Festival de Viña, seis noches que revolucionan literalmente nuestro país. Porque de la bulimia provocada por las vacaciones pasamos a la energía desbordante, a la farándula y al glamour que se desprenden de las ilustres visitas.Este año: Miguel Bosé, Earth Wind & Fire, Nelly Furtado, Marco antonio Solís, Franco de Vita, Chayanne, Vicentico, Journey, Peter Frampton, Calle 13... la idea, como siempre, es agradar todos los gustos y conseguir un justo equilibrio.Pero la locura es total. Tratar de enterarse en estos seis días de otra noticia en Chile es casi temerario, porque en todos los canales la parrilla programática se vierte cual crema sobre el postre para cubrir cada detalle del Festival... en las noticias, el Festival es esl piso, con enlaces en directo, resúmenes de la noche anterior y lo que ocurrirá ese día, lo mejor y lo peor, chascarros... en fin, todo lo que se puede decir...Y en el día, aparecen los programas dedicados exclusivamente al Festival... los demás se centran en Viña, dejan los estudios de Santiago para grabar desde la Ciudad Jardín como se conoce a Viña del Mar, todos tratando de mostrar la playa, todos tratando de contar el Festival...Tema aparte, la elección de la reina. Como desde hace un par de años la elección incluye aparte del reconocimiento a la belleza y simpatía un no despreciable anillo de ocho millones de pesos ( 16 mil dólares aproximadamente ), las candidatas llueven... mujeres llegan casi exclusivamente a Viña para hacer su campaña, buscan el auspicio de alguna empresa o canal de televisión y se lanzan a derrochar "simpatía"... la elección de la ganadora está a cargo de los periodistas acreditados, quienes mediante votación secreta eligen a la ganadora. Este año, la presentación de cada postulante fue digna de night club... qué manera de demostrar la "simpatía", haciendo gala de sus dotes y prometiendo el oro y el moro... todo culmina con la coronación y el piscinazo en el Hotel O'Higgins, a pesar de las promesas y de la "simpatía" mostrada, este año fue uno de los más fomes que se tiene memoria...Y cuando ya se ha terminado, como ahora, el silencio se hace fuerza... qué queda ahora por decir... para que el golpe sea menos fuerte, cada programa prepara lo mejor del Festival, los momentos memorables, las canciones de este artista... tema hay para rato...Mientras haya Festival.]]></content>
		</document>
		<document id="f9bac61a491d268f8a446bd82611dfa5" url="http://vocesdesuramerica.blogspot.com/2008/06/chile-no-es-solo-una-economia-estable.html">			<content><![CDATA[Este es Santiago de Chile.Pero no el de las comunas bonitas, con pastito verde en todos lados y con calles inmaculadas que parecen cuidarse solas.NO.Este es Cerro Navia, una de las comunas más perjudicadas por la contaminación ambiental.Una de las comunas más humildes.Donde el esfuerzo se hace verbo cada día.Fuente de la foto: Galería de Rodolfo en Picassahttp://picasaweb.google.com/lh/photo/yvqKHKbpZE1EvsNR55WSnw]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>