<author id="dfb2f73b8f13f89cd94e6ac4b9fec69d" url="datines.com" feed="http://www.datines.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="3ef311febe76c8d7143383b14082e6c0" url="http://www.datines.com/angry-birds-el-mejor-juego-de-rovio/">			<content><![CDATA[Angry Birds fue creado por la desarrolladora de entretenimiento finlandesa Rovio Mobile. Con el pasar del tiempo el juego fue diseñado para dispositivos de pantalla táctil como por ejemplo Android. De a poco el juego se volvió un fenómeno dado su contenido novedoso y a su simplicidad ya que cualquier persona lo puede jugar. De […]]]></content>
		</document>
		<document id="1409c4d9c20dcb311610f1da6e78a35c" url="http://www.datines.com/ask-com-cual-es-tu-pregunta/">			<content><![CDATA[Ask.com es una sitio de internet diseñado para buscar información, es uno de los buscadores más importantes del mundo, fue fundado en el año 1996 por Garrett Gruener y David Warthen. El primero, por más de dos décadas ha estado inmerso en el campo de desarrollo de software, ingeniería de sistemas y desarrollo corporativo, y […]]]></content>
		</document>
		<document id="f7094e4f8a1f0625ee4eb379c5cb0382" url="http://www.datines.com/bankia-es-banco-en-formato-web/">			<content><![CDATA[Bankia.es aloja la página del Banco financiero y de ahorros español o Bankia. Es un portal interactivo que da cuenta de opciones financieras para manejar el dinero con una entidad bancaria nueva, fundada en plena época de la interactividad 2.0 Antes de diciembre de 2010 el sistema de pensiones español contaba con un sistema de […]]]></content>
		</document>
		<document id="bedaa72e6852362877359b80f444e50e" url="http://www.datines.com/booking-com-reserva-de-hoteles-en-linea/">			<content><![CDATA[Booking.com: Un sitio para visitar muchos sitios. Si hubiésemos planeado un viaje, diez o veinte años atrás, probablemente tendríamos que haber acudido al boca a boca para conocer la oferta hotelera de nuestro lugar de destino. Sin embargo y como ha ocurrido en otros rubros, ya no hace falta ‘movernos de nuestro escritorio’ y si […]]]></content>
		</document>
		<document id="4891a7dc18992d5e27d57fd665432bcc" url="http://www.datines.com/como-buscar-trabajo-por-internet/">			<content><![CDATA[Hace quince años internet ingresaba a la realidad de algunos poco chilenos. Hoy, prácticamente no existe alguien que no cuente con un correo electrónico, una cuenta en las redes sociales, o quién no sepa buscar y encontrar lo que sea a través de google. Poco a poco, internet comenzó a dejar de ser un juego […]]]></content>
		</document>
		<document id="c536c56c7a04257f52a0044941947a27" url="http://www.datines.com/la-tarjeta-de-credito-de-los-humanos-agoto-los-fondos-renovables-del-planeta/">			<content><![CDATA[Es como si en nuestra casa se nos haya agotado la comida para el resto del año… Leyendo el diario de hoy me he encontrado con una noticia bastante preocupante, por lo cual me tomo el tiempo de escribir este post con el fin de comunicar y hacer “algo” para que tomemos un poco de […]]]></content>
		</document>
		<document id="260a9d582fab5e9cd1fbe9f2e5872bf3" url="http://www.datines.com/los-juegos-de-buscar-cosas-mas-populares-de-la-web/">			<content><![CDATA[Para comenzar con los mejores juegos de buscar cosas, creemos que es muy necesario presentarles en primer lugar juegos para que los puedan disfrutar los más pequeños y luego algunos juegos que presentarán una mayor complejidad o una contextualización que requiere de un mayor análisis, a continuación les presentamos los juegos más entretenidos de esta […]]]></content>
		</document>
		<document id="189984e6bebc6fa5bba2a83c2d86cf90" url="http://www.datines.com/musica-com-letras-de-canciones-y-videos-de-musica/">			<content><![CDATA[Musica.com un amplio portal donde encontraras esa canción que ronda en tu cabeza, letras de canciones, videos de tus artistas favoritos de talla internacional, wallpapers, juegos y mucho más. Esta página posee una gran base de datos de tus artistas favoritos, donde encontraras videos musicales, para que goces de su compañía musical en todo momento. […]]]></content>
		</document>
		<document id="2dfc396c6bddbed6c86dbd4ce4153a2c" url="http://www.datines.com/segundamano-es-anuncios-gratis-para-comprar-y-vender/">			<content><![CDATA[Segundamano.es es una página web de anuncios clasificados gratis que cuenta con más de 3.500.000 anuncios. Tiene amplia cobertura en todo el territorio español y tiene 30 años de historia desde que circulaba como periódico de papel hasta la versión online de la actualidad. Actualmente es parte del grupo noruego de medios de comunicación “Schibsted” […]]]></content>
		</document>
		<document id="600d3a7218ae6252b92cafafea8838db" url="http://www.datines.com/whatsapp-mensajeria-en-tiempo-real/">			<content><![CDATA[WhatsApp es una aplicación de mensajería multiplataforma instantánea la cual permite enviar y recibir mensajes escritos y de voz gratuitamente. De la mano de WhatsApp Inc. Fundada por un ex director del equipo de operaciones de plataformas de yahoo y un ex jefe de equipo de ingenieros, Jan Koum y Brian Acton respectivamente, nos traen […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>