<author id="e1e283ddc65cb5c8c030f5c456b63ac5" url="donmatas.blogspot.com" feed="http://donmatas.blogspot.com/atom.xml" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="e7b2c1923f598e9e5b83d03597af0a67" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/06/adelante-secundaris.html">			<content><![CDATA[TODOS al Paro Nacional:1.- LOCE: Derogación y nueva ley con partipación de los actores sociales.2.- MUNICIPALIZACIÓN: igualdad y responsabilidad del Estado.3.- JEC. revisión resolutiva por los consejos escolares.*Exprésate en el Bellolog*Baja la Revista Bello Público especial en Bello Público*Ve videos en Canal 6Demuestra tu solidaridad con el movimiento pintando en tus autos y en carteles en tu casa ABAJO LA LOCE!. Desde las 19:00 cacerolazos, bocinas y velatones.]]></content>
		</document>
		<document id="91c55f4e791d4db49ed40851f7fd2bb3" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/06/carta-de-un-padre-su-hija-secundaria.html">			<content><![CDATA[Carta abierta a mi hija que está en las callesHermosa niña que estas a pasos de convertirte en mujer:Con el alma en un hilo te escribo estas palabras mientras te encuentras en paro nacional movilizada en las calles, en las marchas, en las tomas de liceos con tu uniforme escolar de primero medio luchando por aquello que yo ni mi generacion fuimos capaces de conseguirte: una educacion de calidad...Y me siento miserable tecleando en este computador como si fuera un piano vacio de cuerdas que ya no tienen resonancia ni peso especifico necesario como para poner orden en este mundo, pues es en clases donde debieras estar, jugando con tus amigas, coqueteando dulce con tus amigos, descubriendo los primeros petalos del amor...Pero entiendo, no sabes como entiendo lo que haces junto a decenas de miles de maravillosos pinguinos auto organizados. A rostro descubierto enfrentan una maquinaria muy bien diseñada y aceitada por quienes desde la sombra ejercen el poder, ejercen la desorganizacion y la falta desolidaridad como estrategias de reproducción de la dominación.Cómo es posible que haya quienes concertadamente quieran que la mayoría de ustedes, el futuro de nuestras vidas, la flecha que abrirá a la humanidad a nuevos rumbos, permanezcan ignorantes, solo fijados a una identidad de consumidores, aislados, farandulizados, enajenados del real potencial que albergan en sus almas y cuerpos, para ser eximios profesionales, artistas, constructores, obreros calificados...No hija mia, que no te engañen, no fue por este orden de cosas que morimos segundo a segundo la infancia que tuvimos bajo dictadura y que hicimos frente, a tus mismos catorce años, rompiendo el miedo, creando consciencia, volviendola organización, reencantando la confianza en el colectivo, para exigir pan, trabajo, justicia y libertad. Tu abuelo no aguanto con los dientes apretados las descargas eléctricas para que hubieran generaciones de estudiantes de primera, segunda, tercera y cuarta categoría en democracia. Tu bisabuelo no aprendió a leer y a escribir en forma autodidacta y a organizar a la FECH a principios del siglo XX para que al siglo siguiente se mantuviera la diferencia de clase, apellido, comuna y etnia de origen como los principales pilares de segmentación de la educación y el mercado laboral en el país.Tampoco tu tatarabuelo, Manuel Jesús, hizo trizas sus rodillas de zapatero militante a fines del siglo XIX para que hubiese niños que en el siglo XXI tengan que trabajar para poder pagar sus estudios y mantener a sus familias...Mucho se habrá avanzado, pero es más lo que queda por hacer. Que no te cuenten cuentos para cejar en tu batalla. Ustedes están en lo justo, en lo correcto, en lo que como pueblo, generación tras generación, hemos bregado para nuestro país y la humanidad.Tampoco tuvimos yo, tu abuelo, tu bisabuelo y tatarabuelo los medios de comunicación de masas a nuestra disposición; la derecha en forma oblicua o directa siempre se encarga de hacer circular mensajes confusos para dividir y quebrar a los movimientos sociales. El centro político, por su parte, siempre te seguirá hasta que sus tibios y confortables intereses no se vean perjudicados. La izquierda, por último, tradicionalmente ocupa los espacios abiertos por las masas auto organizadas para presionar a los gobiernos de turno a seguir su propia agenda programática, pero sin someterse al liderazgo, conducción y ritmos de estas masas conscientes. Ya lo estarás conociendo hija mía, ojalá esta vez fuese distinto...Pues, es lo que ocurrió con el movimiento de los igualitarios en el XIX; con los obreros y estudiantes a principios del XX; con los campesinos en la segunda mitad del siglo pasado; con los pobladores, bajo la dictadura...Estamos orgullosísimos de ti hija mía, de María Jesús y todos tus compañeros y compañeras a lo largo de todo Chile y los cientos de liceos y colegios movilizados. Continúen guiándose por la intuición responsable, en el respaldo que les otorgan sus propias fuerzas. Hagan suya la memoria, comprensión, imaginación y voluntad colectiva que en forma plural han ido abriendo caminos de mayor justicia social, democracia y solidaridad en Chile. No necesitan estar permanentemente movilizados, pueden descansar, celebrar, reflexionar, evaluar, aprender,y luego volver a actuar. Recuerda que ni Roma ni nada sólido se construyó en un día. Y no necesitamos más martires, los queremos vivos y sanos.Ustedes lo han hecho mejor que todos nosotros. Ustedes nos están aleccionando al mundo adulto, nos han devuelto la esperanza y la confianza que los fines más idealistas se pueden obtener con los medios más concretos y realistas si hay voluntad, tolerancia y organización.Nos han vuelto a abrir la fe individual y colectiva que reconoce la obligación de trabajar por la justicia en el mundo. Vemos como ustedes, hombres y mujeres en formación ya dedican sus vidas al servicio de otros, sobre todo a los que tienen mayor necesidad, los pobres ymarginados, y como les incomoda la consolidación de situaciones de privilegio. Que buena nueva!"El cobre por el cielo y la educación por el suelo", "Ahora es cuando"... Ay hija mía, gracias por todo esto. Tengo el alma en un hilo y desde la admiración humilde por todo lo que han logrado movilizar, estoy cierto que somos muchos y muchas de todas las edades que hoyrenovamos ante ustedes nuestro compromiso de hacer todo lo necesario para alcanzar una sociedad en que la educación sea excelencia para todos, que asegure el desarrollo más completo posible de todas las dimensiones de la persona, unido al desarrollo de un sentido de losvalores y del compromiso al servicio de los demás.No descansaré hija mía hasta que esta sociedad otorgue prioridad a las necesidades de los pobres y haya cada vez mayor cantidad de personas dispuestas a sacrificar el propio interes por la promoción de la justicia. Te lo prometo.Tu padre.ManuelSantiago, 5 de junio de 2006.-------Publicado en Blog de Manuel Guerrero]]></content>
		</document>
		<document id="f87628a02a4f048af31a12c4d063e21c" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/06/gobierno-y-medios-mienten.html">			<content><![CDATA[Zilic y los Medios de Comunicación Mienten, y descaradamente! Ahora que ven amenazada la LOCE, gobierno, derecha y empresarios tergiversan demandas, y callan sobre los cambios de fondo. Mienten con todas sus letras. Además, algunos diarios amenazan al movimiento en sus propias portadas. Totalmente impresentable. A continuación las sirvenguenzuras de El Mercurio y La Tercera, conglomerados que controlan casi la totalidad de la prensa chilena.Zilic Miente y los medios son sus cómplices. Zilic dijo al terminar la jornada de ayer que “la principal piedra de tope es el pasaje escolar”, y que era una demanda “extremadamente alta”.Sin embargo, los voceros lo desmintieron tajantemente. La principal demanda no es de recursos, sino por la LOCE. En conferencia de prensa nacional 2 horas más tarde, contradijeron diametralmente al ministro:“No estamos pidiendo más recursos, se está proponiendo la voluntad de construir una mejor educación al servicio del pueblo chileno”, explicó Juan Carlos Herrera: “Queremos una nueva LOCE y no simples reformas”En una impresentable maniobra, los medios de comunicación intentan tergiversar al movimiento con la misma mentira. Agustín Edwards nos dice descaradamente a través de la portada de su diario de farándula Las Últimas Noticias: “cabros, no se suban por el chorro”. En la siguiente página titulan “están actuando con inmadurez”, y luego nuevamente “Se están subiendo por el chorro”, aludiendo a su demanda por el pasaje escolar como una demanda imposible. Finalmente, ponen a uno de los grandes empresarios del transantiago diciendo que “alguien deberá pagar el pase gratis”. Todo esto para desviar la atención hacia una demanda que califican de “irracional” (han mentido pues la demanda no es que todos los pasajes sean gratis sino sólo para el quintil más pobre, o bien bajar la tarifa), para sacar del foco la demanda principal del movimiento: la derogación de la LOCE.La Portada de la Tercera presenta 4 supuestas demandas en donde no está la derogación de la LOCE ni la conformación de una mesa con el mundo social para formular una nueva ley, la exigencia principal. Por supuesto, estas "equivocaciones" no son casuales.No se dejen engañar, los universitarios nos hemos dado cuenta en todos estos años de movilizaciones que cuando los empresarios sienten amenazado su negocio de la educación cuentan con los grandes medios de comunicación para tergiversarnos y para callar nuestros temas. Confiamos en la inteligencia de los pingüinos y su gran capacidad comunicacional para no caer en las mentiras de los medios.Como modo de protesta saturemos la casilla del e-mail de Las Últimas Noticias: internet@lun.clPublicado en Fech]]></content>
		</document>
		<document id="8ba393feeb4a183b0f962fb49bac5258" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/06/nuestro-norte-es-el-surtenemos.html">			<content><![CDATA[Desde el 21 al 24 de junio el hemisferio sur entra en un nuevo ciclo. Así lo dicen los milenarios habitantes de estas tierras y lo celebran hasta el día de hoy: el We Tripantu de la Gente de la Tierra, el Machaq Mara del altiplano y Mosoc Wata de los Quechua...]]></content>
		</document>
		<document id="8b34e6475f39aec9188e2c332df8e587" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/06/tres-ejes-de-mentira-de-la-campaa.html">			<content><![CDATA[Tres ejes de mentira de la campaña orquestada de los medios y Zilic:1.- Las demandas tope del conflicto son las económicas, por ej. la demanda de que todos anden gratis en la micro. FALSO. La demanda principal es estructural: la formulación de una nueva LOCE con la participación de todos los actores de la educación. Sobre el pase, la demanda nunca fue esa sino que se ayudara al 20% más pobre de la población con el pasaje.2.- El quiebre del movimiento. ABSOLUTAMENTE FALSO. Para mentir han maquinado diversas operaciones, invitando a apoderados que no representan a ninguna organización ni tienen representatividad al MINEDUC, para que ellos llamaran a sus hijos, en una maniobra completamente fracasada anoche. Aún así los medios siguen apoyándose en esta operación, y en estudiantes que no son ni siquiera voceros, para decir que está quebrado el movimiento, o que han expulsado a voceros. FALSO!.3.- El movimiento está proponiendo la violencia y está dirigido por el FPMR (organización irrelevante casi inexistente). COMPLETAMENTE FALSO. Se está usando como un cuco, tal como en la dictadura. El movimiento es democrático y los sectores sociales están apoyando las demandas de los secundarios y no las propias.-----------------------------------------Las 3 demandas del movimiento secundario para el paro nacional, y que callan los medios:1.-LOCE: se pide una mesa de trabajo con los disntitos actores sociales de la educación para una nueva LEY.2.- Municipalización: La responsabilidad del estado.3.-JEC. Revisión de ella con los consejos escolares, que sean de carácter resolutivoRevista Bello Público y FECH============================¡Copia y difunde! nosotros tenemos más poder que los medios, ¡demostrémoslo!]]></content>
		</document>
		<document id="8db842a2f37a673de076b1ffc2223114" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/07/bachelet-y-el-lado-oscuro.html">			<content><![CDATA[Extraña reacción tuvo el gobierno ante las últimas cifras sobre la delincuencia. En vez de celebrar el hecho de que estas señalaran una caída del fenómeno, el gobierno prefirió remarcar que la "sensación de inseguridad" por parte de la población continúa en alza. Sin embargo las medidas que está tomando no apuntan a revertir esta cuestión, que se explica por la campaña constante de los medios de comunicación masiva liderados por El Mercurio, aliados con sus centros de estudios y potenciados por el propio carácter irracional de su objeto: el miedo.En vez de hacer una campaña masiva destacando los logros en la materia e intensificar los programas de reforzamiento de la solidaridad vecinal, el gobierno ha comenzado a hablar de la "puerta giratoria de los tribunales" (concepto acuñado por Lavín) y ha respaldado medidas legislativas como aumentar la flagrancia hasta 24 horas después de perpetrado el delito, lo que no es otra cosa que reponer la antidemocrática "detención por sospecha" o facilitar la prisión preventiva, retrocediendo así en el desmantelamiento del Estado de Policía heredado del siglo pasado.¿Qué motiva a un gobierno que cayó 18 puntos de popularidad en apenas 4 meses a perder una oportuidad así de capitalizar un logro y, en cambio, entregarse al discurso paranoico de una derecha sin ideas? Uno podría decir que simplemente son imbéciles, pero resulta más sensato considerar que sus actos son calculados y que responden a la racionalidad interna del poder: su autoperpetuación. En este contexto se hace nacesario dar un vistazo al cambio de gabinete y la nueva cabeza del gobierno interior: Belisario Velasco. Este sujeto fue el encargado de desarticular a la izquierda insurreccional a comienzos de los '90, medida indispensable para alcanzar la consolidación de la transición pactada y de paso la democracia antipopular en la que hasta hoy vivimos. Así mismo lideró la represión al movimiento mapuche a fines de la misma década, política que hasta el día de hoy tienen consecuencias entre las comunidades, que han sufrido a allanamientos, detenciones arbitrarias, torturas y prisión política de sus dirigentes. Su llegada al gobierno se explica por la necesidad del gobierno de anticipese a las demandas sociales para evitar un nuevo pinguinazo que cobre otros 18 puntos de popularidad al gobierno y que aumente el nerviosismo que hasta hoy han sabido ocultar los grandes grupos económicos del país, pero que los carcome por dentro ante la perspectiva de un empoderamiento del Movimiento Social de Chile y una democratización profunda de nuestra sociedad. Además será el responsable de enfrentar el problema de la delincuencia. Pero ¿qué ventajas podría tener a este personaje cuya principal expertisse es la inteligencia política para adelantarse a los movimientos sociales? La respuesta es tan obvia como siniestra: capacidad de infiltración, sumada a la detención por sospecha... ojalá estar equivocado]]></content>
		</document>
		<document id="7127b4d844f3e880c555c0de57e14723" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/07/barrios-de-pieen-chile.html">			<content><![CDATA[Atrás va quedando esa época en que nosotros los "ilusos" teníamos que mirar al otro lado de la cordillera para ver la Historia pasar. Ahora basta con abrir los ojos y darse cuenta que por todos lados se desborda la organización desborda la apatía y se reconstruye la República desde sus cimientos deliberantes.Los pinguinos marcaron el hito, emergiendo como la cabeza visible de una marea subterránea que va tejiendo sus redes sin que el ojo del poder pueda detectarlo. Ahora vemos como las comunidades mapuche, los vecinos, los estudiantes y lentamente los trabajadores, pierden el miedo y comienzan a dar pasos hacia la recontrucción del Movimiento Social de Chile, el mismo que hace 40 años era considerado como el más conciente del continente y que mañana hará hacer renacer la República de Chile, Democrática y Cabildante.Y de muestra otro botón. Los vecinos del viejo barrio de Ñuñoa, comienzan a decirle basta a su Alcalde, el mismo que destruyó la mítica bohemia ñuñorkina y que hoy arrasa la tranquila comuna con su negociado inmobiliario...Recomiendo un vistazo al blog de la Agupación Barrial GF¡Aguante el Viejo Barrio!]]></content>
		</document>
		<document id="d1b4e644febaca14dce236499bb90ef9" url="http://donmatas.blogspot.com/2006/07/para-los-confiados_21.html">			<content><![CDATA[El posteo anterior sobre el nuevo Minsitro del Interior podía parecer un poco persguido hasta para mi mismo. Sin embargo el propio Velasco, con una falta de sutileza propia del Sheriff del Condado (notese la semejanza fonética entre Belisario y Comisario), se encargó de confirmarlo. Señaló a la prensa que "...si es necesario, estoy dispuesto a usar informantes en algunas materias, ¿por qué no? " (véalo usted mismo en Crónica Digital). En fin, parece que no nos quedamos cortos...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>