<author id="e34e22eba1f94af69d56be915a1bacc2" url="mauricioaedo.com" feed="http://mauricioaedo.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="b0ae8032112533805e94866ec0f07dfc" url="http://mauricioaedo.com/android/activar-opciones-de-desarrollo-en-android-4-4/">			<content><![CDATA[Entre las muchas novedades que trae la nueva versión de Android 4.4 más conocida como KitKat, es que a diferencia de las versiones anteriores, las Opciones de desarrollo vienen ocultas y hay que realizar un pequeño truco para activarlas. Activar Opciones de desarrollo en Android 4.4 KitKat Ve a [...]La entrada Activar Opciones de desarrollo en Android 4.4 fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="b4b8b60113754411254de67b62f6ffb5" url="http://mauricioaedo.com/android/firmwares-oficiales-para-nexus/">			<content><![CDATA[Google Nexus es una línea de dispositivos móviles que utilizan el sistema operativo Android desarrollado por Google en colaboración con distintos fabricantes de hardware. Una de las principales características de los dispositivos de la serie Nexus es que no tienen modificaciones realizadas por el [...]La entrada Firmwares oficiales para Nexus fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="bc879c4cba8fd9bc79d8cb29124fc691" url="http://mauricioaedo.com/android/google-cloud-print-imprimir-desde-android/">			<content><![CDATA[Google Cloud Print es una nueva tecnología que conecta tus impresoras a la Web, de esta forma puedes imprimir desde cualquier dispositivo conectado a Internet que utilices a diario. Esta tecnología de Google lleva un buen tiempo disponible pero no se ha masificado hasta ahora que ya se encuentra [...]La entrada Google Cloud Print: Imprimir desde Android fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="6e4ab23c2e33b21db0b78ff80fea320e" url="http://mauricioaedo.com/desarrollo-diseno/wordpress/w3-total-cache-fatal-error/">			<content><![CDATA[Existen muchos plugins para optimizar el rendimiento de WordPress con el uso de cache, entre ellos uno de los más utilizados es W3 Total Cache. En todo el tiempo que llevo utilizando WordPress he utilizado varios plugins de este tipo (nunca más de uno al mismo tiempo) y entre instalar uno y [...]La entrada W3 Total Cache Fatal error fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="696fd4ebfa75f2fd3d8072527926156f" url="http://mauricioaedo.com/general/copy-la-mejor-alternativa-dropbox/">			<content><![CDATA[Copy es una nueva herramienta de almacenamiento online que te quiero presentar y recomendar, ya que estoy seguro que pronto desplazará al líder actual Dropbox. Además de proporcionarte las mismas funciones y características que Dropbox, con Copy tendrás mucha más capacidad de almacenamiento [...]La entrada Copy: La mejor alternativa a Dropbox fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="9e3cf90503f8e8e9888b5e1cbed62d85" url="http://mauricioaedo.com/general/lo-mejor-del-2013-en-mauricioaedo-com/">			<content><![CDATA[Quiero iniciar el año nuevo 2014 resumiendo y compartiendo lo mejor que dejó el recién pasado 2013 en , sin antes agradecer tus visitas y preferencia. Debo reconocer que a pesar de que este sitio fue visitado cerca de 60.000 veces en el 2013, estuvo un poco flojo por mi parte en cuanto a [...]La entrada Lo mejor del 2013 en mauricioaedo.com fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="2b2437141f404e38ef291a06399984b6" url="http://mauricioaedo.com/general/readyboost-acelera-tu-pc/">			<content><![CDATA[ReadyBoost es una tecnología de caché de disco incluida por primera vez en el sistema operativo Windows Vista. Su objetivo es hacer más veloces los PCs mediante la memoria flash de memorias USB, tarjetas SD, CompactFlash o similares. Una de las formas de mejorar el rendimiento en los ordenadores [...]La entrada ReadyBoost: Acelera tu PC fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="9a59137229e2156659a21d1e418cc754" url="http://mauricioaedo.com/series/malviviendo/malviviendo-3x01-la-cosa-esta-negra/">			<content><![CDATA[Luego de una larga espera al fin ha llegado el primer episodio de la tercera temporada de Malviviendo. Para los que no conocen la serie o si te olvidaste de que trata te cuento que la serie se ambienta en el ficticio barrio de “Los Banderilleros” de la ciudad de Sevilla. Los personajes son un [...]La entrada Malviviendo 3×01: La cosa está negra fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="76b43a743a53e1ec52a8a913a4fca960" url="http://mauricioaedo.com/series/malviviendo/malviviendo-3x02-la-cosa-esta-negra-2/">			<content><![CDATA[Con fecha 2 de Septiembre se estrena la segunda parte del episodio titulado La cosa está negra, segundo de la tercera temporada de Malviviendo. Malviviendo 3×02: La cosa está negra 2 Extra: Tomas falsasLa entrada Malviviendo 3×02: La cosa está negra 2 fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
		<document id="472bc4bb4b5cfe69a207dacebe22b6cf" url="http://mauricioaedo.com/software/eliminar-publicidad-en-utorrent/">			<content><![CDATA[uTorrent es uno de los clientes BitTorrent más populares y en su versión libre cuenta con pequeños avisos publicitarios, que a pesar de ser poco molestos existe una forma bastante sencilla y natural de eliminarlos que muchos desconocen. Eliminar publicidad en uTorrent Para eliminar el anuncio [...]La entrada Eliminar publicidad en uTorrent fue publicada originalmente en mauricioaedo.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>