<author id="e4c113045c02545d3f1c31737ac7693d" url="laconsultadekurilonko.wordpress.com" feed="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d7a3ab38a30cd8c675669a9863bc4223" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/07/27/mi-primera-y-unica-sobredosis-de-cannabis/">			<content><![CDATA[Estamos en el bar de Keno, somos el grupo de siempre: cuarentones en distintas etapas biológicas. Separados,divorciados, con pareja estable pero libres de pasar una noche de tertulia y cannabis. El público se ha ido y sólo quedamos nosotros, preparándonos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="54077f5d5dc233782e88481958bee759" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/08/02/discurso-de-malala-yousafzai-ante-naciones-unidas/">			<content><![CDATA[Nacida en Swat, Jaiber Pastunjuá, Paquistán. Su padre es Ziauddin Yusafzai y tiene dos hermanos. Habla pastún e inglés, y es conocida por su activismo a favor de los derechos civiles, especialmente de los derechos de las mujeres en el … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="20a4bbbffa7a2267c49e3e836fecb3ea" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/08/08/cuantos-muertos-esta-noche/">			<content><![CDATA[Noche a noche, en los noticieros vemos notas e imágenes de lo que ocurre en Oriente, en los países árabes, y a pesar de lo truculento e inhumano en su detalle, lamentablemente lo hemos asumido como parte del paisaje; es … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a4e0927e5dd4007d63527b7ee77e4e50" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/11/18/medicinalmente-hablando-hay-diferencias-entre-las-cepas-de-cannabis/">			<content><![CDATA[  Por el Dr. Ethan Russo, quien es es un acreditado neurólogo que trabaja como Asesor Médico Principal para GW Pharmaceuticals. En el pasado fue presidente de la Asociación Internacional por los Medicamentos Cannabinoides y en la actualidad preside la International … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="8fbbae2100c8e0347a2382697db283e1" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/11/23/israel-top-ten-en-suministro-de-cannabis-medicinal/">			<content><![CDATA[Israel distribuye marihuana con fines terapéuticos más que cualquier otro país europeo. Para algunas mentalidades prejuiciadas y que basan estos prejuicios con lo que normalmente se informa sobre el Estado de Israel,  seguramente les costará asimilar el hecho que los … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="dbb9634d746b8c906b7fdf00bc8d9a63" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/12/13/nosinevidencia/">			<content><![CDATA[Actualmente hay una pugna bastante pronunciada entre aquellos que defienden a la homeopatía como una solución eficaz en el tratamiento de diversas enfermedades y los otros, entre los que me cuento, que pensamos que es una real tomadura de pelo … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7e7ad3924a73351c3a9ed2a5e1fa3f12" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/12/17/entel-y-la-remilputa-que-le-pario/">			<content><![CDATA[Tal vez a más de alguno, el exabrupto que denota el título del post le pueda parecer desmedido, descomedido o simplemente grosero. Tienen razón y no me siento culpable, se lo merecen, insisto: ¡ENTEL Y LA REMILPUTA QUE LE PARIO! … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="3ebe699f48e013786dcee89a164fd3d1" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2013/12/18/un-oximoron-cristiano-antisemita/">			<content><![CDATA[El oxímoron (del griego ????????, oxymoron, en latín contradictio in terminis), dentro de las figuras literarias en retórica, es una figura lógica que consiste en usar dos conceptos de significado opuesto en una sola expresión. Hace unos días, nada más … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1bcecbe81a631bfe7ac16c885599b0bc" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2014/01/06/dejar-la-marihuana/">			<content><![CDATA[Creo firmemente que cuando uno, por la razón que sea, se dedica a esto de tener y escribir en un blog, necesariamente debe contemplar la posibilidad que más de alguien no esté de acuerdo; disentir, debatir es sano, y si … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4e7af8d277fcfe37774a899f448412cd" url="http://laconsultadekurilonko.wordpress.com/2014/01/11/%d7%90%d7%a8%d7%99%d7%90%d7%9c-%d7%a9%d7%a8%d7%95%d7%9f-%d7%90%d7%a8%d7%99%d7%a7-%d7%94%d7%9e%d7%aa/">			<content><![CDATA[????? ???? “????? ?? ??????” ?? La decisión política más destacada de su gobierno fue la retirada de la Franja de Gaza, llevada a cabo en agosto de 2005, que contó con una oposición minoritaria aunque activa y ruidosa dentro de Israel, y … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>