<author id="e58b52c3a1e66fa86c8f543ec7ee85a1" url="brainwavelab.blogspot.com" feed="http://brainwavelab.blogspot.com/feeds/posts/default?alt=rss" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="a39c615d8df6ca4048d9238271f00921" url="http://www.brainwavelabs.com/2007/09/estado-de-alerta-con-tormenta.html">			<content><![CDATA[Ondas cerebrales en el rango beta que nos ayudaran a poner nuestra mente en alerta. El correr de una arroyo, suaves sonidos de lluvia en un ambiente natural y algunos truenos. Todo esto combinado ayudara a nuestra mente a ponerse en alerta al mismo tiempo que reduce el estrésDescargar Gratis / Free DownloadUtilice el botón derecho de su ratón yluego elija la opción <Guardar Como …>Obtenga más audios de calidad profesional enbrainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="5de8d6656615e03d10e933fa2366f8e1" url="http://www.brainwavelabs.com/2007/09/mxima-concetracin-en-la-noche-30min.html">			<content><![CDATA[Poderoso sonido con ondas binaurales en el rango Beta que combinados con sonidos de la noche, de la playa, con grillos y olas, producirán un efecto de profunda concentraciónDescargar Gratis / Free DownloadUtilice el botón derecho de su ratón yluego elija la opción <Guardar Como …>Obtenga más audios de calidad profesional enbrainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="df029483b2de250326676ab5b68fd297" url="http://www.brainwavelabs.com/2007/09/relax-en-el-bosque.html">			<content><![CDATA[Sonidos del bosque más ondas biaurales para producir un estado de relajaciónDescargar Gratis / Free DownloadUtilice el botón derecho de su ratón yluego elija la opción <Guardar Como …>Obtenga más audios de calidad profesional enbrainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="6c3e0734d32f70da1b34fcdd91309e13" url="http://www.brainwavelabs.com/2007/09/sueos-lucidos-cerca-del-arroyo-30min.html">			<content><![CDATA[Sonidos del bosque Este sonido contiene ondas binaurales en el rango theta combinadas con el suave sonido de un arroyo y algunas aves. Debes escuchar este sonido antes de irte a dormir, lo ideal es que prepares todo para dormir de la mejor manera y luego escuches este sonido sentada(o) cómodamente y concentrándote en el mismo durante 30 min al mismo tiempo que dejas que tu mente se vaya aquietando. ás ondas biaurales para producir un estado de relajación"Descargar Gratis / Free DownloadUtilice el botón derecho de su ratón yluego elija la opción <Guardar Como …>Obtenga más audios de calidad profesional enbrainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="997fbf8c49a1c8dbc51a6ebceddaef60" url="http://www.brainwavelabs.com/2007/09/viaje-mistico-interior-30min.html">			<content><![CDATA[Poderosas ondas biaurales que harán que tu cerebro se sincronice con la frecuencia exacta para ayudarte a descartar todo lo externo y de este modo facilitarte la entrada al mundo interior.Para lograr un efecto más poderoso, es mejor colocar los ojos mirando levemente hacia el entrecejo. Esto provoca que el cerebro responda mejor a estas ondas binaurales. Asegúrate de hacer todo lo que tengas pendiente y de no ser molestado durante la sesión de audioterapia. Ve al baño, toma agua, piensa y asegúrate de que no tienes nada pendiente que pueda interrumpirte, siéntate en un lugar tranquilo y cómodo y prepárate para un viaje místico a tu interior.Descarga GratisObtén este audio en máxima calidadMás Audioterapias Profesionales en:brainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="70d0c76aa9ff4c4c87138d94c161a7b2" url="http://www.brainwavelabs.com/2007/09/vivificante-cerebral-en-la-jungla-30min.html">			<content><![CDATA[Sonidos de la selva combinados con ondas en frecuencias binaurales, provocan una placentera quietud estimulante, es un gran descanso cerebral para disminuir el estrés y provocar  un estado de relajación al mismo tiempo que renueva nuestra energía mental.Descargar Gratis / Free DownloadUtilice el botón derecho de su ratón yluego elija la opción <Guardar Como …>Obtenga más audios de calidad profesional enbrainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="7ddb8d1259cb4c14e6f0e5a6192d29b3" url="http://www.brainwavelabs.com/2008/01/el-parque-80min.html">			<content><![CDATA[Este sonido nos transporta mentalmente a un parque en una ciudad, algunas aves, el agua que corre, las voces de algunas personas y niños jugando forman un suave murmullo lejano. Es un sonido que sirve para reducir el estrés y descansar la mente, es muy tranquilizante.Descarga GratisObtén este audio en máxima calidadMás Audioterapias Profesionales en:brainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="c43702cd6e83efe0f3439e4462438ba4" url="http://www.brainwavelabs.com/2008/04/lluvia-suave-en-el-bosque-80min.html">			<content><![CDATA[Sonidos de una lluvia suave en un ambiente forestal. Ideal para relajarse y liberar la mente de pensamientos estresantes.Descarga GratisObtén este audio en máxima calidadMás Audioterapias Profesionales en:brainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="e7310fa4625ee8ef01c4cd786c84f329" url="http://www.brainwavelabs.com/2008/05/noche-en-el-bosque-80min.html">			<content><![CDATA[Sonidos de la noche, al lado de una hoguera en un bosque. Acomódese en un lugar muy cómodo cierre los ojos y disfrute de estos sonidos y transpórtese mentalmente a este lugar.Descarga GratisObtén este audio en máxima calidadMás Audioterapias Profesionales en:brainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
		<document id="de0328e32742be6a25bcf32c92d728ad" url="http://www.brainwavelabs.com/2008/06/relajacin-con-delfines-y-ballenas-60min.html">			<content><![CDATA[Una hora de sonidos del fondo del mar con ballenas y delfines para relajarse y reducir el estrés.Descarga GratisObtén este audio en máxima calidadMás Audioterapias Profesionales en:brainwavelaboratories.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>