<author id="e66097f25181f2a879fc5a7a6f5a1f72" url="www.funcionesenellenguaje.blogspot.com" feed="http://www.funcionesenellenguaje.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ebddee0db937b1aab06cbc51bf6544b5" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/03/antes-de-empezar.html">			<content><![CDATA[Durante mi formación profesional, he podido evidenciar que al momento de enfrentar una clase de Lenguaje y Comunicación, cuyo principal objetivo es formar usuarios competentes en su lengua, se vuelve complejo trabajar el contenido de gramática, ya que por nuestra formación personal en el colegio, se tiende a trabajar (muchas veces inconscientemente) está área de manera mecanizada, con oraciones aisladas y descontextualizadas de la situación comunicativa de los estudiantes. Por tal razón, es preciso, además de manejar los contenidos conceptuales, estar conscientes del enfoque comunicativo que posee dicho subsector, con el objeto de entregar contenidos útiles para la vida de los alumnos, donde estos puedan comprender que para poder comunicarnos de forma eficaz, necesitamos manejar los tipos de oraciones, modos verbales, funciones en el lenguaje, ortografía, etc., encontrándole de esta forma el real sentido al aprendizaje de la gramática.De esta manera, este sitio además de ser una herramienta al servicio del trabajo docente, invita a reflexionar sobre el conocimiento del lenguaje y de como este se está desarrollando bajo el enfoque comunicativo.]]></content>
		</document>
		<document id="ebaa3e0585b54a4eb0ac6e3721734a17" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/03/funciones-en-el-lenguaje-o-funciones.html">			<content><![CDATA[Al hablar de funciones en el lenguaje no nos estamos refiriendo a las funciones del lenguaje, ya que esta última corresponde a la facultad que tiene el hombre para comunicarse, donde el lenguaje posee diversas funciones (referencial, expresiva, conativa, fática, metalingüística y conativa).En cambio, las funciones en el lenguaje se refieren a la relación que une una palabra o conjunto de palabras con los demás elementos de un texto. A esta corresponden la función sustantiva, adjetiva, verbal, adverbial y conectiva, donde una palabra o estructura puede cumplir la función sustantiva o adjetiva, dependiendo de la relación que posea con los demás componentes del texto.Es esencial entonces, conocer más detalladamente cada una de las funciones mencionadas, para que de esta forma podamos aplicarlas correctamente en el aula, logrando así una transposición didáctica pertinente y adecuada.]]></content>
		</document>
		<document id="6385adbcb2244e6d88fa2eac5c7ac7bb" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/03/orientaciones-didcticas.html">			<content><![CDATA[Como hemos visto, al tratar los diferentes contenidos, la mayoría de los ejemplos de estos están contextualizados, ya sea en una noticia como en distintos textos literarios. Esto con el fin de evidenciar el uso de estas estructuras en diversos textos y a la vez poner en práctica el enfoque comunicativo. Por tal razón el trabajo debe ser concienzudo y dedicado, donde los alumnos logren ver la importancia de dicho contenido en sus vida como usuarios de la lengua.Es importante entonces, generar actividades en las cuales estas estructuras puedan ser reconocidas en contextos comunicativos, con el objeto de evidenciar su uso e importancia.1) Una forma de comenzar es identificar en textos literarios y no literarios, la función que están cumpliendo ciertas estructuras:Por ejemplo:Identifica en el siguiente texto noticioso las siguientes estructuras:- Frase sustantiva yuxtapuesta- Complento del verbo- Adjetivo que modifique al sustantivo de forma directa.- Conector Consecutivo- Una frase sustantiva...El hecho ocurrió en Ovalle cuando Raúl Lobera González, empleado de la firma, trasladaba el dinero en una camioneta luego de retirarlo desde una sucursal bancaria. Al llegar a la esquina de Avenida La Chimba con Jorge Edwards pinchó un neumático. Cuando se aprestaba a cambiar la llanta dañada, un individuo se acercó y lo amenazó con un arma de fuego, arrebatándole un bolso con el dinero y huyendo luego en un furgón junto a otros dos desconocidos...(Diario "La Tercera" 31/03/07)2)Para séptimo u octavo básico, también se puede presentar como actividad, la creación de diálogos (complementándose así con el contenido de textos dramáticos) en los cuales utilicen las funciones en el lenguaje. Cabe destacar que esta actividad, puede realizarse en cualquier nivel de 2do ciclo, pero con menos complejidad.Elige una de las siguientes imagenes:A partir de la imagen escogida crea un diálogo en el cual aparezca cuatro de las siguientes estructuras:- El sustantivo como un atributo de una estructura atributiva.(ejemplo: El joven es médico )- Frase adejtiva- Un adjetivo sustantivado acompañado por un artículo neutro (ejemplo: Lo bueno de la familia es su unión)- Dos verbo con complementos- Dos adverbios: uno que modifique a un adjetivo y otro que modifique a un adverbio.- Un infinito sustantivado- Un adjetivo sustantivados.- Un sustantivo adverbializado.]]></content>
		</document>
		<document id="617c938bbe899977a7f3839d736c82d8" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/03/reflexionemos.html">			<content><![CDATA[¿Puede toda la enseñanza de la gramática realizarse bajo el enfoque comunicativo?¿Se puede enseñar adecuadamente las funciones en el lenguaje de una forma deductiva (partiendo de lo general: textos literarios, diálogos, etc., hasta llegar a lo particular: función sustantiva, adjetiva, etc.)? y si se puede ¿Es posible que esta enseñanza sea significativa en los estudiantes?¿Cómo podemos generar el interés en el estudio de la gramática, sin caer en actividades superficiales que solo abarquen el aspecto pragmático?]]></content>
		</document>
		<document id="ec4a2c3def795c763f02418583174d2f" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/04/adeverbializacin-del-adjetivo-y-del.html">			<content><![CDATA[El uso adverbial de adjetivos en castellano es habitual sobre todo en la lengua hablada:Ven rápido -Lo pasamos fatal - Ella trabaja duro.Ejemplo:Hablemos fuerte, para que nos escuchen.De entre las adverbalizaciones más consolidadas en español se encuentran los adjetivos claro, presto, fácil, seguro, recio, alto y bajo.También pueden encontrarse adjetivos formando locuciones adverbiales, como los del tipo preposición + adjetivo: a diestro y siniestro, a menudo, en absoluto.Ejemplo:A donde te quieran mucho, no vayas a menudo.(refrán)Otro esquema presenta el adjetivo en femenino plural y, en ocasiones, con artículo: preposición+(artículo)+adejtivo: a escondidas, a medias, a oscuras, a ciegas, de oídas, por las buenas, a malas.Ejemplo:Las citas a ciegas son un peligro para cualquier persona.Los invasores se retirarán por las buenas o por la malas.Por último, el uso adverbial de sustantivos es, asimismo, muy frecuente, ya que en español basta anteponer una preposición para obtener una adverbialización sintáctica transitoria: Lo dijo con gracia (de forma graciosa) - En efecto, tenía razón (efectivamente).Ejemplo:...Y en otro aspecto en que es fundamental el desarrollo, que es el cultural. La cultura, por desgracia, en América Latina, con algunas excepciones, es un privilegio de las minorías, y en algunos sitios de muy escasas minorías... ¿Por qué fracasa América Latina?, Mario Vargas Llosa(extracto) * Referencia: Romero, María Victoria.(coord.) (2002). Lengua española y comunicación.(1er edición).Barcelona: Ediciones Ariel.]]></content>
		</document>
		<document id="d5313517a9821b73186e7a24d3d9dd92" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/04/conozcamos-las-funciones.html">			<content><![CDATA[Como podemos ver en el esquema, las funciones del lenguaje son cinco: Sustantiva, adjetiva, adverbial, verbal y conectiva.A continuación, los invito a introducirnos en el mundo de las funciones en el lenguaje.]]></content>
		</document>
		<document id="e40744e049bf78108f9768bfb65c7c2e" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/04/estructuras-que-funcionan-como.html">			<content><![CDATA[Si bien, ya vimos como se puede sustantivar un adjetivo, es importante considerar otras estructuras que también pueden actuar como sustantivos, según la relación que mantengan con los demás elementos del texto.Estas estructuras al funcionar como sustantivos, se sustantivan ( acción y efecto de sustantivar).Cuando una parte de la oración que originariamente no era un sustantivo funciona dentro de la oración como si lo fuera, se convierte en un sustantivo de discurso. En español, se sustantiva todo aquello a lo que se puede anteponer un determinante e incluso puede llegar a admitir plural:Un adjetivo: El ‘rojo’ es mi favorito. Un determinante: Este ‘el’ es un artículo y no un pronombre. Un infinitivo: Tu ‘reír’ me fascina. Un adverbio: El ‘ayer’ ya no existe. Una preposición: Sobra esa ‘de’ en tu escrito Una conjunción: No entiendo cómo pone tantos ‘peros’ a este asunto. Un participio: La ‘parada’ del autobús fue muy rápida. Una proposición: Las ‘que vinieron ayer’ son mis primas. Los elementos sustantivados pueden, a su vez, recibir otros determinantes o un complemento preposicional: ‘Este mismo’ verde me gusta más; Los (compañeros) nuevos ‘de mi clase’ son muy agradables. [1]Cabe mencionar, que en los ejemplos mencionados, destaque algunos, ya que estos corresponden a adjetivos, verbos (participio e infinitivo), adverbios y conectores, los cuales fueron descritos (en el caso de los cuatro primeros) según sus funciones. Reflexionemos...Esto nos evidencia que las funciones no son estáticas, y que pueden ir variando según las relaciones que establezcan en el texto. Por lo tanto, el estudio de este contenido no se remite solo a las definiciones y ejemplos ya planteados, sino que su análisis se amplia mucho más. Frente a esto, las y los invitó a reflexionar y pensar acerca de ¿Cuánto conocimiento poseemos sobre el tema? ¿Estamos preparados para enfrentar una clase?, estas y muchas interrogantes surgen durante el desarrollo de un estudio. En este sentido, espero poder aportar contenidos que permitan que ustedes como usuarios y yo como creadora de este sitio, podamos aprender más y más. Falta, es cierto, pero este sitio estará actualizándose y proporcionando información que ayude a todo aquel interesado en el estudio del lenguaje.[1] Referencia: Microsoft ® Encarta ® 2006. © 1993-2005 Microsoft Corporation. Reservados todos los derechos.]]></content>
		</document>
		<document id="cd813855eadc2a11cb778ee9a22813e3" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/04/frase-adverbial.html">			<content><![CDATA[Son ciertas locuciones adverbiales o expresiones formadas por dos o más palabras, muy abundantes en nuestra lengua, y que hacen en la oración el mismo papel de un adverbio.Algunas locuciones adverbiales:A la par - a la larga - a la moda - a mano armada - a secas - a veces - al fin - de brazos cruzados - de buena gana - de repente - de un día para otro - por la mañana - por poco - sobre ascuas - etc.Ejemplos:-A mano armada roban 12 millones desde una camioneta en Ovalle. (Diario "La Tercera" 37/03/07) (Adverbio de modo)- Me enamoré de un día para otro del joven de la esquina.(Adverbio de Tiempo )*Referencia: Pérez-Rioja, José Antonio.(1960)Gramática de la lengua española.(3era edición). Madrid: Editorial Tecnos.]]></content>
		</document>
		<document id="8f7fadcc2e09e105bc4054a8ffe53e9c" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/04/frase-sustantiva-y-frase-adjetiva.html">			<content><![CDATA[Como ya vimos, tanto el núcleo del sujeto (sustantivo) como el núcleo del predicado (verbo), desempeñan funciones en la oración, que se denominan función sustantiva y función verbal respectivamente.En este sentido, la función adjetiva corresponde a la función de los determinantes del núcleo del sujeto: artículo, adjetivo, sustantivo yuxtapuesto, complemento del sustantivo, frase sustantiva yuxtapuesta, frase adjetiva.En esta oportunidad me referiré a la frase adjetiva como a la frase sustantiva.Frase sustantiva:Es la que esta constituida por un sustantivo cualquiera que sea su función sintáctica y a todo el conjunto que acompaña al sintagma.Ejemplo:Diputados “díscolos” de la Concertación presentan indicaciones a proyecto de reforma previsional (Diario "La Tercera"09/04/07)Un tipo de frase sustantiva es la sustantiva yuxtapuesta. Esta se escribe entre comas y no va introducida por preposición; da identidad al sustantivo que determina. En este tipo de frases se está cumpliendo una función adjetiva.Ejemplo:Comandante en jefe de la Armada visitará Perú.El almirante Rodolfo Codina fue invitado por el comandante general de la Marina de Guerra de Perú, almirante Eduardo Darcourt Adrianzen, para continuar estrechando vínculos entre las Armadas de ambas naciones.(Diario "La Segunda" 09/04/07)Frase adjetiva:No está encabezada por preposición (grupo anexual). El núcleo es un adjetivo calificativo. Caracteriza al sustantivo núcleo que determina. El núcleo de la frase adjetiva (un calificativo), puede estar determinado por un adverbio, por un complemento del adjetivo o por un giro comparativo.a)Adverbio: El caracol muy perezoso toma sol durante las mañanas.b) Complemento del adjetivo: El chofér, cansado de la jornada laboral, piensa solo en dormir.c) Giro comparativo: El verano, caliente como el sol, parece nunca acabar.* Referencia: Apuntes del Curso de Lengua ELB1001. Segundo semestre 2004. Profesor Lesmer Montecinos.Pontificia Universidad Católica de Chile. Página relacionada:http://www.monografias.com/trabajos40/analisis-gramatical/analisis-gramatical2.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="4d6aee79b5aa5da74f272ae7d2d9ccd8" url="http://funcionesenellenguaje.blogspot.com/2007/04/funcin-adjetiva.html">			<content><![CDATA[El adjetivo se caracteriza por modificar siempre a un sustantivo, con el cual concuerda en género y número.El adjetivo complementa al sustantivo de dos maneras:Directamente: Precediéndolo o siguiéndolo. En este caso, el adjetivo puede realizar la función de modificador o complemento del sustantivo.Ejemplo:* Al seguir al sustantivo: Dieta rica en aceite vegetal y pescado es excelente para los cardiacos. (Diario La Tercera 26/07/03)* Al preceder al sustantivo:Cáncer al pulmón: Todo lo que debe saber sobre esta mortal y silenciosa enfermedad (Diario La Segunda 26/03/07)Indirectamente, a través de un verbo. En este caso, el adjetivo puede realizar la función de atributo o de predicativo. En los dos casos, el adjetivo debe concordar con el sustantivo al que se refiere:Predicativo:- El transantiago sigue lentoAtributivo:-Los santiaguinos están descontentos con el nuevo sistema de transportesComo vimos, el adjetivo cumple una función que modifica o complementa al sustantivo. Sin embargo, en algunas ocasiones el adjetivo también actúa como sustantivo. Por ejemplo:Si un adjetivo aparece acompañado de un determinativo, en especial de un artículo, es que está sustantivado:Ejemplo:Costa Rica viaja a Chile para duelo con la "roja" en Talca (Diario La Segunda, 26/03/07).Es importante tener en cuenta que los determinativos pueden preceder a un adjetivo, pero sin que incidan sintácticamente sobre él, pueden hacerlo sobre el sustantivo con el que concuerda el adjetivo. Ejemplos:* PIB de Chile creció sólo un 4,0% en 2006, la menor tasa en 3 años(Diario La Segunda, 23/03/07)* Y las miro lejanas mis palabras. Más que mías son tuyas. Van trepando en mi viejo dolor como las yedras... Poema 5, Pablo Neruda(Fragmento)Todos los adjetivos pueden sustantivarse con el artículo neutro lo, excepto aquellos que significan cualidades solo aplicables a personas. Ejemplo:Lo interesante de esta situación, es la unión que se ha logrado entre los usuarios del Transantiago.En el caso de lo ileso - lo contento - lo satisfecho, etc., no se cumple la sustantivación, ya que estos adjetivos son aplicables solo a personas.Hay otra veces en que la forma lo en la construcción lo seguido de un adjetivo y el relativo que (lo + adjetivo + relativo que) no funciona como sustantivador sino como intensificador del adjetivo. En estos casos, el articulo forma con el relativo que una unidad equivalente al exclamativo qué. Ejemplo:Debes tener en cuenta lo importante que es respetar al otro - Debes tener en cuenta qué importante es respetar al otro.* Referencia: Gómez Borrego ,Leonardo: “Gramática didáctica del español”, octava edición 2002 . Ediciones SM. Madrid, España.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>