<author id="e6d3c7bb027454645e2fc67717dfbe20" url="paloquinllardo.blogspot.com" feed="http://paloquinllardo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c58a22f2cac25ef0b86be674c571c437" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/3wtw3zSyiBc/mendigo.html">			<content><![CDATA[Soy el maldito mendigoque pide un poco de amor,no me des caricias,dame tu corazón.(Quiero poder escapar de esta soledad)Soy el bastardo ciego,no sé por dónde voy,no me guíes con tus manos,guíame con tus ojos.(Quiero poder encontrar mi felicidad)Has condenado a este corazóna ser frio, a no sentir amordesde que te fuistesin siquiera decir adiós.(Quiero poder volver a amar)Cuanta noche de doloren esta obscura habitación,encuéntrame una vez máspara no seguir solo.(Quiero poder encender el sol)Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="d5c85a683c313c97936244395fb96c51" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/7P7ck8nCyxo/el-palo-bonito-no-existe-porque-se-seco.html">			<content><![CDATA[Con esta frase comienza uno de los dirigentes de la Comunidad "Palo Bonito" en San Isidro, Cabañas. Que por decirlo menos es muy decidora, ya que, desde el año 2002 cuando se le dio el permiso de exploración a la Minera Pacific Rim en el Departamento de Cabañas, las comunidades alrededor de los terrenos donde se hicieron los trabajos se han visto realmente afectadas, sobre todo esta pequeña comunidad muy pobre, ya que se le han secado los pozos; las vertientes naturales ya no traen el flujo de agua de antaño y han tenido que provisionar el agua a tal extremo que si les dan agua a sus animales, se quedan sin comer, y sin darse un baño. A parte del problema de la sequía que los afecta, acusan que cuando se estuvo haciendo la exploración, a una familia se les murió varias cabezas de ganado debido a que estos animales bebían un líquido de tipo espumoso que quedaba después de los trabajos. El mayor problema en esta comunidad es la falta de información de parte de las autoridades para que tomen resguardo con respecto a los problemas de salud que les puede afectar por los trabajos de la minería, y lo que es peor es que la alcaldía los tiene abandonados sin invertir en trabajos viales, ya que el camino existente es de muy mala calidad, casi inaccesible para vehículos pequeños, con muchos hoyos y piedras, terror de cualquier mecánico.Pacificic Rim es una transnacional Minera Canadiense, que busca explotar oro en suelo Salvadoreño, específicamente en el Departamento de Cabañas. El 2002 se le entregó permiso para explorar el lugar pero a mediados del gobierno de Antonio Saca (expresidente de El Salvador) el ministerio del ambiente no concedió el permiso para extraer dicho metal, pero en su mayor medida dicha prohibición se dio por las movilizaciones generadas por la misma gente de Cabañas, junto a sus jóvenes dirigentes que quienes con inteligencia y el apoyo de instituciones internacionales hicieron ver a sus autoridades lo peligroso que es para el medio ambiente y la población la instalación de dichas empresas mineras, como es la contaminación de las aguas con cianuro, la desaparición de ríos, enfermedades relacionadas a la explotación minera, etc. Sin embargo, debido al fuerte activismo en contra de esta empresa minera, la gente de cabañas, sobre todos los dirigentes de ADES de Santa Marta han pagado un gran precio, ya que 3 de sus compañeros fueron asesinados sin que hasta el día de hoy se haya aclarado por la justicia las circunstancias en la que les dieron muerte, sobre todo porque se cree que está involucrada la minera Pacific Rim, ya que estos fueron muertos en circunstancias muy extrañas, incluso con indicios de tortura, lo que levanta aún más las sospechas que no fueron muertos por criminales comunes. Aunque siguen siendo amedrentados sus dirigentes, con amenazas de muerte y de violencia en contra de sus familias, estos dicen no tener miedo y han seguido con su campaña en contra de la minería en El Salvador, porque a pesar de lo bueno que es que se haya detenido la explotación de la minera en el gobierno del Expresidente Saca, aún no queda nada dicho ya que hoy se le pide al gobierno del Presidente Funes que cumpla su promesa de que en su gobierno no se instalarán mineras en El Salvador, dejando una ley que las prohíba definitivamente.El problema de la Minería es algo que nos afecta a todos, porque como personas que venimos de una misma Madre que es la Tierra debemos luchar por un futuro nuevo para nuestros hijos, para que no haya contaminación, porque como van las cosas en nuestro mundo, pareciese que vamos en un rumbo de autodestrucción, sin posibilidad de retorno, y nosotros como jóvenes latinoamericanos, como hermanos y compañeros de la Plataforma Global El salvador, hemos comenzado una investigación para crear una campaña en contra de la minería, para ir en ayuda de nuestros hermanos de El Salvador.Todos juntos podemos cambiar este mundo.Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="780cbbe9a7268cf7e75c42c8cbf40368" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/DFx8LQo3EW4/desconsuelo-nocturno.html">			<content><![CDATA[Crece en mi un árbol de penumbras,que entristece aún más mis noches,con sus largas ramas de miseria,me hacen recordar tu indiferencia.La soledad se ha vuelto mi compañeraen este vago pasar del tiempo,me ama tanto como tus labios,cuando insinuaron un hasta luego,no importa cuánto intente olvidarte,la herida sigue siempre creciendo,he pensado en largarme a alguna parte,quizás no sea precisamente el cielo.Por qué esta noche nunca termina,se sigue mi alma ennegreciendo,por culpa de tu amor cobarde,por culpa de este desconsuelo.Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="aa92978823464b011b3b4c0fe0724462" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/epYTjqB4b3A/ideas-en-el-viento.html">			<content><![CDATA[A continuación les dejo algunas frases poéticas que alguna vez quisieron ser un poema, pueden elegir la que más les guste:"Las batallas ganadas hacen crecer nuestra valía, pero para llegar a ellas hay que pasar por momentos ingratos, solo así se disfruta del triunfo. Hay que escuchar los consejos de los verdaderos amigos, y no dejar todo atrás, la experiencia es luz a nuestra inmadurez.""En esta constante búsqueda me he perdido, he doblado en la esquina equivocada, solo encuentro espejismos aquí, hasta mi reflejo lo he confundido con la silueta incomparable de mis anhelos. Seguiré por este callejón obscuro, al final se divisa un haz de luz.""Hoy he de encontrar la poesía en las cosas simples, en tu sonrisa improvisada, en las caricias de tus ojos coquetos, en tu aroma que golpea mi alma, en el recuerdo perpetuo de una emoción sofisticada que se grabó en mí cuando me hiciste parte de tu vida.""Amar es perder en un instante todo lo que somos porque se dá con el alma la vida, nos lanzamos al vacio creyendo volar, esperando ser elevados hasta tocar el cielo. Cuando se nos corresponde, este amor lo encontramos como la inmortalidad, infinita en la dulzura de un beso, inmenso en los suspiros perpetuos de un apasionado susurro, en la caricia de su mirada y en el saludo gigante de sus pestañas.""Enterraré este cuerpo maltrecho, bajo el suelo frio del australis terrae, lo sellaré con la escarcha de mi tristeza, hasta que sea el verano alegre de tu venida el que descubriese este corazón helado, dándole así tu calor para volver a ese latido de amor perdido. Entonces los suspiros no serán los mismos, ni los amaneceres alcanzarán para dedicar los días a la extenuante pasión de dos cuerpos fusionados.""La avalancha ha dejado de caer, me cubrió por completo en un momento, pero el amable sol derritió algunas capas de la escarcha maligna de tus mentiras, hoy salgo de ella, caminando con preocupación; con cada paso lento afirmaré mis emociones, volveré al bosque de la ilusión para encontrar las huellas que me conducirán a la infinita armonía.""La vuelta del cielo a llovido en mis ojos, cayendo la resuelta bruma que acompaña una vez más mi camino, juegan los vientos con mis anhelos, escondiéndolos junto a tu olvido. Una vez mas me he confundido chocando con tu real sonrisa, esa que me tienta, que se burla y que hipnotiza.Ahora daré paso al destierro de mi alma dolida, de mi corazón en desconsuelo."Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="dd038ddcb488317847875a7d22686acb" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/fSq1LGO-hHk/escribo-mejor-de-lo-que-hablo.html">			<content><![CDATA[El sentir es difícil de expresar en el momento de hablar, una ráfaga de pensamientos chocan y se desasen, la lengua se atrofia diciendo cosas que no se quieren decir, se van a la profundidad del corazón que se hincha de dolor, y la estupidez aflora, se vuelve ceguera, niebla maligna, y la culpa nos invade una vez lejos del instante sublime donde se pudo haber aclarado el desconcierto.Me vuelvo autista, corroyéndome la agresividad, es por lo que muchas veces prefiero callar, pero la omisión duele, ella con su mirar triste y su hablar poderoso me dejó pequeño, sin que sus palabras fuesen portadoras de real contundencia, es solo porque una vez más no aclaré la situación.Ahora lamo mis heridas, como la bestia atacada por la muchedumbre desbordada, espero sanarlas en algún tiempo, igual seguiré firme con mi credo ideal, a lo mejor pueden pensar que es orgullo insulso, pero es lo que creo, y pongo toda mi fe en ello.Quisiera algún día poder hablar como escribo, y callar lo que hablo.Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="28417b5ad55e829d1ca0422dbc79903b" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/hFkj5hhz9jI/sobre-un-boscoso-monte-las-tinieblas.html">			<content><![CDATA[Sobre un boscoso monte las tinieblas son alumbradas por danzantes llamas de un fuego hermoso, una fogata que con su luz remarcaba las huellas de sus rostros, testigo emblemático sin igual de su raza. El cahuín embriagante alrededor de la pira fantástica los hacía perderse en historias y recuerdos ancestrales, el cual fue interrumpido de súbito por el kultrun chispeante de una machi, por el tintinear burbujeante de su kaskawilla, y por su hipnótica lengua que parecía lanzarles conjuros en mapuzungun. Uno a uno fueron cayendo en un trance como aletargados por un pesado sueño, la dueña del kimun de nuestro pueblo les llamó a cada uno por sus nombres, menos a uno, el cual yacía inmóvil sobre el frondoso pasto de la ñuke Tue. Entonces tomó la guardadora de los secretos del wenumapu al joven por un costado, y este como electrificado convulsiona, al instante posase sobre él la machi, masticando en su boca un menjunje de hierbas, dejándoselas caer luego suavemente entre sus labios , ayudandole a ingerir ese elixir sanador. Luego la anciana sabia desaparece tras la noche como un espíritu del bosque, entonces todo termina, y él despierta del machitún que se le proporcionó, pero no en la espesura del bosque, sino que... ...en la calidez de su cama, todo había sido un sueño.Küme pewma!!!!Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="1007cae6487491834478d9209980a0dc" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/hx6U5eNovnU/amulepe-tain-weichan.html">			<content><![CDATA[Seguimos enyugados bajo el que ostenta el poderentre sus dientes burlones,pero nos queda el ferviente deseo de libertadque se vuelve cada vez más potente en nuestras cabezascomo un tropel de jóvenes alazanesen busca de los aires puros de una tierra libre.Deberemos entonces alzarnos con más nehuencontra las cadenas del opresor,consiente él de que su vil moneda amarra a muchas manosque no encuentran otras maneras de subsistir,dificil es sin la tierra, sin nuestro Dios,con casi nada de esperanza, cementados hasta la muerte.Pero Acallar nuestra lengua ancestral... ¡jamás podrán!porque no comprenden que los Mapuche¡amulepe taiñ weichan!(Seguiremos nuestra lucha)Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="fcfeecd1ea1e65898f1e7d542b401e78" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/kJMsyiSD7ak/cansancio.html">			<content><![CDATA[El día es abismo, se sube sobre mis hombros, el andar cada vez es más lento, comienza como mañana luminosa, pero se pinta de grises humedales, a veces pierdo el carruaje de latón obeso, porque la hora de la hora a pasado hace ya miles de segundos. Entonces es cuando llego, sí, a papeles revueltos, lápices perdidos, con un teclado perverso, una pantalla cegadora, el trono se hace espalda, el asiento se hace ruedas, las voces inconclusas, zumban y se alejan, el alivio se vuelve conclusión cuando es tiempo de regresos, llaves de platas crujen y destrozan el interior de los picaportes petrosos, porque se olvidaron de dar vuelta por ocho horas, cruzo el parrón deshojado, surgen circulatorios suspiros que nacen de mi pecho, las manos se elevan, llevándose los brazos, cae sobre mi humanidad el descanso.Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="17222ef90304838d989e8d191f9479a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/l15sFXWsRXQ/el-no-toma-consejos.html">			<content><![CDATA[Después de un receso más o menos prolongado, he vuelto.Les dejo un relato breve que escribí ya hace algún tiempo, lo publiqué en un viejo blog llamado Historias Etílicas, espero que les guste.Despierta tumbado boca abajo, la cabeza le retumba de gritos, los ojos los tiene inyectados en sangre, las manos hinchadas por corrientes caudalosas, su lengua desértica le implora por agua, su aliento de fuego podía quemar al más mínimo contacto cualquier superficie seca, apenas podía mover su cuerpo, dolores y malestares estomacales le provocaban nauseas, todo le daba vueltas.El más pequeño pensamiento le hacía saltar la cabeza, el trata de recordar cómo había llegado a ese estado, pero solo cortos pasajes de la juerga se le venían a la mente, recuerda a Ricardo en su auto pasándolo a buscar, la llegada a la casa de Fernando, la música, el bailoteo, las amigas de la polola del Jaime (que estaban para comérselas), recuerda haber atinado con “la Mili”, los juegos etílicos donde el que perdía se tomaba al seco una bomba preparada por Guillermo, pero de ahí no pasa, se le borra la imagen, la señal se ha perdido.De pronto siente una mano en su espalda.-“¿estás bien?, ¿cómo te sientes?”-, era una voz irreconocible.El trata de moverse para ver quién es, pero está totalmente adolorido.-“¡No!, no te muevas, puede ser peligroso”-, le replica la misma voz, pero él no entiende nada, “quédate tranquilo que todo va a salir bien, ¿Cuál es tu nombre?”.Tratando de incorporarse le dice -“me llamo Javier”-Vuelve a sentir la mano en la espalda, -“Ok Javier, te repito no vuelvas a moverte, todo va a estar bien, tus heridas no son de consideración, ya viene la ambulancia, ¿cómo se llamaba tu amigo?”-.Entonces a Javier le recorre por el cuerpo una gran electricidad, -“¡¿Co... cómo, Cual amigo?!”-El de la mano le contesta -“La persona que iba contigo”--“¡Ti... tiene que ser Ri... Ricardo!”-, dice Javier con voz temblorosa, como dándose cuenta de la situación.-“Javier, siento mucho decirte esto, pero por tu amigo no pudimos hacer nada, ahora los de Rescate están trabajando para sacar su cuerpo del vehículo”-, le palmotea la espalda como para darle aliento, -“quédate allí ya un paramédico va a venir a verte”-Javier tendido en el pasto se toma la cabeza, entonces se da cuenta que tiene un chichón en su frente con un poco de sangre.Una gran pena le invade el alma, brotan de sus ojos el llanto incontrolable, y en un haz mental se le viene la cara de la hermana de Ricardo, pidiéndoles que se quedaran en la casa del Fernando para dormir la mona, recuerda los ruegos, donde les dice que en ese estado no podían irse manejando, pero Ricardo ya tantas veces en estados anteriores habiendo manejado su vehículo sin ninguna calamidad, hizo caso omiso a los consejos de su hermana.Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="84c266b49bfe6c2af971f441095c0945" url="http://feedproxy.google.com/~r/EntreMilRecuerdosYUnOlvido/~3/LucNsSt-7mc/para-la-negra.html">			<content><![CDATA[La voz del cantorsiempre viviráen la dicha de nuestro corazón,No se apagaráporque solo ya no está,Entre las pupilas del hombrecada nota seguirá,En cada oídose escucha el canto de amor,La esperanza nuevade un mundo mucho mejor,Nos quedaremoscon tu presencia sin igual,No vestiremosde tu armonía magistral,La Negra ya se ha ido,todos las ven partirJunto a Víctor Jara,con la Violeta ha de ir.Lágrimasno hemos de derramarporque ya no estés,Debemos sonreíry seguir cantandopara sobrevivir,Si juntos luchamosel folclore no morirá.Blogalaxia Tags: poesia historias anecdotas]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>