<author id="e78996ab893670edc50da6c713723cfc" url="poseidonis.wordpress.com" feed="poseidonis.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="72b468e63d4630b8231e409270cdf4e" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/04/estudio-opinion-sobre-la-muerte-parque-del-recuerdo/">			<content><![CDATA[II Estudio Visión Humana-Parque del Recuerdo EL 61% DE LOS CHILENOS QUIERE SER RECORDADO POR HABER SIDO UN BUEN PADRE O MADRE - El 46% de los consultados cree que la tragedia aérea en Juan Fernández fue el evento que más lo marcó recientemente, seguido del terremoto de 2010 en Chile, con un 29%. Cifras […]]]></content>
		</document>
		<document id="befbe5381b53c04887f8ea0fa8feef62" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/04/primer-vuelo-tripulado-con-un-multicoptero-electrico/">			<content><![CDATA[A finales de octubre de 2011, Thomas Senkel de e-volo realizó el primer vuelo tripulado con un multicopter e impulsado en una pista de aterrizaje en el suroeste de Alemania. El vuelo duró un minuto y 30 segundos, tras lo cual el constructor y piloto de pruebas declaró: “Las características de vuelo son de buen carácter […]]]></content>
		</document>
		<document id="e461710eb7a4a0623128f6a97d6ec576" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/04/santiago-desde-lo-mas-alto-del-costanera-center/">			<content><![CDATA[COSTANERA CENTER – GRUA TORRE 355 HC-L. EL VIDEO ESTÁ GRABADO DESDE LA PUNTA DE LA PLUMA DE LA GRÚA,A UNA ALTURA APROXIMADA DE 330 METROS Archivado en: Actualidad, Videoteca Tagged: Actualidad, Costanera Center, Santiago, video, Videoteca]]></content>
		</document>
		<document id="ed90c2159115485feb3f8c71a63b85d4" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/05/spartacus-vengeance-online/">			<content><![CDATA[Starz estrenará en enero la nueva temporada de una de sus series estrella y calienta motores con un nuevo tráiler más sangriento y más intenso que el anterior ‘Spartacus: Blood and Sand’ alcazó el nivel de serie de culto por el fallecimiento de su protagonista Andy Whitfield aunque Starz, la serie de televisión que lo […]]]></content>
		</document>
		<document id="ae6d2005e088b6fa6010d3dac2379c37" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/08/sistema-de-seguimiento-online-ovnis-extraterrestes/">			<content><![CDATA[http://www.ufostalker.com http://twitter.com/ufo_stalker ¿Qué es esto? Un OVNI en tiempo real del sistema de seguimiento basado en la MUFON Sistema de Gestión de Casos. Se ofrece una visión inmediata de la actividad OVNI en el mundo. ¿Cómo funciona? Cuando los informes OVNI se envía a la opinión pública de MUFON en http://www.mufon.com que puede ser visualizado […]]]></content>
		</document>
		<document id="da7d9ef8b42f9a9bb59d12b8ad40ce6b" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/09/5-datos-que-tal-vez-no-sabias-de-la-serie-south-park/">			<content><![CDATA[MTV ha festejado estas últimas semanas los 15 años de la creación de su más polémica serie: “South Park”. Para celebrar este aniversario, y el comienzo hace algunos días de una nueva temporada, Publimetro te cuenta cinco datos que no sabías de esta producción 1.- La serie empezó como una tarjeta animada de Navidad En […]]]></content>
		</document>
		<document id="21dcc22eea9605b49f1acad70ed23965" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/09/gadget-sadhesivo-para-ubirse-por-las-paredes-como-spiderman/">			<content><![CDATA[Ingenieros de la Universidad de Cornell (EE.UU.) han desarrollado un dispositivo de pequeño tamaño llamado SECAD que usa la tensión superficial del agua para adherirse a cualquier superficie. El ingenio, auguran, nos permitirá caminar por las paredes emulando al mismísimo Spiderman. Según publican hoy Paul Steen y Michael Vogel en la revista Proceedings of the […]]]></content>
		</document>
		<document id="93f10a83278d8cf306b0ab1a798a84d0" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/10/tormenta-solar-expulsa-llamarada-con-masa-coronal-en-direccion-a-la-tierratormenta-solar-expulsa-llamarada-con-masa-coronal-en-direccion-a-la-tierra/">			<content><![CDATA[ Entre los efectos geomagnéticos de esta llamarada solar los animales migratorios pueden perder su orientación y se presentan auroras El Sol lanzó este 9 de noviembre una llamarada solar  de magnitud como parte de una tormenta solar que se asoció aalteraciones de radio a nivel menor (R2) y que fue acompañada de una expulsión de masa coronal (CME) con posible dirección […]]]></content>
		</document>
		<document id="3214baeb584c59499ec8ca015c13ce4e" url="http://poseidonis.wordpress.com/2011/11/15/f-b-i-confirmo-la-recuperacion-de-3-ovnis-y-9-extraterrestres-roswell/">			<content><![CDATA[El Federal Bureau of Investigation FBI abrió un site On Line llamado The Vault (El Cofre). Contiene más de 2000 documentos que en algún momento fueron de carácter clasificado, pero que hoy debido al Freedom of Information Act FOIA han sido puestos a disposición del público en general. Éste material constituye así la mayor recolección […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>