<author id="e7aa59ec083d20633bd3b923f1408584" url="misiongeek.com" feed="http://misiongeek.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="af2bb7ca268e633120f471d9e188e155" url="http://misiongeek.com/2014/01/chrome-32-se-aduena-de-windows-8-con-su-nueva-interfaz-de-escritorio/">			<content><![CDATA[Filed under: Software Si querías una prueba clara de que Google quiere hacer que Chrome se convierta en tu plataforma habitual además de en tu navegador favorito, solo tienes que echar un vistazo a su última actualización. Google ha lanzado la versión final de Chrome 32, que llega con novedades tan grandes como una nueva […]The post Chrome 32 se adueña de Windows 8 con su nueva interfaz ‘de escritorio’ appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="e83b468015be135bafc1b2af1b96a683" url="http://misiongeek.com/2014/01/en-belgica-usan-drones-para-que-los-alumnos-no-se-copien-en-los-examenes/">			<content><![CDATA[El colegio Tomás Moro de la ciudad de Amberes, Bélgica, implementó un particular sistema para evitar que los alumnos se copien durante los exámenes: Implementar drones que sobrevuelan el aula en donde se encuentran los jóvenes. El modelo de los drones es el DJI Phantom, al que equiparon con una videocámara GoPro. Mediante estos robots voladores los profesores podrán tener […]The post En Bélgica usan drones para que los alumnos no se copien en los exámenes appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="4886d400fcec99a084285f8bf5fa6e82" url="http://misiongeek.com/2014/01/google-incluye-un-historial-de-cambios-para-archivos-compartidos-de-drive/">			<content><![CDATA[Filed under: Internet Por la simple posibilidad de permitirnos compartir archivos y ver los cambios en tiempo real Google Drive se ha convertido en uno de nuestros servicios ofimáticos favoritos de internet. Aún mejor es saber que la gran G sigue incluyendo mejoras, como es el caso con el nuevo y muy práctico historial de […]The post Google incluye un historial de cambios para archivos compartidos de Drive appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="394e52be045167e62108673e1ad11154" url="http://misiongeek.com/2014/01/investigadores-europeos-crean-una-mente-de-enjambre-para-robots-pero-no-es-tan-terrorifico-como-suena/">			<content><![CDATA[Filed under: Robots Relájate. Aunque la noticia de hoy pueda inspirar a más de uno a hacer acopio de pilas y comida en conserva, nada hace pensar que tus fluidos corporales serán transformados en el lubricante que engrasará los engranajes de nuestros futuros amos. Pero dales tiempo. RoboEarth es un proyecto financiado por la Unión […]The post Investigadores europeos crean una mente de enjambre para robots (pero no es tan terrorífico como suena) appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="fa5e0becf30c57cd88cf1f94cbf88fb1" url="http://misiongeek.com/2014/01/iring-control-de-movimiento-para-dispositivos-ios/">			<content><![CDATA[¿Tienes un iPhone y envidias los controles de movimiento que pueden disfrutar usuarios de Kinect, por ejemplo? Entonces iRing seguramente te interesa. Este pequeño dispositivo que se usa en los dedos de la manos (de ahí el nombre iRing, por anillo) hace uso de una tecnología de reconocimiento de imagen, control de movimiento y posicionamiento […]The post iRing, control de movimiento para dispositivos iOS appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="c694069776abd0318bf66d4872e8d2ac" url="http://misiongeek.com/2014/01/la-fibra-es-asin/">			<content><![CDATA[Las tres cosas que aprendí que repiten insistentemente todos los instaladores de fibra óptica de Movistar cuando vienen a casa o a tu oficina a instalarte las conexiones de 100 Mbps: «Por wifi no pruebes la velocidad que va muy lento». Completamente cierto: con un cable Ethernet los 100 Mbps van a toda mecha, pero […]The post La fibra es «asín» appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="36de9c377cad274a84c4338cb4594d7f" url="http://misiongeek.com/2014/01/moto-g-de-edicion-google-play-aparece-con-precio-de-180-dolares/">			<content><![CDATA[Filed under: Telefonía No es que la interfaz oficial de Motorola para el Moto G nos moleste, ni mucho menos; simplemente sucede que somos fanáticos de la interfaz “limpia” de Android, y por eso lo teléfonos edición Google Play nos llaman la atención. Entre los smartphones de ese grupo ahora está el Moto G, que […]The post Moto G de edición Google Play aparece con precio de 180 dólares appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="2073e6a1fa0ed0aee708372f67327ac1" url="http://misiongeek.com/2014/01/the-bus-un-comic-con-pocas-palabras-sobre-un-bus-y-sus-pasajeros/">			<content><![CDATA[Entre 1978 y 1985 Paul Kirchner publicó una tira titulada The Bus en la revista Heavy Metal protagonizada por un autobús y, a menudo, uno de sus pasajeros habituales. Está bastante simpática, y seguro que a los que usan el transporte público a diario les hace aún más gracia. Está escrita en inglés, aunque en […]The post The Bus, un comic con pocas palabras sobre un bus y sus pasajeros appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="ad2d5f4d47f3e21ff5a4443e70fb2577" url="http://misiongeek.com/2014/01/todo-un-hallazgo/">			<content><![CDATA[Quizás la mejor cosa que hemos descubierto estudiando el universo es la Tierra. – @AmyMainzer # Enlace Permanente MicrosiervosThe post Todo un hallazgo appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
		<document id="c54d89b538cbd0642327c1982a6d3269" url="http://misiongeek.com/2014/01/tumblr-permite-usar-para-mencionar-a-otros-usuarios/">			<content><![CDATA[Filed under: Internet Para quienes vivimos buena parte de nuestros días en internet, eso de usar una @ antes del nombre de nuestros contactos se ha convertido en algo natural y hasta necesario. Por eso nos agrada saber que ahora sea Tumblr el último servicio en permitir el uso de esa sintaxis tan peculiar y […]The post Tumblr permite usar @ para mencionar a otros usuarios appeared first on Misiongeek.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>