<author id="e7f1137de837b1c71928d1c7197a3ce8" url="www.chilenosconstituyente.blogspot.com" feed="http://www.chilenosconstituyente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="d9cbbeea9be7328569fcbcfbd3425585" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/10/ac-ya-esta-entre-las-mayores-demandas.html">			<content><![CDATA[Pese a la poca difusión pública y censura en muchos medios de comunicación masivos, la Asamblea Constituyente aparece ya en el décimo lugar entre las principales demandas específicas de los chilenos, según detectó la reciente encuesta nacional del Centro de Estudios Públicos (CEP), el sondeo de opinión pública de mayor influencia en los sectores dirigentes del país. Los temas que ocupan los primeros diez lugares entre los consultados por la investigación son: Proteger a los consumidores: 86% Reducir las diferencias de ingresos: 85% Nacionalizar el cobre: 83% Priorizar la educación universitaria gratuita: 74% Descentralizar el país: 73% Hacer una reforma tributaria: 67% Despenalizar el aborto terapéutico: 63% Despenalizar el aborto en caso de violación: 63% Reformar el sistema electoral binominal: 51% Asamblea Constituyente: 45%. Fuente: cep.cl]]></content>
		</document>
		<document id="b5f34814131b46263f434b533c4e2ec3" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/10/bacheletista-lidera-campana-marca-tu.html">			<content><![CDATA[No es un candidato o dirigente de la Concertación, del Partido Comunista o del movimiento estudiantil el que encabeza, como vocero, la campaña “Marca Tu Voto con AC”, destinada a lograr una Asamblea Constituyente para una nueva Constitución en Chile tras las elecciones presidenciales del 17 de noviembre.  Se trata de Javiera Parada, actriz, hija de uno de los profesionales degollados por la dictadura en 1985, José Manuel Parada. Es parte de un nuevo referente político denominado Revolución Democrática, creado por ex dirigentes universitarios del movimiento social de 2011.  Hace seis meses, renunció como encargada de Cultura del comando electoral de Michelle Bachelet, rechazando la falta de acuerdo en el pacto “Nueva Mayoría” para incluir a independientes en las elecciones primarias parlamentarias de junio. El programa de gobierno de la candidata, además, no menciona la Asamblea Constituyente como mecanismo para elaborar una nueva Constitución.  Estas son algunas de sus declaraciones:  “Sigo convencida de que Michelle Bachelet debe ser la futura Presidenta de Chile. Pero más convencida estoy de que la práctica democrática es necesario asumirla, ejercerla y defenderla, en todos los espacios, principalmente en los internos”. “Me pongo a disposición del Movimiento Revolución Democrática para las campañas parlamentarias que llevaremos a cabo, para crear alianzas que nos permitan avanzar en la profundización de la democracia, incluyendo la realización de una Asamblea Constituyente, que pueda dar paso a una Nueva Constitución, emanada de la voluntad soberana de los ciudadanos y ciudadanas”. Javiera Parada, declaración pública sobre su renuncia al comando de Bachelet, 3-5-2013. Fuente: latercera.com  “Yo he escuchado a la candidata Bachelet y a su vocero, Alvaro Elizalde, decir que el mecanismo para hacer la nueva Constitución será participativo, democrático e institucional. Esa es una definición perfecta de una Asamblea Constituyente”. Javiera Parada, Tolerancia Cero, Chilevisión, 20-10-2013.Foto: marcatuvoto.cl]]></content>
		</document>
		<document id="5979eab65774dcfcfe28f75ba77f4a94" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/10/chilenos-en-el-exterior-elegiran.html">			<content><![CDATA[ Los chilenos residentes en el extranjero podrán participar en una votación electrónica entre el 10 y el 16 de noviembre para elegir simbólicamente Presidente de la República, ya que la legislación vigente no les permite sufragar. Bajo el lema “Todos somos chilenos”, la iniciativa es impulsada por la Fundación Democracia y Desarrollo y la Corporación INRIA-Chile, y será posible a través del sitio web especializado votociudadano.cl. Rossana Dresdner, directora de Voto Ciudadano, explicó que se trata de ejercer el derecho básico de expresar nuestras preferencias respecto de quiénes queremos que dirijan el país. “Constitucionalmente, todos tenemos derecho a votar, independientemente de dónde estemos”, enfatizó. Agregó que se empleará tecnologías de última generación a nivel mundial, que aseguran anonimato, voto único y anticolusión, y que se requerirá ingresar el número de RUT y el número serial del carnet o pasaporte. Para garantizar que el voto provenga efectivamente del extranjero, habrá dos plataformas: una para direcciones IP chilenas y otra –la oficial– para IP extranjeras. Se conocerá los resultados sólo una vez cerrado el proceso, cuando el tribunal calificador de elecciones especialmente designado abra las “urnas” y supervise el conteo de los votos. Fuente: votociudadano.cl]]></content>
		</document>
		<document id="b77e4b21122141eab62d03617926fd1a" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/11/a-marcar-el-voto-con-ac-por-una.html">			<content><![CDATA[Este domingo 17 de noviembre hay elecciones presidenciales, parlamentarias y de consejeros regionales en Chile. “Marca Tu Voto”, una campaña ciudadana apoyada por una ONG, ha llamado a marcar el voto presidencial con la sigla “AC” para exigir una Asamblea Constituyente, que redacte una Constitución auténticamente democrática en reemplazo de la autoritaria promulgada por la dictadura en 1980. No se trata de consagrar el marcado del voto como una práctica ejemplar y permanente, sino de una acción cívica que, ante la negativa de los partidos a ejercer plenamente su papel y la tibia o tardía adhesión de algunos candidatos, reitera a los políticos que el país y la soberanía nacional pertenecen a todos los chilenos. Este es el procedimiento general para un voto marcado y válido: 1. Se marca la preferencia por un candidato presidencial y enseguida se escribe la sigla AC arriba a la derecha. 2. El voto que se debe marcar es el de color blanco (Presidente). 3. Los observadores ciudadanos y apoderados adherentes supervisarán la asignación y contarán los sufragios válidos marcados con AC. 4. Los votos blancos (sin preferencia por algún candidato) y nulos (con preferencias por dos o más candidatos) que contengan la sigla AC también serán incluidos. Julio Frank S. Imágenes: marcatuvoto.cl ]]></content>
		</document>
		<document id="66f95547e9f9c2cb27c9d1c1fe0d941b" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/11/bachelet-definir-el-contenido-de-la.html">			<content><![CDATA[“En lo que respecta a los contenidos que debieran considerarse en la Nueva Constitución que Chile necesita y que chilenas y chilenos nos merecemos, y entendiendo que esa definición le corresponderá al Pueblo en su conjunto, quisiéramos, sin embargo, adelantar los que consideramos los pilares fundamentales sobre los cuales debiera edificarse la Nueva Constitución y que desde el Gobierno impulsaremos”.“Contenidos Básicos de una Nueva Constitución Política”, Programa de Gobierno de Michelle Bachelet 2014-2018.Fuente: michellebachelet.cl ]]></content>
		</document>
		<document id="392464626b995faef64d3f19244fe247" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/11/como-marcar-el-voto-con-ac.html">			<content><![CDATA[ Ejemplo de voto marcado con AC (Asamblea Constituyente) y válido, según la Ley 18.700, de Votaciones Populares y Escrutinios, artículo 71 N° 5.  J.F.S. ]]></content>
		</document>
		<document id="1b212c0932c4541121c410293738b093" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/11/confirman-8-de-votos-marcados-con-ac.html">			<content><![CDATA[El coordinador nacional del sistema de cómputos de la campaña “Marca Tu Voto”, Genaro Cuadros, entregó un conteo correspondiente a 13.200 mesas de votación, el 30 por ciento del total, reafirmando el 8 por ciento de sufragios marcados con AC (Asamblea Constituyente) a nivel nacional en la elección presidencial del pasado domingo 17. “Contamos votos marcados donde estuvimos presentes, es decir, hay más marcas en votos emitidos a lo largo del país que no pudimos observar, pero que están”, relató Cuadros, quien destacó especialmente las cifras de la Región Metropolitana –donde reside el 40 por ciento de la población del país-, particularmente las comunas de Santiago y Ñuñoa (13,5)%, Providencia (12,7%), San Miguel (9,5%) y Puente Alto (8,8%). Personalmente, fui testigo del conteo de votos en la mesa 38, circunscripción Parque Almagro, en la cual 23 sufragios, por distintos candidatos, tenían dicha marca en un total de 149 (15,4%). En la mesa 41, un apoderado me informó que aquéllos sumaron 46 en un total de 232 (19,8%). Informes similares entregaron otros adherentes a la campaña a través de Twitter. Aunque parcial, el promedio nacional, proyectado a los seis millones 576 mil válidamente emitidos, da un total aproximado a 520 mil votos marcados con AC, la quinta mayoría de la elección presidencial y equivalente a las preferencias sumadas de cinco de los nueve candidatos en competencia. Los convocantes llamaron a repetir esta acción en la segunda vuelta presidencial, el 15 de diciembre próximo. J.F.S.Fuente: marcatuvoto.cl]]></content>
		</document>
		<document id="c1ad3f547a393d69305655cd6ce3fde4" url="http://chilenosconstituyente.blogspot.com/2013/11/marca-su-voto-en-segunda-por-una.html">			<content><![CDATA[  Giorgio Jackson, diputado electo por Santiago-Centro, del movimiento Revolución Democrática, uno de los impulsores de la campaña "Marca tu voto". Fuente: @tatyurru ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>