<author id="e81a6b8bea5b52a96501aeef5c7a339d" url="carteleramusicalchile.blogspot.com" feed="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="3a4400301cf2d524fae671c2e4cda87a" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/concierto-20-de-la-orquesta-sinfonica.html">			<content><![CDATA[Este viernes y sábado continúa la Temporada Oficial de la Orquesta Sinfónica de Chile. Dirigida en esta ocasión por su titular, el maestro Michal Nesterowicz, la orquesta ejecutará un programa que incluye la obra Extensiones del compositor chileno Rodrigo Cádiz (estreno mundial); el Concierto para Violín N°2 de Wolfgang Amadeus Mozart, con el solista polaco Robert Kwiatowsky; para concluir con la]]></content>
		</document>
		<document id="9a037d7830fb3bf8ab172a482642ff63" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/concierto-21-de-la-orquesta-sinfonica.html">			<content><![CDATA[Este viernes y sábado continúa la Temporada Oficial de la Orquesta Sinfónica de Chile. Dirigida en esta ocasión por su titular, el maestro Michal Nesterowicz, la orquesta ejecutará un programa que incluye la obra Cuatro Preludios Marinos, de Benjamin Britten; Los Cinco Árboles Sagrados, de John Williams, con Felipe Destefano como solista; para concluir con la Sinfonía N°9 "Desde el Nuevo Mundo",]]></content>
		</document>
		<document id="a074d730369bd608ff0d22ea931c8aca" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/concierto-de-lionel-party-en-club.html">			<content><![CDATA[Este domingo 17 de octubre, en el Club Manquehue de Santiago se presentará el destacado clavecinista Lionel Party, profesor de Julliard School de Nueva York, y Curtis Institut, de Filadelfia. En esta ocasión interpretará obras del compositor francés Francis Couperin.Domingo 17 de octubre, 18:30 hrs.Club ManquehueVitacura 5875Entrada 3.000 pesos]]></content>
		</document>
		<document id="ee55fdfb5c4b1d3d23920dc31ebc7672" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/concierto-lanzamiento-cd-retrato-de.html">			<content><![CDATA[El próximo miércoles 27 de octubre a las 20:00 hrs., en el Centro Mori Parque Arauco (Subsuelo Boulevard del Parque Arauco, Av. Presidente Kennedy 5413, Las Condes), se presentará el destacado guitarrista Nicolás Emilfork (www.nicolasemilfork.cl), en un concierto - lanzamiento de su CD Retrato, que incluye obras de Mauro Giuliani, Leo Brouwer, Antonio José y Sergei Rudnev. El recital incluirá las]]></content>
		</document>
		<document id="d714a36bdacbbde59a96bc268f067ebd" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/coral-femenina-vina-del-mar-en.html">			<content><![CDATA[El lunes 18 de octubre la Coral Femenina Viña del Mar, se presenta por tercer año consecutivo en la 6° Temporada Coral de Primavera de Codelco. El programa dedicado a la música chilena incluye obras de Alfonso Letelier, Sylvia Soublette, Rafael Díaz, Patricio Wang, Victor Jara y Violeta Parra.Coral Femenina Viña del Mar es un a agrupación vocal, creada en marzo de 2008. Está integrada por 16]]></content>
		</document>
		<document id="dd8e1f7e424193470f3c44bf315e0ee3" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/cuarto-programa-2010-de-compania-de.html">			<content><![CDATA[Este viernes en el Goethe Institut se realizará al cuarto programa 2010 de la "Compañía de Música Contemporánea". En esta ocasión se interpretarán las siguientes obras:Luciano Berio - Italia - "Los Elementos" (selección) Luis Naom - Argentina - "Mas Allá del RojoJorge Pepi - Argentina - "Gadara"Francisco Rañilao - Chile - "Fuerzas Naturales"Martín Matalon - Argentina - "Las 7 vidas de un gato" (]]></content>
		</document>
		<document id="f9ba88a56fe3a5fc6533be743295586b" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/decimo-concierto-temporada-del.html">			<content><![CDATA[El Conservatorio de Música Sergei Prokofiev continúa con su Temporada de Conciertos este viernes 29 de octubre a la 19 hrs en el Foyer del Teatro Municipal de Viña del Mar. En esta oportunidad se presentará la Orquesta de Marga Marga, cuyo Director Titular es el Maestro Luis José Recart. Se interpretarán obras Sergio Berchenko, Edvard Grieg, Wolfgang Amadeus Mozart y Sergei Prokofiev. En esta]]></content>
		</document>
		<document id="2ad527f75033e5b60ad8adb7817e29ed" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/don-pasquale-gratuito-dara-la-partida.html">			<content><![CDATA[Con Don Pasquale, la obra maestra de la ópera bufa compuesta por Gaetano Donizetti, en una novedosa puesta en escena inspirada en la estética del cómic, este lunes 18 de octubre se dará inicio al Segundo Festival de Ópera, que sella además el comienzo de una nueva etapa del proyecto ganador de Fondart, Asociatividad para el Fomento de la Ópera en Chile. Esta iniciativa, que en su primera fase en]]></content>
		</document>
		<document id="baac696e4f2a380024552930ab6a1036" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/ensamble-vocal-res-nova-se-presenta-en.html">			<content><![CDATA[Este miércoles 20 de octubre, en la Galería Cultural Codelco, se presentará el destacado Ensamble Vocal Res Nova.Esta agrupación vocal está conformada desde el año 2002 por cantantes de amplia trayectoria en el medio coral. Su principal objetivo fue llegar al público chileno con un extenso repertorio latinoamericano abordando tanto obras doctas como del folklore de otros países del centro y sur]]></content>
		</document>
		<document id="5bfd58b60b50ade3821c0c7db358d40c" url="http://carteleramusicalchile.blogspot.com/2010/10/juan-pablo-rivera-cuarteto-22-de.html">			<content><![CDATA[El vocalista de jazz Juan Pablo Rivera se presenta en Thelonious este viernes 22 de octubre a las 23:00 hrs. junto a su cuarteto formado por el guitarrista Mauricio Rodriguez (La Banda del Capitán Corneta), el contrabajista Milton Russell, y el baterista Daniel Rodríguez (Francesca Ancarola/Nano Stern). Graduado de la prestigiosa escuela de jazz William Paterson University en Estados Unidos, cuna]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>