<author id="e86dc02bde67114e6af62c2d8e9f9181" url="maestrosdelweb.com" feed="http://www.maestrosdelweb.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="cce80b562c42e419e28efff8f3198cdc" url="http://www.maestrosdelweb.com/?p=37711?utm_source=feed&amp;utm_medium=mdw&amp;utm_campaign=mdwembed">			<content><![CDATA[La educación, con el paso de los años, ha significado una fuente de conocimiento para millones de jóvenes alrededor del mundo. La mayoría de países entienden su beneficio, pero no lo aplican de la forma correcta. Encontrar la forma de desarrollar un país es difícil y se cometen errores, pero la educación es la principal […]]]></content>
		</document>
		<document id="4dad0b9df4ee79a553674c794ae2e88c" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/12-cursos-online-en-ingles-gratuitos-especiales-para-nerds/">			<content><![CDATA[El ritual que supone el cambio de año implica abrir nuestra mente para sacudirnos de las cosas viejas y  llenarnos de nuevos planes. Las estadísticas indican que dentro de los propósitos más comunes de nuevo año (además de bajar de peso y dejar de fumar) está aprender algo nuevo, empezar una carrera universitaria o alguna […]]]></content>
		</document>
		<document id="285a89602cf683243d3e5fea1027b30a" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/app-trade-centre-business-networking-en-espana/">			<content><![CDATA[La pasada semana, concretamente durante los días 23 y 24 de Octubre tuvo lugar en el Hotel Las Arenas de Valencia, España, la celebración del primer evento App Trade Centre que reunió a los principales exponentes del panorama nacional en aplicaciones móviles. #ATC pretende convertirse en un espacio de networking enfocado a los profesionales del […]]]></content>
		</document>
		<document id="dfd118ff350cd155e55d6b15f7fab028" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/bitcoins/">			<content><![CDATA[1. El Bitcoin es una moneda digital que ha ganado gran popularidad mediática este año por su especulación, uso en proyectos cifrados para transacciones ilegales y sus innovaciones. Es una moneda basada en criptografía. 2. A Diciembre del 2013, una unidad de Bitcoin tiene un valor de mercado de más de mil dólares. Para comparar, […]]]></content>
		</document>
		<document id="833a9c6267f2c119cc0646d2978b2f39" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/carro-a-escala-construido-con-piezas-de-juguete-lego/">			<content><![CDATA[LEGO es una marca de juguetes muy conocida por la característica de incentivar a los niños a crear carros, motocicletas, ciudades, etc. con pequeñas piezas. Sin embargo, todo lo que conocemos es a pequeña escala. ¿Qué pasaría si construimos algo que pueda utilizar un adulto? Seguramente fue algo que se preguntó el emprendedor Steve Sammartino […]]]></content>
		</document>
		<document id="e2320fd3b390cd4ab0c3d30a6cdbc7f7" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/ces-2014-innovacion-tecnologica-y-productos-para-el-consumidor/">			<content><![CDATA[Mañana 7 de enero inicia “CES, The Global Stage For Innovation”, el evento anual que abre las puertas a nuevos productos e innovaciones tecnológicas. Se tienen muchas expectativas de él, además de sus múltiples conferencias e invitados. El evento tiene una duración de 4 días, sin embargo, hoy por la noche será la fiesta de […]]]></content>
		</document>
		<document id="9d7d4dbf2f095db3dcea73ffa9bfb09" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/comic-digital-educacion/">			<content><![CDATA[De acuerdo a la Encuesta Anual de Publishers Weekly sobre las ventas de cómics, en  una era amenazada por los desafíos de la recesión económica de la industria editorial, estos lograron recuperarse de una catastrófica espiral descendente. Cuando DC Entertainment, el hogar de Batman, Superman y la Mujer Maravilla relanzó su universo de superhéroes en 2011, […]]]></content>
		</document>
		<document id="db83193e3ff5b0723b315801553fbc29" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/curso-de-diseno-gratuito-hack-design/">			<content><![CDATA[Hack Design es un proyecto desarrollado con el fin de educar acerca del diseño y sus características. Para alcanzar tal objetivo han creado un curso de diseño gratuito con una metodología de tareas semanales que te envían a través de correo electrónico. El contenido ha sido curado por una serie de profesionales en el tema, […]]]></content>
		</document>
		<document id="e431a8fe3252ba1d731005d0147f763e" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/daphne-koller-coursera/">			<content><![CDATA[No, no es una celebridad de Hollywood ni la hija desconocida de Jacques Cousteau. Se trata de Daphne Koller, cofundadora y CEO de Coursera. Ella es uno de esos cerebritos que contribuyen a la mejora de los indicadores de mujeres involucradas en tecnología y en carreras STEM (science, technology, engineering, math). El curriculum de esta […]]]></content>
		</document>
		<document id="dc648641658bc536257d329875ad5192" url="http://www.maestrosdelweb.com/editorial/futuro-del-periodismo/">			<content><![CDATA[Arianna Huffington es la fundadora, presidenta y editora en jefe del medio online The Huffington Post. Es autora de trece libros, fue premiada con el Pulitzer en el año 2012. Además, ha sido nombrada como una de las mujeres más influyentes del mundo por la Revista Time en los años 2006 y 2011. Sus estudios […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>