<author id="e95417076c582b630c609b3def2de38b" url="chilecolectivo.blogspot.com" feed="http://chilecolectivo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="97756018941ac65d9d20ae59dc85e022" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/08/cobardes-en-paro-de-colectiveros-en.html">			<content><![CDATA[Nosotros somos un gremio de gente honorable, si alguien no desea plegarse a estos paros o movimientos, debe gozar del respeto a la divergencia, y la tolerancia, tirarle huevos o piedras a otro colega que anda hasta sin letrero en la calle es de una cobardía sin precedentes. Como le ocurrio a un colega en Millan, que llevaba un pequeño con Sindrome de Down al colegio sin letrero, y fue agredido cobardemente por colectiveros jubilados de Teniente de la Linea Rancagua Sur con huevos. El colega es de la Agrupación 25 y conoce a varios de los cobardes y de seguro la van a tener dura en el próximo encuentro.Y muchos consideramos que el Señor Eduardo Lillo no es representativo de Todos quienes trabajamos en Taxis Colectivos, pues el Señor Lillo ha sido sorprendido por otros dirigentes, negociando sin la Agrupación 25, con la Seremi de Transportes, por lo mismo la Federación pesa menos que un paquete de cabritas en Rancagua.Y muchos estamos de Acuerdo con la Licencia con Puntaje, pues ayuda a manejar sin alcohol en la sangre y sabemos que existe un porcentaje importante de Colectiveros en Rancagua, que tienen problemas de alcoholismo.Por otro lado, muchos que no deseamos dejar de trabajar no somos de arina, y después todos los que tiran huevos cobardemente, van a andar en los recorridos y van a tener su vuelta de mano, o no?.Por último, Carabineros anda paseando indolentemente por las calles, haciendo que?]]></content>
		</document>
		<document id="413cfab9665f53e163c47cabf8ee8ea8" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/08/paro-de-colectivos-desde-la-6-de-la.html">			<content><![CDATA[Eduardo Lillo, presidente de la Asociación gramial de Taxis y Colectivos, explicó la realización de una paralización de forma paralela al paro. Según aseguró detendrán sus funciones desde las 6 am hasta las 14 hrs. "Es una coincidencia que nos hayamos topado con el paro de la CUT. Nuestras demandas tiene que ver con el no a las licencias con puntos y no al impuesto específico", señaló.]]></content>
		</document>
		<document id="e3e37ba8de46c77a0fb9a97716eb07e2" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/10/paro-de-colectivos-en-rancagua-solo.html">			<content><![CDATA[Hasta las 14 horas de hoy, más de 2 mil 500 taxis colectivos urbanos y rurales no circularán por las principales comunas de la Región, producto de un paro de actividades, a nivel nacional, en rechazo al proyecto de ley de licencias de conducir con puntaje, y en demanda de la eliminación del impuesto específico de los combustibles y que el gremio sea tratado en iguales condiciones que a la locomoción mayor.Respecto a este último tema, el dirigente del sindicato Rancagua, Pedro Balboa, señaló que la movilización de hoy se debe a que “vemos la necesidad de nuestra gente que está sufriendo todos los efectos de la locomoción mayor, entonces nos sentimos discriminados”. Por ello, asegura que en esta oportunidad, el sindicato, que agrupa a cerca de mil vehículos,  estará “adherido en un 100%”.Para el presidente regional del organismo, Eduardo Lillo, “la única forma de llamar la atención es que esta ciudad no funcione normalmente, ese es el objetivo”, por ello, “le hemos dicho a  nuestra gente, a nuestros usuarios que nos disculpen y nos entiendan. Saben que esta pelea es justa y que al final el tema de la bencina y del impuesto específico les afecta a ellos también”.De todas formas, Pedro Balboa asegura que a pesara del alza de la bencina, no está en estudio subir el pasaje de los colectivos. “No hemos conversado subir las tarifas, ya que estamos con una diferencia de más de 100 pesos con la locomoción mayor y eso nos afecta mucho. Nos manejaremos con el precio que tenemos”, explicó el dirigente.]]></content>
		</document>
		<document id="e6efb10018ccc87b36ca612b8dd6aaab" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/10/roman-se-va-segun-el-por-su-buena.html">			<content><![CDATA[El viernes pasado, se realizó un nuevo cambio de gabinete donde el gran anuncio fue la designación del Seremi de Transportes, Wladimir Román, como nuevo Seremi de Vivienda. En la ocasión, la recién asumida autoridad señaló que el gran trabajo de equipo realizado en Transportes los había llevado a ser una de las secretarías ministeriales mejor evaluadas a nivel nacional.Sin embargo, al parecer no todos están de acuerdo con su afirmación, sobre todo el gremio de los taxis colectivos, quienes no sólo miran con malos ojos la partida del Seremi en pleno conflicto, sino que además criticaron su gestión como autoridad mediadora en éste.Eduardo Lillo, presidente de la Federación Regional de Taxis Colectivos Urbanos, asegura que “es una irresponsabilidad del Gobierno, genera molestia y también implica un retroceso enorme porque de aquí a que asuma un nuevo Seremi, que aprenda la ‘pega’ y que tome decisiones va a pasar un buen tiempo, de aquí a fin de año no tendremos nada”.Asimismo, Ramiro Aguilera, presidente de la Federación de Taxis Colectivos Rurales, dice no estar sorprendido con esta decisión y opina que “el Gobierno debería cambiar la forma de conducir el país, le falta gente que sepa de política y que tenga el problema social metido en su espíritu. Estamos en un conflicto súper delicado y justo hay cambio de gabinete, eso lleva a un desconcierto”.Relación ingrata con el gremioAunque ambos dirigentes critican el cambio porque temen que pueda generar un retraso en la negociación con el Gobierno; por otro lado, afirman que la salida del Seremi es algo bueno porque no existía una relación grata con los colectiveros. “En el caso nuestro, ya no estábamos conversando con él porque en la movilización del 24 de agosto nos llamó ‘delincuentes’, desde ese punto de vista, saludo el cambio porque no iba a servir de nada un Seremi que no puede interactuar con los gremios”, dice Lillo.Mientras que Aguilera agrega que la salida de Román “no nos preocupa ni nos llama la atención, nosotros vamos a seguir con nuestro petitorio y proceder, ya que éste es un problema nacional. El Seremi de acá no iba a manejar la situación, sólo nos presionaba y amedrentaba, así que afortunadamente vamos a quedar libres de eso”.]]></content>
		</document>
		<document id="1a814df9781500dc07a7f264688579c0" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/10/se-avecina-nuevo-para-de-colectivos-en.html">			<content><![CDATA[El próximo sábado la federación de taxis y colectivos urbanos tendrá una asamblea para informar a sus afiliados sobre los avances que han tenido las negociaciones con el gobierno. El tema central es la demanda de eliminar el impuesto específico al combustible. Según informó Eduardo Lillo, los parlamentarios de la región están invitados a la reunión con la finalidad de conocer sus posturas al respecto.“Vemos bien complicado que el gobierno nos de una solución positiva en ese sentido. Sin darnos mayores explicaciones, nos han dicho que no hay posibilidades de eliminar el impuesto o de un bono compensatorio”, aseguró.En este contexto, el dirigente de los colectivos afirmó que, de no avanzar en las negociaciones, no se descartan nuevas movilizaciones. “Los más probable es que antes de fines de octubre tengamos un nuevo paro”, declaró.Lillo ha sostenido varias reuniones con el Ministro de Transporte, Pedro Pablo Errázuriz, y asegura que todas las respuestas han sido “desfavorables”. Además, el dirigente le ha planteado al secretario de estado que los colectivos reciban el mismo trato que el transporte mayor. “Queremos igualdad de condiciones en el tema de los subsidios. Ellos reciben dinero y así pueden cambiar sus máquinas, por ejemplo, y eso nos perjudica como gremio” dijo Lillo.“Eso es discriminación. Con ese subsidio ellos tienen hasta la posibilidad de bajar los precios de los pasajes. Y, cuando le planteamos estos temas al ministro, nos dice que no puede hacer nada, que es tema de Hacienda”, agregó.]]></content>
		</document>
		<document id="5dbbcf0bf86c107330c5810b8a792645" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/11/manzanar-viejo-un-festival-de-hoyos-y.html">			<content><![CDATA[Este es el estado actual de la calle Manzanar Viejo en la Villa Baquedano lugar por el pasan los recorridos Manzanal Baquedano y 25 Baquedano, y esta sinceramente en un estado desastroso, y cada día que pasa es peor.En esta Villa se han realizado mejoras viales, como el acceso hacia la Villa Galilea lo que ha sido aplaudido por los conductores de taxis colectivos 25 y Manzanal y las conexiones nuevas de calle Circunvalación que va a salir por un costado del Policlinico N1, lo que si esta claro es que si no se habilita un semáforo van a seguir ocurriendo accidentes en esas salidas hacia Baquedano.Lo lamentable de esta situación es que no se toma cartas en el asunto y la calles en Baquedano siguen siendo victima de una pesima gestión del plano regulador del sector, y se sigue dilatando el ensanchamiento de la Av. Baquedano que ya no da más con el transito y las micros que parecen verdaderas pompas funebres y la Av se pasa colapsando, la autoridad sigue con ceguera.]]></content>
		</document>
		<document id="aa1a9cfe3eda7cd037633d63a98de800" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/11/pavimentcion-de-cuevas-desde-el-7-de.html">			<content><![CDATA[El próximo lunes 7 de noviembre comenzarán los trabajos de reparación de pavimentos de calle Cuevas, una de las principales arterias del centro de la ciudad.El anuncio fue realizado en terreno por el propio alcalde Eduardo Soto, quien entregó volantes a los automovilistas, e informó que los arreglos significarán suspender el tránsito por esta vía, por un periodo máximo de 40 días.En esta, la primera etapa de mejoramiento de pavimentos del centro de Rancagua, los trabajos se realizarán en el tramo correspondiente entre calles Freire y Alcázar. Mientras se extiendan las obras, la locomoción colectiva circulará por calle Mujica, hasta la esquina de Alcázar, en donde retomará Cuevas para continuar su recorrido habitual.Los cruces Cuevas-Zañartu, Cuevas-Almarza y Cuevas-Alcázar no serán cerrados, sólo sufrirán el corte de media calzada, a fin de mantener el tránsito y poder efectuar los trabajos en el lugar. Asimismo, durante el periodo de cierre de calle Cuevas, el Paseo Germán Riesco será habilitado para el tránsito sólo de vehículos menores.OTRAS AVENIDAS PAVIMENTADAS"Sabemos que estos trabajos pueden ocasionar algún inconveniente, pero lo importante es el bien común y los beneficios que estos arreglos significarán para los habitantes de la ciudad. Hemos iniciado un trabajo de difusión y hemos dispuesto las coordinaciones necesarias para que las obras se desarrollen de la mejor forma posible", indicó el alcalde Eduardo Soto.Por su parte, Fernando Fondón, Director Regional del Serviu, explicó que estos trabajos se realizan por una petición del alcalde Eduardo Soto. "Es una obra que significa 104 millones de pesos de inversión y que son parte del Programa de Conservación de Vías Urbanas", sostuvo.Cabe recordar que estos nuevos arreglos de pavimentación de arterias se suman a otros realizados en la Población O'Higgins, en calle Diego de Almagro, Avenida La Compañía, y Avenida El Sol, en el sector de Villa Teniente.AUTOMOVILISTAS CELEBRAN EL ANUNCIOTransitan todos los días por calle Cuevas, no sólo una sino que varías veces al día, por lo que son la voz autorizada para hablar del estado de ésta arteria, una de las principales del centro de la ciudad. Se trata de los choferes de la locomoción colectiva, que de manera unánime, celebraron la noticia entregada por el alcalde Eduardo Soto."No importa que se cierre la calle, si esto significa que quedara bueno. Es lo mejor que puede hacer el alcalde", indicó don Saúl, conductor de microbús. "Buenísimo, esta calle lleva muchos años en mal estado", sostuvo don Pedro, su colega. "Era absolutamente necesario", indicó don José, chofer del recorrido Manzanal.Los tan anhelados y necesarios trabajos de arreglos de pavimentos de calle Cuevas, que harán de Rancagua una mejor ciudad, serán realizados por la Sociedad Constructora La Araucaria Ltda.]]></content>
		</document>
		<document id="57b627917dab8fcfedb755223ea93490" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/11/sebastian-camiruaga-es-el-nuevo-seremi.html">			<content><![CDATA[El martes 29 de noviembre, el Intendente Patricio Rey anunció finalmente al nuevo Seremi de Transportes y Telecomunicaciones, cargo que recayó en el otrora abogado del Gobierno Regional, Sebastián Camiruaga. El comunicado oficial se realizó ayer luego de que el lunes se suspendiera, según informó la Intendencia, por “razones de agenda”, aunque también se dijo que se habrían presentado problemas en el decreto que reconocía al nuevo Seremi.Durante la presentación de la nueva autoridad, que pasa a ocupar el puesto dejado por Wladimir Román, el Intendente expresó sus felicitaciones a Camiruaga y resaltó su excelente trabajo como abogado. “Sebastián viene a tomar una de las carteras que ha tenido un desempeño sobresaliente, así que le deseo la mejor de las suertes. Las metas son muy altas, hay que entregar subsidios para el transporte rural, duplicar la cantidad de ciclovías y administrar las platas del Transantiago para mejorar las obras de infraestructura de la región”, señaló.Por su parte, el nuevo Seremi aseguró que realizará un seguimiento de los proyectos que se están ejecutando en la cartera, “veré que se efectúen de la manera correcta y que los recursos de todos los chilenos vayan canalizados a las partes correspondientes”, dijo. Así, indicó que los principales desafíos estarán en la inauguración de la Unidad Operativa de Control de Tránsito, el mejoramiento de paraderos y terminales, y la entrega de subsidios a zonas aisladas.GESTIÓN A PUERTAS ABIERTASEl recién asumido Seremi de Transportes, Sebastián Camiruaga, afirmó que su postura frente al cargo y a los grandes temas relacionados con esta área es proyectar la mejor disposición a colaborar y a que se cumplan las normas. “La idea es que todos los gremios sientan que tienen las puertas abiertas de nuestra oficina, que esperamos apoyarlos, que la soluciones vayan encaminadas a los usuarios y que los lineamientos presidenciales y ministeriales lleguen a la región”, señaló.- Uno de los asuntos pendientes es entregarle una respuesta al gremio de los taxis colectivos, quienes han realizado reiterados paros por su situación.- La demanda de ellos es tremendamente legítima, ya que efectivamente hay alzas y eso afecta, uno no se puede hacer el loco. Entiendo también que hay otras formas de paliar esas alzas y está en proceso una modificación que rebajaría la cilindrada, ya que si se aprueba debería bajar el gasto (de bencina).- ¿Está de acuerdo con la eliminación o disminución del impuesto específico?- Es un tema que lo ve Hacienda, uno tiene que entender que los impuestos son ingresos del Estado que después se distribuyen, con ellos se hacen Hospitales y se manda a la gente al colegio, pero es duro que afecte a un gremio específico, la demanda es tremendamente entendible y se está trabajando para satisfacerla. Desafortunadamente, yo no tengo gran respuesta para ese tema, pero si hay paros tendremos que tomar las medidas que la ley nos otorga y esperemos que no hayan desmanes.- ¿Cómo impulsará a la región para descentralizar los temas de transporte?- El objetivo es justamente ser una vía de canalización de las inquietudes, tenemos procedimientos y formas de hacer las cosas, yo no creo que sea el llamado encadenarme en ninguna parte, pero sí queremos que se escuchen las demandas. El Ministro y la Subsecretaria tienen la mejor disposición, hay muestras visibles de ello, por ejemplo, la próxima semana se va a otorgar el subsidio de más de 550 millones de pesos para la renovación de micros, hay fondos aprobados para aumentar los kilómetros de ciclovías, hay convenios con EFE, a los semáforos se les está incorporando nueva tecnología. Nuestra idea es continuar lo que estaba haciendo el Seremi anterior, que fue muy buen evaluado, de manera de poder darle una nueva cara a la región y a Rancagua.- ¿Qué pasará con la licitación de la locomoción mayor?- Es un tema que se evaluará y se medirá en su oportunidad, se le preguntará a los actores involucrados como el Ministerio y las propias personas que trabajan en transporte. La ley contempla una serie de mecanismos, la idea es mejorar el tráfico y no actuar a dedo ni autoritariamente, la idea es que con todos los actores se llegue a la mejor solución para todos.]]></content>
		</document>
		<document id="b48727a6774749e9cc473522712f7f01" url="http://chilecolectivo.blogspot.com/2011/12/diputada-sepulveda-pide-medidas.html">			<content><![CDATA[Es de real importancia, y así lo expresé durante la discusión de un proyecto de acuerdo relacionado sobre este tema, en la sala de la Cámara, que es necesario una ayuda para los colectiveros, taxis y buses amarillos respecto a esta tarifa tan alta de las gasolinas”, dijo.Agregó que “tal como se compensó a los camioneros, es necesario que este otro sector del transporte sea beneficiado. No es posible que no haya una ayuda para estas personas que necesitan de un apoyo del Estado”.Sepúlveda recordó que en octubre pasado respaldó el paro de los colectiveros que se realizó a nivel nacional, y en especial, a los de las comunas de San  Fernando, Pichidegua, Peumo, Las Cabras, San Vicente y Chimbarongo”.Recordemos que en esa oportunidad, la parlamentaria explicó que “no es justo que algunos sectores del transporte se les entreguen millonarios recursos para sus actividades, mientras que los colectiveros deban pagar el 100% de los impuestos a los combustibles”.Agregó que en algunos lugares los precios de las gasolinas “están muy caros, lo que al final esta situación puede generar en un alza de  los pasajes, perjudicando el bolsillo de miles de familias de escasos recursos”.Recalcó con hace un par de semanas se reunió con el ministro de Hacienda, Felipe Larraín, para solicitarle que haya una rebaja del impuesto a los combustibles, así como también que se estudie la posibilidad de hacer una reforma a la carga tributaria, donde las grandes empresas puedan hacer un aporte mayor al Estado.También se comprometió pedirle al Ejecutivo que le de urgencia al proyecto de ley de licencias con puntajes, que se encuentra en la comisión de transportes de la Cámara, señalando que “debemos escuchar las observaciones que están haciendo las diversas líneas de los colectiveros para mejorar esta iniciativa”.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>