<author id="e9906eee8b552aa3a6bbe4550d1a4651" url="queolortiene.blogspot.com" feed="http://queolortiene.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="c024c008a5a81e6e7b28a6e6d260d3f8" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/cold-silver-by-benetton.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del 2012 surge como una nueva propuesta de Cold de 1997, apareciendo al igual que en esa época acompañado por un par femenino de nombre Hot, centrándose esta colección en temas metálicos donde Cold está asociado con un mineral de plata. El envase vuelve a usar la misma forma de botella de las versiones originales de Cold y Hot, consistentes en un frasco rectangular alargado con un tapón con forma de llave de agua y que en el caso de Cold presenta un vidrio con acabado esmerilado, cambiando en esta ocasión el color de este tapón a negro. En el sitio de Perfumes Benetton destacan que las notas principales de la fragancia son: yuzú, cilantro, jengibre, cardamomo, salvia, madera de balsa, musgo, musk y ámbar.En partida la fragancia presenta un acabado de agua especiada suave de picor casi nulo, combinando cruces de alimonados ligeros con madera seca que se aproximan a un especiado terroso de la familia del cardamomo y la nuez moscada, mostrando una variante a los 10 minutos que incluye el aumento de una capa cercana a cuero con cedro que sigue un patrón clásico de los años noventa y que al llegar a los 20 minutos da una mayor impresión de granos de tonka. En fase media a los 30 minutos se asienta una capa de tonka dominante que es mesurada por ásperos inicialmente de la familia de los aespeciados amaderados pero que con el tiempo comienzan a presentar puntos amargos más metálicos que van por pomelo y salvia, llegando a 1 hora a una mezcla acuática de enebro con agua especiada, ámbar dulce y un alimonado turbio cercano a cáscara de pomelo mezclado con jazmín de desodorantes a 1 hora del inicio. A las 2 horas la fragancia cambia su enfoque apuntando a acabados florales polvosos al jazmín que no alcanzan a llegar a violetas y que se confunden con trazas de pomelo amargo y pimienta de fragancias más cotidianas con un fondo seco de madera todavía fresca, dando a las 3 horas una aproximación a una salvia suave y no agresiva que no impacta de gran manera la línea aromática del perfume, estabilizándose a las 4 horas en un aroma de estilo juvenil o de desodorante centrado en un jazmín con acabado de violetas y un fondo verde seco. A las 6 horas el perfume sigue una línea floral seca que combina una salvia ligera con agua de jazmín, con los grupos especiados inclinándose hacia madera y dando un nuevo acabado a las 9 horas donde se siente un repunte de una resina tipo ámbar con cercanía a tonka, con el jazmín generando efectos turbios confusos que abarcan a bayas de enebro y ámbar gris, sumando a las 12 horas un acabado al licor mesurado que incluye un dejo vago de menta o cáscara de lima. En fase final a las 24 horas vuelve a rangos de madera oscura y resina con cercanía a ámbar gris mezclada con cuero, con un dejo verde apagado de bosque que puede tomarse como salvia o pachulí, más un frescor de jazmín con bayas de enebro y vestigios de tonka.El perfume sigue un estilo más suave y menos estándar o clásico de otros productos masculinos de la marca Benetton, conservando un enfoque similar a otras fragancias cotidianas y que en una primera instancia apunta a un segmento de diario medianamente atemporal y que tiene unos momentos más cercanos al verano, siguiendo un estilo serio y fresco a la vez que repite algunos picores de su predecesor en un formato más controlado y que por este detalle se aleja de situaciones con actividad deportiva intensa. En oficina el aroma destaca una veta al agua especiada con porciones secas de madera que se cruza con puntos verdes, con un efecto memoria mediano que se confunde con otras fragancias que presentan el mismo estilo aromático, repitiendo un enfoque atemporal cotidiano del día a día que presenta limpieza suficiente para interactuar con colegas. En el caso nocturno el aroma se apega a una línea informal joven que llega a un semiformal de baja exigencia, quedando corto en circuitos más formales y presentando mejor potencial de uso en reuniones en pubs y sitios para comer con una contaminación ambiental mesurada. En lo romántico la fragancia presenta puntos ásperos con secos florales de efectos más bien funcionales que seductores, dando la idea de un producto de disfrute personal. Rango de edad entre 20 y 45 años.]]></content>
		</document>
		<document id="427905478634224e91e7bbcff41d15df" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/courvoisier-ledition-imperiale-eau-de.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del 2006 es el primer intento de crear una línea de perfumes bajo el alero de la marca de coñac francesa Courvoisier, fundada oficialmente en 1835 en base a una empresa de vinos y destilados la cual fue visitada en sus inicios por Napoleón Bonaparte quien supuestamente adquirió varios barriles, dando pie a la leyenda de este coñac como "el brandy de Napoleón" que figura en las botellas de esta marca, con la fragancia siendo manejada a nivel de licencia por la empresa Kraft International Marketing. El envase sigue una línea clásica consistente en una botella cuadrada con surcos de estilo clásico que recuerdan un frasco antiguo de licor, con el tapón teniendo rasgos de arte de lapiceras en tonos plateados y conteniendo un líquido de color ámbar. En los sitios de Courvoisier no aparecen referencias a este perfume, sin que se cuente con un detalle de su estructura aromática.En partida la fragancia se centra en una nota de resina dulce y cálida de la familia del ámbar, ládano y olíbano de comportamiento relativamente constante, sumando a los 10 minutos un frescor herbal extra que viene acompañado de maderas al cedro y ligeros picores de pimienta que se presentan al acercarse a los 20 minutos de aplicado y que aportan profundidad al tono de ámbar sin crear grandes desviaciones al aroma. En fase media a 30 minutos el perfume combina tonos de resina dulce con madera al sándalo y picores de pimienta que se inclinan pronto a vetiver, bajando su intensidad y dejando ver un acabado frutal también dulce que recuerda derivados de rosas a 1 hora del inicio. A las 2 horas la fragancia presenta una profundidad aromática mayor que se ve solapada por el dulce de resina, incorporando tonos de enebro, frutos rojos de rosas, ládano y un limón turbio y sucio que presenta oscilaciones de intensidad, afinando un tono de vetiver amaderado a las 3 horas que van acompañados de florales suaves, con una impresión de parte del vetiver que presenta rasgos de pachulí de bosque a las 4 horas. A las 6 horas el perfume baja la capa dominante de resina a un nivel de base que sostiene al resto de las notas y que parece complementada por musk, sumando un ácido frutal de rosas ligeramente maduro que también se acerca a granos de tonka ligeros, teniendo a las 9 horas apariciones de anís ligero muy apegadas al ácido de rosas y que también se acerca a violetas como un segundo derivado de rosas más complejas, teniendo a las 12 horas nuevas bajas aromáticas que resaltan capas de madera dulce al cedro con un mentol discreto y un pequeño efecto al fondo que parece un aporte de licor y que potencia los puntos de anís. En fase final a las 24 horas el aroma toma un aspecto más áspero y especiado, todavía basado en resina pero incluyendo porciones de S.T. Dupont pour Homme en la forma de un cilantro con madera, agregando también un jengibre con naranja seca ligeramente amarga que aporta un picor frío que se confunde con puntos de anís con lavanda que también recuerdan una variante simplificada de la familia de Azzaro pour Homme.El perfume mantiene un enfoque mesurado que en parte se apega a una línea aromática clásica y no estridente similar a la herencia de la casa Courvoisier y de sus licores, pero que también presenta líneas no complejas que calzan en un uso de diario atemporal con una preferencia invernal y semiformal por la existencia de puntos densos que se alejan de actividades deportivas. En oficina el aroma se apega a un lineamiento laboral limpio y correcto que crea un aura tibio no intrusivo, pero que a nivel de memoria se mueve en un rango mediano al dar el aroma una impresión compacta que no tiene puntos que salgan del promedio excepto por un aire de licor que se hace más notorio hacia el final, apegándose a un estilo semiformal que puede sentirse simple en lo formal y poco dinámico en lo informal. En el caso nocturno el punto final de licor con resina destaca y permite mayor sobreaplicación, dando una impresión más distinguida aunque reposada que alcanza a caer en el segmento formal y semiformal, tipo reuniones discretas con un trasfondo social sin gran parafernalia u ostentación, sintiéndose como un aroma rígido para usar a nivel informal. A nivel romántico el aroma es grato en sus resinas pero tiende a moverse como masa aromática compacta sin ofrecer una veta adictiva de corte sensual. Rango de edad entre 30 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="1c09e77efce93bc541e8884acc62a97d" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/dazzle-by-paris-hilton.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del año 2012 se suma a la linea de perfumes de la celebridad y empresaria Paris Hilton, ubicándose después de los lanzamientos de Siren del 2009, Tease del 2010 y de la colección Passport del 2011 conservando un ritmo de lanzamientos anuales, con Dazzle traduciéndose del inglés como "encandilar" o "deslumbrar" y por este lado guardando cercanía en nombre con la serie Dazzling de Estée Lauder, tomando como inspiración una gema rosada que refleja feminidad y carisma. El envase toma la forma de un cristal facetado de base curva y parte superior en punta como una gota o un diamante invertido que deja ver un líquido rosado, con un tapón plateado que también lleva decoraciones de cristales en rosado. En el sitio de Parlux, fabricante de este perfume, no aparecen grandes descripciones de la estructura de la fragancia excepto por una composición floral y frutal, sin que se cuente con una lista de notas oficial.En partida la fragancia tiene un inicio medianamente dulce con rasgos de vainilla y frutales neutros al durazno con cruces de porciones rojas tipo grosellas, agregando acabados de mimosas con referencias a almendras que cobran más fuerza a partir de los 10 minutos, llegando a 20 minutos a aportes suaves de peonías. En fase media a los 30 minutos la fragancia sostiene un cuerpo de almendras que varia por momentos hacia confitados y maderas con acabados licorosos al amaretto, con un desarrollo del fondo de aspecto polvoso que se inclina hacia violetas de manera lenta, llegando a 1 hora a un balance más profundo que incluye licor de almendras, violetas, partes de ylang-ylang y una sensación de flor sintética que parece ir por el lado de una orquídea tropical como en Heat de Beyoncé. A las 2 horas las capas de almendra tienden a alejarse de la impresión de licor mostrando por momentos retornos hacia mimosas con aproximaciones dulces de pachulí o caramelo, agregando un complemento de bergamota o cáscara de cítrico que absorbe parte del acaramelado y lo incorpora sobre una vainilla en desarrollo que se expresa con más fuerza a las 3 horas, con los florales mostrando variaciones que siguen una línea tropical con un fondo polvoso cercano a un iris o violetas al alcanzar las 4 horas. A las 6 horas el grupo floral sigue desarrollándose al incluir una variante del ylang-ylang que absorbe la bergamota y se mueve de manera oscilante hacia una flor de azahar no plástica, desarrollando en paralelo un punto de violeta que muestra aproximaciones anisadas del tipo Lolita Lempicka, sobre una base en desarrollo que recupera algunos frutales rojos del comienzo y los establece dentro de un marco oscuro y poco dulce con pequeñas referencias ácidas. A 9 horas el grupo floral parece estabilizarse dando un paso atrás en favor del grupo frutal que apunta hacia frambuesas y guindas secas oscuras, resaltando un dejo anisado de talco de violetas y aumentando la presencia de bases de vainilla con miel que crean una impresión más clásica del ylang-ylang y la acercan a gardenias al durazno con mimosas a la almendra y madreselvas con miel, con un dejo de pachulí confitado al alcanzar las 12 horas desde la primera aplicación. En fase final a las 24 horas el aroma de frutos rojos es mucho más notorio aunque en un formato no jugoso que recuerda el polvo de refrescos instantáneos, con una violeta suave que se aleja de impresiones atalcadas y se une con una vainilla dulce y mesurada que se acerca a acaramelados, con un punto muy discreto de madera especiada que ronda el clavo de olor y con cruces vagos de flor de azahar.Esta fragancia parece marcar una evolución con respecto a los primeros perfumes de la marca Paris Hilton, alejándose de las composiciones de corte más adolescentes centradas en frutales dulces y abriendo espacio a un uso más amplio de mujeres de mayor edad, siguiendo un patrón mucho más clásico sustentado en dulces que resaltan grupos florales con vainilla y que solo al final incluyen apariciones de tonos de frutos rojos, dando la mayor parte del tiempo un enfoque de diario atemporal que favorece usos amplios en invierno y de interiores en verano que se alejan del pleno sol y de las actividades deportivas. En oficina el aroma balancea una imagen empática y profesional a la vez, con un tono limpio y femenino que tiene un efecto memoria mediano con repuntes al comienzo durante el dominio de las almendras y al final en los grupos ásperos de frutos rojos con violetas anisadas, dando suficiente sustento para plantear ideas de manera no impositiva en reuniones o presentaciones. En lo nocturno la fragancia se desarrolla más y se acerca a una personalidad más fuerte que destaca de manera pulcra en espacios de contaminación mesurada, moviéndose en situaciones que van del informal pulcro al semiformal y que incluyen reuniones en general con amigos en casa, en una cena o tomando un trago en un pub, con una opción de uso en matrimonios en épocas veraniegas. En el caso romántico la fragancia consigue llamar la atención de desconocidos al conversar en ambientes medianamente contaminados, creando de paso una opción de adicción a menor distancia, tendiendo a sentirse más agresivo e intimidante en espacios limpios o con exceso de sobreaplicaciones, dando la idea hacia el final de una variante frutal y más dulce del primer Lolita Lempicka, teniendo un comportamiento correcto y sin restricciones al estar en compañía de una pareja conocida. Rango de edad entre 25 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="bacf1c42c8cde5f8cfc5f4a275231ed3" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/grey-flannel-by-geoffrey-beene.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia aparecida entre 1975 y 1976 es el primer producto de perfumería creado para la marca del diseñador de vestuario estadounidense Geoffrey Beene, tomando su nombre de una "franela gris" que es el material que caracterizaba los trajes masculinos y siguiendo un enfoque calmado y limpio no rupturista que busca reflejar elegancia abarcando familias alimonadas, verdes y florales. El envase se basa en un frasco cilíndrico de líneas simples que se curva en su parte superior y que tiene un vidrio oscurecido que recuerda una botella de botica, la cual viene dentro de una bolsa de tela gris. En el sitio de Geoffrey Beene solo aparecen referencias básicas del perfume, sin que se señale su composición.En partida la fragancia presenta una capa principal de grupos alimonados clásicos con una influencia floral limpia que trae similitudes con Shalimar de Guerlain, sumándole tonos terrosos suaves y verdes herbales incipientes, agregando a los 5 minutos tonos dulces de madera y resina con un acabado al cuero, apagándose el punto de limón a los 10 minutos y centrándose el perfume en resinas con un picor de mentol de vetiver a los 20 minutos. En fase media a los 30 minutos el aroma realza el acabado floral que toma un aspecto clásico centrado en jazmín, violetas y rosas con trazas de semillas de cilantro y madera que dan un perfil seco que potencia ideas de iris que se vuelven más notorios a 1 hora de aplicado. A las 2 horas el aroma se siente dulce y centrado en ámbar con una mayor presencia de madera y aires florales de geranio con rosas, aumentando una carga de musk que unido al dulce de ámbar crea un efecto similar al de Tabac a las 3 horas, con el floral acercándose a violetas dulces a las 4 horas. A las 6 horas el perfume presenta un cambio notorio de estilo que se basa en el dulce de musk pero orientado a una violeta de aspecto infantil, retomando algunos aspectos de Shalimar y de un enfoque de perfumería antigua unisex donde ocasionalmente resalta un punto de iris que aporta más complejidad y elegancia al aroma a las 8 horas, sosteniendo una intensidad notoria aunque por momentos constante al girar en ideas de florales atalcados de violetas con musk y frescores bajos de cáscara de limón, teniendo a las 10 horas retornos hacia el tono de musk con ámbar con un punto de cuero y un aire de loción antigua de afeitar, llegando a 12 horas con una mayor profundidad en el musk que suma trazas de vetiver, cilantro y jazmín que complementan el efecto de talco de violetas. En fase final a las 24 horas se siente un predominio de violetas que presentan un aspecto infantil y delicado, incluyendo una base atalcada que incluye porciones de ámbar tibio con madera suave que se sienten como una simplificación de Tabac, demorando en presentar unos puntos verdes especiados discretos y poco definidos que producen picores ligeros dentro del rango de una nuez moscada.La fragancia sigue un enfoque aromático elegante y de aspecto simple a la vez cercano a otros perfumes de la primera mitad de la década del setenta, manteniendo una línea central de florales neutros sobre la cual giran apariciones de musk y verdes con limón que rozan lo unisex, planteándose como una fragancia de diario limpia y atemporal que es fresca pero que deja una impresión con la que se diferencia de otras fragancias cotidianas de corte funcional, alejándose de un uso deportivo y dando un aire de nostalgia de barbería semiformal que toma un matiz más informal a mayor edad. En oficina el aroma sigue un enfoque personal de estela mesurada, no intrusivo y que aguanta sobreaplicaciones, dando la idea de una capa de corte artesanal que recuerda algunos momentos de Brut y Tabac aunque con un marco más atalcado, con un efecto memoria mediano debido a su estela que se percibe sólo a corta distancia y que se mueve en un rango aromático compacto al musk, colocando algunas restricciones al vestuario que se alejan de los extremos informal y formal. A nivel nocturno el perfume tiende a perder terreno debido a su intensidad y estela apegada a la piel que crea un efecto tibio más cercano a situaciones de diario que de noche, teniendo poco desplante si se le compara con los perfumes de la competencia en un evento semiformal o formal, sintiéndose muy serio y poco dinámico a nivel informal. En lo romántico la fragancia propone líneas clásicas más cercanas a una interpretación pulcra que sensual, entendiéndose como un aroma para disfrutar de manera personal. Rango de edad entre 30 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="f635c3a694af47a9af531219c573afba" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/hot-gold-by-benetton.html">			<content><![CDATA[Este perfume del 2012 forma parte de una nueva serie que se basa en las fragancias Cold y Hot de 1997 y las enfoca hacia un tema inspirado en metales, con la versión femenina asociándose con la idea de oro que le da un enfoque más distinguido. El envase mantiene la forma de botella rectangular de vidrio transparente de Hot, con el tapón característico que tenía una forma de llave de agua cambiando de color rojo a blanco. En el sitio de Perfumes Benetton destacan las siguientes notas aromáticas: manzana, bergamota, durazno, carambola, rosas, mimosa, sándalo, musk y ámbar.En partida la fragancia presenta una combinación dulce y fresca hacia frutales rojos que dan la idea de una mezcla de guindas confitadas tipo marrasquinos con puntos de fresas y frutillas con un paso breve por sandías, afinándose el aroma hacia un jugoso basado en agua que da un paso por cremosos de duraznos y damascos a los 5 minutos y que a los 10 minutos dan una impresión de tuberosas, teniendo el aroma variaciones hacia mandarinas al acercarse a los 20 minutos. En fase media a los 30 minutos la fragancia reduce las porciones de crema en favor de mandarinas y naranjas más notorias que presentan inserciones de flor de azahar durante su evolución, tomando un acabado más ácido afín con las mandarinas pero que combinado con los vestigios rojos se aproxima a rosas suaves a 1 hora de aplicado. A las 2 horas el perfume presenta un momento de brillo que se centra en una variante de las mandarinas que toman un aspecto más jugoso y acuoso, incluyendo trazas que recuerdan porciones de vainilla de bronceador y puntos de corte tropical como una versión más viva de las impresiones iniciales de tuberosa, evolucionando la mandarina al agua y acercándose a un tinte más polvoso que plantea a las 3 horas una rosa fresca y ácida de jardín que tiene oscilaciones hacia frutales rojos jugosos similares a los del comienzo que parecen solapar a las rosas a las 4 horas moviéndose en el rango de las grosellas y fresas con un punto de mandarina concentrada y sin llegar a ácidos de frambuesa. A las 6 horas el punto de rosa desaparece por momentos perdiendo el acabado clásico de jardín en favor de una combinación equivalente centrada en frutos rojos que recupera un dulzor al agua como al comienzo, dando mayor presencia a las 9 horas a una mandarina más concentrada y menos jugosa que aporta puntos tibios que se cruzan con duraznos y damascos, con este último grupo dando un paso a cremosos de gardenias o tuberosas a las 12 horas que incluyen un punto tipo pera o manzana de bajo impacto seguido de grupos secos dispersos que dan una impresión de madera. En fase final a las 24 horas el perfume presenta una división en el grupo floral inclinando los tonos ácidos hacia la familia de las magnolias y los grupos dulces hacía una rosa amielada, incluyendo un dejo de almendras como los presentes en variaciones de mimosas que se intercala con residuos de duraznos.La fragancia sigue una evolución que va de un enfoque juvenil a uno de edad mediana pero todavía joven, aprovechando un grupo frutal más dulce y jugoso que el de su predecesor y que tiene pasos por rosas que dan un efecto de chispa mesurada, dando una idea general de uso diario con preferencia a primaveras y veranos poco calurosos, alejándose al mismo tiempo de actividades con alta transpiración y dinamismo. En oficina el perfume presenta una veta alegre y destacada que aprovecha una estructura aromática no compleja, sacrificando de paso el efecto memoria que en un comienzo destaca pero que luego se estabiliza en un nivel mediano de frutos rojos, cumpliendo con aportar limpieza y un grado de elegancia no extremo entre colegas. En lo nocturno la fragancia se mueve mejor en espacios limpios y en noches medianamente calurosas, destacando en reuniones con amigos y cenas en círculos íntimos alrededor de una mesa o en una sala en casa, quedando corto en eventos formales y sintiéndose rígido en una fiesta informal con mucho baile. En el caso romántico el grupo frutal con rosas crea un efecto inocente y grato que se disfruta a corta distancia, suficiente para entablar una conversación desde cero con un desconocido y de manera más amplia en salidas con pareja conocida. Rango de edad entre 20 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="10f5c4cdfc2cf62febd47e8f280c4e93" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/rumba-passion-by-ted-lapidus.html">			<content><![CDATA[Este perfume de aproximadamente el año 2012, aparece como una versión actualizada del clásico Rumba de 1989 de Balenciaga, con esta nueva edición siendo comercializada por Ted Lapidus luego que esta casa comprara la marca Balenciaga a fines de la década del 2000, profundizando en esta ocasión los conceptos de misterio y seducción de rasgos latinos tras el baile Rumba. El envase mantiene la forma de botella original de Rumba con forma curva y decorada con surcos rematada en un tapón esférico, cambiando las tonalidades transparentes por un degradado de corte más nocturno que va de negro a rojo, con el tapón destacando en rojo oscuro. En el sitio de Ted Lapidus destacan la siguiente estructura aromática: bergamota, davana, flor de azahar, jazmín, rosas, miel, vainilla y pachulí.En partida la fragancia presenta aromas de vainilla que muestran un aire de los inciensos y rosas de la versión original de Rumba, diferenciándose en una capa de corta duración de frambuesas y grosellas rojas oscuras que rodea al aroma y que perdura de manera notoria hasta los 10 minutos, bajando este tono frutal para resaltar la veta de inciensos y complementándola con acabados nuevos de madera y especiados a la nuez moscada con cruces de musgo y pachulí medianamente confitado, llegando a los 20 minutos a impresiones de la década del ochenta con aportes chiprés de pimienta rosada y tallos de rosas. En fase media a los 30 minutos la fragancia destaca una nota intensa y dominante de rosas clásicas y oscuras características de los años ochenta y que es complementado con florales similares por el lado de ylang-ylang y jazmín, sumando un acabado de miel que suaviza la presencia de maderas e inciensos integrándolos con las flores, agregando puntos de moras densos y picores a la canela al llegar a 1 hora. A las 2 horas la fragancia cambia su balance de notas inclinándose a un cuerpo de tipo jabón con presencia de jazmines y agua especiada con maderas que superan los tonos de rosas clásicas, incluyendo presencias verdes que en principio se acercan a tonos de bosque por el lado de musgo y en menor proporción con las primeras apariciones de un pachulí que se hacen más notorias a las 3 horas al llegar a un tono de pimienta rosada con musgo que no alcanza a llegar a vetiver y que por este lado se siente más ligero que un chiprés de la década del ochenta y de años anteriores, sumando capas de una vainilla áspera y con rasgos orientales a la madera a las 4 horas. A 6 horas la fragancia abandona las referencias de incienso y rosas de Rumba original planteando un aroma que sigue una línea diferente de resinas con más proporción de especias y maderas, con un punto dulce frutal clásico cercano a duraznos, ciruelas y moras no ácidas que se apegan a los aportes de miel absorbiéndola, planteando a las 9 horas un tono dulce floral que supera al jazmín y se aproxima a un ylang-ylang mezclado con canela rompiendo por este lado la tendencia de los años ochenta, evolucionado la capa floral y llevándola a un tono más atalcado y afín con violetas apagadas a las 12 horas, conservando un fondo con pocas variaciones de vainilla a la canela de menor picor y mayores rasgos de madera con secos de musgo que traen de vuelta varias de las vetas de la rosa inicial y del jabón, cruzado con moras y ciruelas de la etapa media. En fase final a las 24 horas el perfume sostiene una intensidad perceptible a distancia de conversación y que presenta una rosa menos intensa que se integra con la impresión de jabón, con restos de vainilla, duraznos y miel que suavizan los rasgos de chiprés que se resumen en tallos de rosas a la pimienta rosada con musgo e interferencia de violetas.El perfume se siente como un giro modernizado de Rumba en su formato clásico, agregando un estilo chiprés más contemporáneo y menos profundo o denso que el usado en las décadas previas a los años ochenta y que llegaban en ocasiones al nivel de una civeta corporal, mostrando una aproximación que insinúa situaciones con mayor presencia social sin bajar del estilo semiformal y que a nivel de diario presenta características atemporales que se alejan del calor extremo y de las situaciones dinámicas y deportivas, favoreciendo salidas urbanas en invierno y estadías en interiores en verano. En oficina la fragancia sacrifica una imagen dinámica en favor de líneas serias y elegantes que se relajan a mayor edad pero que apuntan a sensaciones autoritarias, sintiéndose de manera no intrusiva en pasillos y encajando bien en eventos que requieren plantear ideas y planes de acción con poco espacio a la discusión en reuniones o presentaciones, con un efecto memoria oscilante que se mueve la mayor parte dentro de lo mediano y que tiene puntos altos en las vetas de chiprés picante a la canela y en la base de vainilla inciensada a la madera con el que se desmarca de tendencias actuales más juveniles y estándares basadas en frutos rojos dulces. A nivel nocturno la fragancia mantiene la necesidad de roce social alejándose de fiestas o actividades juveniles, favoreciendo cenas o reuniones en casa que se apeguen a cierto protocolo o formalismo, apuntando también en menor grado a eventos tipo matrimonios donde no existe una gran cercanía con los organizadores y no se requiere destellar como el alma de la fiesta, privilegiando en todos estos casos una imagen pulcra y seria. En lo romántico la fragancia requiere de tiempo para ser comprendida, conteniendo varias referencias a la vieja escuela de seducción pero necesitando de una aproximación o presentación correcta ante desconocidos para no intimidarlos, teniendo mayor soltura de uso a mayor edad y con pareja conocida. Rango de edad entre 30 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="eb3985e3f63d20f6b0e580f7cefeb14c" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/signorina-eau-de-toilette-by-salvatore.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del 2013 aparece al año siguiente de Signorina lanzada originalmente como un Eau de Parfum, con esta versión en Eau de Toilette conservando la propuesta de elegancia italiana de la marca enfocada a un público joven pero agregándole un toque de audacia que se sustenta en líneas aromáticas más frescas. El envase mantiene tanto la forma de botella de Signorina de forma rectangular con bordes de vidrio grueso y transparente, como el tapón esférico dorado y el lazo "Vara" usada en los zapatos Ferragamo, cambiando el color del líquido y de la cinta inferior del lazo de rosado a violeta. En el sitio de Ferragamo destacan que las notas aromáticas del perfume son: pomelo, lichís, aceite de rosas, vapor de arroz, mousse de leche y molécula de cashmerán.En partida la fragancia presenta un inicio delicado y fresco de corte funcional que incluye notas de la familia de las peonías y las fresias con un fondo de frutos rojos implícito, desarrollando a los 5 minutos una capa ligera de crema de aspecto lácteo que se acerca a gardenias con una oscilación a magnolias en torno a los 10 minutos, aumentando la presencia de grosellas rojas hacia los 20 minutos junto con aumentos del aire alimonado que se mantiene en torno a una combinación de fresias y peonías. En fase media a los 30 minutos la fragancia profundiza el aroma a frutas hacia fresas o frutillas ligeras con un aire a bergamota, variando la sensación alimonada hacia un ácido que destaca la presencia de peonías y rebajando el cuerpo de crema a un mínimo, manteniendo una evolución en torno a peonías y frutos rojos de acidez mediana y menor alimonado a 1 hora de aplicado. A las 2 horas el perfume presenta un cambio drástico, relegando a la base la mayoría de las notas de la etapa anterior en favor de una rosa dominante de estilo joven y características ácidas que producen una alta estela aromática que sigue una línea pura con ausencia de notas secundarias y mostrando variaciones ocasionales hacia rosas aterciopeladas más clásicas a las 3 horas, incorporando a las 4 horas picores extras que igualan el efecto que presentaba en este mismo punto la versión Eau de Parfum de Signorina pero con menor profundidad en las notas complementarias y sosteniendo una línea de rosas ácidas oscuras. A las 6 horas la fragancia hace una vuelta atrás volviendo a peonias dulces con un acabado alimonado como al inicio y dando un tono de miel a las rosas, reflotando las frutas rojas a las 9 horas las cuales envían al fondo a las rosas dejándolas con una participación mínima, mostrando a las 12 horas una combinación variada de mandarinas con peonías y frutos rojos suaves dulces con pequeñas apariciones de rosas que se incorporan dentro de las lineas ácidas de las mandarinas, agregando tibios de musk que se confunden con un aire de duraznos. En fase final al alcanzar las 24 horas el perfume presenta una combinación de peonías y rosas ácidas matizadas con duraznos y damascos, presentando un picor suave levemente amoniacal de las rosas y que incluye referencias a tallos de rosas tipo pimienta rosada.Esta edición de Signorina parece resaltar un enfoque funcional que se destaca al inicio, con líneas frescas de corte alimonado que luego se desplazan hacia el centro básico de la versión original, conservando un enfoque de diario primaveral y veraniego pero por momentos abriéndose a nivel atemporal hacia épocas frescas por la densidad y presencia de la nota central de rosa clásica, alejándose de un uso deportivo por este mismo motivo. En oficina el perfume evoluciona hasta llegar a un punto principal de rosas clásicas y elegantes de edad no madura que ayudan a sustentar una imagen pulcra pero que a la vez consiguen un efecto memoria que llega hasta el nivel mediano al confundirse el aroma con otras fragancias a las rosas, tanto clásicas como modernas, con la estela destacando en grupos pequeños sin llegar a niveles intrusivos. En el caso nocturno el aroma se mueve con más soltura en eventos sociales más elaborados, que van de un semiformal de edad amplia a un formal de matrimonios joven, con el punto medio sintiéndose rígido en fiestas informales juveniles y brillando sólo en el primer par de horas. En lo romántico la fragancia maneja una composición un poco más estridente que va más por una intención de destacar a nivel social y de producir un disfrute personal en sus extremos inicial y final, en lugar de apuntar hacia lineas sensuales o conquistadoras de manera más explícita. Rango de edad entre 25 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="51fb534db9825ca781afb0a465bb000" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/so-hooked-on-carmella-by-benefit.html">			<content><![CDATA[Este perfume del 2010 es uno de las tres fragancias de la segunda partida de aromas de la marca de cosmética estadounidense Benefit Cosmetics, acompañada de Lookin' to Rock Rita y Garden of Good and Eva, con So Hooked on Carmella manteniendo el uso de nombres que hacen referencia a una mujer y asociando un sentimiento o un detalle cómico sobre ella, en este caso planteando la idea de un admirador que no es capaz de sacar de su cabeza a la protagonista. El envase usa la botella con forma de coctelera propuesta en el primer trío de perfumes del año anterior, con un decorado basado en hojas de aspecto satinado o metalizado y colores pasteles, con la caja mostrando un balcón en lugar de la puerta de una casa, a modo de lugar donde la protagonista se deja ver ante sus admiradores. En el sitio de Benefit Cosmetics destacan las siguientes notas: limón, pomelo, ruibarbos, ciclamen, peonías, tiaré, vainilla, sándalo y ámbar.En partida la fragancia muestra un tono de manzana ligeramente madura y oxidada que recuerda un postre de manzana molida dulce y que se sostiene por los primeros 2 minutos, incorporando gradualmente una nota de vainilla de postre que asociada con la manzana recuerda el aroma de un flan, siguiendo una evolución que aumenta la presencia de vainilla en línea con el aroma de un bronceador, agregando sobre los 10 minutos una impresión más plástica que pasa por resina y se afina en flores de azahar al cabo de 20 minutos. En fase media a los 30 minutos la fragancia se centra en vainilla más oriental que incorpora florales tropicales de la familia del tiaré y osmantus que aumentan la impresión de efectos de bronceador y de terrosos ligeros similares a higo con coco, sumando un tono que recuerda un sintético de picor ligero tipo anís de breve duración y efecto complementario de la vainilla, incorporando a 1 hora una capa de madera ambarada suave. A las 2 horas el aroma toma un matiz más floral dentro del marco de bronceador, destacando líneas de flores tropicales con impresiones de gardenia y flor de azahar de aspecto plástico que se confunden con un punto de coco e higo, bajando la influencia de vainilla y sumando un fresco extra ligero de la familia de las bergamotas, simplificándose el aroma a las 3 horas a un tono más plástico centrado en aceite de coco a la vainilla con vestigios de higo de perfumería y sumando una capa complementaria de ámbar, con efectos extras de confituras levemente tostadas a las 4 horas. Sobre las 7 horas la fragancia mantiene una estructura similar con pequeñas bajas notorias en su intensidad, simplificándose el floral que se funde en aceite de coco el cual después apunta hacia higo a las 9 horas, seguido de un aumento de musk y de ámbar que da un acabado más resinoso a la fragancia y que trae recuerdos de una madera suave que vuelve a caer en la idea de tabaco amielado al unirse con las vetas de caramelo, llegando a las 12 horas con un acabado confuso que está entre caramelo y vainilla como evolución del coco e higo hacia una veta más limpia, sumando un vestigio floral de aspecto ácido que recuerda una peonía mezclada con un frutal tenue de bajo impacto, con una base de musk que por momentos recuerda el fondo al agua de Bulgari pour Homme y que es compensada por caramelo confitado y madera tostada. En fase final a las 24 horas el perfume entrega una nueva impresión de vainilla más delicada y muy femenina que es complementada por florales elegantes y trazas de madera suave que consiguen un tono parecido al de Allure de Chanel, volviendo de manera oscilante al aroma más plástico de bronceador pero basado en una vaina de vainilla más natural con una mínima presencia de coco y con tibios neutros de musk.La fragancia sigue un enfoque con personalidad alegre y extrovertida, apegándose a un tono de bronceador que se mantiene lineal por toda la primera fase y que refuerza la idea de un aroma de diario para usar en primavera y verano en salidas al exterior e incluso como complemento a actividades físicas, siguiendo un perfil informal de corte social por la estela que proyecta, sin que por eso se sienta desperdiciado al usar en solitario. En oficina la fragancia llama la atención entre colegas y al caminar por pasillos, pudiendo confundirse con un bronceador y por ese lado sentirse descolocado a nivel laboral pero por su estructura intensa y lineal consigue crear un buen efecto memoria en un círculo cercano, funcionando como elemento de relajo semiformal en reuniones donde el propósito principal es proyectar calma en situaciones tensas más que conseguir vender una idea o cimentar una imagen de confianza profesional. En el caso nocturno el perfume aumenta su espectro de uso, principalmente en fiestas muy dinámicas en verano y en salidas con amigos, funcionando también en reuniones en casa que sigan un protocolo semiformal, pudiendo ser una alternativa relajada y no compleja para una mujer joven en un matrimonio en climas cálidos. En lo romántico la fragancia produce momentos de adicción y en general un grado de curiosidad que invita a acercarse, manteniendo una imagen alegre con chispa ante desconocidos. Rango de edad entre 20 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="4c633659a84ba70338cba34f4632d330" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/sultane-by-jeanne-arthes.html">			<content><![CDATA[Este perfume del año 2001 forma parte de la serie clásica de la marca Jeanne Arthes, perteneciente al Groupe Arthes con sede en el sector de Grasse en Francia y que creó esta marca en el año 1978 aprovechando las materias primas de la zona siguiendo un modelo en el cual equilibran calidad con facilidad de acceso a nivel social, comenzando sus exportaciones fuera de Francia en la década del 80 y construyendo en los noventa su propio centro industrial donde engloba todas las etapas del proceso de fabricación de sus perfume, creando nuevas marcas que siguen la filosofía de calidad a bajos precios y que incluyen a Jeanne d'Urfé que usa envases comunes para hombre y mujer, y Jeanne en Provence que sigue un estilo más natural basado en la campiña francesa y que incluye productos para el cuerpo y el hogar, junto con una línea privada que permite crear productos a pedido para otras empresas. El envase del perfume considera una botella con forma de gota rematada en un tapón formado por dos esferas más una curva que recuerda un colgante o un frasco con influencia de diseño árabe, con el líquido tomando una tonalidad ámbar. En el sitio de Groupe Arthes describen solo el concepto que dio pie a la fragancia y que se centra en un envase con forma de talismán que contiene una poción mágica capaz de encantar a una reina moderna, sin que entreguen detalles de su composición aromática.En partida la fragancia toma un matiz clásico basado en flores que muestran características de fresias y gardenias, con un punto frutal de piña que aparece momentáneamente a los 5 minutos de aplicado y que luego se centra en peonías con fresias suaves y no complejas montadas sobre una vainilla también suave y no dominante, presentando sobre los 15 minutos impresiones que recuerdan algunos perfumes de la década del 90. En fase media a los 30 minutos la fragancia profundiza la presencia de vainilla bajando las gardenias y las fresias en favor de aportes suaves y ligeros de rosas con un aire de duraznos, llegando a 1 hora a una estructura aromática que recuerda gran parte del aroma del Burberry fon Woman clásico de la década del noventa. A las 2 horas la fragancia sostiene el mismo balance de notas, destacando una vainilla menos densa y más ligera que incluye referencias menores a rosas y todavía sosteniendo una gran cercanía a nivel ambiental con Burberry, teniendo un desarrollo lento con pocas variaciones que lo llevan a mostrar a las 4 horas un aporte menor de alimonados más cercanos a cascaras de bergamota que de fresias por un dejo azucarado que aparece por momentos, y que insinúa apariciones vagas de frutos rojos menores. A las 6 horas la fragancia agrega un acabado ligero de maderas que complementa la aparición de un musk tibio que reemplaza parte de la vainilla manteniendo la idea de tibieza general, sumando mayor precisión en tonos de duraznos y damascos no ácidos de acabado amielado que siguen alineados con el aroma de la parte media y del tono de secado en piel de Burberry, bajando las maderas a niveles mínimos a las 9 horas y sumando un mayor brillo dulce ligeramente ambarado en el grupo frutal que recuerda un estilo simplificado de 5th Avenue de Elizabeth Arden a las 12 horas. En fase final a las 24 horas baja la intensidad de los grupos frutales con vainilla alejándose de las referencias directas a Burberry, beneficiando una capa de musk con madera todavía tibia que aporta un picor mínimo al aroma.La fragancia abre una alternativa de aroma más económico que apela a varias de las líneas principales de Burberry clásico de mujer, manteniendo un enfoque sincero y no complejo que consigue aligerar el aroma de Burberry a nivel de diario, abriéndose a un uso en verano y relajando la restricción o preferencia de uso invernal, aunque todavía conservando reparos en un uso deportivo. En oficina la fragancia destaca a nivel de colegas con un efecto memoria bueno que se sustenta en la baja evolución u oscilación del aroma que se centra en tonos de de vainilla con frutas, recuperando un estilo empático y femenino de la década del noventa que consigue llamar la atención en reuniones, sin sentirse desperdiciado o mal utilizado en situaciones cotidianas o del día a día. En lo nocturno la fragancia tiende a mostrarse un poco más introvertida aunque todavía destacando en un enfoque femenino sincero y empático, aportando con ideas limpias en fiestas adolescentes con vestuario pulcro o salidas con amigos en invierno, abriéndose a usos más formales en verano que pueden llegar a un uso en matrimonios de corte familiar que no requieren de una imagen compleja o destellante. En el escenario romántico el aroma presenta tonos atractivos y acogedores durante la mayoría de sus fases dentro de un marco de conversaciones con desconocidos, mejorando la densidad del aroma que en algunas ocasiones cansaba o alejaba en el caso de Burberry al usar demasiadas aplicaciones, funcionando de manera más relajada en compañía de una pareja conocida. Rango de edad entre 25 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="6d548549426d33bf56f68238422d4f28" url="http://queolortiene.blogspot.com/2013/12/tom-ford-noir-by-tom-ford.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del año 2012 corresponde al cuarto perfume masculino elaborado por la marca del diseñador estadounidense Tom Ford en asociación con la casa de perfumes Estée Lauder, con esta versión destacando un enfoque oscuro que une dos facetas de un hombre: una refinada y sofisticada de líneas urbanas apegada a una imagen externa, y una más sensual de corte personal. El envase se aleja de la forma de botella de sus predecesores Tom Ford for Men, Tom Ford Extreme y Grey Vetiver, con un frasco rectangular de vidrio opaco y tapón con surcos que recuerdan algunas botellas de Ermenegildo Zegna. En el sitio de Tom Ford destacan las siguientes notas aromáticas: bergamota, verbena, alcaravea o comino de prado (en inglés "caraway"), pimienta rosada, violetas, pimienta negra, nuez moscada, resina de iris, geranio, rosa búlgara, salvia, opoponax, ámbar, pachulí, vetiver, benjuí, civeta y vainilla.En partida el aroma se siente terroso con inclusiones herbales al cardamomo que dan un paso por cáscaras de limón y bergamota a los 5 minutos, desarrollando un acabado más frío que un enebro y que se confunde con granos de uva blanca a los 15 minutos del inicio, agregando apariciones de resina terrosas que se hacen más notorias a los 20 minutos. En fase media a 30 minutos el aroma incluye mentolados más notorios de enebro, vetiver o cardamomo que se unen a madera de cedro y resina que evolucionan de manera lenta hacia un acabado licoroso a 1 hora, sumando a la vez aires florales bajos que dan impresiones de violetas. A las 2 horas el aroma se siente más potente, con ascensos especiados que se mezclan con licor y que arrastran las capas de violeta que incluyen aportes de rosas, volviéndose más profundo el perfume a las 3 horas al sentirse nuevos aportes de iris y una resina de aspecto más picante, teniendo un punto de desplante máximo a las 4 horas con una capa principal de violetas e iris dulce de aspecto clásico que se complementa con secos de vetiver que mantienen la línea masculina. A las 6 horas la fragancia se estabiliza y frena su evolución, destacando una capa de violetas con iris dulce y un poco más untuosa que bordean el estilo femenino nocturno y que son seguidas de rosas frutales, con una base de talco amaderado fresco que incluye un vetiver limpio no viejo y que se abren a musk, aumentando a las 8 horas la presencia de grupos verdes que se centran en vetiver y se aproximan a un acabado de pachulí, teniendo el perfume a las 10 horas una baja en su intensidad que permite destacar un retorno del musk con grupos de talco de iris más neutro y que toma un aire de vainilla tenue, tomando a las 12 horas un acabado más apagado y suave que sigue líneas de talco con pequeños aportes de especiados neutros de pimienta rosada y nuez moscada amaderada, resaltando al fondo una rosa clásica aterciopelada que aporta un dulzor combinado con ámbar y talco de violetas con aire de lavanda que al combinarse con musk dan una idea de aroma de piel. En fase final al llegar a 24 horas el perfume conserva un acabado al talco de violetas e iris dulce con un tinte de lavanda y vainilla ligera, teniendo aproximaciones con Palio de Lorenzo Siena y con Flower de Kenzo, seguido de capas de madera seca tenue y con poca presencia de resina y aportes dulces de musk.El perfume parece mostrar una combinación de intenciones diferentes, por un lado apegándose a un aroma de disfrute personal con un acabado artesanal al talco, y por otro lado retornando a un estilo tipo años sesenta que recupera el uso de florales neutros con un toque de violetas e iris oscuros que dan mayor modernidad al perfume, aguantando un uso de diario cercano al invernal con mayor soltura y con algunas restricciones que apuntan a interiores en verano, dentro de un marco semiformal no dinámico. En oficina la fragancia presenta una profundidad aromática correcta y grata entre colegas que no se siente intrusiva, aunque teniendo una impresión algo compacta que no alcanza a desarrollarse del todo como para tener un efecto memoria que supere lo mediano, pudiendo mejorar a corta distancia y con buena concentración y poca interferencia ambiental. A nivel nocturno la fragancia aprovecha de mejor manera su enfoque atalcado y floral oscuro, aguantando sobreaplicaciones para mejorar su estela y dando una idea correcta y pulcra de profundidad artesanal que mejora hacia el final, alejado de situaciones dinámicas y prefiriendo eventos semiformales y formales calmados en ambientes limpios. En lo romántico el aroma sigue un enfoque más personal en la mayoría de las situaciones, teniendo momentos sensuales con tonalidades más corporales que son mejor apreciadas en pareja conocida. Rango de edad entre 30 y 60 años.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>