<author id="ea4e12e44a730da94017a1e6d8134ced" url="profesoreshuasco.blogspot.com" feed="http://profesoreshuasco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="7dc78589f857faa7f6d51fc59019dcc2" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/28-de-agosto-paro-nacional-por-la.html">			<content><![CDATA[Este miércoles marchan juntos estudiantes universitarios, secundarios, profesores, padres y trabajadores en defensa de la educación pública. Las organizaciones convocantes apuestan por dar una señal de unidad desde el mundo social, mostrando además la indiferencia que ha demostrado el gobierno a las propuestas estudiantiles.Pese a los intentos del gobierno de dividir el movimiento estudiantil, este martes 28 de agosto convergerán en Santiago y en varias otras ciudades la Asamblea Coordinadora de Estudiantes Secundarios(ACES), la Coordinadora Nacional de Estudiantes Secundarios (CONES), la Confederación de Estudiantes de Chile (Confech), el Colegio de Profesores y la Central Unitaria de Trabajadores(CUT) en una jornada de paro nacional por la educación.También han confirmado su presencia en la movilización integrantes de la Mesa Social para el Nuevo Chile, la Coordinadora de Padres y Apoderados por el Derecho a la Educación(Corpade), algunos colegios técnicos profesionales y la Confederación Nacional de Trabajadores de la Educación Chilena (Conatech).Como adelanto a lo que será la convocatoria a marcha mañana, los estudiantes desplegaron frente  a una corrida organizada por el gobierno el domingo la a bandera gigante de “educación pública, gratuita y de calidad” en el frontis de la Universidad de Chile.Junto con recalcar la unidad, los convocantes llaman a una marcha masiva y pacífica “como respuesta a los intentos de desprestigios del Gobierno, frente a los permanentes ataques que han sufrido diferentes dirigentes, frente a las acusaciones de división”, como explica Gabriel Boric, presidente de la FECH.Noam Titelman, presidente de la FEUC, agregó que pretenden demostrarle al Gobierno que el movimiento estudiantil  “es de una mayoría que sí quiere transformaciones estructurales del sistema de educación” y llamó al ministro de Educación, Harald Beyer, a dejar de jugar “al todo o nada” con los estudiantes.“Cuando el ministro manda los proyectos de ley al Parlamento y obliga solamente a tener ese espacio para la discusión hace que el único recurso posible sea frenar estos proyectos de ley. Es él quien quiere aprobar todo tal cual está o que no pase ninguno. Por lo mismo, hacemos un llamado a que se abran los espacios para que se puedan discutir de verdad los proyectos de ley. Es necesario que de una buena vez, se empiecen a hacer políticas públicas sin dar la espalda a la ciudadanía”- dijo el dirigente de la FEUC.Los profesores por su parte realizarán un paro. Jaime Gajardo, presidente del Magisterio, señaló que el Paro Nacional Docente de establecimientos municipales “se transformó en un paro nacional por la educación, porque en la práctica las demandas del profesorado, del estudiantado y de otros sectores, como los padres y apoderados, son totalmente coincidentes. Confiamos en que habrán miles de maestros movilizados”.RECHAZO A ACCIONAR POLICIALLa presidenta de la Corpade, Dafne Concha, dijo que “creemos que es necesario defender hoy día a los estudiantes que se han estado movilizando y que han sido brutalmente agredidos por carabineros; Este martes vamos a estar más atentos que nunca, vamos a estar con nuestros hijos”.En tanto, la nueva presidenta de la CUT y dirigenta del Colegio de Profesores, Bárbara Figueroa, comentó que “la demanda por educación no es una demanda de los estudiantes, es una demanda de todo Chile y los trabajadores nos sentimos plenamente identificados, cuando pensamos en el legado que los trabajadores podemos dar a nuestros hijos es la educación y por eso, mañana, los trabajadores de Chile estaremos en las calles”.Titelman, presidente de la FEUC, agregó que “queremos dejarle claro al gobierno que éste  es un movimiento de mayorías”.EN REGIONESDesde la comunidad valdiviana comunican estudiantes organizados en la FEUACh, FEESVA y ACES que exigirán este 28 de agosto la inhabilitación del Senador Carlos Larraín “por conflicto de intereses, que mantiene con la Universidad Santo Tomás, la cual fue denunciada por lucro, con inmobiliaria Radices”.Los estudiantes valdivianos además acusan que los secundarios están siendo desalojados de sus establecimientos y que es sólo por ello que no podrán adherir en grandes números a conferencia y marcha de estos días.En Santiago, los estudiantes partirán desde la USACH a las 10:30, mientras que los profesores partirán desde la Avenida España con Alameda a las 10 de la mañana.En Valparaíso, se convoca a la marcha desde las 11 de la mañana de la Plaza Sotomayor.En Valdivia la marcha comenzará a las 11 desde el paradero UACH y desde la plaza Simón Bolívar. Gwendolen PareEl Ciudadano]]></content>
		</document>
		<document id="6e0bae11afbd456c82ed527cf1e3e85a" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/beyer-batalla-contra-las-hormigas.html">			<content><![CDATA[CARLOS CORREA B.Gerente de Asuntos Públicos Imaginacción Consultoreshttp://papelcero.blogspot.comEl ministro Beyer, debiera leer seriamente uno de los libros más esclarecedores sobre lo que pasó el 2011 en el mundo de los secundarios: La Mala Educa$ión, de la periodista Elizabeth Simonsen.Harald Beyer es uno de los más reputados estudiosos de la educación. Su larga trayectoria y su honradez intelectual no tienen relación con la serie de pirotecnias verbales que ha realizado para explicar lo que constituye una torpeza de su cartera: no ha querido recibir a los estudiantes secundarios ni tiene agenda alguna para los acuciantes problemas de la educación media en Chile.Pero no es el único que ve en el despertar del movimiento secundario un asunto coyuntural más propio de unos chicos sobreinformados que no recibieron en casa unas ejemplares nalgadas cuando hacían preguntas de más.El columnista Ascanio Cavallo bautizó como “carrusel de las tomas” a lo ocurrido la semana pasada, y lo atribuyó a un “radicalismo infantilista y retórica anarquizante”. Esta simplificación maniquea no corresponde a lo que está pasando y también debiera el destacado analista y socio de una de las agencias de comunicaciones más importantes leer el libro. Mal que mal, no fue escrito por uno de los llamados “profetas del fin del modelo”, sino por la editora de Educación del mismo medio donde escribe Cavallo.No solamente debieran mirar la taxonomía que hace Simonsen de los movimientos y de sus respectivas organizaciones, en especial para aprender el particular modelo organizacional de la ACES, donde prima el principio de lo colectivo en la movilización, sino para tener más elementos para entender las causas profundas que llevan al descontento de los secundarios.Pese a lo que creen los estrategas del gobierno, el tiempo no está en contra de los estudiantes. Estamos a un poco más de 60 días de las elecciones municipales, y si el movimiento toma más fuerza, la apuesta por el desgaste y las imágenes de Fuerzas Especiales arrastrando jóvenes a los móviles policiales puede tener impacto en los resultados de los candidatos oficialistas, y hacerlos perder puntos en las encuestas, por más que Adimark transmita un optimismo falso. En esto llevan las de ganar las hormigas.Buena parte de sus demandas se basan en el claro espíritu segregador que tiene la educación básica y media en Chile. Este es un asunto largamente debatido y no resuelto. Uno de los más renombrados expertos en educación lo señaló claramente: “Los establecimientos municipales, de acuerdo a varias investigaciones de los últimos años que utilizan información de estudiantes individuales, tienen peores desempeños que sus contrapartes particulares subvencionados, aun después de controlar —por la composición socioeconómica de sus estudiantes— eventuales diferencias de gasto por alumno y elección de los padres”. Si reconoció al autor de este diagnóstico no se asombre: es el mismísimo Harald Beyer, en una columna de 2008 publicada en El Mercurio.No se entiende entonces que, en una entrevista en La Red y ante una pregunta de Alejandro Guillier sobre sus políticas para la enseñanza media, el actual ministro responda con la táctica de los fenicios haciendo referencia al proyecto sobre financiamiento de la educación superior, cuando la crisis hoy en día es en la educación secundaria. El peso intelectual del ministro no se condice con los juegos de palabras típicos del gobierno de Piñera para evitar que se escapen puntos en las encuestas y evadir las discusiones de fondo con el recurso de las cuñas armadas para salir del paso en televisión.Es cierto que hay avances en la agenda de la educación superior y que la propuesta del ministro va en el sentido correcto respecto al financiamiento de esta. Y aunque es insuficiente, constituye un gran avance respecto al CAE y se hace cargo de una de las demandas más sentidas de la Confech. Pero no son hoy los dirigentes universitarios los que se han tomado la agenda, al menos, por ahora.El actual movimiento secundario está más allá de una generación de jóvenes con una postura crítica, pues forma parte de un largo movimiento que reconoce una crisis no resuelta. Por eso, si estos se desgastan, vendrán otros con más fuerza y más radicales aun.Esto es reconocido por el propio Cavallo en una columna de 2011, cuando el movimiento universitario daba el puntapié inicial a este largo ciclo de movilizaciones, y curiosamente lo que ocurría era algo similar al actual “carrusel de tomas”.Pero la educación municipal tiene una larga lista de problemas no resueltos históricamente, que tampoco hoy son abordados por el ministro Beyer.Como reconoció el mismo Beyer, una de las demandas más fuertes de los estudiantes —el fin de la municipalización— no tiene un avance importante. El propio gobierno, con su polémica ley Hinzpeter, ayuda a radicalizar aun más el asunto y volver más complejas las soluciones sobre el problema estudiantil, ad portas del inicio del ciclo electoral.Los municipios tienen cada vez más problemas para poder manejar sus establecimientos debido a la ligazón que tienen la subvención escolar, un Estatuto Docente que ya no responde a las necesidades de flexibilidad en aras de la calidad, y la fuerte arremetida del sector particular subvencionado. Culpar a los estudiantes y las tomas —como cuando se insinúa que esta crisis se agravará—, es simplemente eludir el problema. Y si no fuera Harald Beyer el ministro, se podría hasta suponer que, en efecto, hay interés en terminar con la educación pública.También hay mucho desdén hacia lo que plantean los dirigentes estudiantiles. No recibirlos es un acto de soberbia, que sólo radicalizará más a esta generación y las venideras. El gobierno se ha ido de frente contra las tomas de colegio. El propio Presidente Piñera —avalado por encuestas internas que muestran rechazo de estas— las comparó con la quema de buses y el lanzamiento de bombas molotov. El Ministerio del Interior y los alcaldes de Santiago y Providencia han actuado con rapidez para evitar que la peste se extienda, aunque los desalojos son cosa de cada día y las retomas también.Batallar contra los estudiantes secundarios es como pelear contra las hormigas. Su fuerza radica en que no tienen un núcleo central ni una directiva unitaria, y así cada una de sus organizaciones tiene instintivamente una razón para actuar. Y esta es el profundo convencimiento que la educación básica y media tiene una crisis profunda y que sólo ellos, mediante la protesta y la movilización, podrán lograr que los hacedores de políticas públicas los escuchen.Pese a lo que creen los estrategas del gobierno, el tiempo no está en contra de los estudiantes. Estamos a un poco más de 60 días de las elecciones municipales, y si el movimiento toma más fuerza, la apuesta por el desgaste y las imágenes de Fuerzas Especiales arrastrando jóvenes a los móviles policiales puede tener impacto en los resultados de los candidatos oficialistas, y hacerlos perder puntos en las encuestas, por más que Adimark transmita un optimismo falso. En esto llevan las de ganar las hormigas.Otro de los puntos que olvidan es el verdadero rol que jugó el movimiento estudiantil secundario en el año 2011, que fue la antesala de todo lo que pasó después y que cambió completamente la discusión sobre lo público en Chile. No debiera el ministro olvidar esto, así como tampoco el destino de sus antecesores.]]></content>
		</document>
		<document id="7ed1bec653cc1412f60ed25e943b99d3" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/colegio-de-profesores-entrega-en-la.html">			<content><![CDATA[10 Ago 2012. El Directorio Nacional del Colegio de Profesores, tal como se estableció en el Plan de Acción de Agosto, entregó en La Moneda las resoluciones de la Jornada Nacional de Reflexión Docente y exigieron el retiro del Proyecto de Ley de Carrera Docente del Parlamento, para abrir un debate con la opinión de los docentes. Actividad se repitió en las mayorías de las capitales regionales y provinciales del país, con entrega de cartas en intendencias, gobernaciones y seremías.LEER CARTA A SEBASTIAN PIÑERADirigentes del Colegio de Profesores, encabezados por el Presidente Nacional, Jaime Gajardo, y los directores nacionales Juan Soto, Ligia Gallegos, Silvia Valdivia, Guido Reyes, Darío Vásquez y Bárbara Figueroa, entregaron esta mañana en el Palacio de La Moneda un documento con las conclusiones principales de la Jornada Nacional de Reflexión Docente -recientemente realizada a lo largo y ancho del país- ,oportunidad en la que también solicitaron al Ejecutivo el retiro inmediato del Proyecto de Ley de Carrera Docente, por considerarlo lesivo para los intereses del magisterio.Se trató de una actividad enmarcada en los lineamientos del Plan de Acción del mes de agosto, que determinó hacer público el rechazo del profesorado al referido proyecto de ley, en todas las capitales regionales del país.Acompañados por dirigentes regionales de Santiago y de diversas comunas del país, la conducción nacional del gremio refrendó el rechazo unánime que el profesorado mantiene frente a la iniciativa legal. Al respecto, Jaime Gajardo explicó que “como gremio pensamos que se debe retirar este proyecto de su tramitación en el Parlamento, porque evidentemente supone un retroceso, que nos hace perder derechos, establece la remuneración competitiva y no es universal”.Por ello, agregó, “es que entregamos este documento en La Moneda, un documento síntesis de lo que fue el debate en la Jornada Nacional de Reflexión Docente, además de una carta que, en cumplimiento de los acuerdos adoptados en  la última asamblea, ratificado además en el encuentro de presidentes, en donde se dice que se debe retirar este proyecto, para abrir un proceso de discusión real y participativo que incluya diversas opiniones y no sólo la visión del Ejecutivo”.El timonel de los profesores concluyó realizando un llamado a todo el magisterio a preparar activamente lo que será el Paro Nacional Docente previsto para el día 28 de agosto, “que se debe transformar en una gran demostración de unidad y de fuerza, una paralización nacional de los docentes chilenos en pro de la defensa de la educación pública y por la dignidad del profesorado nacional”, enfatizó.]]></content>
		</document>
		<document id="7d71c5b05795457bc5a07323fe443842" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/colegio-de-profesores-presento-recurso.html">			<content><![CDATA[Los dirigentes también solicitaron una reunión urgente con el General Director de Carabineros, a efectos de entregarle antecedentes sobre actuar de fuerzas especiales, que ha dejado a decenas de alumnos contusos en los últimos días.Un recurso de amparo preventivo en contra de Carabineros presentaron esta mañana dirigentes del Colegio de Profesores.La acción tiene como fundamento las escenas que se han producido en las últimas jornadas del conflicto estudiantil, con decenas de estudiante secundarios (e incluso de enseñanza básica) lesionados por la actuación policial.El presidente nacional del Colegio de Profesores, Jaime Gajardo, acompañado por las directoras nacionales Silvia Valdivia y Bárbara Figueroa, además del presidente metropolitano Jorge Abedrapo, señaló que “como profesores, pero también como padres y apoderados de alumnos que estudian en los liceos de Santiago, vemos con preocupación cómo ha sido el actuar de Carabineros, que ha procedido con exceso de violencia contra menores de edad”. “Nos preocupa que hoy las fuerzas especiales de Carabineros estén al interior de los liceos, eso es muy lamentable, pues puede desatar situaciones de violencia o agresiones que nadie quisiera que se produzcan. Uno cuando manda a los hijos al colegio lo hace pensando en que allí estarán mejor protegidos y cuidados,  pero hoy están en peligro, eso es lo que sentimos, puede pasar cualquier  cosa, y por ello, junto con esta acción judicial, también solicitamos una entrevista al General Director de Carabineros, para que entienda que se deben revisar estos procedimientos “, expresó Gajardo.El timonel del magisterio señaló que “tenemos muchos testimonios de agresiones, incluso fotos y videos, que quedaron en poder del tribunales como prueba, ya que vemos que se están vulnerando los derechos del niño, al punto que se están vulnerando los derechos del niño y todos los convenios y tratados  internacionales suscritos por Chile en esta materia”.Respecto de este punto, los profesores adelantaron que solicitaran una reunión con UNICEF (Agencia de las Naciones Unidas para la Infancia), “para exponer en detalle lo que está ocurriendo”.]]></content>
		</document>
		<document id="796c4c619e93e38dc4e3da459fb4dea6" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/comparto-plenamente-lo-que-plantea-mario.html">			<content><![CDATA[Quizás por primera vez, comparto plenamente, los dichos de Mario Waissbluth. La educación pública pareciera ser para el estado de Chile un cáncer que hay que eliminar con todas las armas posibles.Veo con gran tristeza como esta visión economisista, neoliberal sin control,, con el paradigma que lo público es malo y lo privado excelente, se va imponiendo poniendo una lápida a la responsabilidad más importante que tiene un estado y lamentablemente, políticos que deberían defender a pie firme nuestra educación pública, que incluso han manifestado su apoyo a las protestas de docentes y alumnos de una manera incomprensible votan a favor de legislar proyectos que hunden cada día a nuestra educación pública.Sin lugar a dudas que toda la maquinaria informativa que es dominada por el poder económico centrará todo su poder en los aspectos negativos de las marchas y protestas que comparto, como lo es sin duda, la violencia y como dijo alguien, "la televisión  penetra", lógicamente, si este aspecto no se controla y erradica de las marchas y protestas por el abandono del estado de su rol más fundamental, entonces triunfará sin duda esta obsesión por privatizar la educación y destruir al colegio de profesores de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="42e0f18f7ca91350379b40a1f26b4b13" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/confech-hace-un-mea-culpa-por.html">			<content><![CDATA[Tras el encuentro en la comunidad Wente Winkul Mapu de Ercilla, el vocero de la Confederación de Estudiantes de Chile, Noam Titelman, señaló que "utilizaremos todos los medios de movilización que permita recuperar los principios básicos que sustentan nuestro movimiento".A las 09:00 horas de este sábado se dio inicio a una nueva sesión de la Confederación de Estudiantes de Chile (Confech). Lo llamativo de esta reunión fue que los dirigentes universitarios se reunieron en Ercilla, zona que ha tenido una serie de actos violentos por el conflicto mapuche.Uno de los puntos más importantes que se tocó en las dependencias de la comunidad Wente Winkul Mapu, fue la violenta marcha que se desarrolló el pasado miércoles 8 de agosto en Santiago y que estuvo marcada por la quema de tres buses.A la salida del cónclave, Camila Vallejo valoró la realización de la reunión en Ercilla y agregó que están buscando superar el debate con el Gobierno respecto a la demanda en contra del lucro en la educación.Pese a esto, aclaró que "no vamos a permitir que se apruebe un proyecto de ley que atente contra la educación pública".En tanto, el vocero de la Confech, Noam Titelman, señaló que "es necesario volver a la amplitud del movimiento social por la educación". Para ello, el dirigente dijo que "utilizaremos todos los medios de movilización que permita recuperar los principios básicos que sustentan nuestro movimiento, como la no violencia, la creatividad, el apoyo de la familia".Por su parte, el presidente de la FECh, Gabriel Boric, manifestó que "la oposición se comprometió a apoyar los temas que hemos planteado, sin embargo cuando había que rechazar el informe del lucro, sencillamente no fueron capaces de ordenar sus filas".En relación a los últimos hechos de violencia en la marcha del 8 de agosto, expresó que "es fundamental recuperar su amplitud, su alegría y el carácter ciudadano, y nuestras formas de movilizarnos tienen que mostrar ese espíritu".Finalmente, Boric negó un quiebre al interior del movimiento. "No hay distanciamiento entre secundarios y universitarios, estamos permanentemente relacionándonos con las Cones y con la Aces".]]></content>
		</document>
		<document id="7c893a8e8ef8cf9fc66e6f9e74f057c1" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/decenas-de-estudiantes-son-detenidos-en.html">			<content><![CDATA[Efectivos de Fuerzas Especiales de Carabineros irrumpieron pasadas las 05.00 de la madrugada en los liceos "tomados", con apoyo de camiones de agua antidisturbios y gases lacrimógenos, deteniendo a 41 estudiantes en el "Darío Salas" y a 38 en el "Miguel de Cervantes". "Los líderes han estado mal encausados", sostuvo esta mañana el edil.Varias decenas de estudiantes de secundaria fueron detenidos este jueves por efectivos de Fuerzas Especiales de Carabineros, que irrumpió en dos de los liceos que los alumnos mantienen ocupados desde la semana pasada en demanda de mejoras en la educación.El desalojo de los liceos “Darío Salas” y “Miguel de Cervantes”, situados en el centro de la capital, se produjo por orden del alcalde de Santiago, Pablo Zalaquett, después que el pasado martes las organizaciones estudiantiles rechazaran una propuesta que les permitía seguir movilizados, pero con clases.La orden del alcalde incluye también a los liceos “Confederación Suiza” y “Barros Borgoño”, aunque su desalojo no se había concretado hasta las 08.00 horas de este jueves.Efectivos de los carabineros irrumpieron pasadas las 05.00 de la madrugada en los liceos “tomados”, con apoyo de camiones de agua antidisturbios y gases lacrimógenos, deteniendo a 41 estudiantes en el “Darío Salas” y a 38 en el “Miguel de Cervantes”, según los oficiales a cargo del operativo.Todos fueron llevados a comisarías cercanas, donde según las fuentes serán entregados a sus padres previa comprobación de sus identidades, mientras los dirigentes estudiantiles anunciaron que volverán a ocupar los establecimientos.Esta mañana, el jefe comunal  no descartó tener carabineros de punto fijo en liceos emblemáticos. “Yo creo que por un tiempo sí, por lo menos desde aquí hasta fin de agosto, si los jóvenes han amenazado que el mes de agosto es el mes de ellos”, sostuvo enRadio ADN.Agregando que “los líderes han estado mal encausados y solamente veo un afán distinto del que están pensando, que hacen noticia por hacer actos violentos”.En ese marco, las organizaciones de secundaria han convocado a un paro nacional el próximo 23 de agosto y los universitarios han hecho lo propio para el día 28, convocatoria a la que se ha unido el Colegio de Profesores.Las horas previas al desalojo del liceo “Darío Salas” estuvieron marcadas por enfrentamientos entre los alumnos y la policía, después de que los dirigentes del Centro de Alumnos anunciaran que se resistirían al desalojo.“El Darío Salas, como siempre ha sido su historia, propone una postura de lucha, una postura radical, y nos vamos a resistir al desalojo, no nos vamos a entregar y vamos a combatir todo lo posible”, declaró al respecto Íñigo Vieri, portavoz del Centro de Alumnos.Durante los incidentes, que incluyeron la instalación de barricadas, unos 40 encapuchados atacaron, saquearon los equipos e incendiaron un vehículo del canal de televisión La Red.También en las horas previas al desalojo, el ministro del Interior, Rodrigo Hinzpeter, expresó su apoyo al alcalde de Santiago y calificó la medida de “dolorosa pero correcta”.]]></content>
		</document>
		<document id="961b8ebfeabdcad9d06f64e449814d28" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/el-combate-por-la-educacion.html">			<content><![CDATA[Por efecto de neoliberalismo, el 20% de los habitantes del planeta posee el 82,7% del ingreso mundial, mientras que el 60% tiene el 5,6% del ingreso. En el mercado financiero, el 20% más pobre de la población participa del 0,2% de los préstamos internacionales de la banca comercial. El Norte, con una cuarta parte de la población mundial, consume el 70% de la energía del planeta, el 75% de los metales, el 85% de la madera y el 60% de los alimentos.En otros términos, “ha sido construido un sistema que considera el provecho como motor esencial del progreso económico, la competencia como ley suprema de la economía, la propiedad privada de los medios de producción como un derecho absoluto, sin límites ni obligaciones correspondientes. (…) No hay mejor manera de reprobar un tal abuso que recordando solemnemente una vez más que la economía está al servicio del hombre”. (Pablo VI, “Populorum progressio”, Nº 26). Esto significa que el mercado ha moldeado un concepto de hombre concebido en lucha de todos contra todos, basado en las relaciones entre quienes intercambian mercancías y donde los pobres no tienen sitio, lo que ha sido impuesto por la fuerza de la Ideología de la Seguridad Nacional.Ligado a lo anterior, en Chile, el crecimiento concentrado en la exportación de materias primas se está logrando a costa de una enorme destrucción del medio ambiente. Además, se ha instalado un cambio profundo en la subjetividad, expresado en la mercantilización del sentido de la vida, que deshumaniza a las personas al vaciarlas por completo de valores éticos y remitiéndolas a lo que significan monetariamente. Los medios de comunicación de masas, el sistema educativo y las autoridades públicas se esmeran en remarcar que vivimos en un mundo de competidores y que los triunfadores son aquellos que, merced a su espíritu emprendedor, vencen en el mercado. Los grandes empresarios son convertidos en “modelos de conducta” a ser imitados por toda la sociedad, pues el camino del éxito pasaría por el esfuerzo individual, la deslealtad con los compañeros y la subordinación a los superiores.Entre otras consecuencias, Chile exhibe una de las jornadas de trabajo más largas en el mundo, al mismo tiempo que se ubica en el tercer lugar del maltrato infantil y lidera la región en alteraciones mentales, accidentes de tránsito, tabaquismo, alcoholismo y drogadicción juvenil. Por su parte, el Informe PNUD 2009, indica que Chile tiene un grado de desigualdad en la distribución de la riqueza que se aparta de los países con similares niveles de ingreso. En una sola urbe coexisten cuatro o cinco ciudades distintas, falta de seguridad, impacto de la droga y del alcoholismo que destruye familias, dificulta el acceso al trabajo e impide la formación de los jóvenes. El Estado cubre las falencias del mercado por medio de “bonos”.El terremoto de febrero de 2010 desnudó el ingreso de Chile a la OCDE: las autopistas concesionadas sufrieron graves daños, cortando la conectividad del país. Edificios recién construidos se derrumbaron o han tenido que ser demolidos por los daños. Ninguna empresa constructora ha asumido sus responsabilidades. Los supermercados suben los precios de los productos de primera necesidad y ocultan otros. El gobierno compró miles de millones de pesos en mercaderías para distribuir a los damnificados a estos mismos supermercados.Sin organización social, las personas quedan indefensas frente a las privatizaciones de los servicios públicos, la eliminación de los sindicatos, las exportaciones de materias primas, las desnacionalizaciones de los servicios básicos. Para ello se requiere de un sistema educacional que domestique a hombres acríticos, que consuman, con gustos estandarizados, que se crean libres, que se adapten a la maquinaria social, que sean funcionales al sistema.Es ésta situación de opresión la que ha hecho estallar a los estudiantes. No es posible solucionar los problemas con “bonos”, ni limosnas, ni “parches”. Es la idea de educación la que está en las manifestaciones callejeras. Y la educación es la concientización, en el sentido de buscar la plenitud de la condición humana que, a la vez, está ligada a la liberación, la que consiste en protagonizar la historia. El actual sistema educacional es un medio de dominación cultural, al margen de la cultura del pueblo, separado del proceso en el que las personas se historicizan, porque está “encastillado” al asumir las falsedades de los medios masivos de comunicación para defender, mantener y propagar los engañosos valores de una cultura de esclavos.La educación debe hacerse a partir de la participación en el quehacer y en la lucha del pueblo por su liberación. La educación es un proceso de humanización y la cualidad sustantiva del hombre es la libertad. Por tanto, la educación debe ser liberadora, es decir, debe romper con todo aquello que mantiene al hombre imposibilitado de realizarse como tal y por esto debe luchar por la construcción de una sociedad y de un mundo nuevo, humano y solidario.Tras tanta palabrería hueca sobre educación en labios de tecnócratas soberbios, mercantilizados e ignorantes, cuán vigentes son las palabras de Fernando Castillo Velasco, quien fuera auténtico Rector de la Universidad Católica de Chile, al definir al educador como “no aquel que es sabio en una ciencia o disciplina del saber, sino aquel que es capaz de conducir con amor; de respetar las ideas ajenas; de enseñar aprendiendo; de crear cada día un mundo nuevo y no vivir sólo del pasado; de buscar la justicia y la liberación del hombre”.Por Hervi LaraComisión Etica contra la Tortura (CECT-Chile)]]></content>
		</document>
		<document id="f93969104605c6cead31a9e9226ec720" url="http://profesoreshuasco.blogspot.com/2012/08/el-problema-de-la-educacion-debe-ser.html">			<content><![CDATA[Es bueno preguntarse ¿Qué pasa con los trabajadores y sus organizaciones sindicales? Por qué no están luchando junto a sus hijos en las calles de este país, entendiendo que no solo los estudiantes están siendo robados y estafados por los comerciantes de la educación, sino también sus padres y sus familias.¿Por qué los adultos no están dispuestos a defender el futuro de sus hijos?, el fin del lucro y la estafa no será resuelto por el Gobierno y menos en el Parlamento, donde están muchos de los que lucran con la educación, ya quedó claro que la solución al problema de la educación solo se dará con lucha y movilización, como hoy lo están demostrando los jóvenes que han salido nuevamente a las calles a luchar.La educación privada es la mayor estafa de la historia de este país.Los estudiantes no están perdiendo nada con faltar a clases, como creen algunos, dado que no están recibiendo gran cosa en sus colegios, donde solo se les ve como clientes a los que hay que sacarles el jugo económicamente, pero no intelectualmente. Todas las familias que vivimos en este país estamos siendo víctimas de una de las mayores estafas de la historia, que está condenando a nuestros hijos a ser mano de obra barata para otros empresarios tanto o más inescrupulosos que los que hoy están lucrando con la educación y se están robando la posibilidad de que nuestros hijos puedan avanzar en esta sociedad.Los trabajadores deben tomar como suya esta lucha.El problema de la educación debe ser asumida por los trabajadores y sus organizaciones sindicales, la situación que tenemos ahora es inaceptable y como quedó demostrado en los 20 años de gobiernos de laConcertación y los casi tres años de gobierno de la Alianza ultraderechista, estos personajes no tienen la menor intención de solucionar, dado que si lo hicieran afectarían las ganancias que ellos mismos tienen o sus familias.Los trabajadores deben exigir que sus sindicatos asuman la lucha por una educación pública, gratuita y de calidad para todos los estudiantes de este país, calidad que en este momento solo reciben los hijos del 10% más rico de la población.Los padres, apoderados y las familias de los estudiantes debemos ser parte de esta lucha y salir con nuestros hijos a la calle, para ayudarlos en los enfrentamientos con los criminales que hoy integran las fuerzas especiales de Carabineros.La lucha solo finalizará cuando se termine con el lucro y los estudiantes por fin tengan una educación pública, gratuita y de calidad.Por Celso Calfullán]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>