<author id="ec33023be15907fcc71ad4a220538985" url="blog.ecodeporte.cl" feed="http://blog.ecodeporte.cl/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="2d74e28fd86ad9cca9ceae88054a8b1a" url="http://blog.ecodeporte.cl/2009/12/fotografia-bordo-de-un-kayak.html">			<content><![CDATA[Sacar buenas fotos ya es suficientemente difícil con los pies en la tierra. A bordo del kayak, se complica un poco. Se mueve constantemente para todos lados, las condiciones del agua pueden cambiar de un momento a otro, por la pasada de otra embarcación, las olas o el viento y como tenemos nuestra onerosa cámara en la mano, no podemos apoyarnos con el remo… la movilidad está limitada, la altura a la que tomamos las fotos es siempre la misma y las condiciones de luz son difíciles: mucho cielo, reflejos de luz en el agua, las viseras sombrean las caras… y después, están las salpicaduras de agua, la arena y la posibilidad de perder nuestra cámara en las profundidades…Por otro lado están las ventajas.· Ninguna otra embarcación llega a los lugares que un kayak puede llevarnos· El bajo perfil y el movimiento silencioso permiten acercarse más a la fauna· El kayak es confortable como para pasar largos periodos de tiempo· Hay excelentes oportunidades de buenas fotos desde una perspectiva diferente· Aunque no queden bien las fotos, remar es muy entretenidoAntes de verter en este artículo mis opiniones y recomendaciones, quiero dejar en claro que éste está escrito por y para los fotógrafos aficionados, que buscamos capturar los momentos y los maravillosos paisajes que ofrece este deporte, sin dejar de disfrutarlo. Dicho esto…Réflex, compacta o APH?Aquí hay mucha tela que cortar. Aunque podemos llevar cualquier cámara a remar, cuantas más características favorables ésta reúna, nos brindará mejores fotografías. Entre los aspectos a considerar tenemos:Liviana y Compacta. Todos querríamos llevar una cámara réflex con un telefoto de 500/4.5, pero para efectos prácticos, no siempre podremos hacerlo, suponiendo además que nos quede un ojo bueno después de comprarla. Una buena cámara “digital compacta”, reúne las principales características de una réflex, en un formato más reducido, con muy poco sacrificio de calidad de imagen.Estabilización de Imagen. Esta característica nos permite compensar el movimiento continuo del kayak y lograr mejores fotos. Es recomendable que la estabilización sea óptica y no hecha durante el procesamiento de la imagen.Controles de diafragma y velocidad. Las cámaras APH (de apuntar y disparar) no nos brindan suficiente versatilidad como para lograr buenos resultados y poder ser creativos en la captura de la imagen.Buen zoom. Sobre todo queremos fotografiar la fauna, una zoom óptico de al menos 10x es necesario. También para los acercamientos de acción o acercar fondos distantes como las olas o el crepúsculo.Filtros. Un filtro polarizador es importante para reducir los reflejos del agua y poder posicionar la cámara en distintos ángulos respecto al sol, o eventualmente fotografiar a través de la superficie del agua.Visor o LCD? Ambos, aunque el visor es mi preferido porque permite concentrarse mejor en la composición de la foto, hay circunstancias en las que no podemos perder de vista el entorno, o debemos poner la cámara sobre o bajo el nivel de los ojos. El LCD debe ser suficientemente brillante como para verse bien en condiciones de sol directo.A prueba de agua? Ideal, excepto que estas cámaras usualmente no traen un buen zoom óptico, lo que limita las opciones. La segunda opción es una compacta con carcasa hermética, que son pesadas, voluminosas y valen tanto como la cámara. La tercera, llevar la cámara en una caja seca, sacarla y disparar con cuidado.Protección de la cámaraComo muchos kayakistas de mar hemos podido experimentar, basta una rápida enjuagadita en agua de mar para poner a una cámara más allá de toda posible salvación. Esto nos deja con una solo posible opción, proteger la cámara lo mejor posible, pero considerando que a pesar de todos nuestros esfuerzos, finalmente rinda sus circuitos al mar, ojalá después de habernos dejado miles de testimonios.El ambiente salino, la arena o simplemente la inmersión son los enemigos de que tenemos que proteger la cámara. Suponiendo que nuestra cámara no es a prueba de agua, tenemos varias opciones:Carcasas. Están diseñadas especialmente para tal o cual modelo de cámara. Son muy caras y no siempre están disponibles para todos los modelos. Las marcas usualmente corresponden al fabricante de la cámara.Estuches impermeables. Normalmente hechos de plásticos transparentes de gran resistencia, protegen la cámara del agua completamente (incluso sumergidas) y son bastante asequibles. Adicionalmente, el estuche hace que la cámara flote en caso de que caiga al agua, si tuvimos la precaución de dejar suficiente aire en el interior. Como desventajas tenemos que hace más difícil la operación de la cámara y eventualmente la condensación o el reflejo, pueden restarle calidad a la imagen obtenida. Si vamos a estar en condiciones difíciles, con lluvia o con posibilidades de caer al agua, esta es la mejor opción a considerar. Las marcas más conocidas son Aquapac y Drypak.Caja Seca. Mi opción preferida. Protege la cámara del agua, la arena y los golpes, excepto cuando la sacamos para tomar la foto, lo que obliga en muchas ocasiones a sacar rápidamente la cámara, tomar la foto y guardarla con igual prontitud. Esto obviamente tiene su costo en tiempo y oportunidad fotográfica. La mejor marca indiscutiblemente es Pelican.Ziploc. Popular, barata pero no recomendable.Es conveniente llevar siempre un paño seco, para poder quitar las salpicaduras ya sea de la cámara o del estuche, o incluso secarnos las manos antes de operarla. En general el kayak y la fotografía son dos actividades muy compatibles, aunque el agua y la cámara no lo sean. Hay un balance muy fino entre tomar la foto y disfrutar del momento solo con nuestros ojos. Pero esto es algo que cada uno tendrá que determinar por sí mismo.En un siguiente artículo, recopilaré una serie de consejos para quienes se animen a incursionar en esta modalidad fotográfica.PictóricamenteMartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="e3d91dc8ec522a53098f4eec933048ed" url="http://blog.ecodeporte.cl/2009/12/kayak-para-todas-la-discapacidades.html">			<content><![CDATA[Niños, jóvenes, adultos, adultos mayores y jóvenes reciclados, unos más capaces, otros más experimentados, unos buscando contemplación y otros ejercicio, todos tienen cabida en el mundo del kayak.Pero no olvidemos a un segmento de la población que hoy lucha por superar barreras físicas y sociales de una sociedad muchas veces hostil a las discapacidades. Es aun raro ver al común de las personas con discapacidades participando en deportes, menos aún de aventura y además, acuáticos.El kayak de mar es uno de los deportes que presenta las mejores características para adaptarse a personas con discapacidades, con mucho éxito en otras latitudes.Una de las desventajas del kayak, es que requiere poco trabajo de la parte baja del cuerpo lo que obliga a los kayakistas a buscar deportes complementarios como la montaña, el trote o la bicicleta. Pero esto es en realidad una gran ventaja para muchas discapacidades que han comprometido el movimiento de esta parte del cuerpo.Arriba de un kayak es difícil distinguir a una persona parapléjica de una persona con plena movilidad. Más que eso, son prácticamente pares en lo que se refiere al manejo del kayak en el agua. Las discapacidades son un tema de actitud y de barreras sociales más que de limitaciones funcionales.El kayak de mar permite a personas con movilidad limitada, participar en paseos, incluso de varios días, a lugares que de otro modo tendrían pocas posibilidades de disfrutar. No es lo mismo llevar 20 kilos en la espalda que adentro del kayak. La sensación de libertad que se deriva de esto es por sí sola suficiente para alimentar la motivación para vencer las barreras que pudieran existir.¿Beneficios? Podemos mencionar algunos:· Compartir con familiares y amigos de todas las edades y habilidades· Independencia y libertad de desplazamiento· Terapéutico para el cuerpo, la mente y el alma· Desafiante· Buen ejercicio· Fácil acceso a lugares silvestres de gran belleza· Se disfruta a cualquier nivel· Se puede combinar con camping, pesca u observación de la vida silvestre· Divertido y seguro¿Precauciones? Varias a tener en cuenta dependiendo de la discapacidad. Aparte de las recomendaciones normales para cualquier kayakista, debemos tener especial cuidado en aprender las maniobras básicas de seguridad adaptadas a cada caso. Es importante que el kayakista sea capaz de mantenerse a flote con el chaleco salvavidas mientras es asistido por los compañeros.El equipo es también un elemento importante, ya que por las limitaciones inherentes de la perdida de movilidad y la consiguiente disminución circulatoria, el frío o calor nos obligan a tomar medidas adicionales para la protección del kayakista.Quien se decida a aceptar este desafío, debe adaptar gradualmente su discapacidad a esta actividad, ya que actualmente no hay programas ni mucha experiencia local en esta área. Sin embargo, estoy seguro de que hay una excelente disposición por parte de la comunidad de los kayakistas a compartir este maravilloso deporte con personas de todas las capacidades.Esta ayuda es crucial para fomentar y organizar actividades que integren a las personas con este tipo de desafío. También es importante el apoyo de profesionales en áreas de rehabilitación y salud. Solo falta organizar la formación de una agrupación con estos fines.¿Algún voluntario?Adaptativamente,MartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="84d30656df326c8424f6ee03ed74cd3" url="http://blog.ecodeporte.cl/2009/12/primeros-auxilios.html">			<content><![CDATA[El kayak de mar no es precisamente un deporte peligroso, donde sean frecuentes los accidentes traumáticos, los golpes y las heridas. Sin embargo, por el hecho de practicarse muchas veces en lugares remotos, lejos de ayuda médica, el entrenamiento en primeros auxilios es una buena adición al repertorio a las habilidades de un kayakista.Hay diversas situaciones que requieren estas habilidades, desde tratar ampollas en las manos, quemaduras de sol o mareos, hasta condiciones como hombros dislocados, hipotermia o paros respiratorios. Es importante tener en cuenta que los primeros auxilios necesarios en áreas remotas difieren de aquellos que normalmente aplicamos mientras llega el médico o la ambulancia.En circunstancias normales, los primeros auxilios que sólo servirán para los primeros 20 minutos mientras llega ayuda médica, pero en áreas remotas, es todo lo que tendremos ya sea por el resto del viaje o hasta que llegue el equipo de rescate y evacuación, varias horas o días después.Problemas comunesProbablemente nos encontraremos en las expediciones, con problemas relacionados con los tendones, como tendinitis, síndrome del túnel carpal, y codo del kayakista (otro nombre para el codo del tenista). Normalmente no son deshabilitantes y se tratan con antiinflamatorios y reposo, además de identificar la causa, que muchas veces radica en una mala técnica de remado.Otros problemas comunes tienes que ver con el ambiente, como las quemaduras del sol, o el mareo, ambas fácilmente prevenibles, pero sin los elementos de protección o tratamiento adecuados son muy difíciles de manejar ya que siempre estaremos expuestos al sol y al oleaje.La deshidratación también es común y muchas veces ignorada, pero salvo en casos extremos no representa mayor problema.Situaciones médicas seriasLa lesión seria más común en los kayakistas es el hombro dislocado. Se produce por una mala maniobra con el remo, como un giro o un braceo mal ejecutados. El hombro dislocado nos imposibilita remar, lo que en ciertas circunstancias puede poner en peligro nuestra vida.La hipotermia es la principal causa de bajas entre los kayakistas. Debe ser prevenida o tratada lo antes posible, ya que la hipotermia severa requiere de una rápida hospitalización para su tratamiento.Siempre está latente la posibilidad de contraer infecciones sobre todo cuando los rigores de la expedición como el esfuerzo, el cambio de los patrones sueño, cambios de dieta, cambio de temperaturas, etc. hacen que nuestro sistema inmunológico se vea afectado. En este caso, es conveniente tener a mano un antibiótico de amplio espectro y fácil administración.Un doctor es una buena adición en las expediciones largas, pero como no siempre es posible debemos prepararnos.CursosLos cursos recomendados para expedicionarios, kayakistas, montañistas, rescatistas y en general cualquier deportista que se aventure lejos de la civilización son :WFA (Wilderness First Aid) Curso básico de primeros auxilios en áreas silvestres y resucitación cardiopulmonar. Recomendado para deportistas en general. Requiere recertificación cada 2 ó 3 años.WFR (Wilderness First Responder) Curso avanzado de primeros auxilios, enfocado a guías y profesionales. Este curso incluye amplia práctica y simulaciones a lo largo de 80 horas de curso. Requiere recertificación cada 2 ó 3 años.WEMT (Wilderness Emergency Medical Technician) Este es el curso más avanzado, con una duración de 210 horas. Está recomendado para personal de rescate y paramédicos.Los primeros dos se imparten regularmente en Chile por varias organizaciones, siendo la NOLS WMI ( www.nols.cl ) la más conocida de ellas.También les recomiendo los libros Wilderness Medicine, Beyond First Aid, 5th Edition y Medicine: For Mountaineering & Other Wilderness Activities 5th Edition, disponibles en Amazon.com.Kit de primeros auxiliosFinalmente un buen botiquín es una herramienta fundamental. La mejor forma de hacerse de uno es comprarlo listo. Busque uno para actividades al aire libre ya que el del supermercado no trae todo lo necesario. A los que les gusta hacerlo Ud. mismo, basta con una botella Nalgene de 1 litro y llenarla con los elementos necesarios, que podemos copiar de las especificaciones de los que ya vienen hechos.Auxiliarmente,MartínInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="9653140786cc87a53686e36a652e3ec5" url="http://blog.ecodeporte.cl/2010/01/fotografia-bordo-de-un-kayak-ii.html">			<content><![CDATA[Cumpliendo con la promesa de hace dos artículos, he recopilado una serie de consejos y recomendaciones para sacar fotos desde, hacia o cerca de un kayak de mar. Las oportunidades son muchas de obtener una buena foto y también de perder una buena cámara, así que solo aceptare los cumplidos por las buenas fotos y no asumo responsabilidad por las lamentables pérdidas.Consejos Generales1. Practique en aguas calmas con la cámara en la mano, o algo que se le asemeje, lo que sería mirar por el visor, encuadrar, medir y disparar. Después póngase en condiciones menos favorables con viento, algún oleaje o corriente y repitamos el experimento pero sujetando la cámara con una mano, mientras tratamos de acomodar el kayak con la otra, buscando el ángulo adecuado. Así sabremos hasta que condiciones podemos manejar mientras tomamos fotos.2. Si las condiciones no son muy benignas, siempre podemos pedir ayuda a otro kayakista para que balsee con nosotros o eventualmente, si estamos solos, usar el flotador de remo como estabilizador. No trate de tomar fotos en condiciones que superan nuestras capacidades como remador.3. Aunque cualquier kayak es bueno como plataforma fotográfica para un kayakista avanzado, y no siendo este el caso, busque un kayak más ancho y estable, que nos permita algunas licencias y perdone pequeños errores. En general, sobre los 60 cm de ancho es una buena elección. Un kayak doble reúne las mejores condiciones ya que nuestro compañero puede posicionar el kayak mientras nosotros tomamos las fotos.4. Amarre la cámara protegida a la muñeca o al kayak. Evite usarla alrededor del cuello, sobre todo las cámaras mas pesadas, ya que si nos volcamos podemos terminar en una posición “desventajosa”.5. Use un cordín para amarrar el remo al kayak, de manera que si lo descuidamos no correremos riesgo de perderlo. Idealmente lleve siempre un remo de repuesto por grupo.6. Revise periódicamente el lente de la cámara ( o de la bolsa o carcasa ) para eliminar gotas o residuos de sal. Muchas veces al tomar la foto no nos percatamos de que esta sucia y arruinamos muchas buenas fotos. Lleve una pequeña toalla o pañuelos desechables para este efecto.7. Tenga la cámara siempre a mano, sobre la cubierta, uno nunca sabe en qué momento aparece la oportunidad fotográfica que no vuelve.Consejos Fotográficos8. Un filtro polarizador es muy importante para reducir los reflejos en el agua, así como para tomar fotos a través de ella. También pueden ayudarnos a hacer el cielo más oscuro y disminuir los contraluces.9. El kayak se mueve siempre para lado y lado, por lo que es conveniente tener una cámara con estabilizador óptico de imagen. Un monópodo o un mini trípode también pueden ayudar a estabilizar la cámara. Use velocidades sobre 1/125 o ponga la cámara en modo “Deportes”.10. Un zoom óptico de 10x o más es lo adecuado especialmente para capturar a la avifauna siempre presente en los ambientes acuáticos. El uso de un zoom de estas características enfatiza la necesidad del estabilizador de imagen.11. El horizonte debe quedar horizontal en las fotos, tarea no siempre fácil cuando estamos remando en el mar. Trate de que no quede al medio de la foto y evite que aparezca completo : una roca, una ola, un kayak puede darle más variedad a la foto.12. Los cielos cubiertos y sin contrastes crean una iluminación plana. Evite incluirlos en la foto.13. Los sombreros y las viseras, normalmente usados por los remadores, crean áreas oscuras en las caras. Busque una posición que evite estas sombras.14. Evite incluir objetos foráneos como botellas plásticas, bolsas, tapas de bebida, etc., tristemente muy presentes en las playas y ríos. Si además los recoge, estará ayudando a mejorar el paisaje y a descontaminar el planeta.15. Los reflejos en el agua producen excelente fotografías. Arboles, nubes, rocas, el cielo, el sol reflejado en el agua producen resultados dramáticos.16. Incluya la proa del kayak y/o el remo en el cuadro. Esto transmite a la foto la ubicación del fotógrafo, creando un aura de aventura.17. Pruebe tomar fotos desde distintos niveles, no siempre desde la altura de los ojos. Las fotos a ras de agua dan una visión de mayor compenetración con el medio. Pruebe también fotografiar los kayaks desde puntos altos como acantilados o rocas.Adicionalmente y como mejor consejo de todos, salga a remar durante las horas mágicas del amanecer y el crepúsculo. No solo encontraremos más fauna que fotografiar, sino que además la iluminación es perfecta para retratar la naturaleza. Las aguas están generalmente como espejo y el cielo se llena de colores.No temamos perder nuestra cámara en las oscuras profundidades. Que van a haber bajas posiblemente, pero el precio se olvida y los recuerdos quedan.Sacrificadamente,MartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="be460d12118399a8556a58606aad66a6" url="http://blog.ecodeporte.cl/2010/01/pastor-de-los-mares.html">			<content><![CDATA[Una nueva temporada estival está con nosotros y miles de personas se vuelcan a las montañas, ríos, lagos y playas, a disfrutar de la naturaleza. Aunque están ahí todo el año, el ciclo planetario nos influencia a salir a buscar ese contacto, esa armonía con el medio ambiente que necesitamos y buscamos en las vacaciones.Es que mal que bien, aunque vivamos en las burbujas citadinas, seguimos siendo parte del organismo planetario del que dependemos para nuestro bienestar y supervivencia.Cada temporada encontramos menos de los que buscamos. Ríos y lagos más contaminados, playas más sucias, menos fauna nativa, menos paz y tranquilidad, y mas “desarrollo”. Y más allá de nuestro pequeño mundo, de las vacaciones y de la batalla diaria por salir adelante en esta sociedad artificial, el Planeta se enfrenta a un deterioro progresivo y acelerado, causado por nosotros mismos que de alguna manera hemos sido convencidos de que necesitamos más y más para vivir … peor.También parte la temporada de caza de ballenas en los mares del Sur. Las flotas “piratas” se lanzan a los mares, en violación de la moratoria establecida por la Comisión Ballenera Internacional y por el Tratado Antártico, unas en abierto desafío y otras, subsidiadas por gobiernos y disfrazadas con permisos “legales” de “caza científica”. Tal es el caso de la flota ballenera japonesa, que en estos momentos se dirige a hacer su cuota de casi 1000 ballenas, que serán masacradas usando arpones explosivos con propósitos de investigación (!!!) y su carne será convenientemente vendida posteriormente en los mercados.Alegan los japoneses que es parte de su herencia cultural, “tradición” que partió hace menos de 100 años. Y si fuera por mantener herencias culturales, posiblemente estaríamos apedreando a las mujeres desinhibidas o comiéndonos al vecino de postre.Como amante del mundo natural, como ser pensante y sintiente, y como ciudadano de este planeta no puedo menos que preocuparme y por otro lado apoyar los esfuerzos que el Pastor de los Mares hace en esta cruzada por salvar las ballenas.Como muchos habrán visto en la serie del canal Discovery, “Guerra de las Ballenas”, la organización Sea Shepherd (http://www.seashepherd.org/espanol/espanol.html ) se dedica a proteger los mares de la pesca ilegal a través de la acción directa, a diferencia de otras organizaciones ambientalistas como Greenpeace, que los hacen por medios indirectos ( legales, publicitarios, etc). La acción directa consiste en “hacer respetar la ley” de acuerdo a lo establecido en el World Charter for Nature de las Naciones Unidas, que establece que siendo el hombre parte de la naturaleza y siendo que la civilización y cultura tienen sus orígenes allí, debemos garantizar el respeto a todas las formas de vida y las acciones del hombre en la naturaleza deben estar guiadas por código éticos y no deben alterar el balance y la supervivencia de sus moradores.En estos momentos, las dos embarcaciones del Sea Shepherd, se encuentran en su 6ta campaña en los mares antárticos tratando de evitar la matanza de ballenas por parte de la flota japonesa. En las campañas 2008 y 2009 fueron salvadas más de 300 ballenas de terminar en un “sushi boat” en Tokio.La estrategia del Sea Shepherd consiste en estorbar directamente la caza de ballenas, además de filmar y denunciar su caza ilegal. El objetivo final es causar pérdidas económicas tales que no sea rentable continuar con esta actividad ilegal. Aunque las tácticas son no violentas, la flota japonesa ya dispone de embarcaciones de seguridad rápidas con cañones de agua e incluso dispositivos militares sónicos ( LRAD ) para tratar de anular los esfuerzos de Sea Shepherd por proteger a las ballenas.La buena noticia es que esta organización ya tiene sede en Chile, país que declaró santuario ballenero a sus aguas territoriales. Gracias al esfuerzo y apoyo de muchas personas, se están abriendo oficinas en Santiago y se están buscando voluntarios para abrir sedes en otras ciudades de Chile. Ya está disponible el grupo en Facebook para quienes estén interesados en participar: http://www.facebook.com/home.php#/group.php?gid=196963292725&ref=tsBucólicamente,Martin (martin@ecodeporte.cl)]]></content>
		</document>
		<document id="35dcc3dd06311c85140c833e1485d479" url="http://blog.ecodeporte.cl/2010/02/lamentables-accidentes.html">			<content><![CDATA[En los últimos días posiblemente habremos tenido oportunidad de leer o escuchar sobre dos lamentables accidentes en kayak. El primero en la bahía de Algarrobo, en la playa del Canelo, donde un padre y su hijastro arrendaron un kayak sit on top y se acercaron demasiado a las rompientes, donde el kayak volcó y sus ocupantes fueron lanzados por la fuerza de las olas contra las rocas. El hijo alcanzo a escalar las rocas salvándose, mientras el padre quedó inconsciente y fue imposible salvarlo.El segundo accidente, en las costas de la Octava Región, cerca de Penco, donde al momento de escribir este artículo, aun no se ha encontrado al desaparecido kayakista después de 10 días de intensa búsqueda y de cuyo kayak fue encontrado vacío. Presumiblemente el remador no llevaba chaleco salvavidas.¿Es el kayak de mar un deporte inherentemente peligroso? Caminar no es una actividad peligrosa, pero cruzar la calle sin mirar a los lados si lo es. De la misma forma, el kayak de mar no tiene por qué ser intrínsecamente peligroso, pero una combinación de la actividad con el medio y el sujeto pueden conducir a una receta fatal.Los deportes al aire libre en general no están exentos de algún nivel de riesgo, especialmente cuando son en un medio acuático, y particularmente el kayak de mar tiene la desventaja que en condiciones benignas reviste muy poca dificultad su práctica, induciendo en el remador una falsa sensación de seguridad y control.Aun con todos los elementos de seguridad, el mar es un medio difícil de manejar. Las condiciones de la orilla no son ni remotamente parecidas a las de unos pocos cientos de metros adentro, el viento sale sin avisar, las olas se empinan y el agua no se compadece de nuestra vestimenta veraniega.Entonces, ¿Cual es la causa principal de los accidentes? ¿Imprudencia? ¿Descuido? … algunas veces. Pero me inclino más por sindicar responsable a la falta de educación. Sí, sobre los peligros del mar, sobre las áreas peligrosas, sobre las cambiantes condiciones, sobre las medidas de seguridad, sobre cómo proceder en caso de una emergencia entre otros.¿Y el responsable? ¿La Armada? ¿La municipalidad? ¿La empresa que arrienda los kayaks? No, no y no respectivamente. El responsable es el remador. Los anteriores deben y normalmente hacen campañas educativas, y tal vez podrían advertir de los peligros a los improvisados kayakistas, pero finalmente la responsabilidad es de cada uno. Como caminar y cruzar la calle.En ese espíritu, algunos consejos a los aspirantes a kayakistas de mar:El mar es un medio muy cambiante y de gran poder que fácilmente supera a cualquier embarcación. No es un lugar para aprender sin instrucción calificada. Si se aventura en este medio sin la debida instrucción, hágalo con las máximas precauciones y en áreas consideradas seguras, como bahías y caletas, lejos de rompientes y acantilados.El kayak sit on top o kayak recreativo no es una embarcación de grado marino. Es muy difícil de controlar en mares confusos y con viento. Para recorridos costeros fuera de bahías y caletas, use un kayak de mar, equipado con todos los elementos de seguridad. Esto aplica también a grandes lagos.Siempre lleve puesto el chaleco salvavidas, así como la protección térmica necesaria en caso de inmersión. Lleve consigo una radio de banda marina o un celular en caso de tener que pedir ayuda.Evite salir a remar solo. Un mínimo de tres kayaks es lo recomendable. En caso de salidas largas o expuestas, de aviso a la alcaldía o capitanía más cercana sobre la ruta, integrantes y hora de regreso.Busque instrucción competente de acuerdo al nivel del deporte que quiera practicar. No hay mejor tiempo y dinero invertido que el de tomar un curso.Infórmese de las condiciones del tiempo y del mar. No salga en condiciones desconocidas o que excedan nuestras capacidades.Finalmente, si quiere embarcarse en el deporte del kayak de mar, únase a algún club donde encontrará con quien aprender, salir y compartir este apasionante deporte con seguridad, ya sea para una vuelta a la laguna o tranque local, como para pasar tres semanas en los fiordos de la Patagonia.Preventivamente,MartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="ab77591161d22cf6d918c1752ce0f277" url="http://blog.ecodeporte.cl/2010/04/de-vuelta-la-corriente.html">			<content><![CDATA[Ha sido difícil sentarse a escribir sobre una actividad recreativa y de alguna manera suntuaria cuando gran parte del país ha sufrido una catástrofe de gran magnitud. Cientos de personas perdieron sus vidas, y miles sus techos, bienes o medios de sustento.Pero, es realmente así ¿Son las actividades recreativas tan accesorias y ajenas a las necesidades del homo sapiens? No sé si pueda hablar en general sobre todas las actividades o si aplican igual a todas las personas pero si puedo afirmar que en mi concepto no lo son. No solo de pan vive el hombre…Las actividades al aire libre, y especialmente aquellas que involucran algún grado de riesgo, tienen la virtud de cuestionar nuestra “inmortalidad”. La ciudad y sus comodidades nos envuelven en una burbuja que nos hace pensar y actuar como si fuéramos inmortales y tuviéramos todo el tiempo del mundo.El exponerse y enfrentarse a las fuerzas naturales, sin mucho más que nosotros mismos, nos cambia la perspectiva, nos ayuda a clasificar nuestras prioridades y de alguna manera, a vivir una vida menos trivial. Nos enfrentamos a nuestros miedos y debilidades voluntariamente y nos hacemos cargo de ellas.Todos pudimos apreciar los efectos del miedo en la población citadina. Salvo por algunos siempre presentes frescos y sinvergüenzas, pudimos ver personas normales involucrándose en conductas anormales, impulsadas en gran medida por el miedo a la escasez o a la necesidad.Y eso es lo que uno aprende con estos deportes. ¿Cómo somos cuando tenemos hambre, frío, estamos cansados o nuestro pellejo corre peligro? ¿Ayudamos y compartimos o arrancamos y guardamos? Está en nuestra cultura y arraigado en nuestra conducta el acaparamiento y la capitalización. Para ello somos educados y en base a ello calificados…Superando nuestro condicionamiento conductuales sin embargo, todos queremos ayudar. ¿Cómo ayudamos a los demás, menos afortunados que nosotros? Hay muchas formas en las que estoy seguro que ya habremos participado, como la Teletón, construyendo mediaguas, aportando comida y ropa, etc. todo eso ayudará a mitigar las urgentes necesidades de muchas personas. Pero más allá de eso, tenemos que ayudar a reconstituir funcionalmente muchas comunidades de manera que puedan recuperar su dinamismo económico y social.Como deportistas tenemos una excelente oportunidad para ayudar en este sentido. Muchas comunidades, especialmente pueblos pequeños, viven del turismo y de los visitantes del fin de semana que inyectan circulante en sus economías.Podemos organizar eventos y paseos a las zonas más afectadas. En kayak, bicicleta, a pie, en ATV o en moto. Nuestra presencia no solo lleva dinero a la localidad, sino también ayuda a reactivar el turismo y a animar a los pobladores. Si alojamos en el lugar, mejor aún. Tal vez podemos participar en la rehabilitación de algún camping.Como deportistas autosuficientes, estamos acostumbrados a llevar alimento y bebida con nosotros desde la ciudad de la que vengamos, pero podemos comprar menos en el Jumbo y más a los productores locales: frutas, verduras, quesos, huevos, pan, empanadas, pescado… normalmente están disponibles en muchos lugares como producción local.También podemos usar otros servicios locales como restaurantes, baños, alojamientos, cuidado de autos. Cuanto más gastemos localmente, estaremos ayudando más a reactivar esas economías. Y esto no solo ahora que el terremoto está fresco en nuestra memoria, sino como principio general de compartir y distribuir la riqueza a través de las actividades que hacemos, por el gusto de hacerlas.Reconstructivamente,MartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="2effee80525962a3c1e7c0ee912fe667" url="http://blog.ecodeporte.cl/2010/06/meteorologia-para-kayak-i.html">			<content><![CDATA[Si bien el kayak es una embarcación autopropulsada y no requiere de gran cooperación de los elementos para desplazarse, no podemos abstraernos de ellos, sobre todo cuando nos encontramos en una expedición, en algún lugar remoto, donde vamos a percibir en detalle todos sus efectos.Es importante por tanto, tener algunas nociones de meteorología básica de manera de poder aventurar algún tipo de predicción o saber cuándo esperar y cuando arrancar.Las variables atmosféricas con las que nos encontramos son tres: temperatura, presión y humedad. La combinación de las variaciones en estas variables es lo que finalmente nos anuncia las condiciones que tendremos. En términos prácticos, la temperatura y presión están fácilmente disponibles en relojes de pulsera o GPS, no así el higrómetro, pero para nuestra fortuna, podemos prescindir de la medición de la humedad en nuestras predicciones.En general, una baja en la presión barométrica ( 2-3 milibares en 3 horas ) indica que el mal tiempo se avecina. Si la bajada es muy rápida y pronunciada ( 5 o más milibares en 3 horas ), quiere decir que se acerca rápidamente un fenómeno violento de mal tiempo. La temperatura nos dirá si el frente es frío o cálido, lo que generalmente determinará las precipitaciones.Similarmente, un barómetro subiendo indicará mejoramiento en el estado del tiempo, si la temperatura baja, tendremos vientos polares post frontales, mientras que si sube, tendremos un tiempo caluroso y seco.Respecto a la humedad, es interesante conocer el punto de rocío, ya que cuando la temperatura desciende por debajo de éste, la humedad del ambiente empieza a condensarse en llovizna o niebla.Resumiendo:Las nubes son otro indicador del estado del tiempo actual y por venir. Se clasifican por su forma en cirros, estratos y cúmulos y se van combinado entre ellas a distintas alturas para formar cirrocúmulos, altoestratos, estratocúmulos, etc.Cada tipo de nube y sucesión de ellas indica con alguna precisión el tiempo que se avecina. Es de gran utilidad aprender a reconocerlas y hacer observaciones y predicciones propias.Podemos tomar como mensajeros de mal tiempo a los cirros en forma de uña ( cirrus uncinus - mal tiempo en 48 horas ) , los nimbostratos ( lluvia continua ) y los cumulonimbos ( chubascos y tormenta eléctrica ). El prefijo y sufijo nimbo se refiere a una nube que produce precipitaciones. También, un halo solar o lunar grande, reflejo de cristales de hielo, indican que nieve o lluvia puede estar por venir.La conjunción de distintas señales son las que nos pueden dar mayor certeza en las predicciones del tiempo por venir. No basta con identificar un solo indicador si es que queremos hacer buenas predicciones.En un próximo artículo veremos lo relacionado con el viento, los patrones climáticos de la costa Chilena y cómo interpretar el meteo.No puedo dejar de mencionar para quien esté interesado, el excelente libro de de meteorología de Patricia Escalona, “Meteorología y Oceanografía para Navegación Deportiva”. Es una importante fuente de información y referencia, además de ameno para leer.Bibliográficamente,MartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="796e7094b34b45e686a493df9d94d4d0" url="http://blog.ecodeporte.cl/2010/07/cruzando-los-andes-en-kayak.html">			<content><![CDATA[Hay varias rutas fluviales y lacustres para cruzar la cordillera a bordo de un kayak de mar, siendo la del Río Puelo una de las más hermosas y además factibles de hacer, incluso sin soporte externo y completamente autosuficiente.Esta ruta implica varios porteos, algunos de considerable longitud, además de tener que negociar algunos problemas logísticos y técnicos pero nada que un grupo de kayakistas de mediana experiencia no puedan manejar. Sólo necesitamos entre 8 y 15 días de tiempo dependiendo del nivel de autosuficiencia, contemplación y de los caprichos del clima.El viaje parte en la localidad de Río Puelo, en el hermano país trasandino, cerca del pueblo de El Bolsón, al sur de Bariloche. Allí zarparemos en las aguas del Lago Puelo, remando entre dos y tres horas, dependiendo del viento, y con una espectacular vista de la cordillera de los Andes hacia el poniente. Llegaremos al extremo oeste del Lago Puelo, donde este se estrecha para dar nacimiento al Lago Inferior, en el lado Chileno.La pasada entre lagos es estrecha con un par de rápidos, pasables para los más avezados o porteables para los conservadores. Poco más allá de la mitad de este corto río, podemos encontrar el hito fronterizo que marca la frontera entre los dos países, y una excelente playa nos espera en la ribera este del Lago Inferior.Este lago tiene unos 8 kilómetros de largo, con dos o tres pequeñas playas acampables en la ribera norte. Un par de horas de remado tranquilo nos llevarán hasta el retén de carabineros del paso “El Bolsón”, donde deberemos pasar los controles fronterizos.Aquí es donde aparece el primer problema logístico culinario. No podremos pasar ningún alimento de origen animal o vegetal no procesado, según disposiciones del Servicio Agrícola Ganadero. O sea, adiós a las verduras, las frutas secas, nueces, miel, quesos, jamones, bifes de chorizo y etcéteras. Deberemos deshacernos de TODO antes de pasar, programando dos o tres días para poder engullirlo y llevarlo puesto. No está de más agregar que los gentiles carabineros nos recibirán cordialmente y nos podrán ayudar a resolver este primer obstáculo. Nos esperarán días de austeridad franciscana ya que no hay donde reponer los preciosos alimentos que tuvimos que dar de baja.En este lugar nace el Río Puelo, desaguando el Lago Inferior. No será este nuestro destino ya que éste tramo del río no es apto para el kayak de mar. Seguiremos avanzando por dos lagos paralelos al río que nos obligarán a los respectivos porteos.El primero de ellos es una larga subida desde el embarcadero, hasta el retén de carabineros y después una corta bajada hasta el lago Las Rocas. Es recomendable para los porteos, llevar un carrito con ruedas por kayak para ahorrarnos tiempo y esfuerzo. También es posible pedir transporte en ATV a los cuidadores de un lodge vecino.En caso de necesitar comunicarnos con el mundo exterior, el retén cuenta con teléfono satelital además de radio de banda marina, que es el medio oficial de comunicación de los lugareños.La playa en la orilla del lago Las Rocas nos ofrece una gran explanada de pasto, semiprotegida del viento donde podemos acampar.Mientras acampamos en este lugar, podremos hacer un paseo por el día, remando o caminando tres kilómetros hasta Segundo Corral (de vuelta deberemos remontar el río) y preguntar por un trekking o cabalgata a un bosque de alerces milenarios.Necesitaremos al menos un día completo para hacer este paseo.Desde este extremo del lago Las Rocas zarparemos temprano, para evitar el fuerte viento que se encajona en esta playa y sopla en contra de nuestra ruta. El lago se puede cruzar en un par de horas con buenas condiciones. Hacia el norte se separa en dos brazos, y tiene un islote donde opera un lodge familiar “Las Bandurrias”. Si pretendemos alojar allí hay que avisar con tiempo ya que solo funciona con reservas.El segundo porteo, de unos 3 kilómetros, une los lagos Las Rocas y Azul. Puede hacerse en dos o tres horas con un carrito, dependiendo de la carga que llevemos, o en una hora con ayuda de una carreta de bueyes contratada a los lugareños.El camino es sumamente hermoso, deslizándose bajo las copas de gigantescos coigües para llegar a verdes potreros a orillas del lago Azul donde está la casa de unos colonos que incluso pueden proveer alojamiento y alimentación.El lago Azul, denominado así por el mesmerizante color azul profundo de sus traslúcidas aguas, nos exige al menos un par de días para disfrutarlo. Tiene grandes playas en su extremo sur, y unas pequeñas a lo largo de la ribera oriental.Aquí nos quedaremos hasta la próxima parte de este artículo, donde continuaremos nuestra ruta hacia el mar.Cerúleamente,MartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
		<document id="c318482b731cd207244e2301acd86fb7" url="http://blog.ecodeporte.cl/2010/07/meteorologia-para-kayak-ii.html">			<content><![CDATA[El sol sale para todos, pero no calienta igual a todas las partes del planeta. Ya sea por efecto de la inclinación del eje terrestre que causa las estaciones o porque las distintas superficies absorben el calor de manera distinta, el resultado es que nuestra atmosfera en está en constante movimiento. El aire se calienta y sube, dejando un espacio vacío que tiene que ser ocupado y las masas de aire empiezan a circular, generando viento y transportando humedad, dinámica esencial para la vida en la Tierra, y para los deportes de vela.Para nosotros los kayakistas, el viento es más bien un obstáculo inevitable en nuestras travesías por lo que nos conviene ponerle tanta atención como aquellos que se benefician de él.Estas diferencias de presión en la atmosfera producen un desplazamiento del aire de las zonas de alta presión hacia las de baja presión que sumada a otros factores como la gravedad, las fuerzas de Coriolis, la fuerza centrífuga y la fricción terminan por generar un viento que determinará nuestro andar sobre las aguas.El viento está definido por la intensidad ( o fuerza ) con la que sopla y por la dirección de donde viene. Normalmente lo encontramos denominado en nudos ( 1 nudo = 1 milla marina por hora = 1.85 km por hora ) y la dirección basada en las 8 direcciones de la rosa de los vientos ( N, NE, E, SE, S, SW, W, NW )Para simplificar la cosa, Sir Francis Beaufort, marino inglés, desarrolló una escala empírica sobre los efectos del viento sobre las velas, que posteriormente fue asimilada al efecto sobre el mar y asociada con la intensidad del viento medida por un anemómetro. De ahí salió la escala de Beaufort y en el siguiente cuadro la vemos asociada a la escala de Douglas sobre el efecto en el mar:Resumiendo, 0-3 todos remamos felices, 3-4 empieza la diversión, 5 los nuevos sufren los experimentados se divierten, 6 los experimentados se aplican los nuevos se dan vuelta, 7 todos sufren, 8+ todos se dan vuelta, puerto cerrado.Como habremos podido deducir, las olas son producidas por el viento. Cuanto más tiempo y fuerza tiene el viento para soplar sobre las olas sin obstáculos, más se desarrolla la ola. En un lago, las olas serán más grandes en la orilla hacia donde sopla el viento. En el mar se complica más, ya que puede haber un mar de viento ( olas causadas por el viento ) y un mar de fondo ( olas que viajan desde tormentas lejanas ), y no necesariamente en la misma dirección.Dado que los kayaks navegan normalmente cerca de la tierra, debemos también tomar en consideración el efecto de la geografía en el viento, para buscar las orillas más protegidas o evitar los corredores de viento.Otro aspecto a considerar es que el viento en la orilla es siempre menor que mar adentro, ya que los obstáculos terrestres afectan el viento tanto a barlovento ( viento arriba ) como a sotavento ( viento abajo ) y dependiendo de la altura del obstáculo.En los lagos interiores los vientos pueden diferir mucho de los vientos marinos. Hay fenómenos de vientos locales, que son causados por diferencias térmicas más que por gradientes isobáricos. El más común en Chile es la virazón o brisa marina que sopla desde el mar tierra adentro ( viento W ) una vez que el sol empieza a calentar y el análogo terral que sopla durante la noche hacia la costa ( viento E ).También son comunes en las zonas montañosas los vientos catabáticos, que bajan por las laderas de las montañas, produciendo turbulencias y llegando a niveles peligrosos en las zonas de glaciares y fiordos, donde son conocidos como williwaws y pueden llegar a los 120 nudos. Otro tipo de viento catabático es el puelche, que viene de las pampas argentinas y sopla cálido desde el Este anunciando lluvia.El viento es el principal elemento atmosférico que nos afecta. A partir de los 10 nudos, ya tendrá algún efecto sobre nuestro andar, a los 20 ya nos impide alcanzar un kayak en caso volcamiento y a los 30 prácticamente impide avanzar a un kayak. Tomémoslo siempre con especial consideración al salir (o no) a remar.Queda pues para el último artículo de la serie lo relacionado con los patrones del clima y la interpretación del meteo.Pendientemente,MartinInstructor de Kayak de Marmartin@ecodeporte.cl]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>