<author id="ecdfb626bf3d2997f75576a97ace51d7" url="newlogia.blogspot.com" feed="http://newlogia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fe4daeb3ece024cbb157a04022be946b" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/cf3d-nuevo-proyector-3d-de-lg.html">			<content><![CDATA[LG tiene pensado lanzar un nuevo proyector 3D de tamaño compacto, calidad Full HD e imágenes tridimensionales.El nuevo CF3D se ha presentado LG Electronics en Las Vegas, aprovechando la celebración de una nueva edición del Consumer Electronics Show, CES.Llama la atención su tamaño compacto, sus imágenes el Alta Definición o su capacidad para proyectar en 3D. Por eso, el nuevo CF3D es otro de esos productos que acaparan fotos y titulares.Es el primer producto Full HD con lente 3D. Ofrece una luminosidad de 2.500 ANSI lúmenes y un contraste de 7.000:1 y cuenta con tecnología TruMotion 120Hz para ofrecer imágenes más nítidas, algo que hasta la fecha sólo se ofrecía en las televisiones HD. Para mejorar la experiencia de usuario, combina las tecnologías Dual Engine y 3D Auto Picture Calibration.Además el proyector SXRD de 0,61 pulgadas, incorpora dos conectores HDMI y entrada USB.Via | Bog de Tecnologia]]></content>
		</document>
		<document id="3491d0950a33dd3ecd59e20ed173b40b" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/el-nuevo-iphone-4g-puede-salir-en-abril.html">			<content><![CDATA[Una vez más, los rumores parecen ser ciertos. Desde hace algunos meses internet es un hervidero de especulaciones alrededor de la próxima salida de un nuevo y mejoradísimo modelo de iPhone. Uno con pantalla orgánica OLED, procesador de doble núcleo, video chat, nuevos chips gráficos, 64 GB de memoria, batería extraíble y multitarea. Ahora, ejecutivos de la operadora coreana KT confirman su existencia, y aseguran que podrían empezar a ofrecer a sus clientes el nuevo dispositivo este mismo mes de abril. Si eso es así, parece más que probable que el 27 de enero Apple, además de su esperado tablet, anuncie también la nueva versión del teléfono más famoso del mundo.Según apunta el diario Korea Times, la nueva y aún no oficialmente confirmada versión del popular iPhone de Apple ha salido ya del horno de los ingenieros y está lista para ser servida. Lo cual rompería la estrategia seguida hasta el momento por la marca de la manzana, que se ha limitado hasta la fecha a ofrecer actualizaciones anuales de su popular teléfono. Y supondría también un duro revés para el resto de los fabricantes de teléfonos móviles, que empiezan ahora a poner en el mercado terminales comparables al iPhone.Para el rotativo coreano, el desembarco de una oleada de dispositivos basados en Android y su rápida expansión entre los consumidores de todo el mundo pueden haber obligado a Apple a mover ficha antes de lo previsto. Y será, al parecer, KT, que tiene la exclusiva de la comercialización de iPhones en Corea, quien primero lance al mercado el teléfono con el que los de Cupertino pretenden seguir manteniendo la ventaja a la que están acostumbrados.«No vemos grandes problemas para introducir el iPhone 4G -asegura a Korea Times un ejecutivo de KT- Y es perfectamente posible lanzar los dispositivos al mercado dentro de la primera mitad del año». «Es cierto que tenemos bastantes iPhones 3G en stock, pero KT y Apple han llegado a un amplio acuerdo para introducir los modelos avanzados lo antes posible». KT planea colocar durante este mismo año más de medio millón de iPhones entre sus clientes.Totalmente nuevoA diferencia de lo sucedido en anteriores ocasiones, esta vez no se trata de una simple actualización o mejora de algunas de sus características, sino de un dispositivo totalmente nuevo y con unas capacidades suficientes como para seguir marcando las distancias con el resto.El iPhone 4G contaría, según confirma a Korea Times la propia KT, con un potente procesador de doble núcleo, capacidad para ejecutar varias aplicaciones al mismo tiempo, unos chips gráficos que mejoran el rendimiento de vídeos y fotografías, cámara frontal para videoconferencia, un diseño renovado y más elegante, memorias de 32 y 64 GB y pantalla OLED, que permite una mayor definición de imagen y brillo. Además, el nuevo iPhone sería el primero de Apple en tener una batería extraíble, una característica ampliamente demandada por los usuarios de versiones anteriores.En España, si nada cambia, los iPhone 4G serán vendidos por Telefónica, la operadora que hasta ahora ha comercializado, en régimen de exclusiva, todas las versiones anteriores. La llegada prematura de la nueva criatura de Apple podría, por otra parte, ser un auténtico jarro de agua fría para las expectativas de Google, dispuesta a inundar el mercado con una auténtica legión de «androides».Via | abc.es]]></content>
		</document>
		<document id="274dfdee9154c424d216d5ede660e8de" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/facebook-se-unno-mcaffe-para-reforzar.html">			<content><![CDATA[El sitio de socialización en internet Facebook propondrá a sus usuarios instrumentos de seguridad brindados por el fabricante estadounidense de antivirus McAfee para proteger a sus usuarios, anunciaron este miércoles las dos empresas en un comunicado común.Los usuarios de Facebook se beneficiarán de una suscripción gratuita de seis meses al programa de seguridad de McAfee y luego tendrán precios rebajados si quieren continuar con el servicio."Si logramos darle esta protección a las máquinas de los usuarios, es mejor para ellos, para Facebook e internet en su conjunto", indicó el director de comunicaciones y políticas públicas de Facebook Barry Schnitt.Según un informe publicado a finales de diciembre por McAfee, los sitios de socialización, especialmente Facebook y Twitter, probablemente sufran un aumento de los intentos de piratería en 2010.Facebook afirma tener más de 350 millones de usuarios en todo el mundo.Via | Yahoo]]></content>
		</document>
		<document id="b9e00aaf90a594cb7c1e00979a4e802d" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/google-causa-tension-entre-eu-y-china.html">			<content><![CDATA[El anuncio de Google de abandonar China, su mayor mercado, debido a la censura y la piratería de sus servicios intensificó las tensiones entre este país asiático y Estados Unidos, que exigió ayer una explicación a Beijing.El gobierno chino no ha realizado comentarios desde que Google, el mayor motor de búsqueda en internet, indicó en un comunicado que no acatará la censura y podría cerrar su sitio google.cn, en lengua china, debido a los ataques cibernéticos a los disidentes que utilizaban su servicio Gmail y a empresas.La agencia oficial de noticias Xinhua dijo que las autoridades chinas estaban “buscando mayor información sobre el comunicado de Google de que podría abandonar China”, y citó a un funcionario no identificado de la Oficina de Información del Consejo Estatal de China, el brazo del gobierno encargado del sistema de propaganda oficial.Estados Unidos y China habían tenido fricciones desde hace algunos años, debido a que el país asiático intensificó su censura en internet y ha bloqueado numerosos sitios web a sus habitantes.El martes, David Drummond, vicepresidente de Desarrollo Corporativo y jefe de Asuntos Legales de Google, dijo en el blog oficial de la compañía que “a mediados de diciembre, detectamos un ataque altamente sofisticado y dirigido muy directamente a nuestra infraestructura corporativa proveniente de China que resultó en el robo de propiedad intelectual de Google”.Agregó que el ataque también estuvo dirigido a por lo menos 20 compañías y a los usuarios de su servicio de correo electrónico gratuito Gmail y dijo que “hemos decidido que ya no estamos dispuestos a continuar aplicando censura a nuestros resultados en google.cn. Por lo tanto, en las próximas semanas estaremos entablando discusiones con el gobierno chino para evaluar si se puede operar un motor de búsqueda sin filtros, basados en la ley. Reconocemos que esto puede significar la necesidad de cerrar google.cn y potencialmente todas nuestras operaciones en China”.El gobierno de Barack Obama, que en 2009 se esforzó por abrazar a China como un socio global, provocó la molestia de Pekín con una venta de armamento a Taiwán y por los aranceles a neumáticos y productos de acero chinos.Se espera que Obama se reúna con el Dalai Lama, figura religiosa a nivel mundial a la que China acusa de alejar a los tibetanos en un esfuerzo separatista.Obama evitó reunirse con el líder tibetano el año pasado para preparar el camino a una cumbre con el presidente chino, Hu Jintao, en noviembre.En un reporte previo a la decisión de Google, el grupo consultor Eurasia Group calificó las relaciones entre China y Estados Unidos como el mayor riesgo global de 2010.Yahoo! apoya a GoogleYahoo! anunció que apoya a su rival Google en su posible salida de China.A través de un comunicado, Yahoo! dijo que está “alineado” con la reacción de Google al ataque informático originado en China.Google prometió dejar de censurar las búsquedas realizadas por sus usuarios en China y la maniobra podría resultar en que Google retire totalmente sus negocios en ese país.Yahoo! cerró sus oficinas en China en 2005 cuando vendió su negocio a Alibaba Group. Como parte del acuerdo, Yahoo! retiene 39% de Alibaba, lo cual representa uno de sus mejores bienes.Una portavoz de la empresa de internet rechazó decir si su solidaridad con Google provocaría que la empresa vendiera su participación de Alibaba.Via | Informador]]></content>
		</document>
		<document id="f21a980f4711add76e352f754c11a97d" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/google-docs-ofrecera-hasta-1-gb-para.html">			<content><![CDATA[Google Docs, el servicio para crear y compartir documentos de Google, incluirá en breve una nueva función para almacenar ficheros de gran tamaño, hasta 1 GB, según ha anunciado la compañía. Este tipo de servicios es una alternativa a otros como el correo donde el tamaño de los archivos está limitado y permite en cierto modo prescindir de ellos, o al menos utilizar como copia de seguridad alternativa “la nube de Google”. Una función puede ser guardar allí los mismos documentos que se lleva uno en un portátil o pendrive, por ejemplo, para tenerlo siempre disponible. Esos archivos se pueden utilizar personalmente o compartirlos con grupos de amigos o colegas de trabajo.El espacio que ofrecerá Google Docs será de 1 GB para cada cuenta, pero los ficheros individuales deberán tener un tamaño máximo de 250 MB. Aparte de esto, los propios documentos generados por Google Docs no cuentan en cuanto a espacio almacenamiento, que es virtualmente gratis. Los que necesiten más espacio pueden comprar más gigabytes a 3€/GB al año. (Google también ofrece 20 GB al año por unos 4€ para GMail y Picasa, y no está claro por qué la diferencia de precio de almacenamiento entre unos servicios y otro).La limitación de 250 MB por fichero parece artificial y autoimpuesta para que la gente no suba películas o episodios de televisión de gran tamaño y las comparta con facilidad (suelen ocupar entre 300 y 700 MB). En este sentido, no está claro si Google Docs acabará pareciéndose más a servicios de almacenamiento personal de tamaño razonable que se puede sincronizar con el ordenador personal como YouSendIt o Dropbox o bien a sitios de descarga masiva como RapidShare o Megaupload. De momento parece más lo primero: ya han anunciado algunas herramientas de sincronización de terceras partes como Memeo, Syncplicity y Manymoon para que se pueda utilizar la cuenta de Google Docs como “espejo” de una carpeta del equipo personal.El servicio todavía no está disponible para el público; irá apareciendo en las cuentas de Google Docs en las próximas semanas a medida que se vaya desplegando entre los usuarios de diversos países.Via | La Informacion]]></content>
		</document>
		<document id="8b4c8e2340d6f7fbeba5647333da6aea" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/lo-mas-vendido-de-2009-en-norteamerica.html">			<content><![CDATA[NPD Group ha publicado el total de datos de ventas del mercado estadounidense durante el año 2009.En el campo de las consolas Nintendo DS ha marcado la pauta, seguida de Wii. Luego, a gran distancia, Xbox 360 se sitúa por delante de PlayStation 3, consola que ha mostrado un importante crecimiento en este mercado. Eso sí, sólo el segmento de las consolas portátiles ha crecido -un 6%- con respecto a las cifras de 2008. El total de ventas de consolas se ha reducido un 13%.Nintendo DS: 11.185.400Wii: 9.594.000Xbox 360: 4.770.700PS3: 4.334.500PSP: 2.495.900PS2: 1.799.900En cuanto a los juegos, el total del mercado (consolas y ordenador) ha generado 10.500 millones de dólares, un 11% menos que en 2008. El retroceso por segmentos es de un 23% en PC y un 10% en consolas. La lista de los juegos más vendidos en consola es la siguiente, dominada claramente por Nintendo y sus juegos para Wii:Call of Duty: Modern Warfare 2 (X360) - ActivisionWii Sports Resort (Wii) - NintendoNew Super Mario Bros. Wii (Wii) - NintendoWii Fit with Balance Board (Wii) - NintendoWii Fit Plus (Wii) - NintendoMario Kart Wii (Wii) - NintendoWii Play with Wii Remote (Wii) - NintendoCall of Duty: Modern Warfare 2 (PS3) - ActivisionHalo 3: ODST (X360) - MicrosoftPokémon Platino (NDS) - NintendoEn el mundo del PC, los juegos más vendidos han sido los siguientes:The Sims 3 - Electronic ArtsWorld of Warcraft: Wrath of the Lich King - BlizzardThe Sims 2 Double Deluxe - Electronic ArtsWorld of Warcraft: Battle Chest - Blizzard5) Call of Duty: Modern Warfare 2 - ActivisionWorld of Warcraft - BlizzardThe Sims 3: World Adventures - Electronic ArtsSpore - Electronic ArtsDragon Age: Origins - Electronic ArtsEmpire: Total War - SegaVia | Vandal]]></content>
		</document>
		<document id="cd395876daf556edb6bd5f86b1c5390a" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/los-desconocidos-contenidos.html">			<content><![CDATA[La encuesta se realizó entre 800 usuarios que fueron preguntados por sus hábitos sobre los contenidos descargables para videojuegos. Los resultados han sido muy desalentadores para las compañías porque el cerca del 43% ni siquiera sabía que existía este tipo de material. Un fallo de penetración de la información.Pero sin duda el dato más dramático para las principales marcas es que sólo el 15% de los que sabían que sí existían, afirman que además los descargan. Una cifra muy baja para las expectativas de que había marcado algunas de las principales compañías de viodeojuegos.Por otro lado, un 41% afirmó que conocían la existencia de contenidos extra para descargar pero que no adquirieron ninguno. Las razones más comunes para estos casos suelen ser la pereza o incluso el desconocimiento de qué aportan estos nuevos contenidos que se pueden conseguir por la red.Algunos analistas han comentado , respecto a los resultados de esta encuesta, que los usuarios que no conocen la existencia de contenidos descargables suelen ser de la PS2 o de la Wii ya que son plataformas que no promueven activamente la adquisición de esos contenidos.Via | El Diario Exterior]]></content>
		</document>
		<document id="43832abd2081ae477a2daa597ef0e71" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/microsoft-y-hp-crean-una-sociedad-para.html">			<content><![CDATA[Microsoft y Hewlett-Packard han anunciado una sociedad para integrar programas y equipos para las empresas que quieren gestionar aplicaciones y almacenar información en centros de datos remotos a los que se accede por Internet, lo que se conoce como "computación en nube".El mayor fabricante de software del mundo y el mayor fabricante de computadoras personales del mundo, que llevan tiempo cooperando en esta área, invertirían 250 millones de dólares (170 millones de euros) durante tres años para la promoción y el respaldo a la nueva sociedad. Ambas empresas esperan que los esfuerzos combinados faciliten y sean más efectivos en costos para que las empresas compren y operen los sistemas de servidores, combinando esencialmente el equipamiento de Hewlett-Packard y el software de Microsoft."La computación en nube (cloud computing) es un punto de inflexion significativo en cómo nuestros clientes construirán su próxima generación de aplicaciones", asegura Bob Muglia, jefe del negocio de servidores y herramientas de Microsoft, en una entrevista telefónica. "Hemos (Microsoft y Hewlett-Packard) decidido duplicar la apuesta y comprometernos a construir la arquitectura de la próxima generación", señala. Se espera desde hace tiempo que la computación en nube revolucione la informática en las empresas, pero el inicio ha sido gradual.Microsoft lanzó su servicio de computación en nube a comienzos de este mes, dándoles a los clientes la opción de almacenar datos en los centros de Microsoft y ofreciendo a los desarrolladores de software una plataforma para crear aplicaciones basadas en la nube. Rivales como Amazon.com Inc y Salesforce.com Inc ya han estado vendiendo servicios basados en computación en nube.Via | Informador]]></content>
		</document>
		<document id="9eb9fe4ed550358f7d3273cff5d7b9f3" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/mozilla-lanza-su-propio-navegador-para.html">			<content><![CDATA[El mundo de los smartphones captó la atención de grandes jugadores de la industria informática, que comenzaron a trabajar en nuevas aplicaciones, sistemas operativos y equipos para ofrecer una nueva experiencia móvil a las personas y también conseguir un otras ramas para sus negocios. Y ante la tendencia de estar siempre online, el navegador de los teléfonos se convirtió en una de las principales atracciones para usuarios y empresas.Siendo uno de los más férreos competidores de Internet Explorer, el Firefox de Mozilla se hizo más pequeño para entrar en la interfaz de los celulares Nokia N900 y N810 equipados con la plataforma Maebo. El software para dispositivos móviles lleva el nombre de Fennec y por el momento se trata de una Release Candidate.El browser cuenta con el mismo motor que Firefox 3.6 y con la barra Awesome Bar, que ofrece resultados posibles en la barra de navegación mientras el usuario escribe una dirección Web.Aquellos interesados en probar la RS de Fennec podrán descargarlo directamente desde la página oficial de Mozilla e instalarlo en su celular.Via | Informador]]></content>
		</document>
		<document id="fd8b9df33769f67dc592478826d86bee" url="http://newlogia.blogspot.com/2010/01/nba-jam-el-regreso-de-una-leyenda-de.html">			<content><![CDATA[Corría el año 1993, los videojuegos estaban dominados por las temáticas de luchas en el espacio, o las artes marciales (Mortal Kombat, Street Fighter, etc.), cuando irrumpió en el mercado el NBA JAM. Este era un juego deportivo, creado por la Midway Inc., basado en el básquet ball de la liga NBA de USA.La aceptación de los jugadores fue inmediata provocando un éxito notable de ventas. Tal vez tú hayas jugado alguna de sus versiones en estos últimos 17 años (la última versión en aparecer fue la de 2004), y sino ahora tendrás la oportunidad de probar la nueva versión del NBA JAM, anunciado el pasado 11 de Enero por la empresa: Electronic Arts (EA), que ya cuenta con otros juegos similares el más importante el NBA Live.NBA JAM por ahora esta previsto hacerlo disponible para las Nintendo Wii, lo cual tendrá su aparición a la venta aproximadamente sobre finales de 2010. Ahora, la compañía EA Sports está dando la posibilidad de que nosotros podamos elegir qué jugadores queremos se incluyan en el futuro juego, en su sitio oficial se nos presentará semana a semana tres equipo compuestos por 5 jugadores cada uno para que votemos.Según información dada por la empresa EA Sports, se ha puesto especial atención en brindar un alto grado de realismo en los diseños de los jugadores (sus rostros y físico), los uniformes, el público, el game court (la cancha de juego). Se tendrá presente hasta los más pequeños detalles que influyen en el realismo del juego, tal es el caso de la gravedad, que es la responsable de los efectos en los lanzamientos, los saltos de los jugadores, incluso en la respuesta que tiene el esfuerzo del jugador por cambiar de dirección para seguir el balón.Si tienes una Xbox 360 o una Playstation 3, la oferta que te hace EA Sports es seguir jugando a su NBA Live, quizás se incluya para 2011 una versión de NBA JAM para estas consolas.Via | Tecnologia 7]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>