<author id="ed45318be490c3785a7aa54fa6987699" url="seguridadciudadanavina.wordpress.com" feed="seguridadciudadanavina.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="8">
		<document id="5193f999988bb323f76bb1f967f0afd4" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2013/08/01/seguridad-ciudadana-municipio-de-vina-se-reune-con-vecinos-de-gomez-carreno/">			<content><![CDATA[Seguridad Ciudadana del Municipio de Viña del Mar, se reúne con vecinos de la Población Gómez Carreño con motivo de la gran cantidad de robos que ha afectado al sector, lo que afecta la percepción de seguridad de las personas. A esta importante reunión nos acompañó Carabineros para recojer las inquietudes y necesidades urgentes de […]]]></content>
		</document>
		<document id="a9e5db3da2b58715d6242f72be957ff7" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2013/09/02/seguridad-ciudadana-munivina-recupera-vehiculo-encargado-por-robo/">			<content><![CDATA[A las 20,10 horas se recibe denuncia de robo de vehiculo mitsubishi lancer ds 5455 color blanco se dio el comunicado. a las 21,30 horas fue ubicado en el sector de la calle limache por el Patrullero Victor Herrera.]]></content>
		</document>
		<document id="952b2046e1619fd4fb062bb94c591238" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2013/10/11/seguridad-ciudadana-municipio-de-vina-presente-en-aniversario-de-renaca-alto/">			<content><![CDATA[Grata fue la asistencia del Director de Seguridad Ciudadana Sr. David Stevenson junto a la Alcaldesa Sra Virginia Reginato, en el marco del Aniversario Nº57 del Sector Reñaca Alto, donde hubo una gran congregación de vecinos y varios colegios que participaron de un impecable desfile, así como también estuvieron presentes  la gran mayoría  de los […]]]></content>
		</document>
		<document id="bb6688cc6a1d80a61bc2e98a905a2f5b" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2013/11/28/municipio-de-vina-seguridad-ciudadana-realiza-capacitacion-a-socios-de-coves-renaca-alto/">			<content><![CDATA[Capacitación realizada el día Miércoles 27 de Noviembre en el Sector de Reñaca Alto realizada por el Sr. Cristian Ubeira, profesional en prevención de riesgos de Seguridad Ciudadana, dirigida a los socios de los COVES en como prevenir y proceder ante una emergencia de incendio en el hogar, encuentro muy valorado por los vecinos que […]]]></content>
		</document>
		<document id="8298b6fa0a2f5d38c6d218f2a2856ebf" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2013/12/06/seguridad-ciudadana-municipio-de-vina-recupera-vehiculo-encargado-por-robo-sector-los-pinos-de-renaca/">			<content><![CDATA[El día 05 de diciembre de 2013 a las 12:00 hrs, en circunstancias en que el Patrullero Jorge Luque se encontraba realizando un Patrullaje preventivo en el sector de las parcelas de Los Pinos de Reñaca, se percata de un vehículo que se encontraba en estado de abandono y desmantelado. Se verifica que el vehículo […]]]></content>
		</document>
		<document id="cdacdec5cd680fbdd786bf4e4bb7ded2" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2013/12/06/seguridad-ciudadana-municipio-vina-recupera-vehiculo-robado/">			<content><![CDATA[A las 11:15 horas del dia de hoy las Motoristas de nuestro Depto. de Seguridad Ciudadana, María Vásquez y Patricia Ulloa, en momentos que se encontraban realizando un patrullaje preventivo en el sector costero en la Av. Marina a la altura de Club Árabe, se percatan se un vehículo en estado de abandono el cual […]]]></content>
		</document>
		<document id="cd5051d24c3490b00f9659b7ebfb7c36" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2013/12/17/patrullera-seguridad-ciudadana-municipio-vina-recupera-vehiculo-robado/">			<content><![CDATA[Esta mañana, aproximadamente a las 10:30 hrs, la patrullera Elena San Martín, mientras patrullaba el sector de Santa Julia, encuentra vehículo abandonado el cual estaba encargado por robo. se trata del Automóvil marca Mitsubishi año 1994, color blanco, P.P.U LD 63 00, el cual fue recuperado en la calle Las Maravillas frente al Nº 260, […]]]></content>
		</document>
		<document id="e35e94dd6b2fb9667563b760eb0b2964" url="http://seguridadciudadanavina.wordpress.com/2014/01/16/ceremonia-inicio-programa-verano-seguro-municipio-vina-seguridad-ciudadana/">			<content><![CDATA[El Municipio de Viña y las empresas Bridgestone, Oulet Park, Inmobilia, IST y Arcos Dorados con su marca Mc Donalds,  en una Ceremonia en el Reloj de Sol, firmaron un acta simbólica de acuerdo para apoyar el Programa Verano Seguro desarrollado por el Departamento de Seguridad Ciudadana de la I. Municipalidad de Viña del Mar, que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>