<author id="ed6c0b51443aad24d9cf023e6be1b61e" url="rseprohumanablog.cl" feed="http://www.rseprohumanablog.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="aa5686a0f5d1143f62c6d8e1938fb0b0" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/chile-tendra-primera-planta-de-concentracion-solar-de-potencia-de-america-latina/">			<content><![CDATA[La iniciativa estará emplazada en la comuna de María Elena, Región de Antofagasta y la inversión estimada asciende a aproximadamente US$ 1.000 millones. El Ministerio de Energía y Corfo dieron a conocer el proyecto ganador del concurso internacional para la construcción de la primera planta de Concentración Solar de Potencia (CSP) de América Latina. Durante]]></content>
		</document>
		<document id="508658ede5c305d6e2b978808f590173" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/el-pacto-mundial-promovera-la-sostenibilidad-en-los-sectores-inmobiliario-y-construccion/">			<content><![CDATA[El Pacto Global de las Naciones Unidas y el Royal Institution of Chartered Surveyors (RICS) se han aliado para desarrollar de forma conjunta herramientas dirigidas a promover la sostenibilidad en los sectores inmobiliario y construcción. El conjunto de estos dos sectores es de especial importancia pues representan aproximadamente el 70% de la riqueza mundial, y]]></content>
		</document>
		<document id="f17ae58b183992f1e36ed3ffbe662a82" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/espana-es-el-primer-pais-del-mundo-en-el-que-la-eolica-se-situa-como-la-primera-fuente-de-electricidad-en-un-ano-completo/">			<content><![CDATA[El viento ha sido la primera fuente de electricidad de España en 2013, lo que ocurre por primera vez en la historia. De hecho, España es el primer país del mundo en el que la eólica se sitúa como la tecnología que más aporta a la cobertura de la demanda en un año completo. Según]]></content>
		</document>
		<document id="303abc342213845f4bcf2818c728447" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/europa-apuesta-por-la-economia-social/">			<content><![CDATA[La economía social es un pilar importante de la economía europea que representa en torno al 10% del PIB. Más de 11 millones de trabajadores, el 4,5% de la población activa de la Unión Europea, trabajan en la economía social. Una de cada cuatro empresas creadas al año es una empresa social; una de cada]]></content>
		</document>
		<document id="947de0eaddc477e45aaea404ed64f3d7" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/fundacion-chile-lanzo-la-nueva-herramienta-que-permite-conocer-el-ciclo-de-vida-de-los-alimentos/">			<content><![CDATA[Una nueva plataforma tecnológica que funciona como “calculadora ambiental” y que mide de manera fiable el ciclo de vida de los alimentos que consumimos es lo que propone el proyecto ECOBASE. La historia detrás de los alimentos día a día adquiere más importancia. A su vez, existe mayor conciencia entre los consumidores, las empresas, y los]]></content>
		</document>
		<document id="1c3cf1198cc810311cba3fd2ad4d6963" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/la-onu-pide-a-los-gobiernos-que-no-separen-las-politicas-de-agua-y-energia/">			<content><![CDATA[La Organización de Naciones Unidas (ONU) ha solicitado a los gobiernos que integren las políticas de planificación de agua y energía a través de incentivos que promuevan alianzas entre los dos sectores, con el objetivo de lograr un uso más eficiente de ambos recursos. Esta es una de las conclusiones de la conferencia anual 2014]]></content>
		</document>
		<document id="6bdff7bda558d0145489927947b17de6" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/la-ue-tiene-nuevas-normas-de-compras-publicas-con-criterios-sostenibles-y-de-comercio-justo/">			<content><![CDATA[El Parlamento Europeo aprobó las nuevas normas de contratación pública que introducen criterios sociales y medioambientales en las licitaciones y fija condiciones más estrictas para la subcontratación. Además, incluye un fuerte respaldo a las certificaciones de Comercio Justo. El Parlamento Europeo aprobó ayer nuevas normas de contratación pública y concesiones, que pretenden dar mayor margen a]]></content>
		</document>
		<document id="e9231861d6f21bf19252699436503700" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/lanzan-proyecto-pionero-para-fortalecer-la-gestion-de-la-informacion-sobre-cambio-climatico-en-chile/">			<content><![CDATA[Con la realización de un taller, nuestro país oficializó el lanzamiento del Proyecto “Information Matters: Fortalecimiento de las capacidades chilenas para la gestión de la información en Cambio Climático”. La iniciativa se realiza en Chile por encargo del Ministerio Federal del Medio Ambiente alemán y la Sociedad Alemana para la Cooperación Internacional (GIZ), quienes prestarán]]></content>
		</document>
		<document id="d7f209a37ea5e162b4001733fce815d2" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/mall-plaza-medira-y-reducira-su-huella-hidrica/">			<content><![CDATA[Mall Plaza -empresa adherente a PROhumana RED-  suscribió un acuerdo de cooperación con la Agencia Suiza para el Desarrollo y la Cooperación (COSUDE) quien a través de Fundación Chile, desarrolla el proyecto SuizAgua Andina Chile, cuyo objetivo principal es la medición y reducción de la Huella Hídrica de la compañía y otras reconocidas empresas en]]></content>
		</document>
		<document id="7b8f5e3a6645f43c87a035e900264c4b" url="http://www.rseprohumanablog.cl/2014/01/punta-arenas-eliminara-el-uso-de-bolsas-plasticas/">			<content><![CDATA[El concejal de Punta Arenas, Mario Pascual Prado, informó que el martes pasado quedó lista para tratar en el Concejo Comunal la ordenanza municipal que elimina la distribución de las bolsas plásticas a nivel del comercio. A través de una carta, el edil indicó que “he dicho con firmeza en distintos ámbitos, que claramente la]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>