<author id="eda16f6eba3292ee6a228b68b9de2df0" url="bloglegal.bcn.cl" feed="http://bloglegal.bcn.cl/rss/node" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d555249f7f691c3ccdac43927aeffa84" url="http://bloglegal.bcn.cl/analizan-tecnologia-y-propiedad-intelectual-en-el-acuerdo-transpacifico">			<content><![CDATA[El Centro de Estudios en Derecho Informático, ONG Derechos Digitales y la Asociación Chilena de Empresas de Tecnologías de Información AG (ACTI) han organizado un foro de debate sobre este acuerdo de comercio que Chile está negociando con la región transpacífico (TPP)El TPP es un acuerdo de comercio que busca regular varias materias y tiene por objeto convertirse en un área de integración profunda en la región Asia - Pacífico, que permita la libre circulación de bienes, servicios, capitales y personas. Este nuevo tratado de libre comercio (TLC) involucra a Chile y a otros 11 países de la cuenca del Pacífico.En 2012, los 12 países integrantes del TPP, Australia, Brunei, Canadá, Chile, Estados Unidos, Japón, Malasia, México, Nueva Zelandia, Perú, Singapur y Vietnam participaron con 38% del PIB mundial, 23% de las exportaciones, 28% de las importaciones mundiales y 11% de la población. Uno de los capítulos más controvertidos en la agenda es el relativo a las normas de propiedad intelectual, respecto del cuál, ONG Derechos Digitales –que se ha opuesto públicamente a la opacidad de las negociaciones en curso y que promueve el movimiento TPP Abierto– informa que lo que se está negociando va más allá de lo que se incluye en el TLC con Estados Unidos.Por lo mismo, ONG Derechos Digitales afirma, Chile no tiene nada que ganar y mucho que perder. En efecto, Chile ya tiene tratados de libre comercio con 10 de los 11 de los países que son parte del TPP, incluyendo el mercado más grande, Estados Unidos, por lo que ya ha negociado con ellos los distintos capítulos del acuerdo, incluyendo los beneficios arancelarios, que son los centrales en este tipo de acuerdos comerciales. La importancia del capítulo de propiedad intelectual es que tiene efectos principalmente sobre las patentes de los medicamentos, marcas y derechos de autor, incluyendo el tratamiento de éstos con nuevas tecnologías e internet.Álvaro Jana, Director de la Dirección General Económica de la Cancillería (Direcon), reconoció que las críticas han estado presentes en todos los países: “En este proceso de críticas y de falta de transparencia, reto a cualquiera que vaya a cualquier país TPP a ver si no hay algún reclamo parecido. Si pretenden que les entregue los textos, no puedo, si quieren saber qué lineamientos generales estamos siguiendo, lo puedo hacer”.El TPP podría obligar a imponer más y mayores obligaciones a los intermediarios en Internet (como redes sociales o foros) por lo que hacen sus usuarios. De esa forma, en lugar de tratarlos como simples mensajeros pasarán a responsabilizarlos de cualquier infracción a los derechos de autor. Por otra parte, de acuerdo con proyecciones del Peterson Institute for International Economics, de Washington, el TPP puede reportar ganancias netas globales sobre los 295 billones de dólares anuales.Los detalles de la negociación son claves, pues si bien el Congreso debe ratificar después el tratado, ya no se le podrán introducir cambios. En Estados Unidos debe seguir el mismo camino y tal como en otros TLC, el terreno no se ve fácil. La semana pasada veintidós congresistas de ese país firmaron una declaración en que desde ya se oponen a aprobar un fast track o vía rápida para tramitar nuevos acuerdos comerciales.OBJETIVOS GENERALESEl seminario “Tecnología y Propiedad Intelectual en el TPP” busca que la comunidad y la ciudadanía en general se informen sobre el estado de la negociación de este importante tratado y pueda debatirse el impacto que estas negociaciones pueden tener en el ámbito de las tecnologías y la propiedad intelectual e industrial, así como el impacto que puede tener para los consumidores, proveedores de servicios de internet y, en general, el impacto para el país en su conjunto.Uno de los aspectos más criticados por la opinión pública ha sido el secretismo que ha rodeado a esta negociación y por tanto esta es una oportunidad para conocer e informarse de primera fuente, sobre algunos aspectos de las posibles regulaciones, que en las materias señaladas anteriormente, podría contemplar el TPP.OBJETIVOS ESPECÍFICOS -       Análisis político jurídico de las razones que se esgrimen para suscribir y para rechazar el TPP; -       Análisis jurídico del impacto del TPP en materia de derecho de autor; -       Analizar el impacto del TPP en materia de propiedad industrial y respecto del cambio en materia de patentes en la industria farmacéutica; y, -       Análisis jurídico de las regulaciones relativas a internet y comercio electrónico que pueden impactar.METODOLOGÍA DE TRABAJOEl presente seminario tendrá el formato de mesas de debate, en donde cada uno de los expositores realizará una breve exposición sobre ciertos aspectos específicos del tema del panel respectivo, para posteriormente abrir una conversación entre los panelistas y finalizando con preguntas del publico.La actividad se extenderá durante la mañana y mediodía del 7 de enero de 2014, desde las 9.30 AM hasta las 13.00 horas y se llevará a cabo en el Auditorio Alessandri de la Facultad de Derecho de la Universidad de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="59fdaa70159b53e358d8f12fe8cd1cce" url="http://bloglegal.bcn.cl/desafio-pro-bono-premia-proyectos">			<content><![CDATA[Orienta Arriendo, “Conoce tus Derechos y Cumple tus Deberes”; Difusión Estratégica de la Ley 20.584 y Apoyo en Terreno para el Saneamiento de la Pequeña Propiedad Raíz Rural, son los tres proyectos ganadores delDesafío Pro Bono, que serán ejecutados entre marzo y julio de 2014.El concurso convocó a estudiantes de Derecho de todo el país a participar de esta iniciativa que busca premiar a proyectos destinados a mejorar el acceso a la justicia y difundir la práctica del voluntariado legal.Se recibieron 42 proyectos de todo Chile, de los cuales 23 se presentaron a una entrevista presencial en Fundación Pro Bono. Posteriormente, se preseleccionaron 12 grupos para la etapa final ante el jurado.El jurado estuvo compuesto por Juan Carlos Dörr, Socio del estudio Urenda, Rencoret, Orrego y Dörr;Pilar Aspillaga, Gerenta de Responsabilidad Social Empresarial de Walmart Chile y Directora de Fundación Pro Bono Chile; Juan José Bouchon, Subdirector de la Oficina de Competitividad del Ministerio de Economía, Fomento y Turismo y Director de Fundación Pro Bono Chile; Nicolás Pinochet, ganador del Concurso Desafío Pro Bono 2012; María Paz Garafulic, Coordinadora del área editorial de la Fundación Había una vez; Loreto Lavín, Editora sección Sociedad Anónima, acciones de solidaridad, de La Segunda; José Tomás Barros, Abogado del estudio Gutiérrez, Waugh, Jimeno & Asenjo; Mariela Rubilar, Gerenta General de Fundación Net; Loreto Bresky, Asociada senior del estudio Alessandri; Carlos Silva, Socio del estudio Morales & Besa y José Tomás Hurley, Asociado del estudio Carey.Los tres equipos ganadores, recibirán como premio la posibilidad de ejecutar su proyecto con el apoyo de un destacado estudio jurídico y de Fundación Pro Bono. Además, tendrán la oportunidad de compartir su experiencia en el extranjero y visitando un país miembro de la Red Pro Bono Internacional.La Fundación Pro Bono promueve los servicios jurídicos gratuitos para favorecer a personas de escasos recursos, sectores o grupos vulnerables, organizaciones sociales y a agrupaciones u organizaciones que promueven causas de interés público colectivo.Fuente: web fundación Pro Bono]]></content>
		</document>
		<document id="ebbe0242abed76042d79944b55069990" url="http://bloglegal.bcn.cl/el-principio-de-la-reserva-legal-de-delitos-y-penas-en-el-derecho-administrativo">			<content><![CDATA[Por Alejandro CárcamoEl principio de legalidad del delito y la pena, también conocido como principio de reserva legal de delitos y penas, con plena y estricta aplicación en el derecho penal, viene impuesto constitucionalmente por los incisos 7° y 8° del artículo 19 N° 3, desde el momento en que el constituyente asegura a todas las personas, que: “Ningún delito se castigará con otra pena que la que señale una ley promulgada con anterioridad a su perpetración, a menos que una nueva ley favorezca al afectado…” y que “Ninguna ley podrá establecer penas sin que la conducta que se sancione esté expresamente descrita en ella…”.De las normas anteriormente transcritas, aparece con claridad, las dos dimensiones del principio de reserva legal en materia punitiva. Por una parte, la necesaria descripción legal de la conducta sancionada –denominado principio de tipicidad- y, por la otra, la necesaria descripción legal de la sanción asociada a dicha conducta.   Pues bien, es así entonces que nuestro Tribunal Constitucional, ha sentenciado, por ejemplo, que “la vaguedad e imprecisión con que se encuentra redactado el precepto no se compadece en forma alguna con el principio de certeza jurídica que inspiró al constituyente al disponer la exigencia de tipificar las figuras delictivas y, por el contrario, abre un peligroso espacio al subjetivismo para el intérprete de la norma. La descripción del delito que se hace en ella, sin ninguna otra exigencia o complementación, es extraordinariamente genérica y ello permite que cualquier conducta pueda ser calificada como suficiente para configurar el delito que se propone establecer” (Tribunal Constitucional, 22 de Abril de 1.999, Rol N° 286, Revista Derecho y Jurisprudencia, t. 96, sec. 6°, pág. 53).Sabido es que el ejercicio de la potestad sancionatoria administrativa –ya sea correctiva o disciplinaria- debe ajustarse a ciertos parámetros o criterios mínimos de racionalidad y justicia, gran parte de los cuales han sido desarrollados profusamente en el ámbito penal. Ahora bien, dichos principios, conforme lo ha señalado la mayoritaria jurisprudencia y doctrina nacional, deben ser aplicados de manera matizada en el derecho administrativo sancionador, por diversas razones que no es pertinente reproducir en esta monografía.  De este modo, la pregunta que surge, es si el principio de reserva legal de delitos y penas –conductas y sanciones-, rige en el derecho administrativo sancionador disciplinario y, en caso de respuesta afirmativa, cuál es la forma en que el mencionado principio debe ser aplicado.Con respecto al principio de legalidad de la sanción –descripción legal previa y expresa de la sanción-, consideramos rige en plenitud, desde el momento en que las medidas disciplinarias que pueden ser aplicadas a través de una investigación sumaria o de un sumario administrativo –artículo 119 de la Ley N° 18.834, sobre Estatuto Administrativo-, son sólo aquellas que establece la ley –a saber, de conformidad con el artículo 121 de la Ley N° 18.834, censura, multa, suspensión del empleo o cargo y destitución-, no siendo lícito al sancionador, aplicar medidas no previstas en el ordenamiento jurídico, ya que en dicha hipótesis, se estaría en presencia del ejercicio de derechos o atribuciones que no le han sido conferidos expresamente por la Constitución y las leyes –artículo 7° de la Constitución-, con abierta infracción del inciso 7°, numeral 3°, del artículo 19 de la Carta Fundamental.Según lo ha dictaminado correctamente la Contraloría General de la República, “conforme al principio de legalidad no pueden aplicarse otras sanciones administrativas que las expresamente contempladas en el Estatuto Administrativo. Por ello, la enumeración de las medidas disciplinarias que contempla dicho Estatuto es de carácter taxativo, las que deberán respetarse en forma estricta” (Dictamen N° 26.518/1970 y N° 30.733/2.000).Con respecto al principio de tipicidad –descripción legal previa y expresa de la conducta sancionada-, se generan serias dudas respecto de su aplicación y efectivo cumplimiento en el derecho administrativo sancionador disciplinario.Consideramos que la observancia del principio de tipicidad es obligatoria en el ejercicio de la potestad sancionadora disciplinaria, ya que dicha exigencia viene impuesta por la Constitución Política, desde el momento, en que no cabe sino entender, que todo ejercicio de potestades punitivas, debe quedar sujeto a las garantías del artículo 19 N° 3 del Código Político, interpretación que se ajusta plenamente con elprincipio favor persona o favor libertatis. Ahora bien, otra cosa muy distinta, es si la descripción de deberes funcionarios –obligaciones y prohibiciones- que la Ley N° 18.834 sobre Estatuto Administrativo realiza, satisface las exigencias de la tipicidad, en cuanto a la determinación de la conducta que se exige –artículo 61 y 64 de la Ley N° 18.834- o de la conducta que se prohíbe realizar –artículo 84 de la Ley N° 18.834-.Pues bien, sólo a modo ejemplar, el artículo 61 de la Ley N° 18.834, impone como obligación de todo funcionario público regido por dicha norma legal, cuyo incumplimiento trae aparejado responsabilidad disciplinaria o administrativa, “Realizar sus labores con esmero, cortesía, dedicación y eficiencia, contribuyendo a materializar los objetivos de la institución” –literal c) artículo 61-; u “Observar estrictamente el principio de probidad administrativa, que implica una conducta funcionaria moralmente intachable y una entrega honesta y leal al desempeño de su cargo, con preeminencia del interés general sobre el privado” –literal g) artículo 61-. Por su parte, también a modo meramente ejemplar, el artículo 84 de la Ley N° 18.834, prohíbe a todo funcionario público, “Someter a tramitación innecesaria o dilación los asuntos entregados a su conocimiento o resolución, o exigir para estos efectos documentos o requisitos no establecidos en las disposiciones vigentes” –literal e) artículo 84-.Como es posible apreciar, la generalidad e indeterminación de las obligaciones y prohibiciones funcionarias es evidente. Tal vez por dicho motivo, es que la Contraloría General de la República, ha dictaminado que “el principio de tipicidad no ha sido consagrado de manera general en materia de responsabilidad disciplinaria, sino sólo excepcionalmente, ya que ello exigiría la descripción de conductas antijurídicas, lo que implicaría la dictación de un detallado catálogo de ilícitos administrativos, lo cual hasta la fecha no ha ocurrido. Ni la ley 18.575 ni el Estatuto Administrativo establecen como fundamento de la responsabilidad administrativa la comisión de una conducta descrita en la ley. Luego, el principio de tipicidad consagrado en materia penal no tiene la misma aplicación en el campo administrativo, toda vez que el ejercicio de la potestad punitiva del superior jerárquico de un Servicio, o la cautela del correcto desempeño de los funcionarios, no se expresa a través de un catálogo de conductas ilícitas, sino que por intermedio de una enumeración de deberes, prohibiciones y obligaciones” (Dictamen N° 8.281/2.001).   Discrepamos del dictamen precedentemente citado, desde el momento en que consideramos que el principio de tipicidad sí se encuentra consagrado de manera general en el derecho administrativo sancionador disciplinario. Creemos que dicho reconocimiento, emana precisamente de la Constitución Política de la República –artículo 19 N° 3 inciso 8°-, debiendo ser interpretado extensivamente a toda área o rama del derecho punitivo o sancionador, ya sea penal o administrativo, ya que toda interpretación de la norma constitucional, debe realizarse de tal modo que se proteja de la mejor manera posible el derecho.No obstante lo anterior, compartimos el criterio del Organismo Contralor, en orden a que la vigencia de dicho principio en el ámbito disciplinario es distinta a su aplicación en materia penal, ya que son campos del derecho diferentes, con objetivos disímiles, lo que justifica una aplicación matizada. Es por ello entonces, que el legislador, en este ámbito, no ha elaborado un catálogo detallado de ilícitos administrativos, sino que ha optado por la descripción de las obligaciones y de las prohibiciones a que se encuentran sujetos los funcionarios públicos, cuyo incumplimiento o inobservancia, genera una conducta antijurídica que, por tanto, hace surgir responsabilidad administrativa para el servidor público.Si bien es innegable que la descripción legal de dichas conductas exigidas o prohibidas es más bien genérica, ello no puede llevarnos a concluir que el principio de tipicidad no reviste aplicación en el derecho administrativo sancionador, ya que si así fuera, estaríamos reconociendo como atribución o facultad de quienes detentan la potestad sancionadora, el crear, discrecionalmente, obligaciones o prohibiciones funcionarias al margen del principio de legalidad, lo que claramente sería un extenso campo abierto a la arbitrariedad.Finalmente, consideramos que el mecanismo a utilizar, con el objeto de dotar de mayor contenido, sustancia, densidad, especificidad y determinación a los deberes funcionarios –descritos legalmente de manera genérica-, es recurriendo a la doctrina nacional, a la jurisprudencia administrativa de la Contraloría General de la República –órgano facultado legalmente para interpretar las disposiciones de la Ley N° 18.834 según aparece del artículo 1° y 6° de la Ley N° 10.336, Orgánica Constitucional de la Contraloría General de la República-, siendo perfectamente admisible, la colaboración de la potestad reglamentaria o normativa, ya sea del Presidente de la República o de los Jefes Superiores de los Servicios Públicos, respectivamente, para la determinación o precisión de los deberes funcionarios –siempre y cuando exista cobertura legal y no se sobrepase el núcleo esencial de la obligación o prohibición fijada por el legislador- Alejandro Cárcamo es abogado. Licenciado en Ciencias Jurídicas Universidad de Talca. Premio “Francisco Antonio Encina Armanet”, como mejor alumno de la promoción 2008. Magíster en Derecho Constitucional y Derechos Humanos por el Centro de Estudios Constitucionales de Chile. Profesor de Derecho Administrativo, Facultad de Derecho, Universidad Diego Portales, Pontificia Universidad Católica de Chile, Universidad Autónoma de Chile y Universidad de las Américas. Autor de diversas publicaciones de su especialidad.]]></content>
		</document>
		<document id="a5c4cdbe8d180a4aeaa30f0284a209d9" url="http://bloglegal.bcn.cl/la-reparacion-del-dano-causado-a-las-victimas-de-trata-de-personas">			<content><![CDATA[Por Fernanda TorresCon fecha 2 de noviembre de 2013 el Cuarto Tribunal de Juico Oral en lo penal condenó a tres personas como autoras de delito de trata de personas con fines de explotación sexual respecto a dos mujeres extranjeras de nacionalidad colombiana. (Rit 293-2013, Ruc 1200922694-8)Las víctimas eran contactadas por los tratantes en su país de origen quienes aprovechándose de su situación de vulnerabilidad, las engañaban ofreciéndoles trabajo como meseras en un local del norte del país, lo que permitiría mejorar su calidad de vidas. Las víctimas, una vez que llegaban a Chile, eran obligadas  a prestar servicios sexuales en el supuesto café al que iban a ser contratadas, señalándoles que era la única forma de pagar la deuda contraída por ellas y los tratantes. Dicha explotación sexual, además, iba acompañada de maltrato físico y sicológico y la retención de sus documentos de identidad pasaportes, por lo que dichas mujeres quedaban a la merced de sus tratantes, configurándose una verdadera situación de “esclavitud sexual”. Sin perjuicio que esta es la tercera sentencia que condena por trata de personas en Chile desde que se aprobó y publicó la Ley N° 20.507 que tipifica los delitos de tráfico ilícito de migrantes y trata de personas, es la primera en la cual se reconoce el derecho que tienen las víctimas de trata de personas de ser reparadas íntegramente por los daños que han sufrido por la comisión de este crimen.De esta manera, se hace aplicable lo señalado en el “Protocolo para prevenir, reprimir y sancionar la trata de personas, especialmente mujeres y niños, que complementa la Convención de las Naciones Unidas contra la Delincuencia Organizada Transnacional”, conocido como “Protocolo de Palermo”, que establece que “cada Estado parte, velará porque su ordenamiento jurídica interno prevea medidas que brinden a las víctimas de la trata de personas la posibilidad de obtener la indemnización por los daños sufrido (artículo 6.6)”.Así, las víctimas de este caso, presentaron dentro del proceso penal una demanda civil de indemnización por daño moral patrocinadas por Corporación Humanas, indicando que “la reparación permite a las víctimas de crímenes y violaciones a los derechos humanos una compensación por el daño que han sufrido, en lo posible restituir a la víctima la situación en que se encontraba con anterioridad a la comisión del delito, aliviar en parte el sufrimiento padecido, restituir en lo posible la dignidad de la que ha sido privadas”.A su vez, la magistratura, en el considerando 27° de esta sentencia, establece que “la prueba testimonial, pericial y documental rendida por el demandante civil es suficiente para tener por acreditados los fundamentos de su acción, toda vez que se estableció que el daño que presentan las demandantes provienen del sometimiento a que se vieron expuestas por la conducta de los demandados que las obligó a prostituirse (…) se ha establecido que las actoras civiles han sufrido daño moral a consecuencia del actual de los demandados, entendiendo como dicho daño como la aflicción o dolor que éstos les causaron en sus sentimientos, que en justicia debe ser al menos intentado compensar o mitigar (…)”.Este fallo demuestra que la trata de personas es un delito que atenta directamente contra la dignidad de la persona humana, como bien jurídico protegido, afectando su integridad física y síquica al poner en grave riesgo su vida, como también atentar contra su libertad personal y ambulatoria al retenerles sus documentos y a obligarlas bajo amenaza a permanecer a las órdenes de sus tratantes. Todos estos hechos que modifican de manera grave sus vidas, provocando un gran dolor tanto para ellas como para sus familias, debe ser reparado de acuerdo a la normativa que el derecho interno contempla al afecto, en este caso las normas que regulan la indemnización de perjuicios por daño moral, que señala en el artículo 2339 del código civil que “por regla general todo daño que pueda imputarse a malicia o negligencia de otra persona, debe ser reparado por ésta”.  Tal como lo señaló Corporación Humanas al representar a las víctimas en este caso: “la indemnización no va a borrar el delito, ni el daño que ellas sufrieron, pero les va a significar el comienzo de su reparación”.Fernanda Torres es abogada, Universidad de los Andes. Postgraduada en Justicia Constitucional y Especialista en Garantías Constitucionales en la Justicia Constitucional, Universidad Castilla La Mancha, España. Diplomada en Litigación por la Universidad Andrés Bello y actualmente candidata a Magister en Derecho y Litigación por la misma casa de estudios, Ha desarrollado actividad docente en la Universidad de los Andes, Universidad Andrés Bello y San Sebastián y actualmente es profesora de Litigación en la Universidad Mayor. En el año 2008 obtuvo el premio a la mejor tesis de pregrado otorgado por la Honorable Cámara de Diputados.]]></content>
		</document>
		<document id="6831e563dfd2cee6ab18b338a98e0722" url="http://bloglegal.bcn.cl/nelson-mandela">			<content><![CDATA[Por Lautaro RíosEl corazón de la humanidad dejó de latir al conocerse la muerte de uno de sus más grandes líderes.Mandela fue un gran abogado y un gran político.  Después  de estar preso durante más de 27 años por una condena que era de por vida, Mandela emergió como líder del Congreso Nacional Africano, partido creado para combatir el apartheid, propiciado  y sostenido por el Partido Nacional Sudafricano el que fue creado en 1948 con el objetivo político de consolidar la prevalencia de la minoría blanca sobre la inmensa mayoría negra de Sudáfrica.En 1952 organizó una campaña de desobediencia civil que tuvo gran impacto en la población pero que encendió la persecución de la población negra con las fuerzas militares y costó numerosas vidas inocentes. Esto no arredró a Mandela quien organizó el Congreso del Pueblo, en 1955, en el cual se adoptó la “Carta de la Libertad”,  fuente ideológica de la lucha contra el apartheid.   Durante esta difícil etapa para la población negra, Nelson Mandela junto con su colega Oliver Tambo fundaron un Estudio de abogados que se dedicó a proporcionar defensa y asesoría legal a los negros que eran perseguidos por sus labores de resistencia.Mandela, desde su liberación en 1990, trabajó desde distintas posiciones con el Presidente Frederik de Klerk,  pero con la mira común de crear una República multirracial e igualitaria que concluyera con la odiosa discriminación que, en todos los sectores de la vida nacional, reinaba en el país. Esto se logró en 1994 con las primeras elecciones celebradas bajo el sistema de sufragio universal.Por esta tarea titánica, ambos líderes habían obtenido el Premio Nobel de la Paz en 1993.En 1994 Nelson  Mandela ganó las elecciones y fue Presidente de Sudáfrica hasta 1999. Desde ese cargo usó su genio político no sólo para reconciliar al país –arengando y vistiendo la camiseta del equipo campeón, integrado sólo por blancos, en un mundial de rugby–  sino que para producir un acercamiento entre ambas etnias invitando a niños blancos a barrios y escuelas de negros y haciendo lo mismo al revés,  porque decía –con razón– que los niños no hacen distingo por el color de la piel. La convivencia pacífica entre negros y blancos que parecía imposible a raíz del apartheid, fue lograda por Mandela a fuerza de paciencia, persuasión y acciones positivas de unidad. A la grandeza de hombres de la estatura de Mandela, de Lincoln, de Ghandi o de Martin Luther King,  que aparecen providencialmente en los momentos de crisis de sus naciones y que muchas veces mueren en la defensa de sus causas, al momento de la fatiga final de sus cuerpos habría que gritar a sus espíritus: “No te mueras nunca”; porque en ese espíritu se alimenta el porvenir de tu patria.Lautaro Ríos es abogado y doctor en Derecho.]]></content>
		</document>
		<document id="a87afd41ad04bf79607207e42328093" url="http://bloglegal.bcn.cl/novedades-editoriales-en-derecho-informatico-2013">			<content><![CDATA[Sin lugar a dudas, este ha sido un gran año para las publicaciones de Derecho Informático generadas en Chile: durante este año 2013 fueron editados 4 libros y una revista sobre la materia.Por supuesto, puede que usted haya visto en librerías “Tratamiento de Datos Personales en Internet. Los desafíos jurídicos en la era digital.”, del ingeniero Juan Velásquez Silva y la abogada Lorena Donoso Abarca (de la editorial Legal Publishing), pero también se publicó “Ciudadanas 2020 II. El Gobierno de la Información”, segundo tomo de una serie dedicada a las transfomaciones del gobierno electrónico por influjo de la Sociedad Red (distribuida por el Instituto Chileno de Derecho y Tecnologías), y el segundo número de la Revista Chilena de Derecho y Tecnología, de la Universidad de Chile.Sin embargo, las obras más notables y profundas del año no fueron publicadas donde se escribieron, sino que en las dos más importantes editoriales españolas: se trata de “La Publicidad en Internet. Regulación y Autorregulación.” (Aranzadi) y “Nuevas Coordenadas para el Derecho de las Obligaciones. La Autodisciplina del Comercio Electrónico.” (Marcial Pons), ambas de autoría del Prof. Dr. David López Jiménez, avecindado en Chile hace ya un año gracias a un sui generis programa de importación de doctores de la Universidad Autónoma de Chile, y quien es docente de Derecho Civil y Derecho Comercial.El libro “La Publicidad en Internet...”, aparecido a medidos del año, es una revisión muy completa de los estándares jurídicos exigibles a la industria publicitaria en Internet (y una explicación de porqué esa industria debe ser férreamente regulada), así como una descripción y análisis detallado de la publicidad ilícita, los peligros que acarrea a los derechos de las personas el uso y abuso de los datos personales y, también, una explicación sobre el rol de los documentos de buenas prácticas en el área.A su vez la obra “Nuevas Coordenadas…”, de muy reciente aparición, pertenece a lo que podríamos llamar Derecho Civil duro, y se mete tanto con la contratación electrónica como con la publicidad interactiva, miradas tanto desde la óptica del derecho de la obligaciones como del derecho del consumo, para luego también abordar el tema de la autorregulación y el derecho de la competencia, mirándolo todo, insisto, desde el ámbito de las obligaciones civiles o de los derechos personales e incluyendo en su análisis los correspondiente métodos de resolución de los conflictos que se presenten.Por supuesto que tengo la esperanza, como cultor del Derecho Informático, que el Prof. López Jiménez se quede por muchos años en nuestro país y que siga tan productivo como hasta ahora: la escasa publicación de obras jurídicas es uno de los talones de Aquiles del Derecho en Chile y también, confesémoslo, uno de los obstáculos para el desarrollo jurídico doctrinario nacional. Eso, y un Código Civil de 1850.]]></content>
		</document>
		<document id="6dc4edfc2d5f42152624691400ef6a03" url="http://bloglegal.bcn.cl/obra-aporta-106-ideas-a-nueva-fase-de-la-discusion-constitucional">			<content><![CDATA[El profesor del Departamento de Derecho Público de la Universidad de Chile Mario Fernández dio a conocer su trabajo editorial en el que aborda los desafíos y necesarios cambios que se deben introducir para terminar con la precarización de los derechos. El libro fue comentado por el ex Presidente y profesor emérito de la U. de Chile, Ricardo Lagos.El trabajo editorial del profesor Mario Fernández, ex ministro de Estado y del Tribunal Constitucional, aporta más que un "granito de arena" a la discusión presente y futura sobre los necesarios cambios que se deben evaluar y aplicar en materia constitucional en Chile, coincidieron el ex Presidente Ricardo Lagos y el decano de Derecho U. de Chile, Roberto Nahum, ambos parte del lanzamiento de la obra "La Constitución contra sí misma. Precariedad de Derechos y Reforma Constitucional en Chile".A través de sus páginas, el autor propone 106 medidas tendientes a una "reconstrucción constitucional legítima en su origen y seria en su configuración", señaló. De esta manera busca terminar con la precarización de los derechos, devolviendo a un lugar protagónico la dignidad de la persona y la plenitud de la ciudadanía, ambos conceptos asociados al aseguramiento de derechos básicos y a la participación. El profesor Fernández, además, agradeció a su familia y círculo cercano por el apoyo y, de manera especial,  al decano Nahum, su ex compañero de aula, y al ex Presidente Lagos, por sus respectivas palabras en el lanzamiento del libro. Reformas de 2005En este contexto, el ex Presidente se refirió a las reformas constitucionales de 2005, luego de las cuales la Carta Magna pasó a tener su firma, calificándolas como un primer paso fundamental que, exceptuando el sistema electoral binominal y los altos quorum para cambiar leyes complejas, terminó con enclaves autoritarios. Ello, a su juicio, hace posible que hoy se esté en otra fase de discusión y se piensen cuestiones más ambiciosas. Valoró como un aporte al debate, por tanto, las propuestas que el profesor Fernández expone en su libro, la cuales apuntan a terminar con las incoherencias de una democracia que necesita garantizar mayor respeto a los derechos básicos y dotar de más legitimidad a sus instituciones, señaló parafraseando al autor. Al respecto, el decano Nahum dijo que es un trabajo que se inserta en las permanentes iniciativas de la Facultad, a través de sus académicos, para abordar los grandes temas. En este caso, "el desafío constitucional que enfrenta Chile para hacer frente a las exigencias de una ciudadanía que quiere sentir en su diario vivir más fielmente los beneficios del desarrollo económico y la madurez institucional".Fuente: web Derecho U. de Chile]]></content>
		</document>
		<document id="4ae77c8e6155c161ccc6e7ea246218f3" url="http://bloglegal.bcn.cl/presidente-electo">			<content><![CDATA[Por Hernán CorralLa figura del “presidente electo” aparece en los arts. 26 a 28 de la Constitución pero, seguramente porque se trata de un estado temporal, no ha sido mayormente estudiada. Dadas las circunstancias en las que estamos, en que se ha producido la segunda vuelta en la elección presidencial que debe nominar al sucesor, en este caso la sucesora, del Presidente saliente Sebastián Piñera, puede interesar fijarse en la regulación del especial estatuto jurídico del Presidente electo.¿Quién tiene la calidad de Presidente electo? La Constitución dispone que el Tribunal Calificador de Elecciones, una vez que culmine el proceso de calificación de la elección dictará una resolución en la que proclamará al vencedor, con el título de “Presidente electo”, lo que comunicará inmediatamente al Presidente del Senado (art. 27 inc. 1º Const.), al Presidente de la República y al candidato elegido (art. 109 inc. 2º ley Nº 18.700). Es decir, el candidato vencedor, según el cómputo que ofrece el Servel, no tiene la calidad de Presidente electo hasta que el Tribunal Calificador de Elecciones lo proclame como tal. Esta calidad la mantiene hasta que asume el cargo y pasa a ser el Presidente en ejercicio. Ello sucederá el día en que deba cesar en su cargo el Presidente saliente (el 11 de marzo de 2014), previas las solemnidades que prevé el texto constitucional: el día de la asunción el Congreso pleno debe reunirse en sesión pública. Esta sesión no tiene quórum especial, pues se realiza con los miembros (diputados y senadores) que asistan. En ella, se toma conocimiento oficial de la resolución por la cual el Tribunal Calificador de Elecciones proclamó al Presidente electo. Luego, el Presidente electo debe prestar juramento o promesa de desempeñar fielmente el cargo de Presidente de la República, conservar la independencia de la Nación y guardar y hacer guardar la Constitución y las leyes. El juramento o promesa debe prestarla el Presidente electo ante el Presidente del Senado, que es quien preside la sesión del Congreso Pleno. Prestado el juramento o promesa, dice la Constitución, el Presidente electo “de inmediato asumirá sus funciones”. Como se ve, no están en la norma constitucional, ni la postura de la banda presidencial ni la entrega de la piocha de O’Higgins, aunque claramente este tipo de gestos tienen un carácter político y simbólico que no puede despreciarse.Un ciudadano o ciudadana, en consecuencia, puede tener la dignidad de Presidente electo por espacio de unos tres o dos meses. La verdad es que, más allá del título y de las provisiones para los casos de que por algún impedimento no pudiera asumir el mando de la Nación (art. 28 Const.), no hay mayores cambios en su situación jurídica. En primer lugar, hay que decir que el Presidente electo no ingresa a la Administración del Estado, no es funcionario público, por lo que no tiene derecho a remuneración ni tampoco está sujeto a los deberes propios de dichos funcionarios. Tampoco tiene ingerencia en el mando supremo de la Nación, que sigue manteniendo a plenitud el Presidente saliente. Así, por ejemplo, sabemos que el fallo de la Corte de la Haya se dará a conocer el 27 de enero. En tal caso, será el Presidente Piñera quien deba adoptar las medidas del caso como encargado de conducir las relaciones políticas con las potencias extranjeras y organismos internacionales (art. 32 Nº 15 Cons.), sin perjuicio que, por cortesía y necesidades de Estado, consulte y trate de obtener el consenso con la Presidenta electa. Algo similar ocurrió cuando era Piñera el Presidente electo, y Michelle Bachelet la Presidenta saliente, y se produjo el sismo del 27 de febrero de 2010.El Presidente electo no goza de fuero (como los parlamentarios), pero en esto está en iguales condiciones que el Presidente en ejercicio. En algo sí hay una diferencia: según el Código Orgánico de Tribunales, las causas civiles en que sea parte o tenga interés el Presidente de la República serán conocidas por un Ministro de Corte de Apelaciones en primera instancia (art. 50 Nº 2 COT); como la disposición no menciona al Presidente electo hemos de concluir que este fuero procesal no se aplica tratándose de éste.Con todo, si la candidata Bachelet es la Presidenta electa, como aseguran los resultados de la votación informados por el Servel, se producirá por primera vez una concurrencia de estatutos jurídicos en una misma persona, la de Presidente electo y la de Ex Presidente de la República. Como ex Presidente de la República, Michelle Bachelet goza del fuero y de la dieta que corresponde a un parlamentario (art. 30 en relación con arts 61 y 62 Const.), y además del fuero procesal del Código Orgánico de Tribunales (art. 50 Nº 2 COT). Pensamos que la circunstancia de que devenga en Presidente electa no modifica ni altera su calidad y derechos como ex Presidente de la República. Una vez que entre en funciones, queda claro que se suspenderá la dieta que recibe en dicha calidad, ya que la Constitución dispone que si el ex Presidente asume una función remunerada con fondos públicos (en este caso la misma Presidencia de la República) dejará, en tanto la desempeñe, de percibir dieta (art. 30 inc. 5º Const.). Más discutible puede ser la cuestión del fuero, ya que el art. 30 inc. 5º de la Constitución dispone que si el ex Presidente asume alguna función remunerada con fondos públicos no por ello dejará de gozar del fuero: “manteniendo, en todo caso, el fuero”. Pero de ser así prevalecería el estatuto de ex Presidente sobre el de Presidente en ejercicio, que no contempla dicho fuero, lo que no parece lógico. Nos inclinamos, por consiguiente, pese a lo categórico del texto constitucional (“en todo caso”), a sostener que dicha disposición no rige en caso de que el ex Presidente vuelva a asumir el cargo de Presidente, ya que el estatuto del cargo mayor debe tener preeminencia por sobre la dignidad que se otorga, por otras razones, a los que ya han dejado dicho cargo.Hernán Corral es abogado, Pontificia Universidad Católica de Chile. Es Doctor en Derecho por la Universidad de Navarra. Profesor de Derecho Civil, Metodología de la Investigación Jurídica y Fundamentos de Derecho Privado. Fue Decano de la Facultad de Derecho de la Universidad de los Andes, donde actualmente es Director del Departamento de Derecho Civil y Romano. Se desempeña como Abogado del Estudio Valdés, Spoerer y Cía. Ha sido distinguido a nivel nacional e internacional. Autor de diversas obras de su especialidad.]]></content>
		</document>
		<document id="4a0d39e09f029f2858999c93d16c2543" url="http://bloglegal.bcn.cl/sociedad-civil-y-sistema-representativo-confluencia-deliberativa">			<content><![CDATA[Por Tomás JordánUna nueva Constitución debe ser producto y generar una institucionalidad que permita la confluencia deliberativa (CD) entre sociedad civil y sistema representativo. La CD la entiendo como un espacio de encuentro y dialogo político, que permita la expresión y la comunicación entre la sociedad civil y el sistema representativo, donde las expresiones de aquella puedan ser recogidas y canalizadas por este. La CD parte de la diferenciación de los campos, pero se instituye bajo la idea que sólo es posible fortalecer la representación al reconocer a la sociedad civil. Reconocer en el sentido de identificarla y volver a “conocerla” (entenderla) como elemento sustancial de la idea de la política.Sólo en esta interacción mutua el mandato representativo puede contener la soberanía popular. El mandato de representación incluye la soberanía si en él se contiene la autodeterminación, cuestión sólo posible si existe este espacio de confluencia, sino, no existe mandato ni representación. La mera relación entre representante y ciudadanos individuales da lugar a relaciones clientelares, en cambio, los vínculos permanentes entre sociedad civil y sistema representativo permite el la realización de la soberanía y la justificación del poder político.La Constitución actual se edificó bajo la premisa inversa y carece de ella. Fue ordenada bajo una regla de separación o exclusión mutua entre sociedad civil y sistema representativo, lo cuál, necesariamente, situó un mandato anémico de representatividad. Lo privado como ideal, fortaleciendo la introversión comunitaria. El sistema representativo, y en particular los partidos, se les atribuyó una culpa gravitante en el “quiebre democrático”, por lo que la dictadura impuso una regla-sanción institucional de “relegación de lo político”.Los ejemplos más notorios son la prohibición de lo político partidista en dos áreas claves para el surgimiento de lo político y sus liderazgos: en las escuelas o colegios y en los sindicatos. En la libertad de enseñanza (art. 19 N° 11) y la libertad sindical (art. 19 N° 18) radica la prohibición de la realización de actividades de este tipo. De igual manera la desconfianza a los partidos políticos se refleja en su regulación negativa (art. 19 N° 15), su prohibición de monopolizar la participación ciudadana, como también en el imperativo de objetivo único dispuesto en la LOC de partidos, circunscrito únicamente a la presentación de candidatos a las elecciones (art. 2).El desafío está en generar espacios de dialogo como  deliberación racional en el ámbito de la política (poder/estatalidad); que incentive y genere el intercambio de puntos de vista políticos diversos y con capacidad  vinculatoria con la sociedad.  Lo anterior es sólo posible si asumimos que la confluencia se puede dar si existe una profundización de las libertades (no sólo económicas, sino personales y políticas); derechos sociales efectivos (garantizados) y una democracia pluralista, donde concurran mandato representativo y el principio participativo. Esta conjunción generará espacio en lo público donde concurran los ciudadanos, por medio de ejercicio de libertades en posición de mayor igualdad para la adopción de decisiones mayoritarias y respeto a las minorías. Debemos pasar de la Constitución en que la libertad económica y la propiedad (introversión) son ejes nucleares, a una donde esos derechos convivan con la profundización de las libertades de las personas, en particular aceptar los distintos proyectos personales de vida y una mayor expresión política ciudadana, ello en conciliación (y una optimista tensión) con la búsqueda del bien común (extroversión). Los derechos sociales concurren como garantes del valor de la igualdad entre ciudadanos fácticamente desiguales para el ejercicio y realización de la triada política (soberanía-república-democracia), donde la democracia requiere de la profundización de la representación como la adición del principio participativo como eje rector de la relación persona-sociedad-Estado.De igual manera, la confluencia deliberativa no sólo es la generación de espacio, sino que se instituye como exigencia hacia los ciudadanos. Exige una sociedad civil que haga dejación de su posición de meros individuos en su relación con otros, con la propia sociedad y con el Estado. No basta la mera titularidad individual de derechos, sino la generación de espacios comunitarios entre las personas que convivan derechos y responsablidades.Las relaciones no sólo se deben dar en una línea vertical “clásica”, sino en formas multi-lineales, de participación continua que entremezcle ejercicio de derechos con la existencia de instancias participativas y ejercicio de deberes civicos. Sólo en el fortalecimiento de dichos lazos podemos dar cabida y expresión a intereses diversos, de modo que los representantes reciban y puedan canalizar correctamente, y con la intensidad debida, las pretensiones de los ciudadanos. En definitiva, el desafío institucional que viene es la construcción de ese espacio pero, de igual forma, la nueva Constitución no puede ser edificada en la desconexión entre estos elementos, por lo que a lo mejor se da la paradoja que esta Constitución en su suspiro final y agónico, y en contra su voluntad -en el caso que los arreglos institucionales procedimentales lo permitan-, habilite que el nuevo texto sea consecuencia de la confluencia deliberativa.Tomás Jordán es abogado y Magíster en Ciencia Política de la Universidad de Chile. Magíster y Diploma en Derecho Público, mención Derecho Constitucional, por la Universidad Autónoma de Barcelona. Profesor de Derecho Constitucional en la Universidad Diego Portales. Ex asesor jurídico-legislativo para la reforma de salud y ex Director Jurídico del Ministerio del Interior. Ha sido investigador para el Banco Mundial en materia de justicia constitucional sobre el derecho a la protección de la salud. Autor del Libro "La protección de los Derechos Sociales: modelos comparados de tutela jurisprudencial (España y Chile)", Universidad Alberto Hurtado, 2008. Abogado en el Estudio Vial & Asociados.]]></content>
		</document>
		<document id="385a90ae4af4fbf03719bd55d4c3438a" url="http://bloglegal.bcn.cl/u-de-chile-presenta-n-4-de-revista-derecho-ambiental">			<content><![CDATA[El Centro de Derecho Ambiental de la Facultad de Derecho de la Universidad de Chile presentó el cuarto número de la revista de Derecho Ambiental.La publicación se financió con el Fondo Interno de Apoyo a la Investigación que implementó en 2012 el decanato de la facultad y en sus páginas reconoce la figura de Rafael Valenzuela Fuenzalida, quien fuera un destacado pionero de la disciplina.La Revista de Derecho Ambiental, que se edita año por medio, recoge en sus páginas los casos y jurisprudencia más relevante del área, abriendo el análisis a especialistas de distintas instituciones. En su N°4, presentado recientemente, también dedica espacio a la figura de Rafael Valenzuela Fuenzalida, pionero de la disciplina. Se trata, coincidieron el director del Centro de Derecho Ambiental (CDA), Sergio Montenegro, y el presentador de la obra y juez titular del 2° Tribunal Ambiental de Santiago, Rafael Asenjo, del padre de la disciplina en Chile. Fue en 1975 cuando el extinto académico dictaba su primera cátedra de Derecho Ambiental. De ahí en adelante fue una autoridad en el área, aportando su mirada a través de la docencia y numerosas publicaciones, aseguró Asenjo. El juez además destacó que este número de la Revista de Derecho Ambiental se da en un contexto de pleno funcionamiento de la estructura de gestión ambiental, que tiene a los tribunales especializados, la superintendencia y el sistema de evaluación de impacto ambiental como sus ejes. El desafío de su eficacia está por verse, pero ciertamente su función es entregar mayor transparencia, eficiencia y seriedad, agregó. Por ello también destacó el trabajo editorial y su aporte a la región latinoamericana y al país, a través del tratamiento en profundidad de temas de actualidad y la revisión de casos y fallos emblemáticos. Apoyo institucionalEl profesor Montenegro agradeció a quienes aportaron con sus ideas a la revista y, de manera especial, el apoyo del decanato del profesor Roberto Nahum, por el financiamiento de la publicación a través del Fondo Interno de Apoyo a la Investigación que se implementó en abril de 2012. El próximo número de la Revista de Derecho Ambiental se desarrollará bajo nuevos estándares editoriales que apuntan a su indexación internacional. De esta forma, aseveró el director del CDA, se inicia una nueva etapa.Fuente: web Derecho U. de Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>