<author id="edad40cca9458e9c9aa0a75dd05ad424" url="nativodigital.cl" feed="http://www.nativodigital.cl/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="3f40a510196aa1da09a776fa262ca7ca" url="http://www.nativodigital.cl/2012/10/google-abre-posiciones-de-trabajo-en-latinoamerica/">			<content><![CDATA[Nuestra empresa favorita (al menos la mía), anda buscando talento latino para sumar a sus filas. Si vives en alguna de estas ciudades y quieres postular, haz click en el link pertinente. - Buenos Aires, Argentina. - Bogota, Colombia. - San Pablo, Brazil. Si piensas que eres la persona indicada, puedes enviar tu CV a [...]]]></content>
		</document>
		<document id="d06ce15b60278b7c624e7b26e12c58f0" url="http://www.nativodigital.cl/2012/10/trabajar-en-apple-chile/">			<content><![CDATA[Esta semana Apple anunció la apertura de oficinas en nuestro país, con el fin de revertir el terreno ganado por la competencia y dirigir la estrategia para el resto del cono sur escogieron a Chile como centro de operaciones. // ![CDATA[ // ![CDATA[ // ![CDATA[ google_ad_client = "ca-pub-4205218520886950"; /* Entre Post ND [...]]]></content>
		</document>
		<document id="c6f19f83b543749bc3c4aa6356b1f94e" url="http://www.nativodigital.cl/2012/12/los-comerciales-mas-vistos-en-youtube-este-2012/">			<content><![CDATA[Ya se acerca el final de este año y es hora de recuentos. Ayer fue el turno de la mirada de Google con el Zeitgeist 2012: Year In Review. Hoy la de Youtube con el ranking de los anuncios más vistos. Para ver la lista y los videos entra a YouTube 2012 Ads Leaderboard, Fuente | The [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a6a54172f1d24d2623f0bf5cd6b9eeb0" url="http://www.nativodigital.cl/2012/12/un-recuento-del-2012-por-google/">			<content><![CDATA[Google Maps Indoor: Ud. está aquíPaga con tu Android en StarbucksTrailer de la película Angry BirdsLa opinión de los comerciantes sobre Google Wallet25 cosas que odio de Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="e8d51d4d60edf989392c5510d0988c3b" url="http://www.nativodigital.cl/2013/04/%c2%bfcomo-fijar-celda-de-excel-en-mac/">			<content><![CDATA[Hace tiempo que Apple no es solo para programas solo de diseño y somos muchos los que debemos usar Excel en el día a día aprovechando las bondades del sistema operativo y hardware de un Mac. Hace un tiempo ya resolvimos cómo suprimir en Mac, ya que, a diferencia de un PC, no existe esa tal [...]]]></content>
		</document>
		<document id="dc52d3e2da8668ba6aca557cea72c0a2" url="http://www.nativodigital.cl/2013/04/la-vida-es/">			<content><![CDATA[Bigotes: El nuevo símbolo de los papás chilenosEjercita tu tipeo de tecladoEl 28% usa su smartphone en el bañoInfografía: 2 años de FoursquareLas primeras tarjetas de presentación de los CEO de Internet]]></content>
		</document>
		<document id="cde54898246f8175b6b512ae4c4de40b" url="http://www.nativodigital.cl/2013/05/ejercita-tu-tipeo-de-teclado/">			<content><![CDATA[Atentos Nativos. Ustedes que están todo el día frente al computador o smartphone, es vital que manejen los movimientos de los dedos a la perfección para asegurar una conversación certera y, por sobre todo, fluida. ¿Quién querría hablar con alguien que demora mucho en responder o que, peor aun, en el afán de contestar rápido [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a393ad970d5db96cbe405207253c5d33" url="http://www.nativodigital.cl/2013/06/bigotes-el-nuevo-simbolo-de-los-papas-chilenos/">			<content><![CDATA[Y así, de un día para otro, los papás en Chile usan bigotes. En la imagen está Paris, Falabella y Claro. La vida es…Ejercita tu tipeo de teclado¡Feliz cumpleaños!: Internet 20 años despúesFacebook Family: Encuentra a tus familiaresGanadores entradas para Open Mind 2010]]></content>
		</document>
		<document id="4de17fd58a33abf6bc7386bedaaa64f5" url="http://www.nativodigital.cl/2013/07/adsense-para-sitios-moviles-responsive/">			<content><![CDATA[Hace tiempo que ya se estaba empezando a hacer necesario que Google lanzara alguna solución para los sitios que se adaptan al tamaño de la pantalla. Los conocidos como responsive design o diseño adaptativo. Hace algún tiempo Google permitió que el código de Adsense se pudiera modificar, pero hoy ya nos entrega una solución más [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ca703ef1dcb02a9ed6db7b47731c3df7" url="http://www.nativodigital.cl/2013/11/cyber-monday-en-chile-5-razones-por-las-que-falla/">			<content><![CDATA[Este día en Chile es una iniciativa de la Cámara de Comercio de Santiago y desde esa perspectiva es todo un éxito. Sin medir la satisfacción de los usuarios, la actividad cumple su objetivo: Aumentar las ventas en línea y hacer crecer el eCommerce en Chile. Ya se nota el interés que despierta en el [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>