<author id="ee5b0381c0bae0b404ef4a4e2555fa39" url="polinesia-chilena.blogspot.com" feed="http://polinesia-chilena.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="59d17cbb2adf4870586c866d032e822c" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/11/como-llego-el-moai-al-frontis-del-museo.html">			<content><![CDATA["El Mercurio de Valparaíso", 15 de noviembre de 1988. Este martes 26 de noviembre, a las 18:00 horas, en el Museo Fonck de Viña del Mar, TANIA BASTERRICA BKOCKMAN, gestora cultural, Magister (C) en Museología, expondrá la interesante historia que explica las peripecias del MOAI que está en el Frontis del Museo, ya que estuvo a punto de ser destruido en la Isla por un grupo de visitantes]]></content>
		</document>
		<document id="b21f31a467d60c9334123b451afffd4f" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/11/easter-island-footage-1950s.html">			<content><![CDATA[Este video ha sido tomado desde el canal de  HumanHistoryArchive  (pinche aquí) de donde hemos conservado su título. Tiene muy buenas imágenes de Hanga Piko, de los corrales ovejeros, de las "Pikas" (higueras) que estaban en la calle de acceso a la Iglesia, y otras más. Invitamos a quienes tengan mayor información sobre este video a que nos transmitan antecedentes, tanto sobre sus]]></content>
		</document>
		<document id="9ebc9ad16766c946c147bd291b069a50" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/12/apuntesdelmuseo-aparecio-segundo-numero.html">			<content><![CDATA[Invitamos a todos nuestros visitantes a SUSCRIBIRSE a esta interesante publicación de la Biblioteca William Mulloy del Museo Antropológico Padre Sebastián Englert, de Isla de Pascua, cuyo segundo nro. acaba de aparecer. Pueden enlazar cada artículo desde el indice incorporado en esta entrada, o desde su web  http://apuntes.museorapanui.cl/ Mata amu'a aringa ora o te tupuna Apuntes del]]></content>
		</document>
		<document id="8a44bb69f6b28e096901340082df9d9b" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/12/estilopetero-alcalde-opina-como-si-el.html">			<content><![CDATA[INCREIBLE, se le están pegando las mañas de su patrón #caraderajosky.    El alcalde de Isla de Pascua opina del increíble daño ambiental producido por la DEFORESTACIÓN de la isla, olvidándose que en VEINTE AÑOS de "gestión" no ha promulgado una ordenanza que sancione mantener animales sueltos en la via pública ni ha habilitado un corral municipal para hacerse cargo de los animales que se]]></content>
		</document>
		<document id="c4ff4362f62856c8f8c0a62ab8e57ff0" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/12/estudios-disney-haran-pelicula-que.html">			<content><![CDATA[TRANSCRITO DESDE RADIO BIO-BIO: Aún cuando faltan todavía 4 años para su estreno, una de las nuevas películas animadas de Disney ya está concitando la atención de los medios porque podría llevar a la empresa por primera vez a uno de los escenarios más exóticos del mundo: la isla de Rapa Nui o Isla de Pascua. Se trata de “Moana”, una cinta que verá la luz en 2018 de la mano de Ron Clements]]></content>
		</document>
		<document id="ec18c8270d34630778a55854860f684f" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/12/extraviada-en-el-conti-nadia-del-pilar.html">			<content><![CDATA[Se busca a Nadia del Pilar Paoa Pont, se perdió ayer a las 9:30 am Rengo #761 Rengo/Salvador, Nuñoa. RT please!!! pic.twitter.com/0XmPqc3y7F — Hotuiti Teao Drago (@hotuititeao) diciembre 23, 2013]]></content>
		</document>
		<document id="42d48b839158120d37b8c4852426364c" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/12/hotelclandestino.html">			<content><![CDATA[Este es el parte original, antes que fuese elegido alcalde, ahora el parte "cambió" y el denunciado es una empresa de Santiago, la empresa NOI  (¡Plop!) Conocen la historia del "Hotel Clandestino" (sin NINGÚN tipo de permiso) construido por el alcalde de Isla de Pascua...  en Isla de Pascua ¡tomándose un pedazo del Parque nacional! Aparte de todas las irregularidades administrativas,]]></content>
		</document>
		<document id="f61834ec62c15eb7e5de7ee91cc2cfe8" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/12/la-odisea-de-los-hermanos-pakarati.html">			<content><![CDATA[Ver La Odisea de los hermanos Pakarati Rangitaki en un mapa ampliado]]></content>
		</document>
		<document id="d164786fa58f16c18ca8f2e6acf0f68f" url="http://polinesia-chilena.blogspot.com/2013/12/pele-inaugura-cancha-de-futbol-en-rapa.html">			<content><![CDATA[¡MAURURU! #DonElias El nexo que gestó la histórica visita que realizará Pelé a Isla de Pascua http://t.co/OiWNwniqRJ — Polinesia Chilena (@polinesiachile) diciembre 9, 2013 #DonElias Figueroa, la mayor gloria del fútbol chileno, gestionó la visita a Isla de Pascua del mejor futbolista de todos los tiempos, nada menos que PELÉ.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>