<author id="ee734267f61fc55e026c0098b7a27f8b" url="tallerdetecnologia4.blogspot.com" feed="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="79a315aca52debdc80d559cc2e63e083" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/05/arancel-colegio-de-arquitectos.html">			<content><![CDATA[Arancel Colegio de ArquitectosArancel Colegio de ArquitectosView more documents from Luis Quezada.]]></content>
		</document>
		<document id="56ba1d3e58c2990425cb973459e4b736" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/05/circular-calculo-de-superficie.html">			<content><![CDATA[Calculo de SuperficieCircular Calculo de SuperficieView more documents from Luis Quezada.]]></content>
		</document>
		<document id="e7014a0ae0be4fd8d69b2ae4385f37bc" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/05/encuesta-clase-1-y-clase-2.html">			<content><![CDATA[Se solicita a todos los alumnos de Tecnologia 4, llenar la siguiente encuesta como requerimiento de la Escuela.Las encuestas seran clase a clase, por lo que se pide que esten atentos(as) al blog.Encuesta Clase 1 y Clase 2]]></content>
		</document>
		<document id="4c288db475fe151505335e883e9074a5" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/05/tec-4-clases-13-de-mayo.html">			<content><![CDATA[BLOQUE 2,3,4 SALA 810BLOQUE 6,7,8 SALA 702Si existiesen cambios se dara aviso durante el día.La carpeta Rhein Negra, es posible encontrar en la librería "Pata-zan", ubicada en la 1 Sur entre 3 y 4 oriente, si no la encuentran o se llegasen a acabar, el codigo de esta es el 312.209 para que la busquen en otra librería.]]></content>
		</document>
		<document id="c2ea0b1b2b4c3c6b20a42e0906431ed6" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/05/tec4-formularios-municipales.html">			<content><![CDATA[Solicitud de Certificado de Informaciones PreviasSolicitud de Permiso de EdificaciónSolicitud de Recepcion Definitiva]]></content>
		</document>
		<document id="548a5fe883e6741a7fddaa89c865e83f" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/06/tec-4_16.html">			<content><![CDATA[Contenidos Carpeta de Proyecto GrupalPlanos y Documentación para Expediente Municipal:Planos de ArquitecturaPlanta, Cortes, Elevaciones y Planos de Detalles (Mínimo Escantillón).Plano Cubiertas.- (Plano Ubicación, Plano Emplazamiento, Cuadro de Superficies; cotas , Ejes Estructurales)Plano(s) de CalculoPlano Fundaciones, Detalle Fundacion, Plano Estructura, detalle Vigas,Cadenas, Elevaciones Ejes y Detalles específicos.Especificaciones Técnicas hasta Estructura Techumbre.DocumentosCarta Honorarios al Mandante, Contrato de Servicios Profesionales.Formulario de Solicitud PermisoCertificado de Informes Previos o Cert. Línea.Hoja INE, completaDocumentos para ObraPlano Instalación de Faenas.-Cubicación partidas Inst. faenas hasta Estructura (Muros,Tabiques,Vigas o cadenas, Radier,etc)Contenidos Evaluación Escrita1.- El Expediente del Proyecto:Documentación Técnica y Legal.Planos de Arquitectura – Planta(s)- Elevaciones, Cotas alturas, Ejes, Deslindes, Rasantes, Distanciamientos.- Cortes, Cotas Interiores, Ejes- Plano Cubiertas y Plano Cierro.- El Expediente Municipal – Dirección de Obras – Solicitud de Edificación – Formulario INE – Certificado Línea o Informes Previos.-- Clasificación y Costo m2 Construcción- Planos Estructuras : Fundaciones, Planta estructura; Elevaciones Ejes estructurales, Planta Estructura Techumbre2.- Servicios Profesionales del Arquitecto - Honorarios3.- Especificaciones Técnicas: Leyes y Ordenanzas – Coordinación Especialidades (Calculo e Instalaciones)4.- Bases Administrativas y Contrato de Construcción – Plano de Instalación de Faenas.5.- Cubicación y Presupuesto Obras Preliminares, Trabajos Previos , Instalación de Faenas6.- E.T. y Cubicación Etapas Obra gruesa: Excavaciones – Fundaciones (Cimiento, Sobrecimiento) – Moldajes – Enfierraduras7.- E.T. y Cubicación Hormigones, Radier, Albañilerías, Tabiquerías –]]></content>
		</document>
		<document id="5c084399cb6e3afa9c90ef12fbf9975c" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/06/tec-4_21.html">			<content><![CDATA[Contenidos Carpeta de Proyecto GrupalPlanos y Documentación para Expediente Municipal.Planos de Arquitectura Lamina A1 PDF Resumen Proyecto Arquitectura elegido (indicaciones Luis Quezada) y CD con Archivo Grupal.Planta, Cortes, Elevaciones y Planos de Detalles (Mínimo Escantillón).Plano Cubiertas.-(Plano Ubicación, Plano Emplazamiento, Cuadro de Superficies ;cotas , Ejes Estructurales)Plano(s) de Calculo: Plano Fundaciones, Detalle Fundación, Plano Estructura, detalle Vigas, Cadenas, Elevaciones Ejes y Detalles específicos.Especificaciones Técnicas hasta Estructura Techumbre.DocumentosCarta Honorarios al Mandante, Contrato de Servicios Profesionales.Formulario de Solicitud Permiso Certificado de Informes Previos o Cert. Línea.Hoja INE, completaDocumentos para ObraPlano Instalación de Faenas.-Cubicación partidas Inst. faenas hasta Estructura Muros, Tabiques, Vigas o cadenas, Radier, etc)Contenidos CARPETA INDIVIDUALFormularios Solicitud Permiso EdificacionEncuesta INE con InstructivoLey Gral. de Urbanismo y ConstruccionesOrdenanza Gral. de Urbanismo Y ConstruccionesTabla Clasificación y Costo Trimestral m2 Construcción (MINVU)Servicios Profesionales del Arquitecto - HonorariosApunte Docente Especificaciones Técnicas: Leyes y OrdenanzasApunte Bases Administrativas y Contrato de Construcción Apunte Docente Cubicación (Mensura) Apunte Docente - Especificaciones. TécnicasCircular MINVU Calculo SuperficiesCircular MINVU Rasantes Catálogos de Productos]]></content>
		</document>
		<document id="9daa2b8280f0dda7396bc76a4b537fc2" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/09/aviso-entrega-bim-2.html">			<content><![CDATA[VER AVISO ENTREGA CARPETAS JUEVES 9 SEPTIEMBREHorarios y GruposEN PANEL SECRETARIA ARQUITECTURAEl Profesor]]></content>
		</document>
		<document id="b891a737fe5ec76bb22cab0da7fef89e" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/09/tec-4-entrega-9-de-septiembre.html">			<content><![CDATA[AVISO TALLER TECNOLOGIA 4.JUEVES 9 SEPT. ENTREGA CARPETA PROYECTOJUEVES 16 (mañana) ENTREGA CARPETA GRUPAL PROYECTO Y EVALUACION ALUMNOS PENDIENTES.ALUMNOS EN INTERCAMBIO TALLER DE TECNOLOGIA 4 (Son 9)USACH (30/08)8200646004816.845.880-0 CASTRO MENDEZ ESTRELLA DE MARIA 410200646008816.589.944-K RODRIGUEZ RAMIREZ FERNANDA FABIOLA 4USL (04/10)7200646002115.771.639-5 BENKEL LETELIER NATALIA 48200746010016.554.964-3 ROJAS LOPEZ CLAUDIA LORETO 49200746005016.826.577-8 GARRIDO TAPIA GABRIEL ANDRES 4USM (30/08)5200746005916.999.161-8 RIVANO MICCONO FABRIZIO ANDRES 46200746001117.185.368-0 TOBAR ROJAS ANITA MARIA 47200746007316.732.063-5 CACERES CESPEDES RODRIGO ANTONIO 410200746000816.860.190-5 MIÑO CORNEJO FELIPE HERNAN 4Estos alumnos, y aquellos que no rindieron Prueba el 02 Sept.Rendirán evaluación y Entregaran Grupalmente en la mañana Jueves 16 Sept. NOTA: La entrega de Carpetas Grupales se hará en el Orden y Horario Pág. 2.-No se aceptaran entregas de Carpetas fuera de Horas Indicadas.Por Tanto Programar Ploteo Planos y Entrega con Tiempo. El Profesor.ORDEN DE ENTREGA CARPETAS GRUPALES (No se aceptara entrega atrasada)MAÑANA 9:45. a 10:00 hrs - JUEVES SEPT. 091.- Arenas, Jose / Ormazabal Rodrigo / Poblete Fabián3.- Acevedo, Carla / Hernandez, Daniela/ Reyes,Nicole4.- Cruz,Charlott/ Burgos,Angela/ Zamorano, Camila5.- Tolosa,Luis / Luna,Cesar/Sepulveda,Alejandro6.- Saravia,Felipe/ Olea,Felipe/ Reyes,Rhode21.- Vasquez,Daniela/ Solis,Carolina/Riquelme,Misael23.- Martínez,Nicolas / Olave,Gabriela24.- Hernandez,Claudia/Hormazabal,Jose/Oyarzun,ArielTARDE 14:30 a 15:00 hrs. - JUEVES SEPT.098.- Cartes,Michel - / Arellano,Alexi/ Morales,Javier9.- Moreno, Gustavo/ Rojas,Pedro/ Santander,Francisca10.- Saldaña,Omar/Aliaga,Manuel/Matus,Cristian13.- Soto,Carol/ Suazo,Julieta/Palma,Claudia15.- Loyola,Paulina/ Varas,Mª Jesus16.- Leiva,Cristina/ Lopez,Julia/ Valenzuela,José19.- Pavez,Raul/ Gonzalez,Esteban26.- Pacheco,Francisco/Crisostomo,Nelson/Abarca,RodrigoMAÑANA 9;40 a 10:00 hrs - JUEVES 16 SEPT .2.- Morales, Ingrid / Tobar, Anita7.- Delgado,Martin/Lovazzano,Valeria/Contreras,Sebastian11.- Albornoz,Patricia/Farias,Paula/Rojas,Claudia12.- Reyes,Luis/Gonzalez,Juan/Diaz,Manuel17.- Marambio,Paola/Castro,Estrella/Rodriguez,Fernanda18.- Benkel,Natalia/Alvarado,Javier14.- Caceres,Rodrigo/Garrido,Gabriel/ Rojas,Francisco20.- Vergara,Carolina/ Araya,Consuelo/ Orellana,Helen22.- Miño,Felipe/Rivano,FabrizioCARPETA DE OBRA1.- Antecedentes Carta Cobro Honorarios desglosadaContrato Servicios Profesionales2.- Expediente Listado Documentos y Planos NumeradosFormulario Solicitud Permiso EdificaciónCertificado Informes PreviosFormulario INE Estadísticas Calculo Derechos Municipales Formulario Solicitud Factibilidad Agua Y AlcantarilladoEspecificaciones Técnicas (Itemizado según Apunte )Esquema y Cuadro Superficies Resumida en tamaño cartaPlanos Arquitectura (Ubicación, Emplazam, Superficies, etc)Planos Estructura (Fund., Estructura, Techumbre; Ejes, etc.)Planos Trazado Inst. Eléctricas (Alumbrado, Enchufes) Plano Trazado Agua y Alcantarillado.3.- Expediente Obra Plano Instalación faenasPlano Detalle PavimentosPlano Detalle Puertas y VentanasPlano Detalle Revestimientos Muros y PisosMemoria CubicaciónItemizado Cubicación4.- CD LAMINA EXPLICATIVA FORMATO A1 Y ARCHIVOS DIGITALES DE CARPETA ENTREGADA]]></content>
		</document>
		<document id="1a01a9aa73bd0db1fb7956c61c8b2e5e" url="http://tallerdetecnologia4.blogspot.com/2010/10/tec-4.html">			<content><![CDATA[TEC 4PARA ESTE JUEVES 28:1.- Presentacion Proyecto que se desarrolla en Obra, sus Ideas Principales,Conceptos,2.- Lugar para Emplazamiento , materialidades consideradas.-3.- Problema o Linea de Investigacion que la Obra Desarrollara a escala 1:14.- Sistema Constructivo, Elementos y materiales considerados5.- Proyectos de referencia6.-La Propuesta en Imagenes y PLANOS.7.-Especificaciones Tecnicas y materiales considerados8.- Costo y Cotizacion para su Ejecucion - Tiempo de Construccion9.- Planificacion en las sesiones restantes- Plan de Trabajo10.- desarrollo de Modelo a escala, maqueta , etc-]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>