<author id="efb036f0cb9d5ec3f4533bd5f4ae6b12" url="teologiachile.blogspot.com" feed="http://teologiachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="969cd781015e6f4f42464a6835d54624" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/02/conferencia-teologica-hacia-una.html">			<content><![CDATA[INVITACIÓN: Conferencia Teologica. “Hacia una teología pertinente: abogando por una comprensión más amplia de la labor teológica en América Latina”.Expositor:Luis Marcos Tapia es Pastor Bautista y Profesor de Filosofía. Coordinador del Núcleo de la Fraternidad Teológica Latinoamericana en Valparaíso.Martes 01 de Marzo,19:00 Hrs.Sede CUPREMCalle Dieciocho 164 Metro Los Héroes.Entrada Liberada** Tendremos un Stand con libros de Teología y Ciencias Sociales a un modico precio a partir de las 18:00 hrs.Organiza:Nación JuvenilInvitan:CREE – Comunidad de Reflexión y Espiritualidad Evangélica.FTL – Fraternidad Teológica Latinoamericana Chile.RETCH – Red de Estudiantes de Teología de Chile.Más Informaciónhttp://nacionjuvenil.blogspot.com/nacionjuvenil@gmail.comEvento en Facebook:http://www.facebook.com/event.php?eid=199698546722759Favor Difundir Información.]]></content>
		</document>
		<document id="90d6f8255db9b319531be7eca3fa89d5" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/04/como-hacer-teologia-hoy.html">			<content><![CDATA[Tema: ¿Cómo Hacer Teología Hoy? Tertulia Teologica con Raúl Rosales.Raúl Rosales es Teólogo, Coordinador e investigador del Centro Ecuménico Diego de Medellín, es Profesor del Instituto Alfonsiano de Teología y Pastoral.Martes 10 de Mayo 18:00 hrs.Centro Ecuménico Diego de MedellínArgomedo 40, Santiago Centro (Metro Santa Isabel)Inscripción al correo: nacionjuvenil@gmail.comVisita el blog de Nación Juvenil...]]></content>
		</document>
		<document id="3965fac6c95b63526fbb2930655862f6" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/04/conferencia-el-movimiento-de-lausana-y.html">			<content><![CDATA[Conferencia:"El Movimiento de Lausana y los desafíos para este tiempo a los cristianos y cristianas."Expositor: Norberto SaraccoArgentino. Pastor Pentecostal, y Director Internacional para América Latina del Comité de Lausana.Lugar: CUPREM (Calle Dieciocho 164, Santiago Centro) Metro Los Héroes.Fecha: Lunes 11 de abril del 2011.Hora: 18.00 horas.Entrada Libre.Organiza: Comité de Lausana Chile, Fraternidad Teológica Latinoamericana (FTL), Comunidad de Reflexión y Espiritualidad Ecuménica (CREE), Nación Juvenil y World Visión.Mayor Información sobre el Movimiento de Lausana:http://www.lausanne.org/language.html?lid=4]]></content>
		</document>
		<document id="2a734e7bdefbe64a69982905b1f63d39" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/05/taller-de-teologia-como-hacer-teologia.html">			<content><![CDATA[a) Presentación del Taller:La teología es el medio por el cual los cristianos buscan comprender su propia fe desde situaciones y preguntas concretas de vida, es decir, desde circunstancias vitales, contextuales y particulares. Debido a esto, es necesario que cada generación de cristianos se pregunte nuevamente cómo debemos hacer teología hoy, con el fin de desarrollar una teología que responda eficazmente a las preguntas del presente, tanto de los mismos cristianos como de aquellos que no lo son. Este taller busca ser una instancia orientadora y facilitadora en la construcción de una teología que responda eficazmente los interrogantes contemporáneos. Para lograr este objetivo se presentarán las distintas realidades que inciden en el quehacer teológico y se desarrollará un trabajo de reflexión individual y grupal en torno a los distintos contextos teológicos actuales.b) Objetivo:Este taller se propone entregar herramientas básicas para comenzar a desarrollar una teología contextual y ecuménica que responda eficazmente los interrogantes del presente.c) Destinatarios:Personas interesadas en desarrollar y facilitar una teología contextual y ecuménica.d)  Aprendizajes esperados:Las/los participantes del taller:-       Son capacitados como facilitadores/as del quehacer teológico.-       Reconocen las distintas realidades que inciden en el quehacer teológico.-       Reflexionan sobre la fe desde los distintos sujetos en América Latina.-       Reflexionan sobre la fe en un contexto pluralista y posmoderno.e) Sesiones:1. Presentación del Taller: Pensar la fe hoy.2. El desafío de la realidad.3. El desafío de la Biblia.4. La praxis.5. Pensar la fe desde los sujetos en América Latina.6. Pensar la fe en un contexto pluralista y posmoderno. f) Metodología:El desarrollo del taller se efectuará mediante:-       Exposiciones de los facilitadores.-       Intervenciones de las/los participantes.-       Trabajos y discusiones grupales.-       Lecturas individuales o grupales de textos breves entregados en formato digital o papel.g) Lugar:Centro Ecuménico Diego de MedellínArgomedo 40, Santiago. (Metro Santa Isabel).h) Fecha:Viernes 18:00 – 20:00 hrs.Inicio 03 de Junio Término 08 de Julio.h) Inscripciones:Nicole Quiroz.nacionjuvenil@gmail.com Cupos limitados, no tiene costo.Información: nacionjuvenil.blogspot.com http://tallerteologia.blogspot.com/Organiza:Nación JuvenilCentro Ecuménico Diego de MedellínRed de Estudiantes de Teología de Chile – RETCH]]></content>
		</document>
		<document id="6cddcb478163752c1e399f8ca0a13b08" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/06/fes2011-consulta-nacional-de-fe.html">			<content><![CDATA[La Comunidad de Reflexión y Espiritualidad Evangélica, desea invitarles a la Celebración de los 28 años del CREE para cual se desarrollara una Consulta Nacional sobre Fe, Economía y Sociedad el día sábado 02 de Julio desde las 09:00 hrs. El encuentro será en la sede de CUPREM ubicada en calle dieciocho 164, comuna de Santiago (Metro Moneda).En la consulta Fe, Economía y Sociedad (FESS2011) expondrán:Jaime Michea, Teólogo.Arturo Chacón, Sociólogo.Raúl Rosales, Teólogo.Humberto Lagos, Sociólogo.Loreto Fernández, Teóloga.Manuel Hidalgo, Economista.Víctor Rey, Filósofo.+ Información.http://feeconomiaysociedad.blogspot.com/Costo: $2.000, (Alimentación + Materiales)Cupos Limitados.Para participar deben inscribirse vía correo electrónico a:Josaphat Jarpajosaphat.jarpa@gmail.com Invitan:Fraternidad Teológica Latinoamericana – FTL, Nación Juvenil, Red Ecuménica Bíblica – REB, Centro Bíblico Claretiano – CEBICLAR, Red del Camino AGAR, Comité Lausana Chile, Centro Ecuménico Diego de Medellín – CEDM,  Comité Nacional de Educación Evangélica – CONAEV, Movimiento Fe y Esperanza por la Niñez – MOFEN, CARPE DIEM, Movimiento Cristiano Juntos por la Niñez Chile, Red de Estudiantes de Teología de Chile – RETCH.]]></content>
		</document>
		<document id="941834d12294baefa7acb3d07ba5c4db" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/06/jornadas-teologicas-del-cono-sur-y.html">			<content><![CDATA[El Concilio Vaticano II y la teología latinoamericana 50 años después, es el tema de este evento internacional que lleva el nombre del P. Ronaldo Muñoz y que se efectuará en Santiago del 12 al 15 de julio. El próximo año 2012 se cumplirán 50 años del inicio del Concilio Vaticano II y 40 años de la publicación del libro "Teología de la liberación" de Gustavo Gutiérrez. Varias organizaciones latinoamericanas están preparando un Congreso continental de Teología con ocasión de esos aniversarios y este año se realizarán en las diversas regiones de América Latina jornadas preparatorias. Las "Jornadas Teológicas Regionales del Cono Sur y Brasil – Ronaldo Muñoz" se realizarán desde el martes 12 hasta el viernes 15 de julio próximo en Carmen 350, sede de la Universidad Católica Silva Henríquez, Santiago.En su preparación están participando diversas instituciones como el ITEPAL (Instituto Teológico y Pastoral del CELAM); SOTER (Sociedad de Teología y Estudios de la Religión), Brasil; UNISINOS, Universidad Jesuita de San Leopoldo, Brasil; la Universidad Javeriana, de Bogotá, Colombia; ATEM (Asociación Teológica ecuménica de México); la Red Teológica de Guatemala; y Amerindia Continental – Montevideo.Y en la organización del encuentro en Chile participan diversas universidades católicas del país, la Sociedad Chilena de Teología, la Conferencia de Religiosas y Religiosos de Chile CONFERRE, entre otras instituciones.Los temas de la Jornada serán Teología y Economía, Concilio Vaticano II, Hermenéutica Bíblica, Teología y Ciencias, y Teología y práctica liberadora.- Más información, programa e inscripcioneswww.jornadasteologicas.cl- Descargar AficheGalerías Fotográficas- Jornadas Teologicas Cono Sur y BrasilDocumentos- Convocatoria Jornadas Teologicas 2011- Mesas de trabajo Jornadas Teológicas]]></content>
		</document>
		<document id="9f43751ac66463412c4de97e1c24ffae" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/09/contacto-red-de-estudiantes-de-teologia.html">			<content><![CDATA[ Estimado(a) Estudiante Les escribimos para comentarle que desde a mediados del año pasado hemos estado formando una Red de Estudiantes de Teología de Chile, la cual tiene como finalidad el generar instancias de encuentro y la difusión del quehacer teológico en Chile.Por tal motivo nos gustaría invitarlos a poder ser parte de esta red, para esto estamos programando para el día sábado 19 de noviembre el 1º Encuentro de Estudiantes de Teología, el evento contara con un panel representativo de algunas de las instituciones que nos colaboran y además la realización de un feria teológica donde nos gustaría todas las organizaciones que desarrollen la labor teológica pudieran participar para así mostrar su trabajo y que distintos amigos y amigas de la teología puedan conocerles.Además deseamos ofrecerles nuestros espacios como red para la difusión de sus distintas actividades, eventos, etc. A través de nuestro Blog y nuestra página en Facebook.Blog:  http://teologiachile.blogspot.com/ Facebook: http://www.facebook.com/teologiachile Atento a sus comentarios.Diego Cheuquepan M.CoordinadorRed de Estudiantes de Teología de Chile. RETCH.teologiachile@gmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="58c230999417e6da9b35ed147413aaea" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/09/retch-invita-foro-cristianos-y.html">			<content><![CDATA[Foro: "Cristianos y Movimiento Estudiantil"El Movimiento social que han producido los estudiantes ha sido el que ha causado mayor impacto en la sociedad chilena en los últimos años de vuelta la democracia, en el cual han participando trabajadores, familias, niños, sin duda una sociedad en su conjunto, frente a esta situación es necesario escuchar y reflexionar como comunidad cristiana frente a los desafíos y oportunidades que este movimiento social genera para la expansión del reino de Dios y su justicia. Fecha: Miércoles 28 de Septiembre. 19:00 hrs.Lugar: Centro Ecuménico Diego de Medellín, Argomedo 40 Santiago. (Metro Santa Isabel).Panelistas: 1.     Pablo Pavez, Luterano, Estudiante de Filosofía UMCE, Obrero Grupo Bíblico Universitario (GBU).2.     Sebastián Altimira, Evangélico, Estudiante de Derecho U. de Chile, Equipo Pneuma Ministerio.3.     Fabián Bustamante, Católico, Estudiante Mg. Historia USACH, Editor Revista Religión y Cultura.4.   Ely Orrego, Bautista, Estudiante de Ciencia Política U. Católica, Investigadora Centro de Análisis e Investigación Política (CAIP).·         Moderador: Jonathan Morales. (Revista Razón y Pensamiento Cristiano).Organiza: Centro Ecuménico Diego de Medellín y Comunidad Nación Juvenil.Invitan:Movimiento Estudiantil Cristiano. MEC, Grupo Bíblico Universitario (GBU), Fraternidad Teológica Latinoamericana. FTL, Red de Estudiantes de Teología de Chile. RETCH, Ministerio Pneuma., Revista Religión y Cultura, Revista Razón y Pensamiento Cristiano. RYPC, Movimiento Fe y Esperanza por la Niñez. MOFEN, Federación de Jóvenes Metodistas de Chile. FEJUMECH + Informaciónhttp://nacionjuvenil.blogspot.comnacionjuvenil@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="94e727e5dfe1fadce096ea05550079d2" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/11/13-encuentro-ecumenico-de-experiencias.html">			<content><![CDATA[Como es ya tradicional, el Centro Ecuménico Diego de Medellín, junto a otras organizaciones: Centro Misionero San Columbano, CREE, Nación Juvenil, Red de Economía Solidaria, CEBICLAR, Comités Oscar Romero, Mesa Chilena Misión 21, Coalición Ecuménica por el cuidado de la Creación, Comunidad Ecuménica Martin Luther King, efectuarán el 13° Encuentro Ecuménico de Experiencias de Liberación, bajo el lema “Movilización Social: Construyendo el tiempo de la justicia”, con el objetivo de promover de manera creativa, un espacios de encuentro, reconocimiento y diálogo que permitan ir generando conciencia crítica y fortalecimiento de las organizaciones sociales, desde una perspectiva que articule espiritualidad, política y compromiso social. La actividad se desarrollará el sábado 19 de noviembre, entre las 10:00 y las 18:30 horas en la Quinta Normal, Santiago.            Este año se usará una modalidad de “feria libre”, en que cada organización invitada, tenga un espacio para presentarse y estar,  y donde las personas transiten y asistan a lo que estimen conveniente.  Las organizaciones invitadas son de diversos ámbitos de la sociedad: lo político, diversidad sexual, lo religioso, la interculturalidad, comercio justo, activismo social, etc.Desde la diversidad se quiere valorar las diferencias, como una oportunidad de crecimiento y de gestación de redes que permitan generar nuevas convivencias ciudadanas respetuosas, justas, solidarias  y pacificas.            El programa supone algunas actividades de las organizaciones invitadas, así como otras de carácter aglutinantes: Breve acto de bienvenida, 2 conversatorios de experiencias comunitarias liberadoras (educación e interculturalidad), 3 números artísticos y rito conclusivo.             Desde ya agradecemos se sume a esta iniciativa y la haga extensiva entre sus contactos. Queremos que sea una experiencia colaborativa, horizontal, comunitaria, en que visibilizando nuestros quehaceres, nos fortalezcamos mutuamente. Habrán puestos de comercio justo con alimentos y una pequeña colación para las personas asistentes, pero como un gesto solidario, le invitamos a llevar algo para compartir.            Saludos cordiales.Equipo Organizador.Santiago, Noviembre 2011+ Información: www.diegodemedellin.cl]]></content>
		</document>
		<document id="471339ec36813111534e1f5b6434c1d" url="http://teologiachile.blogspot.com/2011/11/taller-de-teologia-jesus-contra-la_06.html">			<content><![CDATA[a) Presentación:La crisis de las iglesias cristianas en el último tiempo parece no ser sólo una crisis institucional sino una crisis del cristianismo en cuanto religión. Las creencias, prácticas y normas avaladas como “cristianas” parecen ya no tener sentido para quienes intentan seguir a Jesús en el mundo en que vivimos. Parece incluso que en la sensibilidad contemporánea las iglesias están en oposición a Jesús y su espíritu de libertad, inclusividad y amor.Este taller busca ser un espacio de diálogo para re-imaginar el cristianismo en forma comunitaria, dialógica y ecuménica, redescubriendo la radicalidad del mensaje y la vida de Jesús.b) Destinatarios:Toda persona que esté dispuesta a dialogar en torno a la temática propuesta.c) Sesiones:1. ¿El cristianismo v/s Jesús el Cristo?2. Re-imaginar las creencias cristianas.3. Re-imaginar la práctica cristiana.4. Re-imaginar la moral cristiana.d) Metodología:El desarrollo del taller se efectuará mediante:- Exposiciones del facilitador.- Intervenciones de las/los participantes.- Diálogo en grupos pequeños en base a preguntas.- Elaboración de síntesis de propuestas grupales.e) Facilitador:Luis M Tapia: Profesor de Filosofía, (c) Magister en Filosofía U. de Chile, Bachiller en Teología Seminario Teológico Bautista, Pastor Bautista. Investigador del Centro Ecuménico Diego de Medellín.f) Fechas y horario:Jueves 3, 19:00 hrs.Jueves 10, 19:00 hrs.Jueves 17, 19:00 hrs.Jueves 24, 19:00 hrs.g) Lugar:Centro Ecuménico Diego de MedellínArgomedo 40, Santiago. (Metro Santa Isabel).h) Inscripciones:Josaphat Jarpa R.nacionjuvenil@gmail.comNo tiene costo.+ Información:www.diegodemedellin.clOrganiza:Centro Ecuménico Diego de Medellín]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>