<author id="f033cb69d04b8e43b9d735ec7e355752" url="www.historiaeducacionchile.blogspot.com" feed="http://www.historiaeducacionchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="d8edc5a23349d41738d3f31ec19200fe" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/bienvenidos.html">			<content><![CDATA[Dime y lo olvido, enséñame y lo recuerdo, involúcrame y lo aprendo.(benjamin franklin)]]></content>
		</document>
		<document id="c4147db7292edf885787e81731edf9bc" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/constitucion-politica-de-la-republica.html">			<content><![CDATA[Fue aprobado en el plebiscito de 30 de agosto de 1925 y promulgado el 18 de septiembre del mismo año.Entró en vigencia un mes después, siendo reformada en 1943, 1957, 1959, 1963, 1967, 1969, 1970 y 1971. Su aplicación fue parcialmente suspendida por el Golpe de Estado del 11 de septiembre de 1973.Contenía 110 artículos y 10 disposiciones transitorias Se caracterizó por el sistema presidencial que impuso, luego de más de tres décadas de régimen pseudo parlamentario.En su redacción intervino una comisión designada y dirigida por el presidente Arturo Alessandri Palma, sobre la base de un proyecto elaborado por su ministro José Maza.Contexto Constitución de 1925.ü  El origen del Plebiscito se vincula con la llegada de Alessandri de su exilio el 20 de marzo.En 1925, reasumiendo la Presidencia de la República Arturo Alessandri Palma, decide convocar a una asamblea de hombres de todas los partidos políticos (de conservadores a comunistas), representantes de las organizaciones sociales y del ejército, con el objeto de preparar un proyecto constitucional que reemplace a la Constitución de 1833. La Junta de Gobierno le entrega el mando presidencial ese mismo día y se convoca a una ronda de consultas. Producto de ello se crea una Comisión Consultiva de 122 integrantes: Esta divide en dos comisiones : La Comisión de Reforma y la comisión encargada de la organización y convocatoria de una asamblea convocatoria,. Esta última no prosperó al no existir acuerdo sobre la Asamblea y la negativa de Alessandri. Para quien la aprobación efectuar por medio de una consulta popular.Una vez aprobado el texto definitivo, los partidarios de una solución parlamentaria redactan un texto alternativa para que se ponga a consulta también.Consecuencias Plebiscito de 1925El Presidente Arturo Alessandri encabeza la firma de la Constitución en el Salón Rojo del Palacio de La Moneda.Con los resultados del plebiscito se dio como aprobada la Constitución de 1925, aunque la abstención (54,63%) superó el resultado de la aprobación, que contó con la participación del 45,37% del padrón electoral.Por mucho tiempo se usó como argumento de los opositores al régimen presidencial lo precario del apoyo popular. No obstante, ya por los años 1930 la Constitución fue aceptada como una realidad constitucional, jurídica y política por todos los sectores. La nueva constitución se promulgó el 18 de septiembre del mismo año, entrando en vigencia un mes después.Principales modificaciones.Aumento de 5 a 6 años el periodo presidencial; la elección se haría por votación directa. De no haber mayoría absoluta, el congreso pleno deberá decidir entre las dos más altas mayorías relativas.Creación del tribunal calificador de elecciones.Separación de la iglesia y del estado.Otorga al presidente una alta iniciativa legislativa (carácter colegislador del primer mandatario). Estableció el periodo de la legislatura ordinaria entre 21 de mayo y el 18 de septiembre de cada año.El mandato de los diputados aumento de 3 a 4 años; y el de los senadores de 6 a 8 años.Artículos referidos a educación.1)      La libertad de enseñanza. 2)      La educación pública es una atención preferente del Estado. 3)      La educación primaria es obligatoria. 4)      Habrá una Superintendencia de educación pública, a cuyo cargo estará la inspección de la enseñanza nacional y su dirección, bajo la autoridad del Gobierno.Separación iglesia estadoArtículo 10: La Constitución asegura a todos los habitantes de la República:2º. La manifestación de todas las creencias, la libertad de conciencia y el ejercicio libre de todos los cultos que no se opongan a la moral, a las buenas costumbres o al orden público, pudiendo, por tanto, las respectivas confesiones religiosas…Se separa completamente las relaciones entre estado e iglesiaLibertad de cultoPremeditada por la dictación de las leyes laicas:§  establecimiento de cementerios laicos§  matrimonio civil§  registro civil]]></content>
		</document>
		<document id="cfebe18ca911e4262a1929e811f2930b" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/educacion-de-la-mujer-en-chile.html">			<content><![CDATA[En la primera mitad del siglo XX, la historia de la mujer chilena se destaca principalmente por la emancipación femenina que hasta nuestros días se sigue manteniendo en una sociedad marcada fuertemente por el machismo.La mujer al contraer matrimonio pasaba a ser patrimonio de su marido, el matrimonio era principalmente arreglado por las familias de ambos para mantener sus intereses económicos, pese a todas las dificultades, la mujer mostró su valentía y comenzó a hacerse escuchar entrando poco a poco al mundo laboral, cultural y político, superándose cada vez mas fuera del rol de dueña de casa.En el gobierno de Aníbal Pinto, se dicto el decreto de Amunategui el que le otorgaba a la mujer el derecho de ingresar a la universidad, sin embargo esto no fue así esto siguió siendo exclusivo de los hombres.La cultura para la mujer de escasos recursos eran inalcanzable, no sabían leer ni escribir, en cambio la mujer de la alta sociedad podían leer libros relacionado con la religión y se leían otros textos era mal visto por la sociedad.Eloisa Días Insunza y Ernestina Pérez Barahona fueron las primeras mujeres de Chile y Latinoamérica en obtener un titulo profesional cual era de medicina, tampoco era bien miradas y no se le reconocían por sus logros.En 1913 comienzan a aparecer los primeros movimientos femeninos organizados, como clubes de mujeres que buscaban mejorar su situación y llevarlas cada vez más a la democratización de la sociedad.Ester La Rivera juntos a sus colaboradoras radicales y laicas. Elvira Vergara, Berta Recabarren, Graciela Mandujano y Graciela Lacoste fundan el partido cívico femenino (PCV) el cual planteaba el voto femenino subordinado a la educación cívica y trabajaban por el voto municipal.En Valparaíso se funda La unión femenina de chile cual su principal objetivo era por trabajar por las reivindicaciones políticas y civiles. Esta organización fue creada por Graciela Lacoste.Ernestina Pérez, Amanda Labarca y Elena Caffarena fundan la Asociación Nacional de Mujeres Universitarias, con el fin de promover las oportunidades cívicas, culturales, económicas y sociales de la mujer.El ansiado voto femenino en las elecciones municipales se llevo a cabo el 7 de Abril de 1935, bajo el segundo gobierno de Arturo Alessandri Palma. Sin embargo por sus trabajos domésticos pocas pudieron asistir a tal acontecimiento.Sin duda, el movimiento femenino de mayor importancia en la historia de nuestro país fue el Movimiento Pro Emancipación de la Mujer Chilena, fundado el 11 de Mayo de 1935, encabezado por Elena Caffarena, este movimiento luchó por la protección de la madre, también por la igualdad de salarios respecto a los hombres, por la defensa de la democracia y por la paz.El gobierno de Pedro Aguirre Cerda fue defensor de los derechos de la mujer apoyando fielmente el voto femenino.En 1944 en santiago se realiza el primer Congreso Nacional de Mujeres, en donde se crea la Federación Chilena de Institución Femeninas, encabezada por Amanda Labarca y Julieta Campusano, el objetivo principal de la federación fue la obtención de los derechos políticos de la mujer.En 1945 Gabriela Mistral, gran poeta chilena y defensora de los derechos de la mujer, obtiene el premio Nobel de literatura.En el gobierno de Gabriel González Videla, firma el documento donde se establecía la plenitud de los derechos políticos de la mujer, culminado 50 años de lucha por la obtención del derecho a voto.En 1950 Inés Enríquez es elegida diputada por Concepción llegando a ser la primera parlamentaria de nuestro país.Grande fue el impulso creador y organizativo de las mujeres en el periodo más democrático de la historia chilena en el gobierno de Salvador Allende. Durante la larga dictadura fascista, las mujeres agrupadas en miles de organizaciones de base y populares, fue un puntal irremplazable en la lucha por la recuperación democrática.En 1999, Gladys Marín, Secretaria General del Partido Comunista, se convierte en la primera mujer que postula oficialmente a la Presidencia de la Republica, apoyada por un amplio espectro de organizaciones populares.Desde 1994 a 1997, Michelle Bachelet ejerció cargos de asesorías en los ministerios de Salud y Defensa, hasta que el 11 de marzo del 2000 es nombrada ministra de Salud por el Presidente Ricardo Lagos, quien le encomienda terminar con las colas en los consultorios.En 2002, tras un cambio de gabinete, Bachelet se convierte en la primera mujer en la historia de Chile en alcanzar la cartera de Defensa. Al asumir dejó las cosas claras de entradita: "Soy socialista, agnóstica, separada y mujer, pero trabajemos juntos". Así se granjeó el respeto de los uniformados.Michelle comenzó a caminar hacia La Moneda el 1 de octubre del 2004. Ese día el Presidente Lagos la liberó de sus responsabilidades ministeriales para que pudiese dedicarse de lleno a la candidatura presidencial, al igual que Soledad Alvear. Michelle se convirtió en la candidata única de la ConcertaciónMichelle Bachelet en enero del 2006 se consolida como la primera mujer en la historia de chile en Convertirse Presidente de la República.Pasando los años las mujeres han ido obteniendo mas oportunidades para asumir cargos de mayor influencia en la política del país.]]></content>
		</document>
		<document id="ba6cbdc3a95336248a002b4e8fd10d31" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/la-educacion-durante-la-dictadura.html">			<content><![CDATA[La educación durante la dictadura.En el golpe militar de 1973 implican la aplicación de doctrinas de “seguridad nacional” a la educación.      El centro del accionar gubernamental pasa a ser:                         -   el control de los docentes.                           -  el disciplina miento de la cultura escolar.Esto se fundamente en:Tener una doctrina de seguridad nacionalY un proceso de modernización:             -  1973-7: imposición del nuevo orden            - 1979-80 lineamientos educacionales            -  1980-90 consolidación del sistema             Primera Etapa 1973-78’                                                                                                                            -          Declaración de principios de la Junta militar.-          Objetivo Nacional de ChileEste periodo se caracteriza por la “imposición ideológica por vías coercitivas y el establecimiento paralelo de control militar  sobre los establecimientos militares” Segunda Etapa 1979-80’Se suprime el Consejo Nacional de Educación y el Decreto de democratizaciónLa política educativa estará dirigida por tres organismos:-    La subsecretaría:                     encargada de todos los niveles de formación escolar         -    La superintendencia:              encargada de la planificación y supervisión -    Centro de perfeccionamiento, experimentación  e investigación pedagógica:                                        encargado del perfeccionamiento y materiales de enseñanza Tercera Etapa 1980-1990-          Constitución política-          Resultados de la reestructuración-          LOCECambios estructuralesTransferencia de establecimientos (EB y EM) del control ministerial al municipal                        Cambio del sistema de financiamiento: subsidio por alumnoLiberalización del mercado laboral de los profesores y cambio del régimen universitario de la formación inicial.Un sistema nacional de evaluaciónTransferencia de los liceos Técnico-VocacionalesCambios curricularesGasto PúblicoLey Orgánica Constitucional de Enseñanza 1990Cobertura-          Entre los años 1970 y 1990-          La cobertura en Educación básica alcanza el 91,3%-          En Educación Media  alcanza el 77%-          El promedio de años de escolaridad es de 8,6 años .Descentralizacion y concecuencuas-          Transferencia de los establecimientos del control ministerial al control municipal .-          Financiamiento: subsidio por alumno.-          Baja en la matrícula en las escuelas municipales -          Aumento de la matrícula en las escuelas particulares subvencionadas.-          Aumento de la matrícula en las escuelas privadasUn sistema nacional de evaluación-          El programa de evaluación del rendimiento escolar (PER – SIMCE)-          El sistema de información y medición de la calidad de la educación Cambios curriculares-          Curriculum nacional -          Flexibilidad curricular-          Educación personalizada Curriculum de Historia se reforzó una interpretación eurocéntrica e hispanista, minimizadora de lo propio, tanto de lo originario y mestizo como de lo latinoamericano, y exaltadora de personajes, efemérides y hechos bélicos en el contexto de una matriz castrense del concepto de nacionalidad. Gasto público en educación-          Reducción del 27%-          Composición del Gasto en Educación -          Aumento del gasto en Educación Parvularia y Básica                     -          Reducción del gasto en educación superior del 38% (1982)  al 19% (1990)Resultados en:Cobertura: subsidio por alumno diferente en educacion basica y mediaCalidad: baja en las mediocnes – criterios de eficenciaEquidad: segmentación socioeducativa del sistema ( por nivel socioeconómico o por capacidad) Reestructuración de la educación superiorDecretos con Fuerza de Ley Nº 1: norma y facilita la creación de nuevas Universidades Nº 2 : desmembramiento de la U. de Chile.Nº 3 que fija remuneraciones. Más tarde (1981) se dictarán los Nº 4, 5 y 24, referidos a las nuevas instancias: Institutos y Centros Técnicos.Nº 4: con él (art. 2º.) se inicia la aplicación del principio de subsidiariedad en este nivel, al determinar la gradual disminución del aporte fiscal a las Universidades Estatales, con la meta mediata de transformarlas  en empresas privadas y/o autosustentadas financieramente.  Reestructuracion en el profesorado:-          La Directiva presidencial contiene una serie de medidas, grandes y pequeñas, que enaltecen el papel del Magisterio y le significan el reconocimiento agradecido del Estado y de la sociedad. Yo, personalmente, comprometo mi voluntad de Gobernante en la tarea de enaltecer al profesorado y darle el nivel de vida y de estima social que le corresponde y merece"                                                                                                           (A. Pinochet, 5 de Marzo, 1979).             En 1974 se crea el Colegio de profesores:]]></content>
		</document>
		<document id="f20e6e52a8e622758d165c42386c7507" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/la-educacion-y-politicas-de-la-unesco.html">			<content><![CDATA[¿Qué es la UNESCO?Es una organización de las naciones unidas para la educación, la ciencia y la cultura (UNESCO) Nació el 16 de noviembre de 1945 Su misión es construir la paz en la mente de los hombres por medio de la educación, la cultura, las ciencias naturales y sociales y la comunicación. ¿Cuál es su misión? En la educación, este organismo asigna prioridad al logro de la educación elemental adaptada a las necesidades actuales. Colabora con la formación de docentes, planificadores familiares y vivienda, administradores educacionales y alienta la construcción de escuelas y la dotación de equipo necesario para su funcionamiento. Las actividades culturales buscan la salvaguarda del patrimonio cultural mediante el estímulo de la creación y la creatividad y la preservación de las entidades culturales y tradiciones orales, así como a promoción de los libros y la lectura. Funciones de la UNESCO Estudios prospectivos Es decir, las formas de educación, ciencia, cultura y comunicación para el mundo del mañana. Actividad normativa Mediante la preparación y aprobación de instrumentos internacionales y recomendaciones estatutarias. Conocimientos especializados, Que se transmiten a través de la "cooperación técnica" a los estados miembros para que elaboren sus proyectos y políticas de desarrollo. Adelanto la transferencia y el intercambio de los conocimientos, basados primordialmente en la investigación, la capacitación y la enseñanza.                                               ¿Cuál es la estructura  de la UNESCO?       Conferencia general:       Consejo ejecutivo:       Secretaría y director general: Educación para todosLa UNESCO coordina el movimiento mundial de educación para todos, que tiene por objetivo satisfacer las necesidades de aprendizaje de todos los niños, jóvenes y adultos de aquí a 2015. Aspectos de la educación para todos•          un derecho •          es indispensable para todos •          para todos •          a todas las edades y en todo contexto •          nos concierne a todos •          sinónimo de aprendizaje integrador de calidad objetivos  de una educación para todosigualdad entre los sexos enseñanza primaria primera infancia la calidad de la educación alfabetización de adultos aprender a lo largo de la vida El seguimiento de la educación para todos•                                    el informe de seguimiento de la EPT en el mundo•                                   el instituto de estadística de la UNESCO•                                   creación de capacidadesProgramas de becas y escuelas asociadas:Beca de investigación  UNESCO.Programa de iniciativa nacional para mujeres de ciencia.Becas para artistas UNESCO: aschberg, 2010. El plan de escuelas asociadas de la UNESCO (pea) es una red de centros de enseñanza esparcidos por el mundo que se adhieren a los ideales de la UNESCO.Apoyo a los docentes.UNESCO en ChileChile es miembro de la UNESCO desde el 7 de julio de 1953, aunque cabe mencionar que estuvo involucrado en la creación de la misma organización. Gabriela Mistral, la poetisa y premio nobel chilena, participó en 1945 en la conferencia de Londres en la que se aprobó la constitución de la UNESCO. Oficina regional de educación para América latina y el Caribe sede Santiago de Chile. Equidad y derechola educación es un bien público y un derecho humano fundamental. El pleno ejercicio del derecho a la educación exige que ésta sea de calidad y que asegure el desarrollo y aprendizaje de todos. Esto debe realizarse a través de una educación relevante y pertinente para personas de diferentes contextos y culturas, con diferentes capacidades e intereses. Para lograr este objetivo, la educación debe guiarse por los principios de no discriminación, igualdad de oportunidades e inclusión, valorando las diferencias, fundamento de sociedades más justas y democráticas.]]></content>
		</document>
		<document id="9ed0102c0174731bfa16f3fa29d79da4" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/loce-y-lge.html">			<content><![CDATA[El rol Histórico del EstadoConstitución política de 1833 y 1925Ley Orgánica Constitucional de  Enseñanza La Ley Orgánica Constitucional fija los requisitos mínimos que deberán cumplir los niveles de enseñanza básica y enseñanza media.Regula el deber del Estado de velar por su cumplimiento.Norma el proceso de reconocimiento oficial de los establecimientos educacionales de todo nivel.Municipaliza  la educación.  Plantea que la educación es un derecho de todas las personas y le confiere a los padres de familia la responsabilidad (derecho y deber) de educar a sus hijos mientras el Estado procura asegurar que existan alternativas”. Consecuencias de la LOCEFomenta la creación de colegios particulares subvencionados y privados.Aumenta  crecientemente el gasto privado en educación.Migración importante de alumnos de la educación publica hacia los nuevos establecimientos educacionales.Se establece  una  diferencia importante entre el nivel de la educación privada, la privada subvencionada y la  municipal.La municipalización  genera problemas  que  dificultan  una  gestión  de  calidad, siendo los principales:        o   La pérdida sostenida y constante de  matrículao   La  rigidez  del  estatuto  docente,  que  impide  modificar  las  plantas  docentes y jubilar  a  los  profesionales  de  más  edado   El  costo  creciente  que  exigen  las remuneraciones  con  asignaciones  por   concepto  de  perfeccionamiento docente.Origen de la LGE Nace como consecuencia de las reiteradas movilizaciones en señal de descontento con la LOCE (Revolución Pingüina) solicitando su derogación, junto a otras peticiones,como:El mejoramiento de la calidad de la educación chilena.El estudio y reformulación de la Jornada Escolar Completa (JEC)La gratuidad de la Prueba de Selección Universitaria (PSU)Un pase escolar gratuito y unificadoTarifa de locomoción gratuita, entre otras peticiones para mejorar la educación chilena para que sea más igualitaria y de mejor calidad.Ley General Educación Regula los derechos y deberes de los integrantes de la comunidad educativaFija los requisitos mínimos que deberán exigirse en cada uno de los niveles de educación parvularia, básica y mediaRegula el deber del Estado de velar por su cumplimiento.¿Cuales fueron los productos de la LGE?Pone fin a la LOCE y cambia la orientación y organización del sistema.Fija con sentido democrático y moderno derechos y deberes de los miembros de la comunidad escolar.Modifica la conducción del sistema escolar, a la cual concurrirán ahora el Mineduc, el Consejo Nacional de Educación como autoridad curricular, una Agencia de Calidad y una Superintendencia que velará por el correcto uso de los recursos fiscales.Cambios DestacablesLa LGE modifica y específica el rol del Estado en la Educación plantea la necesidad de comprender la diversidad cultural y de género. Sostenedores: corporaciones municipales o fundaciones sin fines de lucro, Giro único educacional, deberán demostrar que están entregando una educación de calidadVacíos  en LGE CALIDAD No propone claramente como medir y mejorar la calidad.No plantea nuevos sistemas de control de calidad.No plantea un sistema de selección de la docencia en base a calidad y rendimiento.No se explicitan la consecuencia que tendrá la evaluación docente, con el fin de asegurar una mejor calidad (sanciones).No plantea una regulación suficiente de los nuevos planes de estudio que se pongan en curso.LIBERTAD DE ENSEÑANZA En la práctica permite que se manipule para justificar el Lucro con dineros fiscales en Educación. ACCESO La no selección de alumnos no es solución como política pública efectiva para   solucionar la problemática de la calidad en Educación.Antes de asegurar la cobertura sin selección, se  debe apuntar al mejoramiento continuo de la calidad en TODOS los establecimientos.DESMUNICIPALIZACION No se manifiesta respecto de éste punto, siendo que fue un tema central en las demandas de los estudiantes dejando de manifiesto la desvinculación del Estado en este tema.No propone que los recursos sean entregados de acuerdo a criterios de distribución, como zona  geográfica y vulnerabilidad local.JORNADA ESCOLAR COMPLETA No se manifiesta respecto de éste punto, lo que es     inconcebible, pues dentro de las falencias importantes                se destaca la nula concordancia con el modelo de JEC  que planteaba un aumento de horas en las asignaturas no básicas con el fin de formar personas íntegras.No plantea una correlación entre el aumento de las horas de asignaturas no básicas y los objetivos mínimos planteados en la LGE. ]]></content>
		</document>
		<document id="8c41d18fc72769fce363d8ebea68afbf" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/origen-de-la-educacion-europea.html">			<content><![CDATA[La educación pública comienza con el movimiento religioso del siglo XVI, creando una educación publica religiosa.El camino a esta educación lo había abierto el renacimiento humanista, pero estaba dirigido solamente a la educación de las clases sociales superiores, tenía un carácter estético e intelectual y más bien individualista.En cambio, la reforma religiosa se encamino a LA EDUCACION DE TODO EL PUEBLO.El objetivo de la educación religiosa fue la formación de fieles, del cristianismo, pero con un carácter secular, nacional, y aunque eminentemente religioso , tiene el sentido cultural del renacimiento.Surge por la apelación a las autoridades con el fin de fundar escuelas sostenidas con recursos públicos y para el establecimiento de la asistencia obligatoria a ellas.Gestores de la educación pública en el siglo XVI, Martín Lutero y Philipp MelanchtonLas características generales de la educación son en el siglo XVI:1° la acentuación del carácter religioso, dogmático en la educación.2° desarrollo de la educación publica.3° introducción de ideas científicas y fisiológicas4° los comienzos de la DOCTRINA PEDAGOGICALos gestores del movimiento pedagógico, Wolfgang Ratke y Jan Amos ComenioEducación pública estatal comienza en el siglo XVIII orientada a una educación subordinada a los fines del Estado.Se hace evidente en el siglo XVIII conocido como “Despotismo Ilustrado”.Existe un convencimiento de producir un futuro mejor mediante la educación de la generación joven y el reconocimiento de la misma.Pedagógicamente ES EL SIGLO DEL RACIONALISMO de la creencia en el poder ilimitado de la educación en la vida de los hombres y de los pueblos de la fe en el progreso y perfeccionamiento indefinido de la conducta humana.Objetivo de la educación publica Estatal esta centrada en la formación del súbdito, y en particular la del militar y el funcionario. Con el fin del engrandecimiento del Estado.Gestores de Educación Pública Estatal, Federico Guillermo I y Federico Guillermo IIObjetivos de la educación publica nacional, Es la formación del ciudadano, la educación cívica y patriótica del individuo, y tiene un carácter esencialmente popular, elemental, primario.A fines del siglo XVIII, experimenta un cambio radical con la Revolución Francesa.En el gran drama de esta Revolución la educación desempeña papeles importantes.En este histórico momento aparecen las figuras eminentes:- Mirabeau - Robespierre- Talleyrand - Pantom- Condorcel - LakenalYa en mayo de 1784 los “cahiers” de reclamaciones presentados de los 3 estados censuran vivamente la educación existente y exigen la creación de una educación publica nacional.En ella participa el clero, la nobleza y la burguesía y estos piden que la educación pública sea perfeccionada y estudiada por todas las clases de los ciudadanos.Talleyrand dice que niños de 7 años podrán ser admitidos a las escuelas primarias. La nación ofrece el gran beneficio de la instrucción pero no se los impone a nadie.Propone la creación de una “Comisión general de instrucción publica” encargada de su dirección en esta asamblea se discute un articulo en la Constitución de 1791 en el cual se proclama por primera vez la educación como un asunto Nacional.La educación en Inglaterra durante en ese tiempo la educación fue esencialmente de carácter privado o mejor voluntario, con una finalidad benéfica y religiosa corriendo cargo de las iglesias y las sociedades cristianas. Estas fundaron escuelas parroquiales y dominicales alcanzando gran desarrollo.Después del siglo XVIII la educación de la colonias inglesas de América fue perdiendo su carácter cerradamente religioso.Después de la Declaración de la Independencia, se incorporan a sus constituciones en algunos Estados, clausulas estableciendo el principio de la educación pública.Después del siglo XVIII la educación de las colonias inglesas de América fue perdiendo su carácter cerradamente religioso.Después de la Declaración de la Independencia, se incorporan a sus constituciones en algunos Estados, clausulas estableciendo el principio de la educación pública.En este siglo se establecen 2 grandes periodos que pueden separarse por la Revolución en los países europeos.En el primer periodo La Revolución FrancesaEn el segundo periodo quedan establecidos los Sistemas Nacionales de Educación de la mayoría de los países Europeos Y Americanos.Los precursores de la democratización de la educación:Comenio, se le conoce como el Padre de la pedagogía.Fichte, uno de los padres del llamado idealismo alemánPestalozzi, Reformador de la pedagogía tradicional, dirigió su labor hacia la educación popular.Condorcet, “la educación es el principal factor compensatorio de la desigualdad social”.En Alemania en el siglo XIX sostenía que las escuelas tenia que ser unificadas y en función del estado.En Francia se empieza con el modelo de escuela unificada y se crea la Asociación nacional de la Organización de la Democracia“Les Compagnons”Y se da inicio a la gratuidad de la enseñanza secundaria.En España siguieron el modelo Alemán de enseñanza que era el de escuela unificada. Siendo obligatoriedad para todos los niños y niñas entre los 6 y 14 años.? Creo instituciones de enseñanza primaria y secundaria.? Llevo a las poblaciones rurales elementos de cultura.]]></content>
		</document>
		<document id="65705035998334d1f40777f97e75e06b" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/reforma-educacional-de-eduardo-frei.html">			<content><![CDATA[Durante la década de los años 60 la sociedad mundial estuvo caracterizadaPor una fuerte polarización cultural social y política sustentada en el marco de los paradigmas político-ideológico de la época. Este panorama Bipolar del ordenamiento global se mantendría durante todo este periodo hasta la segunda mitad de la década de los anos 80. Durante este periodo se produce un fuerte desarrollo de la Ciencia y de la técnica, sin embargo, este progresivo avance económico y tecnológico acrecentó una paulatina diferenciación de desarrollo entre las denominadas naciones del primer mundo, segundo y tercer mundo.La planificación de procesos reformistas en materias sociales y económicas se constituían en el marco de apoyo económico y político del gobierno de losEstados Unidos a través de la denominada "Alianza para el progreso". Este planeamiento de cambio fue implementado en Chile por el gobierno del presidente Eduardo Frei Montalva el que a troves de una política de consenso social y político inicia un amplio proceso de reformas sociales y económicas, constituyendo el ámbito educacional una importante prioridad de gobierno.Los propósitos de una Reforma de la educación, se diseñaron en el marco propio de las ideas del Planeamiento Integral de la Educación para lo cual se dispuso de un amplio esfuerzo de integración de elementos de: conocimiento, culturales, económicos y políticos. Este hecho otorgo al planeamiento un enfoque de consenso y gradualidad en los propósitos de transformaciones educativas.Para dar comienzo al ámbito de estudio y preparatorio al proceso formal deReforma, el año 1962 se crea una Comisión de Planeamiento Integral de laducación Chilena. Esta respondía a la labor de dar inicio a las tareas sistemáticas de planeamiento cuyos objetivos centrales estaban orientados a disponer de un estudio integral de la realidad educacional, estudiar soluciones a los problemas administrativos pedagógicos y económicos que afecten a la educación otorgando soluciones y medidas especificas. Por otra parte la labor de desarrollo programático de la comisión estuvo orientada en tres direcciones principales: 1. El estudio de una nueva estructura del sistema escolar en todas sus ramas y niveles. 2. El estudio de una nueva estructura de la administración de los servicios escolares. 3. La preparación de un plan de extensión y mejoramiento de los servicios educacionales con metas cuantitativas y cualitativas.La labor de la comisión de Planeamiento Integral estuvo organizado en cuatro grandes productos: 1. Una proposición de estructura del sistema escolar y de los objetivos educacionales. 2. La creación de la Junta Nacional de Auxilio Escolar y Becas y la Oficina de Planeamiento de la Educación; 3. Reestructuración de laAdministración superior de los servicios educacionales. 4. La creación de un plan anual de edificación escolar.1. Expansión Cuantitativa: estuvo centrado en la expansión del sistema educacional en razón de este hecho se implementaron varios programas de emergencia de expansión de la Educación Primaria. Se ejecutó en cortos mesas un plan especial de construcción de 6000 aulas en 1535 Escuelas, un curso de formación acelerada de maestros primarios totalizando 5000 nuevos maestros y un plan de equipamiento escolar que incluía la dotación de mobiliario, textos y asistencialidad escolar.2. Mejoramiento Cualitativo: El proceso de Reforma desarrollo importantes elementos de mejoramiento del proyecto educativo, pedagógico y curricular la mayoría de estos propósitos estaban asociados a la programación de largo plazo y su implementación se desarrollo en el marco propio de la nueva estructura del sistema educacional. Las ideas básicas contenida en la nueva estructura apuntaban a implementar una enseñanza centrada en el desarrollo integral de la personalidad debía además ser diversificada y común a todos.La nueva estructura involucraba cambios en todos los niveles:La educación Parvularia: No será obligatoria y atenderá a todos los en edad pre-escolar.La Educación Básica: Desarrollara un ciclo de educación general común, obligatoria y gratuita, tendrá una duración de ocho anos. Este ciclo Básico se dividirá en dos ciclos con características propias uno de 1° a 4° años de enseñanza globalizada y otro de 5° a 8° ano con una adecuada diferenciación programática por áreas de estudio.La Enseñanza Media: En la Educación Media se establecían dos modalidades a la primera modalidad se le Clamaría Educación Científico-Humanística y a la segunda Educación Técnico-Profesional. La Educación Científico-Humanística tendrá una duración de cuatro anos y continuaría e intensificaría la Educación General del nivel Básico. La Educación Técnico-Profesional tendría una duración de 4 años y su objetivo seria continuar la Educación general del ciclo Básico, capacitar para versas funciones técnicas de nivel medio que requieran el desarrollo social y económico del país.Enseñanza Superior: El egresado de la Educación Media podría seguir estudios propedéuticos los que complementarían su capacitación para continuar estudios Universitarios.Educación Especial: se implementan escuelas de readaptación para niños de conducta irregular y escuelas para niños con anormalidades físicas o mentales.Educación de Adultos: Debía operar integrada a la educación regular y ofrecer oportunidades a la población analfabeta y a quienes necesitan completar su educación general común.La política de la Reforma incorporo además significativos avances en el ámbito del desarrollo docente a través del perfeccionamiento del profesorado se crea el (CPEIP) Centro de Perfeccionamiento, Experimentación e InvestigacionesPedagógicas. A troves de este organismo se integro el perfeccionamiento con las actividades de investigación y la innovación educacional.Racionalización de la Administración: El Planeamiento contemplaba la transformación de la estructura de la administración como requisito básico para la nacionalización del sistema, se pretendía mejorar la eficiencia del funcionamiento delMinisterio y asegurar la unidad de la dirección y permitir la descentralización de los servicios educativos, se planteo la distinción clara y precisa de las funciones de los distintos servicios.Sin embargo, a pesar de la reorientación del sistema administrativo, los procesos de operativos y de implantación mantuvieron una línea de centralidad funcional, los propósitos de descentralización de los servicios tuvieron un resultado final débil y la Reforma permaneció siendo centralista. De esta forma, la Reforma educacional de 1965 desarrolla un amplio proceso de cambios y transformaciones educativas en el marco integrador del cambio de su política educativa, Esta política involucra un cambio del rol de la educación en la sociedad, una modificación por lo tanto de la función educativa, se integran de esta manera principios de cambios económicos y sociales a troves de la actividad educativa. Este elemento otorga singularidad y sustentabilidad a la política de la Reforma en el marco de los procesos de política implementados en Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="25dcc97a7fd99d4c3914237e93aafda6" url="http://historiaeducacionchile.blogspot.com/2010/06/reformas-educacionales-durante-los.html">			<content><![CDATA[                       Equidad 1990-1991Programa 900 escuelas +piloto rural•           Consistía en trabajar con el 10% de las escuelas que tenían mas ajo rendimiento en el pais y en el programa mejoramiento de las escuelas rurales                Estatuto docente                                    •          Ley 19.070, (1991)•           Redefinir el régimen laboral de los Profesores, desde el código del trabajo a un estatuto propio•           Jornadas de trabajo, horarios máximos, régimen de vacaciones•           Valor mínimo común de hora de trabajo•          Mejora de remuneraciones•          Estabilidad en los cargosCalidad 1992-1995•          Se crea el Programa de Mejoramiento de la Calidad y Equidad de la Educación (MECE) -          perfeccionamiento de profesores-          ayuda a los adultos a completar su educación-          se estimuló la elección democrática de sus autoridades, como rectores, decanos y directores•          Se crea el Proyecto Enlace•           Mejoramiento de infraestructuras, •           Ampliación y renovación de los insumos.•           Mejoramiento condiciones de Aprendizaje (salud y alimentación escolar)•          Informática educativa en las EducaciónFinanciamiento compartido 1993:Permite a los establecimientos de educación básica y los establecimientos de educación media tanto particulares subvencionados como municipales, cobrar legalmente a los apoderados una suma de dineroMarcos curriculares•          Definición de Objetivos  Fundamentales y Contenidos Mínimos, a partir de los cuales las propias escuelas debían definir su currículumNormas para  crear participación de diversos sectores•          Participación de padres y apoderados en las unidades educativas•          Concejos provinciales de educaciónObjetivos de las reformas:•          Crecer en equidad de la distribución de oportunidades educacionales•          Mejoramiento de los resultados de la población•          Mejorar la calidad de educación en escuelas básicas y medias•          Actualización de competencias para Insertarse en el mercado laboral y para la continuación de estudios.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>