<author id="f143728a1ef007b76837a46199d910bc" url="chile3g.blogspot.com" feed="http://chile3g.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="3ecba19710bf5aae7d0c8fac6293ec6f" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/11/angry-birds-actualizado-en-android.html">			<content><![CDATA[Con mas de 30 millones de descargas, este juego se ha convertido en todo un éxito, incluso superando las espectativas de sus propios desarrolladores.Este exitoso juego ha recibido una actualizacion el cual incorpora 45 nuevos niveles y mejoras en su desarrollo permitiendo disfrutarlo desde la versión 1.6 en adelante.Dejo el código QR para realizar descarga.continua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="b8e5dcc087ec2280e8b98298feb7e20c" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/11/como-cambiar-un-ringtone-en-iphone.html">			<content><![CDATA[Quieres poner tu canción favorita como tono en tu Iphone y no saber cómo realizarlo. Te entrego una guía para que puedas seleccionar el que tú desees.Paso 1. Selecciona la canción que desees como nuevo tono, no debe de exceder los 30 segundos de reproducción o no funcionará. Dentro de iTunes selecciona la canción que quieres poner como tono en el iPhone, utilizaremos para el ejemplo Nothing Else Matters de Metallica. (Buena canción, buen timing) Damos click derecho sobre la canción y seleccionamos Obtener Información.2. Opciones En la pestaña de Opciones seleccionar el punto de inicio y de término de la reproducción. No recomiendo hacer ajustes a los demás parámetros por que puede distorsionarse el audio al reproducirlo en el iPhone, pero… si quieren tratar, adelante. Para el tiempo de Inicio seleccionar y escribir Ceros y para el Final, escriban Cero Minutos y Veintinueve segundos (0:29) Chequen que las dos casillas estén verificadas y dar OK.3. Convertir a formato ACC Dar nuevamente click derecho sobre la canción seleccionada y elegir la opción Crear Versión de ACCNOTA: Si no tienen esa opción en las opciones de iTunes puedes configurarlaLa canción se codificará ahora en formato de audio .m4a y quedará en la carpeta donde se encontraba el archivo original.Hay q copiar ese archivo otra carpeta (una donde guardes tus RingTones), una vez copiada a la nueva carpeta hay que cambiar la extensión del archivo a una que reconozca nuestro iPhone (utilizaremos .m4r), es decir, debemos renombrar nuestro archivo. de: Nothing Else Matters.m4a renombrar como: Nothing Else Matters.m4rUna vez cambiada la extensión del archivo le damos doble click y se agregará a la lista de Tonos en el iTunesSincronizamos el iPhone y listo… ya podremos verlo desde la configuración de sonidos y Personalizados4. Finalizando Para no dejar batido el iTunes ni nuestros archivos, eliminamos desde el iTunes el archivo nuevo que se creó (El archivo m4a, no borrarlo desde los Tonos, si no desde Música)Y regresamos los parámetros de inicio y término para la canción original, para poderla escuchar completa desde iTunes nuevamente.Obviamente hay programas para poder establecer canciones como ringtone, pero si no tenemos nuestro equipo Cydiado no nos quedan muchas opciones sin desembolsar unos cuantos pesos comprando alguna aplicacion.Pero si conocen una forma más sencilla de hacerlo sin instalar nada en mi equipo, se aceptan sugerencias.Fuente: DarkbyteMXcontinua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="f1f0215ff8613e52a93fb8fddbdcf342" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/11/como-realizar-desactivacion-de-trivias.html">			<content><![CDATA[Es recurrente realizar la suscepción a alguna trivia y luego no saber como darse de baja de de este servicio, los mas recurrentes son chistes, créditos para descargas de ringtones, juegos o wallpapers.Detallare un listado con los proveedores mas recurrentes y la manera de darse de baja de cada uno.Para cada uno deben enviar un SMS en mayúscula al remitente que les este enviando estos mensajes.Detalle:-2227: SALIR-2001: BAJA-1211: SALIR-2323: STOP-8118: SALIR-4142: SALIR-3051:SALIR-4477: SALIR-60700: BAJA-4402: BAJA-3099: SALIR-8889: SALIR-1212: SALIR-8112 BAJA-3132: BAJA-1215: SALIR-54154: SALIR-43656: SALIR-8482: SALIR-5566: BAJA-9100 OUT-2224 BAJA-3050 SALIR-1560 SALIR-6500 SALIR-9011 BAJA-7050 SALIR-1515 SALIR corresponde a ALO KIKE-9090 SALIR corresponde a Club de juegos Ideas Gameloft-2882: BAJA "llegara un sms de vuelta con la letra asociada al servicio, responda con la letra correspondiente a la suscripcion".-6699: BAJA, corresponde a Club Binbit y Enterfactory. Atención al cliente: (02) 5708590.Adicionalemente detallare 2 servicios de descarga de contenidos:1- Gameloft: llega mensaje con el siguiente detalle "tienes otro crédito en el club de juegos ideas".Esto corresponde a créditos para la descarga de juegos de la pagina gameloft. Para dar de baja servicio enviar SMS con palabra SALIR al 9090.2- Renovacion, Pmovil: Corresponde a suscripción al portal Wap "Toing.cl". Funciona de la siguiente manera: cliente ingresa al portal, descarga un contenido (ringtones, realtones, wallpapers, etc.) valor $1200, este contenido suscribe automaticamente al cliente, realizando un cobro de $290 diarios entregando créditos que permiten realizar descargas.Para dar de baja el servicio debe enviar SMS con palabra BAJA al 1414.*IMPORTANTE: debe llegar un SMS de confirmacion de baja del servicio por parte del proveedor.Pagina de algunos proveedores de servicios:VibramovilEnterfactoryGameloftVia X, Zona latina y Bang Tv.Espero que sea de su ayuda, seguiré añadiendo a medida de ir obteniendo mayor información.continua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="b6e01913214381d3bc2a54fe9af5bf03" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/11/modem-zte-mf-626-incompatible-con-win7.html">			<content><![CDATA[No puedes instalar los drivers del modem en Windows 7 o usas Ubuntu y tampoco logras instalarlo. En esta oportunidad detallare los problemas mas recurrentes con sus respectivas soluciones.1-Problemas de compatibilidad Windows 7:- Windows 72-Instalacion De modem Zte MF626 en Ubuntu -Ubuntu3-Errores de conexion:-Error 619: No se puede establecer conexion con equipo remoto por tanto se ha cerrado puerto de conexionSolucion: -Verificar configuracion APN que corresponda a Prepago o Plan-Reinstalar dispositivo-Replicar problema en otro PC-Reportar con mesa ayuda tecnologica.-Error 633: No se puede establecer la conexion por que el puerto ya esta en uso o el modem no esta configurado3Solucion:-Conectar y desconectar el Modem, activar y desactivar red 3G-Reiniciar computador-Establecer conexion desde cero (creacion de APN)-Instalar nuevamenteError 734: Ha terminado el control de vinculo PPPSolucion: -Crear nuevo perfil e intentar conectar-Reinstalar aplicacionError 711:este error es muy atipico y rara vez suele suceder, pero cuando sucede impide la conexion a internet, el error puede ser visualizado en la conexion generada en el administrador de red.este error viene asociado directamente con los servicios de windows xp (es en la unica plataforma donde se genera este error hasta ahora) y es muy probable que se genera por causas de virus o una reciente instalacion de algun software.para solventar este problema debemos realizar los siguientes pasos:- cerrar el escritorio movistar o el mobile partner- retirar el modem de la pc- ir a inicio -> ejecutar- en el cuadro de ejecutar colocamos services.msc- cuando nos abra los servicios de windows debemos ordenarlo por nombres y buscar (importante seguir el orden)* Administrador de conexión de acceso remoto -> doble click y colocarlo en automatico e iniciar* Administrador de conexión automática de acceso remoto -> doble click y ponerlo en automatico e iniciar* telefonia -> doble click y colocarlo en automatico e iniciar* plug and play -> doble click y colocarlo en automatico e iniciarConectar modem nuevamente.Error 1722: El error no corresponde al Modem que esten utilizando, mas bien se encuentra en el OS utilizado, en este caso pueden ser Windows desatendidos. Un Windows desatendido en un Windows modificado, es decir, se toma un Windows y mediante un sofware se retoca (Windows UE, Colossus)Solucion:-Cambiar OS a version normal.Si presentan algún otro tipo de problema no duden en consultarlo y tratare de darle respuesta.continua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="c71304886f4a86883b06660a805e860" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/12/cargar-el-sistema-operativo-un.html">			<content><![CDATA[En ocasiones una aplicación puede causar conflictos con el SistemaOperativo (SO) de nuestro dispositivo Blackberry™, esto puede dar unavariedad de errores y en el peor de los casos lo que ha llegado a llamarse“The Hour Glass of Doom” en ingles, o el Reloj de la muerte. Le llaman asípor que el equipo entra en una secuencia de reinicio permanente,mostrando una y otra el reloj de inicio sin poder arrancar.Mientras el equipo se encuentre así es difícil correr el cargador deaplicaciones (App Loader) del Desktop Manager (DM) ya que el dispositivono permanece encendido el tiempo suficiente para que el DM lo reconozca,se enciende y apaga en ciclos de alrededor de 2 segundos.Retirar la batería del dispositivo tampoco soluciona el problema, el equipoestá en un espiral irrecuperable y es necesario reinstalar el SO. Debemosresaltar ahora que, aunque el proceso de Actualización, Upgrade y/oDowngrade del SO es relativamente sencillo, hacerlo podría invalidar lagarantía del equipo. De llevar el equipo en esta situación al servicio técnicode su proveedor de servicio (PS) este será cambiado por garantía.Pero existe otra opción, para aquellos que no quieran esperar los lapsos de esperar, o depender de la disponibilidad de equipos de su PS.Antes de actualizar su SO necesitara lo siguiente:- Una computadora con Windows (XP o Vista)- Tener instalado el Desktop Manager- Tener instalado en la computadora el Sistema Operativo Blackberry™ que quiere cargar al equipo. Lo pueden descargar desde este link , con el proceso que les vamos a explicar no tienenque instalar el mismo SO que tiene su dispositivo, pueden usar unaversión inferior (Downgrade) o superior (Upgrade) o el mismo(Reload).Como cargar el Sistema Operativo 1er Paso: Asegúrese que su dispositivo Blackberry ™ NO ESTAconectado a la PC. Localice y abra el App Loader (No encontrara unatajo para esta aplicación en el menú de inicio, Debe ubicarlamanualmente). En el disco C vaya a:- Archivos de Programa > Archivos comunes > Research In Motion >Apploader (En Español) o Program Files > Common Files >Research In Motion > Apploader (En ingles)Una vez en esta carpeta dele un doble click a Apploader.exe, cuandoesta aplicación abra presiones SIGUIENTE/NEXT y siga con elsiguiente paso. En esta secuencia no utilizamos el DM ya que estesolo identifica el dispositivo por unos segundos.2do Paso: Necesitamos conectar el dispositivo BlackBerry™ víaUSB. Aquí es donde entra es donde se puede truncar laactualización. En la siguiente ventana que abrió el Apploader nosaparece Comunicación: COM1 y queremos que diga USB-PIN:UNKNOWN (Pin desconocido). Para lograrlo deben sacar la bateríadel dispositivo u conectarlo al puerto USB. Al conectarlo el LED rojodel dispositivo encenderá por unos segundos y luego encenderá eldispositivo y el COM1 cambiara a USB-PIN: UNKNOWN. Justo enese momento deben presionar SIGUIENTE/NEXT en el Apploader.Una vez hecho esto, el Apploader capturara el dispositivo e detendrála secuencia de reinicio para poder instalar el SO. Una vez capturadodeben volver a colocar la batería, ya que cuando termine deactualizar el SO el dispositivo BlackBerry™ lo necesitara parareiniciar.Es posible que necesiten varios intentos, sigan intentando hasta quecapturen el dispositivo.3er Paso: Con el BlackBerry™ fuera de la secuencia de inicioestamos ya en camino de actualizar el SO de su BlackBerry™. En lasiguiente pantalla del AppLoader seleccionen las opciones quequieren instalar en su dispositivo (Brickbreaker, BlackBerry™Mesenger, Blackberry Maps, etc.) Les recomiendo solo seleccionar lasopciones que utilicen, ya que las demás ocuparan memoria, en micaso no seleccione el simple video, ni notepad ni el task manager porqué no los utilizo. Presionen Siguiente una vez seleccionadas todaslas opciones que necesiten y presionen Finalizar en la siguientepantalla para aprobar la instalación.Ahora solo queda esperar… Con mucha paciencia. El proceso llevaalrededor de 45 minutos, el AppLoader pasara por diferentespantallas antes de decirles “The Loading Operation was Successfull”(La operación de cargado fue exitosa). En este momento eldispositivo se reiniciara y se tomara entre 10 y 15 minutos paraarrancar (puede ser mas). Es en este momento cuando se van aasustar ya que no sabemos qué va a pasar., son los 15 minutos máslargos de la actualización. Deben esperar hasta que el teléfonoarranque o caiga de nuevo en la secuencia de reinicio permanentepara saber el resultado. Durante el proceso de reinicio no esnecesario que el dispositivo siga conectado al puerto USB, recuerdenque DEBEN haber introducido la batería antes de llegar a este paso.Eventualmente el dispositivo debe arrancar y podrán disfrutar denuevo de su BlackBerry™.4to. Paso: Listo, el dispositivo BlackBerry™ esta actualizado, ahorasolo deben correr el Set Up o hacer un Restore si tienen un Respaldo(Backup) guardado (Mantengan un respaldo actualizado en susmaquinas, si no lo tienen luego de recuperar el BlackBerry™ seríabuena idea hacerlo). Y en caso de que hayan hecho un Upgrade oDowngrade deberán volver a instalar sus aplicaciones preferidas.continua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="7e3dc7fc3b4d4a1772b07599a3ac9441" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/12/como-actualizar-samsung-i5700-glaxy.html">			<content><![CDATA[En un articulo anterior me habia referido a la actualizacion oficial para el Samsung Galaxy Spica. En esta oportunidad les entregare una guia para poder actualizar y dejar como Root este equipo.Despues de mucho leer y buscar diferentes articulos seleccione los mas completos y simples posibles.Para aclarar algunos conceptos antes de comensar. ROOT nos da control de superusuario sobre el equipo y las aplicaciones, con ROOT podemos entrar al celular en modo recovery y aplicar cambios en la ROM y tambien particionar la Tarjeta SD para poder usar app2sd que nos permitira liberar memoria interna del teléfono.¿Qué son Roms? Una ROM es una parte del sistema operativo del movil. En el caso de Android este es un sistema libre el cual puede ser instalado tal como lo entrega Google o ser modificado por el fabricante de destino. Modificar las Room da la oportunidad de ser instaladas versiones que aun no han sido liberadas por el fabricante, mejorarlas o incorporale aplicaciones.Entre las Roms que podemos encontar esta Samdroid, esta es una ROM modificada por un ruso, Leshak, y otras personas del Foro Samdroid a quien le debemos muchos agradecimientos los que tenemos un spica con su rom y sus kernels.App2SD es una aplicación que permite pasar nuestras aplicaciones a la tarjeta SD, liberando memoria interna del celular, y además podemos instalarle un monton de cosas que de otra forma seria imposible por cuestiones de espacio. Su uso es muy simple, gracias a Leshak. Más adelante pasaré a contarles como es.Bueno, con eso aclarado manos a la obra!Necesitamos:-PC con Windows-Cable USB-Samsung Galaxy Spica-El firmware que queramos instalar, esta es la última versión de Android 2.1 -> I5700EXXJG2-El .ops file que corresponda al firmware que hayamos elegido, osea -> spica_jc3-Instalar el New PC Studio, si no tienen el cd donde vienen los drivers.Recuerden que debe estar cerrado completamente (los procesos de este también) antes de flashear.-Programa Odin v 4.031-Instalamos los drivers del teléfono en el PC (metemos el CD cuando nos lo diga... etc etc) o instalamos PC studio que este programa nos instalara los drivers. Cerramos por completo Pc studio.2-Comprobamos si los hemos instalado bien yendo a Administrador de dispositivos, miramos en Controladores USB y en Modems y nos tiene que aparecer:3-Ponemos el móvil en modo Downloader. Para ello: Apagamos el móvil, quitamos la SIM y la MicroSD y pulsamos boton apagar+volumen abajo+cámara, nos saldrá:4-Abrimos Odin:--Comprobamos que nos aparece en COM Port Mapping : el puerto COM al que hemos conectado el teléfono aparesca en un fondo amarillo (si no aparece repetimos el proceso hasta que aparesca) , se recominda verificar los drives correctamente instalados.--Pinchamos boton OPS y seleccionamos el archivo .ops file que descargamos.--Si la ROM que hemos descargado es de 4 archivos, los seleccionamos cada uno en su campo correspondiente (boot, phone, pda y csc).--Si por el contrario era un solo archivo, lo seleccionamos el archivo con boton One Package. Marcamos casilla One Package a la izquierda.--Pulsamos START. El proceso tardará unos 2 minutos. En cuanto salga Close serial port and wait until rebooting y en la barra de proceso nos salga PASS en azul, el proceso habrá terminado y podremos desconectar el USB.-- El equipo puede que se reinicie un par de veces posteriomente iniciara con normalidad.Rootear el telefonoEl proceso es bastante simple, necesitaremos:-Un firmware 2.1 superior a I5700EXXJC3, si has hecho el paso 1 ya lo tienes-La modificación del Kernel del Leshak, LK2.08 -Como en el paso anterior, ponemos el archivo .PDA en ODIN, pulsamos START y esperamos hasta Close serial port and wait untilReiniciamos, y ya tenemos nuestro Spica rooteado, preparado para instalar ROMs.Instalar Android 2.2 FroyoYa está disponible el Custom ROM para actualizar al Samsung Spica con el CyanogenMod 6.1.0 RC Android 2.2 Froyo, el cual también es conocido como Spica-alpha-8.1 en los foros de Samdroid.CyanogenMod 6.1 RC Android 2.2 Froyo para Samsung Spica incluye: Screen [LeshaK], Touch/Multitouch, Audio, Claves, GSM/GPRS/EDGE/3G, Vibración, Tarjeta SD, Wifi, Bluetooth, Servicios de Google 20100926: (GMail/Market/Contacts/Calendar/NetworkLocationProvider), GPS, Sensores, Cámara, Reproductor de películas, entre otras características.A continuación te presentamos una guía paso a paso para correr o instalar CyanogenMod 6.1 RC Android 2.2 Froyo en un Samsung Spica rooteado.Si tienes un CyanonegMod anterior, también puedes seguir los siguientes pasos, en el mismo orden, pero debes desinstalar todas las Google Apps que hayas instalado o que hayas actualizado manualmente.Paso 1: Debes hacer root al Spica con el Kernel de Leshak.Paso 2: Descarga el archivo CM-6.1.0-Spica-a8.1_update.zip y grábalo en tu escritorio, o en cualquier carpeta donde prefieras, que sea de rápido acceso.Paso 3: Conecta tu teléfono a la computadora y copia el archivo ZIP en el root de la tarjeta SDPaso 4: Ahora, apaga tu Samsung Spica y haz reboot en la modalidad de recuperación (Recovery Mode). Una vez haya cargado la modalidad de recuperación, dirígete hacia Apply Zip desde la tarjeta SD utilizando los botones de volumen (subir y bajar).Paso 5. Instala el ROM utilizando esta opción.Paso 6: Cuando la instalación esté completa, ve hacia el menú principal del recovery y limpia la Data y el Cache.Paso 7: Haz reboot a tu móvil desde recovery, lo cual hará automáticamente por 2 o 5 veces, aproximadamente.Paso 8: Luego de varios reboots, cuando tu móvil haya hecho el boot normalmente, ya tienes instalado el CyanogenMod 6.1 Release Candidate Android 2.2 Froyo en tu Samsung Galaxy Spica.Hay que tomar en cuenta que esta ROM esta en alpha por lo cual puede presentar algunos problemas, los que yo he notado es que la camara visualiza en blanco y negro pero si saca las fotos en color.Nos queda solamente configurar el idioma y agregar el APN de nuestro operador. Les dejo el APN de Claro Chie:Menú· Ajustes· Controles inalámbricos· Redes móviles· Nombres de puntos de acceso· Menú· Nuevo APNy agregan el correspondiente a nuestra compania:Nombre: Bam claroAPN: bam.clarochile.clNombre de usuario: clarochileContraseña: clarochileLos demás campos dejarlos tal y como están.continua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="1006141def2ee8315b50f704c6b7b15c" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/12/emoze-un-push-mail-gratuito.html">			<content><![CDATA[Emoze es un cliente de correo push mail que se presenta como una alternativa gratuita y de muy buena calidad, la cual cuenta con soporte para variadas plataformas como Symbian Os serie 60, Windows mobile. La versión 2.0 recién salida del horno permite configurar varios buzones como Lotus Notes, Microsoft exchange, Pop3, Gmail e incluso facebook. Lo interesante es que las notificaciones las realiza por separado.Tanto el programa como el servicio es gratuito por lo cual es una gran alternativa para Nokia messaging ya que Emoze he logrado configurar cuentas exchange que en messaging ha sido imposible.Pueden encontarlo en Ovi store o directamente en este linkcontinua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="ec33e3023e51c1a1cb0f4d1a8844886f" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/12/respaldar-contactos-de-iphone.html">			<content><![CDATA[Muchos usuarios de Iphone desconocen que su Iphone no guarda los contactos en la Simcard y cuando el teléfono presenta alguna falla no pueden recuperarlos. Hay varias alternativas para poder generar respaldos de estos, en esta oportunidad dare a conocer una aplicación que se encarga de realizar este trabajo.Idrive realiza copias de seguridad y recupera todos sus contactos desde su equipo ya sea para respaldo o traspaso a otro equipo.Respaldo/RestaurarAbra IDrive Lite después de instalar la aplicación en su teléfono inteligente iPhone.Presione la tecla de «Backup» para hacer las copias de seguridad de toda la información de sus contactos, la cual incluye nombres y números de teléfono. La información de los contactos quedó en la copia de seguridad.En caso que usted pierda o borre la información de algún contacto y quiera recuperarla, simplemente seleccione la tecla «Restore» (Recuperar) y haga clic en ella para recuperar toda la información de los contactos en su iPhone. El procedimiento de recuperación es lo suficientemente inteligente, como para dejar intactos los nuevos contactos y recuperar solamente los contactos que se han perdido.El proceso de restauración es lo suficiente inteligente para dejar los nuevos contactos intactos y sólo restablece los contactos que falten.CompartirRemitenteToque el botón “Compartir”. Esto abrirá la página de compartir donde puede ver, seleccionar y compartir la información de contacto(s) con su socio.Presione el botón de “Enviar”. Su socio recibirá un SMS conteniendo la clave para importar.Receptor Instale la aplicación IDrive Lite.Toque el botón 'Importar'.Al ingresar la clave para importar, la que ha recibido vía SMS, la información de contacto(s) compartido(s) es agregada a la lista de contactos con el sufijo '(IDrive Lite)'.Descargalo desde Itunescontinua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="45c5ffbd8b9242db07bb00b1eb931899" url="http://chile3g.blogspot.com/2010/12/traspasar-contactos-de-blackberry.html">			<content><![CDATA[Cómo transferir contactos de BlackBerry a AndroidAndroid es el sistema operativo móvil desarrollado por Google. El mismo, enfatiza soluciones basadas en la nube (cloud) para el almacenamiento de datos. Como tal, el control de contactos de Android señala toda su información de la aplicación de contactos basada en Web de Google, construida en Gmail y Google Voice.Con la ayuda de el software Google Sync, puedes transferir los contactos de tu BlackBerry a tu libreta de direcciones de Google, haciéndolos disponibles en tu teléfono Android.Pasos para transferir contactos de BlackBerry a AndroidPaso 1. Carga un buscador Web y navega en la página de Google Sync.Paso 2. Cliquea el vínculo “Download” para BlackBerry.Paso 3. Introduce el número de tu BlackBerry y cliquea “Send a text message to your phone”. Necesitarás completar los demás pasos utilizando tu dispositivo BlackBerry.Paso 4. Abre el mensaje de texto que contiene el instalador de Google Sync y haz clic en “Get Link” y luego “Download”. El programa se descargará e instalará automáticamente.Paso 5. Selecciona el icono de Google Sync en la pantalla principal de tu BlackBerry, una vez la instalación se complete.Paso 6. Introduce tu nombre de usuario y contraseña de Google y haz clic en “Log in”.Paso 7. Selecciona “Options” y activa “Contacts” en la sección “Sync” del cuadro de preferencias. También, puedes utilizar Google Sync para sincronizar tu calendario al Google Calendar basado en la Web, usado por teléfonos Android, pero si no es necesario, asegúrate de anular la selección de esa opción.Paso 8. Haz clic en “Sync Now” para sincronizar los contactos de tu BlackBerry a contactos de Google (Google Contacts). Una vez completada esta y tus contactos transferidos a Google Contacts, estarán disponibles en la libreta de direcciones de tu Android.Fuente: tecnolatinocontinua leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="a2fadb55a9a144efa38ff3968b943921" url="http://chile3g.blogspot.com/2011/03/codigos-de-reseteo-y-menu-secreto.html">			<content><![CDATA[Los códigos de reseto son muy útiles al momento de que nuestros equipos se desconfiguran o comienzan a funcionar mal. En esta oportunidad dejare códigos correspondientes a varias marcas.Hay que tener en consideración que cualquier información contenida en el equipo se podría perder al momento de ser aplicados.LG.2945#*#1809#*570#1809#*350#1845#*700#SAMSUNG*2767*2878#*2767*3855# ( CON PERDIDA DE INFORMACION)*#8999*8378# (MODE DE PRUEBA)BLACKBERRYPresionar simultáneamente teclas Alt + Mayuscula + DelNOKIA*#7370# ( PARA EQUIPOS CON SO SYMBIAN)  contraseña de confirmacion: 12345SONY*#92702689# (MENU SECRETO)Verificar desvio de llamadas:-Activar: **21*destino#SEND-Cancelar: ##21#SEND-Estado: *·21# SENDARCATELMenu secreto 000000*MOTOROLA000000CODIGO PARA RESTABLECER AJUSTES DE FABRICA:FUJITEL Y SKIN 1122continua leyendo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>