<author id="f1b1b428880f3a8e5786a7aa2b847e68" url="chilecrececontigovallenar.blogspot.com" feed="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="cb55129f26c67eab7643a136e46b04e5" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/10/capacitacin-xido-nitroso-matronas-de.html">			<content><![CDATA[Esta actividad, se realizó el día 25 de Septiembre del presente año en el Salón de Eventos del Hospital Provincial del Huasco. En esta oportunidad se invitó cordialmente al Taller Práctico de uso del Oxido Nitroso a las matronas de APS. La exposición estuvo a cargo de la matrona Ingid Castro del Servicio de Salud Atacama. La jornada constó de dos partes la primera teórica, donde se dieron a]]></content>
		</document>
		<document id="54eb38800dde70d83d03635245df01bd" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/10/chile-crece-contigo-en-la-radio-amiga.html">			<content><![CDATA[El día 11 de septiembre del 2007, el Equipo Provincial ChCC se trasladó hasta la radio Amiga de la ciudad de Vallenar para informar y hacer partícipe a la comunidad del Sistema Integral de Protección a la Infancia.En esta oportunidad la matrona Carolina Araya, se refirió al Programa Chile Crece Contigo, los beneficios que tiene para todos los niños y niñas que se atiendan en el Sistema Público de]]></content>
		</document>
		<document id="abb5ade91ab40a91335b04550db6f9f9" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/10/mesa-de-infancia-freirina.html">			<content><![CDATA[El día 04 de Octubre del 2007, en el marco de la difusión del Sistema de Protección a la Primera Infancia y en colaboración con la Ilustre Municipalidad de Freirina, el Equipo de Coordinación Provincial ChCC, realizó la presentación del Sistema ChCC a la Mesa de Infancia de Freirina, en dependencias del Centro Comunitario de esta ciudad. En esta oportunidad se dio respuesta a las dudas de los]]></content>
		</document>
		<document id="1136cb09e475e1bf2a2e043f80fa58ab" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/10/presentacin-del-sistema-chile-crece.html">			<content><![CDATA[En el mes de Septiembre el Equipo de Coordinación Provincial de ChCC realizó la presentación del Sistema ante medios de comunicación locales y regionales.En esta oportunidad se contó con la participación de la Directora del Servicio de Salud Atacama, la Doctora Anita Quiroga, Coordinador Provincial de Chile Crece Contigo Dr. Paul Kusz Rivas y Consejo de Desarrollo.Se dio a conocer el Sistema]]></content>
		</document>
		<document id="8614e1331b8b8198f5a54349ef20ef37" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/11/presentacin-del-sistema-chile-crece.html">			<content><![CDATA[Con fecha 8 de Noviembre se da inicio a las presentaciones del Equipo Coordinador Provincial del Huasco. La finalidad de esta rueda de presentaciones es que los funcionarios se interioricen del tema, con el trabajo que se está realizando y los desafíos venideros.Se contó con la presencia de personal perteneciente a diversos servicios, quienes plantearon sus dudas y comentarios al respecto.Las]]></content>
		</document>
		<document id="6496b95d5aa19b5f91ed5a465ade053b" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/12/presentacin-al-cira-provincial.html">			<content><![CDATA[El dia miercoles 5 de Diciembre el Equipo Coordinador Provincial del Huasco Chile Crece Contigo, realizó la primera presentacion de los avances obtenidos durante los meses de Octubre y Noviembre.La presentación estuvo a cargo de la Asistente Social Valeria Rodríguez y los temas tratados fueron:Presentaciones del Sistema Chile Crece Contigo a distintas instituciones.Proyectos enviados al Fondo de]]></content>
		</document>
		<document id="338670bc3b57fb0623f483b71a6d2f22" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/12/primer-taller-las-gestantes-en-el.html">			<content><![CDATA[El día 6 de Diciembre del 2007 se ha dado inicio oficial a las educaciones grupales a gestantes en el Hospital Provincial Monseñor Fernando Ariztia.El primer grupo corresponde al Centro de Salud Estación de la comuna de Vallenar.La Matrona Sra. Raquel Donoso comienza con una presentación sobre los tipos de parto, los síntomas de parto y aclaró las dudas de los asistentes.A continuación al]]></content>
		</document>
		<document id="d41e2da82428a2010a36c5b31c61a755" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2007/12/taller-regional-para-la-implementacin.html">			<content><![CDATA[En orden a dar continuidad al proceso que conlleva el Sistema de Protección Integral a la Primera Infancia, Chile Crece Contigo, se desarrollará en la ciudad de Vallenar, los días 11 y 12 de Diciembre, el Taller Regional para la implementación del Manual de Seguimiento y Desarrollo Integral de niños y niñas, desde los 0 a los 6 años.Cada establecimiento cuenta con 6 cupos y los interesados deben]]></content>
		</document>
		<document id="d9af0e05d66bebb072008da7d9e485bc" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2008/01/escuela-internacional-de-verano.html">			<content><![CDATA[Durante la semana del 14 al 18 de Enero del 2008, integrantes del Equipo Provincial han asistido a esta importante jornada de3 capitación y aprendizaje donde los temas tratados fueron de presentados por integrantes de instituciones relacionada con la primera infancia en nuestro país, tales como Dra. Helia Molina (Jefe del Departamento de Políticas Públicas, Minsal y miembro de la Comisión de]]></content>
		</document>
		<document id="816d81c00f40becd465c280313d145b5" url="http://chilecrececontigovallenar.blogspot.com/2008/01/evaluacin-del-sistema-chile-crece.html">			<content><![CDATA[El día 26 de Diciembre del 2007, se dio cuenta de los avances del sistema Chile Crece Contigo a la Gobernadora Sra. Magali Varas.Dicha reunión contó con la presencia de instituciones relacionadas con programas sociales desarrollados en la provincia: Opd, Fosis, Sernam, entre otras.Todos los integrantes del Equipo Provincial expusieron los datos recabados. Como resultado de ello la Gobernadora]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>