<author id="f3514050016631330246e495dce55f99" url="saileaks.wordpress.com" feed="saileaks.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="26928a8b19d072446fb6f2e0d6b9c224" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/12/finalmente-se-cayo-nombramiento-de-antonio-infante-barros-en-el-ssvsa/">			<content><![CDATA[?Fuente: http://www.puertosanantonio.com Como impresentable fue calificado en algunos circulos politicos, la salida del actual director del servicio de salud Valparaiso-San Antonio, Jorge Diaz, quien perdiera un concurso publico bajo el sistema de alta direcciòn publica,y en un proceso que se iniciara en julio del año pasado, termino por imponerse quien fuera subsecretario de salud y […]]]></content>
		</document>
		<document id="c55c42935b6cfbcb8ee69c23c4d434fb" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/12/senador-avila-solicito-investigacion-en-epsa/">			<content><![CDATA[En Octubre de 2007 el entonces Senador Nelson Avila solicito se investigaran el destino de fondos entregados a la Empresa Portuaria de San Antonio mediante concurso público con el fin de realizar reparaciones en instalaciones portuarias , instalaciones que a juicio de el Senador y de agrupaciones de trabajadores se encontraban en malas condiciones , […]]]></content>
		</document>
		<document id="d26b3c3e96695623f494f79212dcaad4" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/14/core-roy-crichton-engana-a-mariano-gonzalez-y-obliga-votacion-en-contra-de-san-antonio/">			<content><![CDATA[En la votación de ayer en el concejo Regional, se debían votar dos proyectos emblemáticos para San Antonio, uno decía relación con las nuevas graderías para el estadio Municipal y el otro con los dineros para la reconstruccion del edificio de la Gobernación Provincial. El DC Roy Crichton , core por san antonio , habría engañado al core PRSD Mariano Gonzalez , argumentándole que Renovación Nacional pretendería interponer una denuncia en contra de […]]]></content>
		</document>
		<document id="1e0a8df5cde8fd0398630bac6d85eb96" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/14/diputada-hoffmann-no-se-repostularia-por-distrito-15/">			<content><![CDATA[Según fuentes de la Unión Demócrata Independiente (UDI) , la Diputada (distrito 15) María José Hoffmann Opazo  tendría intenciones de postular a una Senatoria  , por lo que no se re postularía para el periodo 2014 como Diputada en el distrito 15, su actual circunscripción . Según la misma fuente , las conversaciones de la hoy diputada […]]]></content>
		</document>
		<document id="215d19cb092b173bd8177c8cf0e83bd4" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/21/el-dia-de-furia-del-gobernador-araneda/">			<content><![CDATA[Onetti Guinart Valle, esposa del Diputado Victor Torres J. La Mujer que ocasiono el minuto de furia del Gobernador Araneda   Pocos políticos o autoridades de San Antonio son tan conocidos por su “ligereza de carácter” como lo es el joven e impetuoso Mauricio Araneda Atenas. Este Kinesiologo Viñamarino ha protagonizado varios incidentes entre los […]]]></content>
		</document>
		<document id="7e144f4ca6115f687500fda5b0fbd399" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/22/gobernador-de-san-antonio-reconoce-que-decreto130-pinera-lo-firmo-a-espaldas-de-la-ciudadania/">			<content><![CDATA[Vea Video en este Link : http://www.facebook.com/v/188579401160891 Gobernador de San Antonio , reconoce ante pescadores de La Boca de llolleo que decreto nº 130 que entrega terrenos de playa a EPSA , habria sido firmado a “espaldas” de la ciudadania El decreto fue firmado por Sebastian Piñera y entrega terrenos de playa al uso de expansión de los […]]]></content>
		</document>
		<document id="1027bde7d2aaf22b9f356c85249ed0ce" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/24/62/">			<content><![CDATA[PROYECTO DE PUERTO EN PLAYA DE LLO LLEO NO ANTES DEL 2020… Francisco Acosta Discalzi La noticia de la firma del “Decreto Supremo 130″, que entrega a la Empresa Portuaria San Antonio, EPSA, la administración del borde costero, desde sector Camanchaca por el Norte, hasta  la desembocadura del Río Maipo por el Sur, es un […]]]></content>
		</document>
		<document id="7a4d4d3845e23ba65cb62c935dca9714" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/01/26/nuevos-asesores-debutan-en-gobernacion-de-san-antonio/">			<content><![CDATA[Se trataría de dos concejales (El Quisco- El Tabo) de Unión demócrata independiente (UDI), Cristofer Ceballos y Osvaldo Roman , quienes pasarían a reforzar la “artillería” UDI de la provincia. Consultada una fuente cercada a las directivas comunales de dicho partido , se nos informo que ante las futuras elecciones municipales, se hace necesario reforzar y promover las “figuras” locales con las que […]]]></content>
		</document>
		<document id="a2bf8e3dd267c9251e97035003c9a6ed" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/02/10/beneficiaria-fosis-denuncia-irregularidades-en-san-antonio/">			<content><![CDATA[Beneficiaria  FOSIS de San Antonio, quien mediante esta ayuda estatal compro material de construcción con el fin de mejorar su vivienda denuncia a funcionario Cristian Huerta de IMSA de robar parte del material de construcción asignado. Los Hechos : La mujer de 84 años , quien fue beneficiada con la entrega por parte del Gobierno […]]]></content>
		</document>
		<document id="f3e083f73f08d0568120f697bd047b98" url="http://saileaks.wordpress.com/2011/02/11/denuncia-en-contra-de-concejal-arriola-rn-de-cartagena/">			<content><![CDATA[La  Comunidad el Ensueño  , denuncio ante el Horable Concejo Municipal de Cartagena al Concejal Jaime Arriola Cortez  (RN) , según la Directiva de dicha comunidad Arriola habría impedido la realización de una actividad de dicha comunidad en el Estadio Municipal  catalogando de “afuerinos” a los miembros de dicha comunidad `, ademas se le acusa de proferir amenazas […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>