<author id="f3fa22cec2debf47888c27647893e91c" url="claudionunez.wordpress.com" feed="http://claudionunez.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="2cbf360e0a2ad90c5970ad341f39d445" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/catemu-concejales-celebraron-dia-del-nino-junto-a-vecinos-de-la-villa-alegre-del-sector-la-colonia/">			<content><![CDATA[Los Concejales de Catemu Aurora Medina, Luís Rene Carvajal yClaudio Núñez, fueron invitados por los vecinos dela Villa Alegredel sector La Colonia, a la Fiesta de Celebración del Día del Niño en dicho conjunto habitacional. Los ediles colaboraron con golosinas, bebidas y disfraces, para que los niños junto a sus padres disfrutarán de una agradable [...]]]></content>
		</document>
		<document id="822d1ceb8e46ec49fb717829a8277b2b" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/catemu-se-sumo-al-%e2%80%9ccacerolazo-nacional%e2%80%9d-por-la-educacion/">			<content><![CDATA[El “Cacerolazo” fue encabezado por el Concejal Claudio Núñez y el Presidente Provincial del Colegio de Profesores, Carlos Valdés. En el marco de las protestas estudiantiles que se realizan en todo el país, la comuna de Catemu se sumó al “Cacerolazo Nacional por la Educación”. A la actividad, que fue convocada a través de las [...]]]></content>
		</document>
		<document id="259c9f87392fe18f0e327f6e1d5784ee" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/celebracion-municipal-del-dia-del-padre/">			<content><![CDATA[El ConcejalClaudio Núñez, participó enla Escuela María Teresadel Canto de la celebración del día del Padre, realizada por la Municipalidad de Catemu, en la ocasión  cantantes y bailarinas festejaron a los papas, evento que contó con la animación del locutor de radio carnaval Peyito Musical.  (Foto: Grupo de Rancheras)]]></content>
		</document>
		<document id="1065289d09b01c48efc6916a3ca63550" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/ceremonia-de-certificacion-de-curso-para-dirigentes-deportivos-de-catemu/">			<content><![CDATA[Fueron 20 dirigentes deportivos y sociales de la comuna de Catemu, los que se capacitaron en gestión deportiva. La capacitación fur financiada por el Instituto del Deporte a través de un proyecto presentado por la Municipalidad de Catemu, impartiendo las clasesla Consultora SurQuinta.(Foto: Concejal Núñez junto a beneficiarios de la capacitación)]]></content>
		</document>
		<document id="99aa2eddab8c1162a990837c5f03e345" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/ceremonia-de-entrega-de-vivienda-de-villa-licanray-de-catemu/">			<content><![CDATA[Con la asistencia del Presidente de la República, se realizó la ceremonia de inauguración de las viviendas dela Villa Lincanrayde Catemu, pertenecientes al comité Las Emprendedoras, en la ocasión las 80 felices familias recibieron sus casas, las que desde pueden comenzar a habitar inmediatamente. La ceremonia se destaco por las fuertes medidas de seguridad, que [...]]]></content>
		</document>
		<document id="edcd18d2f686092037aea54913f2dca8" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/con-dirigentes-de-organizaciones-comunitarias-de-catemu-analizando-propuesta-de-reglamento-del-consejo-comunal-de-la-sociedad-civil/">			<content><![CDATA[El Concejal Claudio Núñez,  sostuvo una reunión de trabajo con dirigentes sociales de la comuna de Catemu, con el objetivo de analizar la propuesta municipal de reglamento del nuevo Consejo Comunal dela Sociedad Civil, entidad que reemplaza al Cesco. En la ocasión el Concejal junto a los dirigentes realizaron varias observaciones, las que posteriormente fueron presentadas por [...]]]></content>
		</document>
		<document id="dbfa3e0cda2c3e8237da3967e637a096" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/con-los-adultos-mayores-del-sector-el-cobre-de-catemuconcejal-nunez-celebro-el-dia-de-la-mama/">			<content><![CDATA[Un emotivo encuentro con los integrantes del club del adulto mayor del sector El Cobre de Catemu, sostuvo el ConcejalClaudio Núñez. “Estoy muy contento de estar una vez más con los socios y socias de este club y más aun, en una fecha tan bonita como es el día de la madre”, manifestó el Concejal. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="95904ba03f70a9b4d34f3799431e43cf" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/concejal-asistio-al-desfile-por-las-glorias-navales-en-catemu/">			<content><![CDATA[El Concejal Claudio Núñez, asistió al tradicional desfile en honor a las Glorias Navales que se realiza en la plaza de armas de la comuna, en la ocasión desfilaron los establecimientos educacionales de la comuna, clubes de adulto mayor, huasos y bomberos.-]]></content>
		</document>
		<document id="e91f787aa3d77e0d6eda92192220355f" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/concejal-claudio-nunez-participo-en-conmemoracion-del-aniversario-88%c2%b0-del-club-deportivo-arco-iris-de-catemu/">			<content><![CDATA[En la ex discotheque Screetch de Catemu se celebró un nuevo aniversario del club deportivo Arco Iris, en la ocasión el Concejal Núñez compartió con los socios de esta institución deportiva, manifestó su compromiso para realizar un nuevo proyecto para implementar con nueva indumentaria deportiva al club. (Foto: Presentación de nuevos jugadores para las series [...]]]></content>
		</document>
		<document id="5e0e46a23a832ee4691ca793db913cf9" url="http://claudionunez.wordpress.com/2011/10/18/concejal-nunez-participa-en-ceremonia-de-entrega-de-escrituras-a-vecinos-de-villa-la-ilusion-del-sector-de-cerrillos/">			<content><![CDATA[En la Biblioteca Municipalde Catemu y con la presencia del SEREMI de vivienda, Matías Avsolomovich, autoridades provinciales y comunales se realizo la Ceremonia de entrega de las escrituras a las 56 familias dela villa La Ilusióndel sector de Los Cerrillos de Catemu.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>