<author id="f4a09c3c6189c7c0d94a39661b1ab29e" url="dplanificacionygestion.wordpress.com" feed="dplanificacionygestion.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="478449ae160cc480ccbf64514a3a91be" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/07/02/clase-20-proyectos-habitacionales-de-integracion-social-y-reconstruccion/">			<content><![CDATA[José Astaburuaga & Mario Grandón   Respectivamente, Ingeniero Civil Industrial y Arquitecto, ambos titulados de la U. de Chile. Son desde 2007 socios de GEVECON, Gestora de Viviendas Económicas (www.gevecon.cl).   Anteriormente se desempeñaron en ámbitos relacionados con la vivienda social. Ambos fueron gerentes de la Corporación Habitacional de la Cámara Chilena de la Construcción, […]]]></content>
		</document>
		<document id="eab7ff1fbca456c07774738cf567bbb1" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/07/03/pobreza-y-vivienda-e-chile-la-experiencia-de-la-fundacion-para-la-superacion-de-la-pobreza/">			<content><![CDATA[Leonardo Moreno Abogado UC. Máster en Gobernabilidad y Desarrollo Humano de la Universidad Oberta de Cataluña y candidato a Doctor en Derecho y Políticas Públicas por la Universidad Pontificia de Comillas, España Profesionalmente se desempeña como Abogado experto en políticas públicas en materia de desarrollo social.  Actualmente y desde 1995 es Director Ejecutivo de la […]]]></content>
		</document>
		<document id="3dacd46c6341bfb52e1f67bc3d415bf8" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/07/11/clase-22-gestion-habitacional-y-gestion-de-conflictos/">			<content><![CDATA[Matías Gonzalez. Arquitecto U. de Chile, Post título en Gestión Inmobiliaria U. de Chile Académicamente ha sido docente de varias universidades (Universidad de Chile, Universidad Diego Portales, Universidad del Desarrollo, Universidad San Sebastián) en ramos ligados principalmente a las problemáticas de vivienda social y/o colectiva. Profesionalmente es desde fines del año 2008 el Jefe Nacional […]]]></content>
		</document>
		<document id="f79c0b64c1e5b95d1c887e190b0277a3" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/07/22/clase-23-politica-habitacional-y-nuevos-paradigmas/">			<content><![CDATA[Camilo Arriagada. Sociólogo de la Universidad de Chile, Magíster en Desarrollo Urbano IEUT UC, Diplomado en Economía Urbana UC y Postítulo en Gerencia Pública del Departamento de Ingeniería Industrial, Facultad de Ciencias Físicas y Matemáticas de la Universidad de Chile. Doctor en Ciencias Sociales de la Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, FLACSO, Buenos Aires.   Académicamente […]]]></content>
		</document>
		<document id="a89a70477523d75b5a0f3a67bb2d1191" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/07/22/clase-24-institucionalidad-gobierno-y-decisiones-publicas-impactos-en-la-calidad-de-vida-urbana/">			<content><![CDATA[Arturo Orellana.   Economista de la Universidad de Chile, Magíster en Desarrollo Urbano UC, Doctor en Geografía Humana de la Universidad de Barcelona.   Actualmente se desempeña como profesor e investigador del IEUT, donde ejerce como Subdirector de Investigación y Desarrollo, es Coordinador del Núcleo de Estudios Metropolitanos y Coordinador de la Red de Investigación […]]]></content>
		</document>
		<document id="b8015970ae98ed4c8481dcde2d4f569b" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/07/22/taller-modulo-3-comodin-financiero/">			<content><![CDATA[Estimad@s alumn@s DPGUI, De acuerdo a lo conversado en la última corrección del trabajo del tercer módulo, les ratificamos la decisión de permitir introducir una nueva variable en la evaluación económica del proyecto a objeto de otorgarle mayor realismo a cada propuesta. Se trata de la posibilidad de considerar una suerte de “comodín financiero”, en […]]]></content>
		</document>
		<document id="8e7466497e64abc60b79b7fad88c8b58" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/08/02/clase-25-politicas-de-suelo-y-segregacion-de-barrios/">			<content><![CDATA[Francisco Sabatini   Sociólogo UC y Doctor en Planificación Urbana de la Universidad de California, Los Angeles, EEUU (UCLA).   Es profesor titular de la Pontificia Universidad Católica de Chile y trabaja en el Instituto de Estudios Urbanos como profesor e investigador. Se ha especializado en segregación residencial, conflictos ambientales, planificación urbana y participación ciudadana. […]]]></content>
		</document>
		<document id="a24ea2b9f8ef481880e4b46003d08a9e" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/08/02/clase-26-proyectos-de-ciudad/">			<content><![CDATA[Fernando Colchero   Ingeniero Civil de Industrias con mención en Transporte UC y Arquitecto UC.   Profesionalmente se ha desempeñado principalmente en evaluación y coordinación de proyectos de edificación para inmobiliarias en Santiago (Territoria 2005 – 2008; Almazara 2008 – 2009), y posteriormente en forma independiente a cargo de la arquitectura y coordinación de proyectos […]]]></content>
		</document>
		<document id="4b063ab705066afc447820be0ece9685" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/08/06/clase-27-paradigmas-y-propuestas-de-planificacion-y-gestion-urbana-integrada/">			<content><![CDATA[Roberto Moris Arquitecto UC. Máster en Diseño de Ciudades y Ciencias Sociales, London School of Economics.   Experto en planificación y gestión urbana, con experiencia profesional en el desarrollo de estudios y proyectos de arquitectura, diseño urbano y planificación. También destaca su experiencia profesional en el sector público y en el ámbito académico.   En […]]]></content>
		</document>
		<document id="9366c441034227e2e7bf455942c99f2d" url="http://dplanificacionygestion.wordpress.com/2013/08/06/jaime-pujol-reflexiones-finales-dpgui-2013/">			<content><![CDATA[130805 DPGUI 2013: PALABRAS ENTREGA DIPLOMAS Estimado Sub Director del Instituto de Estudios Urbanos, Roberto Moris Estimada Coordinadora de Docencia y Educación Continua, Myriam Gutiérrez Estimada Secretaria de Magister y Educación Continua, María Lourdes Troncoso Estimados Alumnos del diplomado, En esta cuarta versión consecutiva del Diplomado en Planificación y Gestión Urbana Integrada realizamos un recorrido […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>