<author id="f5614adbc098e7a1f93a826228a031ef" url="ceduv.wordpress.com" feed="http://ceduv.wordpress.com/feed/" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="49ed18e45b8082152b8c48ba4efd94c" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/07/24/direccion-del-portal-para-encuesta-docente/">			<content><![CDATA[Esta es la dirección del portal, prueba con ella http://portal.uv.cl:8180/loginAplicaciones/Page1.iface de todas maneras recuerda que hay plazo hasta el 26 para la encuesta. Habrá que tener paciencia ya que esto depende de la administración central de la Universidad. Otra cosa es el plazo para la inscripción de ramos el cual esta esta en la pag […]]]></content>
		</document>
		<document id="473580c7e5ebd749590ab7ff7a4494c4" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/07/24/media-beca-de-matricula-y-beca-jardin-infantil/">			<content><![CDATA[La federación de Estudiantes de la Universidad de Valparaíso iniciara un proceso de postulación a: Media beca de matrícula para el segundo semestre. (la beca consta de un máximo de $20.000 pesos) Beca Jardín Infantil, para el cual tenemos tres cupos disponibles, les solicito realizar un catastro en su carrera para ver que alumnas (os) […]]]></content>
		</document>
		<document id="89af15ff683320c2037894be9b96df" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/07/24/proyecto-de-estatutos-organicos-estudiantes-de-derecho/">			<content><![CDATA[I.  MISIÓN Y VISIÓN DE LA UNIVERSIDAD DE VALPARAÍSO La Universidad de Valparaíso es una comunidad democrática, fundamentalmente creadora y crítica que, a través del desenvolvimiento y estímulo de todas las formas superiores de actividad intelectual y del ejercicio de sus funciones esenciales –investigación, creación artística, docencia y extensión- asegura la continuidad y recreación de […]]]></content>
		</document>
		<document id="4a9b47807d4673e5eefb7cc96ce890c0" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/07/29/instructivo-general-del-curso-seminario-de-licenciatura/">			<content><![CDATA[  OBSERVACIÓN PRELIMINAR: Es deber de los alumnos y alumnas conocer las obligaciones reglamentarias que rigen el curso de Seminario de Licenciatura y ceñirse estrictamente a ellas.   Sin perjuicio de lo anterior, el presente instructivo tiene por objetivo detallar las reglas que se aplicarán durante este año lectivo junto con las fechas de las […]]]></content>
		</document>
		<document id="6123ce7d4dc8a026a8f5f7f11540d57c" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/08/06/afg/">			<content><![CDATA[Asignaturas de Formación General (AFG) INSCRIPCIÓN AFG ASIGNATURAS DE FORMACIÓN GENERAL SEGUNDO SEMESTRE 2009 1. Requisitos: a. ser alumno(a) regular, b. fecha de ingreso a la universidad a contar del año 2002 y c. no tener más de 2 AFG aprobadas (ó AEC anteriores al año 2006) La inscripción de las AFG (incluidas las deportivas) […]]]></content>
		</document>
		<document id="4cf6c4ebbf1711941eab55eb0c914657" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/08/16/el-tio-se-queda/">			<content><![CDATA[A finales del año pasado iniciamos un largo y complicado compromiso el cual fue colaborar y asesorar al “tío Guille”,  para que este pudiera concursar en licitación de la Cafetería de la Escuela de Derecho de la Universidad de Valparaíso. Sin duda la noticia de que pudiera- después de más de 20 años de presencia […]]]></content>
		</document>
		<document id="59fce354fa3f7b257da4f82d046a962f" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/08/26/premio-nacional-de-humanidades/">			<content><![CDATA[A la comunidad Estudiantil de la Escuela de Derecho: Es muy grato para nosotros comunicarles a nuestros compañeros que el Profesor y ex rector de nuestra Universidad don Agustín Squella Narducci, ha sido galardonado con el Premio Nacional de Humanidades y Ciencias Sociales año 2009. En nombre del Centro de Estudiantes extendemos nuestras más sinceras […]]]></content>
		</document>
		<document id="d82d059098e1771fd12c62ebbd28ff94" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/09/06/propuesta-de-innovacion-curricular-carrera-de-derecho-universidad-de-valparaiso/">			<content><![CDATA[1.- UNIDAD ACADÉMICA. Escuela de Derecho. Facultad de Derecho y Ciencias Sociales. Universidad de Valparaíso. 2.- TÍTULO PROFESIONAL. Abogado. Dicho título es conferido por la Corte Suprema y no por la Universidad, que sólo otorga el grado académico al que a continuación se alude. 3.- GRADO ACADÉMICO. Licenciado en Ciencias Jurídicas. 4.- OBJETIVOS DEL PLAN […]]]></content>
		</document>
		<document id="e30ccf125e38d87539bac88124d2f2b4" url="http://ceduv.wordpress.com/2009/09/12/332/">			<content><![CDATA[_______________________________________________________ Comunidad Estudiantil. Procedo a comunicarles la programación  del proceso eleccionario del Centro de Estudiantes de Derecho para el periodo 2009/2010. :::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::: Jueves 1 de octubre a las 18:00 horas: Inscripción de Candidaturas. Cumpliendo las formalidades del articulo 54 inciso primero del Estatuto del Centro de Estudiantes de Derecho de la Universidad de Valparaíso. Desde […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>