<author id="f56534d732fbbcbad198d8bc52dbf811" url="losdiez.wordpress.com" feed="losdiez.wordpress.com/feed" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="d7e55dd6e79a448f535e07ea728a6eac" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/08/21/sanfic-recomendaciones-para-sobrevivir/">			<content><![CDATA[Más allá de recomendar películas en cartelera del SANFIC, que lo estaremos haciendo vía las redes sociales tanto como en Twitter y Facebook, queremos desarrollar una mini guía de sobrevivencia en este festival puesto que nos encontraremos con algunos obstaculos a la hora de ver las deseas películas o asistir a aquellas charlas gratuitas: - […]]]></content>
		</document>
		<document id="134fd99f1b4a445e449b09711354def8" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/08/26/sanfic-tres/">			<content><![CDATA[Tom Tykwer es un director ya consolidado en el medio mundial, logrando estrenar sus películas con meses o años de diferencia,  con películas como Corre Lola Corre, La Princesa y el Guerrero, El Perfume, un corto en Paris je t’aime (en el que actúa Natalie Portman), entre otros Films más; ahora en SANFIC tuvimos y […]]]></content>
		</document>
		<document id="f4a8ce9cb2500eac480f8ca3b19ac106" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/08/29/hercules-love-affair-cumple-su-palabra-y-viene-a-chile-en-octubre/">			<content><![CDATA[Hercules & Love Affair tenían presupuestado participar en el Aniversario de Club Fauna lo que sería una gran velada junto a Bag Raiders, Miami Horror, The Sounds y Mecanico, pero la salud de Andy Butler hizo cancelar la visita de los neoyorquinos para el inicio de este año, sin embargo había dejado claro sus intenciones […]]]></content>
		</document>
		<document id="c6b33677e45262d0738db67f080e822b" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/08/29/ulises-y-la-cancion-en-mi-las-grandes-ganadoras-de-sanfic/">			<content><![CDATA[Finalizada ya el Festival Internacional de Cine en Santiago los organizadores sacan cuentas alegres, también los directores ganadores de las distintas divisiones de la competencia nacional e internacional. Ulises es la ópera prima de Oscar Godoy película ganadora en la competencia nacional, el film tiene como argumento la inmigración de un joven peruano a Chile […]]]></content>
		</document>
		<document id="1a2c70fbd2d08239ab55beec53f835d" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/09/01/festival-maquinaria-lineup-por-dia/">			<content><![CDATA[El día de hoy Transistor, productora del festival, dio a conocer los Lineup por día y además la información detallada de las ventas de entradas en la que aún hay accesilidad de comprar abonos, la venta unitaria por día ha comenzado el día de hoy. El lineup por día del Festival Maquinaria a continuación: SÁBADO […]]]></content>
		</document>
		<document id="86ba80be8ccf41fe7bd4abc69cf4d8b4" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/09/05/exposicion-de-esculturas-de-degas-desde-el-1-de-septiembre-al-31-de-octubre/">			<content><![CDATA[El Museo Nacional de Bellas Artes tiene el placer de exponer las esculturas del pintor y escultor francés Edgar Degas, reconocido a nivel mundial por ser unos de los primeros en desarrollar el estilo ligado al movimiento de los impresionistas en las pinturas destacó también por sus esculturas. En ambas expresiones de arte Degas se […]]]></content>
		</document>
		<document id="28df97deaca0db839fa5092ee2f61b81" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/09/08/3%c2%ba-feria-ch-aco-2011-comienza-hoy/">			<content><![CDATA[Uno de los eventos más importantes en las artes plásticas contemporáneas se dará inicio desde el Jueves 8 de Septiembre hasta el Martes 13 en Estación Mapocho, puesto que se efectuará por tercera vez la Feria Chilena de Arte Contemporáneo en nuestro país cita que reúne a expositores internacionales y nacionales a exhibir sus obras al […]]]></content>
		</document>
		<document id="77f6696dff2fd78a7b06f233506f1ff" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/09/08/yelle-en-chile-el-26-noviembre/">			<content><![CDATA[Yelle! vuelve a Chile el 26 de Noviembre en el Teatro la Cúpula del Parque O’Higgins, celebrando el lanzamiento de su nuevo larga duración “Safari Disco Club“. Con un sonido distinto al común del french house (llamesé Danft Punk, Justice e invitados) y haciendo gala de su vinculación con la danza tecktonic o Electric Dance […]]]></content>
		</document>
		<document id="e3f2854da01941fecdc46797edba812e" url="http://losdiez.wordpress.com/2011/09/09/creamfields-lineup/">			<content><![CDATA[Queda aun un par de meses para llegar aquél fin de semana de Noviembre donde podrémos disfrutar de uno de los mejores festivales de música electrónica en nuestro país como es Creamfields y ya tenemos pleno conocimiento del lineup que aterrizará en los 5 escenarios predispuestos para el viernes 11 de Noviembre. El lineup internacional […]]]></content>
		</document>
		<document id="2414fa60107b42639c9d69efb636cd1b" url="http://losdiez.wordpress.com/2012/01/26/nos-mudamos-a-www-losdiez-net/">			<content><![CDATA[Se me había ido, pero nos mudamos hace un tiempo a los www.losdiez.net, donde podrán encontrar todas nuestras actualizaciones y toda la información que habíamos brindado últimamente y más. Estamos trabajando más que nunca para darle la mejor información a cerca la cultura que tanto amamos. Espero que puedan seguir disfrutando de todo lo que […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>