<author id="f609c103e85eefb553d4ba555f811bf6" url="plataforma-audiovisual.blogspot.com" feed="http://plataforma-audiovisual.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="2">
		<document id="88a7bf11e9eed4ca055ab796bbef396c" url="http://plataforma-audiovisual.blogspot.com/2010/03/recursos-de-cultura-en-la-re.html">			<content><![CDATA[La comunidad cultural está consternada por las declaraciones de Nivia Palma, en las que propone que a lo menos el 70% de los recursos disponibles para los fondos concursables para creadores sean redestinados a colaborar entre otras entidades a la iglesia católica para sus restauraciones patrimoniales.La comunidad cultural está conmovida por el desastre que ha significado este terremoto y sin lugar a dudas está dispuesta a la colaboración y solidaridad con los chilenos y chilenas damnificados, y por supuesto entiende la gravedad que implica el daño patrimonial.Ahora bien, no nos confundamos. Las políticas de ayuda y solidaridad deben ser pensadas con inteligencia y prudencia.1.- Al respecto de la restauración patrimonial, debe ser el Instituto del Patrimonio el protagonista de esta línea de acción, que por lo demás podrá generar líneas de financiamiento desde la Ley de Donaciones Culturales y líneas de colaboración interministerial para enfrentar estos desafíos.2.- La Institucionalidad Cultural que representa a los creadores, CNCA, debe hacer sus propias propuestas sobre colaboración y solidaridad frente al terremoto. Y claramente tendrá en sus manos la posibilidad de redestinar recursos para esto, en las líneas que esta Institucionalidad estime pertinente.3.- Con respecto al patrimonio de la Iglesia Católica, no cabe duda que estamos hablando de una de las instituciones con mayor grado de gestión de recursos de nuestro país. No parece tratarse de una institución vulnerable la cual haya que socorrer.La re-construcción de nuestro país, es más profunda que la restauración de iglesias católicas. Es una re-construcción profunda, que requerirá del trabajo de todos los Chilenos. Cada cual debe por lo tanto actuar desde su ámbito de competencia y con una mirada generosa, diversa y profunda.]]></content>
		</document>
		<document id="58036ec87792eb01af1075b8083ee6c0" url="http://plataforma-audiovisual.blogspot.com/2010/03/todos-los-audiovisualistas-chilenos-y.html">			<content><![CDATA[A TODOS LOS AUDIOVISUALISTAS CHILENOS Y EXTRANJEROS RESIDENTES EN CHILENuestro país vive momentos de honda tristeza, con cientos de pérdidas humanas y la angustia de estar incomunicados de nuestros seres queridos. A esta tristeza e incomunicación se suma la estrategia de los medios de optar por el reinado del rating dejando de lado su mandato esencial, centrando sus esfuerzos en generar alarma e histeria en vez de aportar llevando alivio a la población. Chile está lleno de escenas que deben ser registradas en las que nuestros compatriotas superan su esfera individual y se unen a un colectivo que busca el bienestar de todos. Hablamos de las organizaciones sindicales, juntas de vecinos, estudiantes, voluntarios y gente anónima que en estos momentos de aflicción están trabajando por ayudar al otro.Los audiovisualistas tenemos el deber de ocupar nuestro oficio para rescatar las historias que nuestra televisión no ha querido mostrar.Salgamos a las calles a registrar estas escenas, para contrapesar lo que se está emitiendo por pantalla.Audiovisualistas todos: Los convocamos a ir a aquellos lugares que por no ser noticia para los canales están siendo ignorados.Actuemos ahora !!!Te llamamos a grabar registros cortos, planos secuencias o material editado por tí mismos y fáciles de subir a la WEB. Estos pueden ser subidos directamente a youtube o ser enviados a Plataforma Audiovisual por mail a:plataformaudiovisual@gmail.comEsperamos contar con ustedes, los necesitamos.COMO SUBIR CONTENIDOS A YOUTUBEPASO 1: INTRODUCIR DATOSPara identificar tu video es necesario que ingreses el título, descripción, tags (palabras claves que describen el contenido del video), debemos seleccionar una categoría para el video y el idioma.PASO 2: FICHERO Y TÉRMINOSDebemos seleccionar el fichero que deseamos subir, tomando en cuenta que el máximo de capacidad debe ser de 100 MB y con un máximo de 10 minutos. Además, es necesario indicar si el video a subir será público o privado. Al seleccionar público este podrá ser visto por cualquier usuario y si seleccionamos privado debemos indicar una lista de contactos los cuales tendrán acceso al video.PASO 3: CARGAR VIDEOComo último paso buscamos el botón de “Upload Video” el cual permite subir el video seleccionado. Luego, nos pedirá completar el formulario con los detalles del video. Donde podemos modificar los datos que insertamos en los pasos anteriores.Luego aceptamos oprimiendo el botón “Update Video Info” Actualizar Información del Video. Para encontrar los videos que has publicado en YouTube debes buscar la opción “My Video” y aparecerá la lista de tus videos.Encontrarémos otras opciones como “Edit Video Info” editar la información, “Remove Video” eliminarlo, ver la fecha de publicación, la URL, entre otros. Desde la opción “My Account” podemos encontrar muchas opciones que nos permitirán interactuar con la comunidad de usuarios de YouTube.CARACTERÍSTICAS DEL VIDEO EL YOUTUBELos videos publicados en YouTube cuentan con características y detalles para conocer los aspectos más relevantes de los mismos como:§ Reproducción del video: hacemos clic sobre el video.§ Fecha de publicación.§ Usuario: nombre del usuario que publicó el video.§ Categoría: el segmento en donde se encuentra guardado el video.§ Tags: palabras claves que segmentan el contenido.§ URL: la dirección web en donde se encuentra almacenado el video en la web.§ Código Embed: es el que necesitamos para insertarlo en una página web]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>