<author id="fa064280cf43d74747b6e4858a4b7417" url="venezolanosenchile.blogspot.com" feed="http://venezolanosenchile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="9">
		<document id="e2ff7aa1364d29df9397971cf5712ea1" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/-3g3hK0oCwY/profesiones-con-mayor-demanda-en-chile.html">			<content><![CDATA[1-Este puede servir como una guía de cuales profesiones están en mayor demanda en Chile, lo que no quiere decir que aplica de igual forma para extranjeros ya que el aire de "persona que deja su país", los psicólogos laborales lo aplican a que son personas que "fácilmente" puede cambiarse de empleo o por el contrario, no se van adaptar a los criterios culturales dentro de una empresa chilena, a veces los mejores preparados son amenazas latentes para personas con mayor antigüedad pero con menores capacidades.2-Por otra parte influye el no tener visa, ya que hay mucho desconocimiento en el área de recurso humano de la mayor cantidad de empresas, sobre como contratar un extranjero y como hacerlo bien. Por ende la mayoría de los abogados terminan recomendando no contratar si no tienes visa.3-Y por ultimo pero no menos importante, es que para las profesiones asociadas a la Salud y la Educación exigen que el titulo este homologado por la Universidad de Chile ANTES de ejercer dicha profesión, lo cual involucra disponer de 1.000 USD para introducir el tramite de evaluación de homologacion, y en la mayor cantidad de los casos siempre terminan recomendando estudiar las materias que no estan en el pensum y luego de eso presentar un examen general.Se dice que si consigues empleo en esas áreas y tienes el tramite de homologacion en vías de, puedes trabajar por mientra, pero necesitas tener un contrato de trabajo para pedir la visa y la consecuente habilitación para ejercer la profesión (paso 3-).]]></content>
		</document>
		<document id="b6563c765859d0c7c2b460beeeaa23a7" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/24FmHRTD8mY/el-mito-de-la-educacion-gratuita-en.html">			<content><![CDATA[Es un tema peliagudo de tocar, porque cada uno defiende la posición desde sus condiciones especificas, y aunque el epíteto suene a causa común, es solo un espejismo para hipnotizar.Estando en Chile, mas de una oportunidad, las personas comentan, “como en Venezuela si hay educación gratuita!!!???” y esto es una media verdad, ya que existe la privada también, si no hubiera una alta demanda no existiría un proveedor para satisfacer una necesidad de una mejor educación que la que si es gratis. Lo que quiero puntualizar es que existen los dos sistemas, no uno UNICO como se pretende hacer ver.Otro mito que quiero plasmar es que la educación publica gratuita y OBLIGATORIO no se hizo en la Revolución Chavesiana, se decreto en 1870 por el presidente Antonio Guzmán Blanco, luego de eso se ha venido modificando de acuerdo a la conveniencia de cada gobierno o gobernante.Pero, este tema solo se puede discutir con quien han vivido en Venezuela, por que la verdad no sale en prensa, si la educación gratuita que hoy existe es tan buena, porque los hijos de los diputados y ministros chavista no tienen a sus hijos en esas escuelas si no en privadas?. Hoy en día las materias como el Ingles, Computación no son materias y tampoco los colegios las pueden incluir como extra curriculares, las pueden dar, pero la nota no es considerada para el rendimiento.El acceso a la educación Universitaria Publica también es gratis, luego de presentar exámenes y calificar en puntaje de acuerdo a la carrera, pero hoy en día se ha convertido en otro factor político, donde los hijos de los que son tachados de escuálidos u opositores no entran, son marginados porque se les acusa se haber marginado ellos o sus padres, entonces…ojo por ojo…crea una mejor sociedad?Hoy en día, un factor silente es que puedes haber dado todas tus pruebas, defendido tu tesis, hecho tu pasantía, pero si no hiciste “labor social” el ministerio de educación no te da el titulo, la Labor social implica cumplir labores obligatorias en favor de la sociedad, pero en condiciones donde no se te asegura tu vida, o respeta tu profesión.Otro tema, es que no se han creado nuevas sedes de las 1ra Universidades Publicas, hoy existen las mismas de hace 40 años, las nuevas Universidades instituidas por el Gobierno Chavista solo imparte carreras que el gobierno considera necesario y bajo los estándares que ellos consideran suficientes.Hay un documental que habla sobre la calidad de la educacion en los EEUU, se llama “ESPERANDO A SUPERMAN” y puede entender que el problema de la educación gratuita y de calidad no pasa por la sola voluntad política, los malos profesores arraigados a un poder los que también impiden hacer los cambios necesarios para la sociedad.El internet te da acceso a información, pero hay que tener las ganas de leer y leer y no quedarse solo con los títulos. Es fácil prender fuego la pasto seco, pero cuando empiezas a estructurar este tema, encuentras dilemas como por ejemplo, “educación gratis para todos”? o solo para los pobres? entonces no es discriminar a los mas pudientes? no es humillatorio porque los mas pobres tienen que levantar la mano y decir YO SOY POBRE!, entonces las escuelas gratuitas se podrían tachar como Escuelas para pobres? pero nadie de los que dicen luchar por esta causa presentan VERDADERAS SOLUCIONES, no cualquier solución para cumplir con el rol de influenciador social o de tendencia, a la final las luchas sociales no dejan de ser impulsadas por un interés de ganar cuotas de poder sobre la masa.]]></content>
		</document>
		<document id="d9391786388b9b2ffb380a55a917696d" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/6A_RBKGvt9g/el-chaqueteo.html">			<content><![CDATA[Pareciera ser una tendencia muy arraigada en el adn de las personas que viven en Chile, aplica a nacionales y extranjeros ya radicados.Que significa? Eso mismo, tratas de avanzar y alguien te hala de la chaqueta hacia atras, ya sea por envidia, o porque te estima tanto, que ver como Tu logras superarte puede amenazar la relacion, porque vas a estar en otro puesto, otro nivel de vida...ectTambien existe el auto chaqueteo, que viene a ser lo que conocemos como "saboteo" pero parece que esa palabra tiene una connotacion terrorista o confabuladora que prefieren usar un termino mas colegial y safarse diciendo "pero si es hechando vaina vale!"...hummm donde he oido eso?Migrar siempre sera algo donde nuestra condicion humana estara vulnerable y las suceptibilidades a flor de piel, la capacidad de adaptarte a tu nuevo entorno sera la piedra fundamental del exito]]></content>
		</document>
		<document id="d3a08c82156029ad8f48e4505cb0e7a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/7aRFzDskbxk/elecciones-presidenciales-en-chile-y.html">			<content><![CDATA[Puede que el primer pensamiento del lector sea, ¿que tiene que ver?. Por lo que explico que como Chileno Extranjero en Chile, estas sera la primera vez que vaya a votar para elecciones de presidente en Chile, ya pase por las elecciones de Alcaldes.Y debo decir que respecto a difundir la informacion, el como entregarla, tengo que reconocer que les falta muuuuuuuuuuuuuuuuuuuuuucho al SERVEL (Servicio Electoral ), la forma esta enfocada a los que saben como, o a los que no les importa, pero ahora me encuentro ante unas elecciones donde me ponen a elegir ademas de las presidenciales, por Senadores, por Diputados y por Consejeros Regionales (CORE). Pero al buscar información de por quien debo votar, no hay, simplemente NO HAY, no hay que me lo pueda explicar con "monitos". He tenido que acudir a wikipedia para saber cual es mi "distrito", cuales es mi "jurisdicción". Al menos alguien se dio la molestia de poner una pagina CANDIDATOS 2013 de recolectar e indicar los divisiones y candidatos, aunque respecto de quien es quien no llega tan lejos, ya que hay muchos "rojos" disfrazados de "independientes" y ahí toca buscar en wikipedia quien es el candidato.En otra pagina de información del gobierno, que es Chile Atiente, también se encuentra información al respecto, pero es material para leer, y en un país donde la comprensión lectora es baja, creo que el esfuerzo es solo para cumplir y no para informar.Sobre la información de los COREs, saltando y saltando llegue a otra pagina armada por el Gobierno de Santiago donde puedes ver cuales son las comunas y los candidatos pero aparecen personas que no has visto ni en pelea de perros y debes elegir por tendencia política.Repito, "penca" el despliegue de información, parece que como estiman que la abstención sea la gran ganadora la respuesta fue, "para que nos esforzamos en explicar?".Yo en esta materia le doy un 3 al servel, ya que es tanta su deficiencia que los medios de comunicaciones han jugado a monopolizar quien la presenta de mejor forma, por ejemplo, www.votainteligente.clComo nota final, sabían que los extranjeros con 5 años de visa definitiva pueden votar en la elecciones, y que ademas son registrados automáticamente en el SERVEL.]]></content>
		</document>
		<document id="442ee79c95f3319d828f444b80eafbb3" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/Cmxiu-cdo4s/ya-no-se-raspa-aqui-en-chile.html">			<content><![CDATA[Estimados Raspadores:Como lo previne en varias oportunidades, se acabo lo que se daba, las personas que raspaban dejaron de hacer la actividad debido a regulaciones del Servicio de Impuestos Internos de Chile, por lo que ya no pregunte mas "donde se puede raspar en Chile"? porque ya no se puede.Si tienen algún reclamo, por favor dirigirse a Miraflores o a su diputado Chavista mas cercano y formele su peo A EL!!!!Gracias por su atención]]></content>
		</document>
		<document id="443e8fc25770af6f74a60299e0d14194" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/dAs2IpMWPfY/carta-de-invitacion-para-visitar-chile.html">			<content><![CDATA[Para algunos tramites, a veces se necesitan contar con una carta de invitación  si bien, varios buscan el modelo de la carta, antes quiero puntualizar algunos detalles.Debe entenderse que la carta es para invitar a un TURISTA, es decir te haces responsable por una persona que estará una ESTACIÓN BREVE, no mayor a 90 días. Jamas se debe entender como una carta de invitación a VIVIR, RESIDIR, QUEDARTE.Esta carta, para que tenga valides debe ser hecha en Chile ante NOTARIO PUBLICO, luego la firma del notario debe ser autenticada en el ministerio de justicia de Chile, luego sellada en el consulado de tu país  y por ultimo Relaciones Exteriores para recién ser enviada a la persona en cuestión.Ademas, tener esta carta no te exime de contar con el pasaje de IDA y VUELTA, esto es requisito primordial, y en algunos casos no te van a solicitar presentar la carta, el funcionario te pone a prueba y te pide que entregues la información que esta en el documento de boca, es decir, el nombre completo de quien te invito, dirección, edad, etc.Aquí dejo el modelo que conseguí en otros grupos de facebook(Lugar y Fecha) Ante mí, D……………………, Notario .................................COMPARECE DON…………………, mayor de edad, domiciliada en…………………con RUT …………… Interviene en su propio nombre y derecho. En tal sentido le juzgo con interés legítimo para este acta, y EXPONE A invitación de Don…………………………tiene intención de venir a Chile para una estancia de un mes aproximadamente, doña……………………, de nacionalidad………………………, con residencia en………………………, con nº de pasaporte……………………, con la que le une una amistad desde hace diez años. La invitación se realiza por el tiempo de un mes siendo alojado el invitado en el domicilio sito en…………………………, haciéndose cargo desde el mismo momento de la llegada. DISPOSICIÓN:El compromiso que contrae Don……………………, aquí compareciente, implica que éste se obliga a costear todos los gastos que la estancia en Chile de doña………………pudiere ocasionar, responsabilizándose por tanto, entre otros, de los que genere su alojamiento, manutención y asistencia sanitaria, así como de la existencia, en su caso, de un seguro de viaje que cubra, durante todo el período de estancia los gastos médicos y la repatriación asociados a un accidente o a una enfermedad repentina, y, en su caso, los de regreso al país de procedencia o tránsito hacia un Estado tercero en el que su admisión esté garantizada, de forma que en ningún caso pueda representar una carga pública. Segunda.- El compareciente, además, se responsabiliza de que doña………………no trabaje en Chile —SALVO QUE EN EL EJERCICIO CUMPLA CON LAS NORMAS ESTABLECIDAS— Tercera.- Manifiesta el compareciente que para afrontar los gastos derivados del compromiso que asume, cuenta con medios económicos suficientes y que en los últimos seis meses no ha formalizado ningún compromiso de invitación o cualquier otro documento con finalidad igual o semejante al que hoy suscribe, y con independencia a la persona a la que afecta. OTORGAMIENTO Y AUTORIZACIÓN. ]]></content>
		</document>
		<document id="30cf09b3229330dc0df6e4a25d2aa0db" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/epSBpJaD_4Q/si-pudiera-crear-un-lema-seria-algo.html">			<content><![CDATA[Si pudiera crear un lema seria algo como "Visita Chile...te puede sorprender sus paisajes y cultura".Este país recién esta incursionando en la Cultura Turística, anteriormente había una actividad de promoción, pero no necesariamente estaba unida a una política de turismo, a fomentar tanto el turismo interno como preparar a los prestadores de servicios turísticos, hoy es un estrategia de Sernatur tanto que se creo un certificado de calidad, donde las pymes y grandes empresas al involucrarse en su preparación pasan a un registro de empresarios turisticos. Ademas han creado promociones turísticas en Chile es TUYO, donde por medio de las redes sociales realizan sorteos sorpresa a distintos destinos.Recientemente Las Torres del Paine fueron seleccionadas como una de las 8va maravillas del mundo, por lo que se espera, se pondrán a prueba todas las capacitaciones que los empresarios han recibido. Cabe destacar que este parque natural se encuentra en la Región de Magallanes y Antártica Chilena, entre el macizo de la Cordillera de Los Andes y la Estepa Patagónica, a más de 2.500 kilómetros al sur de Santiago.]]></content>
		</document>
		<document id="7c8ff8059c1241cc92ba535db71e4308" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/fq9CTu_Ig3o/bazar-navideno-2012-la-venezolana.html">			<content><![CDATA[HOY domingo 09 de diciembre 2012, nace el 1er Bazar Navideño Venezolano en Chile, con muchas, pero muchas ganas, muchas pero muchas opiniones, sugerencias, ideas, “pareceres”, se a parido esta iniciativa solo con la determinación de dos mujeres hechadas pa lante, Reina Valbuena y Marcy Peña.Veamos los comentarios para ver si se repite.]]></content>
		</document>
		<document id="539e4e55e2c1898f88b14170dbdbc134" url="http://feedproxy.google.com/~r/PerdidosEnChile/~3/IyCY_jByJo8/raspar-tu-cupo-de-cadivi-en-chile.html">			<content><![CDATA[Este tema de raspar el cupo es muy polémico, todos tienen su opinión y yo la mía, particularmente en Chile este tema no esta masificado y a los nacionales no les llama la atención llevarlo a cabo por lo que solo unos muy pocos venezolanos le han buscado la vuelta para hacerlo transparente en Chile aunque sea ilegal en Venezuela.Es decir, usar tu cupo no para disfrute sino para lucrar con el mercado negro.Aclarado el punto, comparto la información de quien creo es el que esta mas organizado, no tengo vinculo alguno, no me dan comisión ni nada, solo coloco la información para que dejen de inchar las pelotas preguntando lo mismo.Busquen información en www.cashonline.clPOR FAVOR, COMENTARIOS NO VOY A ACEPTAR EN ESTE POST ASI QUE NO SE MOLESTEN ESCRIBIENDO.ACTUALIZACIÓN:Esta actividad fue regulada en Chile y ya no SE PERMITE REALIZARLA como actividad normal, por lo que no insista, ya no se puede "raspar".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>