<author id="fac1f841f6cf24c0292bdd4ca5f13b41" url="estamosenpeligro.blogspot.com" feed="http://estamosenpeligro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="e6278e7208aa66c0d6fd78444a620586" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/02/cierre-concurso-fotografia-tus.html">			<content><![CDATA[Con estas fotografias damos por cerrado nuestro concurso para pasar a la etapa de seleccion por parte del jurado, de las fotografias ganadoras. Agradecemos a todos aquellos que participaron y los invitamos a estar atentos a los resultados que seran difundidos proximamente en esta misma pagina.Por ultimo queremos recordarles que este año no habra votaciones por parte del publico sino, como ya dijimos, por parte de un jurado que se dio a conocer en nuestra publicacion del dia 14 de febrero pasado.Los cambios de bases y trayectoria del jurado pueden verla en el siguiente link:http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/02/amigos-participantes-de-concurso-de.html84. "A Pasos del Cielo"Valle del Elqui, Pisco Elqui. Chile200987. "Desierto de Miel y Sal"Laguna Miscanti, desierto altiplánico de la región de Antofagasta, Chile. 200986. "Mimetismo Altiplánico"camino altiplánico, región de Antofagasta, rumbo hacia las Lagunas Altiplánicas Miscanti y Miñiques, ubicadas a 4 mil metros sobre el nivel del mar. Chile.200985. "Arcoiris en la Oscuridad"Observatorio MamaLLuca", Valle del Elqui, Vicuña, Chile200983. "Ruinas de Solor" Solor, 9 km sur de San Pedro de Atacama, Chile.200982. "El Adios del Sol"Playa Cavancha, Iquique, Chile.200981. "Contraste"Reserva Nacional los Flamencos, 20 km sur de San Pedro de Atacama. Desierto de Atacama, Chile.2009.80. "Descanso al Atardecer"Costanera de Valdivia, Chile.200779. "Crepúsculo Invernal"Volcán Villarrica. Chile200778. "El Bostezo del Volcán"Villarrica. Chile200777. "Santuario del Cañi"Santuario del Cañi IX Región . Chile200776. "Aire Puro y Un Cielo Esplendoroso"La Montaña, Curicó, Chile.200875. "Escucha, Mira y Siente... Es Maravilloso"La Montaña, Curicó, Chile.200874. "Cordillera de los Andes. "Provincia de Río Negro, Argentina.73. "Paisaje Patagonia Argentina"Provincia del Chubut, Argentina.200872. "Marea baja en Curaco de Vélez"Isla de Chiloé, Chile.200871." Magical wood"Sao Paulo, Brasil200770. "Nowhere I just only know"Lambayeque, Perú.2008.69. "Paralel Word".Sao Paulo, Brasil2007.68. "Trilla a yegua suelta".Chile, Sexta Región, localidad de Alto de Ramírez.Fotografía tomada en febrero de 200967. "La carretera del abuelo Claudio"Alto de Ramírez, Sexta Región, ChileTomada en Febrero 200966. "Costanera de Chaitén"Chaitén, capital de la provincia de Palema, Décima Región. Chile.Fotografía tomada el 2009.65. "Isla de Los Piojos"Lago Yelcho, Décima región, Chile.Fotografía del 2009.64. "Puente Yelcho"Lago Yelcho, Décima región, Chile.Fotografía del 2009.63. "Paisaje cercano a casa"EspañaFotografía sacada el 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="d01987bb515ee4e270828239247219cb" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/03/20-de-marzo-dia-mundial-sin-carne_19.html">			<content><![CDATA[El día mundial sin carne (Meat Out Day) se inició en el año 1985 con el objetivo de ser un movimiento internacional, promovido por Farm Animal Reform Movement, que tiene como fin hacer que cada persona se informe sobre lo que significa tener una dieta basada en carne, además, y sobre todo, de enterarse sobre los beneficios de seguir una dieta que no incluya restos de animales.En la página dedicada a este día (Diasincarne.com) se hace referencia a cuatro puntos de los que mencionamos tres, por los cuales es escencial dejar de comer carne.Invitamos a toda la gente entonces a que al menos se informe sobre la crueldad que significa llevar a cabo el proceso por el cual atraviesan los animales para llegar hasta nuestros platos para que, al menos, se tenga conciencia sobre cómo sufren y los modos en los que se los trata.Dejamos además una lista de actividades publicadas en la página nombrada para el día de mañana y sabado próximo.Para cuidar la salud:""Una dieta ausente de productos de origen animal ha probado ser un arma extraordinaria contra enfermedades como el cáncer, diabetes, Alzheimer, la obesidad, los problemas cardíacos y una larga lista de dolencias. La gente come carne por gusto, al igual que bebe alcohol o fuma tabaco, pero ningún médico responsable recomendaría el consumo de ninguno de esos tres productos para conservar una salud óptima", explica el presidente Physicians Committee for Responsible Medicine, Dr. Neal Barnard. "Para cuidar el planeta:"Mantener una alimentación sin carne es una buena forma de cuidar el agua potable del planeta. Producir 1 k de carne de vaca usa tanta agua como 40 lavabos, 300 descargas del WC, mientras que producir 1 kg de trigo consume 30 veces menos agua que producir 1 kg de carne (según datos de Beckett y Oltjen).Siguiendo una dieta sin carne también puedes hacer tu parte para detener el calentamiento global: la industria ganadera es responsable de grandes emisiones de metano, uno de los tres gases que se consideran responsables del calentamiento global. Además la cría intensiva de animales contribuye indirectamente al calentamiento global, con la deforestación para despejar tierras y cultivar forraje para los animales. Esto disminuye la masa global “verde”: árboles que sintetizen el dióxido de carbono presente en la atmósfera." Por lo que significa el sacrificio de animales:"Visto de manera sencilla, el sistema de granja industrial de agricultura moderna apunta a producir la mayor cantidad de carne, leche y huevos, de la forma más rápida y barata posible, y en la menor cantidad de espacio posible. Las vacas, terneros, cerdos, gallinas, pavos, patos, gansos, conejos y otros animales son puestos en pequeñas jaulas o compartimentos muchas veces sin posibilidad de darse vuelta. Se los priva del ejercicio para que todas las energías del cuerpo conduzcan a producir carne, huevos o leche para el consumo humano. Se los alimenta con hormonas de crecimiento para engordarlos más rápidamente y se los altera genéticamente para que crezcan más grandes o para que produzcan más leche o huevos que lo que la naturaleza originalmente propone. Dado que el amontonamiento es una de los principales causantes de enfermedades, los animales en las granjas industriales son alimentados y rociados con grandes cantidades de pesticidas y antibióticos que permanecen en sus cuerpos y que se transmiten a la gente que luego se alimenta de ellos, lo que causa serios peligros en la salud de los seres humanos.Las gallinas se dividen en dos grupos: las gallinas ponedoras y pollos de engorde. Se coloca de cinco a seis gallinas ponedoras en una jaula de tela metálica de 14 pulgadas y las jaulas son a menudo apiladas en varios niveles. Cintas transportadoras llevan la comida y el agua, y además retiran los huevos y el excremento. Dado que las gallinas se encuentran en un lugar superpoblado, se las mantiene casi en la oscuridad y se les corta el pico con cuchillas candentes (sin anestesia) para evitar que se picoteen entre ellas hasta morir. La tela metálica de las jaulas las despluma, les irrita la piel y las deja lisiadas.Aproximadamente el 20 por ciento de las gallinas criadas bajo esas condiciones muere a causa del estrés o enfermedades. (1) Cuando tienen entre uno y dos años de edad, sus cuerpos exhaustos disminuyen la producción de huevos y se las sacrifica (las gallinas podrían vivir normalmente entre 15 y 20 años). (2) Noventa por ciento de todos los huevos vendidos comercialmente provienen de gallinas criadas en granjas industriales. (3)Cada año se crían más de seis mil millones de "pollos de engorde" en establos.(4) Se manipula la iluminación para mantener a las aves comiendo la mayor cantidad de tiempo posible y luego de apenas nueve semanas se las sacrifica. A pesar del gran uso de pesticidas y antibióticos, el 60 por ciento de las gallinas que se venden en el supermercado están infectadas con la bacteria de salmonela viva. (5)La selección genética para cubrir la demanda y reducir costos de producción causa dolores extremos en las extremidades y problemas óseos, haciendo que cada movimiento sea dificultoso. Una investigación encubierta realizada por PETA en 1994 dentro de la industria de los "pollos de engorde" también reveló que las aves sufren de deshidratación, enfermedades respiratorias, infecciones bacteriales, ataques cardíacos, piernas lisiadas y otras serias dolencias.El ganado criado para carne nace generalmente en un estado, se lo engorda en otro y se lo sacrifica en otro. Se lo alimenta con una dieta antinatural de granos pesados y otros "rellenos" (incluyendo aserrín) hasta que alcanzan las 1.000 libras. Se los castra, se les quita los cuernos y se los marca sin anestesia. Cuando los transportan los amontonan dentro de camiones de metal donde tienen miedo, sufren lesiones, soportan temperaturas extremas y padecen la falta de comida, agua y ayuda veterinaria.Los animales que más sufren el cruel encierro y las privaciones en las granjas industriales son los novillos, cría macho de las vacas lecheras, criados para el consumo de carne de ternero. Luego de que se los separa de sus madres tan sólo algunos días luego de su nacimiento, se los encadena en establos de sólo 22 pulgadas de ancho con pisos de listones que les causa severos dolores en las patas y en las articulaciones. Dado que la leche de su madre es utilizada para el consumo humano, se los alimenta con un sustituto de la leche que contiene hormonas, pero carece de hierro. Esto les produce una anemia que mantiene su carne tierna y de un color pálido pero los deja muy débiles. Cuando se los sacrifica con tan sólo 16 semanas de vida, por lo general ya están muy enfermos o lisiados para caminar. Uno de cada 10 terneros muere en reclusión. (6)El 90 por ciento de todos los cerdos son recluidos en algún momento de sus vidas, y el 70 por ciento son mantenidos en reclusión permanentemente. (7). A las cerdas se las mantiene preñadas o amamantando continuamente, y se las mete dentro de estrechos establos de hierro, sin que puedan darse vuelta. Si bien los cerdos son animales tranquilos y sociales por naturaleza, recurren al canibalismo y muerden las colas de los otros cerdos cuando los meten en corrales repletos, además desarrollan conductas neuróticas cuando los aíslan y encierran. Los productores de cerdos pierden 187 millones de dólares por año debido a la disentería, cólera, triquinosis y otras enfermedades promovidas por las granjas industriales. (8) Aproximadamente el 30 por ciento de todos los productos que derivan del cerdo están contaminados con toxoplasmosis. (9)"ActividadesArgentinaBuenos Aires - Viernes 20 de Marzo, 12:00 hrs.Festival en Plaza San Martín, Buenos Aires.ChileSantiago - Jueves 19 de marzo, 11:30 hrs.Performance en Paseo Ahumada.Santiago - Sábado 21 de marzo, de 12:00 a 18:00 hrs.Actividad cultural y degustación de comida vegetariana.ColombiaBogotá - Viernes 20 de marzo. 12:00 hrs.Mesa informativa en la Estación Transmilenio de Las Aguas. Comida típica colombiana Vegetariana.Bogotá - Sábado 21 de marzo. 16:00 hrs.Mesas informativas en la Zona T, Calle 83 Carrera 13. Comida típica colombiana Vegetariana.Bucaramanga (Santander) - Viernes 20 de marzo, 12:00 a 15:00 hrs.Mesa informativa y degustaciones en el parque Las Palmas.EspañaAlbacete - Sábado 21 de marzo, de 11:00 a 18:00hrs.Mesa informativa y degustaciones. Plaza del Altozano.çBarcelona - Domingo 22 de marzo, 12:00 hrs.Pasacalles que comienza en Portal del Ángel, con batucada y degustaciones.Logroño - Sábado 21 de marzo, de 17:00 a 22:00 hrs.Degustaciones, batucada, talleres, proyecciones y mesa informativa. Plaza de San Agustín - Casco ViejoMallorca - Sábado 21 de marzo, 11:00hrs.Performance de bandejas con carne humana y mesa informativa con degustación. Plaza España.Valencia - Por confirmar.Mesa informativa con degustacionesZaragoza - Por confirmar.MéxicoMéxico DF - Jueves 19 de marzo. 19:00 hrs.2do. Reven Con V, Bar El Mitote (Amsterdam 53, Col. Condesa). Parrillada Veg, música en vivo.UruguayMotevideo - Viernes 20 de marzo, 18:00 hrs.Evento "Dale la espalda a la carne" y degustación vegetariana. Explanada de la universidad (18 de Julio y Eduardo Acevedo).En facebook: http://www.facebook.com/event.php?eid=133582430314Fuente: Textos tomados de la página http://www.diasincarne.com/ con el fin de promover este díaFotografía: www.colmillosdelacalle.com]]></content>
		</document>
		<document id="2d12c5c7d2555edfa5017def81dbb80e" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/03/ganadores-concurso-fotografia-tus.html">			<content><![CDATA[Tenemos las siete fotografías ganadoras.El proceso de selección incluyó una segunda y tercera votación para el sexto y sétimo lugar debido a que, en un principio y, según el puntaje de cada una, habían cuatro fotografías peleando estos dos lugares. Luego de una segunda votación dos de las cuatro fotografías obtuvieron el mismo y más alto puntaje por lo que debió hacerse una tercera votación para aclarar cual de éstas dos fotografías quedaría en sexto lugar. Esta última votación la ha realizado una de nuestras jurados para evitar un nuevo empate.Queremos informar además, que las puntuaciones finales son la suma de las notas que cada una de nuestras jurado ha colocado a las fotografías teniendo como escala el 0 al 70.Agradecemos a todas aquellas personas que participaron y felicitamos a los ganadoresa quienes les pediremos una reseña acerca de estas fotografías para ir publicándolas y que ustedes conozcan la razón de porqué se eligió a aquél lugar.Fotografías Ganadoras.Primer Lugar: 85. "Arcoiris en la obscuridad" - Observatorio Mama Lluca, Vicuña, Chile.Segundo Lugar: 6. "Embalse de Yeso" - Los Andes, Chile.Tercer Lugar: 71. "Magical Wood" - Sao Paulo, Brasil. Cuarto Lugar: 68. "Trilla a yegua suelta" -Alto de Ramirez , Chile.Quinto lugar: 41. "José Cárcamo, Pirquinero" -Iquique, Antofagasta, Chile.Sexo Lugar: 28. "Entrada a Caña Brava" -Mérida, Venezuela. Sétimo Lugar: 79. "Crepúsculo Invernal" -Villarrica, Chile.Detalles Votación.1 "Los mejores pinguinos de peliculas" Antartica Chilena 1002 "La Mano" Antartica Chilena 953 "El Vuelo" Antartica Chilena 1204 "Atardecer en Cau Cau" Horcón, Chile 95 5 "Aprendiendo a lacear" Cerro Patagual, Valparaiso, Chile 656 "Embalse de yeso" Los Andes, Chile 1907 "Sacada en Chile" Los Andes, Chile 90 8 "Sin un Peso" Cerro Patagual, Valparaiso, Chile 809 "Playa de Kidico (1)" Bio Bio, Chile 85 10 "Playa de Kidico (2)" Bio Bio, Chile 8011 "Playa de Kidico (3)" Bio Bio, Chile 95 12 "Cerro Castillo" Patagonia Chilena 120 13 "Explosivo Amancer" Malaga, España 105 14 "Colores del cielo, Limpio" Cordova, España 135 15 "Pecador al amanecer" Malaga, España 10016 "Ventisquero San Rafael ensanchado" Campo de Hielo Norte, limite Chil/Arg 105 17 "Cuba Libre 1" La Habana, Cuba 110 18 "Cuba Libre 2" Playa Varadero, Cuba 85 19 "Cuba Libre 3" Playa Varadero, Cuba 90 20 "Sol luego de una lluvia de verano" Lago Lanalhue, Chile 100 21 "Vacunos del Lago Budi" Puerto Dominguez, Chile 110 22 "Brisa marina" Puerto Saavedra, Chile 105 23 "Ocaso en Puerto la Cruz" Puerto La Cruz, Venezuela 100 24 "Frío Amanecer En Caripe" Marutin, Venezuela 120 25 "Lindo Atardecer Margariteño" Isla Margarita, Venezuela 95 26 "Salida del barrio Pueblo Nuevo" Mérida, Venezuela 95 27 "Tierra de nadie" Caracas, Venezuela 110 28 "Entrada a 'Caña Brava'" Mérida, Venezuela 135 29 "Maullin" Puerto Montt, Chile 115 30 "Alerce Andino" Parque Alerce Andino, Chile 75 31 "Glaciar O'Higgins" Aysen, Chile 85 32 "Pichilemu" Pichilemu, chile 105 33 "Isla" Atolón Baa, Islas Maldivas, Asia 130 34 "Lagarto" Atolón Baa, Islas Maldivas, Asia 125 35 "Troncos" Atolón Baa, Islas Maldivas, Asia 100 36 "Cielo Profundo" Frutillar, Chile 95 37 "Florosa" Frutillar, Chile 80 38 "Senderillo" Frutillar, Chile 110 39 "El Mar Que Perdió Bolivia" Iquique/Antofagasta, Chile 85 40 "Guano rojo" Iquique/Antofagasta, Chile 115 41 "José Carcamo, Pirquinero" Iquique/Antofagasta, Chile 15042 "Valle de la Luna" San Pedro de Atacama - Chile 105 43 "Machuca" San Pedro de Atacama - Chile 100 44 "Laguna Miscanti" San Pedro de Atacama - Chile 85 45 "Ocaso en Aysen" Cerro Castillo, Chile 115 46 "Atardeceres en La Villa 1" "La Boca", Río Negro, Argentina 115 47 "Atardeceres en La Villa 2" "La Boca", Río Negro, Argentina 100 48 "Atardeceres en La Villa 3" "La Boca", Río Negro, Argentina 50 49 "Valdivia" Valdivia, Chile 110 50 "Magallanes" Torres del Paine, Chile 120 51 "Pisco Elqui" Coquimbo, Chile 115 52 "Hotel 1000 Estrellas" Isla KrK - Croacia 70 53 "Chaparrón de Libertad" Isla KrK - Croacia 90 54 "Regreso al Paraíso" Isla KrK - Croacia 100 55 "Gracias por todo" España 110 56 "La Fragilidad" Valencia, España 110 57 "Naturaleza Muerta" España 85 58 "Valdivia" (2) Valdivia, Chile 115 59 "Parque Nacional" Parque Nacional Huerquehue, Chile 120 60 "Niños" Viña del Mar, Chile 115 61 "Mundo Perdido" Algarrobo, Chile 100 62 "Tiempo" Huasco, Chile 105 63 "Paisaje cercano a casa" España 135 64 "Puente Yelcho" Lago Yelcho, Chile 85 65 "Isla de Los Piojos" Lago Yelcho, Chile 85 66 "Costanera de Chaitén" Chaitén, Chile 85 67 "La carretera del abuelo Claudio" Alto de Ramírez, Chile 100 68 "Trilla a yegua suelta" Alto de Ramírez, Chile 165 69 "Paralel Word" Sao Paulo, Brasil 115 70 "Nowhere I just only know" Lambayeque, Perú 100 71 " Magical wood" Sao Paulo, Brasil 180 72 "Marea baja en Curaco de Vélez" Isla de Chiloé, Chile 120 73 "Paisaje Patagonia Argentina" Provincia del Chubut, Argentina 130 74 "Cordillera de los Andes" Rio Negro, Argentina 110 75 "Escucha, Mira y Siente... Es Maravilloso" La Montaña, Curicó, Chile 80 76 "Aire Puro y Un Cielo Esplendoroso" La Montaña, Curicó, Chile 100 77 "Santuario del Cañi" Chile 100 78 "El Bostezo del Volcán" Villarrica, Chile 100 79 "Crepúsculo Invernal" Villarrica, Chile 135 80 "Descanso al Atardecer" Costanera de Valdivia, Chile 105 81 "Contraste" San Pedro de Atacama, Chile 100 82 "El Adios del Sol" Playa Cavancha, Iquique, Chile 125 83 "Ruinas de Solor" San Pedro de Atacama, Chile 100 84 "A Pasos del Cielo" Valle del Elqui, Pisco Elqui. Chile 115 85 "Arcoiris en la Oscuridad" Observatorio MamaLLuca, Vicuña, Chile 200 86 "Mimetismo Altiplánico" Antofagasta, Chile 85 87 "Desierto de Miel y Sal" Antofagasta, Chile 90 2º Votación /por sexto y sétimo lugar 14 "Colores del cielo, Limpio" Cordova, España 105 28 "Entrada a 'Caña Brava'" Mérida, Venezuela 120 63 "Paisaje cercano a casa" España 105 95 79 "Crepúsculo Invernal" Villarrica, Chile 1203º Votación 28 "Entrada a 'Caña Brava'" Mérida, Venezuela 6º Lugar Sexo 79 "Crepúsculo Invernal" Villarrica, Chile 7º Lugar Sétimo ]]></content>
		</document>
		<document id="aac39f2e20d467e17005fed23288858e" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/03/precauciones-que-se-deben-tener-la-hora.html">			<content><![CDATA["Árbol: planta que fuiste generalmente leñoso que en suEstado adulto, alcanzaste una altura, mayor o menor según tus condiciones ambientales".... Plantaciones forestales, arbusto introducido que sirve de adorno de un centro de esquí o una semilla, pueden causar estragos.Así lo revela una investigación que da cuenta del peligroso avance de especies externas en zonas de altura de las regiones del Bio bío, de la Araucanía y Metropolitana.Diversas especies de pinos que han formado la base de la industria forestal comercial en muchos países de Sudamérica han terminado convertidas en enemigos de los ecosistemas naturales, en que fueron insertadas. El Pino está invadiendo las zonas cordilleranas de las Regiones del Bio Bío y Araucanía, en donde crece una especie autóctona más preciada: la Araucaria .Esto ocurre nada menos que en una reserva nacional: Malalcahuello. Allí no sólo crece y avanza rápido -"robándole" terreno al árbol nacional- sino que se adapta con facilidad a un ecosistema de altitud que hasta entonces se creía protegido de la colonización de las especies invasoras por su aislamiento y condiciones climáticas más adversas.Un estudio multinacional ha logrado detectar más de 1.000 especies no nativas en ambientes de alta montaña alrededor del mundo (130 de ellas en Chile) gracias al "gentil auspicio" del cambio climático, el turismo y la urbanización. Y aunque una planta exótica o introducida no es sinónimo de invasora (de hecho, varias nunca logran adaptarse), sin un catálogo ni monitoreo constante nadie sabe cuán bien les irá en desplazar -con el tiempo- a las especies nativas. Un riesgo no sólo para las economías nacionales (por su impacto en la agricultura) sino para la biodiversidad planetaria.En los centros de esquí construidos a gran altitud y áreas muy prístinas se están repartiendo semillas de especies exóticas, que son llevadas a estos lugares para hermosearlos .Eso estaría pasando en sectores de El Colorado en la zona central (a 3.000 msnm), como en La Parva, donde también ha influido la urbanización y la apertura de caminos.Allí, el avance del diente de león es complejo. Más al sur, arbustos como la retamilla (muy combustible y un riesgo en caso de incendio), el aromo y el espinillo (Parque Nacional Villarrica) están afectando los ecosistemas, estas especies ganan terreno a pasos agigantados, y en muchos casos la flora nativa casi no puede regenerarse.En Chile, la Comisión Nacional de Medio Ambiente, el Servicio Agrícola Ganadero y la Conaf llevan a cabo una política nacional contra las especies invasoras, pero claramente faltan esfuerzos, recursos para estudios y monitoreo constante para contener uno de los problemas globales que más especies ha extinguido o amenazado gravemente en los últimos años en el mundo. La idea es que Chile no lidere ese ranking.Aporte de SandraFuente: Ecosistemas.cl ]]></content>
		</document>
		<document id="1f98f53829252400f555a046374824fe" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/03/quinto-lugar-concurso-fotografia-tus.html">			<content><![CDATA[Quinto lugar:41. "José Cárcamo, Pirquinero" -Iquique, Antofagasta, Chile.Autor:  German Aravena B.Nacionalidad: Chilena.“Mientras todos tomamos vacaciones, don José Carcamo, nacido en el surmagico de Chile, en Puerto Montt para ser más exacto, trabaja a pleno sol en las cercanías de Antofagasta, a más de 3.000 kilómetros de distancia de donde nació, se vino de su tierra sureña lluviosa hace ya 18 años y labora  como pirquinero (1), extrayendo GUANO ROJO (2) de las montañas circundantes, sin más herramientas que una pala, una picota, un arnero,  una carretilla y mucha entereza, tesón y fuerza bruta. En la foto, ya terminaba su faena matinal y se iba a almorzar, caminando 4 kilometros de ida y 4 kilometros de vuelta a su casa. Don José Cárcamo recibe por cada tonelada de guano arnereado  $10.000 pesos chilenos, el equivalente aproximado a 16 dólares (20 sacos de 50 kilos hacen una tonelada). Este es nuestro “otro Chile”, los José Cárcamo no aparecen en ninguna estadística macroeconómica, no obstante el se siente contento y agradecido de tener un trabajo que lo dignifica, sin duda Don José Cárcamo no tiene ni auto ni televisor de plasma ni celular con cámara y tampoco tarjetas de crédito con las que “acumular puntos” en los supermercados, los malls o las multitiendas de nuestro país. Don José Cárcamo es un habitante nacido en el surmagico (www.surmagico.cl) y que nos obliga a detenernos respecto de la nula redistribución solidaria de las ganancias…mientras todos estábamos de vacaciones.” (1) Pirquinero, es el obrero —en el norte o en el sur de Chile—, generalmente muy pobre, que trabaja como puede, sin método, con escasos recursos y sin elementos apropiados, acopiando minerales en minas agotadas. (2) El GUANO ROJO es producto de un largo proceso de fosilización del estiércol de aves marinas depositadas durante milenios en las costas del norte chileno. Dicho proceso ha formado gruesas y extensas capas de material orgánico que, desde tiempos inmemorables , ha sido utilizado como un poderoso abono natural.]]></content>
		</document>
		<document id="6986781360d742bd56f91f10abc0e043" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/03/setimo-lugar-concurso-fotografia-tus.html">			<content><![CDATA[Sétimo Lugar:79. "Crepúsculo Invernal" -Villarrica, Chile.Autor/a: Flavia Pinta F.Nacionalidad: Argentina"Esta fotografía la tomé cuando trabajaba en un campo cerca de la ciudad de Pucón, en pleno invierno. La soledad y tranquilidad de estos parajes hacen que uno se pueda fijar mucho más en su entorno y darse cuenta de la hermosura que puede haber en la naturaleza, en este caso a la fotografía le puse "Crepúsculo Invernal" debido a que empezaba nuevamente a nevar pero lo que me impresionó ese día fue el color que adoptó la nieve y la atmósfera con un tinte entre rosáceo y anaranjado debido a los últimos rayos de sol que se colaban débiles por entre las densas nubes de ese día y por unos minutos me regaló una vista increíble de ese campo en invierno al atardecer, y aproveché de captar la realidad en esos pocos instantes que me obsequió la naturaleza con mi cámara fotográfica."]]></content>
		</document>
		<document id="cbc9a3dde605c8cb2daf86db64431a6d" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/03/sexto-lugar-concurso-fotografia-tus.html">			<content><![CDATA[Sexto Lugar:28. "Entrada a Caña Brava" -Mérida, Venezuela.Autor/a Ana Isabel Rojas RodríguezNacionalidad VenezolanaMovida por la fascinación y el deleite estético de las cosas, tomo partido de la fotografía para acceder al mundo secreto y palpitante de la belleza de aquellos objetos que circundan nuestro entorno, todos vibrando desinteresadamente y silenciosamente. Esperando a ser redescubiertos.Recorriendo los mismos caminos de otros, un escenario mágico-natural, preciosamente resguardado de la tecnología, pequeño refugio de mitos milenarios, rodeado de neblina y de silencio, explotan frente al lente de la cámara y deleita al ojo de quien las desvela. Soy afortunada. Dicha imagen fija la esperanza de lo que vamos perdiendo: el silencio externo, la calma propia. Imposible no registrarlo. Me permite dirigir el foco de atención del mundo hacia lo que amerita y merece pronta valoración, hacia lo marginado por la insensibilidad de la cultura consumista urbana.La imagen, la fotografía y sus motivos se reúnen en este rincón del mundo para convocar a la reflexión y la reeducación de nuestros sentidos para despertar así la valoración de los elementos naturales y por ende, motivar su protección. Desde este espacio digital, podemos ganarle la batalla a la insensibilidad. Que no marchiten pues las esperanzas de salvarnos.]]></content>
		</document>
		<document id="cb8ec862f3fb3425f444724b593d4900" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/04/cuarto-lugar-concurso-fotografia-tus.html">			<content><![CDATA[Cuarto Lugar: 68. "Trilla a yegua suelta" -Alto de Ramirez , Chile.  Nacionalidad: Chilena.Autora: Mónica Vargas. Salí de vacaciones con mi familia a la casa de mis padres, en Pichilemu, sexta región, comuna de Alto de Ramírez y coincidimos con la celebración de “La Trilla a Yegua suelta”.  Esto comienza con la inauguración  donde un Padre bendice el trigo a ser procesado y a los huasos protagonistas de la trilla.  Un huaso sube un palo que se monta al centro del montón de trigo, y una vez en la cima, pone la Bandera, luego se entona el himno Nacional (esto me hizo erizar de alegría, es muy emocionante la cantidad de turistas que alegremente entonaban con mucha fuerza) Después de un viva chile, el capataz da la autorización para comenzar la trilla, entran los caballos al espacio cercado y en turnos de tres a cuatro huasos animan a los caballos a correr en forma circular, y esto hace que el trigo salga de la espiga.  Luego los horqueteros retiran la paja y van sacando del centro más trigo para ser pisado por las yeguas.  Son dos días de celebración, con comidas típicas, empanadas, charquicán de trilla, cazuela, anticuchos muy generosos y con precios muy razonables.  Todo es abundante.  Y estas actividades son parte del programa veraniego meses de Enero y Febrero de Pichilemu. Fueron muchas las imágenes que rescaté, y me gustó particularmente esta porque grafica de cierta forma la energía y la alegría que se vive. ]]></content>
		</document>
		<document id="a8714e9bbf639ba19fe8ad13cb5f4c38" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/04/dia-de-la-tierra-los-365.html">			<content><![CDATA[No nos quedemos en las palabras de un día en el año, al menos dese tiempo para aprender de su planeta y amelo como el unico hogar que usted tendrá, que la humanidad tendrá, ya hemos sido lo sificientemente egoístas, necesitamos un cambio de mentalidad pero de manera urgente, no a voluntad, no es un discurso es una propuesta.Feliz Día a nuestro hermoso hogar!]]></content>
		</document>
		<document id="470803f9963a4bdc0539def6b79caf33" url="http://estamosenpeligro.blogspot.com/2009/04/reciclaje-y-cambio-climatico.html">			<content><![CDATA[El cambio climático se define como la “Alteración del clima, a escala mundial o regional, con respecto al historial climático”. Una parte de esta alteración se debe a fenómenos naturales: efecto invernadero natural, variabilidad solar, pero en gran medida somos nosotros quienes agudizamos este problema. La tala indiscriminada de bosques y la generación de CO2 (dióxido de carbono) y CH4 (metano), sin duda  aumentan y potencian el daño provocado a nuestro medio ambiente.El metano contribuye 21 veces más que el CO2 en el efecto invernadero, por tal motivo es importante identificar cuáles son las fuentes generadoras de metano. Los rellenos sanitarios son una de ellas. La basura que generamos en nuestros hogares llega luego al relleno sanitario municipal, donde finalmente la fracción orgánica se descompone produciendo biogás. El biogás contiene un 60% de dióxido de carbono (CO2) y un 40% de metano (CH4); este metano es liberado a la atmósfera contribuyendo al cambio climático y sus efectos asociados: reducción de extensión y espesor de la capa de hielo en los glaciares del ártico, incremento en el nivel del mar, calentamiento de los océanos y cambio de los patrones de lluvia y viento. Según el Informe de Sustentabilidad Ambiental de Chile (Banco Mundial, 2006), durante los últimos 10 años, la producción per cápita de residuos ha aumentado en un 30%: es decir, si en 1997 cada persona generaba entre 600 a 800 gramos diarios de residuos, hoy genera 900 a 1200 gramos diarios. Por cada tonelada de residuos orgánicos se genera aproximadamente 100 m3 de biogás y al recuperar el biogás de los rellenos estamos evitando la emisión aproximada de 100 kg de gases invernadero. Por otra parte 1 m3 de biogás reemplaza a 0.6 litros de aceite combustible o 1 litro de gasolina, de modo que el aprovechamiento energético de 1 tonelada de residuos orgánicos, ayuda a ahorrar 60 litros de aceite combustible o 100 litros de gasolina.Pero dejemos de lado los números y comencemos a contribuir a la descontaminación. Por ejemplo, el simple y sencillo acto de separar los residuos orgánicos (cáscaras de frutas y verduras, restos de podas de jardines o huertas) permite su utilización como abono para la tierra a través de un proceso de compostaje.En el tratamiento de residuos, la ciudadanía tiene importantes colaboradores: los recicladores. Con su labor de recolección, ellos reducen la cantidad de residuos que llegan a los rellenos sanitarios. Junto con esta importante contribución ambiental, generan ingresos económicos, estabilizando el empleo y las oportunidades de miles de familias que viven del reciclaje. En éste como en otros casos, las soluciones a problemas globales, están al alcance de nuestras manos.    Marcela Miranda  Ingeniera Mecánica / Asesora técnica  Movimiento Nacional de Recicladores de Chile]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>