<author id="fc174afbad5f52fb6bbca38990d63c5a" url="cm-rauc.blogspot.com" feed="http://cm-rauc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="bf2e1e22e178fb89e2a7522ee16195b3" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/07/concurso-logo-club-de-montana-rauc.html">			<content><![CDATA[Después de una semana de votaciones, ha salido humo blanco... y los seis finalistas del concurso son:Recuerden el premio del concurso es un Polar BALT.Cual les gusta mas? dejen su comentario....RECUERDEN EL DÍA MARTES SE REALIZARA LA VOTACIÓN DEL LOGO GANADOR.autos]]></content>
		</document>
		<document id="24b1b75c71547da47194015cf255d738" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/07/curso-basico-de-primeros-auxilios-club.html">			<content><![CDATA[Instructor: Rodrigo TorresObjetivo Principal: Desarrollar habilidades básicas de primeros auxilios en medios montañosos.Objetivos Específicos: Desarrollar tanto habilidades técnicas como psicológicas en determinados accidentes de montaña; saber discernir qué se debe hacer y qué no.Cupos: 30 personas máximo (10 cordadas aprox.)Modalidad: 10 Clases Teóricas (5 clases de 2hrs) 1 Examen teórico.1 Salida a Terreno con acampada. 1 Examen práctico.Cuota Inscripción: $2000.- (Dos mil pesos chilenos)Reconocimiento: Se otorgará un diploma en nombre del Club de Montaña RAUC a las personas que hayan aprobado el seminario. Este diploma certifica la participación de la persona en el seminario.Materiales:- Un tarro de Leuco (fabricación china)- Colchoneta de dormir de espuma- 1 benda elástica- 2 bendas triangulares (1 metro c/u)- 1 cinta de pegote blanco (delgada)- Guantes quirúrgicos- 1 cordín técnico (2 metros)- Trozo de cartón (largo del codo hasta la mitad de la mano)mayor informacion en:organizacioncmrauc@gmail.comautos]]></content>
		</document>
		<document id="d52786302be14123c21e224f1973be1c" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/07/inicio-del-ciclo-de-diaporamas-rauc.html">			<content><![CDATA[Ciclo Diaporamas RAUCAGUJAS DE FREY, BARILOCHE, ARGENTINAALPINE ROCK CLIMBINGPresentada por:Rodrigo TorresProf. Taller de Andinismo UdeCProfesor de Turismo Aventura DUOC-UCMartes 06 de Julio a las 20.25 hrs.Dpto. Ciencias de La TierraUniversidad de ConcepcionChileautos]]></content>
		</document>
		<document id="78012c657408f45ae8b4db59241efaea" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/07/junta-martes-19-julio-cm-rauc.html">			<content><![CDATA[Les recuerdo que mañana Martes 07 de Julio se efectuara la votación de logo Club de Montaña RAUCLugar: Dpto. de Ciencias de La TierraHora: 20:15 hrs.autos]]></content>
		</document>
		<document id="f3409a3d0a13a50a8f55701be13d7b06" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/07/logo-de-cm-rauc.html">			<content><![CDATA[Después de tanto tiempo tenemos logo para el ClubFelicidades a: Javier Sims ganador de un windstopper BaltEl logo ganador estará sujeto a modificaciones con el fin de ser un logo representativo para todos los deportes del club.autos]]></content>
		</document>
		<document id="5ac4d322ff1ed0f4abcf4944e170a8d6" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/08/unidad-de-excursionismo-basico.html">			<content><![CDATA[Prácticos.Sábado 15 de Agosto:Taller de Técnicas de Marcha y Nudo.Lugar: Cerro Caracol, Concepción.Reunión: 10.00 Anibal Pinto con Víctor Lamas (Canchas de Tenis, Parque Ecuador)Termino: 14.00Sábado 22 de Agosto:Taller de Campamento, Cocinillas y Armado de Mochila.Lugar: Cerro Caracol, Concepción.Reunión: 9.00 Anibal Pinto con Víctor Lamas (Canchas de Tenis, Parque Ecuador)Termino: 1Sábado 5 y Domingo 6 de Septiembre. (Sujeto a Condiciones Climáticas)Actividad Final de Unidad.Lugar: Shangri-la, Chillan.Contenidos: Campamento, Marcha, Alimentacion, Nudos, Cocinilla, Armado de Mochila.TeóricosMartes 11 y 18 Martes de Agosto.Reuniones informativas de requerimientos básicos para las salidas.Martes 25 de Agosto: Charla de Vestuario.Martes 1 de Septiembre:Charla de Alimentacion.autos]]></content>
		</document>
		<document id="d117e3ee58e1c1175355b26179177472" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/09/primera-alida-cm-rauc.html">			<content><![CDATA[Lugar: Cerro CaracolPractico: Taller de Técnicas de Marcha y Nudo."Estaba ansiosa de ir... feliz porque me gusta mucho esto salir, el campamento...tambien dichosa de aprender y escuchar a los que saben mas y escuchar a mis demás compañeros de CMRAUC"-María Inés del Carmen, CM RAUC.Gracias a los socios que participaron y tambien a los monitores.CLUB DE MONTAÑA RAUC.autos]]></content>
		</document>
		<document id="d18235bb67980948d6d696553276fbfd" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/09/salida.html">			<content><![CDATA[Curso Básico de MontañaObjetivo General:Capacitar a los alumnos en técnicas básicas de montañismo, desarrollando en estos las competencias necesarias para conocer, practicar y valorar este deporte, entregando a la vez, las herramientas para planificar salidas al aire libre de forma autónoma y segura.Objetivos específicos:Conocer, apreciar y valorar el medio natural, contribuyendo y comprometiéndose activamente a su conservación y mejora.Capacitar a través de módulos y contenidos teóricos - prácticos, en técnicas básicas de montañismo.A través de las salidas a terreno llevar a la práctica los distintos contenidos conceptuales y ejecutando correctamente técnicas afines en la realización del deporte.RESUMEN CURSO BÁSICO DE MONTAÑISMOEn cuanto a:Inicio cursoPor definir con alumnos(ideal segunda quincena de Septiembre hasta finales de Noviembre)Clases teóricas-Carácter teórico-prácticasPor definirSalidas a terreno02 salidas a terreno (02 días cada una)01 examen práctico (02 días)Lugar salidasN°1: Sector Shangrilla, termas de ChillánN°2: Cerro las Bravas, termas de ChillánEXAMEN: Alumnos planificanCantidad Horas pedagógicasHoras total 54Horas teóricas 24Horas Prácticas 30AsistenciaTeórico: 80%Práctico:100%ProfesoresCristian Alegría U., Leonardo Cáceres, Rodrigo ParraCertificadosa) Escuela Nacional de Montaña (ENAM)(Por cuenta de alumnos)CostosPúblico general: $110.000Estudiantes: $60.000FacilidadesEl grupo total puede documentar en tres pagosMínimo de personas15IncluyeMaterial teóricoInstrucción Requisitos Cursoa) Salud Compatible con actividadb) Equipamiento básicoc) Menores de Edad, autorización notarial de padresd) Gusto, pasión, dedicación y responsabilidad en actividades outdoorsconsultas a cmrauc@gmail.comautos]]></content>
		</document>
		<document id="224329615f4c1a6eabb0e1c880da69ce" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/11/taller-de-rapel.html">			<content><![CDATA[Dia : Sabado 14 de NoviembreHora : 9.30 a 11.30Lugar : Encuentro en Parque Ecuador, en la casa-kiosco del tren del parque. Frente a las canchas de Tenis.Materiales por persona:- Ropa cómoda. ( No jeans, ni taco alto) Deportiva.- Guantes de trabajo. ( $ 350)- 1 Cordin de 1 metro. Ideal técnico. Sino Otro.- Dominio del nudo 8.- Casco de bicicleta. Si tienen de escalada mejor. Pero es obligatorio el uso de este.- ½ litro de Agua- Colación según se requiera.- Libreta y lapiz.Descripción:Taller teórico practico que contempla las bases principales para realizar descensos por cuerdas según los requerimientos de seguridad de la actividad.Objetivo general:Instruir a los miembros de club en la técnica de Rapel de forma segura para dar autonomía en distintas actividades.Consultas: Rodrigo Torres96103384autos]]></content>
		</document>
		<document id="457a59b5c3ca935940e75ae243bee13b" url="http://cm-rauc.blogspot.com/2009/11/urgente.html">			<content><![CDATA[Asamblea Extraordinaria de Eleccion de Directiva.Dia: Jueves 10 de DiciembreLugar: Sala de GeografiaHora: 19.00 hrs.* ASISTENCIA OBLIGATORIA PARA TODOS LOS MIEMBROS DEL CLUB.autos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>