<author id="fd8fb6e2a8fc9b798d1f05fe4c2a2b40" url="aoa-chile.blogspot.com" feed="http://aoa-chile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="4ec85cceb7138fb18339566cc388d37d" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/aoa-links-del-mes.html">			<content><![CDATA[Asadera - Organico - Cubo - MarbellaCasa Bahia - Casa Feureisen - Casa Shaw - Escuela de MusicaMuelle Baron - Escuela Musica - Parque Metropolitano - Prototipo M7Capilla el Roble - La casa en el Árbol - Casa Rivo - Dondominios Cumbres de la DehesaTaller del Escultor - Estudio Fotográfico - Parque por la PazPremiación AOA año 2005 Conferencia 09 Junio del 2005Misión Tecnológica Canadá - EEUU 25 Nov. 05 de DicMisión Tecnologica China-Japón y EE.UU. 26 Mayo a 13 Junio 2006]]></content>
		</document>
		<document id="37bc366db5e6cb44946cde0a07e4f82" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/arqui-copias.html">			<content><![CDATA[El futuro Palau de Congressos i Convencions de Lleida podría no ser un edificio único, ya que el diseño de la Llotja guarda una gran similitud con otro inmueble de la localidad holandesa de Delft, ciudad donde tiene su sede el gabinete de arquitectura que ha ideado el proyecto, Mecanoo.Patronat de TurismeEl inmueble en cuestión es el aula magna de la Universidad Técnica de Delft, un edificio proyectado entre finales de los años cincuenta y principios de los sesenta por los arquitectos Van der Broek y Bakema, cuya planta se podría llegar a confundir con la futura Llotja, especialmente por tratarse de un edificio con la base más pequeña que las plantas superiores y por la disposición de los ventanales.De hecho, el primero en darse cuenta de esta coincidencia fue uno de los arquitectos que se presentaron al concurso para construir la Llotja, Carlos Ferrater, quien envió una carta al gerente del Centre de Negocis i Convencions, Felix Larrosa, resaltando el “calco” de la Llotja con el aula magna de la Universidad Técnica de Delft. Además, Ferrater señaló en su escrito que ambos inmuebles guardan también cierta similitud con un proyecto elaborado por otro gabinete de arquitectura holandés, MVRDV, para crear un museo en París, que no llegó a ganar el concurso.Este tercer inmueble, proyectado en 2001, es también un edificio con la base más pequeña que las plantas superiores y que, por lo tanto, gana superficie con la altura, una de las características que definen a la futura Llotja de Lleida.El gerente del Centre de Negocis i Convencions de Lleida, Felix Larrosa, por su parte, explicó que no había recibido ninguna carta en la que se le comunicara este parecido y admitió que conocía el edificio del campus de Delft porque lo visitó junto con varios miembros del consejo de administración de la Llotja.Larrosa apuntó que, a pesar de los parecidos evidentes entre ambos inmuebles, el edificio del aula magna de la Universidad Técnica de Delft, “no tiene nada que ver” con la Llotja y que su similitud se fundamenta únicamente “en el voladizo”.Sin embargo, fuentes de Mecanoo explicaron que es habitual que existan similitudes entre edificios, aunque dejaron claro que el inmueble del campus de Delft (su ciudad) “no ha sido una inspiración directa” para crear la Llotja.En esta línea, las mismas fuentes señalaron que la coincidencia entre ambos edificios puede explicarse como “una recreación del pasado”, ya que una de las tendencias actuales en arquitectura es “buscar el pasado para crear los edificios del futuro”.Así, algunos arquitectos han relacionado también otras construcciones, como la recién terminada Casa de la Música de Oporto (proyectada por Rem Koolhaas), con la Llotja y el aula magna del campus de Delft.A pesar de estas coincidencias, el proyecto de la Llotja está cada vez más cerca de ver la luz. La obra se encuentra actualmente en fase de licitación, ya que la Paeria espera adjudicarla durante la primera quincena de junio.Una vez saldado este trámite, el consistorio prevé iniciar las obras en otoño y terminarlas en el plazo de dos años o lo que es lo mismo, en otoño del 2008. Las obras tienen un coste inicial de 32 millones de euros y se financiarán con la construcción de viviendas.Precisamente, o dos bloques de viviendas que deben financiar este proyecto seguirán la misma tramitación en paralelo, según explicó la semana pasa el alcalde de Lleida, Àngel Ros, en la presentación del proyecto ejecutivo de la Llotja.]]></content>
		</document>
		<document id="565e6f96ea956d208bcd11e36fa4073b" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/audiencia-con-la-sra-ministra-de-la.html">			<content><![CDATA[Nuestro Presidente Sergio San Martín, más el Director Carlos Elton y el Past-President Patricio Morelli, tuvieron una Audiencia Protocolar con la Ministra de Vivienda y Urbanismo Patricia Poblete, con el fin de presentar a la AOA y ver la forma de participar más activamente dentro de lineamiento del MINVU.Via:AOA]]></content>
		</document>
		<document id="bc1cf4b69845c6d010d72111d3f9c0ff" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/conversaciones-con-peter-eisenman.html">			<content><![CDATA[Hemos tenido la grata oportunidad de alternar en varias oportunidades con Peter Eisenman, desde una memorable Bienal de Arquitectura en Chile, cuando Luis Darraidou logró juntar a un grupo notable de arquitectos, de la década de los 80.Santiago, Barcelona, y Londres, reunidos casi por al azar, momentos propicios para conversar.Arquitecto y Educador, nació en 1932 en Newark, New Jersey, EE.UU. Recibió un grado de Bachiller en Arquitectura de la Universidad de Cornell en 1955, una Maestría de Arquitectura de la Universidad de Columbia, postgrados M.A. y Ph.D. de la Universidad de Cambridge, y Doctor Onoris Causa por la facultad de Bellas Artes de la Universidad de Illinois, Chicago.En 1967, Eisenman fundó el Instituto de Arquitectura y Estudios Urbanos de Nueva York. Eisenman ha sido autor de varios libros, incluyendo Casa X [Rizzoli]’, fin diou t hous, [the architectural association], Flechas en movimiento, eros y otros errores [the architectural association], Casa de cartas [Oxford University Press], y co-autor con Jacques Derrida en Chora I Works’ [Monacheli Press].Ha publicado numerosos ensayos y artículos sobre sus teorías Arquitectónicas en revistas internacionales.Fue Director fundador del Instituto y Editor de Oposiciones, y ha realizado, tal vez más que cualquier otro Arquitecto en ejercicio hoy, una carrera de crear y emplear un dialecto de oposiciones en la Arquitectura, a través de referencias a teorías estratégicas, enajenación social y formas Arquitectónicas existentes.El trabajo teórico de Eisenman proviene mucho de Friedrich Nietzsche, Noam Chomsky y Jacques Derrida.Peter Eisenman fue el líder de un grupo informal de Arquitectos de Nueva York, conocidos como ‘Los Cinco de Nueva York’ con John Hejduk, Michael Graves, Charles Gwathmey, and Richard Meier, quienes hicieron un esfuerzo para introducir una teoría de Arquitectura y Arte tan rigurosa como él de la vanguardia Europea. Ha mantenido posiciones docentes en Cambridge, Princeton, Harvard, Yale y las Universidades Estatales de Ohio. Actualmente es profesor distinguido de Arquitectura de Irwin S. Chanin en el Cooper Union de Nueva York y es Profesor Visitante en la Universidad de Princeton.En 1980, después de muchos años de docencia, escritura y producción de respetados trabajos teóricos, abrió su estudio profesional en Nueva York, Eisenman Architects, para concentrarse exclusivamente en edificaciones, asistido por asociados principales Richard Rosson y Tracy Aronoff.Eisenman ha diseñado una amplia gama de proyectos, incluyendo proyectos habitacionales de gran escala y esquemas de diseño urbano, equipamientos innovadores para Instituciones Educacionales, y una serie de ingeniosas casas privadas.El Centro Wexner para Artes Visuales y la Biblioteca de Bellas Artes de la Universidad de Ohio de Eisenman, completados en 1989, recibieron en 1993 el Premio de Honor Nacional del Instituto Americano de Arquitectos.Su proyecto de Vivienda Social de Checkpoint Charlie en Berlín fue honrado por el Gobierno Alemán, quienes pusieron el proyecto en una Estampilla conmemorativa para el aniversario 750 de la Ciudad de Berlín. Hoy, Eisenman se encuentra diseñando un Museo para el Instituto de Artes y Ciencias de Staten Island en la terminal del Transbordador de St. George de la ciudad de Nueva York, un Complejo de usos mixtos en Mesa, Arizona, el cual incluye el Estadio de Fútbol Americano para los Cardinals de Arizona, un Centro de Convenciones, dos Hoteles, y el Centro Memorial e Interpretativo del Holocausto en BerlínEs un proyecto de enorme complejidad en términos de contenido, su misión, sus detalles de diseño y las políticas que lo acompañan, después de todo es un reconocimiento oficial de culpa. El trabajo de Eisenman ha sido recopilado en dos Monografías: ‘Eisenman Architects’ [Images press] y ‘Peter Eisenman’ [Electa]Parte de un " Retrato Hablado " que esperámos concluir en una próxima oportunidad, en que venga a Chile.¿Cuál es el mejor momento del día?Pienso que es cuando despierto.Me levanto muy temprano por la mañana y tengo mucha energía, tengo la oportunidad de leer tranquilamente, estar conmigo mismo y pensar, así que para mí es el mejor tiempo.¿Qué tipo de música escucha en ese momento?Escucho varias cosas.Aquí en el hotel estamos escuchando los primeros discos de Caruso, hoy hablábamos de escuchar a Wagner, voy a la Opera así que vemos Rossini, Bellini, Mozart, pero mi favorito es Wagner, El Anillo y todos los demás.¿Qué libros tiene en la mesa al lado de su cama?Tengo una variedad de libros en la mesilla, estoy leyendo ficción en este momento.Leo escritores de misterios. En Princeton estoy leyendo Jacques Derrida, leo muchas cosas.¿De dónde obtiene noticias?Obtengo noticias de Internet [CNN, el ‘New York Times’]. También obtengo noticias del ‘Daily News’ y de los chismes de mis amigos.¿Ud. Se fija en las vestimentas de las mujeres? ¿Tiene alguna preferencia?Me fijo en las mujeres [risas].Hoy fui de compras con mi mujer, fuimos a Ferragamo, Gucci y Armani, así que supongo que me fijo. No voy a fiestas donde las personas se visten especialmente, voy a fiestas donde las personas se visten como personas, no caminamos por ahí en ropas de marca, entonces podría decir que no me fijo en las mujeres por la forma en que se visten.¿Qué tipo de ropas evita usar?Cualquier cosa de moda.¿Tiene mascotas?Tenemos 2 gatos, tenemos 2 hijos y las mascotas les pertenecen, siempre han tenido gatos. Puedo tolerar mascotas.¿Dónde trabaja en sus diseños y proyectos?Tengo mi estudio, mi oficina es como un Atelier, y tengo una mesa allí, no tengo una oficina aparte, me siento en el medio del estudio, tenemos como 20 a 30 personas, y puedo escuchar lo que pasa, no tengo un teléfono privado. Allí hago todo mi trabajo, mis dibujos, mis pensamientos. Trabajo con mi gente, hago maquetas, digo que quiero esto, hagamos esto, miro sus computadores, pienso cosas y escribo cosas. Estoy con los colaboradores todo el tiempo¿Para quién le gustaría diseñar algo?Supongo que me gustaría hacer un Rascacielos, tenemos un proyecto en Berlín para una torre de 200m. En Estados Unidos estamos haciendo un Estadio y esto es algo que quiero construir porque tengo interés en el Fútbol [tradicional], voy a muchos partidos. Pero me gustaría construir un edificio alto.Cuando era un niño, ¿qué quería ser? ¿Siempre quiso ser Arquitecto?No, nunca. No sabía lo que era un Arquitecto, ni siquiera sabía que existía una cosa llamada Arquitecto hasta que fui a la Universidad. Nunca quise ser nada porque nunca pensé nada ni supe nada, fui un nerd, era nada, nulo, niente.¿Discute su trabajo con Arquitectos y Diseñadores?Sí, todo el tiempo, como Leon Krier, almorzamos hoy, o Raphael Moneo, Philip Johnson. Me gusta hablar con Arquitectos jóvenes, siempre estoy hablando con gente, Jeff Kipnis, Mark Whitley, Robert Stern... hablo e intercambio ideas con mucha gente.Describa su estilo tal como lo haría un amigo suyo?Uno nunca puede saber en forma simultanea cual es la condición de la sociedad, su llamado ‘zeitgeist’, y cómo la Arquitectura debería responderle. Uno siempre ha tenido que recurrir fuera de la Arquitectura. Siempre lo he tenido que hacer para enfrentar la cuestión del ‘¿Qué debería hacer?’ y yo sostendría que la Filosofía es uno de los recursos mas aptos disponibles. Digámoslo de este modo, en todo tiempo la Arquitectura ha tenido dos roles; ser un reflejo de la Sociedad, o en un sentido ser un ‘Precursor’, no revolucionario ni radical, entre reflejo y radicalidad, eso es algo que yo llamaría Precursor. Pensando en algo que puede inquietar a alguien en el presente.Pienso en mi trabajo mas como un ‘disturbio’ que en un ‘cambio’, es un cambio radical, ciertamente no es un ‘reflejo’.Yo diría disturbio, precursor, premonición.¿Cuál de sus proyectos le ha dado mayor satisfacción?El proyecto que será más interesante para las personas de mi trabajo, a pesar de que es muy diferente de la mayoría mis trabajos previos, es el Memorial del Holocausto en Berlín. Es un tema polémico y un proyecto polémico, y creo que cuando sea construido, será... realmente no sé como será, pero será muy interesante construirlo.De los proyectos que he construido, creo que probablemente el Centro Wexner es uno que me entrega muy buenos sentimientos y continúa siendo un trabajo muy didáctico, pero creo que en el trabajo de una vida uno solo puede hacer dos o tres proyectos canónicos que serán precursores de otra cosa. Creo que uno es el Centro Wexner, y el otro puede ser el proyecto del Holocausto, y por supuesto cualquier otro que logre ser un precursor.¿Hay algún otro Arquitecto o Diseñador que Ud. aprecie del pasado?Aprecio a muchos Arquitectos, del pasado me gusta Palladio, estoy escribiendo un Libro sobre él, y Piranesi, me gusta Le Corbusier, Terragni, mi libro sobre Terragni está a punto de salir. Me gustan muchos Arquitectos.¿Y de los que están activos? ¿Hay alguno en particular que valore?Realmente respeto a Leon Krier, a pesar de que discrepo mucho con él, somos muy amigos, también Moneo.¿Algún consejo para los Jóvenes?A menos que estés verdaderamente comprometido con ser Arquitecto, en el verdadero sentido de la palabra, es un asunto terrible y no se lo recomendaría a nadie, a menos que lo tengas que hacer por una razón personal, les diría que ingresen en los negocios, las leyes, o medicina, pero no sean un Arquitecto.¿A qué le teme con respecto al futuro?A la muerte, le tengo terror a no ser eterno. No me preocupo por el dinero, trabajo o cualquier otra cosa, pero no me puedo conciliar con el hecho de irme a dormir una noche y no despertar. Es lo único que me preocupa, y trato de no pensar en ello, porque me volvería loco. Estar muerto es un pensamiento terrible, eso es lo único, todo lo demás es fantástico, la vida es increíble, a pesar de que hay cosas que salen mal, no me preocupo de nada porque sé que llegaré a mi ataúd, podré entrar, y le pondrán la tapa.Sé que llegaré ahí y cada mañana y me levanto y digo que tengo toda mi vida por delante y es cierto, y eso me da gran alegría y gran esperanza y felicidad, eso es lo que me sostiene.]]></content>
		</document>
		<document id="e0b2a971fe18c2f09b057dafa8088969" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/escribe-arqto-germn-del-sol.html">			<content><![CDATA[Marruecos : Las Alfombras son el Suelo PropioLas alfombras son el suelo propioque el nómade lleva consigo.Alfombras de seda de cactusmas frescas y suaves que la piedra,una certeza transportable,piso, cama, asiento,frescura, suavidad, cuidados,en ellas estan pintadaslas historias de las familias,son libros, riqueza, capital,pasado que va con ellos,tan leve como necesario,suelo gentil que se enrollapara llevar en el camello,y se estira para dormircuando cae la noche,con la dignidad que nunca tuvoni tendrá el mejor saco de dormirnuestro....porque la dignidad es un extrade los cuidadosque la industria no puede ofrecera la masa en masa,aunque habría que aceptar queentre un buen vino-que no tiene de naturalmas que un jugo de uvas,que sin el arte y la graciaal dia siguiente es intomableporque se avinagra-y el agua que es pura naturalezay lo mas que se puede hacer con ellaes embotellarlamedia la misma distanciay la industria si ha conseguidodarle al vino la dignidadque el rito pide para celebrarlo...creoGermán]]></content>
		</document>
		<document id="dc6bf748c07d4a9dafea55ce6219011b" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/giambattista-nolli-mapas-interactivos.html">			<content><![CDATA[Giambattista Nolli- 1748 Mapa de Roma – "is widely regarded by scholars as one of the most important historical documents of the city ever created. This project is a collaborative exploration of the exquisite Nolli engraving, through its historic significance and contemporary application."Dos profesores de la Universidad de Oregón han ido delimitando ciertas areas a las que podemos visualizar con el zoom, y establecer un recorrido equivalente en la forma al reciente desarrollo de Google Earth.Es interesante notar como la Universidad de Oregón, ha sido pionera en esta plataformas multimedia, ya que en 1995, estaban trabajando en proyecto greatbuildings, que se tradujo en un CD bastante vendido por su aceptable comportamiento tanto en PC como en MAC.Link Original en : Archinect; También ver: Pruned.]]></content>
		</document>
		<document id="d4d52b3dd5e7584026c17d42570ff528" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/londres-bienal-y-ovejas.html">			<content><![CDATA[Ante las miradas atónitas de los viasitantes, un rebaño de ovejas ocupó las calles de Londres para asistir a la inauguración de la II Bienal de Arquitectura.Una multitud entusiasta, formada por londinenses y numerosos turistas parapetada con cámaras de vídeo y de fotos para inmortalizar el momento, acompañó al rebaño de 30 ovejas a lo largo de su travesía en un ambiente completamente festivo.Los arquitectos Renzo Piano y Richard Rogers ejercieron de 'pastores' de excepción al atravesar con el ganado el Milenium Bridge, el puente peatonal que une el museo de arte contemporáneo Tate Modern con la catedral de San Pablo.Los dos arquitectos, que colaboraron en el diseño del centro Pompidou de París hace casi treinta años, volvieron a reunirse hoy en Londres para desempeñar la tarea pastoril.Piano y Rogers cumplieron esa misión con éxito a pesar del calor sofocante y de la movilización de algunos activistas pro derechos de los animales que desplegaron pancartas y acompañaron a la procesión bovina al grito de "¡Malvados!".Tras cruzar el puente, el arquitecto británico Richard Rogers declaró que había disfrutado "mucho" con la experiencia. "Ha sido un día precioso, hemos conseguido congregar a una gran masa de gente y, además, hemos participado en un trocito de historia", dijo Rogers en referencia a los pastores que hace 800 años tenían permiso para guiar sus ganados por el famoso Puente de la Torre, cercano al Milenium Bridge.El rebaño comenzó su travesía en la catedral de Southwark, en la orilla sur del río Támesis y finalizó en el mercado de Smithfield, al este de la capital británica.Según el director de la Bienal de Arquitectura de Londres, Peter Murray, este acto "sirve para que los ciudadanos se den cuenta de lo que está ocurriendo y se impliquen" en la muestra arquitectónica. Además, se quiere "llamar la atención sobre las nuevas infraestructuras que han tenido un impacto regenerador en la ciudad", explicó Murray.Precisamente, el "cambio" es el tema central de la bienal, que durante diez días, hasta el próximo 25 de junio, copará las calles y escenarios de Londres con charlas, exposiciones, proyecciones de películas, fiestas y debates. ]]></content>
		</document>
		<document id="636f8516f54162c02e66d05ba95be5d0" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/noticias-master-en-gestin-cultural.html">			<content><![CDATA[Master "Historia y Gestión del Patrimonio Cultural", que se dictará en la Universidad de Los Andes, cualquier duda comunicarse con Leonor Mac Iver a los teléfonos : 3217571 o al celular : 9-8710793. ]]></content>
		</document>
		<document id="73d1521d5f5528286982f6e0a51860b" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/programa-espacios-pblicos-en-reas.html">			<content><![CDATA[Te invitamos a participar en la próxima licitación de DISEÑO de los proyectos correspondientes al Programa Espacios Públicos en Áreas Patrimoniales 2006.Requisitos:Arquitectos con mínimo 3 años de experiencia, inscritos en el Registro de Consultores MINVU (1º y 2º Categoría).Más información en www.seremi13minvu.clA través de la presente, adjunto el ID de Chile Compras, de la Licitación de Diseño para el proyecto de la Plaza de Armas de Talagante : 48-232-LE06. El aviso y las Bases podrán ser visualizadas en el Portal a partir del 20 de Junio y la Venta será entre el 21 y 28 de Junio en la Oficina de Venta de Antecedentes del Serviu.Valor Bases: $30.000 iva incluido.29 de Junio: Visita a Terreno30 de Junio: Ultimo dia Recepción de Observaciones. Atentamente, Cynthia Ross W.Arquitecto Espacios Públicos PatrimonialesSeremi Minvucross@minvu.cltel: (56-2) 3512960 ]]></content>
		</document>
		<document id="fd947f1b75cb5852de0da4b7989de2b3" url="http://aoa-chile.blogspot.com/2006/06/resumen-de-importantes-publicaciones.html">			<content><![CDATA[Ars Sacra  Arte sacro actual, contemporáneo. Criterios actuales de la restauración en el templo o en cualquier ámbito de carácter religioso para convertirse en un canal de diálogo entre las instituciones y los profesionales. En español, inglés. AV Monografías & Arquitectura Viva Dos revistas hermanas, editadas en Madrid, que informan sobre Arquitectura internacional con dos perspectivas distintas. En español, inglés. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>