<author id="feef22d561e89b6b47cfbd73631a4b6b" url="etica-fen.blogspot.com" feed="http://etica-fen.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="fb6950ee3bb06d4894af8385693c51ca" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/analisis-caso-distribucion-ru486.html">			<content><![CDATA[CasoA fines del año 1988 la administración de Roussel - Uclaf, una compañía farmacéutica francesa de tamaño mediano - menos de 2000 millones dólares anuales de ventas - tuvo que resolver en dónde y de qué manera debía comercializar un nuevo medicamento llamado RU 486. Pruebas iníciales indicaban que el fármaco era entre el 90 y 95% eficaz para provocar el aborto durante las cinco primeras semanas del embarazo. El medicamento se popularizó como “la píldora francesa del aborto”, y la compañía y sus directivos se vieron envueltos en el torbellino de la controversia sobre el asunto.El presidente de la junta directiva de Roussel - Uclaf, el doctor Edouard Sakiz, era un médico que hacía largo tiempo estaba comprometido personalmente con el desarrollo del RU 486 y tendría que tomar la decisión final sobre su introducción al mercado. Con anterioridad en su carrera, cuando trabaja como investigador médico, Sakiz había contribuido al desarrollo del compuesto químico que era la base del RU 486. Firmemente creía que este podía ayudar a millares de mujeres sobre todo en los países pobres, para evitar lesiones o la muerte misma como resultado de abortos mal inducidos. Creía que el mundo desarrollado el RU 486 daría a las mujeres y los médicos una alternativa valiosa en lugar del aborto quirúrgico.Los ingresos provenientes del medicamento probablemente iban a ser pequeños, sobre todo durante los primeros años. Sin embargo, durante ese período, los antiabortistas armarían un boicoteo internacional de todos los productos de Roussel - Uclaf y de Hoechst, la gigante fábrica alemana de productos químicos que era su principal accionista. Tal boicot podía costarles a las dos compañías mucho más de lo que podían ganar con el RU 486. Peor aún, el boicoteo podía poner en peligro la supervivencia de Roussel - Uclaf, que era una empresa relativamente pequeña y con bajas utilidades.Lo mismo que cualquier otro ejecutivo, Sakiz también tenía responsabilidad para con las personas de su empresa. Tenía que estimar la gravedad de las amenazas de violencia contra Roussel - Uclaf y sus empleados. Al mismo tiempo, su decisión sobre el RU 486 iba a definir los valores fundamentales de Roussel - Uclaf. Ésta era una cuestión de gran importancia, porque los empleados estaban claramente divididos con respecto al medicamento: unos eran sus apasionados partidarios, mientras que los otros lo combatían por razones éticas o porque temían que el boicoteo causara daños a Roussel - Uclaf y sus demás productos. Sakiz sabía que la discusión estaba socavando el espíritu de trabajo de los empleados y ocupando mucho tiempo de la administración, y que su decisión comprometería a Roussel - Uclaf en un sentido u otro……El gobierno francés era dueño del 36% de la compañía. El Ministerio de Salud reglamentaba estrechamente a la empresa, y determinaba así las oportunidades de negocio. El gobierno aprobaba la introducción del medicamento con base en los derechos de la mujer, en el valor de un procedimiento médico menos invasivo y en la perspectiva de reducir los costos nacionales de la salud, al reemplazar la cirugía con la píldora.Hoechst, que era la propietaria del 55% de ROUSSEL - UCLAF, era otra parte interesada, y también le hacía fuertes exigencias éticas a la compañía. El presidente de su junta directiva era un religioso practicante que se oponía al aborto por consideraciones morales y que repetidamente había hecho conocer en público su posición. Además, Hoechst se comprometía en su declaración de misión con elevados principios, y esa declaración se había promulgado en parte como reacción al papel que desempeñó Hoechst en la producción del Zyklon B, un gas venenoso que se usó en las cámaras de gas de Auschwitz. (Este retazo de historia no pasó inadvertido para los agitadores contra el aborto, algunos de los cuales hicieron desfiles ante las instalaciones de Roussel - Uclaf llevando pancartas que decían: “El RU 486 convierte el útero materno en una cámara de gas”.)China era otro poderoso actor en el drama. Quería tener acceso al RU 486 con fines de control de la población. La premisa moral de la posición China era evitar la miseria y los riesgos de inanición como resultado del crecimiento descontrolado de su población.Problema éticoEl problema del Sr Edouard Sakiz (quien trabaja para Roussel – Uclaf) es introducir al mercado o no la píldora RU 486 de carácter abortivo. Comercializar la píldora podría implicar que los antiabortistas armaran un boicoteo internacional de todos los productos de su principal accionista poniendo en peligro la supervivencia de Roussel – Uclaf y de las personas que trabajan en la empresa. No comercializar la píldora le podría traer problemas con el ministerio de la salud (que también es dueño de la empresa) y se dejaría de ayudar a las mujeres que tenían abortos mal hechos, perdiendo la oportunidad de respetar los derechos de la mujer y de bajar los costos de saludFactores condicionantes-La posibilidad de ayudar a mujeres (sobretodo en países pobres) a no tener que sufrir abortos mal hechos- Clara posibilidad de Boicot a la compañía por parte de grupos anti-aborto- Responsabilidad sobre los trabajadores de la empresa- Presión en contra y a favor de la píldora de parte de los diferentes accionistas de la empresaFactor detonanteEl hecho de que la píldora había probado su éxito y había que determinar su distribuciónCriterios de solución-       Dar opciones a las mujeres y respetar sus derechos-       Estabilidad de la empresa-       Respeto a la ética del accionista mayoritario-       Obedecer al gobierno francésPosibles alternativas de solución-       Sacar a la venta la píldora-       No vender la píldora-       Vendérsela al gobierno francés para que el la distribuya -       Lograr hacer parecer a la empresa como obligada a distribuirlaFilósofosAristóteles: El hecho de exponer la empresa por un bien mayo es un hecho virtuoso, lo ideal es distribuir sin poner en riesgo nadaKant: Las personas no pueden ser solo medios, en este caso las mujeres son un fin pero si se distribuye la píldora se estaría usando como medio al accionista mayor y a los trabajadores, que ponen dinero y trabajo pero no se les respeta.Mill: Distribuir la píldora ya que eso beneficia a la mayor cantidad de personas, las mujeres.Habermas: No todas las partes participan de igual manera en la decisión, la decisión en principio la toma Sakis y el directorio de la empresa, y existen presión del gobierno francés, las mujeres no tienen como expresarse.Gilligan: La decisión que se tome, estará vulnerando de alguna manera a alguna parte, aunque la pone mayor consideración a todas las partes no depende directamente de Sakis y es la de logra parecer obligada a distribuirla.Dussel y Héller: En este caso las marginadas son las mujeres y para respetar sus derechos habría que distribuir la píldora.Solución recomendada y por queYo le recomendaría a Edouard Sakis seguir produciendo la píldora pero tratar de hacer parecer como que la decisión de distribuirla no es de ellos, con esta solución se evita los problemas que le provocaría un boicot a la empresa, ya que esta aparecería como obligada, en este caso por el gobierno francés, a producir la píldora y  además no figuraría públicamente como el que la entrega y ayudaría a las mujeres como se pretendía. El único problema de esta solución es que no se solucionaría el conflicto con el accionista mayor, aunque a mi entender ellos no pueden pasar por arriba del gobierno francés ni obligar a todo un país a pensar como ellos, además de perder las ganancias provocadas por esta píldora, por muy bajas que sean.]]></content>
		</document>
		<document id="763ebb79bc6df4499cd97989da932b54" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/analisis-de-iron-man-por-valentina.html">			<content><![CDATA[Sinopsis de la películaEl estilo de vida despreocupado de Tony cambia de manera radical cuando su convoy sufre un ataque, tras una prueba de armamento que supervisa personalmente, y se ve convertido en prisionero de un grupo de insurgentes. Herido por un fragmento de metralla, que se aloja cerca de su corazón ya debilitado y pone en peligro su vida, Tony se ve forzado a crear un arma devastadora para Raza, el misterioso cabecilla de los insurgentes. Tony ignora las exigencias de sus captores y utiliza su intelecto y su ingenio para crear una armadura que lo mantenga con vida y le permita escapar de su cautiverio.Problema del agente éticoEl problema del agente ético Tony Stark, es decidir entre la acción de realizar el misil “Jericho” para los musulmanes o la acción de no realizar el misil para ellos. En principio realizar el misil Jericho para los musulmanes implicaría darle un arma muy poderosa a un grupo de asesinos que tienen mucho poder en el mundo lo que provocaría poner en peligro muchas vidas a lo largo de toda la tierra, pero supuestamente lo dejarían en libertad. El no realizar el misil implicaría su muerte instantánea, y el no saber por qué los musulmanes tienen tantas armas bajo su poder construidas por su empresa Stark. Factores condicionantes:-          La metralla que tiene dentro de su cuerpo la cual hará que se muera dentro de una semana. -          El electroimán que impide que los fragmentos de metralla lleguen a su corazón, lo que le da algún tiempo más para estar vivo, dándole alguna esperanza de que existe algún método que lo mantenga con vida. -          El legado de su padre y el trabajo de él mismo está en manos de los “asesinos más grandes del mundo”.  Es decir, el trabajo de toda la vida de su padre y de Tony Stark, su hijo, está en manos de los asesinos. Por lo que pone en duda si quiere que todo el mundo recuerde al “gran” Tony Stark de esa forma. Su industria Stark cambio el rostro de la industria armamentista la cual fue realizada y construida para fabricar armamentos que hagan que la paz, la libertad y la protección se promueva tanto en E.E.U.U como en todo el mundo.  Por lo que el fin de la realización de las armas por Stark era asustar a los malos para que nunca más hubieran ataques terroristas. -          La personalidad arrogante, egocéntrica e individualista de  Tony Stark, el cual jamás se ha preocupado por el cómo están las personas que les rodea. Factor detonante:Se produce al momento que los musulmanes le piden a Tony Stark que realice el misil Jericho o lo matarán, pero Stark se da cuenta que todo el armamento que tenían los musulmanes en ese minuto provenían de la fabricación en su propia industria Stark. Alternativas de solución:-       1- Tony Stark realiza el misil Jericho para los musulmanes, sabiendo que estos podrían o no cumplir la promesa de dejarlo con vida después de haber  fabricado el armamento.  Lo más probable es que después de que Tony realizara el misil, los musulmanes lo matarán de todas formas, pero es una opción para salir con vida de la situación. -      2-    Dejándose llevar por su arrogancia y su personalidad individualista, tratara de convencer a los musulmanes que lo dejen con vida, lo devuelvan a su hogar y prometerles que los armamentos que el fabrique desde ahora en adelante, se los va a vender también a ellos. -      3-   Reusarse completamente a fabricar el misil, y dejar que lo maten, si al final y al cabo moriría de todas formas dentro de una semana, debido a la metralla que se estaba dirigiendo a su corazón. Además de no realizar nada, a pesar de saber que los malos tienen los armamentos más poderosos del mundo en sus manos. -    4- Buscar alguna forma para mantenerse con vida y engañar a los musulmanes y de esta forma pensar un plan para escaparse y advertirle a todo el mundo que “los asesinos más grandes del mundo” tienen en sus manos el armamento más poderoso que se ha construido en la tierra (fabricado por su propia empresa). Para que luego se tomen las medidas necesarias para que no ocurra un desastre mayor en el futuro y hacer lo posible para que las armas desaparezcan de las manos de los malos y evitar que se provoquen guerras. Criterios de decisión:-        -  Velar por la paz de las personas de E.E.U.U. y del mundo entero.-         - Ser libre-         - Que los armamentos no queden en mano de los malos.Inspiradores de acción:Aristóteles: Si Tony Stark decide realizar el misil, estaría yendo en contra de todo el legado y el propósito del cual se basa la construcción de armamento de la industria Stark. Por lo que estaría aprendiendo un vicio si decide realizarlo, pero si su decisión es no fabricar el misil Jericho para los musulmanes estaría aprendiendo una virtud, ya que estaría actuando conforme al legado de su empresa y de él mismo.Kant: Si Tony decide realizar el misil, acá las personas pasarían a ser solo medios para su salvación. Es decir el estaría dispuesto a fabricar un arma para los asesinos, poniendo en peligro millones de vida para solo salvarse y que los musulmanes lo dejen con vida. Por lo tanto según Kant no debería de realizar el misil ya que esto provocaría que las personas fueran solo medios y no un fin.Mill:Según Mill, la mejor opción sería no realizar el misil, ya que se salvarían muchas más vidas y el beneficio sería mejor para una cantidad mayor de personas. Ya que al no realizar el misil se estaría previniendo que una de la mayor arma mundial cayera en manos de los malos.Habermas: Según Habermas en esta situación no hubo una participación igualitaria por parte de las personas involucradas en el conflicto, ya que los musulmanes tenían amenazado a Tony Stark condicionando en gran medida su opción de decisión, la cual se reducía a “realizar el misil o morir”.Gilligan: Podemos ver que el cuidado y el afecto de las personas participantes no se estaba tomando en cuenta, ya que Tony Stark estaba en una situación de desesperación en la cual se encontraba en un lugar aislado de Afganistán, lo que impedía su rescate y además se encontraba en una situación de vida o muerte. Lo que condicionaba en gran medida la respuesta a la alternativa que los musulmanes le habían propuesto.Dussel y Heller: Según Dussel y Heller, Tony Stark no debería de realizar el misil ya que de esta forma la necesidad de los marginados (los que en este caso estarían en peligro si este armamento quedara en manos de los asesinos) se estaría considerando en las opciones para elegir una decisión.Solución escogida:Basándonos en todo los pensadores anteriormente descrito podemos notar que la alternativa más ética a optar sería la solución cuatro. Debido a que Tony Stark no estaría fabricando el misil para los asesinos más grandes del mundo y además buscaría una opción de salir con vida para advertirle a todos la situación que está ocurriendo, y de este modo poder tomar medidas para que los malos no puedan seguir obteniendo los armamentos fabricados por él, ya que eso pone en peligro a muchas personas. Según Aristóteles Tony Stark estaría aprendiendo una virtud al no realizar el misil, según Kant con esta decisión las personas no estarían siendo solo medios sino que también fines, es decir actuar a favor de la salvación de muchas personas. Por el lado de Mill también esta opción se ve como éticamente buena ya que se está actuando para el beneficio de una cantidad mayor de personas, al tratar de que Tony Stark viva y luego evite que los asesinos tengan este poderoso armamento en su poder. Según Dussel y Heller esta alternativa toma las necesidades de los más marginados, aquellos que ni siquiera pudieron articular por si silos su defensa. Es por esto que la opción más éticamente a optar sería la solución número cuatro.]]></content>
		</document>
		<document id="d2983bd8aca3f8bde66126909312647c" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/analisis-de-pelicula-soy-legenda-por.html">			<content><![CDATA[Año 2012. Robert Neville (Will Smith) un gran científico, es el último hombre vivo que hay sobre la Tierra, pero no está solo. Los demás seres humanos se han convertido en una especie de vampiros y todos ansían beber su sangre. Durante el día vive en estado de alerta, como un cazador, y busca a los muertos vivientes mientras duermen; pero durante la noche debe esconderse de ellos y esperar el amanecer. El problema ético cuando Robert Neville junto con Ana Montez (Alice Braga) y su hijo, llamado Ethan (Charlie Tahan) refugiados en una casa son atacados por un enorme grupo de vampiros. Al tratar de esconderse en el sótano, donde Robert tenía su laboratorio, se encuentran acorralados ya que no hay más salida que esconderse en un pequeño contenedor. Frente al inminente ataque Robert se da cuenta que ha encontrado la cura y decide dar el antídoto a Ana junto a su hijo para que estos se escondan en el contenedor y puedan salvarse, pero para ellos debe retrasar al grupo de vampiros por lo que él se decide inmolar esperándolos con una granada en la mano.1.    Problema del Personaje El problema del agente ético Robet Neville es decidir entre acción A: intentar preservar su propia vida escondiéndose en el pequeño contenedor-búnker dejando morir a Ana y a su hijo, y la acción B: sacrificarse para poder salvar a sus amigos. Sin embargo ambas acciones conllevan a la protección del antídoto para salvar a la humanidad del virus que los transformaba en una especie de vampiros.2.    Factores Condicionantes·         La pérdida de todos sus seres queridos por parte del virus.·         La protección y salvación de una familia (Ana y su hijo)·         La protección del antídoto3.    Factor DetonanteEl vampiro alfa al intentar entrar a la guarida, rompiendo el panel, provoca que entre el quiebre del vidrio se forme una especie de mariposa lo que hace que Robert recuerde a su hija y lo relacione con un tatuaje que tenia Ana, interpretándolo como una señal.  4.    Criterios de decisión·         Salvar a Ana junto a su hijo implicaría salvar a una familia, mientras que Robert se encontraba solo ya que su familia había muerto.·         Existía mayor probabilidad de sobrevivir de Ana ya que el vampiro alfa tenía como objetivo fijo matar a Robert.  ·         El único sentido que tenia Robert para vivir era encontrar el antídoto y lo había conseguido finalmente. 5.    Que aconsejarían:Aristóteles: Dar la vida por Ana y su hijo y por el resto de la humanidad es visto como un acto virtuoso.Kant: Robert es visto solo como un medio para la salvación de la humanidadMill: claramente Robert eligió correctamente, debido a que con su sacrificio la probabilidad de salvación de la humanidad era mayor, además a través de esto salvo directamente dos vidas (Ana y su hijo).Habermas: el agente ético decide de una manera autoritaria sacrificar su vida por el bien mayor.Gilligan: Robert al tomar su decisión solo se baso en su interpretación y percepción personal de las señalesDussel y Heller: las necesidades de los marginados fue el elemento decisivo al tomar la decisión el agente ético, ya que buscaba salvar a estos.6.    Alternativas·         Intentar calmar al grupo de vampiros dando a entender que el había encontrado la cura.·         Que Ana se suicidara al detonar la granada junto al grupo de vampiros.·         Intentar esconderse todos en el contenedor-bunker  y esperar a que amaneciera para que los vampiros se fueran.7.    Solución RecomendadaLa solución que tomo Robert fue la correcta, debido a que si Robert intentara proteger su vida junto a la de Ana y su hijo, lo más probable es que todos hubiesen muerto perdiéndose así el antídoto.]]></content>
		</document>
		<document id="9f2f0c4736bc3b4c04e468135c64c5c" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/analisis-v-de-venganza-por-cristian.html">			<content><![CDATA[PROBLEMA ETICO.El problema del agente ético, en este caso Evey (Natalie Portman), es decidir si enviar el vagón del metro cargado con el cuerpo de V junto con explosivos hacia el Parlamento, como una táctica de terrorismo y manifiesto de su oposición en una época en la cual Gran Bretaña era un estado fascista con persecución a opositores políticos, minorías religiosas, ideológicas, raciales, étnicas y sexuales, etc. Por una parte si Evey tomaba la decisión de enviar la bomba terminaba con ese régimen dictatorial y sería el inicio de un mejor gobierno, de una época de paz y tranquilidad en Londres. Y si tomaba la decisión de no enviar el tren este régimen fascista seguiría vigente, las personas continuarían encerradas o caminando con miedo por las calles de la ciudad y además las autoridades de ese momento buscarían a Evey para matarla ya que estaban informados de su unión y complicidad con V. FACTORES CONDICIONANTES.Existencia de un régimen dictatorial. Evey estaba enamorada de V y sentía rabia de lo que habían hecho con él (le dispararon hasta matarlo). Sentimientos negativos contra las personas que asesinaron a su familia.Nuevo estado mental inculcado por V, que llevó a que Evey no sienta el miedo que sentía antes. FACTOR DETONANTE.El factor detonante es la muerte de V que provoca un sentimiento de angustia pero al mismo tiempo hace a Evey responsable y siente que debe terminar la misión que algún día él empezó. AUTORESAristóteles: En el caso de enviar el vagón del tren hacia el parlamento sería una decisión poco egoísta por parte de Evey ya que al hacer esto estaría pensando el bienestar de su país. Lo estaría haciendo por todas las veces en que se pasaron a llevar los derechos humanos de las personas. Por todos los maltratos e incluso asesinatos cometidos por parte del gobierno. Kant: Evey por una parte sería un medio para V, ya que a través de ella V podría concluir con su misión de acabar con el parlamento y con el gobierno fascista que se estaba llevando a cabo. Pero por otra parte ella fue querida y apoyada por él durante todo el tiempo en que fue buscada por personas del gobierno que querían matarla. V hizo que Evey perdiera el miedo que había sentido toda su vida desde la muerte de sus padres. Evey hace que V sienta algo más que rabia y ese sentimiento de venganza, ya que al final él se enamora de ella. Mill: Se debe buscar lo mejor para la mayor cantidad de personas, por lo que podemos pensar que la mejor decisión sería enviar el tren, ya que si bien morirían unas cuantas personas en la explosión todo el país se sentiría libre y se acabaría los maltratos y asesinatos por parte del gobierno Habermas: En este caso las dos personas involucradas en el conflicto ético (Evey y V ) estaban de acuerdo con la decisión de enviar el tren al parlamento. Gilligan: En el caso de enviar el tren se pasaría a llevar el derecho a vivir de las personas que se encontraban en ese minuto en el parlamento. Pero por otra parte el envío de la bomba al parlamento sería una forma de defender los derechos de todas las personas de Londres los cuales fueron pasados a llevar durante mucho tiempoALTERNATIVAS DE SOLUCIÓN.Si nos enfocamos en el momento en el cual la protagonista se encuentra frente a la decisión de enviar el vagón lleno de explosivos hacia el parlamento o no, ella está en una situación límite, en donde solo tiene dos alternativas reales. Estas alternativas son:Enviar el vagón, terminando el trabajo que empezó V de eliminar a todos los altos mandos del régimen actual, dando espacio a que las personas puedan elegir otra forma de vivir. No enviar el vagón, lo que conduciría a que la protagonista sea perseguida, muy probablemente capturada y asesinada por el régimen actual, el cual sin duda alguna continuaría y el legado de V se perdería. Ahora si creemos que ella podría solucionar el problema de una forma pacífica, tomando la decisión de no continuar con el trabajo de V, lo que en este caso me parece improbable por no decir imposible, tendría más alternativas, sin embargo no creo que sean factibles: Entablar un dialogo con los altos mandos actuales. Hacer protestas masivas en las calles. Buscar apoyo y no tomar toda la responsabilidad en sus manos.• ]]></content>
		</document>
		<document id="85483090fe52c5681bfb9d3d4db398bf" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/dejar-la-casa-de-los-padres.html">			<content><![CDATA[Problema: El problema del agente, que quiere dejar la casa de sus padres, es decidir si tomar la decisión de irse, lo que implicaría independencia, pero también la responsabilidad de mantenerse o seguir en la casa de los padres donde se tiene cierta comodidad, menos responsabilidades, pero el cumplimiento de las reglas de la casa.Condicionante:1)      La  familia, en el sentido de apoyar la decisión, que asume hoy los costos de mantener al hijo y con la cual existe también un afecto y toda una experiencia de vida juntos.2)      La propia satisfacción de ser auto suficiente y responsable de si mismo.3)      Los medios económicos para poder dar este paso y asumir que quizá no se podrá vivir en las mismas condiciones que la casa de los padres.4)      Encontrar un lugar adecuado a los requerimientos de ubicación, tamaño y gusto. Detonante: Crecemos y debemos dar en algún momento el paso de abandonar el nido de los padres, ya sea porque empezamos a trabajar y somos  capaces de solventar nuestros gastos, o estamos aburridos de cumplir reglas y queremos tener nuestra independencia. También empiezan los conflictos por espacio, necesidad de estos o de privacidadCriterio de decisión: 1)      Si se tienen los medios económicos para hacer el cambio.2)      Existe alguien con quien pueda convivir y compartir los gastos.3)      Se está dispuesto a alejarse de los padres e independizarse.4)      Estado de la relación con los padres y convivencia.5)      Contexto familiar y social, puede ser mal visto irse de la casa o puede ser mal visto seguir en la casa de los padres cuando ya se puede ser independiente.Alternativas: 1)      Quedarse en la casa de los padres, queriendo irse, porque todavía no cuenta con los medios económicos para cambiarse.2)      Quedarse en la casa de los padres,  a pesar de poder realizar el cambio, porque no se atreve, o se siente todavía muy ligado a su familia.3)      Irse de la casa, aunque no se tengan todos los medios y jugársela por esa opción y crecer.4)      Esperar para irse de la casa casado cuando ya tenga todos los temas económicos resueltosAutores: •          Kant: Imperativo categórico de lo que debe hacerse y que sea válido para todos. El agente debe dejar la casa de sus padres cuando cuente con los medios económicos.•          Aristóteles: El acto virtuoso, deja la casa para hacerse cargo de si mismo.•          Giligan: La perspectiva del cuidado, si está bien en la casa de los padres y no tiene problemas de convivencia debe quedarse.•          Dussel: Pensando en el más débil debe quedarse ya que siempre será más difícil estar solo.•          Mill: La mirada de las consecuencias, debe irse si ya está en edad de ser independiente y crecer.•          Habermas: La mirada del proceso, si ya está trabajando y tiene los medios el siguiente paso independiente de la relación con su familia es independizarse o sea irse de la casa de los padres.Solución:Si el agente cuenta con lo s medios económicos debe dejar la casa de los padres y así vivir el proceso de independencia y crecimiento, donde además se gana libertad y autonomía.Extrapolación del Problema:Cuando las empresas deciden expandirse, siempre hay temor de no poder cumplir con los compromisos financieros de la expansión, si se hace un estudio adecuado y se tiene los capitales para hacerlo, las empresas debieran seguir creciendo, ya sea horizontalmente, o geográficamente. En caso de no tener los medios económicos no debiera arriesgarse.]]></content>
		</document>
		<document id="c19e3fa13ce99a004bc01f8d716c6bd1" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/dilema-etico-por-daniela-herrera.html">			<content><![CDATA[Resumen de la situaciónLa situación ocurre en una familia con 5 hijos, siendo el mayor de tan solo 13 años, Pablo. El padre hace unos meses sufre una fuerte y dolorosa enfermedad, la cual ha llevado que este esté postrado en la cama sin poder pararse, por lo que lo imposibilita trabajar. Por otra parte, la madre debe estar al lado de su marido constantemente sin poder despegarse de él, ya que necesita de ayuda para realizar todas las funciones humanas, y además debe cuidar a sus hijos, entre ellos 2 guaguas, una de 5 meses y otro de 2 años.  De esta forma, toda la carga económica recae sobre Pablo, quien constantemente busca trabajos que realizar para aportar con dinero a la familia.  Este niño se caracteriza por su espíritu de sacrificio, y lealtad con la gente que lo ayuda, teniendo valores de respeto hacia los demás bien inculcados.Hace un mes, un supermercado le permite trabajar envolviendo mercadería en las cajas, recibiendo propinas que entrega la gente a su voluntad. Un día, después de haber ayudado a una señora con las bolsas, esta le entrega mil pesos, y sin ella darse cuenta, se le caen diez mil pesos de su billetera, y se va dándole las gracias al niño por su ayuda. Problema del agente éticoEl problema del agente ético Pablo, es decidir entre recoger el billete de diez mil pesos y quedárselo él, o recogerlo y llevárselo a la señora.  Si recoge el billete y se lo queda para él, aporta con más dinero para sustentar a la familia, aliviando un poco el dolor de esta para sobrevivir a la situación en la que está.  Y si lo recoge para dárselo a la señora, es consecuente con su espíritu de compromiso y lealtad con la gente que lo ha ayudado, evitando el sentimiento de culpa por lo que hizo.¿Por qué este es un dilema ético?Lo que hace que este problema sea un dilema ético es que existen decisiones involucradas que incluyen factores éticos para el niño, ya que Pablo al robarse los diez mil pesos está transgrediendo la honestidad y compromiso que toda su vida a llevado, involucrando a personas en su decisión que quizás nunca esperarían esa respuesta por parte de él, dejando de lado también esta lealtad que él siempre ha cumplido hacia las personas que lo ayudan. Por otra parte la integridad del niño también está en juego en esta situación, ya que él sabe que robar no es correcto personal ni legalmente.  Además, la decisión del niño, pone en riesgo su trabajo en el supermercado si es descubierto o visto por alguien que cuente a los encargados del local, y la decepción de la señora que lo ayudó.Factores condicionantes1) Situación insostenible que vive la familia2) Ser el sustento económico de su familia en estos momentos3) Compromiso que siente con las personas del supermercado y con las que le ayudan4) La dificultad para encontrar trabajos en estos tiemposFactor detonanteEl que la señora no se de cuenta de la caída del billeteAlternativas de Solución1)      Recoger el billete de diez mil pesos y quedárselo para él sin decirle a nadie2)      Recoger el billete de diez mil pesos y llevárselo a la señora3)      Recoger el billete de diez mil pesos y llevárselo al encargado del local para que él vea lo que hace, pudiendo entregárselo a la señora cuando vuelva al local4)      Hacer como que no vio el billete e irse sin recogerlo.Visión de los filósofosAristóteles: No tomes decisiones pensando en tus problemas, sino que piensa en lo adecuado éticamente. Kant: El quedarse con el dinero no es solo un medio para ayudar a su familia, sino que un delito contra la ley y tus virtudes éticas, piensa en lo que pasaráMill: Dado que la familia solo cuenta con Pablo como sustento económico, desean que siempre se obtengan las mejores consecuencias, por lo que decisiones que arriesguen estas condiciones no deben ser las adecuadasHabermas: La decisión de Pablo depende de la percepción que el tiene de los que lo rodean, pudiendo influir esta en la continuación de su vidaGilligan: Las necesidades de los integrantes de la familia de Pablo deben ser toadas en cuenta por el al momento de tomar una decisión, ya que esta ultima puede cambiar totalmente el futuro de la familiaDussel y Heller: Las necesidades económicas del agente ético son muy altas en el momento de tomar la decisión, por lo que Pablo debe actuar pensando además en lo que provocaría una determinada decisiónSolución escogidaAnalizando cada una de las soluciones planteadas, con los pro y contra que significa tomarla, la solución que menos transgrede los valores y principios de Pablo, y además que menos personas afectadas tendría, es la solución 2: Recoger el billete de diez mil pesos y llevárselo a la señora.  Con esta decisión Pablo actúa acorde a los valores de honestidad e integridad que como describimos al comienzo son importantes para él; además esta respetando tanto a la señora involucrada y al encargado del supermercado que le permitió trabajar en el local, pensando en que no cometería nada no debido.  Sin embargo, Pablo pierde un dinero extra para aportar a su familia que tanto lo necesita, pero también  existe la posibilidad que la señora como recompensa por su honestidad le de algún premio o parte de ese dinero; Además comparado con lo que podría ocurrir con tomar otro tipo de decisión como la 1, donde el niño estaría poniendo en riesgo lo que significa él para su familia como aporte económico y sustento general para esta, o como la 3 o 4, donde otra persona podría de igual forma quedarse con el billete, o  recogerlo y llevárselo en el caso de la solución 4,  puedo decir que la opción más ética para Pablo sería la solución 2.]]></content>
		</document>
		<document id="e50bcd495b7860ee7c0d764fdfc4cf8f" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/dilema-moral-pelicula-amador.html">			<content><![CDATA[Este es el Dilema Moral que presenté hoy en mi examen. Incorporé el feedback del profesor, corrigiendo y agregando algunos puntos.Poniendo en contexto...Marcela es una inmigrante casada y con problemas económicos, que se ve obligada a cuidar a Amador, un señor mayor enfermo, postrado en cama, en ausencia de su familia. Marcela no tiene buena relación con su esposo y le oculta su embarazo. A los pocos días Amador muere solo en la casa y ella decide ocultar este hecho ya que eso representaría quedarse sin trabajo y sin un dinero que necesita imperiosamente.Link de la sinopsis...http://www.youtube.com/watch?v=s-ettDrkoeM1. ¿Cuál es el problema del personaje?El problema de Marcela, es decidir entre dar aviso del fallecimiento de Amador y no darlo, porque, en principio, darlo significaría perder su trabajo, y una fuente de ingresos que necesita imperiosamente, y no darlo significaría cometer un delito y exponerse al juicio social y al poder judicial.2.¿Cuales son los factores condicionantes?a. Lo fácil que resulta encubrir el fallecimiento dada la ausencia de familiares de Amador.b. La enorme necesidad que tiene Marcela, dado su embarazo y la mala relación que tiene con su esposo.c. El peso de la conciencia de la protagonista quién, como vemos en la sinopsis, tiene sus valores claros.3.¿Cuál es el factor detonante?El fallecimiento de Amador.4. ¿Cuáles son los criterios de solución del problema?a. Esconder el fallecimiento de Amador significaría asegurar su salario por un tiempo más.b. Dado su embarazo y la mala relación con su esposo, perder su fuente de ingreso la deja en una difícil  posición.c. Algún día se va a saber sobre la muerte de Amador, y ella será descubierta.d. Existe la posibilidad de "patear" el problema para después.5. Qué aconsejaría:-Aristóteles: No tomes decisiones basado en tus ambiciones, opta por la decisión ética, da aviso sobre la muerte de Amado, y así te sentirás virtuosa.-Kant: Amador no es sólo un medio para obtener ingresos, sino que también es persona y debe respetarse en su vida y muerte. Amador merece una muerte digna.-Mill: Dado que la familia no tiene mayor interés y Amador ya se encuentra muerto, quizás Marcela y su hijo obtendrían las mejores consecuencias posibles.-Habermas: La decisión es completamente unilateral, pues el otro sujeto se encuentra fallecido y sus familiares aún no conocen de su muerte.-Gilligan: No se le pone cuidado a la persona tratante, aunque ya se encuentra muerto, lo que el hubiese querido sería una muerte digna.-Dussel y Heller: Amador, ya fallecido, se encuentra totalmente desvalido y marginado, por lo que sus necesidades deberían ser tomadas en cuenta.6. Alternativas de Accióna. Dar aviso del fallecimiento de Amador, perdiendo el su empleo.b. "Patear" la decisión, conviviendo con el cadáver, obteniendo su sueldo por un tiempo y luego, pasado cierto tiempo, dar aviso del fallecimiento.c. No dar aviso y seguir obteniendo su sueldo y en cierto momento, darse a la fuga.d. No dar aviso y esperar a que la familia se de cuenta, acatando las consecuencias.7. ¿Qué solución le recomendaría?Dado que la principal motivación de Marcela proviene estrictamente de un problema de dinero, y dado también que esta persona tiene sus valores claros y una conciencia que puede pesarle en el futuro, mi recomendación sería hacer lo éticamente correcto y dar a conocer la muerte de Amador, pues ella tiene alternativas de acción para conseguir el dinero que necesita. De acuerdo a las distintas visiones, las necesidades del desvalido son un poco difíciles de ver, puesto que la persona está fallecida, pero es importante considerar que todo ser humano merece una muerte digna y su familia tiene derecho también a conocer el estado en que se encuentra esta persona.]]></content>
		</document>
		<document id="6e26b8e91f4ce3b060fb6ed27523f21a" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/el-dilema-de-maria-por-maria-jesus.html">			<content><![CDATA[CASO.Juan, ¿vistes lo que hizo Nina?” le dice María a Juan en el restaurante donde trabajan.  “No” contesta Juan.  “Se le acaba de romper la bolsa del queso mozarella y el queso se cayó en el piso.  Ella miró para todos lados, lo recogió y lo puso en la ensalada.” le contesta María.  “¿Estas segura?” pregunta Juan.  “Si, yo lo ví” contesta María.  “Vamos a decírselo al gerente” le dice Juan.  ‘Eso es lo malo.  El lo vio todo y no hizo nada” dice María.  “No puede ser, habla con él, pues quizás hay algo que tú no sabes.” le contesta Juan.  “Eres tan malo como él” dice María enojada.  “No es eso, es que quiero estar seguro de que es verdad.  Vete y habla con él.” le dice Juan.  María va al gerente y empieza a gritarle.  “¿Cómo permitiste que echaran el queso en la ensalada después que cayo al piso.”  “¿De que hablas, María?”  le dice el gerente.  “Tú eres el gerente y eres responsable de todo lo que ocurre aquí.” le sigue gritando María.  “Yo no se de qué hablas, yo no ví nada.”  le dice el gerente.  “Ahora, además, eres un mentiroso.  Esta no es la primera vez.  Yo he visto como usas algunos productos ya expirados.  No sé como la gente no se muere después de comer aquí y es tu culpa.” le dice María enojada y se aleja.  El gerente la mira y le dice a los trabajadores que ella está pasando por tiempos difíciles y se va.  “No es la manera en que debiste decirlo.”  Le dice Juan a María cuando ésta regresa a su lado llorando.  “Juan, es que no es la primera vez.  Una vez quería que yo sirviera una comida media cruda para avanzar y cuando le dije que no porque los clientes se podían enfermar y me dijo que me botaba cuando lo amenacé con informarlo al jefe.  Así que me quedé callada porque necesito este trabajo.  Pero esta vez si lo voy a reportar al jefe o a los inspectores de salud.” dice María exaltada.  “Ten cuidado María, pues necesitas evidencia y él lo va a negar todo.” le dice Juan.  “Pues no me importa, esta vez lo voy a reportar, pues está violando la ley y los clientes pueden afectarse” termina diciendo María.Problema del personaje:El problema deñ agente ético María es decidir entre reportar al jefe y/o inspectores de salud acerca del comportamiento del gerente del restaurante, y la quedarse callada y seguir trabajando como si nada hubiera pasado, porque en principio, reportar al jefe y/o inspectores de salud acerca del comportamiento del gerente del restaurante implicaría arriesgar su continuidad en la empresa si no obtenía las suficientes pruebas para acusar al gerente, y porque quedarse callada y seguir trabajando como si nada hubiera pasado implicaría poner en peligro la salud de los clientes, y con ello la reputación del restaurante. Factores condicionantes:- En variadas ocasiones el gerente ha utilizó ingredientes cuya fecha de vencimiento había expirado, para cocinar platos de comida en el restaurante.- Tiempo atrás, el gerente pidió a María que sirviera un plato de comida cruda, pues no había tiempo para terminarlo de cocinar. - En cierta ocasión María amenazó al gerente con denunciarlo a las autoridades, y éste le devolvió la amenaza asegurando que de hacer eso, él la iba a despedir. - María observa a Nina recoger el queso que había caído al suelo, para volver a meterlo dentro de la ensalada, todo esto siendo observado por el gerente quien se limitó a permanecer en silencio y no hizo nada al respecto.Factor detonante:María encara al gerente por sus reiterados comportamientos, quien se hace el desentendido con la situación y deja frente al resto de los empleados a María como si ésta estuviera hablando cualquier cosa, producto de que estaba con problemas personales.Criterios de decisión:- Muchos clientes podrían salir perjudicados producto de la mala higiene y preocupación por los alimentos dentro del restaurante.- La continuidad del restaurante corre peligro puesto que tarde o temprano, estas malas prácticas podrían ser descubiertas.-La reputación del restaurante también está en juego, puesto que si algún cliente se enfermara, mucha gente dejaría de acudir a comer a ese lugar.- María esta poniendo en riesgo su propio empleo si es que no logra probar la acusación que está haciendo.  Consejos de los filósofos:- Aristóteles: Acusar al gerente de modo de salvar la reputación del restaurante, la salud de sus clientes y su continuidad, realizando un acto virtuoso.- Kant: El gerente es utilizado como un medio para denunciar un problema latente en el local de trabajo.- Mill: Acusar al gerente puesto que así se "salva" a la mayor cantidad de personas sobre este problema.- Habermas: Empoderamiento de María para poder enfrentar a su primera autoridad que es el gerente, quien además la tiene amenazada en caso de que ella hable.- Gilligan: María al tomar su decisión se basa en el bienestar de los propietarios del restaurante, del resto de los empleados y de los clientes.- Dussel y Heller: En este caso la persona marginada sería María, por lo que de denunciar al gerente, no existirían asimetrías de poder que avasallaran a ninguna de las partes.Solución propuesta:María debe acusar al gerente ante las autoridades, puesto que con toda seguridad podrá recibir el apoyo de sus compañeros de trabajo para atestiguar en contra de éste, de modo de demostrar su culpabilidad. ]]></content>
		</document>
		<document id="cdde43581e1345fb4311e35cbc09b25" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/el-silencio-de-michelle-bachelet-ante.html">			<content><![CDATA[BREVE DESCRIPCIÓN DE LOS HECHOShttp://observadorglobal.com/chile-el-proyecto-hidroelectrico-hidroaysen-aprobado-n22313.htmlhttp://www.emol.com/noticias/economia/detalle/detallenoticias.asp?idnoticia=480572http://diario.latercera.com/2011/06/01/01/contenido/pais/31-71096-9-bachelet-se-excusa-de-opinar-sobre-proyecto-hidroaysen.shtmlhttp://www.latercera.com/noticia/politica/2011/05/674-369227-9-andrade-defiende-manejo-del-gobierno-de-bachelet-en-hidroaysen.shtml“Comisión de Evaluación Ambiental decide aprobar la construcción de las cinco centrales que comprende el proyecto HidroAysén, de Colbún (del grupo Matte) y Endesa (de Enersis), que aportará 2.750 MW al Sistema Interconectado Central (SIC)”. Emol. Lunes 9 de Mayo de 2011. “OPOSICIÓN. En medio de la ofensiva del oficialismo por responsabilizar al Gobierno de Michelle Bachelet frente al inicio de la tramitación de HidroAysén, ex autoridades de su administración salieron a desmentir ayer que la ex mandataria se haya manifestado a favor de la megacentral. OFENSIVA DEL GOBIERNO. En la Moneda también se ha apuntado al sigiloso avance que tuvo HidroAysén desde 2008. Hace una semana el Ejecutivo distribuyó a sus parlamentarios un documento con declaraciones de personeros concertacionistas respaldando la central cuando estaban en el gobierno. En el oficialismo se sostiene que el proyecto avanzó con el beneplácito de las principales autoridades de la época y sin las duras críticas que hoy han lanzado dirigentes de la Concertación”. La Tercera. Miércoles 25 de Mayo de 2011.PROBLEMA DEL AGENTE ÉTICOEl problema de Michelle Bachelet es decidir entre dar a conocer su postura sobre el proyecto HidroAysén y no hacerlo, porque, en principio, dar a conocer su postura sobre el proyecto implicaría ir en contra de la estrategia de la Concentración en desmedro del gobierno de turno, su imagen pública como agente de la ONU se vería debilitada, le generaría falta de credibilidad política y sería una decisión de apoyo para el actual gobierno, y porque no dar a conocer su postura fortalecería la estrategia de la Concertación de ir en contra del gobierno de turno, se daña su imagen ante algunos agentes de la sociedad chilena debido a que no se define una línea política.FACTORES CONDICIONANTES- Estrategias políticas entre la oposición y el gobierno de turno.- Manifestaciones en contra del Proyecto HidroAysén.- Proyecto avanzó en el año 2008, en el gobierno de Michelle Bachelet.- Baja popularidad del Gobierno de turno.FACTOR DETONANTELa Comisión de Evaluación Ambiental decide aprobar el Proyecto HidroAysén.CRITERIOS DE DECISIÓNCredibilidad política.Aceptación social.                 Imagen política.Estrategia política concertacionista.POSIBLES SOLUCIONES / ALTERNATIVASMichelle Bachelet da a conocer su opinión frente al Proyecto.Michelle Bachelet se excusa de opinar explícitamente sobre Proyecto.Michelle Bachelet desvía la prensa para evitar mayor conflicto.Michelle Bachelet pone a disposición a un “representante” para que de señales de su postura frente al tema.¿QUÉ SOLUCIÓN RECOMENDARÍA?Para que exista credibilidad política y dejar los problemas causados al gobierno de turno, la solución que recomendaría es que Michelle Bachelet se abstenga de opinar sobre el Proyecto de HidroAysén.  Al abstenerse de dar su opinión, fortalecería la estrategia de la oposición en contra del gobierno de turno, debilitándolo y con ello aumentarían las probabilidades de reelección para el próximo gobierno.Además Michelle Bachelet es la responsable de la nueva agencia especializada en la mujer (ONU Mujer) del organismo mundial, por lo cual no sería bien visto internacionalmente que apoye proyectos en contra de la naturaleza y el medioambiente.]]></content>
		</document>
		<document id="35e523b15875eb6a0d0c4c7c0dfdb108" url="http://etica-fen.blogspot.com/2011/06/etica-fen-universidad-de-chile-modelo.html">			<content><![CDATA[Ética Fen Universidad de Chile: Modelo para la Toma de Decisiones Éticas por Felipe Ventura.1.- Analizar la situación a la que te ves enfrentado.2.- Identificar el problema ético dentro de esta.3.- Ver las posibles decisiones a tomar, tomando en cuenta las consecuencias posteriores de las acciones futuras.4.- Aceptar las consecuencias que conllevaran estas posibles acciones futuras.5.- Elegir una de estas, y llevarla a cabo.6.- Aceptar y asumir lo hecho, dando espacio al arrepentimiento si es que luego se cree que esta decisión no fue la mas ética o acertada.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>