<author id="ff7ec49c4af01b328c7dea24658fdc1a" url="maternidadcochrane.blogspot.com" feed="http://maternidadcochrane.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="7">
		<document id="91df68c3b2b055b3cc20716fe1055a6c" url="http://maternidadcochrane.blogspot.com/2009/01/conoce-tu-maternidad.html">			<content><![CDATA[Conoce tu Maternidad.Corresponde a una maternidad de baja complejidad, dotada con el equipamiento clinico necesario para la atencion de la gestante de bajo riesgo.Desde noviembre del 2008 se incorpora la utilizacion clinica del oxido nitroso al 50% como forma de garantizar el cumplimiento GES de la Analgesia en el Parto]]></content>
		</document>
		<document id="53e633925de69dd16a1e3c0628c3e7d4" url="http://maternidadcochrane.blogspot.com/2009/01/yo-naci-en-cochrane.html">			<content><![CDATA[Mi nombre es Martina Isidora Gazitua Comesaña y naci el 26 de junio del 2009 y estuvo presente mi tia, Mi madre se llama Denisse Comesaña Pino.Mi nombre es Paz sandoval y naci el 10 de junio del 2009 y estuvo presente mi abuela, Mi madre se llama Romina Sandoval Gallardo.Mi nombre es Wladimir Baigorria Carrasco, naci el 2 de Junio del 2009 y estuvo presente mi padre, mi madre se llama Jacqueline Carrasco.Mi nombre es Isidora Pascal Nuñez, naci el 1 de Junio del 2009 y estuvo presente mi abuela, mimadre se llama Zibel Nuñez.Mi nombre es Davis Sebastian Morales Troncoso, naci el 20 de marzo 2009 y estuvo presente mi padre y tia. Mi madre se llama Tatiana Troncoso Jerez.Mi nombre es Mario Millar Reyes, naci el 9 de Marzo del 2009 y estuvo presente mi padre. Mi madre se llama CarolMi nombre es Marcelo Eduardo, naci el 8 de Febrero del 2009 y mi madre se llama Maricel Cadagan Muñoz.Mi nombre es Priscila Alejandra, naci el miercoles 28 de enero del 2009 y estuvo prsente mi padre. Mi madre se llama Claudia Sepulveda Olivares.Mi nombre es Samuel Augusto, naci el 23 de enero del 2009 y estuvo presente mi padre. Mi madre se llama Macarena Hernandez Igor.Mi nombre es Carlos Luciano, naci el 11 de enero del 2009 y estuvo presente mi abuela. Mi madre se llama Ana Soledad Bahamondez.Mi nombre es Sebastian, naci el 10 de enero del 2009 y estuvo presente mi Tia. Mi madre se llama Yanette Alvarado Forranca.]]></content>
		</document>
		<document id="dceca367da49dda305c8d5e5e5e35046" url="http://maternidadcochrane.blogspot.com/2009/03/beneficios-comunales-chile-crece.html">			<content><![CDATA[Beneficios Comunales Chile Crece Contigo.Como una de las iniciativas con mayor valoración por parte de la población de la comuna de Cochrane, tenemos la entrega de cunas completamente equipadas. A todas las madres gestantes o en proceso de crianza y que cumplieran con ciertas condiciones, como el estar ingresadas al Sistema Chile Crece Contigo y ser beneficiarias del Programa Chile Solidario.Este beneficio permitirá apoyar las familias más vulnerables de la comuna y que se encuentran en proceso de crianza, mejorando sustancialmente el confort y seguridad de los lactantes. Actualmente las familias beneficiadas son aproximadamente unas 40 mujeres de la comuna de Cochrane, cabe destacar que la selección de las mujeres gestantes se realizo en conjunto con el encargado del Sistema Chile Crece Contigo del Hospital de Cochrane y profesionales de la Gobernación Capitán Prat.]]></content>
		</document>
		<document id="63164257f31f3ca7e9e3b68e59cd8235" url="http://maternidadcochrane.blogspot.com/2009/03/hogar-de-acogida-de-la-madre-campesina.html">			<content><![CDATA[Hogar de Acogida de la Madre Campesina.Esta gran obra entra en funcionamiento a partir del año 2008 y es el fruto de un gran esfuerzo mancomunado de los tres municipios que forman parte de la Provincia Capitán Prat.Se ubica en la Comuna de Cochrane y tiene como propósito fundamental el dar acogida a todas aquellas mujeres embarazadas que por razones de lejanía y la necesidad de una atención institucional de sus partos deben acudir a esta comuna para permanecer cerca del Hospital de Cochrane, único establecimiento asistencial en la provincia.]]></content>
		</document>
		<document id="27d17a4b19bbc5e6fc41bf0d42add2b" url="http://maternidadcochrane.blogspot.com/2009/06/en-sesion-de-trabajo-de-la-red-comunal.html">			<content><![CDATA[Con la Visita de la Sra. Silvia Moreno, profesional Chile Crece Contigo de la Seremi de Salud de Aysen. se realizo una reunion de la Red Comunaldel Sistema de proteccion a la primera infancia, donde se analizaron una serie de iniciativas pàra los años 2009 - 2010 donde destacan actividades de fortalecimiento de la red local y la habilitacion de un sala de estimulacion en el Jardin infantil Mi Baker.Esta ultima obra pretende entregar el apoyo y los recursos necesarios para apoyar a los niños con algun grado de deficit en su desarrollo psicomotor.]]></content>
		</document>
		<document id="c41fd79164096dfb86d8f559e2f0407" url="http://maternidadcochrane.blogspot.com/2009/07/derechos-de-la-mujer-embarazada-y-del.html">			<content><![CDATA[1ª .La mujer durante el embarazo tiene derecho a:Ser informada sobre su parto.Recibir la asistencia necesaria.Asistir a cursos de preparación al parto.2ª. La mujer que esta ingresada para dar a luz en la Maternidad de Cochrane tiene derecho a:Ser respetada.No ser considerada como una enferma.Ver facilitada su propia participación activa en el parto erigiéndose como protagonista de su propio parto.Estar acompañada por una persona de su confianza durante el trabajo del parto, el parto y el período inmediatamente sucesivo.Tener a su lado a su bebé y al padre del niño, durante toda su estancia en el Hospital...Escoger la manera de llevar a efecto su parto, en la medida de contar con los recursos y la experiencia necesaria.- Darle el pecho al bebé antes de su primera hora de vida, sin horario ni restricciones.3ª. Dentro de los limites de la disponibilidad de personal con que cuente la Maternidad de Cochrane, la mujertiene derecho a:Contar, durante el parto, con la asistencia continua de un equipo de profesionales según corresponda.Contar, durante el puerperio, con la asistencia domiciliaria adecuada.4ª .La Maternidad de Cochrane debe garantizar y satisfacer el derecho del niño a:Nacer en un ambiente adecuado que le proteja de todo tipo de alteraciones visuales, auditivas y técnicas.Permanecer al lado de su madre durante toda su estancia en el Hospital.Estar acompañado por su padre sin horarios ni restricciones.Recibir todas las atenciones clínicas necesarias para el inicio de su vida extrauterina.]]></content>
		</document>
		<document id="2b8157b603c789e5aaf2db063c5a7dda" url="http://maternidadcochrane.blogspot.com/2009/07/tecnica-de-masaje-shantala.html">			<content><![CDATA[El tacto es el primer sentido que aparece al nacer y el último en irse al final de la vida.Este es el sentido principal a través del cual el bebé descubre el mundo exterior, se comunica con sus padres y forma la base de su bienestar emocional."Un arte tradicional al alcance de las manos"El masaje Shantala es una vieja tradición India que ha sido transmitida a través de generaciones e importada a Occidente por el Dr. Leboyer en los años 50. Es una técnica que posee muchos beneficios tanto físicos como emocionales.ObjetivosProporcionar a los padres la posibilida de comunicarse con sus hijos en un lenguage que ellos entienden fortaleciendo así el apego y la seguridad Proporcionar una herramienta efectiva a los padres para afrontar momentos de dificultad del bebé (lloros, cólicos, etc.). Beneficios para el bebéEstimula la motricidadFavorece la relajaciónMejora la calidad del sueñoFortalece el vínculo afectivo entre los padres y su bebéReduce la incidencia de cólicos y estreñimientoGenera seguridad emocional en el bebé Libera tensiones en los padres y ayuda a comprender mejor las necesidades del bebéVer videos en esta pagina... ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>