<author id="ffbe2b0bbbef051dac65a15f7852048f" url="chilefriki.blogspot.com" feed="http://chilefriki.blogspot.com/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="ffe66aa68f8f27c954005c9f965bfed6" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/04/al-ojos-del-salado-en-moto.html">			<content><![CDATA[Cito textual desde Geomotos:"El grupo de motociclistas y motañistas liderado por Roland Hess (suizo-chileno) consiguió el pasado 19 de marzo el “Guinness World Records” tras lograr encumbrase a los 6.200 metros de altura en el volcán Ojos del Salado. La hazaña se realizó en motos de Trial, superando el record mundial de 6.116 metros logrado el 13 de mayo de 2002 por un equipo Chino en el Monte]]></content>
		</document>
		<document id="57237af55b4d4b3ceb444f7e9e9d6914" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/04/desapareci-otro-lago.html">			<content><![CDATA[...y se lo pelaron los del Ministerio de Educación XD. Noticia de hace como una semana atrás, pero es lo que hay.Se trata del lago Cachet 2. Un lago de 5 kilómetros de largo por casi uno de ancho y 200 mil millones de litros de agua, que se vació completamente por un gran orificio o túnel por debajo de un glaciar hacia el río Baker, en la región de Aisén. Pasó algo que llaman "tsunami fluvial"]]></content>
		</document>
		<document id="6f80aec5e4204f2237802db79acf7d91" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/04/las-momias-egipcias-de-chile.html">			<content><![CDATA[También ayer en La Tercera salió este articulo sobre una momia egipcia que hay en Chile. Algo habia sabido yo sobre la momia del Museo de Historia Natural de Santiago, por medio del libro "Santiago Bizarro" de Sergio Paz.Valga decir de todos modos que en Chile tenemos las momias de Chinchorro, que son las momias más antiguas del mundo...por lo menos eso dicen (Los expertos, no las momias)....]]></content>
		</document>
		<document id="e5c4021c55b983d366a0c16f61deebfc" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/05/arboles-en-un-paradero-puro-sentido.html">			<content><![CDATA[Esta noticia salió en LUN el domingo 27 de abril, pero como acá las actualizaciones son menos frecuentes que baja en el precio de la bencina, vale igual supongo.(Clickea encima pa agrandar)...]]></content>
		</document>
		<document id="531dff2b5ee3e45b7b1093c71efe7aad" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/05/chile-campen-mundial-de-polo.html">			<content><![CDATA[¿Y qué tiene esto de friki? ¡Chucha...que casi nunca ganamos ni una weá!La selección chilena de polo (de bajo handicap) le ganó a Brasil por 11-9 en México el 3 de mayo recién pasado.Entonces este logro se puede sumar a los de otros deportes que nadie pesca como el campeonato mundial de "Las Marcianitas" en hockey-patín el 2006 o el titulo mundial de boxeo de Carlos Cruzat; y por qué no, a los de]]></content>
		</document>
		<document id="c658cbc50e40cf7a546615b4bcba1fd9" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/05/cuando-lbke-vino-chile-el-64.html">			<content><![CDATA[A fines de abril de 1964 vino a Chile Heinrich Lübke, presidente de la Republica Federal de Alemania. El hombre se alojó en el mítico Hotel Carrera, donde ocurrieron un par de anécdotas.La primera es que se cayó un armario con espejo que aplastó a una camarera, la ama de llaves del hotel, Bessy Stevenson, era algo superticiosa, asi que para espantar a la mala suerte mandó a tirar 3 pedazos del]]></content>
		</document>
		<document id="cfdcb06f3796967f7a1544780e42d9d3" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/05/el-record-de-la-dama-blanca.html">			<content><![CDATA[¿No le dicen "dama blanca" a la cocaina también? Weno da lo mismo.El buque escuela de nuestra armada también tiene su record guardado. Este bergantín batió el record mundial de velocidad media para este tipo de buque: 16 nudos durante una singladura. Ni idea que mierda es una singladura, pero lo que vale es el récord.Fuente: Armada.cl...]]></content>
		</document>
		<document id="63ecae4bd8b43a79bb3b8178e0fe8313" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/05/nombres-rarosy-feos.html">			<content><![CDATA[El fin de semana pasado los de LUN se mandaron una buena:]]></content>
		</document>
		<document id="32b28cf43973f14aea4ea383401b64fa" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/06/comerciales-filmados-en-chile.html">			<content><![CDATA[Hoy domingo salió en La Tercera un articulo sobre Chile como destino para locaciones de comerciales y peliculas. Es de sobra conocido la filmación de la nueva entrega de "James Bond:Quantum of solace" en el norte del pais, pero en el diario recopilan algunos comerciales, como por ejemplo este: Pueden ver otros en el perfil de Procine....]]></content>
		</document>
		<document id="204fb533b733895cbde9885fcf3d3cfb" url="http://chilefriki.blogspot.com/2008/06/escenas-del-futbol-chileno-1964.html">			<content><![CDATA["FRUTERIA GASC.- Los wanderinos tiraron cientos de naranjas al árbitro Mario Gasc. Ninguna dió en el blanco. Mala puntería. No se las lanzaron porque Gasc tuviera sed. Gasc estaba soplando mal, según los porteños.""COMODIDAD.- Esto sucedió el sábado en Santa Laura. Cayó Santis, de Magallanes, que también cayó ante Rangers, 1-2, e inmediatamente entró una cómoda y elegante camilla, que lo sacó de]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>