<author id="fffd6e02598aa2fafdf95afb497dab98" url="queolortiene.blogspot.mx" feed="http://queolortiene.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="CL">
	<documents count="10">
		<document id="dc90f5b0ae695705739a758a7e6a66cc" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/cabotine-fleur-de-passion-by-gres.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del año 2011 aparece como una de las ediciones especiales anuales creadas por Grès Parfums para sus productos emblemáticos Cabotine de 1990 y Caline del 2005, en particular con Fleur de Passion siendo una propuesta más joven y llamativa de Cabotine basada en tonos frutales que cambian el enfoque inocente de la fragancia original por uno más sensual y directo. El envase usa la forma de botella creada para Cabotine en la década del noventa, consistente en un frasco cilíndrico que se vuelve más ancho en su parte media y que remata en un tapón con forma de flor de pétalos crespos, diferenciándose en el uso de un color tojo en el tapón y en las letras impresas en la botella. El sitio de Parfums Grès se encuentra en proceso de construcción, por lo que no se cuenta con una fuente oficial para las notas aromáticas de este perfume.En partida la fragancia presenta tonalidades dulces que giran en torno a frutos rojos con inclusiones de mango, mandarinas y damascos que se hacen más notorios a partir de los 5 minutos y que se cruzan con alimonados basados en piña, estabilizándose la fragancia sobre los 15 minutos en una veta que recuerda porciones de naranja roja de Amor Amor de Cacharel mezclada con un efecto de saborizante de caramelos tipo Gotas de Color de Ágatha Ruiz de la Prada, teniendo a los 20 minutos un desarrollo floral de la familia de las peonías con fresias. En fase media sobre los 30 minutos el perfume mantiene una capa dulce que combina flores y frutas y que se alinea con tonalidades tropicales de frangipani con aires de guayaba y maracuyá que son mesurados por una peonía, llegando a 1 hora con un tono extra más seco y afín con la idea de aroma de golosinas que va por una mora y que conserva un alimonado más cercano a flor de azahar que a fresias. A las 2 horas el perfume se apega a una línea más alimonada que se mezcla con polvosos con efecto amoniacal mesurado de rosas, conservando un fondo de la familia de las golosinas de mora que es reforzado por dulces de mandarina y naranja roja menos notorios y que se mantienen en un segundo plano en torno a las 3 horas, sintiéndose una baja en el aroma a las 4 horas que favorece un acabado más seco y sintético que vuelve a porciones de Amor Amor mezclado con esencia de jugo en polvo de moras o uvas. Pasadas 6 horas la fragancia comienza a reducir su profundidad estabilizándose en mandarinas y naranjas rojas dominantes que pasan a frutos rojos con retornos de frangipani a las 9 horas, desarrollando una capa de vainilla que absorbe la mandarina y parte del frangipani reduciendo los vestigios de tropicales presentes al comienzo, llegando a 12 horas con un aporte más dulce y delicado de musk y peonías donde vuelven a destacar las vetas de saborizante que tienen un acabado más alimonado tipo maracuyá y lichís. En fase final a las 24 horas el perfume toma un matiz dulce y tibio tipo golosina que concentra frutos rojos mezclados con fresias y peonías más un jazmín también de corte sintético, con un fondo de picor ligero que no alcanza a establecer una familia aromática especiada.La fragancia a grandes rasgos presenta un enfoque alegre relativamente juvenil al presentar rasgos de notas aromáticas de corte sintético que buscan llamar la atención y mostrar chispa, teniendo soltura al moverse a nivel de diario con preferencias primaverales y veraniegas aprovechando las vetas de frutas dulces, con ciertos reparos en actividades deportivas intensas pero en general mostrando un carácter dinámico y activo. En oficina la fragancia se apega a líneas jóvenes no formales y que aprovechan el día a día compartiendo entre colegas y manteniendo una actitud optimista, con cercanía a los productos de Ágatha Ruiz de la Prada en este sentido pero en general evitando situaciones que exigen mostrar profesionalismo y autoridad en reuniones o que van asociado a vestuario estricto, con un efecto memoria mediano que se confunde con otros productos basados en frutales explícitos. En el escenario nocturno la fragancia destaca en fiestas informales y reuniones con amigos, ya sea en casa o locales para comer tipo pubs, tendiendo a sentirse demasiado juvenil y relajado en cenas y eventos más formales. A nivel romántico el perfume encaja con una imagen romántica alegre de alguien de baja edad, manteniendo un comportamiento acogedor sin una carga sensual explícita en alguien mayor con pareja conocida. Rango de edad entre 15 y 45 años.]]></content>
		</document>
		<document id="d0b1def623f8e764ea8ccb65b42bc02b" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/fendi-uomo-by-fendi.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del año 1988 fue el primer perfume masculino creado para la marca italiana de artículos de cuero y de lujo Fendi, apareciendo 3 años después de Fendi de mujer que había iniciado la línea de perfumes de esta casa en 1985, con Fendi Uomo manteniendo varios de los parámetros de la época centrándose en el uso de combinaciones de familias aromáticas densas con una inclinación al verde. El envase propone una botella cuadrada cubierta por una capa de plástico que imita un bloque de mármol negro y que deja una franja horizontal libre al centro donde se puede ver el vidrio del frasco y el líquido en su interior, con la caja siguiendo el mismo patrón de franjas oscuras con un centro dorado pero en vertical. En el sitio de Fendi no mencionan esta fragancia, en parte debido al descontinuado de todas las fragancias anteriores al 2006 en favor de una renovación de productos, sin que se cuente con un detalle oficial de sus notas.En partida la fragancia presenta un punto intenso de la familia de las especias verdes que se aproxima bastante a un comino con capas polvosas de musk que guardan cercanía con madera de sándalo y cedro, sumando sobre los 10 minutos aportes mixtos de canela, llegando a los 20 minutos a una mejor definición de la capa polvosa que combina vetas de higo terroso y amaderado como en Salvatore Ferragamo pour Homme. En fase media a los 30 minutos el aroma suaviza la parte de comino cambiándola a canela con mayor presencia de clavo de olor, destacando un punto seco que va más allá de higo terroso y da ideas de una combinación densa de ciprés, cuero, tabaco, vetiver y cardamomo que queda estancado en nariz al oler de cerca, con una línea breve de rosas que se pierde antes de llegar a 1 hora de aplicado. Al llegar a las 2 horas la fragancia incorpora un punto dulce que guarda relación con bergamota y cáscaras de mandarinas y pomelo pero que también se acerca a musk, con ideas verdes similares a las de Brut que parecen incluir florales blancos tipo lirios del valle sobre una base de vetiver con aportes de mentol y picores de pimienta no negra con jengibre, con un fondo al tabaco que contiene residuos de ciprés que son absorbidos por el vetiver, teniendo a las 3 horas retornos de líneas verdes secas y amaderadas que consideran vetiver y semillas de cilantro con nuez moscada, con aportes dulces de higo sucio y aires de jabón de lavanda que se ven solapados a las 4 horas con un dominio de cáscaras de naranja amarga combinadas con el centro estable de vetiver seco al ciprés, desprendiendo ideas vagas de un talco a la vainilla como en Wild Country de Avon. A las 6 horas el aroma conserva la base principal de naranjas amargas que se combinan con el interior blanco de las cáscaras de mandarinas y pomelos, aumentando la presencia de atalcados de vainilla con influencia de jengibre que se agregan al ciprés y que recuperan la presencia de musk, higo y lirios del valle con un punto extra que va entre cuero y tabaco quemado, cobrando el perfume más presencia a las 9 horas al resaltar un picor suave tipo clavo de olor con canela y pimienta suave, manteniendo a las 12 horas un tono de mandarina más seca y más dulce por influencia de musk, con la mayoría de los especiados retornando a un comino con cilantro y jengibre amaderado. En fase final al llegar a las 24 horas el aroma toma un enfoque más suave girando en torno a un comino con tibios de naranja que incluyen ámbar y partes amaderadas de vetiver, con una base que contiene aportes de cilantro y menta suave de ciprés con picores terrosos de jengibre que dan la idea de una mezcla entre una fragancia mediterránea seca y soleada tipo Tuscany pero Uomo de Aramis con un verde de barbería tipo Brut.La fragancia, como primera propuesta masculina de Fendi, toma una base mediterránea de bergamota con aporte de musk y sensaciones de higo aunque recalcando las vetas especiadas y verdes por el lado del ciprés en una primera etapa siguiendo una tendencia de la época, apuntando hacia un escenario de diario atemporal que es dominado por las vetas picantes que se mueven bien en épocas frías, teniendo momentos de relajo primaveral y veraniego en los puntos momentáneos de bergamota y talco. En oficina la fragancia mantiene un perfil correcto y profesional aunque con matices maduros y serios por la capa verde, con un efecto memoria algo confuso y dentro del nivel mediano por la similitud que tiene el tono de vetiver con otras fragancias verdes, dando preferencia a un estilo semiformal ganado con la edad y diferenciándose de los aromas más juveniles y menos serios. A nivel nocturno la fragancia se abre a gamas informales y semiformales de edad mediana, apuntando la mayoría de las veces a situaciones dentro de un marco social, quedando corto y algo exigido si se le lleva a un evento formal. En lo romántico la fragancia presenta vetas más receptivas a partir de las 4 horas con una capa de mandarinas polvosas al musk que compensan el grupo verde inicial, aunque con los picores especiados apareciendo de manera oscilante y punzando en nariz a corta distancia, perdiendo capacidad de enfocarse hacia el lado sensual y quedándose en la gama de los perfumes de disfrute personal. Rango de edad entre 30 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="799d9170e35262d40ed4ac64c1da6f82" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/island-fantasy-by-britney-spears.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia de comienzos del 2013 forma parte de la serie de perfumes derivados de Fantasy del 2005, perteneciente a la marca de la cantante estadounidense Britney Spears y fabricado bajo licencia de Elizabeth Arden, y que se agrega a las ediciones Midnight, Hidden y Circus después de una pausa de 4 años del último lanzamiento, con esta versión planteando un escape hacia el trópico en una isla donde se disfruta del sol y el océano. El envase usa la botella estándar de la serie Fantasy que sigue un diseño esférico decorada con incrustaciones de cristales, con el vidrio usando un gradiente que va de verde a celeste. En el sitio de Britney Spears Fragrances basado en Facebook destacan las siguientes notas aromáticas: cóctel de cítricos, mandarina, clementinas, melón, frutos rojos, jazmín, fresias, violetas, caña de azúcar y musk.En partida la fragancia presenta un tono cercano a las gomitas o jellies de la edición Midnight de Fantasy, pero inclinado a grupos frutales ácidos y sintéticos que giran en torno a saborizante de piña y limón, con el grupo alimonado variando a partir de los 5 minutos hacia mezclas verdes y florales que incluyen brevemente una flor de azahar que pasa a verbena, con la mezcla en general presentando una baja aromática constante que llega a un hilo ligero y apegado al papel a los 20 minutos que gira en torno a una lima verde. En fase media a los 30 minutos el aroma se mantiene tenue y de corto rango, abriéndose a acabados frutales tipo jugo tropical mezclado con hojas de piña que se estabilizan en un melón verde al calone y que se enfoca con un pequeño repunte de la intensidad en pepinos con piña y un pétalo de flores clásicas entre jazmín y violetas complementario a 1 hora de aplicado. A las 2 horas los tonos de melón, pepino y calone se reducen en favor de una capa verde más cercana a florales y que se sienten como lirios del valle aumentados con una sensación de pulpa neutra dulce ligeramente ácida pero que se desliga de los limones dando un paso por algas como en el caso de violetas o iris concentrados, agregando a las 3 horas unos tonos de pulpa ácida frutal que toman parte del tono de algas y se confunden con sucios de pera, pepino no dulce, ácido de piña y puntos de la familia del arándano, llegando a las 4 horas con un aumento ligero en la intensidad que se centra en este aroma de pulpa de pepinos con arándanos que vuelve a traer la idea de algas marinas acompañadas de bayas de enebro dulces y aguadas. Sobre las 6 horas la fragancia comienza a incorporar líneas de menta de origen indefinido y que recuerdan bayas de enebro y variaciones de violetas o iris dulce tipo algas que tienden a concentrados de lima verde a las 9 horas que incorporan la idea de un almíbar o jarabe de goma de tragos como camino previo a un mojito, llegando a las 12 horas a un formato más seco pero igualmente fragante dentro de un marco tenue y delicado de cáscaras de lima con hojas de menta, conservando el fondo de alga que se confunde con violetas y calone. En fase final a 24 horas la fragancia conserva una veta verde principal que muestra similitudes con savia vegetal o pulpa de cactus, con el pepino sintiéndose más diluido y complementado con fondos cercanos a un lirio del valle alimonado y cercano a un musk, con tonos azucarados provenientes de una fruta apagada o de una flor de la familia de las peonías.La fragancia se diferencia de sus pares de la serie Fantasy al optar con una estrategia de aroma más tenue y cercano a la piel que se asume es con un propósito más funcional donde se apega a escenarios de diario y veraniegos tipo idas a playas o moviéndose por la ciudad a pleno sol con cierto dinamismo y capacidad de transpirar sin dar un aroma denso o molesto, aguantando un uso primaveral pero apagándose en climas fríos. En oficina el perfume apunta casi exclusivamente a una época veraniega o de espacios más ventilados como una opción personal y refrescante para alguien que se mueve dentro de la ciudad de manera constante o pasa tiempo al aire libre o bajo el sol, teniendo mayor cercanía con el enfoque de diario en este caso al no hacer grandes aportes que complementen una línea laboral, con el efecto memoria teniendo poco impacto excepto en los momentos de repunte del melón al pepino. En lo nocturno el aroma sufre también por la falta de una gran estela que requiere de un alto dinamismo para transpirar el aroma y hacer que se proyecte en el aire, cayendo por potencial dentro del segmento de diario. A nivel romántico el perfume carece de líneas específicas que resalten características femeninas o sensuales, entendiéndose como una fragancia de disfrute personal. Rango de edad entre 20 y 45 años.]]></content>
		</document>
		<document id="f951e159c63ac2fe09561fa4be5883a" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/james-bond-007-quantum-by-james-bond.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del 2013 es el tercer perfume de la colección James Bond 007 fabricada por Procter & Gamble, que comenzó con la versión clásica del 2012, con Quantum apareciendo con diferencia de meses con respecto a Ocean Royale y tomando su nombre de la película "Quantum of Solace", con el aroma favoreciendo un enfoque dinámico de desafíos equivalentes a los que enfrenta el personaje de la serie 007, combinándolo con la capacidad de mantenerse calmado ante cualquier circunstancia. El envase mantiene la forma de botella con cuadrículas facetadas que dan la idea de una joya o encendedor de lujo, agregando un baño de pintura en color gris aluminio que insinúa el concepto de un aparato tecnológico o el interior de un maletín blindado, con el tapón deslizable ubicado bajo el spray y usando una tonalidad roja que recuerda el dinamismo y la sensación de alerta y peligro constante. En el sitio de 007 Fragrances destacan las siguientes notas aromáticas: enebro, bergamota, sándalo, cuero y hojas de violeta.En partida la fragancia tiene un inicio seco dentro de la gama de los tonos verdes, bordeando un tipo de vetiver fresco y no amaderado sin líneas de mentol que evoluciona lentamente sobre los 5 minutos hacia un cuerpo de enebro que incluye referencias frescas a florales ligeros del tipo lirios del valle que se mezclan con trazas de bergamota y cáscaras de limón, con aumentos bruscos del enebro que incluye una menta opaca y turbia rebajando al vetiver a un efecto seco que se acerca a aportes de sándalo a unos 20 minutos de aplicado. En fase media a los 30 minutos se mantiene una capa dominante de enebro seco y con vetas de menta solapadas por influencia de maderas del tipo sándalo, con un aporte de alimonado fresco cercano al verde al fondo y con aspecto polvoso que incluye referencias de resina que oscila entre ámbar amaderado y granos de tonka ligeros, con el enebro tomando una variante que se acerca al vetiver mentolado de Guerlain Homme con rasgos de licor seco al llegar a 1 hora del inicio. A las 2 horas la fragancia tiene una baja en intensidad seguida de una apariencia aromática más lineal, conservando un cuerpo principal de enebro que toma un aspecto licoroso y rodeado por un acabado seco que pasa del vetiver al musgo y a la madera, aproximándose del sándalo al cedro con aires de mentol bajos y entregando un desplante frío que ronda el pepino y el calone, teniendo ascensos frutales de bergamota y mandarina verde que absorben al pepino a las 3 horas y dan una variante más herbal y con tonos cítricos de la menta del enebro, rebajando la madera e insinuando tonos de agua especiada al rondar las 4 horas. A las 6 horas la fragancia presenta un dominio momentáneo de cítricos por el lado de cáscaras de pomelo, teniendo retornos esporádicos de enebro que terminan por dar una idea de pomelo amarillo que remata a las 9 horas en un yuzú con musk y restos de hierbas suaves dando la impresión de una variante rebajada y menos profunda de Ferrari Light Essence, aumentando a las 12 horas los aportes polvosos de interiores de cáscaras de mandarina más amarga con descensos de pomelo y tonos tibios mínimos de madera y musgo, con el musk dando aproximaciones a flores neutras tipo lirios del valle. En fase final al llegar a las 24 horas la fragancia presenta un tono más jugoso de pomelo amarillo amargo con complementos dulces mesurados de musk que superan a los florales de las etapas anteriores, con tintes mínimos e imprecisos de verdes a la menta que se asumen son un residuo del enebro.La fragancia sigue un enfoque fresco centrado en un enebro que aporta porciones de verdes fríos no clásicos que rematan en pomelo frío, teniendo un comportamiento aromático por momentos lineal y poco profundo que se apega a un enfoque de diario cotidiano que privilegia un escenario semiformal por lo serio de las notas, con un comportamiento que beneficia un efecto frío que tiene mayor potencial en primavera y verano pero que a la vez da ideas de desodorante o colonia limpia en invierno en su primera etapa. En oficina el aroma sustenta una impresión limpia, sin llegar a ser intrusivo pero teniendo un efecto memoria bajo al confundirse con varias fragancias masculinas que siguen el mismo enfoque, incluyendo algunas propuestas de desodorantes en spray, apuntando a un uso cotidiano del día a día. A nivel nocturno la fragancia baja a un nivel informal no adolescente de salidas relajadas con amigos sin apegarse a un protocolo social o semiformal, sintiéndose simple si se le lleva a un evento formal. En lo romántico el aroma da una idea más bien personal que sensual o conquistadora, teniendo una constante de rasgos funcionales fríos que van del verde al cítrico. Rango de edad entre 25 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="4c9e74c8081a2f00edf6fb4c3be63d84" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/montblanc-legend-intense-by-montblanc.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia aparecida en el mercado en el 2013 es una nueva variante de Legend de Montblanc del 2011, el cual ya había tenido una edición especial en el 2012, con Intense aprovechando la estructura principal del primer Legend y recalcando facetas que proyecten más tibieza y sensualidad. El envase usa la misma botella creada para Legend, cambiando el color del vidrio y de las partes metalizadas por una tonalidad gris opaca no brillante. En el sitio de Montblanc destacan que las notas básicas del perfume son: cardamomo, especias, manzana roja y maderas.En partida la fragancia presenta un inicio mucho más compacto que la versión Legend original, con tonos generales de madera que dejan ver una porción de verdes de enebro, demorando más de 5 minutos en abrirse la fragancia en trazas de resina oriental que derivan a los 10 minutos hacia un grano de tonka solapado, con parte del enebro dando variaciones dentro del grupo de los verdes e insinuando porciones de melón que no llega a calone cruzada con turbiedades de musgo y cuero. A los 30 minutos el grano de tonka cede espacio a variantes frutales ligeramente maduras por el lado cítrico, más apagadas que un pomelo y rondando un yuzú con piña, con un enebro a la menta confundiéndose con lavanda y con aumentos de especiados suaves de pimienta y cardamomo, definiéndose a 1 hora una mayor aproximación a Legend al sentirse tonos más precisos de enebro y lavanda cruzados con una piña similar a la de Jacomo for Men, diferenciándose en un acabado más dulce y maduro de la piña y con mayor presencia de especiados picantes en nariz y tonka turbia que crean una capa que restringe la proyección ambiental del resto de las notas de manera independiente. A las 2 horas la fragancia mantiene un tono de piña más dulce y con aspecto de maduro que comparte espacio con especiados más notorios en nariz que van a la par con el enebro y crean sensaciones amaderadas por combinación de cardamomo y nuez moscada, con bajas de la capa de tonka que apuntan hacia un tibio de ámbar, con efectos acuáticos de calone intercalados que se confunden con los vestigios de fruta de la tonka a las 3 horas seguido de incrementos más agresivos del especiado hacia líneas de pimienta roja y ají que tienen una mayor proyección a nivel ambiental y produciendo picor en nariz a distancia, volviendo a las 4 horas la nota de piña mezclada de manera cercana con el enebro. A 6 horas la fragancia mantiene un grano de tonka que absorbe el punto frutal de piña madura conservando un aura de enebro con menta, con los especiados dando un paso hacia madera y rebajando el picor al incorporar más musk, con los verdes afinándose en cardamomo a las 9 horas y trayendo de vuelta acuáticos de lavanda, adquiriendo más potencia aromática con una estela mediana y resaltando un clavo de olor mezclado con hierbas al pachulí y frutales de enebro a 12 horas. En fase final a 24 horas de aplicado la fragancia presenta un enfoque más dulce y que proyecta de forma más independiente sus notas, sintiéndose secciones de pomelo y bergamota que van a la par con jengibre intenso y picante, con capas de tonka potenciadas por madera y resinas complementarias, más un punto perdido al fondo pero ocasionalmente intenso de calone que se funde con el dulce de piña y contiene las últimas vetas verdes de la fragancia.La fragancia toma varias de las notas principales de Legend del 2011 incluyéndolas dentro de un marco más especiado y con apariciones más marcadas de aromáticos de tonka, reduciendo a nivel de diario el efecto fresco del enebro e inclinando el uso de la fragancia hacia días más fríos del invierno donde el aroma se mueve con más soltura sin producir molestias o ahogos, teniendo momentos de uso veraniego pero más reposado y no a pleno sol, eliminando de paso su posible uso en actividades dinámicas. En oficina la fragancia presenta más limitaciones de uso por la carga alta de especiados, destacando en pasillos con mayor facilidad pero requiriendo de mesura en su aplicación si se asiste a lugares pequeños o mal ventilados donde alcanza niveles de intrusividad altos, manteniendo el enfoque clásico y limpio de su predecesor que apunta a vestimenta pulcra pero reduciendo su efecto memoria en algunos puntos por el picor que solapa las notas de enebro con piña que son más fáciles de reconocer. A nivel nocturno la fragancia muestra un mejor potencial de uso al no tener restricciones de aplicación y pudiendo proyectar a gran distancia en espacios contaminados, todavía apegado a un marco pulcro semiformal no adolescente, dejando una sensación de aroma simple o más cotidiano si se le lleva a eventos de formalidad estricta o de gala. A nivel romántico el aroma al ser más agresivo y tener más apariciones especiadas tiende a asumir un perfil más personal que conquistador o atractivo. Rango de edad entre 25 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="461d0ccc8da200a5dfbc5628dec64b99" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/musical-by-madonna-nudes-1979.html">			<content><![CDATA[Este perfume de aproximadamente el año 2010 forma parte de una colección de 4 perfumes creados bajo la marca específica "Madonna Nudes 1979?" perteneciente al fotógrafo Martin H.M. Schreiber quien es el poseedor de los derechos de un conjunto de fotografías de la cantante Madonna tomadas en 1979 antes que ella fuese famosa y que ha aprovechado en el licenciamiento de diferentes productos como gafas de sol, joyería, carteras, vestuario y preservativos, sin que la marca tenga relación o participación directa con la cantante. El envase sigue una forma de botella común a la colección de 4 perfumes, con un frasco semiesférico de tapón transparente circular que contiene un líquido azul, con la caja usando una de las fotos con el rostro de la cantante en tonalidades azules. En el sitio de Beauty Contact, fabricante del perfume, destacan las siguientes notas aromáticas: nerolí, rosas, jazmín, pachulí, vainilla y musk.En partida la fragancia presenta un tono de resinas cercanas al amaderado que se complementan con un fondo de caramelo suave que se aproxima a pachulí por encima de los 10 minutos después del inicio, con apariciones mínimas de especiados del tipo pimienta rosada al llegar a los 20 minutos. En fase media a 30 minutos la fragancia sostiene la misma estructura cambiando parte de las resinas hacia maderas que inclinan el especiado hacia jengibre o nuez moscada de bajo picor y que terminan fundiéndose con una madera ambarada, sumando una línea de vainilla que tiene un origen similar a las notas anteriores y que recupera parte de la sensación de caramelo del inicio, agregando vestigios de rosas oscuras al marcar 1 hora después de aplicado. A las 2 horas el perfume incluye trazas de mora que se integran rápidamente a las rosas, las cuales se mezclan con el pachulí dando la idea de un chiprés dulce que se sostiene sobre una base de ámbar, incrementando la presencia de vainilla a las 3 horas la cual por momentos solapa a las rosas y profundiza un punto especiado de la familia de los terrosos del tipo jengibre, sosteniendo a las 4 horas un aroma más frutal que recuerda la base de otras fragancias femeninas invernales nocturnas y resaltando de paso un acabado rojo más frutal y ácido de las rosas sobre una base de madera más notoria. Sobre las 6 horas la fragancia mantiene una base de vainilla agregando matices que van por rosas y duraznos sintiéndose como una variante de J'Adore de Dior pero diferenciándose en la proporción de resina que incluye madera y picores ligeros que siguen en evolución y comienzan a picar en nariz a las 9 horas, con los grupos de resina combinando tonos de ládano con pachulí, rosas de jardín y vainilla, definiendo a las 12 horas una capa extra de canela que se combina con el caramelo del pachulí dejando una impresión entre tonka y duraznos con un verde de jazmín. En fase final al llegar a 24 horas la fragancia conserva una estructura tibia que se siente más viva y dulce, con aportes complementarios de rosas frutales hacia al lado rojo y con un centro dominante de ládano que roza las aquilarias con un aporte de nuez moscada y menores proporciones de vainilla que se acercan a tonos de bizcochos.La fragancia destaca una veta de vainilla dulce con rasgos de madera y ascensos ocasionales de fruta que crean una impresión tibia y por momentos oscura que se enfoca mejor a épocas invernales en el escenario de diario, con una preferencia de uso más social que solitaria que evita las situaciones dinámicas o que hagan transpirar. En oficina el aroma consigue llamar la atención con una estela apropiada que se siente en pasillos al caminar, pudiendo tener momentos de intrusividad en espacios mal ventilados y con un efecto memoria que va de mediano a bueno por una impresión de aroma relativamente lineal que se identifica de manera fácil y que recuerda a otros perfumes, llamando la atención en reuniones en las primeras horas antes que aparezcan los grupos frutales rojos. En el caso nocturno el perfume se siente llamativo en su segunda mitad cuando asienta las notas de madera y vainilla y comienza a mostrar los grupos frutales rojos asociados a una mayor personalidad, superando los aromas ambientales a corta distancia y funcionando en fiestas juveniles y salidas con amigos en general en invierno, perdiendo impacto en situaciones más formales. En lo romántico la fragancia desprende ideas sensuales subliminales no explícitas, manejando una tibieza de vainilla acogedora con madera que luego se abre a puntos rojos más dulces y llamativos que es capaz de agradar a extraños y dar pie a una conversación desde cero. Rango de edad entre 20 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="74809880a7c31c9a79f42e78819ff48e" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/place-vendome-eau-de-parfum-by-boucheron.html">			<content><![CDATA[Este perfume del 2013 es el primero creado por Inter Parfums que no pertenece a otra colección o deriva de otro perfume de la marca Boucheron, con el nombre haciendo homenaje a la dirección de la primera boutique de joyas establecida por el fundador de la casa Frederic Boucheron en la calle 26, Place Vendôme en París. El envase usa un diseño que combina la idea de botellas de perfumes antiguas con un facetado de joya, con un vidrio transparente rematado por un tapón dorado con una cúpula en azul que hace referencia a los tapones usados por la mayoría de las fragancias de Boucheron de hombre y mujer. En los sitos de Boucheron e Inter Parfums no aparecen referencias a este perfume, sin que se cuente con un listado oficial de notas.En partida el perfume tiene un momento de brillo intenso, combinando tonos cercanos al ylang-ylang con miel y porciones limpias de lirios del valle que traen aproximaciones de fragancias con personalidad de los años noventa, con ideas de Amarige de Givenchy y de L'Eau de S.T. Dupont de mujer que se afinan sobre los 10 minutos hacia una veta clásica y elegante de iris en un formato dulce con porciones de violetas secas, combinadas con ámbar derivado de parte de la miel y destacando al fondo un cuerpo de polen de flores amarillas que hace referencia a madreselvas también amieladas a los 20 minutos. En fase media al pasar los 30 minutos la fragancia sostiene un cuerpo fresco con menores referencias directas a miel y favoreciendo un cuerpo más seco de polen de flores blancas del tipo lirios del valle, con rasgos verdes cruzados con tallos de una rosa oscura que se afina al llegar a 1 hora de aplicado hacia una variante más dulce de rosas combinada con peonías sin apuntar a frutos rojos, con los tallos de flores presentando un aumento en intensidad que da la idea de un especiado terroso no picante del tipo pimienta rosada. A las 2 horas la fragancia presenta una mayor proporción de grupos florales limpios que se acercan a flores de azahar con participación de bergamota, con fondos de la familia de la mimosa con almendras, tomando a las 3 horas el perfume un dulzor extra que integra a la miel como una propiedad de las flores, combinando flores de azahar con una base de jazmín y puntos ácidos que en parte vienen de peonías pero también consideran puntos menores de gardenias y magnolias que abren impresiones frutales ligeras, aumentando la densidad de la resina que se acerca a un ládano con más aspecto de cera que un ámbar, incrementando la presencia del jazmín con flores de azahar a las 4 horas y sumando un acabado terroso que refuerza la idea de rosas oscuras e iris sostenidas sobre una pimienta rosada con aires de jengibre. Sobre las 6 horas el perfume presenta turbiedades en alguna de sus notas creando efectos de anís dentro del iris y las violetas haciendo que el tono de ámbar se vuelva más oscuro y aumentando la sensación de frutas maduras, con una primera aproximación a duraznos y membrillos de corte clásico a las 9 horas que complementan los florales por el lado de las gardenias y el ylang-ylang, teniendo un alza en el picor de especiados que establecen una estructura chiprés que enturbia la miel, resaltando almendras con mimosas a las 12 horas con líneas ásperas de flores de azahar mezcladas con jazmín y fondos de iris neutro que retienen un anís cercano a madera. En fase final a las 24 horas el perfume muestra un acabado dulce más acaramelado donde la miel queda opacada por líneas más notorias de violetas e iris, conservando los rasgos de madera a la almendra con un aire a resina fragante y fresca y con un ácido muy vago que parece un vestigio de las rosas y peonías.El perfume sigue un enfoque floral clásico con rasgos elegantes pero que a la vez evita profundizar en una composición densa y compleja, dejando espacio a líneas frescas que habilitan su uso a nivel de diario con una preferencia primaveral de ciudad en exteriores, tomando un carácter atemporal en el caso de interiores y resaltando las vetas más ásperas tipo tallos con pimienta rosada en los días más fríos, por desplante evitando situaciones de corte informal y dinámico o deportivo donde puede sentirse desperdiciado. En oficina la fragancia se apega a una imagen correcta y profesional por el lado laboral, con rasgos más calmados que ejecutivos y con un efecto memoria mediano que ronda la idea de tonos de rosas clásicas en su punto medio, pero rebajado a un enfoque no maduro que afecta su capacidad de retención y de despegarse del promedio. A nivel nocturno el perfume apunta a situaciones nuevamente semiformales de corte social de interiores en invierno y verano, aguantando situaciones de formalidad no extrema tipo matrimonios en verano, aunque con algunos puntos ásperos de los tallos y rosas dando una impresión cercano al de oficina. A nivel romántico la fragancia tiende a mostrarse indiferente de las intenciones de conquista, privilegiando una imagen limpia por encima de una sensual. Rango de edad entre 25 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="b52354bdcd76ea6d26bfc6d09fef3d1c" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/to-be-king-by-police.html">			<content><![CDATA[Este perfume del año 2013 continua la serie To Be de la marca de anteojos italiana Police, que comenzó con "To Be (or no to be)" del 2011, considerando en esta ocasión un lanzamiento pareado para hombre y mujer que siguen temáticas similares donde la fragancia masculina recibe el nombre de The King y la femenina The Queen, cambiando los enfoques de misterio de sus predecesores en favor de una impresión de ostentación y poder. El envase conserva la forma de calavera de las botellas de las ediciones anteriores, cambiando el acabado de vidrio transparente a un plástico negro opaco con un tapón removible con forma de corona dorada. En el sitio de Police y de Mavive, fabricante de la fragancia, aparecen sólo referencias básicas sobre los perfumes sin que se cuente con una lista completa de sus notas aromáticas.En partida la fragancia presenta una línea de la familia aromática que combina impresiones de canela y resina, con un recuerdo de fragancias masculinas clásicas de los años ochenta, incorporando a los 5 minutos un punto de cedro que complementa la idea de perfume a la resina, teniendo la fragancia variaciones a partir de los 10 minutos cuando se siente una veta más acuática y verde cercana a enebro, presentando a partir de este punto el aroma una evolución rápida que llega a un enebro dominante a los 20 minutos. En fase media a 30 minutos el aroma presenta rebalanceos entre grupos verdes de enebro con aportes de menta y especiados a la madera de picor mesurado y que tienen un complemento al ládano o a una resina oriental, sintiéndose una mayor presencia de pimienta y madera con cruces de anís y ámbar a la lavanda al llegar a 1 hora de aplicado. A las 2 horas el tono de enebro vuelve a bajar destacando mezclas de anís y lavanda que hacen una referencia lejana a Azzaro pour Homme, sumando variantes de verdes que se aproximan a condimentos de cocina por el lado del cardamomo, desarrollando a las 3 horas un tono de resina que reduce la madera y se acerca a granos de tonka medianamente licorosos, con las vetas picantes de especiados combinando puntos de pimienta, cardamomo terroso y bayas de enebro concentradas que incluyen una similitud con agua de lavanda, agregando nuevas apariciones de madera a las 4 horas que se combinan con un dominante de tonka con picores más dispersos, conservando el fondo de enebro y lavanda sin variaciones. A las 6 horas la fragancia mantiene un centro de tonka fresco que se mezcla con un enebro que vuelve más ligero, presentando pocos cambios adicionales hasta las 9 horas excepto por una reducción de los especiados que se inclinan a jengibre con cáscara de naranja seca, llegando a las 12 horas con una variante del enebro que se mueve hacia una lavanda ambiental, sumando verdes de fondo más cercanos a praderas tipo ajenjo que a bosques y con el grano de tonka sintiéndose más ligero. En fase final a las 24 horas el aroma destaca puntos de bayas de enebro de aspecto frutal más dulce que se mezclan con lavanda creando un efecto de menta ambarada al unirse con el grano de tonka, con los especiados confundiéndose con el enebro y moviéndose en torno a jengibre terroso y mentoles de cardamomo.La fragancia sigue un estilo que combina referencias clásicas como la canela y la lavanda junto con aportes de tonka, dando una impresión que está en un punto medio entre una fragancia elegante y un desodorante nocturno juvenil, apuntando a nivel de diario a situaciones atemporales que hacen aportes frescos en verano por el lado de los verdes y crean una impresión de tibieza no densa en invierno, con un desplante que puede aguantar actividades deportivas mesuradas en los momentos donde domina el enebro. En oficina la fragancia se acerca a una línea laboral correcta y semiformal, con un efecto memoria mediano al moverse dentro de un rango de notas aromáticas compacto sin puntos que destaquen o brillen por separado, con la madera aportando seriedad y confianza no intrusiva en conversaciones con colegas. A nivel nocturno el perfume incluye al segmento informal de invierno destacando en fiestas juveniles y sin dar una imagen rígida o seria, teniendo aproximaciones con algunos estilos oscuros de resina de desodorantes cotidianos, funcionando también en ambientes no extremadamente contaminados como pubs en compañía de amigos o visitas en casa, sintiéndose sobreexigido y algo simple si se le lleva a un escenario formal de gala. En lo romántico la fragancia tiene sus momentos gratos por el lado de la lavanda y la tonka, con el grupo especiado favoreciendo usos con pareja conocida por una posibilidad de molestia en nariz a corta distancia con alguien desconocido. Rango de edad entre 20 y 60 años.]]></content>
		</document>
		<document id="83a1ac94b62ef383f61de85362d5a28f" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/to-be-queen-by-police.html">			<content><![CDATA[Esta fragancia del 2013, de la marca italiana de anteojos Police, corresponde al segundo perfume femenino de la serie To Be y que incorpora en esta oportunidad una temática o historia de fondo similar a la usada por las ediciones masculinas de To Be y que en este caso insinúa el poder y elegancia de la realeza de una reina, apareciendo en el mercado al mismo tiempo que una versión para hombre llamada The King. El envase repite la botella con forma de calavera usada en la colección To Be, cambiando el vidrio por una cubierta plástica de color blanco no transparente, con una corona dorada en la parte superior como tapón cubriendo la válvula del spray. En los sitios de Mavive, propietario de la licencia de fabricación, y de Police no se cuenta con información actualizada para establecer una lista de notas aromáticas.En partida la fragancia presenta un acabado principal de caramelo con vainilla que contiene grupos mixtos de frutales rojos, en principio de acidez mesurada y alejada de las ideas de frambuesa, moviéndose sobre los 5 minutos en torno a guindas y grosellas las cuales tienden hacia moras al aproximarse a los 15 minutos, sumando al mismo tiempo una capa alimonada suave que se hace más notoria a los 20 minutos y con un origen más floral que puede corresponder a una fresia. En fase media a 30 minutos la fragancia amplía la gama de frutales incluyendo a frambuesas y restringiendo al resto del grupo en una mora, con el caramelo tomando un acabado más seco que puede corresponder a pachulí y a aportes de musgo y madera con un aporte bajo de rosas clásicas oscuras que se hacen más notorias y adquieren un matiz dulce cruzado con violetas al aproximarse a 1 hora de aplicado. A las 2 horas la veta de caramelo se enfoca mejor a rasgos de pachulí que se mezclan con las rosas sumando partes de violetas con aires de iris, con los frutales reduciendo la porción de frambuesa en favor de moras azucaradas y arándanos que toman la acidez de la frambuesa, volviendo a las 3 horas las líneas de vainilla que mesuran el pachulí y lo mantienen dentro de una línea de caramelo tosco, sumando a la vez porciones de alimonados frescos que van por bergamota y que muestran cercanías con fresias, teniendo a las 4 horas un giro hacia el lado ácido que combina aportes suaves de frambuesas que superan a las moras y que se alinean con rosas menos oscuras de jardín y peonías, con un punto cremoso cercano a gardenias que también ronda la idea de duraznos y frutos neutros generales, bajando la capa de caramelo a niveles mínimos y resaltando una mayor proporción de verdes del pachulí que apuntan a bosques. A 6 horas el aroma se siente estable focalizándose en una frambuesa seca tipo jugo en polvo que reduce el pachulí, con incrementos de vainilla a las 9 horas que reemplazan el caramelo agregando ideas de madera suave que crean retornos a rosas oscuras especiadas a las 12 horas que derivan del pachulí con frambuesa seca. En fase final a las 24 horas la fragancia se siente más dulce y acaramelada, con puntos de frambuesa y guinda mezclados con un terroso de pachulí que incluye puntos secos verdes discretos, con referencias mínimas a flores y a una vainilla que roza la madera.La fragancia tiene un inicio rojo adolescente que luego se estabiliza en un aroma mejor formado y que trae cruces de pachulí con rosas, moviéndose de manera correcta en un segmento de diario atemporal e indiferente de las épocas del año al dar sensaciones oscuras de pachulí en primavera y aportes frutales en invierno, en general presentando un comportamiento reposado y de ciudad que evita las situaciones deportivas y dinámicas. En oficina el aroma se entiende como un perfume adolescente serio o como una fragancia clásica con aportes frutales vivos, con un efecto memoria mediano que repunta a corta distancia por una sensación agresiva del pachulí pasada la fase media que se escapa de la masa aromática, teniendo mayor ventaja de uso en invierno donde el aroma se mueve de manera más relajada aunque llegando sólo al nivel semiformal. En el caso nocturno el aroma apunta a situaciones calmadas tanto veraniegas como invernales, con los grupos verdes del pachulí dando una imagen más seria y semiformal que apunta a reuniones sociales, pudiendo tener momentos informales tipo fiestas y salidas con amigos favoreciendo noches más frías, con el aroma perdiendo presencia y sintiéndose falto de complejidad y potencia al ser llevado a un escenario formal. En lo romántico tanto las notas frutales rojas como los verdes de pachulí tienden a punzar en nariz, dando la idea de un aroma con personalidad para destacar de manera independiente más que apuntar a intenciones de conquista. Rango de edad entre 25 y 50 años.]]></content>
		</document>
		<document id="755f657f7b8eabe9711377dad45c7291" url="http://queolortiene.blogspot.com/2014/01/wisteria-by-crabtree-evelyn.html">			<content><![CDATA[Este perfume del año 2012 es parte de la serie de Eau de Toilette de la marca británica Crabtree & Evelyn, fundada en 1972 e inspirada en el concepto de las destilerías existentes en casas importantes y castillos de la Edad Media donde se hacían extractos y preparados con materia prima botánica seleccionada para crear medicinas, cosméticos y fragancias, con este perfume centrándose en una nota de wisteria, glicinia o flor de la pluma que consiste en una planta trepadora de rápido crecimiento que suele adornar los muros de la campiña inglesa, caracterizada por pequeñas flores azules fragantes que cuelgan en racimos. El envase usa una botella común con las fragancias de la marca dentro de la serie Eau de Toilette que llevan como nombre una flor, como Lily, Lavender, Iris y Rosewater, consistente en un frasco y tapón de líneas relativamente cúbicas con una base más estrecha, llevando en la cara frontal el grabado de una Wisteria y con un tapón en plástico color celeste pálido. En el sitio de Crabtree & Evelyn destacan las siguientes notas principales para este perfume: brotes de wisteria, jazmín, mandarina, manzana, gardenia, brotes de manzana, sándalo y musk.En partida el perfume presenta líneas florales densas y cremosas, con giros de la familia de los nardos y tuberosas con aportes tropicales tipo bronceador y que parecen venir de frangipanis, osmantus, vainilla o la flor de wisteria, pasando a los 10 minutos a un acabado plástico tipo flor de azahar pero que también parece tener participación de gardenias concentradas muy cremosas, siguiendo un enfoque clásico que se acerca a aromas de la década del 90 al incluir un punto más notorio de ylang-ylang. En fase media a 30 minutos se mantiene un cuerpo basado en ylang-ylang limpio y fragante con aportes importantes de tipo tuberosa, bajando los puntos de plástico y las vetas tropicales resaltando líneas frutales de la familia del durazno que deriva tanto de la gardenia como de la tuberosa, llegando a 1 hora a aproximaciones de Red Door de Elizabeth Arden pero en un formato más lineal apegado a una familia floral cremosa. A las 2 horas el aroma mantiene un aporte importante de ylang-ylang dentro de un marco de musk denso que se acerca a incienso fresco, con retornos de flor de azahar por el lado alimonado y que se abre a una variante natural de fresias con cruces fríos de jazmín cercano a violetas, desarrollando un lado dulce de origen frutal de aspecto delicado y que recuerda a pulpa de peras en torno a las 3 horas pero que queda solapado al poco tiempo por acabados más terrosos de tuberosa alimonada, teniendo la fragancia a las 4 horas una baja en la intensidad donde se apega a acabados plásticos y polvosos de gardenia con crema y retornos de flores amarillas más bajas que un ylang-ylang, con un fondo clásico cercano a jabón de jazmín con violetas. Al cumplir las 6 horas se sostienen a nivel dominante las vetas de gardenia y tuberosa que resaltan al ylang-ylang, con cruces de tallos de flores que rozan la madera y los especiados aproximándose a un chiprés de corta duración y que desciende a las 9 horas, con la tuberosa y la gardenia dando acabados cremosos más bajos que abren tintes de ámbar dejando al ylang-ylang al tope del grupo floral, estableciendo a las 12 horas un acabado más cercano al jabón al sumar notas de jazmín y violetas que llevan al ylang-ylang con gardenias hacia el lado del musk. En fase final al alcanzar las 24 horas después de aplicado la fragancia sostiene una veta central de ylang-ylang con efectos de crema de gardenia más bajos y nuevos tonos frutales neutros tipo duraznos que complementan a la gardenia, con un tono frío al fondo de tipo complementario de la familia de los tallos de flores y un repunte de frescor delicado de fresias alimonadas.El perfume presenta un balance correcto entre una propuesta floral con rasgos artesanales y un aroma moderno no maduro ni antiguo fácil de llevar, evitando la densidad de las fragancias de los años anteriores a la década del 80 y teniendo momentos tropicales que favorecen un uso de diario más bien social que en solitario con preferencia a la primavera y el verano, aguantando incluso salidas bajo el sol en la playa en compañía de amigos pero dando una impresión densa y ahogante si se le exige por el lado deportivo. En oficina la fragancia proyecta una elegancia clásica entre colegas y en reuniones, tendiendo a quedar mejor complementada con un vestuario pulcro semiformal y consiguiendo un buen efecto memoria que se mueve dentro del rango de aromas de la familia de Red Door y de fragancias de los años 90 como Narcisse de Chloé, favoreciendo también la insinuación de ideas autoritarias sacrificando algo de empatía entre pares. En el caso nocturno el perfume se siente como una buena alternativa elegante y simple a la vez para eventos formales de verano, como matrimonios y cenas elegantes, sintiéndose más rígida y protocolar en el marco semiformal, fallando en aportar chispa y alegría adolescente en fiestas juveniles. En lo romántico la fragancia es acogedora y sensual por el lado de la vieja escuela, con las flores llamando la atención en conversaciones con desconocidos aunque pudiendo marear a corta distancia si se aplica en exceso. Rango de edad entre 25 y 60 años.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>