<author id="01795fa96c0708a9c3ce178b53b6375e" url="amomenttothink.blogspot.com" feed="http://amomenttothink.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5da22e390018dea1ceb30a0495aa44d5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/ak8cJILCuuU/alguien-mas-aqui.html">			<content><![CDATA[El silencio es el comodín de mi vida, y el tiempo es el joker de mi historia. Ingredientes tan necesarios que me hacen ser mas mortal que cualquier pedazo de carne, y que me orilla a ser tan común como cualquier ser humano que vive la historia de su vida tan pasivamente extrema, solo por que tiene que vivirla… que vive lo que escribe y sueña lo que no vive.Solo soy alguien más aquí, que vive en la más perfecta armonía con las palabras, sin que las pronuncie o las escriba. Soy y seguiré  siendo alguien que seguramente no conoces, pero casi puedo asegurar que aunque avancemos descuadrados por caminos separados, vamos en la misma dirección, solo por que mientras yo siga escribiendo de noche sin que nadie me vea y tú seguirás leyendo de día esto que siento.Carlos E. Pacheco S.Escuchando: La nocheLunes 17 de Noviembre de 2008 [3:45 a.m.]]]></content>
		</document>
		<document id="336574364a8ee320d521834c0f3f54b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/BfbQPx0b42A/yo-no-te-llame.html">			<content><![CDATA[Yo no te llame… ni tú a mí… sin embargo ahí estuvimos, en el momento más exacto… Coincidiendo.Se lo que piensas sin verte a los ojos, conozco a detalle el sonido de tu pensamiento y la actitud de tu mirada me revela información tuya que ni siquiera tu conoces. Me se de memoria el tono de tu voz cuando asegura que me amas.  Reconozco tus labios con solo sentirlos, y mi mirada se pierde en el secreto de tu aroma que arroja tu piel y que solo es mía.  Me gusta el sabor de tus manos que me acarician..En cualquier aroma que llegue a mi, cualquier color que mis ojos vean, en cualquier sonido que escuche y sabor que pruebe... ahí estarás.Carlos E. Pacheco S.Escuchando: Iron Maiden - Wasting LoveMartes 25 de septiembre de 2007]]></content>
		</document>
		<document id="9623fcef63a3bc3a4519cd6f15bf0566" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/C5SWvveSEm8/a-partir-de-la-nada.html">			<content><![CDATA[Ayer;Vi las manos que escriben lo más extenso de la historia y sentí la mirada de los ojos que ven por la vida. Escuche el temido llamado que define mi existencia… junto con los tambores que obedecen a la muerte. Comprendí el enigma que encierra el perfume que va dejando la esencia que acompaña a la vida, en forma de recuerdos.Hoy;Resumo las sensaciones en una tonta sonrisa mientras arrullo al tiempo escribiéndole a la vida.Mañana;Quien sabe…Siempre;Versare un poco en mi delirio mas complejo; Creando algo a partir de la nada.  Esta vez, saboreo lo más profundo de la noche, sacudiendo así, la palabra que me quita el sueño, en esta silenciosa madrugada.Carlos E. Pacheco S.Escuchando: Los ruidos nocturnos de la madrugadaMartes 27 de marzo del 2007 [3:09 AM]]]></content>
		</document>
		<document id="6e37876c04da812f920048ee1acac81b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/e02hH42Py5o/solo-un-momento-solo-una-mentira.html">			<content><![CDATA[Solo un momento... Solo una mentira...Tuvieron que pasar 65 millones de años, para que existiera este momento y yo escribiera esto… y para que el hombre fuera hombre. Tanto tiempo existiendo en una mentira, viviendo en un mundo que no me pertenece, por que simplemente no encajo en el.Con el Facebook y el Messenger lleno de personas con las que nunca hablas y que quizás ni conoces, tantas ex a las que ya no les importas. Con la mentira del Internet, con mi vicio de dejar comentarios por todas las latitudes de la red, escribiendo esto que tal vez nadie leerá… y dándome cuenta de que lo único que necesito es solo un momento para pensar… en esta maldita mentira… que muchos llaman vida.Carlos E. Pacheco S.Escuchando: Cast – Endless SignsDomingo 6 de Mayo de 2012 [10:45 PM]]]></content>
		</document>
		<document id="eaa6e085cc224a239ba23a9e0e2fcad2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/eHacJeHHr9o/de-un-sueno-un-capricho.html">			<content><![CDATA[Esa mecanización interna tan intangible en forma de pensamiento a manera de un simple sueño disfrazado de proyecto.  Donde la ley de la vida esta vez me sorprende, me enseña, y yo aprendo que todas las cosas, tuvieron que estar primero en la cabeza de alguien, antes de ser creadas.  Todo fue alguna vez pensado por alguien, incluso nosotros; como un deseo o un error, o tal vez solamente como una posibilidad.  Lo cierto es que las ideas vuelan por si solas y no precisan su llegada, y aterrizan como y cuando quieren. En lo racional la coincidencia es solo un accidente como cualquier otro y sin importancia.La verdad es que cuando un sueño no se ha idealizado, cuando no se ha pensado lo sufucuente, y este no se ha gastado… entonces, ese sueño dejara de ser sueño, para convertirse… en un capricho. Carlos E. Pacheco S.Escuchando: deep purple – i some feel like screamJueves 31 de Agosto de 2006 [07:22 PM]]]></content>
		</document>
		<document id="c6e0ae548a3d1a1be289afb4b84ee256" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/fqn-2YhdTbY/fantasia-sin-aire.html">			<content><![CDATA[Esta noche las nubes prefirieron ser piedra. Hoy la noche es mágica, y justamente en estos momentos es cuando las letras agarran color, y los fantasmas salen a pasear… Y así, parafraseando por un mañana y conspirando a favor de la noche; ...hoy, como siempre, te recuerdo que mi fantasía… no necesita aire.Carlos E. Pacheco S.Escuchando: Nigthwish - Ever DreamMiércoles 13 de Diciembre de 2006 [10:02 PM]]]></content>
		</document>
		<document id="c961ca43286123a2a46ffafb3aa294a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/GbUlTxaIwao/viento.html">			<content><![CDATA[Bajo la luz de tu misterio, esta la punta del olvido,encadenado a un momento como este y tan automático como el tiempo.Cuando el viento rompe el silencio de la noche, y entra por la ventana, me dibuja tu recuerdo disfrazado vagamente con tan sutiles imágenes tuyas que nunca vi.  Imágenes que poco a poco te van plasmando en los claro-oscuros tan perfectos de la noche.Es el mismo sonido que producen los sueños o los árboles con el ritmo de la naturaleza nocturna y su suspiro; es el estimulo que excita al recuerdo que me sirve para imaginarte un poco, y verte enseguida de mi, dormida…Esta vez solo me conformo con el recordar las veces que te tuve durante algunas largas y frias noches de viento, junto a mi…Carlos E. Pacheco S.Escuchando:  Galneryus - RequiemSábado 14 de Abril de 2007 [10:26 PM]]]></content>
		</document>
		<document id="31c05fc25db015bcaf113d457570cdb7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/h2FByT97Hwc/luz-de-luna.html">			<content><![CDATA[La mitad de mi cama se ha visto invadida por el misterio en forma de fotones que arroja la luna… y que me roba las horas, por que todavía no me acostumbro a vivir, cerrar los ojos y dormir con ella…Carlos E. Pacheco S.Escuchando: NadaViernes 15 de octubre de 2010 [3:30 AM]]]></content>
		</document>
		<document id="52d31efe8951fea24fedf5a870c7104a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/hlFtuJOJqx8/aqui-estoy.html">			<content><![CDATA[Aqui Estoy.Con el frió de los besos que me quemaron, y las palabras que me invente que se quedaron a medias esperando su significado. Con todo eso que no entendiste y dejaste a un lado. Aquí estoy.Con el tiempo que espera, y la vida que muere. Con todo corriendo tras de mi, me detengo sin mirar atrás. Me detengo para pensar en lo trillado y en lo profundo, quizás un poco en mí, para sentir que existo y que soy parte de esta historia que aun lleva mi nombre. Aquí estoy.Esta vez y como ningún otra, la blancura de una hoja vacía de Word me impone y me invita cordialmente, a exponer lo que siento en este momento de mi vida a manera de catarsis… y aquí estoy.Carlos E. Pacheco S.Escuchando: Jon Anderson & Kitaro – Lady of DreamsDomingo 03 de Septiembre de 2006 [08:40 PM]]]></content>
		</document>
		<document id="3c0f8b7b91ab31bdc9593256434a4a37" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/YPGOo/~3/jMmdxxKTEeY/el-universo-entre-nosotros.html">			<content><![CDATA[Si solo la mitad de tus pensamientos me pensaran, reduciría el espacio que me lleva hacia la luz de tu corazón con la fototropia de mis sueños, evitando así la distancia que no avanza y el tiempo que transcurre… que ya es parte del universo entre nosotros…Carlos E. Pacheco S.Escuchando: NadaViernes 4 de Mayo de 2007 [3:15 AM]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>