<author id="0211208b8edfa7fb5256bd2ab3e09652" url="melange-marichuy.blogspot.com" feed="http://melange-marichuy.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5f31edd1c9ecad5b1a6943b630369f4c" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/05/caminar-por-la-vida-sin-zapatos-de.html">			<content><![CDATA["[…] Leo Madame Bovary de Flaubert, tengo sólo quince años. Madame Bovary ha seducido a León, quien, embelesado, oye el rechinido de sus botines y se acobarda, como un borracho frente a los licores delicados […]"—Margo Glantz, Historia de una mujer que caminó por la vida con zapatos de diseñadorCaminar es unas de las mejores cosas que puede haber en esta vida. Me gusta caminar. Aun entaconada. Caminar no sólo para transportarse, sino para escapar —con y sin metáfora—, relajarse y hasta concentrarse. Dice un amigo escritor que cuando escribía su segunda novela, a la mitad de esta, no había forma de superar el bloqueo y que sólo logró reencontrar el ritmo de su escritura caminando. Largas caminatas durante las cuales los personajes y la historia volvieron a tomar forma en su cabeza. Así pues, cuando uno necesita pensar… hay que empezar por caminar. Y pensar que quizá yo no hubiese podido hacerlo. Al menos no como me gusta… Contaba mi abuela que nací con el pie izquierdo ligeramente chueco pero que antes de que alguien dijera pío, mi padre tuvo a bien enderezármelo. Así. Sin preguntarle a nadie. En un impulso. A la Viva México. Sin anestesia, ni atenuante alguno. Y completaba mi abuela su relato diciendo que ni siquiera lloré gran cosa. Que fue más el susto de mi madre y de ella, que la reacción de la recién nacida: «será porque los huesitos de los recién nacidos son como cartílagos de pollo, suavecitos y maleables, que ni trabajo le dio enderezarte el píe». Será el sereno, pero cuando me lo contó cerré los ojos de sólo de imaginar aquella operación. Como echarle un chorro de mezcal a una herida sangrante. Un impacto similar imaginé. Afortunadamente nunca registré secuelas de semejante compostura, como no sean las muchas caídas que habría de sufrir a lo largo de mi infancia y adolescencia. Quizá en recuerdo de aquella compostura tan primitiva, mi abuela dio por calzarme con zapatos hasta el tobillo, como botita de niño. Blancos para el lunes, día del homenaje a la bandera; negros para el resto de la semana. Zapatos que daban perfecto soporte a mi tobillo débil de nacimiento según mi abuela. Desde el kindergarten y durante toda la primaria. Nueve años usando esos zapatos tan poco agraciados y cero femeninos. No obstante mi tobillo-chueco-enderezado-a-la-brava, o quizá en venganza a este, he sido una buena y veloz caminadora. Algo que a los hombres parece no encantarles. Más bien lo contrario: no pocas veces he recibido reproches tipo «¿vas a recibir herencia o por qué tanta prisa?». Y la verdad es que no tengo explicación. No sabría decir cuándo me dio por caminar como si alguien me persiguiera. Creo que desde que recuerdo siempre he caminado a gran velocidad. Lo peor es que ahora, por más que trato de ir despacio no puedo. Y padezco cuando en la calle me toca caminar detrás de alguien que anda como si tuviera por delante todo el tiempo del mundo, o como si este no existiera. La pachorrudez de los transeúntes me desespera. Ni siquiera durante las vacaciones puedo bajarle al ritmo de mi andar. A veces creo que la velocidad con la que algunos caminamos se debe a que, sin importar nuestra edad, desearíamos poder bebernos la vida de un solo trago. Tal vez. Mientras escribo esto me veo de niña con mis zapatos de agujetas hasta el tobillo y elucubro que mi andar veloz pueda deberse a la pena que sentía al usarlos porque era la única niña que no usaba… zapatos de niña: quizá empecé a caminar tan rápido a manera de protección/huida, para no dar tiempo a que mis compañeros de clase notaran que usaba zapatos de niño. Años después, vendría otra especie venganza: nada más empezar a trabajar, lo primero que compré fueron zapatos. Los más femeninos y bonitos, según yo, que pude hallar y pagar. Y casi se me volvió un vicio comprar zapatos. Cualquiera diría que en una vida anterior me habían traído descalza y por ello ahora me desquitaba comprando zapatos de manera compulsiva. Afortunadamente no fue un vicio tan arraigado ni durable. Hace tiempo que dejé atrás mi obsesiva compulsiva afición a comprar zapatos. No así la de caminar como si persiguiera herencia…***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="c2a22476a6d2e00a177075ab6f6f1a74" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/05/la-memoria-es-como-el-tiempo.html">			<content><![CDATA[Photo de Léon Leijdekkers«Los fallos y defectos de la mente son como las heridas en el cuerpo: aunque se empleen todos los cuidados imaginables para curarlas, siempre quedará una cicatriz.» —François de La Rochefoucauld.Tengo tan abandonado este sitio. Me encantaría decir que se debe a un motivo interesante, como un descanso, un viaje largo, una temporada de ayuno virtual o algo así. La verdad es que la causa principal es el laburo. Mucho laburo. Todo el día frente a la pantalla de la computadora haciendo numeritos y letritas, así que cuando llego a casa, y a veces mucho antes, siento que mis ojos hacen bip bip bip. Cansados, casi como si suplicaran no ponerlos frente a otra pantalla de computadora.«La memoria es el mar», dicen. Y como el mar, es impredecible. A ratos sosegada. Muchas veces rabiosa. Siempre insondable y traidora en potencia. El tiempo es un poco (¿un mucho?) como la memoria y el mar. Recuerdo cuando posteaba tres veces por semana. Hace tanto que no lo hago. Y ahora, mientras tecleo esto, pienso con nostalgia en los días en que me emocionaba postear. Aquellas noches cuando me sentaba a –literalmente- aporrear el teclado y no me paraba hasta que no subía algún post, sin importar que esto ocurriera a las tantas de la madrugada. No sólo eso. También me pasaba un buen rato contestando uno a uno los comentarios. Y vaya que en ese tiempo sí había comentarios. Claro, el tiempo no pasa en vano. La gente —lectores y blogueros—se cansa. Las palabras se desgastan. Los blogs ya no están tan de moda. Y para colmo, mis ojos hacen bip bip bip. A veces me siento frente a la computadora con el firme propósito de postear algo, pero apenas avanzo en la tecleada me doy cuenta que son puras tonteras —como estas— y mejor opto por el silencio. Antes no me pasaba así. No que no escribiera tonteras, me refiero a que eso no me detenía. O más bien, ni reparaba en ello. Sí, el tiempo pasa y conforme avanza, algunos nos volvemos más temerosos de la mirada ajena, del juicio del otro. En este caso, el que nos lee. Algo así he venido sintiendo desde hace unos meses, en los últimos días con más fuerza. Por eso mi ausencia. No sólo por mi mucho trabajo y por mis ojos haciendo biiiiip…Y sin embargo, pese a mi laburo, mis ojos rebelándose contra las máquinas (casi), mis aporreos ingratos, mis silencios y demás, aún no me he ido. Todavía me gusta aporrear el teclado. Aunque, ciertamente, lo que no me esté gustando mucho sean los resultados. Pero ya me gustarán. O ya me dará menos pudor postearlo. Nada es eterno. Ni siquiera el disgusto. Y espero que los biiips de mis ojos tampoco. Espero… ***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="754f993b0143d2c95592eb08d3b6a613" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/06/de-vidas-ajenas-y-agobios-propios.html">			<content><![CDATA[Benjamin LacombeDetesto no poder postear, llegar a la noche agotada y sin ánimo para sentarme a la pantalla de mi computadora personal, después de haber pasado todo el día frente a la computadora de la oficina. (Hacía un buen rato que no me sentía tan agobiada, desgastada por cuestiones laborales). Tengo cuatro post empezados en distintos momentos, todos a medio terminar. No poder darles el teclado final me hace sentir mal. Casi frustrada. Quizá porque hasta hace no mucho no me importaba la hora en que terminara de aporrear el teclado con tal de subir dos post, religiosamente, cada semana. Ahora ni siquiera uno cada diez días. Y aunque no lo parezca, los extraño. El aporreo y el blog.Pasa de medianoche en la Ciudad de México, debo levantarme a las cinco de la mañana y en vez de intentar dormir, estoy aquí, sentada en mi cama con la tableta sobre las piernas, tecleando estas líneas que no van a ningún lado. Quería terminar un post (uno de los cuatro inconclusos) que habla sobre la desgracia ajena. Esa que nos bordea sin tocarnos pero que igual nos afecta, así sea porque nos lleva a asumir nuestra incapacidad para aliviar el dolor ajeno...  Es extraño como la lectura de una historia sobre la desgracia de otros  (De vidas ajenas, de Emmanuel Carrère) nos puede llevar a poner las cosas en perspectiva, al menos un poco, respecto de nuestras pequeñas tormentas y agobios cotidianos. Más tarde concluiré ese post. La desgracia es cosa seria y merece unos ojos menos cansados que los míos a esta hora. Mientras lo hago, dejo un pequeño fragmento de una reseña del libro de Carrère realizada por Juan Forn, emotiva y estupendamente escrita, y a la cual debo haberme animado a comprar y leer un libro, casi devastador, que de otra forma quizá no me habría atrevido a leer.“[...] Hay ciertos libros capaces de producir lo mismo que nos hace la desgracia, la enfermedad, la muerte, cuando nos pasa cerca, cuando nos semblantea. En ambos casos hacen que nos importe más lo que nos asemeja a las demás personas que lo que nos distingue de ellas. Quizá sea imposible vivir ahí siempre, o incluso estar ahí seguido, pero cuando ocurre es estremecedor, nos queda grabado en el ADN. Lo que nos asemeja a los demás por encima de lo que nos distingue de ellos. Lo que aprendemos entre todos es lo más valioso que se puede aprender, porque no lo sabemos solos: sabemos que otro lo sabe también. Esa ceremonia logra Carrère que ocurra en su libro. El juez, la jueza, su viudo con tres hijas pequeñas, la pareja que perdió a su hijita, el aleteo de esa mariposa negra que es la desgracia, y nosotros, los demás. Hay otras vidas que no son la nuestra. [...]” [acá, la reseña completa: Que sea éste ]***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="6ce9afad5e584f2a9f1133ec67d012c7" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/06/el-paso-del-tiempo-y-los-desasosiegos.html">			<content><![CDATA[Photo Christine Ellger Hace rato estaba tecleando algo sobre las emociones y el envejecimiento. Nada trascendental, por supuesto, sólo una inquietud que me surgió tras una plática sobre los films que vimos recién llegados a la adultez, la forma en que más que verlos los sentimos en ese entonces y la forma en la que los veremos años después, cuando nuestras pasiones se hayan suavizado y nuestra forma de ver la vida haya cambiado… para bien y para mal. También me preguntaba si ese muy probable cambio en nuestra apreciación se debería al [mal] envejecimiento del film o al nuestro [y no me refiero al natural envejecimiento de nuestro cuerpo, sino al de nuestras emociones]. Decía Proust en alguna parte, o a él se atribuye esa reflexión desencantada, algo así como que la desgracia no es que nuestros sueños no se cumplan… sino que se realicen tardíamente, cuando ya hemos perdido el ardor que nos llevó a alimentarlos y hasta confundirlos con el sentido de nuestra vida. A esa sensación de pérdida me refiero, aunque tengo claro que las películas que amamos, el paso del tiempo sobre ellas y sobre nosotros, no tiene mucho que ver con eso que, dicen, decía Marcel Proust sobre los sueños…En fin. El punto es que en esas divagaciones estaba, cuando me enteré que hoy se cumplen 125 años del nacimiento de Fernando Pessoa. Así que decidí dejar mi «reflexión» sobre el envejecimiento, las emociones y el cine para mejor ocasión y mejor compartir un fragmento del su Libro del Desasosiego:[…] El mundo es de quien no siente. La condición esencial para ser un hombre práctico es la ausencia de sensibilidad. La cualidad principal en la práctica de la vida es aquella cualidad que conduce a la acción, esto es, la voluntad. Ahora bien, hay dos cosas que estorban a la acción –la sensibilidad y el pensamiento analítico, que no es, a fin de cuentas, otra cosa que el pensamiento con sensibilidad. Toda acción es, por naturaleza, la proyección de la personalidad sobre el mundo exterior, y como el mundo exterior está en buena y en su principal parte compuesto por seres humanos, se deduce que esa proyección de la personalidad consiste esencialmente en atravesarnos en el camino ajeno, en estorbar, herir o destrozar a los demás, según nuestra manera de actuar. Para actuar es necesario, por tanto, que no nos figuremos con facilidad las personalidades ajenas, sus penas y alegrías. Quien simpatiza, se detiene. El hombre de acción considera el mundo exterior como compuesto exclusivamente de materia inerte –inerte en sí misma, como una piedra sobre la que se pasa o a la que se aparta del camino; o inerte como un ser humano que, por no poder oponerle resistencia, tanto da que sea hombre o piedra, pues, como a la piedra, o se le apartó o se le pasó por encima. El máximo ejemplo de hombre práctico, por reunir la extrema concentración de la acción junto con su importancia extrema, es la del estratega. Toda la vida es guerra, y la batalla es, pues, la síntesis de la vida. Ahora bien, el estratega es un hombre que juega con vidas como el jugador de ajedrez juega con las piezas del juego. ¿Qué sería del estratega si pensara que cada lance de su juego lleva la noche a mil hogares y el dolor a tres mil corazones? ¿Qué sería del mundo si fuéramos humanos? Si el hombre sintiera de verdad, no habría civilización. El arte sirve de fuga hacia la sensibilidad que la acción tuvo que olvidar. […]_________________________________—Fernando Pessoa, El Libro del Desasosiego ***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="fde35b1de9244de7a7c2d63287bce946" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/06/los-diarios-hablan-de-todo-salvo-de.html">			<content><![CDATA[foto: Lía G.Volver a Verne. Por Georges Perec Siempre nos habla el acontecimiento, lo insólito, lo extraordinario: cinco columnas en la tapa, grandes titulares. Los trenes sólo empiezan a existir cuando descarrilan, y cuantos más viajeros muertos, más existen los trenes; los aviones sólo acceden a la existencia cuando son desviados; los autos tienen por único destino chocar contra los plátanos: cincuenta y dos fines de semana por año, cincuenta y dos balances: ¡tantos muertos y tanto mejor para la información si las cifras no cesan de aumentar! Es necesario que detrás de un acontecimiento haya un escándalo, una fisura, un peligro, como si la vida solamente debiera revelarse a través de lo espectacular; como si lo significativo fuera siempre lo anormal: cataclismos naturales o conmociones históricas, conflictos sociales, escándalos políticos.En nuestra precipitación por medir lo histórico, lo significativo, lo revelador, dejamos de lado lo esencial: el escándalo no es el grisú sino el trabajo en las minas. Los «malestares sociales» no son «preocupantes»" en períodos de huelga, son intolerables veinticuatro horas por día, trescientos sesenta y cinco días al año.Los maremotos, las erupciones volcánicas, las torres que se derrumban, los incendios forestales, los túneles que se desmoronan... ¡Terrible! ¡Monstruoso! ¡Escandaloso! Pero... ¿a dónde está el verdadero escándalo?Los diarios hablan de todo, salvo de lo diario. Lo que pasa realmente, lo que vivimos, el resto... ¿Cómo dar cuenta de lo que ocurre y vuelve a ocurrir cada día, lo banal, lo cotidiano, lo evidente, lo común, lo ordinario, el ruido de fondo, lo habitual? ¿Cómo indagar en eso? ¿Cómo describirlo?Interrogar lo habitual. Justamente estamos habituados a eso. No lo interrogamos, no nos interroga, no parece constituir un problema; vivimos sin pensar en ello, como si no transmitiera preguntas o respuestas, como si no fuera portador de ninguna información. Ni siquiera es condicionamiento, es anestesia. Dormimos nuestra vida con un sueño sin sueños. ¿A dónde está nuestra vida, nuestro cuerpo, nuestro espacio?Cómo hablar de esas «cosas comunes». Más bien cómo acorralarlas, cómo hacerlas salir, arrancándolas de la corriente en la que permanecen sumergidas; cómo darles un sentido, una lengua, para que hablen finalmente de lo que existe y somos.Quizá se trate de fundar finalmente nuestra propia antropología: la que va a hablar de nosotros, la que va a buscar en nosotros lo que durante tanto tiempo nosotros saqueamos en los demás. Ya no lo exótico sino lo endótico.Interrogar lo que parece tan normal, que ya hemos olvidado su origen. Volver a encontrar algo de la sorpresa que podía experimentar Julio Verne o sus lectores frente a un aparato capaz de reproducir y transportar sonidos. Porque tanto esa como otras sorpresas han existido, y fueron las que nos modelaron.Lo que se trata es de indagar en el ladrillo, el hormigón, el vidrio, nuestros modales en la mesa, nuestros utensilios, nuestros horarios, nuestros ritmos. Interrogar lo que para siempre parece haber cesado de sorprendernos. Claro que vivimos, claro que respiramos; caminamos, abrimos puertas, bajamos escaleras, nos sentamos a una mesa para comer, nos acostamos en una cama para dormir. ¿Cómo, dónde, cuándo, por qué?Describa su calle. Describa otra. Compare.Haga el inventario de sus bolsillos, de su bolso. Interróguese acerca del origen, el uso y el futuro de los objetos que saca de ahí.Interrogue a sus cucharitas.¿Qué hay debajo de su empapelado?¿Cuántos gestos son necesarios para marcar un número telefónico?¿Por qué no se venden cigarrillos en los almacenes? ¿Por qué no?Poco me importa que estas preguntas sean, aquí, fragmentarias, apenas indicativas de un método, a lo sumo un proyecto. Me importa mucho más que parezcan triviales y fútiles: eso es lo que, precisamente, las vuelve tanto más esenciales que otras a través de las cuales hemos intentado vanamente captar la verdad.______________________________________—Este texto pertenece al libro Lo infraordinario, de Georges Perec.[texto publicado en el diario Página 12: Volver a Verne. Georges Perec]*** «No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="8e7c2c071a48c3fe960a232d090cc98f" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/07/falsos-recuerdos.html">			<content><![CDATA[Interior de la Sainte-Chapelle. Fotografía de Pascal DelocheLa memoria… no está amenazada sólo por el olvido, su viejo enemigo, sino también por los falsos recuerdos que van invadiéndola día tras día. [Luis Buñuel,  en aforismos tomados de  Mi último suspiro ]Si Marcel Proust leyera esto, tal vez respondería algo como que los falsos recuerdos son un mecanismo de autodefensa de nuestra memoria —esa gran traidora, como la llamó Anaïs Nin—, pues al llenar con ellos los huecos del olvido nos ayuda a sobrellevar, curar de alguna forma, el dolor producido por los malos recueros… y por el olvido mismo. Desde luego que esto es sólo una elemental interpretación de mi parte. ***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="6ade58556de565c7490dd469fdd660c0" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/07/la-letra-con-sangre-entra.html">			<content><![CDATA[cuerpo con cuerpo, Humberto ViñasLa letra con sangre entra... Se parece tanto al amor.La letra con sangre entracomo el amor. Mas no duraen el cuerpo la escritura,ni con esa herida encuentrapaz el amante. Se adentraen el cuerpo deseosoy más aumenta su gozocon su mal. Alegoríade nuestra postrimería:jeroglífico morboso.________________________________________La letra con sangre entra, Severo Sarduy***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="341738c228208564fac5d4cabb5594b0" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/07/odiame-pero-no-me-ignores_9.html">			<content><![CDATA[collage de postales de Julio Cortázar¿Quién necesita fans cuando le sobran haters? Es más, pareciera que hay más constancia en el hater que en el fan. Los haters se acuerdan del objeto de su odio hasta cuando no viene al caso. Tanta dedicación… ni los fans más incondicionales. Y no sólo en lo que refiere a personajes del mundo del espectáculo o del deporte. Una moda vigente es despreciar toda obra artística que huela realismo mágico, a novela del boom y no se diga a «compromiso social» (lo que sea que eso signifique). Nada más "in" que gritar a los cuatro vientos: «soy el último anti-cultura-mainstream y defenestro obras artísticas que alguna vez fueron consideradas rompedoras, luego de culto instantáneo y más tarde capitales». Una obra blanco de este tipo de ataques es Rayuela, la novela de Julio Cortázar… Por estos días de su 50 aniversario, Twitter ha sido un espacio inmejorable para ver que quienes con trabajos saben quién fue Cortázar y de Rayuela apenas conocen el «¿Encontraría a la Maga?», gritan su desprecio a dicha novela porque no está a la altura de la estatura de sus cultas vidas. Puntualizo: nada de particular tendría no gustar de Rayuela (ni de cualquier otro obra literaria o cinematográfica), pues todos tenemos derecho de no amar X o Z obra, aun cuando sea la más reconocida y premiada. El punto es la pose, el mero oportunismo, ese tufo de superioridad intelectual que emana de muchas de esas muestras de desprecio. Claro, esto mismo puede decirse de los fans de ocasión. Y no sólo de los de ocasión. Pero lo cierto es que son los haters los que promueven hasta el hartazgo al objeto de su odio. Mucho más que los fans más fieles y hasta fundamentalistas (que los hay, desde luego). En el caso de Rayuela, una que es mal pensada no puede evitar sospechar que a algunos de los escritores (y aspirantes a) que la defenestran los mueve algo que va más allá de lo literario; no sabría decir si la envidia o el resentimiento o qué. [Digresión a manera de ejemplo: hace años, un conocido intelectual publicó en la revista Vuelta —en ese entonces dirigida por Octavio Paz— un ensayo durísimo contra Carlos Fuentes. Lo curioso es que en su larga diatriba hay pocos, por no decir nulos, argumentos literarios frente a decenas de calificativos negativos sobre la personalidad de Fuentes. Uno lee ese ensayo, La comedia mexicana de Carlos Fuentes, y no le es difícil concluir que el problema del crítico no era tanto la poco brillante pluma de Fuentes, sino su apostura, su arrogancia, su gusto para vestir, sus guapas mujeres, su éxito internacional... Lo más divertido es que a la vuelta del tiempo, cuando murió Carlos Fuentes, el mismo critico se lamentó en Twitter: «Carlos Fuentes fue uno de los escritores más brillantes del siglo XX en México. Descanse en paz».] En fin. Ya me desvié, sólo quería acentuar que más que los fans, son los haters quienes hacen que uno tenga presentes obras, personajes, momentos. No se trata de decir que Rayuela sea la mayor novela hispanoamericana, pero guste o no, ha sido una novela remarcable en más de un sentido. Por ende, creo, resulta un poco canalla aprovechar su 50 Aniversario para sacar a relucir odios. Claro, eso no obsta para que existan críticas literarias, bien escritas, donde se descalifique a la novela... con argumentos li-te-ra-rios, no emocionales. En lo que a mí respecta, no he querido volver a leerla. Quizá porque hay libros, como películas y canciones, que nos llegan en un momento determinado, detonando emociones que no sólo responden a la obra en sí, sino a esa circunstancia. Creo que Rayuela se ubica en ese rango. ***El problema está en aprender su unidad (la de la vida) sin ser un héroe, sin ser un santo, sin ser un criminal, sin ser un campeón de box, sin ser un prohombre, sin ser un pastor. Aprehender la unidad en plena pluralidad, que la unidad fuera como el vértice de un torbellino y no la sedimentación de matecito lavado y frío. [Oliveira sobre la democracia. Julio Cortázar, Rayuela].[…] Desordenar las jerarquías. Éste es un corolario posible de la obra de Cortázar, localizable en la oposición y la complementación de los textos radicalmente políticos y de los obsesivamente literarios. Por eso, según creo, en su retorno a la Argentina, a Cortázar se le aplaude diez minutos en la Plaza de Mayo porque, además de su voluntad de confrontación de los poderes, al leerlo ya se le ha aplaudido en silencio. Como el Quevedo de César Vallejo, Cortázar es un «abuelo instantáneo de los dinamiteros», tanto más eficaz y generoso cuanto que su carga explosiva se concentra en el lenguaje y en la calidad de ese otro yo de la palabra justa que es la actitud. Como la cita de Neruda que tanto le gustaba, él pudo decir: «Mis criaturas nacen de un largo rechazo». Hoy, sus criaturas, a diario, renacen debido a una larga y profunda aceptación. […]______________________________________________________[Fragmento de ¿Encontraría a la Maga en la manifestación?Carlos Monsiváis sobre Julio Cortázar ]***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="f02142977debac4b48619077dd15b894" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/07/oracion.html">			<content><![CDATA[Líbranos, Señor, de encontrarnos años después, con nuestros grandes amores. __________________[Cristina Peri Rossi]***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
		<document id="696c218f83555e9cd84be10b6d7bf142" url="http://melange-marichuy.blogspot.com/2013/07/un-mundo-nos-vigila_17.html">			<content><![CDATA[confidencialidad à la rusaNo sé a ustedes, pero a mí eso del espionaje —cualquiera, pero en especial el estadounidense— me produce una mezcla de risa, impotencia y pena ajena. Risa porque de plano está de risa loca que el gobierno del país más poderoso del mundo (¿lo sigue siendo?) espíe, por ejemplo, a México con tan pobres resultados. Digo, uno esperaría que con tanto equipo, tiempo y dinero invertidos, los gringos ya habrían aprehendido al Chapo Guzmán. Eso como mínimo. De risa también, pensar que los gringos destinen infraestructura tan sofisticada y costosa para espiar a un ciudadano mexicano o español o argentino del montón, es decir a alguien sin nexos con el crimen. No sé qué resulta más irrisorio: que un ciudadano común crea que Washington lo espía… o que de veras los gringos ocupen el dinero de sus contribuyentes en espiar a cualquier ciudadano que tenga Gmail, Twitter, un Blog o página de Facebook. Impotencia porque sin importar que el espionaje gubernamental sea una práctica común y vieja conocida nuestra, no deja de ser indignante su existentica y, sobre todo, saber que como ciudadanos de países periféricos estamos inermes ante ella. Impotencia porque sabemos que so pretexto de la «seguridad nacional» nuestros gobernantes se someten a las órdenes de Washington sin el menor pudor ni respeto, ya no se diga a la soberanía nacional sino a la mera dignidad. Como si a estas alturas el gobierno de Estados Unidos tuviera autoridad moral para andarle diciendo a otros qué hacer y qué no. Impotencia porque la sola idea de no tener privacidad es suficiente para indignarse y saberse impotente en un mundo altamente interconectado. Pena ajena porque la actitud arrogante y cínica de Barak Obama no deja de ser triste. De pena ajena verlo asumir, ufano, el espionaje a sus conciudadanos y «socios» europeos, y no sólo europeos, «porque la seguridad de los estadounidenses vale eso y más». Pena ajena ver al hombre que hace cinco años concitó tanta esperanza y expectativas —muy desproporcionadas, como en su momento dijimos algunos aguafiestas—, comportarse al mejor estilo de Bush o McCarthy: lanzar una persecución mundial contra un conciudadano cuyo pecado fue decir lo que todos sabíamos: que Estados Unidos no tiene amigos sino intereses y que si no espía a su propia madre es porque no tiene. Sin más, un viaje a los tiempos de la Guerra Fría, sólo que en vez de cuidarse de los servicios de inteligencia de la totalitaria Unión Soviética, ahora habrá que temer a las acciones de los servicios de inteligencia del paladín de la democracia… Estados Unidos. Bien decía un periódico mexicano acerca del Affaire Snowden: Obama sufre, mientras Putin goza y el resto del mundo nomás miramos.Y no deja de ser una triste ironía que después de tanto avance tecnológico e informático, hayamos llegado a un punto en el que se considere que la única forma de mantener una relativa privacidad es volviendo a la comunicación epistolar [ya sea con cartas escritas a mano o en su defecto en máquinas de escribir mecánicas] y cara a cara, pues tal parece que el abuso de la vida 2.0 nos ha pasado la factura... Hace unos días Javier Marías decía que si nuestros gobiernos han decido darnos trato de delincuentes, al violar nuestro derecho a la privacidad, no quedará más remedio que actuar… como delincuentes. O para ser más precisos, como mafiosos sicilianos y comunicarnos como ellos, mediante papelitos llevados por un recadero: Para cualquier cosa que no queramos que nadie sepa, habrá que volver al siglo XIX. Por su parte, los servicios de inteligencia rusos han decidido reeditar un clásico: escribir documentos de seguridad en máquinas de escribir mecánicas. Bienvenidos al siglo XXI. Y mientras, no nos quedará más consuelo que esperar una novela de John Le Carré basada en el Affaire Snowden y luego, por supuesto, la película correspondiente [de preferencia dirigida por el sueco Tomas Alfredson. ] I Spy... like Obama***«No me importa cuál sea el paso en falso que te haga caer sobre mi cuerpo» Marguerite Yourcenar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>