<author id="03fa799a8bfe76159d0a7d6d05951de0" url="pumasgoal.blogspot.com" feed="http://pumasgoal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5b2ae9b1a467ceb42dac62d6c41fba3e" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/05/futbol-guerra-y-pasin.html">			<content><![CDATA[Tiro LibreGregorio Jácome MorenoCarl Von Clausewitz decía que la política era la continuación de la guerra por otros medios quizá más pacíficos. Parafraseando al estratega alemán diría que el futbol es la expresión lúdica de la guerra representada sobre una cancha de pasto. Esta interpretación suele ser imperceptible al ojo de aficionado común, lo cierto es que durante los noventa minutos de juego más la prorroga se pueden apreciar en el funcionamiento de un equipo, escenificaciones de táctica elemental cuyo fin es conquistar la meta del contrario mediante el gol.Cada jugador cumple una tarea según su posición, si no todo sería un caos al estilo del rugby. Hay quienes están dotados para defender y otros para atacar, hay quienes se mueven por las bandas y quienes juegan por el centro, jugadores que golpean y otros que son unas verdaderas damas. Y hay un excluido cuyas reglas son diferentes que las del resto: el portero permanece recluido en su área conteniendo bajo los tres postes los embates del enemigo.Al igual que en el campo de batalla, las formaciones, claro, se pueden modificar según el gusto del entrenador o bien por las exigencias que presenta el rival y la misma dinámica del juego. Desde el clásico 4-3-3 al 5-3-2 actual. Aunque hay entrenadores que el papel anuncian tales cuadros, en la practica resultan tan defensivos que se puede ver un avaro 9 – 1. Juegan al contraataque.En el futbol la posesión del balón es sinónimo de dominio territorial. Naturalmente siempre serán más vistosos aquellos equipos que propongan un juego ofensivo. Una vez iniciado un ataque este no debe cesar hasta liquidar al rival, eliminar sus puntos de referencia y destruir sus fuerzas de defensa. A la par del director técnico, lo optimo es que cada equipo cuente con un mariscal de campo dentro de la cancha que se encargue de organizar, disciplinar y liderar a los compañeros.Como en la guerra, en el futbol no todo debiera ser tan mecánico, o no debiera serlo. Y es que predomina una tendencia en el futbol mundial a mantener un orden táctico rígido que rara vez se sale del script. Los técnicos debieran de darle más libertad a los jugadores, un artillero también puede ser utilizado como elemento de infantería. Por ello es que lucen tanto los jugadores que se atreven a ser diferentes. Digamos como Ronaldhino, Tierry Henry o Rooney que les gusta de improvisar sobre la marcha jugadas de ensueño. Son jugadores más cercanos a la poesía que al ensayo.Por otra parte, los entrenadores de éxito no se limitan a llenar pizarrones con flechas y dar instrucciones. Hay quienes como Fabio Capello de la Juventus o José Mourinho del Chelsea que se dedican a hostigar a sus jugadores hasta sacarle lo mejor de sí, los torturan psicológicamente y los convierten en unos perfectos alienados que actúan al tronido de sus dedos. Semejante tiranía se traduce en títulos. Estos estrategas tienen en común que nunca jugaron al futbol, al menos de manera destacada. Sin embargo son expertos en la teoría aplicada del futbol e iniciados en el análisis meticuloso de las fortalezas y debilidades de sus contrarios.Hay otras tantas similitudes entre la guerra y el futbol. Si aquella se refiere a la aniquilación bélica del enemigo y la toma de sus propiedades territoriales, el futbol se juega por mero ejercicio físico, por dinero y en el mejor de los casos por placer. También se juega para renovar los sentimientos de filiación en millones de personas. En todo el mundo se han incubado enemistades históricas entre los equipos locales. Son verdaderas batallas civiles. Los clásicos son la sal del juego. River Plate – Boca Junior´s, Inter – Milan, Real Madrid – Barcelona, Celtics – Rangers, América – Chivas. El resultado de estos partidos va más allá del juego convirtiéndose en un marcador colectivo. Quienes sufren la derrota son víctimas de la humillación del odiado rival y sus seguidores, en cambio, para quien triunfa siente como si hubiera aniquilado al enemigo y tomado sus propiedades.Antes de cada partido los jugadores en el vestidor hacen todo un ritual comparado a los preparativos con que el soldado se dispone a entrar en batalla. A todo esto agregamos que cada equipo tiene un símbolo que funciona como icono representativo, también cuenta con unos colores que son sagrados y que tapizan el estadio cuando juegan de local. En la guerra y en el futbol son indispensables estas marcas de identidad para reconocer a los nuestros. A veces al aficionado no le basta con que su equipo juegue bien, toque el balón por todo el campo y sea constante en sus aproximaciones de peligro. Lo que realmente importa en el futbol es el gol, no encuentro mayor exaltación catártica humana que el ese festejo esperado desde el inicio del juego, cuando el gol cae, una horda de aficionados llega al éxtasis extremo y agita en todo lo alto las banderas como muestra de que los suyos han ganado una batalla, una más de la interminable guerra lúdica que es el futbol.]]></content>
		</document>
		<document id="fbaf4193ed4e85e74f500e593b7b9cfc" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/05/ol-barsa.html">			<content><![CDATA[Tiro LibreGregorio Jácome MorenoEl Barcelona que ayer ganó la Champion´s League es una copia fiel de la Sagrada Familia de Gaudí: los pesos y las fuerzas siempre se desplazan en sentido vertical, cada torre, cada jugador, tiene numerosos elementos decorativos, complejos y originales, que en conjunto consolidan una estructura preciosa que pareciera salida de la tierra media. Si la Sagrada Familia es la cúspide de la arquitectura fantástica el Barsa de Rijkaard es la expresión más acabada del futbol fantástico capaz de desplegar múltiples opciones de gol por cualquiera de los ángulos que se mire.Con esto quiero decir que el Barcelona imita al arte. Por tanto, la final de Saint Dennis debimos haberla apreciado con la mirada emocional de quien se entrega a la contemplación estética.Quien así lo vivió habrá visto que enfrente se encontraba un digno rival, veloz y ordenado. Solo que el Arsenal es más parecido al gótico: su peso reside mucho en contrafuertes y arbotantes, es decir, trabaja mucho más las líneas de abajo y como ocurrió ayer, cede la iniciativa del juego al rival apostando a un contra ataque despiadado de Henry o a una jugada a balón parado en la cual, por ejemplo, Campbell pudiera rematar de cabeza.Los Gunners trabajaron de maravilla la eliminatoria. No cualquiera deja fuera al Madrid, a la Juventus y de paso al Villareal. El portero titular de la selección alemán Lehmann venía imbatible pero esta vez no pudo contra la velocidad de Eto´o y se tuvo que ir pronto del partido.Cuando el Arsenal se quedó con diez se fue todavía más para atrás y en el pecado llevo la penitencia, un torrente de metralla culé precedida por un concierto de paredes y pases al hueco sacudieron la línea de siete que mandó el técnico Arsene. La caída de los goles blaugranas solo era cuestión de tiempo. El sueco Larksson que entro de cambio puso sucesivos pases de gol a Eto´o y Belleti que definieron con la clase de la alta escuela.Y así se cierra un capítulo más en la historia de la Champion´s, sin duda el torneo donde se ve el mejor futbol del mundo. Con una final empañada por el arbitro noruego Hauge pero que en todo momento mereció ganar el equipo Catalán.Veo ahora una imagen en donde están Ronaldhino, Márquez, Deco, Giuly, Puyol, Belleti y demás subidos en un autobús descubierto festejando la victoria ante una multitud con bufandas azulgranas, me parece que van sobre las Ramblas con camino a Sant Jaume, el mismo lugar donde hace catorce años otro Barcelona, no el fantástico de ahora sino el de ensueño de Cruyff, festejó el primer título de Campeón de Europa. Sobre el autobús, al pie de los jugadores, se ve, deslumbrante, el cáliz sagrado con orejas grandes de los dioses.]]></content>
		</document>
		<document id="ea387f24d0d7fd926e593ca48e4dd5f" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/05/zizou-el-mago.html">			<content><![CDATA[Tiro LibreGregorio Jácome MorenoA quien fue capaz de transformar un partido de futbolen una metáfora literaria. Para Angel Fernández en memoria.En el Mundial de Alemania hay que ver con una atención particular los juegos de Francia. Serán los últimos de uno de los mejores jugadores que han practicado este deporte. Se trata de Zinedine Zidane, un ejecutante del balón fuera de serie, un director de orquesta de música clásica, maestro en imponer y diversificar los ritmos del juego.Calvo prematuro a Zidane le dicen el mago. Su magia no es la convencional de capa y sombrero, tiene sus raíces en las tierras beréberes del norte de Africa, sus padres pertenecen a la etnia Cabilia asentada en Argelia. Viajaron a Francia en donde nació su hijo Yazid Zinedine en un barrio periférico de migrantes en Marsella.Debutó a los 17 años con el Cannes F.C. y a partir de ahí su carrera fue un rosario de títulos, los ha ganado todos. A Zidane lo empezamos a ver cuando lo contrató la Juventos en 1996, era el equipo de Del Piero y Di Livio, de Deschamps y Davids, de Vieri e Inzaghi. Con la vieja dama Zidane ganó en 1997 y 1998 los títulos de la Serie A del Calcio.El mejor acto del mago Zizou es el del escapismo entre los marcadores, conduce el balón al área enemiga a paso semilento con una cadencia basada en quiebres de cintura. Su ritmo para driblar no es el de la samba como los brasileños sino el de un bailarín de música contemporánea.Jorge Valdano lo describe mejor: "El único reloj que da la hora justa es el de Zidane. Tiene un panorama amplísimo; sabe cuando hay que tenerla y cuando hay que soltarla, sabe cuando hay que jugar en corto y cuando hay que jugar en largo, sabe cuando hay que tocar hacia los laterales y cuando hay que profundizar. En un fútbol donde la norma es chocar, Zidane siempre encuentra los caminos despejados. El disco duro que tiene en la cabeza parece juntar la historia del fútbol europeo y la del fútbol suramericano; el resultado es un juego universal".Su palmarés continua. Con la selección de Francia ganó la Copa del Mundo del 98. Se tienen muy presentes aquellos dos martillazos de cabeza con los que mató a Brasil. Dos años después en la Eurocopa 2000 de Holanda volvió a salir campeón apuntalando la ofensiva. Ha sido designado tres veces FIFA World Player, en 98,2000 y 2002, así como Balón de Oro en 98.Su único título que le faltaba por ganar era la Champion´s League. Ocurrió en mayo del 2002 en el Hampden Park de Glasgow. Zidane vestía de merengue. Real Madrid – Bayer Leverkusen, juego por demás aburrido si no es por el gol que metió Zidane de bolea para definir, aquella bella pieza fue una muestra de técnica y clase combinado con talento artístico.El mago galo - beréber se marcha de los escenarios. Desde luego que echaremos de menos sus actos de ilusionismo traducidos en jugadas impensables, su estilo inconfundible, su calidad etérea.]]></content>
		</document>
		<document id="f1bb081e9435969b51fedcfcd354e8c8" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/06/goles.html">			<content><![CDATA[Tiro Libre MundialistaGregorio Jácome MorenoComenzó la fiesta en Bavaria, como cada cuatro años las naciones se reúnen para festejar al futbol en un marco de color y alegría. Son millones los que durante este mes van a sufrir, reír, llorar, festejar, no importa que no sean aficionados habituales de este deporte, el Mundial es sin más un imán que atraerá durante un mes las miradas y los sentimientos del mundo.Lo más relevante de la primera jornada del mundial es que hubo goles. Creo que nadie se esperaba que los ticos hicieran 2, lo malo que Alemania hizo 4, dos de ellos, el primero y el cuarto de excelente factura. Nunca se habían anotado seis goles en juego inaugural, lo cual puede ser un presagio de que veremos más tantos que de costumbre, un futbol abierto carente de especulaciones defensivas.Si bien es cierto que en Italia 90 Camerún derrotó a Argentina con aquel gol de cabeza de Biyik y en 2002 Senegal sorprendió a Francia no esperábamos ahora una victoria de Costa Rica. Pero tampoco presagiábamos un racimo de cuatro goles que al final le dieron el triunfo a Alemania.Se impuso pues la jerarquía de uno de los favoritos a ganar la Copa, que por lo demás funge a su vez como equipo local. Alemania propuso el juego desde un principio, no requirió de su estrella Ballack, Phillipp Lahm, jugador del Bayer metió un tiro cruzado con comba hacia dentro que se incrusto en el ángulo superior a la izquierda del portero.A Costa Rica le dio miedo atacar, quizá fue el pánico escénico o la mala estrategia de su entrenador. En una triangulación que culminó Wanchope quedó evidenciada la defensa teutona que demostró que sufre cuando el rival le juega con paredes, muy rápidos no son, ágiles tampoco, ahora entiendo porque Alemania juega de medio campo para adelanta. Si Ecuador y Polonia asimilan esta debilidad que no quisieron aprovechar los ticos Alemania puede tener dificultades.Vinieron después dos goles del polaco naturalizado Klose, delantero del Werder Bremen, quien en un gesto de amnesia histórica (hay que recordar que la Alemania hitleriana invadió Polonia consumando masacres inadmisibles) ahora viste y defiende la camiseta de los descendientes de sus verdugos.Costa Rica atacó por el segunda vez en todo el partido y consiguió su segundo gol, de nuevo Wanchope quien muestra frialdad al momento de definir. Un tiro de larga distancia de Frings, comba hacia afuera, terminó por consumar la victoria de Alemania.No defraudo en nada este primer juego, las emociones, que al final es lo que cuenta, estuvieron a la orden del día.Por otra parte en Gelsenkirchen Ecuador y Polonia tampoco nos quedaron mal, si bien es cierto que todo mundo daba por favorito a los Europeos, que por lo demás nunca dejaron de insistir a la ofensiva y aquí fue donde pudimos una defensa ordenada y de garra de los ecuatorianos, salvo en dos ocasiones en que los polacos estrellaron la pelota en los postes. Debutar en el Mundial con un triunfo siempre es bueno, máxime cuando no se presenta con la etiqueta de "favorito". Ecuador ha dado un paso grande en sus aspiraciones pero habrá que verlos contra Alemania para fijar exactamente el alcance de sus posibilidades.]]></content>
		</document>
		<document id="284bbd8981f8fbfd1da1774ee64050a8" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/06/mas-goles.html">			<content><![CDATA[Tiro Libre MundialistaGregorio Jácome MorenoHasta ahora vamos bien: mi pronóstico de que en este Mundial veríamos goles no me ha defraudado. Hoy Argentina, quien iba a decirlo, le metió seis goles a Serbia y Montenegro en una demostración del potencial ofensivo de la albiceleste. En otro impensable marcador España le metió cuatro a Ucrania, el equipo de Schevchenko se perfila como la decepción del torneo. Los checos también hicieron tres enfriando a Estados Unidos, lo propio hizo Ecuador con Costa Rica y con ello esta demostrado que en el futbol es pecado aguantar atrás al rival a excepción que se sea Italia que por lo demás la "escuadra azurri" debutó muy bien contra Ghana.En síntesis un Mundial donde han hecho acto de presencia las emociones de última hora. Decía don Fernando Marcos que el último minuto tiene también 60 segundos. Al final Australia le dio una vuelta de alarido a Japón, Túnez empató con Arabia, Inglaterra le anotó a Trinidad y Tobago hasta los minutos 80´s y Suecia echó fuera del Mundial a Paraguay sobre el minuto 90. Estos goles han sido factor para ganar o perder resultados en las quinielas.Hay selecciones que les ha costado entrar en ritmo, véase Brasil que sufrió con Croacia. A los verdeamarella siempre se les exige, es normal en un equipo acostumbrado a llevarse la Copa a casa y que en Alemania tiene a 5 de los mejores 10 jugadores del orbe. Por otra parte Francia es otro equipo al que le urge ganar o siquiera meter un gol, los galos no han estado a la altura de su tradición de equipo grande, estoy seguro que su situación cambiará en las siguientes jornadas.Al final de esta primera fase me gustaría hacer un comentario sobre algunos jugadores destacables. Mientras en lo colectivo hay que resaltar el papel de Ecuador y Argentina, dos equipo de vocación ofensivo, a los argentinos los veo muy fuertes en todas sus líneas, recuperan rápido la posesión del balón y van rápido hacia el frente. No se si sea muy atrevido afirmar que este es el Mundial de Riquelme, por lo tanto al jugador de Villareal se le ven ansias reivindicatorias. Por otra parte Ecuador me recuerda a la explosividad de aquella Colombia de los noventas cuando el Pibe Valderrama lanzaba calculados trazos a los delanteros (incluso los colores azul y amarillo del uniforme son los mismos). Ecuador le ha pasado por arriba a Polonia y Costa Rica y va a ser muy difícil derrotarlos en octavos.Hace veinte minutos terminó el juego México vs Angola. En estos momentos atisbo a escuchar una suerte de festejo en la Plaza Lerdo. No encuentro en estos momentos mayor mediocridad que ir a festejar un empate a O contra un equipo del tercer mundo futbolístico y político. México se mostró muy errático en las cuatro oportunidades claras de gol que tuvo, aunado a ello hay que reconocer el trabajo del portero angolés que detuvo todo, la inconsistencia de México en el juego de hoy reside en haber fallado muchos pases cortos pasados los tres cuartos de cancha.En entregas anteriores ataque de manera abierta la presencia de Zinha en la Selección. Hay que decirlo: el jugador brasileño fue determinante en la victoria contra Irán, en el segundo tiempo le cambió el rostro a la Selección. En efecto, en el futbol es peligroso hacer juicios a priori y la realidad nos cierra la boca de tajo. Por eso es que a veces uno se equivoca, pero otras veces no: contra Angola no apareció Zinha por ningún lado, perdió todo los balones que llegaron a sus pies y por eso salió del juego en la segunda parte. Esperemos que mejore contra Portugal.Y pues a seguir disfrutando de la fiesta pagana que es el futbol, una religión con dioses terrenales que vive en Alemania su momento de éxtasis litúrgico.]]></content>
		</document>
		<document id="be1afa7db1d9fe237b1691b10ca3a107" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/07/ayuno.html">			<content><![CDATA[Tiro LibreGregorio Jácome MorenoDespués del huracán viene la calma. Luego de la tormenta orgiástica de futbol que fue el Mundial hemos permanecido en ayuno futbolístico, en espera de que se vuelvan a llenar los estadios en donde cobran vida los sueños y se diluyen los anhelos más preciados de los adictos al balompié. Pues ya casi amanece. En el horizonte se vislumbra la luz de la primera jornada y de los campeonatos que más nos apasionan.¿Qué tenemos por ahora?. Los equipos grandes se refuerzan gastando millones de euros en jugadores de elite. Como cada temporada, ya no es extraño los fichajes a destajo de la organización merengue que al parecer no ha entendido que la dinámica de un buen funcionamiento en la cancha no se logra plagando el equipo de pop stars. Su apuesta es declaradamente económica: inundar el mercado con playeras y bufandas. Van Nistelrooy que viene de Manchester y Cannavaro de Turín son las nuevas joyas de la Corona Real que intentarán, por fin, ganar algo esta temporada.Se han escrito litros de tinta sobre el tema "corrupción" en el Calcio. La Vieja Dama de los Alpes resultó también tramposa y un poco prostituta. Me parece que con el cuadro de ostenta la Juve no tenía ninguna necesidad de que le hicieran favores, ahora está refundida en la Serie B con algunos puntos de desventaja y todos sus estrellas se han largado. Bueno no todos. Se quedó el checo Pavel Neved para encabezar el agónico ascenso. Lazio, Fiore y Milán están en el club de la mafia, sólo que para los dos primeros la condena no pasó a mayores y el Milán que siempre se las arregla para todo va a jugar la Champion´s. Semejante bochorno contrasta feamente con el título de Campeón del Mundo recién conquistado por Italia.Un incidente que nunca pasará de moda por los siglos de los siglos es el cabezazo de Zidane al pecho de Materazzi en la final de Alemania. No fue un cabezazo vulgar, estamos de acuerdo, hasta para eso, el mago nunca perdió la clase. Paradójicamente el golpe se lo asestó al jugador más antideportivo del futbol a quien en su país lo conocen como "el carnicero". Muchas veces hemos visto a Zidane sufrir de esa locura agresiva que nos recuerda a Baudelaire el maldito, esta vez no podía dejar pasar el día de su despedida sin obsequiarnos esas dos piezas de magistral teatralidad: el beso suave del penalti y el cabezazo seco y sin piedad al plexo del italiano.En cuanto al futbol mexicano se refiere, lo único bueno que podemos sacar del fracaso cuatrianual de nuestra selección, es el éxodo de jugadores a Europa. Solo era cuestión de decisión. Dejar atrás nuestra mediocre liga e irse a probar suerte a los equipos de las ligas europeas, cuyo nivel de competencia es muy, pero muy, superior al nuestro. Algo bueno saldrá de eso, ello sin perder de vista a Giovanni y Vela, campeones con la Sub 17 que ya se encontraban en el viejo continente y esta temporada parece ser la de su debut e iniciación.Habrá quien se come de ansias por preguntarme mi opinión al respecto. En efecto, los pumas arrancamos esta temporada en el último de la porcentual. Lejos de pretender ganar los puntos suficientes para quedarse en primera, me gustaría ver una actitud más cercana a la esencia de lucha que caracterizó al equipo de la UNAM durante mucho tiempo y que en el último año ha extraviado. No se si ello se consiga con el regreso a casa del "Tuca". Lo cierto es que seguiremos apoyando y entonando las odas en CU. ¡Ay de aquél que le de la espalda al club de sus amores!.Y pues ya estamos acá de nuevo, listos para seguir contando la historia de una pequeña parte de la realidad, que no por ello menos importante, que se llama futbol. Ello con el mismo ánimo de Espectador que tenía Ortega y Gasset, desde nuestro privilegiado palco y con la emoción e incertidumbre del niño que prepara su mochila para el primer día de clases.]]></content>
		</document>
		<document id="a489aff79c33d9d777f79977fabc3d5" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/07/francia-vs-italia.html">			<content><![CDATA[Tiro Libre MundialistaGregorio Jácome MorenoEl futbol, lo hemos dicho, es impredecible. A la FIFA no le salieron los pronósticos y los nombres de los invitados a Berlín son ajenos a los que tenía en el libreto. A Italia se supone que lo tenía que echar fuera Alemania y Francia tenía que perder con Brasil. No fue así. Los duendecillos de la hierba se aparecieron para hacer sus travesuras. Galos y romanos protagonizaran este domingo una nueva edición de una gesta histórica en lo que promete ser una batalla de épica en tierra bávara.Italia congeló a toda una nación que después del partido se negaba a resignarse a la derrota. Los últimos dos minutos Italia dijo adiós a toda una tradición de juego tacaño, la selección que idealizo el "catenaccio" como un "modus vivendi" variante estilizada del antifutbol, anotó dos goles de bella manufactura. Marcelo Lippi ha entendido que a gente como Gilardino, Luca Toni, Totti, Del Piero, Inzahgi y Pirlo no se les puede pedir que permanezcan arraigados atrás, su naturaleza ofensiva los predispone a buscar el área rival. No sé si sea exagerado decir que la resolución de mandar a la Juventus a la serie C del Calcio por corrupción sea una analogía simbólica del destierro para siempre del "catenaccio" azurri.En el otro frente, desde que Francia mandó a casa a los consentidos de la FIFA vimos en los galos a un equipo con sólidas aspiraciones. Cada vez que Brasil se retira antes de tiempo de un Mundial la tierra tiembla, los franceses que parecen estar viviendo una segunda juventud lo hicieron posible. Ya he hablado del mago Zizou hasta el hartazgo, lo siento, honor a quien honor merece. Cuando entra al campo Zidane parece reunir las virtudes de toda Francia: tiene la claridad de Diderot, la gracia de Rabelais, la ironía de Voltaire, la trascendencia fenomenológica de Bergson, el misticismo de Proust, la visón de estado de De Gaulle y por si fuera poco rúbrica sus goles con la pluma de Cézanne.Hay que decir también que el maestro no es nadie si no tiene balones. Francia tiene en la cintura a dos medios de recuperación que cualquiera envidiaría. No son franceses de nacimiento y sin embargo luchan con la enjundia del nacionalista más fanático. Vean con cuidado el trabajo de Makelele y Vieira, sin ellos el equipo de Domenech se vería tan seco y plano como un grupo de rock sin su bajista. Por otra parte, en la final no hay que perderse el duelo particular que promete ser de antología entre Cannavaro vs Henry.No hubo advenedizos en la final. El desenlace de este Mundial ofrece dos potencias con artistas de lujo. No es fácil augurar un vencedor, en lo personal, este lunes me gustaría ver en las portadas de los periódicos del mundo a un Zidane sonriente levantando la Copa, un más que digno adiós para un genio de las canchas. La "escuadra azurra", vieja loba de mar, tiene la última palabra.]]></content>
		</document>
		<document id="9cbcb00f297befe438c76071233a7f70" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/08/el-bara-en-mxico.html">			<content><![CDATA[* Estaba preparando un artículo sobre la visita a México del Barcelona cuando ayer viernes me encontre en las editoriales del periódico Reforma este artículo escrito por Juan Villoro. No hubo nada más que agregar por lo que a continuación lo reproduzco en Levine, blog abierto a todos aquellos que hablan y escriben sobre futbol. GJMEl Barça en MéxicoEl Barça en MéxicoJuan VilloroReferente esencial del catalanismo, el Barcelona es mucho más que un club. De acuerdo con su mayor evangelista, Manuel Vázquez Montalbán, el equipo azulgrana logró articular el sentido de la identidad en una época en que la dictadura mancillaba las diferencias: "En la supervivencia del Barça se ha consumado uno de los escasos salvamentos del naufragio. Es el Barça la única institución legal que une al hombre de la calle con la Cataluña que pudo haber sido y no fue". El sueño de un país se ha cumplido en forma compensatoria en los domingos del Camp Nou.El actual campeón de Europa ha llegado a México con la prisa de los importantes, a bordo de un avión de la compañía de Nicky Lauda, astro de la Fórmula 1. Una campaña relámpago de marketing y diplomacia deportiva. Monterrey tomó la estafeta del Forum de las Culturas celebrado en Barcelona y el equipo se presenta como puente simbólico entre ambas ciudades. Además, en su alineación ocurren dos tiempos mexicanos: Rafa Márquez consolida su trayectoria en la defensa y Giovani dos Santos promete ilusiones en la delantera. Pero la historia mexicana del Barça viene de más lejos.En 1937 el club donde Samitier había chutado prodigios no tenía una peseta en sus cajones y los directivos temían que los jugadores fueran movilizados al frente en la guerra civil. El Barça apenas disputaba algunos partidos de despiste con equipos valencianos y no se vislumbraba la hora en que pudiera hablarse de una liga española.Cataluña era un bastión republicano, pero no todas las fuerzas políticas tenían en alta estima al FC Barcelona. El gobierno de la Generalitat, presidido por Lluís Companys, consideraba que había que preservar al club como un emblema del catalanismo. En cambio, el Comité de Milicias Antifascistas juzgaba que los futbolistas debían asimilarse a la situación histórica, ocupándose de cosas más urgentes que dominar un balón.EnHomenaje a Cataluña, George Orwell dejó constancia de la forma en que un pueblo convirtió sus convicciones en barricadas y soportó los bombardeos hasta la derrota.¿Tenía sentido salvar un equipo en tiempos en que no podía salvarse la ciudad? Algunos activistas se empeñaron en la desmedida tarea de que el Barça no se sometiera a otra justicia que los goles.A fines de 1936 llegó una invitación para hacer una gira por México el siguiente año. En principio, el asunto tenía interés económico (en las arcas del club ya sólo vivía un ratón), pero a medida que se agravaba la situación política, el viaje se convirtió en una suerte de escape. En su libro El Barça en guerra, Josep M. Solé i Sabaté y Jordi Finestres definen este episodio como "La gira salvadora".El presidente Cárdenas se involucró en las gestiones: la llegada del Barça anticipó la política de asilo a los republicanos. Por su parte, el presidente Companys apoyó los preparativos en un clima de profética nostalgia. El 18 de mayo de 1937 el FC Barcelona subió a un tren con una alineación que no volvería a jugar en la ciudad condal. El equipo sobreviviría con la intangible condición de las leyendas.En medio de la crisis se volvió importante el miembro más humilde del personal, ese hombre que nadie advierte hasta que un semidiós se viene abajo y es revivido con una esponja muy gastada: el masajista. En la presente época de gloria y caviar del equipo conviene recordar a Àngel Mur Navarro, cuyo principal oficio era el entusiasmo y que se unió a la gira como masajista de última hora. Más de una vez, en los ratos sin brújula del exilio, Mur Navarro levantó los ánimos.Nadie aliviaría más dolores que él en nombre del barcelonismo. De 1937 a 1973 el masajista forjado en la guerra atestiguaría eminentes calambres sobre el césped y acompañaría a los jugadores como una sombra imprescindible.El Barcelona ganó cuatro partidos en México y perdió dos, participó en toda clase de verbenas, actos democráticos, cenas en el Orfeo Catalˆ. El Universal saludó su desempeño en estos términos: "El Barcelona ganó o perdió y ni sus victorias le hicieron perder la cabeza ni las derrotas, los bríos".Las paellas vernáculas le supieron bien a los jugadores.De los 11 titulares, nueve se quedaron en México y dos se exiliaron en Francia. Los suplentes que regresaron a España tuvieron que esperar hasta la temporada 1941-42 para volver a vestir la camiseta blaugrana. Es mucho lo que nuestro futbol le debe a la impronta de los catalanes republicanos. Baste recordar a Mart" Ventolrˆ, cuya recia quijada anticipaba tiros al ángulo, y a su hijo Martín, que deslumbraría a mi generación y participaría en el Mundial de México 70.El presidente Companys, que apoyó la gira salvadora, fue fusilado en Montjuic, donde ahora se alza el estadio que lleva su nombre. Ante sus verdugos, Companys se quitó los zapatos. No sintió las balas: sintió la tierra de Cataluña. Sus descendientes siguieron la ruta de la emigración. Hoy, su nieta María Luisa Gally Companys dirige con acierto el colegio Luis Vives en la Ciudad de México."La Cataluña que pudo ser y no fue", escribe Vázquez Montalbán.El Barça encontró refugio transitorio en México, pero se salvó al precio de desmembrarse.Sólo Àngel Mur Navarro parecía determinado a regresar bajo el sol Mediterráneo. Ahora que el Barça cosecha millones y trofeos conviene recordar el momento en que se dispersaba hacia canchas sin dictaduras.El equipo hubiera perdurado como una quimera de no ser porque algunos volvieron al sitio del origen. El Barça del Ronaldinho que ganó el Balón de Oro no existiría sin esa sencilla y tenaz resistencia.En 1937 los jugadores decidieron sobrevivir en México y Francia con otros uniformes. Pero el Barcelona no se destruyó: inició su camino de regreso con la fuerza de la fragilidad, animado por un masajista sin otro recurso que una esponja.]]></content>
		</document>
		<document id="26f95b1bd736a7d4f2b829936ec55383" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/08/el-dios-ecumnico.html">			<content><![CDATA[Tiro LibreGregorio Jácome MorenoFederico Nietzche en boca de Zaratustra pregonaba que Dios había muerto, Ignacio Ramírez, liberal mexicano mejor conocido como el "Nigromante" de plano negaba la existencia de Dios argumentando que "las cosas de la naturaleza se mueven por sí mismas". Nunca faltan quienes contradicen a estos dos grandes ateos, por ejemplo, el poeta Mario Benedeti ha dicho que la única prueba empírica que tenemos de la existencia de Dios es aquella mano de Maradona contra los ingleses en el Mundial de México 86. Más osado todavía, el escritor mexicano Juan Villoro va más allá y se atreve, sin el menor empacho, a describirnos la forma del Ser Supremo: "Dios es redondo".No es exagerado decir que debemos presenciar con el mismo asombro de quien observa un milagro la aparición en el mercado literario de una obra dedicada al futbol. En medio del caudal de títulos que se presentan como novedad, en verdad es digno de comentar que uno de ellos se ocupe del futbol y sus secuelas más allá del campo, digamos de su aspecto fenomenológico. "Dios es redondo" de Juan Villoro es esa joya preciada de la que hablamos.Villoro transita por los géneros literarios como aquel jugador polivalente que dentro de la cancha se acopla a todas las posiciones, incluso la de portero. Los textos villorianos de futbol aparecen con la misma frescura que una crítica a Chejov, que una crónica de un concierto de los Rollings, que un cuento o que una novela, que un guión cinematográfico, un artículo periodístico o que una historia para niños. Estos cambios de ritmo solo son posibles en el crack que tuvo a Monterroso como su mentor y primer director técnico.La literatura aplicada al futbol ha tenido grandes detractores, de Wilde a Borges, un clan de intelectuales invidentes han despotricado idioteces en contra del futbol desde su gabinete. El futbol, un deporte elevado a categoría social les ha pasado inadvertido. En contrapeso, poco a poco se suman escritores que movidos quizá por las infinitas posibilidades literarias que ofrece el futbol, de vez cuando sacan a la luz notas de prosa ágil y elegante. Se me ocurre, por lo pronto, los españoles Javier Marías, amanuense del Real Madrid, y Vázquez Montalbán rapsoda del Barsa. En América destacan las plumas de Jorge Valdano, que además fue jugador, y por supuesto el charrúa Eduardo Galeano, decano del genero y que de haber jugado al futbol seguramente se hubiera apropiado de la banda izquierda nada sumiso a las decisiones arbitrales.En México no se ve en el horizonte otra pluma que la de Villoro hablando de futbol, habrá quienes se le acerquen, periodistas de origen o exfutbolistas que creen que por haber cobrado por jugar les da licencia para escribir. La literatura es algo más, un terreno de juego sagrado no apto para profanos advenedizos.La vocación de Juan Villoro por la literatura y la escritura tienen un orígen común. No le llamó la atención el mundo de los libres gracias a su padre el filosofo, sino, óiganlo bien, a un cronista deportivo. El comentarista Angél Fernández, que narraba los partidos como épicas, definió su gusto por el futbol y su pasión por la literatura.El libro se disfruta como si fuera un partido de ida y vuelta con llegadas de peligro en ambas porterías, no se entretiene el balón en media cancha. En uno de los apartados Villoro narra su afición por el Necaxa y sugiere pistas para indagar desde el punto de vista psicológico como el irle a un equipo y no a otro van definiendo la personalidad de sus fieles. Al igual que los Rayos Villoro es un estoico que ha picado piedra para situarse entre los elegidos. Desde su regreso de España, portando en el pecho el premio Herralde por su novela "El testigo" no ha hecho otra cosa que aparecer en programas de opinión y tuvo una rescatable participación en el programa deportivo de Televisa en la pasada justa mundialista de Alemania.Su biografía se equipara en algo a la del Necaxa. Hubo una época en que solo acudían al azteca veinte personas cuando ganó sus títulos en los 90´s y en solitario el presidente Ernesto Zedillo seguía una insípida transmisión desde Los Pinos. La directiva tardó en darse cuenta que los seguidores del Necaxa se encontraban en Aguascalientes y miles llenan ahora su estadio. En esa proporción han crecido los lectores de Villoro (pregúntenle a Alfaguara). Solo que a diferencia de los Rayos que es incomodo jugarles, a Villoro se le lee y nunca decepciona.Se van abriendo los caminos para el duelo futbol vs literatura, el resultado es un vistoso empate. El futbol como la realidad en es cierta medida una ficción que se recicla en cada jornada, en cada estadio, y en cada aficionado que deposita toda su fe en esa religión fundamentalista que es el futbol. No podemos estar más acuerdo, por mi parte, ya va siendo hora de dejar a un lado mi ateísmo, en este punto coincido con Villoro: "Dios es redondo y bota en forma inespera"]]></content>
		</document>
		<document id="93bea3e18d4366a006a498c19487fa9f" url="http://pumasgoal.blogspot.com/2006/09/el-hobbit-de-la-comarca.html">			<content><![CDATA[Tiro LibreGregorio Jácome MorenoCuando los otros diez jugadores llegaron a la Comarca él ya estaba allí. Chaparrón y canoso, no hay mejor apodo a Rodrigo Ruiz que el de "Pony". Es uno de los extranjeros más rentables que han venido a jugar a México, el chileno ahora naturalizado mexicano ha puesto en las tablas de goleo a más de un delantero, por ejemplo Jared Borgetti, que sin los centros medidos del Pony no sería lo que es.Llegó hace 12 años, en 1994 cuando Salinas aún era Presidente, y ahí sigue el Pony recorriendo una y otra vez la banda, y centrando una y otra vez un balón que busca el cabezazo letal. Una jugada tan previsible (desborde – centro) no ha podido ser detenida por una generación de defensas a lo largo de dos sexenios. El juego del Pony no se explica así mismo sin una dualidad dialéctica que en este caso viene a ser el centro delantero en turno: tesis – antítesis – gol.De la Unión Española de Chile pasó al Puebla, de ahí al desaparecido Toros Neza, aquel equipo sui generis que se pintaban los pelos comandado por el turco Mohamed. Ahora ya va para siete años con Santos donde ha sido campeón y nominado más de una vez como mejor jugador extranjero por no decir líder en asistencias y jugador que más punto a cosechado para la causa.Sorprende su regularidad, nunca se cansa, se sacude defensas y todavía llega al fin del terreno con la fuerza suficiente para enviar el centro. Pareciera un jugador anacrónico en los actuales sistemas donde ya no hay extremos y se juega con un punta. Sine embargo, el Pony se clava en el pasillo del 9, estratégicamente es valiosísimo: impide la salida del carrilero contrario. Si a eso le sumamos que normalmente llegan a marcarlo dos o tres jugadores, ello deja espacios vacíos para que sus compañeros se muevan con soltura.Pues este es a grandes rasgos Rodrigo el Pony Ruiz, el jugador más consistente en los últimos años en México, es de la estirpe de los Aguinaga y de los Cardozo. Bajito como un hobbit es de esos jugadores que parecen eternos. ¿Seguirá ahí el Pony mañana cuando despertemos?.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>