<author id="04e25f2146f9ed52b9b8448fea2fb16e" url="resultados-examen.blogspot.mx" feed="http://resultados-examen.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d4eb48b5a8d3be3daf4e4636952488ec" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/03/ingresantes-examen-de-ganadores-ucv.html">			<content><![CDATA[Ingresantes Exámen de Ganadores Universidad César Vallejo UCV 2013 Domingo 24. Cientos de jóvenes estudiantes se hicieron presentes desde muy temprano a las distintas sedes de la Universidad César Vallejo (UCV) ubicados en Chiclayo, Chimbote, Piura, Lima, Tarapoto y Trujillo para rendir el Exámen de Ganadores 2013, el mismo que evalúa tres áreas improtantes: cultura general, razonamiento verbal y razonamiento matemático. Los resultados se esperan sea publicados en cualquier momento en la página Oficial de cada sede. Desde este blog felicitamos a todos los postulantes que aprobaron el Exámen de Ganadores a esta reconocida casa de estudios!. En dónde se publican los resultados a la UCV?. Son publicados oficialmente en la página web de resultados de la Oficina de Admisión en: www.ucv.edu.pe.La Universidad César Vallejo, también te brinda ORIENTACIÓN TELEFÓNICA en los siguientes Teléfonos:UCV Chiclayo - Teléfono: (074) 481616 anexo 6114 UCV Chimbote - Teléfono: (043) 342803 / (043) 483030 anexo 4410 UCV Piura - Teléfono: (073) 285900 anexo 5531 UCV Lima Este - Teléfono: (01) 3888000 UCV Lima Norte - Teléfono: (01) 2024342 anexo 2009 / 2010 / 2035 / 2045 UCV Tarapoto - Teléfono: (042) 528841 UCV Trujillo - Teléfono: (044) 485000 anexo 7122 / 7123 / 7209 / 7403 Consulta en la página de APROBADOS DEL EXAMEN DE GANADORES de la UCV 2013 en sus sedes de Chiclayo, Chimbote, Piura, Lima, Tarapoto y Trujillo que son publicados en los sitios web de www.ucv.edu.peFuente: www.ucv.edu.peEntradas relacionadas: Resultados ingresantes UCV 2013, exámen de admisión UCV 2013, puntaje Resultados UCV 2013 sedes Chiclayo Chimbote Piura Lima Este Lima Norte Tarapoto Trujillo, ingresantes exámen admisión UCV 2013, aprobados prueba UCV 2013, Relacion de Ingresantes Universidad César Vallejo UCV 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="ba4ad25f60cdcc2a83fe6f3437616e38" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/03/ingresantes-examen-uncp-2013-i-huancayo.html">			<content><![CDATA[En la ciudad de Huancayo se realizó con normalidad el exámen de admisión 2013 a la UNCP. Gran emoción entre cientos de estudiantes del centro del Peú que esperan conocer los resultados del Exámen de Admisión Ordinario 2013-I, para la Universidad Nacional del Centro (UNCP). Felicitamos a todos los alumnos ingresantes a esta prestigiosa Universidad del Centro del Perú En dónde se publican los resultados del Exámen de Admisión Ordinario 2013-I UNCP?. Son publicados oficialmente en la página web de la Oficina de Admisión de la UNCP en la página www.uncp.edu.pe  Con mucha emoción y resonsabilidad cientos postulantes del Centro del Perú (Huancayo, Tarma, Junín y otras ciudades vecinas) dieron su exámen a esta importante y reconocida casa de estudios de la ciudad de Huancayo, con la intención de alcanzar una vacante.  Para consultar los resultados del exámen tenemos que dirigirnos a la página web Oficial de Admisión la UNCP 2013. Asimismo, la Universidad Nacional del Centro te ayuda brindándote ORIENTACIÓN TELEFÓNICA en la central telefónica: (064) 481069Consulta los Ingresantes de Primera Oportunidad a la Universidad Nacional del Centro realizado el 24 de Marzo en la siguiente dirección web: www.uncp.edu.peFuente: www.uncp.edu.pe resultados exámen ordinario UNCP 2013 I, resultados prueba admisión UNCP 2013, resultados exámen ordinario 24 de marzo 2013, Exámen admisión Universidad Nacional del Centro 2013 sede Junín Tarma, pagina resultados exámen UNCP 24 de Marzo 2013]]></content>
		</document>
		<document id="52e8fd0f6920a86b2141a81e0108ed7e" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/03/ingresantes-uap-2013-i-30-marzo.html">			<content><![CDATA[Este sábado 30 de marzo se realiza el examen de admisión ordinario 2013-I a la Universidad Alas Peruanas (UAP). Consulta la lista de ingresantes:FilialesAbancayAndahuaylasArequipaAyacuchoCajamarcaCerro de PascoChachapoyasChiclayoChimboteCuscoHuachoHuancavelicaHuancayoHuánucoHuarazIcaJaénJuliacaLa MercedMoqueguaMoyobambaPiuraPucallpaPuerto MaldonadoPunoTacnaTarapotoTrujilloTumbes Unidades Académicas  Camana  Cañete  Celendín  Chepén  Chincha  Chosica  Chota  Huaral  Iquitos  Majes  Pisco  Santa Cruz  Tingo MariaPAGINA UAP: www.uap.edu.pe]]></content>
		</document>
		<document id="4f37a3c21b12dc6815f833bddbd31c96" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/03/instituto-honorio-delgado-examen-de.html">			<content><![CDATA[Instituto de Educación Superior Publico Honorio Delgado Espinoza Proceso de Admisión 2013 - Examen OrdinarioEXAMEN ORDINARIODomingo 31 de Marzo del 2013CARRERAS Carrera profesional de formación MAGISTERIAL (5 años)Computación e Informática Carreras profesionales de formación TECNOLÓGICA (3 años)Administración de servicios de hosteleriaContabilidadContabilidadMecánica AutomotrizMecánica de ProducciónMetalurgiaQuímica IndustrialComputación e InformáticaElectrónica IndustrialElectrotécnia IndustrialEnfermería TécnicaMantenimineto de Maquinaria PesadaTURNOSDiurno: 07:00 a 12:00 Hrs.Noche: 16:45 a 21:15 Hrs.CONVENIOSVAMOS PERUMUNICIPALIDADESCENTROS MINEROSMINISTERIO DE LA PRESIDENCIABECA 18ACEROS AREQUIPABOLSA DE TRABAJOINFORMES E INSCRIPCIONES:De Lunes a Viernes de 8:00 a 20:00 horasCALLE LOS ARCES 202 CAYMA (Junto a telefónica)TELÉFONO 252214]]></content>
		</document>
		<document id="bef0fea548b7e2b9eb355514c277c737" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/04/resultados-cepunt-2013-21-abril.html">			<content><![CDATA[Intranet  Ingresa tu código y clave.Código: Se refiere a su Código de Identificación, el cual lo puede encontrar en su Constancia de Matrícula en la parte superior de su fotografía.Clave: Cuando Ud. realizó su Pre-inscripción como último dato nos brindó su clave, en todo caso haga uso del enlace "¿Olvidaste tu clave?" y el Sistema le enviará a su correo su clave.]]></content>
		</document>
		<document id="9f9bf715c77f5b636fa41f84044fc14" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/04/resultados-unam-2013-i-7-abril-moquegua.html">			<content><![CDATA[Este domingo 7 de abril se realiza el examen de admisión ordinario 2013-1 de la Universidad Nacional de Moquegua (UNAM).Consulta los resultados en: PAGINA UNAM www.unam.edu.peCarreras Unam 2013Gestión pública y desarrollo social (Moquegua)Ingeniería de Minas (Moquegua)Ingeniería Agroindustrial (Moquegua – Extensión Ichuña)Ingeniería Ambiental (Ilo)Ingeniería de Sistemas e Informática (Ilo – Extensión Ichuña)Ingeniería Pesquera (Ilo)Foto: La RepúblicaBeneficios Biblioteca /hemeroteca. Laboratorio de Cómputo. Acceso a internet (Sistema Wi Fi). Laboratorio de Física, Química, y Biología. Comedor Universitario. Centro de Idiomas. Institución Participante para beca 18.modalidades unam 2013-I reglamento, puntajes unam 2013-I puntaje, vacantes unam 2013-I vacante, solucionario unam 2013-I examen desarrollado, preguntas examen unam 2013-I claves respuestas, primeros puestos admision unnam 2013-I corte de pelo, constancia ingreso unnam 2013-I, inscripcion centro pre universitario unam moquegua 2013 abril matricula, pagos centro pre universitario unam moquegua 2013 abril costos]]></content>
		</document>
		<document id="40b989b91ea4d26d066b4b81b60033db" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/04/wwwpnpgobpe-resultados-examen-eo-2013.html">			<content><![CDATA[Escuela de Oficiales de ChorrillosAdmisión a la Escuela de Oficiales de la PNPResultados Examen de Conocimientos Resultados Examen Aptitud Academica Resultados Examen Psicométrico ]]></content>
		</document>
		<document id="eb2c1b8262911ff97c08011c2459beec" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/05/sistemasconalepedumx-sae-alumnos.html">			<content><![CDATA[Sistemas.Conalep.edu.mx Sae alumnos Calificaciones alumno mayo 2013 - Hola amigos el día de hoy les traemos los resultados de Sae Conalep Alumno Calificaciones Sistemas 2013 Mayo. Ingresa tu matrícula y contraseña: https://sistemas.conalep.edu.mx:10443/ws2/websae/alumno/Consulta tus resultados del Examen de Admisión: https://sistemas.conalep.edu.mx:4443/res_admision/ Consulta la Convocatoria, Monto de las Becas, Formato Registro de Solicitud Electrónica, Entrega y Publicación de Resultados de las Becas CONALEP 2013, en la siguiente dirección web: www.conalep.edu.mx/work/sites/Conalep/resources/LocalContent/16551/1/Becas_segundo_semestre_2 Ingresa tu matrícula y contraseñasae uam, enlace conalep, www.Conalep.edu.mx Sae alumnos Calificaciones alumno abril 2013 mayo, psp, sea, umm, uaz, sistemas, calificacion]]></content>
		</document>
		<document id="b19eb2240bb76abb648cb6f4be2090a3" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/05/unam-convocatoria-2013-mayo-segunda.html">			<content><![CDATA[La Universidad Nacional Autónoma de México, con base en los artículos 3°, fracción VII, de la Constitución Política de los Estados Unidos Mexicanos; 1° y 2°, fracción I, de su Ley Orgánica; 1°, 4° y 87 de su Estatuto General y 1°, 2° y demás del Reglamento General de Inscripciones; el Reglamento General de Incorporación y Revalidación de Estudios y el Estatuto del Sistema Universidad Abierta y Educación a Distancia y su Reglamento, CONVOCA a los aspirantes interesados en cursar una Licenciatura en el Sistema Escolarizado o en el Sistema Universidad Abierta y Educación a Distancia (SUAyED), en sus modalidades Abierta o a Distancia, a realizar su registro al Concurso de Selección y presentar el examen de admisión que se efectuará los días 1 y 2 de junio de 2013 en el Distrito Federal, y del 4 al 9 de junio del mismo año en las sedes foráneas.LEE ATENTAMENTE Y POR COMPLETO ESTA CONVOCATORIA PARA EVITAR PROBLEMAS CON TU REGISTROLA UNAM TIENE PARA TI 104 LICENCIATURAS¿LAS CONOCES TODAS?En la página electrónica https://www.dgae.unam.mx/planes/licenciatura_junio2013.html encontrarás los planes de estudio de todas las licenciaturas que ofrece la UNAM, te invitamos a que antes de tomar una decisión revises las características de las licenciaturas de tu preferencia, ya que hoy existen carreras de alta demanda, otras con requisitos previos y también las llamadas de ingreso indirecto, en los Sistemas Escolarizado y SUAyED, en sus modalidades Abierta y a Distancia; por esa razón es conveniente que consultes más información en el siguiente enlace: https://www.dgae.unam.mx/pdfs/formasdeingreso12web.pdf o bien, la página Web de la Facultad, Escuela o Centro en la que te gustaría cursar la licenciatura de tu elección.UNAM Convocatoria 2013 mayo segunda vuelta Licenciatura www.Escolar.unam.mx]]></content>
		</document>
		<document id="cc6150bb83c7dc3cdb50968419d33fd7" url="http://resultados-examen.blogspot.com/2013/05/wwwenlacesepgobmx-prueba-enlace-2013.html">			<content><![CDATA[El 16 y 17 de abril APLICACION NACIONAL 18 de abril APLICACION ESCUELAS DE MUESTRA NACIONALResultados Enlace 2013 ESTIMULOS www.Enlace.sep.gob.mx Prepa Bachillerato Media SuperiorLa aplicación de la sexta edición de la Prueba ENLACE Media Superior, se realizará el martes 16 y el miércoles 17 de abril y hasta el jueves 18 de abril para las escuelas de muestra nacional.La prueba ENLACE se aplica en Educación Media Superior para conocer en qué medida los jóvenes son capaces de poner en práctica, ante situaciones del mundo real, las competencias disciplinares básicas de los campos de Comunicación (Comprensión Lectora) y Matemáticas adquiridas a lo largo de la trayectoria escolar.Enlace 2013 PRUEBA EN LINEASimulador Enlace 2013 ConalepENLACE ofrece información específica a padres de familia, estudiantes, maestros, directivos, autoridades educativas y sociedad en general para mejorar la calidad de la educación, promoviendo la transparencia y rendición de cuentas.El uso adecuado de los resultados de ENLACE puede convertir a esta evaluación en un potente instrumento de mejora educativa, al aportar elementos que contribuyan a establecer programas de tutorías focalizadas e implementar programas de formación y actualización de maestros, entre otras acciones.La prueba se aplica a todos los estudiantes que cursan el último grado de Educación Media Superior en instituciones educativas de carácter público, federal y estatal, en los planteles particulares con reconocimiento de validez oficial otorgado por la SEP o por las entidades federativas, así como en las instituciones de carácter autónomo y en sus escuelas particulares incorporadas que manifiesten interés en participar.Se cuenta con la participación del Centro Nacional para la Evaluación de la Educación Superior, A.C. CENEVAL y de especialistas de diversas instituciones públicas y privadas.Instituciones que participaron en los diferentes ComitésAMATCBTA ZacatecasCBTIS GuanajuatoCCHCECyT ZacatecasCECyTE GuanajuatoCentro Escolar Benemérito de las AméricasCentro Universitario Núñez FragosoCINVESTAVColegio de BachilleresColegio HispanoamericanoColegio HolandésColegio Nuevo ContinenteColegio PanamericanoCONALEPDGBDGETIEducasystemEscuela InternacionalEscuela Libre de DerechoEscuela Nacional PreparatoriaESCAFLACSOGreen Hills SchoolIEMSIFAIINAH - SEPINBAInstituto El PedregalInstituto de Educación Media Superior del GDFInstituto HighlandsInstituto Simón BolívarIPNITAMLocktonMad ScienceNormal SuperiorPGJDFPreparatoria Mixcoac ValleTEC de MonterreyUAEMUAMUANLUCSJUICUNAMUniversidad de GuanajuatoUniversidad del MarUniversidad PanamericanaUPNUVMVITALISEstructura de la pruebaENLACE en Educación Media Superior evalúa el desempeño individual de los estudiantes del último grado de Educación Media Superior en dos campos disciplinares que son fundamentales para el buen desarrollo de los jóvenes, tanto en la educación superior, como en el mercado de trabajo y en el ámbito social: Comunicación (Comprensión Lectora) y Matemáticas.El Comité Académico que diseña la prueba precisa que para los fines de esta evaluación, el campo disciplinar de Comunicación explore la capacidad para comprender, analizar, interpretar, reflexionar, evaluar y utilizar textos escritos, mediante la identificación de su estructura, sus funciones y sus elementos, con el fin de desarrollar una competencia comunicativa y construir nuevos conocimientos que le permitan intervenir activamente en la sociedad. Más información.El campo disciplinar de Matemáticas evalúa la capacidad para identificar, interpretar, aplicar, sintetizar y evaluar matemáticamente su entorno, haciendo uso de su creatividad y de un pensamiento lógico y crítico que le permita solucionar problemas cuantitativos, con diferentes herramientas matemáticas. Más información.La prueba consta de un cuadernillo de preguntas y de una hoja de respuestas.Es una prueba objetiva y estandarizada.Está conformada por preguntas de opción múltiple.50 preguntas están dedicadas al campo disciplinar de Comunicación (Comprensión lectora) y 60 al de Matemáticas.Comunicación (Comprensión Lectora)Se incluyen en la prueba cuatro tipos de textos para evaluar los siguientes procesos: extracción, interpretación y reflexión.Distribución de reactivos de Comunicación por grupos de procesos a evaluar y por tipo de textoTipo de textoProcesos a evaluarExtracciónInterpretaciónReflexiónTotalArgumentativo45615Narrativo37515Expositivo57315Apelativo2215Total14211550MatemáticasSe evalúan los procesos de reproducción, conexión y reflexión en los siguientes contenidos matemáticos: cantidad, espacio y forma, cambios y relaciones.Distribución de reactivos de Matemáticas por grupos de procesos a evaluar y por contenido matemáticoContenidosProcesos a evaluarReproducciónConexiónReflexiónTotalCantidad67720Cambios y relaciones58720Espacio y forma68620Total17232060Preguntas frecuentes1. ¿Cuándo se aplica la prueba?Este 2013, la prueba se aplicará a nivel nacional los días 16 Y 17 de abril. Para algunas escuelas, seleccionadas en una muestra nacional, se extenderá hasta el 18 de abril.2. ¿A todos los alumnos se les aplica la prueba o se realiza una selección con los mejores de cada escuela?La población objetivo de la prueba son todos los alumnos inscritos en el último grado de todos los planteles de Educación Media Superior de carácter público (federal y estatal), así como los planteles particulares con reconocimiento de validez oficial de estudios, otorgado por la SEP o las entidades federativas; así como los inscritos en las instituciones de carácter autónomo y sus escuelas particulares incorporadas.3. ¿Para qué se hace la prueba Enlace?La prueba ENLACE permite conocer en qué medida los jóvenes son capaces de poner en práctica, ante situaciones del mundo real, las competencias disciplinares básicas de los campos de Comunicación (Comprensión Lectora) y Matemáticas adquiridas a lo largo de la trayectoria escolar.4. ¿Tiene algún costo la aplicación de la prueba ENLACE?ENLACE no tiene costo para los padres de familia, alumnos o docentes. Tampoco se requiere adquirir otros materiales “tipo ENLACE” para que el alumno estudie o se prepare.5. ¿Cómo podré conocer mi resultado?Es muy importante que conserves el número de folio que se te otorgará el día del examen, ya que con éste podrás consultar en línea tu resultado en www.enlacemedia.sep.gob.mx6. ¿Qué pasa si repruebo la prueba?La prueba ENLACE no se reprueba, ya que es un diagnóstico que te brindará información sobre el nivel de desempeño que has logrado en dos campos disciplinares básicos que debes dominar al egresar de Educación Media Superior: Comunicación y Matemáticas.7. ¿Para qué se utilizarán los resultados?Para generar un diagnóstico de cada alumno sobre su nivel de desempeño en dos campos disciplinares básicos: Comunicación y Matemáticas. Asimismo, con estos resultados buscamos proveer elementos para contribuir a la mejora del sistema educativo.8. Mi escuela no se encuentra en la lista de escuelas participantes, ¿Qué hago si me interesa participar en la evaluación?Elaborar una solicitud donde se indique nombre y cargo en la institución educativa a la que pertenece, nombre del plantel, número de alumnos que cursan el último grado de Educación Media, Clave de Centro de Trabajo (CCT), domicilio, turno, etc. y enviarla a dgevalua@sep.gob.mx9. ¿Quién aplicará la prueba en mi plantel?La evaluación busca minimizar cualquier modificación a las actividades normales de la escuela, para ello se envía a cada plantel aplicadores externos en un número equivalente al de grupos de último grado con los que la escuela cuenta. El Coordinador de Aplicación y los aplicadores externos se presentan con el director de la escuela al inicio de las actividades escolares y le explican en detalle la logística de aplicación. Ellos llevan todos los materiales necesarios y las pruebas para cada estudiante a ser evaluado.10. ¿Se suspenderán clases durante la aplicación de la prueba?Dado que la prueba sólo se aplica a los estudiantes del último grado, no se deben suspender clases ni las actividades escolares para estudiantes de otros grados.11. ¿Cuánto dura la prueba?La prueba se aplica durante dos días, con tres sesiones diarias de 50 minutos cada una.12. ¿Cuáles son las diferencias entre ENLACE Media Superior y la prueba EXANI II?Ver imagenRESULTADOS SETIEMBRE OCTUBRE PAGINA ENLACE www.Enlace.sep.gob.mxPAGINA SEP www.sep.gob.mxBúsquedas relacionadas: cobaes, cetis, cbtis, enlace sep, preguntas enlace respuestas, iusacell enlace 2013 enlace intermedia]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>