<author id="05065abb054ffe53cfd9f45af49f50d1" url="misalivatodolocura.blogspot.mx" feed="http://misalivatodolocura.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ef1a6213f53dc4e05e35784d01408ab2" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/aristeo-jimenez-narrador.html">			<content><![CDATA[Tala se mudó de aquíEn 1989, cuando comencé a retratar el barrio de La Coyotera, conocí a Tala, un jarocho vestido de mujer que caminaba con dificultad pues siempre calzaba unos zapatos de tacones muy altos. Era diciembre, hacía frío. En una cantina llamada El Delirio lo vi por primera vez. Se acercó a mí y me pidió que le invitara una cerveza. Luego se recargo en un rincón y se quedó dormido.Tala siempre soñaba mucho, soñaba que iba remando una pequeña barca por el río Tecolutla o trepando las palmeras para cortar cocos o que comía mangos verdes con chile en polvo. Añoraba su niñez feliz en ese pueblo de pescadores del que no recuerdo su nombre. Yo le decía de apodo Pigua porque me recordaba ese personaje del niño pescador en la película Tiburoneros, de Luis Alcoriza. El día que le pedí permiso para tomarle una fotografía me confió que en dos semanas más se regresaría a su pueblo, pues ya se sentía viejo y los clientes ya no lo buscaban como antes. Le prometí ayudarle con el pasaje y volver unos días después para entregarle su foto y despedirme de él.En el periódico donde yo laboraba como reportero gráfico me enviaron a Austin para realizar un reportaje. Al volver me acordé de Tala y me propuse buscarlo por la tarde. Cuando caminaba para tomar el camión rumbo a La Coyotera leí en un puesto de periódicos el encabezado del diario vespertino El Sol: “Atropellan y matan a travesti en la carretera a Santa Rosa”. Aceleré el paso pensando en Tala. Iba repitiendo en voz alta Que no sea Tala que no sea Tala, pero en un párrafo de la nota decía que la persona muerta calzaba unos zapatos de tacón de aguja tipo estileto. Y sí era Tala, lo adiviné enseguida al ver mucha gente afuera de El Delirio. Esperaban ya su cuerpo para velarlo. Me puse triste y me fui a mi casa, no quise asistir a su entierro. Volví a los tres días y le entregué la fotografía al cantinero. Le dije que la colgara en ese rincón donde Tala se recargaba y se ponía a soñar, a soñar en su pueblo de pescadores y adonde algún día prometió regresar.(texto clonado de ''revista replicante'' en línea, diciembre 2013.)]]></content>
		</document>
		<document id="832edafd2fcb49c16848664963e3be25" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/carlos-pellicer-18991977.html">			<content><![CDATA[Estudioa Carlos ChávezLa sandía pintada de prisacontaba siemprelos escandalosos amaneceresde mi señorala aurora.Las piñas saludaban el mediodía.Y la sed de grito amarillose endulzaba en doradas melodías.Las uvas eran gotas enormesde una tinta esencial,y en la penumbra de los vinos bíblicoscrecía suavemente su tacto de cristal.!Estamos tan contentas de ser así!dijeron las peras frías y cinceladas.Las manzanas oyeron estofas persascuando vieron llegar a las granadas.Las que usamos ropa interior de seda...dijo una soberbia guanábana.Pareció de repente que los muebles crujían...Pero !Si es más el ruido que las nueces!dijeron los silenciosos chicozapotesllenos de cosas de mujeres.Salíande sus eses redondas las naranjas.Desde un cuchillo de obsidianareía el sol la escena de las frutas.Y la ventana abierta hacía entrar la montañacon los pequeños viajes de sus rutas.(texto tomado de 24 poetas latinoamericanos, Coedición Latinoamericana, selección y prólogo de Francisco Serrano, México 2012, sexta edición.)]]></content>
		</document>
		<document id="59ee7e0dc58759b424c0b077c51a9b35" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/eugenio-montejo-19382008.html">			<content><![CDATA[Vuelve a tus dioses profundosVuelve a tus dioses profundos;están intactos,están al fondo con sus llamas esperando;ningún soplo del tiempo los apaga.Los silenciosos dioses prácticosocultos en la porosidad de las cosas.Has rodado en el mundo más que ningún guijarro;perdiste tu nombre,tu ciudad,asido a visiones fragmentarias;de tantas horas, qué retienes?La música de ser es disonantepero la vida continúay ciertos acordes prevalecen.La tierra es redonda por deseode tanto gravitar;la tierra redondeará todas las cosascada una a su término.De tantos viajes por el mar,de tantas noches al pie de tu lámpara,sólo estas voces te circundan;descifra en ellas el eco de tus dioses;están intactos,están cruzando mudos con sus ojos de pecesal fondo de tu sangre.(texto tomado de 24 poetas latinoamericanos, Coedición latinoamericana, selección y prólogo: Francisco Serrano, México, 2012, sexta reimpresión.)]]></content>
		</document>
		<document id="588c6c13852745c5603137af050c7a2b" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/irma-peirano-19171965.html">			<content><![CDATA[La luz se justificaLa luz, paloma familiar, corriente vuelo,ave palabra, ligerísima espuma del sentido,gerundia exactitud, talón desnudo,perfil preciso, mano de cinco dedos,anatomía irrevocable,todo eso es la luz bajo los biombos de la piel del hombreque tiene un blanco corazón de miga.Y excluida del hombre, blandiendo sus estambres,sus antorchas felices, su augusto panteísmo,su triángulo de espiga, de mazorca y de agua,lustral, candeal, hermana A, iniciadora y mansa,Lama antigua, milenio sobre milenio infusa,la luz puede invadir toda la sombra,madurarla en canicie poco a poco. (texto tomado del sitio ''otra iglesia es imposible'' )]]></content>
		</document>
		<document id="e0ed09fd8a143c9b954b6e6bbd26ec27" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/juan-jose-macias-1960.html">			<content><![CDATA[5¡nada de preocupaciones!¡al diablo con las preocupaciones!¡si temo romper algo lo abato lo muelode una buena vez!oh vidamadre de las demolicionesseñora de las devastacionesyo soy tu hombre             yo soy tu hecatombenada conservo de lo que recibome quedo con lo que no he tenido:la vacua arcilla de lo que no he sidoel cúmulo en trozos de lo que no me das(texto tomado de Juan José Macías: poeta, José Arturo Burciaga Campos, Taberna Libraria Editores, Zacatecas, México, 2013.)]]></content>
		</document>
		<document id="10eb4fb0e74ba011cd02ed01b6745ee1" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/los-novios.html">			<content><![CDATA[En el cuaderno de viajetracé una explanada y follaje,un follaje anémico y discreto,como quien implora la lluvia.Sobre una cara del rectángulolevanté una capilla campanariopórtico y mierda de palomasen la fachada de piedra.A la entrada del inmuebleun pordiosero tuertoy una anciana a puntode soltarle una moneda.El reloj marca las ocho a.m.y el cura impacienteno sale a escena porquede nuevo el monaguillo se dilata.El sacristán panzón ha dadola tercera: todo se ha dispuestopara que los novios entreny se encaminen a la noche de bodas.]]></content>
		</document>
		<document id="85c424a2cf73c5a701fde6d1ee582b4f" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/noctambulo.html">			<content><![CDATA[Hola, noctámbulo, si te es posiblequerría engendrar un hijoque me vea con ojos de amigo.Que me vea con esas cejasde criatura de estado especial,que al verme le escurra la alegría.Que me abrace como ramas de árbolque se toman de una rocacon tal de no desprenderse.Que sus raíces ahondenen oleadas de sangrede origen y fin inciertos.Que sus dedos limpiosme dejen en la pielhuellas inéditas.Hola, noctámbulo, sé queno admitirás mis reclamosni yo tus desaires.]]></content>
		</document>
		<document id="49160f543212afbc8bc4c69570c91a65" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/oscar-wladislas-de-lubicz-milosz.html">			<content><![CDATA[Los muertos están ebrios...Los muertos están ebrios de lluvia antigua y suciaallá en el cementerio extraño de Lofoten.El reloj del deshielo tabletea lejanoentre los ataúdes sórdidos de Lofoten.Y gracias a las fosas que el entretiempo ahueca,con fría carne humana los cuervos se han cebado,y gracias al delgado viento con voz de niño,dulce para los muertos es el sueño de Lofoten.Ya no veré jamás, jamás sin duda,ni la mar ni las tumbas de Lofoten,y sin embargo hay algo en mí que me hace amarese rincón extremo y toda su congoja.Suicidas, alejados y desaparecidosdel cementerio extraño de Lofoten-¡qué raro y dulce suena su nombre en mi oído!-decidme si es verdad que allí, que allí dormís.Bien podrías contarme cosas más ocurrentes,clarete que rebasas en mi copa de plata;historias más amables o menos alocadasy dejarme tranquilo con tu eterno Lofoten.Que está haciendo buen tiempo y suave se deslizaen el hogar la voz del mes más melancólico.¡Ah, los muertos, los muertos, aun los de Lofoten,los muertos, en el fondo, lo están menos que yo!(texto tomado del sitio ''otra iglesia es imposible'', versión de Lysandro Z. D. Galtier.)]]></content>
		</document>
		<document id="e6ee480a1be2f8062ab0c5aa2acb3227" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/rb-sin-anteojos.html">			<content><![CDATA[“¿Ya viste lo que más me impresionó?” La voz de Gustavo Nielsen surge desde atrás como suele irrumpir la voz del escritor Nielsen, con gestualidad exuberante, mientras uno intenta analizar los cambios que Roberto Bolaño hizo a las versiones de sus manuscritos en la muestra Archivo Bolaño que se inauguró en el C.C. Recoleta. Impresionan varias cosas de la exposición: la cantidad de obras que todavía quedan inéditas según la cronología creativa de 1979 a 2003; la letra aniñada, prolija, imperturbable, en los cuadernos donde escribió sus obras; las fotografías de diferentes épocas donde se lo puede ver –siempre– con el perfil salvaje de poeta infrarrealista. Pero el tema aquí no es lo que impresiona al visitante, sino lo que le impresiona a él. A Nielsen. Y entonces me conduce hasta el final de la última sala, donde ubicaron, a lo lejos, su máquina de escribir. “Eso es lo que me impresiona, ¿ves? Eso es lo que está mal, eso es lo que me dejó temblando”, dice Nielsen, y no señala la máquina sino lo que está junto a ella: los tres anteojos que usaba Bolaño. Nielsen no lo dice porque no hace falta explicar, pero toda la exposición trata sobre la absoluta presencia de Bolaño: está su imagen, están sus textos, está su voz. Y esos tres pares de anteojos, plegados, dispuestos uno detrás del otro, son los que exhiben con brutalidad la inefable ausencia.(nota de Diego Erlan en "revista ñ", Clarín.)]]></content>
		</document>
		<document id="c18af6b73d36d9406894e92483a8d712" url="http://misalivatodolocura.blogspot.com/2013/12/vicente-gerbasi-19131992.html">			<content><![CDATA[La casa de mi infanciaPor la arena de la noche galopaba un jinete sin cabeza.Al fondo de una iglesia blancay más lejos la colina del calvario donde duermen los mendigos.Veía correr un río de apretujados conejos blancos en la sombra.Oía el viento de los fuegos fatuos,el rumor de las calaveras en los rincones de los cactos,voces oscuras reunidas en los corredores.En mi aposento ardía una lámpara de aceite al pie de un Cristo ensangrentado.Colgaban murciélagos del techo,sombras con alas de murciélagos, rumores de cielo raso,lentos rumores de espesa tela nocturna.Yo veía con los ojos de la sombra,con los ojos de las hojas,con los ojos de las grandes hojas frías de la noche.El Tirano Aguirre lanzaba bolas de fuegoen la comarca de los toros salvajes,en las plantaciones de tabaco,entre los espantapájaros con sombreros de paja.Mis hermanas habían dejado una tijera abierta en el patio de la casapara que las brujas cayeran entre los tulipanes,bajo los naranjos, donde los relámpagos iluminan vitrales de llanto.Mi aldea estaba sola en la noche,mi casa estaba sola en medio de los tamarindos y las palmas,y el jinete sin cabeza galopaba hacia el fondo,hacia los juncales del río,donde las primeras lumbres se dispersan en los grillos.Las casas comenzaban a salir de la sombra,de las casas comenzaban a salir los ancianos.Había un mendigo dormido de perfil,con barba de nube en el aire de la aurora.(texto tomado de 24 poetas latinoamericanos, Coedición Latinoamericana, selección y prólogo de Francisco Serrano, México, 2012, sexta reimpresión.)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>