<author id="05a7d3d2ca8a870fb85d62f7df08dd16" url="luisalane.blogspot.com" feed="http://luisalane.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7320f864e088d663b10a64fb27ab9642" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/1BsUibF94Aw/mccain-confunde-espaa-con-un-pas.html">			<content><![CDATA[Realmente la política de EU está muy entretenida. Por ejemplo, esta semana no ha sido precisamente buena para John McCain.Primero, su asesora económica, Carly Fiorina, dijo que ni él ni Sarah Palin, su compañera de fórmula, podrían manejar una compañía transnacional (como Hewlett Packard, que dirigió Fiorina).Luego, McCain confirmó esta afirmación sin querer cuando dijo que la economía de EU estaba 'aún fuerte' (esto en la semana en que tuvieron que rescatar a varias empresas transnacionales para evitar una caída más fuerte en los mercados).Más tarde tuvo un pleito al aire con dos comentaristas de noticias acerca de lo que había dicho de la economía de EU (y eso que eran de Fox, cadena que ha apoyado incondicionalmente a los republicanos).Y, finalmente, confundió a José Luis Rodríguez Zapatero, presidente de España, con un dirigente latinoamericano.Esto pasó en una entrevista que el candidato republicano tenía con el conductor de un show radial de España. El tema era la política exterior que tendría McCain, en caso de ganar, hacia los presidentes de Venezuela, Hugo Chávez; Bolivia, Evo Morales; y Cuba, Raúl Castro.Cuando le preguntaron si recibiría a Zapatero en la Casa Blanca, dijo:Honestamente tendré que analizar nuestras relaciones, situaciones y prioridades, pero puedo asegurarle que estableceré relaciones más cercanas con nuestros amigos, y me opondré a aquellos que quieran dañar a Estados Unidos.¿Dañar? Es cierto que Zapatero sacó a las tropas españolas de Iraq en cuanto fue elegido en España, pero eso no creo que califique como daño.Y aunque pareció evidente el error, los consejeros de McCain dijeron que no era un error, sino una expresión intencional de política exterior hacia España.Esto me parece preocuparte por tres razones: una, ¿sabe algo McCain realmente sobre Latinoamérica? Dos, ¿cree que cualquier país que no apoya una guerra iniciada por EU está contra ellos? Y tres, ¿es capaz de decir 'me equivoqué' y tratar de mejorar las cosas?Y mientras esto pasa, Barack Obama va arriba en una encuesta nacional por un porcentaje de 3 por ciento.Me pregunto por qué será.Update: Y si no fuera suficiente, Sarah Palin mete la pata y se menciona en un discurso antes que McCain, como si fuera su candidatura la principal y no la de él. Cielos.]]></content>
		</document>
		<document id="4a5836dcfed0f3d4c86ccb2b9915e4b" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/32MaZCdNQpE/buen-servicio-al-cliente-en-mxico-no.html">			<content><![CDATA[De verdad es sorprendente que en este país el cliente sea lo último en las prioridades de las empresas, sobre todo las que tienen una mentalidad 'tradicional', como los bancos.Estoy hablando específicamente de Banamex. No sé si su capacitación a la gente que atiende su línea de ayuda al cliente esté fallando o sea que encontrar gente buena en atención al cliente sea extremadamente difícil, pero de que he tenido experiencias de locura llamando a su línea telefónica es un hecho.Hoy fue así como el último ejemplo de lo que es perder tiempo, recursos y la confianza del cliente en un momento. De verdad que me acordé de una famosa llamada de un cliente a AOL, quien se encontró con un representante de Servicio al Cliente que sólo podía definirse como 'esquizofrénico' en sus argumentos.En mi caso, para cancelar un servicio no sólo tuve que recorrer el consabido menú de opciones, sino también hacer 3 llamadas que totalizaron 27 minutos (afortunadamente sin límite en llamadas locales, si no también ahí perdería dinero).Cuando por fin me contestó una persona, ésta me comunicó con otra más (una costumbre muy común, que te transfieren de acá para allá) y la que me contestó debe estar en entrenamiento inicial, porque cuando le dije que me quería cancelar, su actitud fue explicarme las '25 ventajas' del producto.Le expliqué que las conocía puesto que cuando me lo ofrecieron me explicaron todo al respecto, pero no necesitaba el servicio. Fue como si la ofendiera. Enseguida comenzó a argumentar que cómo sabía que no lo necesitaba, sobre todo si no la dejaba explicarme las ventajas. Le dije que no era necesario perder su tiempo ni mi tiempo así y me salió con que 'la dejara hacer su trabajo'. Le pregunté si su trabajo más bien no era atender lo que el cliente le está pidiendo y no supo más que repetirme que el decir las ventajas era parte de su trabajo.Cuando le dije 'bueno, dígame las ventajas y yo me iré a dar la vuelta por ahí en lo que habla', se enfadó, intentó argumentar más y luego me colgó.Afortunadamente en la tercera llamada pude por fin contactar con una persona más racional, que me dijo su discurso, pero muy resumido en vista de que estaba decidida, y canceló lo que yo pedía.Yo no sé si estaba de malas, si de plano si no recitan todo su discurso de ventas los castigan o qué será, pero no creo que esto pueda llamarse servicio al cliente. Pero por supuesto, si los abusos bancarios (asunto más grave que el servicio al cliente) no los solucionan, ¿qué puede uno esperar en el caso del mal servicio?Lo que me sorprende es que una empresa esté dispuesta a perder dinero (el que les cuesta mi llamada) y recursos (el tiempo que perdió argumentando conmigo en lugar de simplemente hacer lo que le pedía). Alguien debería enseñarles un poco de CRM.]]></content>
		</document>
		<document id="94b5dda4014487cb173f83518ac06a64" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/41ZjgCbP4E8/por-qu-no-podemos-respetar-las-reglas.html">			<content><![CDATA[A lo mejor no se nota mucho qué es, porque tuve que tomar la foto de lejos para que no notaran en la casa ésa lo que estaba haciendo, pero lo que ven ahí gris es un montón de cemento que los albañiles de esa casa (supongo que con el 'permiso' de los dueños de la casa que estaban remodelando) tuvieron a bien poner enmedio DE LA CALLE....Sí, como lo oyen, se pusieron a mezclar su cemento no en el jardín de la casa, no, ¿cómo les van a ensuciar más, verdad? En la vil calle ahí en un carril, lo que impedía que, a la hora de más tráfico, los coches avanzaran normal, tenían que esquivar el obstáculo.En esa misma casa hoy tenían, en la banqueta, como 3 bultos de cemento estorbándole el paso a todos, pero lo que me dio tremendo coraje fue ver que ahí estuvieron un buen rato sin que nadie los moviera o los utilizara y sólo hasta que una muchacha CIEGA (sí, leen bien, ciega) tuvo que pasar por ahí (yo la ayudé a esquivarlos, porque ¿quién carambas se espera unos bultos en la banqueta?)Y no, no me creo la más grande samaritana del mundo, si lo hice fue porque si hay una bola de estúpidos (los albañiles, los de la casa) que no saben respetar las reglas de que las banquetas no se obstruyen (y lo dice nuestro nuevo y flamante Reglamento de Tránsito del DF y Estado de México) al menos yo no voy a dejar que una chava se caiga por su culpa.Luego de un rato que regresé por ahí vi que por fin habían movido los bultos, pero por algo a los mexicanos en otros países nos ven feíto.]]></content>
		</document>
		<document id="334221809b804099beb4fbb3e5bcadc0" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/8HEn8qzKqFU/la-dea-tiene-dudas-sobre-accidente-del.html">			<content><![CDATA[De acuerdo a un reporte en The Daily Beast (para ver más acerca de esto den click en el título de este post, la nota está en inglés), la DEA (Drug Enforcement Agency) duda que fuera un accidente el desplome del avión ocurrido el martes 6 de noviembre en donde murieron el Secretario de Gobernación Juan Camilo Mouriño y el consejero de seguridad José Luis Santiago Vasconcelos. En el accidente murieron en total 14 personas, entre tripulantes y pasajeros del avión y personas que estaban en el sitio donde cayó el JetLear.De acuerdo a esta información, las muertes de ambos fue celebrada incluso por narcotraficantes, pues hombres enmascarados subidos a camionetas salieron en ellas dispararon armas automáticas en señal de triunfo (no explican en qué sitio ni cuándo).En la nota se dice que el Secretario de Gobernación no perdió el tiempo para decir que no había señales para permitir otra hipótesis que un accidente.Pero la DEA, en un reporte interno clasificado, citó varios testigos que oyeron tres explosiones y vieron largas plumas de humo negro antes de que el avión cayera. No hubo tampoco llamada de auxilio y la conversación en una de las cajas negras acababa abruptamente.Además, de acuerdo a esta nota, los expertos de EU y Gran Bretaña han tenido dificultades en su trabajo pues la escena fue desmantelada antes de que llegaran, y 10 por ciento del avión está perdido (desintegrado o no recolectado, dicen las autoridades mexicanas).Y rematan con una frase de una fuente de Seguridad Nacional de EU: "Los carteles de droga lo lograron de forma brillante y los mexicanos (autoridades) no van a perseguirlos porque están muy avergonzados de lo que ocurrió".Caray, ¿a quién creerle?]]></content>
		</document>
		<document id="ae02d3ec3140f8592134cf78e04d864b" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/a08vJ3McOEc/sitios-que-desenredan-la-madeja.html">			<content><![CDATA[Agradecería mucho que algún periódico, televisora, radiodifusora o conglomerado de estas tres tomara la idea del sitio The Daily Beast y lo hiciera aquí en México:El fin de esta página es como ninguna otra: tomar los temas más relevantes y presentárselos al lector en un formato para que él elija qué es lo que quiere leer y lo haga rápidamente y sin tener que separar la paja de lo verdaderamente noticioso.De hecho ya tuvieron su primer momento de triunfo importante cuando el hijo de un connotado periodista conservador publicó en The Daily Beast que apoyaría a Barack Obama. Esto generó que la revista que fundó su padre, National Review, casi le pidiera su renuncia (no se la pidió porque el mismo Christopher T. Buckley, que así se llama este periodista y comentarista, ofreció la renuncia y la aceptaron de inmediato).Así que casi sin querer consiguieron notoriedad en EU y un nuevo miembro muy conocido.Pero bueno, esto es anecdótico. Lo que sí me agradaría, como decía, es que hubiera una página que hiciera eso, y no lo que sucede actualmente: parece que hay que publicar todo, rápido, en tiempo real, marear al usuario con tanta información que a veces no sabe qué leer. A la gente ocupada dudo que eso le sirva mucho.Pero periodistas que, en un portal de Internet, tomen lo que más está sonando, lo que más causa interés y se mencionó en varios medios y analizar sólo eso sí sería bastante útil. No sé si otros comunicólogos opinen lo mismo.]]></content>
		</document>
		<document id="f4638de8fd0b104dac80d94da280af65" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/bq5E39TvpbE/misterio-resuelto.html">			<content><![CDATA[He esperado todos estos días para volver a postear algo respecto al accidente de Mouriño porque realmente necesitaba leer todo lo que hay respecto al accidente y analizarlo con tranquilidad.Y aún así, quizá soy muy escéptica, pero la forma en que el Gobierno de México se está esforzando en llegar a conclusiones es, por decir lo menos, muy apurada. Quizá eso hace que le falte credibilidad al asunto.De acuerdo a la información oficial todo fue un accidente causado por la impericia de los pilotos. Tal vez sí lo fue, pero es un hecho que la forma tan apresurada y llena de contradicciones en que manejó el caso el Gobierno Mexicano como siempre dejó mucho que desear y causó dudas.En principio de cuentas, no supieron nombrar a un solo vocero, no supieron coordinarse con la gente que estaba en el accidente desde un principio. En el sitio estaba el Jefe de Gobierno del DF, Marcelo Ebrard, luego llegaron otros funcionarios y por último el Secretario de Comunicaciones y Transportes. Para entonces ya se había filtrado a la prensa que había habido llamado de auxilio a la torre de control del Aeropuerto (luego siempre no) y varios ya habían dicho que en la nave estaba el Secretario de Gobernación.De nuevo, la desorganización de las fuerzas del orden. El día del accidente los mismos guardias policiacos levantaban pedazos de fuselaje del avión y se tomaban la foto 'del recuerdo' del asunto. La gente pasaba casi libremente por el lugar. De ahí, quizá, el hecho de que hubiera fragmentos de la nave perdidos.Por supuesto, esto dificultó el trabajo de recolección de evidencia. ¿Cuál evidencia quedó intacta si eso era un desorden? ¿Cómo saber si determinada prueba era o no parte importante del accidente, si no había sido movida, si incluso alguien no llegó y se llevó pruebas del sitio?El Presidente fue poco explícito en su discurso para lamentar la muerte de su amigo, que también se me hizo bastante apresurado, como si debiera satisfacer la curiosidad de los medios antes de hacer un discurso bien pensado que no diera a entender nada aparte de que había sido un accidente. Sus reacciones posteriores tampoco fueron las mejores, casi haciendo a Mouriño un mártir de la democracia porque siempre fue 'perseguido' por otras huestes políticas. ¿Para qué estas declaraciones?Finalmente el hecho de que las cajas negras se decía primero que iban a tardar de un mes en adelante en ser analizadas y sin embargo presentan una especie de pre-conclusiones (si es que eso existe) con el fin de acallar los rumores, supongo, pero ¿esto es válido?No sé, pero creo que la estrategia de Comunicación y también la coordinación en emergencias del Gobierno (a todos los niveles, no sólo el Federal) podría mejorar y mucho. Deberían, ahí sí, gastar para aprender de los mejores en esos aspectos, porque hasta ahora manejándose solos lo único que queda es una sensación de desorden y confusión.]]></content>
		</document>
		<document id="371e114395dc1ca79dcc23452916bd56" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/cKr9_Ga2OdI/ahora-rehenes-en-restaurantes.html">			<content><![CDATA[Y luego por qué dicen los extranjeros que México ya parece Colombia.Para esta hora muchos sabrán que en un Sanborns en el DF fueron retenidos como rehenes empleados y comensales cuando un comando armado entró a asaltarlos.Como que nos estamos volviendo el país de los 'primeros', pero en el sentido negativo: el primer atentado con bomba (en Michoacán, como recordarán).También parece que vamos que volamos para primeros en delincuencia, en narcotráfico, en ejecuciones, bueno, qué más...Y ahora no puede uno pensar en ir a una plaza pública donde haya muchas personas o a un restaurante cualquiera porque quién sabe qué te pueda pasar.De plano o la delincuencia ya dijo 'este país es nuestro' o nos falta exigirle aún más al gobierno que sepa coordinar a los cuerpos de seguridad para que vayamos directo al primer país que la delincuencia hizo suyo por completo.Qué cosas.]]></content>
		</document>
		<document id="29c9d4e157f5d3247089398758a9da4c" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/e4EGpVh75Jo/de-todo-un-poco.html">			<content><![CDATA[Se pelean por más presupuestoNuestros trabajadores, dedicados y desinteresados diputados (nótese el sarcasmo) van a estar hasta altas horas de la noche en la aprobación del presupuesto para el siguiente año. Me encantaría tragarme el cuentito de que tratan de sacarlo lo más pronto posible con la cabeza puesta en evitar para México una crisis económica más fuerte de lo que está pegando, pero realmente, luego de trabajar en un periódico de una ciudad 'en crecimiento' uno se da cuenta de que los alcaldes y los gobernadores piden dinero para aplicarlo a obras 'lucidoras' que los pongan en la jugada para lograr el siguiente hueso.Su tirada no es el bien público (porque entonces tomarían medidas no tan "brillantes como espejitos", pero sí efectivas) sino cacarear el huevo que pusieron lo más fuerte posible, a lo mejor así les creen que son próceres de la Patria y son lo mejor para México y pueden, un día, entrar en la grande (sí, la silla en Los Pinos).Por esa razón sigo más la política y noticias internacionales que las de este país. Por ejemplo, aparte de que se me hizo histórico, fuera de lo común e interesante desde el punto de vista de la comunicación política el proceso electoral que acaba de terminar con la elección de Barack Obama, no me causa un sabor amargo en la boca al pensar que ese dinero que todos pagamos ya sea de nuestro trabajo o al usar un servicio y pagar impuestos por ese servicio, o con el famoso IVA, en fin, sea como sea pagamos, se va a ir a manos de tantos aspirantes a 'roe-huesos' que hay en este país.Y hablando del país del norte...De verdad le tengo más confianza a que Barack Obama hará algo, lo más que pueda, por componer la economía de EU y de pasada influirá a que a la nuestra no le vaya tan mal (con las remesas y las maquilas, que son nuestro principal negocio con ellos) que creer que acá cualquier medida económica sirva de mucho.Si de verdad hubiera una real coordinación entre Gobiernos Federales, Estatales y Municipales y fueran austeros, facilitaran la creación y mantenimiento de empresas, buscaran incentivar la competitividad, en fin, tantos "detallitos" que les valen sorbete (yo tuve un negocio también y te cobran cuotas hasta por promoverte con volantes) pues entonces creería que algo bueno van a lograr las autoridades, pero mejor me espero (sentada) a ver qué resultados tienen las medidas económicas.De verdad que en esto quiero, espero estar equivocada y que no nos pegue tan fuerte.Municipios y sus prácticasYa no recordaba cómo es vivir en un municipio chico. Desde que salí de mi ciudad en Veracruz (Córdoba, por si les da curiosidad saberlo) la verdad que no veía tanta mojigatez, tontería, manejos provincianos, alardes de "poder" y demás.Viniendo de 'tierra caliente', los políticos de allá parecía que el cerebro se les había hecho huevo frito de tanto calor. Las obras, por ejemplo, no eran hechas con el fin de beneficiar a la mayor cantidad de gente, ni basadas en un mínimo estudio, no, eran para aparentar que algo se hacía con el dinero del erario público y no se llevaban todo.De Celaya, otra ciudad donde viví, mejor ni digo porque me linchan mis suegros, jejeje. Pero definitivamente las cosas no se hacían tampoco precisamente pensando en sus gobernados (no importa aquí la filiación partidista de ninguno de los municipios que hablo, parece que el hecho de ser políticos los alejaba de cualquier intento de sentido común, ya no digamos de inteligencia).Y hoy me encuentro en la televisión que un Alcalde en Tepa, Jalisco, y la gente del Cabildo, se le ocurrió que era buena idea prohibir que se vendieran tortillas hechas a mano. Las mujeres (quienes eran en mayor medida las que hacían tortillas a mano) por supuesto protestaron ante tal hecho. De acuerdo al reportaje (que salió en Televisa, así que me lo tomo con reservas) hasta el momento no se sabe el por qué la medida.¿Querrían para su Navidad? ¿Quién fue el autor de la inteligente medida? ¿Se trata de sacar dinero de quien menos tiene? "Curiosidades" de este país tan bien administrado...]]></content>
		</document>
		<document id="94cd94835646e3fd8c79d02c1bd644b3" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/EkVXOIrt3oQ/ltimo-post-en-este-blog.html">			<content><![CDATA[Este es el último post en este blog, ¿por qué? Porque le hice un cambio de look y de liga al blog, no se asusten (uy, sí, estaban asustadísimos).El blog ya no estará en http://luisalane.blogspot.com, sino en la siguiente liga:http://detras-de-mi-cristal.blogspot.com Siento que tenga que ser con tantos guiones, pero alguien mantiene 'ocupada' la liga con las palabras 'detrasdemicristal', aunque sólo haya posteado en una mísera ocasión y jamás haya vuelto a pisar su blog.El cambio se debió, en primer lugar, a que ya hace tiempo estaba planeando un cambio de look, en segundo, por funcionalidad (el otro blog tiene tres columnas, lo que lo hace más fácil de usar y más 'limpio' en cuestión de diseño, porque en este desgraciadamente la columna de la derecha con ligas y otras cosas lo hacía demasiado largo) y en tercera porque quiero que se vea más profesional.Por supuesto, mantendré este blog por un rato en lo que se acostumbran al cambio. Cualquier comentario que hagan en el otro blog me llegará al mail.Por último, les recomiendo que lo vean con Firefox, Opera, Google Chrome, con cualquier navegador, menos Internet Explorer. Hay un fallo de IE al abrir algunos blogs de Blogspot y a pesar de que traté de hacerlo funcionar con IE, no se dejó (y miren que borré tooodos los widgets y cositas que tenía mi blog para ver qué era y además cambié todo el template, pero no, no funcionó).Los espero allá y si ya son lectores asiduos (como ADN, de Morbo Literario o Ruy, de Tolerance Zone) están invitados a seguir comentando -mucho o poco, siempre es bien recibido) y si eres nuevo y nunca habías visitado y caíste acá, te invito a participar, estoy a tus órdenes. También tengo cuenta en Twitter (te puedes suscribir en el menú a tu derecha), si quieres una comunicación más 'instantánea' sobre los tópicos aquí tratados o cualquier tópico.]]></content>
		</document>
		<document id="e98196db1230ba97f317f5175cfbcdfd" url="http://feedproxy.google.com/~r/DetrasDeMiCristal/~3/fOP4yZtG49I/el-universal-hoy-que-la-ortografa-de.html">			<content><![CDATA[El Universal reporta hoy que la ortografía de los niños que estudian la educación básica está en la calle de la amargura.La noticia en el sitio afirma que sólo 1 por ciento de los menores sabe acentuar correctamente las palabras, además de que cometen errores como omitir, añadir o sustituir letras.El tercer problema que presentan estos estudiantes es dividir las frases de manera incorrecta.El Instituto Nacional para la Evaluación Educativa (INEE) es el responsable de este estudio, que se hizo a niños de tercero y sexto de primaria, así como tercero de secundaria.En una sección del reporte se explica que el estudio muestra que los niños tienen mayores problemas con las palabras vecina/vecinos, llevó, había, salió, después, porque, habrá, empezó, llegó, hasta, más, estaba, vez, está, también y día, pues entre 49 y 12 por ciento de los alumnos no supo escribirla correctamente.Por ejemplo, las palabras vecina/vecinos, entre niños de tercero de primaria, las podían escribir de las siguientes maneras:be cia, decina, veci, vescin, besinos, besi, desima, veci na, vesi, becino, beci na, desina, veci nas, vesi na, besino...Y no lo dudo. Nada más cuando uno se escribe en cualquier mensajero instantáneo (sea de MSN, ICQ, Yahoo, Skype, etc.), con sus amigos, conocidos, familiares, suele pasar que de repente hay alguien que escribe 'haver', en lugar de 'haber', 'ahy' en lugar de 'ay' o de 'ahí', 'voy haber una película' en lugar de 'voy a ver una película' o cuestiones peores que hasta duelen los ojos nada más de leerlas.El Universal añade que el INEE sugiere a maestros, padres de familia y estudiantes usar diccionarios, preguntar cómo es la forma correcta, buscar pistas en otras palabras, pensar en sinónimos, contrastar textos con otros alumnos y trabajar con las palabras 'tramposas' en su conjugación.Yo no sé si en el estudio del INEE mencionan una forma que yo creo que es básica para que la gente aprenda a escribir correctamente: LEER. Y mucho, con atención, fijándose en cómo se forman las palabras. Un lector asiduo (y voluntario, no obligado por los papás) es difícil que se equivoque en una palabra y menos en las forma tan terribles como la de los niños evaluados por el INEE.El reporte completo en PDF lo pueden ver en la anterior liga, también en el portal viene en secciones para que sea de más fácil lectura.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>