<author id="06adce39fef24f1f517ba9fa317295c1" url="consultajuridica.blogspot.mx" feed="http://consultajuridica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="52cfd58a91ae3546de0aeb19747db27f" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/-Xo7bm-WNw0/estamos-de-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Estamos de vacaciones en el Sur de Chile y no publicaremos hasta el 30 de enero Saludos Rodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="5caa111a6916ba86678f6001b7a232b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/-YPHR_S9dws/axel-kaiser_14.html">			<content><![CDATA[Tolkien versus los planificadores"Tolkien creía, como lord Acton y toda la tradición liberal, que el poder de gobernar a otros termina por corromper a quien lo ejerce, aun si sus intenciones han sido hacer el bien..."  Axel Kaiser"Saruman cree que solo un gran poder puede contener el mal, pero eso no es lo que yo he descubierto. Yo he descubierto que son los pequeños actos de bondad y amor de seres comunes y corrientes lo que previene el avance de la oscuridad". La cita es del sabio Gandalf en la primera parte de la trilogía de la película "El hobbit", basada en la famosa obra de J.R.R. Tolkien. Y si bien no se encuentra en el libro, esta refleja fielmente la filosofía libertaria de Tolkien. En "El Señor de los Anillos" el mensaje libertario se confirma cuando Saruman insta a Gandalf a unirse con el poder para construir un orden superior: "Debemos tener poder para ordenar las cosas según nuestra voluntad y hacer el bien que solo los sabios podemos ver".Aunque se trata de una obra de ficción, pasajes de este tipo son fundamentales porque recogen la esencia del pensamiento liberal. El liberalismo clásico, como es sabido, rechaza, al igual que Gandalf en la obra, la idea de que el progreso dependa de las capacidades planificadoras de sabios o intelectuales. El liberal cree que es la gente más simple, luchando día a día por el bien propio y el de los suyos y contra el mal propio y ajeno, la que logra avanzar la causa del bien y la belleza en el mundo. El tesoro que sustenta esa posibilidad de progreso es el de la libertad humana, la libertad para crear, para amar, para emprender, para tener éxito y para fracasar. Durante siglos, los liberales han luchado por proteger ese tesoro de su enemigo más letal: el poder.El liberalismo auténtico es en esencia una filosofía que se opone a la expansión y concentración del poder. Poder, en este contexto, se entiende como la posibilidad que tienen algunos hombres de gobernar a otros, confiscando su propiedad e imponiéndoles por la fuerza fines que estos no se han dado. El poder que rechaza Gandalf y que buscan limitar los liberales es el que desea todo planificador: el poder en un sentido político. Pues es esa forma de poder, como explicó Weber, la que tiene por medio de acción específico el uso de violencia física. Y su monopolio pertenece al Estado.El planificador requiere poder sobre otros y por tanto al Estado para imponer su voluntad. Ello significa que la libertad puede existir solo en ausencia del poder político, es decir, en ausencia de la coerción estatal que permite a unos someter a otros. Para el auténtico liberal el gobierno es, como diría Thomas Paine, en el mejor de los casos, un mal necesario, en el peor: uno intolerable. Bien inspirado se limita a proteger nuestra libertad y propiedad de la agresión de terceros. Degenerado, se transforma en la principal fuente de agresión y en una máquina confiscatoria. El liberal cree en el gobierno de cada persona sobre sí misma siendo responsable por su destino. Por eso busca limitar el poder de quienes controlan el Estado.Tolkien, quien reconocería que su obra "El Señor de los Anillos" era una alegoría sobre el poder, detestaba la idea de que unas personas pudieran gobernar a otras. En su visión, el Estado, la máxima fuente de poder imaginable, era la amenaza central para el progreso y la libertad humana. En una carta a su hijo Cristopher, Tolkien diría que "arrestaría" a cualquiera que usara la palabra "Estado", como si este tuviera voluntad propia, explicando que su filosofía política tendía cada vez más hacia la "anarquía, entendida filosóficamente como la abolición del control y no como barbudos con bombas". El mismo Tolkien agregaría: "El trabajo más impropio de cualquier hombre, incluso santos, es comandar a otros hombres. Ni siquiera uno en un millón es apto para ello, y menos aún aquellos que buscan la oportunidad de hacerlo".Tolkien creía, como lord Acton y toda la tradición liberal, que el poder de gobernar a otros termina por corromper a quien lo ejerce, aun si sus intenciones han sido hacer el bien. Cuando Galadriel y Gandalf rechazan el anillo de poder lo hacen invocando esa razón. El poder político y el mal son así, inseparables. El anillo representa el poder total sobre las creaturas de la Tierra y corrompe a su portador. Retornado a su amo, permitirá el triunfo definitivo del mal, graficado en un Estado totalitario encabezado por Sauron. Que sea Aragorn, un rey que no quiere ser rey el elegido por Tolkien para liderar a los hombres sigue la lógica de que quienes no buscan el poder son moralmente los más aptos para ejercerlo. De ahí también que sea una creatura tan sencilla e inofensiva como un hobbit la encargada de destruir el anillo.Tolkien describe la vida en la comarca como una en la cual casi no existe gobierno. Es una especie de anarquía basada en relaciones de confianza, con un mercado totalmente libre y fuertes lazos comunitarios. El mundo de los hobbits es así un mundo sin poder en el sentido político, es decir, sin Estado. El hobbit no tiene la tentación de gobernar la vida de otro, no la conoce. Finalmente, son esos seres sencillos, con sus gestos de amor, amistad y valentía, quienes logran evitar el triunfo del mal destruyendo la fuente de poder. En nuestro mundo, más complejo que la historia por cierto, el liberalismo auténtico se pone del lado del hombre común luchando contra los intentos de acumular poder por parte de políticos, intelectuales y empresarios corporativistas. Sin duda, esa oposición a los poderosos es uno de los factores que más ha incidido en su desventaja frente a filosofías que, en la lógica de Saruman, postulan que el bien solo se puede alcanzar con una creciente concentración del poder en las pocas manos que controlan directa e indirectamente el Estado y, a través de él, todas nuestras vidas.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="89d1ef4b5537a614e38ed4d646e5f1c" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/1mmrUy7GcOc/nueva-ley-de-quiebras_9.html">			<content><![CDATA[Hoy fue publicada en el Diario Oficial la Ley N° 20.720, SUSTITUYE EL RÉGIMEN CONCURSAL VIGENTE POR UNA LEY DE REORGANIZACIÓN Y LIQUIDACIÓN DE EMPRESAS Y PERSONAS, Y PERFECCIONA EL ROL DE LA SUPERINTENDENCIA DEL RAMO. El artículo primero transitorio de esta ley, señala que entrará en vigencia nueve meses después de su publicación en el Diario Oficial, salvo las disposiciones contenidas en el Capítulo IX y la norma del artículo 344, las que se ajustarán a lo dispuesto en el numeral 8 del artículo tercero transitorio de esta ley. Las quiebras, convenios y cesiones de bienes en actual tramitación y aquellas que se inicien antes de la entrada en vigencia de la presente ley se regirán por las disposiciones contendidas en el Libro IV del Código de Comercio.Las normas que esta ley modifica son:1.Ley N° 18.175, Nuevo Texto de la Ley de Quiebras2.Código Penal3.Código Civil4.Código de Comercio5.Código de Procedimiento Civil6.Código Orgánico de Tribunales7.Código del Trabajo8.Código Tributario9.Código de Minería10.Decreto Supremo N° 606, que aprueba el texto refundido de las leyes N°s 6.037 y 7.759, sobre la Caja de Previsión de la Marina Mercante Nacional11.DFL N° 153, CREA LA EMPRESA NACIONAL DE MINERIA12.Ley N° 10.336, sobre organización y atribuciones de la Contraloría General de la República, cuyo texto refundido fue fijado por el decreto supremo N° 2.421, del Ministerio de Hacienda, de 196413.Ley N° 16.391, CREA EL MINISTERIO DE LA VIVIENDA Y URBANISMO14.DFL N° 163, FIJA EL TEXTO DE LA LEY N° 10.383, DE 8 DE AGOSTO DE 1952, REFUNDIDO CON EL DE SUS MODIFICACIONES, INCLUSIVE LAS CONTENIDAS EN LA LEY N° 16.840, DE 24 DE MAYO DE 196815.DL N° 1.350, CREA LA CORPORACIÓN NACIONAL DEL COBRE DE CHILE16.DL N° 1.328, sobre administración de fondos mutuos, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fijado por el decreto supremo N° 1.019,17.DL N° 1.939, que dicta normas sobre adquisición, administración y disposición de bienes del Estado18.DL N° 3.346, que fija el texto de la ley orgánica del Ministerio de Justicia19.DL N° 3.500, que establece nuevo sistema de pensiones20.Ley N° 18.045, de Mercado de Valores21.Ley N° 18.046, sobre sociedades anónimas22.Ley N° 18.092, que dicta nuevas normas sobre letra de cambio y pagaré23.DFL N° 10, que crea la Empresa Correos de Chile24.Ley N° 18.118z, sobre el ejercicio de la actividad de martillero público25.Ley N° 18.362, que crea un Sistema Nacional de Áreas Silvestres Protegidas del Estado26.Ley N° 18.490, que establece seguro obligatorio de accidentes personales causados por circulación de vehículos motorizados27.Ley N° 18.690, sobre almacenes generales de depósito28.Ley N° 18.755, que establece normas sobre el Servicio Agrícola y Ganadero29.DFL N° 382, Ley General de Servicios Sanitarios30.Ley N° 18.838, que crea el Consejo Nacional de Televisión31.Ley N° 18.910, que sustituye la ley orgánica del Instituto de Desarrollo Agropecuario32.ley N° 18.892, Ley General de Pesca y Acuicultura, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fijado por decreto supremo N° 430, del Ministerio Economía, Fomento y Reconstrucción, de 199233.Ley N° 19.220, que regula establecimiento de bolsas de productos agropecuarios34.Ley orgánica de la Empresa de los Ferrocarriles del Estado, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fijado por el DFL N° 1, del Ministerio de Transportes y Telecomunicaciones, de 199335.Ley N° 19.281, que establece normas sobre arrendamiento de viviendas con promesa de compraventa36.DFL N° 164, del Ministerio de Obras Públicas, de 1991, Ley de Concesiones de Obras Públicas, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fijado por el decreto supremo N° 90037.Ley N° 19.491, que regula el funcionamiento de administradoras de recursos financieros de terceros destinados a la adquisición de bienes38.Ley N° 19.496, que establece normas sobre protecció n de los derechos de los consumidores39.Ley N° 19.518, que fija nuevo Estatuto de Capacitación y Empleo40.DFL N° 3, Ley General de Bancos41.Ley N° 16.271, sobre impuesto a las herencias, asignaciones y donaciones42.Ley N° 19.799, sobre documentos electrónicos, firma electrónica y servicios de certificación de dicha firma43.Ley N° 19.857, que autoriza el establecimiento de las empresas individuales de responsabilidad limitada44.Ley N° 19.995, que establece las bases generales para la autorización, funcionamiento y fiscalización de los casinos de juego45.DFL N° 30, del Ministerio de Hacienda, de 2005, que aprueba el texto refundido, coordinado y sistematizado del decreto con fuerza de ley N° 213, del mismo Ministerio, de 1953, sobre Ordenanza de Aduanas46.DFL N° 1, del Ministerio del Interior, de 2005, que fija el texto refundido, coordinado, sistematizado y actualizado de la ley N° 19.175, orgánica constitucional sobre Gobierno y Administración Regional47.DFL N° 1, del Ministerio de Salud, de 2006, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado del decreto ley N° 2.763, de 1979, y de las leyes N° 18.933 y N° 18.46948.DFL N° 4, que fija el texto refundido, coordinado y sistematizado del DFL N° 1, del Ley General de Servicios Eléctricos49.Ley N° 18.591 que establece normas complementarias de administración financiera, de incidencia presupuestaria y de personal50.DL N° 825, Sobre impuesto a las ventas y servicios51.DFL N° 251, del Ministerio de Hacienda, de 1931, sobre Compañías de Seguros, Sociedades Anónimas y Bolsas de Comercio:52.Ley N° 20.345, sobre sistemas de compensación y liquidación de instrumentos financieros53.DL N° 1.328, de 1976, sobre administración de fondos mutuos, cuyo texto refundido, coordinado y sistematizado fue fiado por el decreto N° 1.019, del Ministerio de Hacienda, del año 197954.Ley N° 18.876 que establece el marco legal para la constitución y operación de entidades privadas de depósito y custodia de valores55.Ley N° 18.833, que establece un estatuto general de las Cajas de Compensación de Asignación Familiar56.Ley N° 19.728, que establece un seguro de desempleo57.Ley de Reorganización o Cierre de Micro y Pequeñas Empresas en Crisis, contenida en el artículo 11 de la ley N° 20.416 que fija normas especiales para las empresas de menor tamaño58.Ley N° 19.886, de bases sobre contratos administrativos de suministros y prestación de serviciosPara ver el texto de la ley hacer click aquí.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="d2897da234271b66c99d2e8dad65a627" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/4tLuUEXB8s8/por-que-las-mujeres-mayores-les-gustan.html">			<content><![CDATA[Alejandra LizanaVer biografíaRespuestas del GuíaLa moda de los "toy boy": ¿Por qué a las mujeres mayores les gustan los hombres jóvenes?No sólo reincidió con un jovencito, ahora se buscó un chico mucho menor aún. Demi Moore vuelve a la carga con un nuevo Toy Boy y cada vez se suman más mujeres a esa tendencia.Ídola o "Profanadora de cuna". Ustedes juzgarán como quieran, pero el hecho es claro: luego de haberse separado oficialmente hace un par de semanas de Ashton Kutcher, 16 años menor que ella, Demi Moore fue fotografiada recientemente disfrutando de unas merecidas vacaciones con el baterista Sean Friday.Foto: InternetEl caballero es un joven de 27 años que al parecer sería la nueva pareja de la actriz que ostenta 51 primaveras. Ahora bien, hay que tener claro que la estrella hollywoodense luce como una treinteañera y que muchas menores que ella envidiamos su look. Sin embargo, ante la reincidencia cabe preguntarse ¿Qué tienen estos jovencitos? ¿No fue la diferencia de edad el detonante de su rompimiento con Ashton Kutcher? ¿Es una moda esto de los Toy Boy?.Primero hay que tener claro que ella no es la única famosa emparejada con un hombre, que si nos ponemos exagerados podría ser su hijo. En el listado de maduritas, o cougars como se ha dado en llamarlas ahora, hay  casos como el de Elizabeth Taylor y su último esposo, Larry Fortensky; Madonna y sus "toy boys"; además de Jennifer López con Casper Smart. Y en el cine, no hay pocos ejemplos, como la recién estrenada "Mis días felices", protagonizada por Fanny Ardant y Laurent Lafitte.Alguien podría decir que es una moda, que así como los hombres en algún minuto cambiaban el auto junto con "la polola", hoy las mujeres "bien mantenidas" se dan el lujo de variar de acompañante. Sin embargo, la situación no es así, según indicó al sitio web "Mujer hoy" la psicoanalista Magdalena Salamanca, esto no es una "moda": "las relaciones de pareja entre mujeres con cierta edad y chicos jóvenes han existido siempre, quizá ahora, la evolución social y cultural, permite que se pueda mostrar". Eso sí, asegura que aún sigue teniendo ciertas dosis de "tabú": "no creo que moralmente la sociedad esté, todavía muy preparada".La situación se agudiza si la dama en cuestión está en cercanía a la menopausia, porque al dejar de ser posibles madres, en muchos casos se las descarta como mujeres deseables, incluso, ellas mismas así lo piensan. Esto es una gran falsedad, ya que el mismo Freud  decía que la menopausia es una etapa de florecimiento de la libido.Es más, la misma doctora Salamanca lo deja claro en sus declaraciones: "sexualmente, ni hombres ni mujeres pierden con la edad, la sexualidad se pierde sólo con los prejuicios".Tags: Demi Moore, Jennifer López, Sigrid Alegría, Toy BoyFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="64bfa8899c4632b53ba6d2edee9abf1d" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/7V2mB3AX1ms/rse-perla-puterman-iso-26000-la-norma.html">			<content><![CDATA[ISO 26000 la norma que la RSE no ha sabido leerLUNES 23 DE DICIEMBRE DE 2013 12:46ESCRITO POR PERLA PUTERMAN6 COMENTARIOS  inShare4Han transcurrido tres años desde que la ISO aprobó y publicó la norma ISO 26000 de  responsabilidad social. Tuve la fortuna de haber participado durante los ocho años que duro su estudio,  tanto como moderadora de los países en desarrollo como representante del grupo industria de los países en desarrollo ante el CAG (Comité asesor a la presidencia del grupo).Durante ese tiempo pude compartir muchas experiencias enriquecedoras  y fue mucho lo que aprendí de las diversas culturas,  costumbres y sobre todo del comportamiento humano y de las sociedades que conforman nuestro universo, muchas de las cuales no comparto, pero que me permitieron conocer las distintas realidades.Uno de los temas que más me apasionó y me impacto fue el tema de los derechos humanos, primero por lo novedoso para mi, digo novedoso porque a pesar de escucharlo durante muchos años, (recordemos que el 10 de diciembre se celebraron  65 años de la Declaración Universal de los derechos humanos), pensaba que era un tema que solo le afectaba a los gobiernos y lo veía como algo muy lejos de las personas.  Pero no, a través del compartir aprendí que es un tema de todos y que definitivamente está muy relacionado con las prácticas  laborales y por supuesto con las empresas, sin que nosotros escapemos de estas realidades.Esta reflexión me hizo recordar un artículo que escribí en el año 2010 el día de los trabajadores, en el cual señalaba las inquietudes que siempre había tenido con respecto a los trabajadores, pero que en ese entonces no las asociaba con los derechos humanos.Otro aspecto que me impacto es lo difícil que fue ( y yo diría que es) lograr un consenso en la definición de la responsabilidad social, poner de acuerdo a 450 personas de diferentes grupos de interés ( gobiernos, consumidores, industria,  ONG, consultores, organismos nacionales de normalización, trabajadores, universidades, investigadores, etc.) sumado a que cada uno de estos grupos estaban formados por personas de diferentes nacionalidades, regiones, continentes, con diferentes culturas, profesiones, costumbres,  y por ende diferentes sociedades.En mi artículo de noviembre de 2012, publicado en el Diario Responsable mencionaba que "Esta Norma, definitivamente ha tenido una contribución muy importante a la responsabilidad Social y sobre todo ha contribuido en gran manera al entendimiento real de lo que significa para una organización ser "socialmente responsable" . Hoy  día tengo mis dudas al respecto de esto último.Si bien es cierto que  la Norma en cierta forma, ha contribuido a la responsabilidad social, y ha significado un logro enorme en materia de responsabilidad, definitivamente su adopción y aplicación no ha sido del todo uniforme  y no ha tenido los resultados esperados,  a pesar de ser una de las normas más populares y más vendidas por la ISO.   ¿Cuál es la razón para esto?David Felinsky, (Vice-Presidente de IFAN (Federación Internacional de usuarios de Normas), menciona en el prólogo del libro La Guía fácil  para la ISO 26000 (The Easy Guide to ISO 26000), próximamente en español,  que "No cabe duda de que uno de los factores que contribuyen a este tema es la complejidad - tanto desde el punto de vista del alcance del documento (tal vez tratando de ser muchas cosas para muchas audiencias diferentes), además del tema en sí mismo.  Si usted le preguntara a 10 o 100 o 1000 personas diferentes que explicaran su interpretación del concepto de "responsabilidad social", lo más probable es que obtendría 10, 100 o 1.000 interpretaciones diferentes.".Por otra parte, el hecho de no ser certificable, (cabe señalar que una norma de carácter certificable solo agravaría la situación aquí  planteada como ya lo he mencionado en artículos anteriores), ha disminuido el interés por parte de muchos de los usuarios, quienes erróneamente consideran que una certificación aumentaría su prestigio creando la imagen de empresa "socialmente responsable" muy a pesar de lo suscrito por la misma ISO:"Es claro como el cristal. No existe certificación alguna con la norma ISO 26000 Guía de responsabilidad social ", y afirma  en la misma:"ISO refuerza la posición [anterior], declarando:La norma ISO 26000 tiene el propósito de reforzar,  a nivel mundial,  la responsabilidad social, la sostenibilidad y el comportamiento ético en todo tipo de organizaciones.No habrá ninguna certificación acreditada con la norma ISO 26000,  ya que esto es contrario al propósito y el espíritu de la norma.Cualquier declaración de certificación con la norma ISO 26000  es engañosa y no es una demostración de la conformidad con la norma ISO 26000.Los miembros de la ISO reportarán cualquier organización que provea la  certificación con la norma ISO 26000 a la Secretaría Central de la ISO". En la reunión realizada en Ginebra en noviembre de 2012, para evaluar la evolución en el uso y aplicación de la Norma, se presentó una encuesta realizada por el Grupo de Post Publicación (PPO)  y enviada por la Secretaria de la ISO entre sus países miembros, en la cual hasta esa fecha, 64 países habían adoptado la Norma sin cambios, mientras que 17 estaban en proceso de adoptarla.Según Jorge Cajazeira Ex presidente del Grupo de trabajo, unas 10.000 empresas en el mundo estaban aplicando la norma.Entonces yo me pregunto…si la Norma ISO 26000 ha tenido tanta aceptación en el mundo (recordemos que contiene aproximadamente 480 recomendaciones en 113 páginas) en las cuales,  el tema de los derechos humanos, además de ser una materia fundamental,  por su principio fundamental de ser indivisible e interdependiente, cruza tangencialmente todo las materias y prácticas fundamentales de la responsabilidad social, ¿por qué surgen tantas situaciones en el mundo que representan una flagrante violación a los derechos humanos incluyendo los derechos del trabajador?Ejemplo de lo que digo anteriormente son las situaciones de riesgo para los derechos humanos (6.3.4 de la ISO 26000) que han causado un sin número de accidentes, entre los cuales podemos destacar por su magnitud, el derrumbe de la fábrica textil de  Bangladesh (mayo 2013), los incendios en las fábricas de textiles tanto en la India como en Bangladesh (noviembre 2013), este último según el Instituto tecnológico del fuego, debido a instalaciones eléctricas defectuosas y dispositivos de seguridad insuficientes,Otra nota sobre esta situación es publicada en Huffingtonpost  con el título: Walmart: 10 Bangladesh Factories Fail Safety Checks (10 fabricas de Bangladesh fallan los chequeos de seguridad) Otra situación alarmante es el tema laboral de los proveedores de empresas en Asia.Y otro tema que me ocupa enormemente es que en aras de obtener consenso, en la ISO 26000 se dejo el término "las relaciones personales" en vez de decir claramente orientación sexual en el asunto  6 (6.3.7) discriminación y grupos vulnerables y más cuando leo que actualmente y según informe de ILGA, la Asociación Internacional de lesbianas, gays, transexuales y personas intersex, a nivel global al menos 78 países tienen leyes que criminalizan las relaciones consensuales del mimo sexo entre adultos, con castigos  que van desde latigazos en Irán*, prisión en Argelia y cadena perpetua en Bangladesh hasta la pena capital en Irán, Mauritania, Arabia Saudita, Sudán y Yemen.Sin embargo, en estos países o en su mayoría violan permanentemente,  y en algunos hasta por ley o creencias religiosas, los derechos de la mujer inclusive permitiendo la violencia hacia la mujer y los matrimonios con niñas. [¿Dónde queda el principio Respeto a los derechos humanos (4.8) y el principio Respeto a la normativa internacional de comportamiento (4.7) contenido en la Norma?].En la India (país que por cierto se opuso a la aprobación de la ISO 26000, al igual que Cuba, Libia, Luxemburgo y USA),  la Corte Suprema  acaba de promulgar una ley, para ser más exacta el 05 de diciembre, en la cual se prohíben las relaciones homosexuales  y se castigan con una pena de hasta 10 años de cárcel.  En la misma tónica de "respeto por los derechos humanos",  Uganda adopta el 20 de diciembre de este año una ley "draconiana" contra la homosexualidad en la cual se castiga con cadena perpetua.Y para cerrar con broche de oro, entre los países recientemente elegidos como miembros del Consejo de Derechos Humanos de las Naciones Unidas, a pesar de las polémicas suscitadas por el record de violaciones de los derechos humanos,  están Arabia Saudita, China, Cuba, Rusia, Argelia, y Vietnam.Todos estos acontecimientos me llevan a hacer una serie de preguntas: ¿Qué pasa con la declaración universal de derechos? ¿Quién la respeta y a donde se respeta? ¿Es que los derechos humanos son diferentes para los países occidentales que los orientales? ¿Es que las prácticas laborales y los derechos de los trabajadores son para las empresas cuando operan en  países desarrollados y no en los países en desarrollo y especialmente países pobres?¿Es que la responsabilidad social escapa de los gobiernos?  Si bien es cierto, y así lo expresa la ISO 26000 en su texto, que todas las materias fundamentales son pertinentes pero no todos los asuntos son relevantes, declarando expresamente:"Esta Norma Internacional pretende ser de utilidad para todo tipo de organizaciones del sector privado, público y sin fines de lucro, con independencia de que sean grandes o pequeñas y estén operando en países desarrollados o en países en desarrollo. Aunque no todas las partes de esta Norma Internacional se utilizarán de igual manera por todos los tipos de organizaciones, todas las materias fundamentales son pertinentes para todas las organizaciones. Todas las materias fundamentales comprenden varios asuntos y es responsabilidad individual de cada organización identificar qué asuntos resultan pertinentes e importantes para ser abordados por la organización, a través de sus propias consideraciones y del diálogo con las partes interesadas"Para mí, el tema de derechos humanos por ser inherentes, inalienables, universales, indivisibles e interdependientes, tienen que ser respetados por todo tipo de organización esté donde esté ubicada, incluyendo principalmente los organismos del estado.Mientras que algunos tratan de  "descubrir la rueda" con temas como valor compartido, ESG (ambiente, social y gobernanza), empresa social,  etc. es lamentablemente que después del esfuerzo titánico y la inversión millonaria, que hizo la ISO para desarrollar la Norma ISO 26000 con el fin de reforzar y realzar el concepto de la responsabilidad social, vivamos situaciones como las anteriormente descritas.  Pareciera que esta Norma a pesar de ser una de la más vendida, en vez de ser un referente……reposa en la biblioteca del comprador…#Argelia al igual que Irán, Bangladesh  y Vietnam se abstuvieron de votar para la aprobación de la ISO 26000.Artículos de interés sobre el temahttp://www.nytimes.com/2013/12/19/world/asia/after-collapse-bleak-struggle.html?_r=0http://www.diarioresponsable.com/portada/opinion/16988-la-china-de-apple-episodio-ii.html http://www.el-nacional.com/bbc_mundo/paises-gay-delito_0_317968256.htmlhttp://www.diarioresponsable.com/component/content/article/65-rse/11600-la-iso-26000-de-la-orientacion-sexual-a-las-relaciones-personales.htmlhttp://www.diarioresponsable.com/empresas/normas-y-acreditaciones/12572-lloviendo-sobre-lo-mojado.htmlFuente: http://www.iso.org/iso/news.htm?refid=Ref1378 (2012-12)Leer más:  ISO 26000 la norma que la RSE no ha sabido leer | Diario Responsable  http://www.diarioresponsable.com/portada/destacados/16994.html#rQL6nBJjoaAeZxZhMejora tu Posicionamiento Web con http://www.intentshare.comFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="ace1045feeea4a7c6fd4f9f5a4495315" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/aUvtEk9P-Ws/rsc-las-legislaciones-dificultan-la.html">			<content><![CDATA[Rsc. las legislaciones dificultan la valoración sobre el grado de respeto a los derechos humanos en el sector tecnológicoinShare9/01/2014 - 18:30Puntúa la noticia :Nota de los usuarios: - (0 votos)Más noticias sobre:MadridGoogleYahooRSCSector tecnológicoEnlaces relacionadosLa CIDH pide el respeto de los derechos humanos de los pueblos indígenas (9/08)Dirigente parlamentario ruso urge respeto a los derechos humanos en el caso Snowden (16/07)MADRID, 09 (SERVIMEDIA)Como consecuencia los casos de espionaje por parte de las autoridades norteamericanas a las grandes empresas tecnológicas y la petición de datos para su procesamiento por parte de las organizaciones de inteligencia de diversos países, la Global Network Initiative (GNI) ha publicado un informe sobre el cumplimiento de los principios de libertad de expresión y privacidad por parte de Google, Yahoo y Microsoft.En dicho documento, donde se asegura que los tres gigantes tecnológicos cumplen con los principios que trata de promover la iniciativa, se asegura que existen limitaciones para llevar a cabo evaluaciones independientes sobre estos aspectos ya que las leyes relacionadas con la seguridad nacional de los países prohíben a las compañías divulgar información sobre los requerimientos de las administraciones, por lo que se necesita con urgencia una reforma significativa por parte de los gobiernos .El informe también establece como desafío para la implementación de los principios de la GNI los procesos de venta y adquisiciones empresariales, en el sentido de poder garantizar que los riesgos de derechos humanos estén integrados en el proceso de debida diligencia.Por otra parte, también se asegura que las decisiones sobre si un contenido infringe los términos de servicio de una compañía al enfrentar restricciones gubernamentales deben estar sujetas a una revisión interna apropiada para garantizar que la compañía cumpla con los principios de la iniciativa.Cada una de las tres compañías evaluadas han recibido una serie de recomendaciones individuales, pero a nivel general estas tienen que ver además de la mejora de la integración de los derechos humanos en los procesos de diligencia debida dentro de las ventas y compras de empresas, también se recomienda considerar el impacto del hardware en la libertad de expresión y la privacidad.En relación con los informes se les pide una mejora en este tipo de información de manera que incluyan las peticiones de eliminación de contenidos o moderación, así como las razones de estas peticiones.Además, también se recomienda que se revise el tipo de acceso de los empleados a los datos de los usuarios, así como una mejora en la formación del personal ejecutivo y de gestión en estas materias.(SERVIMEDIA)09-ENE-14JAL/paiLeer más:  Rsc. las legislaciones dificultan la valoración sobre el grado de respeto a los derechos humanos en el sector tecnológico - EcoDiario.es  http://ecodiario.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/5446422/01/14/Rsc-las-legislaciones-dificultan-la-valoracion-sobre-el-grado-de-respeto-a-los-derechos-humanos-en-el-sector-tecnologico.html#Kku8sNwE3fmR03GQFuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en “Responsabilidad Social Empresarial” de la ONUDiplomado en “Gestión del Conocimiento” de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="aa7a378ce665fb6d7127bebcdce115a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/Bdfj2cUz6jg/el-embajador-de-chile-sergio-romero.html">			<content><![CDATA[TESORO CARTOGRÁFICO"Almagro recoge el "Plano del Reyno de Chile en la América Meridional"Marcar como favoritaEnviar por email   Ciudad Real | Europa Press  18:21 | 0 ComentariosEl embajador de Chile, Sergio Romero Pizarro, ha entregado al Ayuntamiento de Almagro (Ciudad Real) el 'Plano General del Reyno de Chile en la América Meridional', que fue levantado durante el reinado del monarca español Carlos IV.Plano cartográfico.//Foto: Europa PressEste "tesoro cartográfico", que puede verse en la sala de exposiciones Fugger de la localidad, es el último mapa español anterior a la Independencia de Chile probablemente del siglo XVIII, según ha informado el Consistorio en nota de prensa.   Almagro está unido a Chile desde el año 1535, cuando Diego de Almagro llegó por primera vez a sus tierras. Desde entonces, las relaciones entre la ciudad natal de su descubridor y el Reino de Chile se han mantenido y son muchos los actos que han organizado y compartido.   La última visita institucional tuvo lugar coincidiendo con el Festival Internacional de Teatro Clásico, donde el embajador de Chile, invitado por el Ayuntamiento de Almagro, disfrutó del teatro realizado por una de las compañías de su país que participaba en el Festival y pudo recorrer la ciudad en la que vivió Diego de Almagro.   Durante su visita, el alcalde de Almagro, Luis Maldonado, fue el encargado de dar la bienvenida al diplomático chileno , a quien regaló, en nombre de todos los almagreños, una reproducción digitalizada del pergamino que en 1936 entregó el entonces embajador de Chile en España, Aurelio Nuñez Morgado, para conmemorar el cuarto centenario del descubrimiento de Chile.   Unos meses después, en nombre de los chilenos, su embajador envió una carta al alcalde en la que incluía el 'Plano General del Reyno de Chile en la América Meridional', prácticamente desconocido y conservado en el Museo Naval de España.El PlanoDicho plano comprende desde 18º hasta 47º de Latitud Sur y desde 62º hasta 67º de Longitud Occidental del Meridiano de Cádiz. Tanto en su trazado con en sus textos se encuentra el rastro de la cartografía resultante de las expediciones y comisiones españolas que trabajaron en Chile en los últimos años del siglo XVIII.   La cronología de sus trabajos no permite datarlo antes de 1793,  como se explica en el documento entregado por el Museo Naval a la embajada de Chile y que se puede leer junto al mapa expuesto en el Almacén de Fúcares.   El alcalde ha mostrado su agradecimiento por poder contar con "tan valiosa joya cartográfica", una edición facsimilar limitada de este mapa, en el que se puede ver los distintos territorios que ocupaban los indios, los caminos reales, los yacimientos mineros, además de las poblaciones, iglesias y fortalezas de Chile de finales del siglo XVIII.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="52e29ba4c61b1f5f7fd8eafd620e3d71" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/cG6ILD_V09U/chile-siempre-ha-actuado-con-una-voz.html">			<content><![CDATA[Piñera por fallo de La Haya: "Chile siempre ha actuado con una voz porque son políticas de Estado"Tras la reunión con los ex Mandatarios, Patricio Aylwin, Eduardo Frei y Ricardo Lagos, el actual gobernante reiteró que "esperamos el fallo sin triunfalismo".por:  La Segunda Onlineviernes, 10 de enero de 2014? Claude: "Pudo haber existido fraude en las elecciones"? Diputados DC acusan a Gobierno de no cumplir promesas a ex conscriptos del régimen militar? Piñera se reúne con ex Presidentes para analizar futuro fallo en La Haya? Tricel proclamó a Michelle Bachelet como Presidenta de la República? PS incluyó a Escalona en lista de ministeriales para el gabinete de BacheletTras la reunión del Presidente Sebastián Piñera y los ex Mandatarios, Patricio Aylwin, Eduardi Frei y Ricardo Lagos en el Palacio de La Moneda, el actual gobernante enfatizó que el fallo de La Haya se trata "con unidad, porque es un tema de Estado".El Presidente Piñera manifestó que "esta es una demanda que se presentó en 2008... y durante la segunda parte del tema ha tocado enfrentarla en nuestro Gobierno y en materia de temas que afectan a los temas permanentes del país, Chile siempre ha actuado con una voz porque son políticas de Estado".Añadió que "por eso es posible que, dependiendo del fallo, el proceso de implementación corresponda al próximo Gobierno, pero estos temas se tratan con unidad".Aprovechó de reiterar que "esperamos sin triunfalismo la decisión, está en manos de la corte de La Haya", y aseguró que luego de conocer el fallo, el país tomará las medidas para que se resguarden los derechos de nuestro país".Fuente:lasegndaSaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="f9b388303bb52b6ea6e5b4a963909ffb" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/clEppslWF-A/protocolo-papa-rompe-protocolo-e-invita.html">			<content><![CDATA[Papa rompe protocolo e invita a amigo al papamóvilMientras saludaba a los fieles, el pontífice ubica a un viejo amigo argentino y lo invita a recorrer la Plaza de San Pedro.Notimex | 08/01/2014 | 11:25Share on twitterShare on gmailShare on facebookShare on linkedinMore Sharing Services0En una nuevo desafío al protocolo pontificio, el papa Francisco invitó el miércoles a un amigo argentino a dar una vuelta con él en el panorámico papamóvil blanco.Fabián Báez, un sacerdote porteño, no tenía una entrada VIP para la audiencia general del miércoles.Pero apenas Francisco lo vio en la multitud, indicó a los gendarmes que ayudaran a Báez a saltar la barricada para acercarse.El Papa invitó al sacerdote a subir al vehículo y acompañarlo en la vuelta por la Plaza de San Pedro, durante la cual saludó a la gente y besó a varios niños.Me preguntaba, ¿qué estoy haciendo aquí? ¡Mamma mia!", dijo Báez a los periodistas luego del paseo.Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
		<document id="791cce19c49ad0517f9716caf65aea53" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaconsultajuridicaDeRodrigoGonzalezF/~3/DBFsUcsDhZE/moda-hombre-los-hombres-tambien-quieren.html">			<content><![CDATA[El hombre cada día se preocupan más por su aspecto personalDesde siempre, las mujeres han cuidado su imagen personal con mimo. Sin embargo, cada vez extraña menos ver como los hombres también se preocupan por su estética para verse, y sobre todo sentirse, guaposDesde productos de belleza hasta las últimas tendencias en moda, el hombre de hoy en día está ganando cada vez mayor terreno en el cuidado de su imagen.Los hombres buscan sentirse mejor con ellos mismos y tener una buena apariencia, algo que les aporta bienestar anímico y emocional. El absurdo complejo que hasta hace poco impedía a la mayoría de ellos cuidarse y seguir los cánones de la moda por temor a parecer afeminados ha pasado por fin a la historia.Cuidado de la pielFoto: Getty ImagesEl cutis de los hombres se caracteriza por tener mayor número de glándulas sebáceas, mucho más activas que las de las mujeres, y por ser mucho más grueso. Por ello, existen productos y tratamientos específicos para el cuidado de la piel masculina.Los factores que afectan de manera negativa a la piel masculina, como la femenina, son la edad, el cansancio, el estrés, la contaminación o la dieta desequilibrada, pero inciden de manera diferente en los hombres por lo que los tratamientos deben ser diversos.Actualmente, en el mercado se pueden encontrar productos y tratamientos de todo tipo. Para evitar las arrugas, hidratantes, para después del afeitado o reafirmantes. También son muy demandados los "peeling" químicos, que exfolian la piel mediante una abrasión química, y son muy efectivos para eliminar manchas y arrugas.Para aquellos que quieren cuidar su piel desde casa, lo último en tecnología para la limpieza del rostro es Foreo Luna, un aparato de uso diario que, a través de pulsos sónicos, elimina las células muertas en la piel y la prepara para el afeitado.Los centros de estética también reciben cada vez más demanda masculina de tratamientos. "Tanto jóvenes como 'seniors' que quieren transmitir una imagen de seguridad, dinamismo y personalidad", este es el tipo de hombres que, según Ivan Carpio, encargado del centro de belleza masculina Blackstone, acuden a su establecimiento.Barbas con estiloLa moda del afeitado perfecto ha pasado para dejar espacio a las caras peludas. Ya no se lleva la conocida "barba de tres días", que aportaba ese toque "descuidado" que a muchas les parecía tan sexy. Desde hace unos meses, lo que se lleva son las barbas propiamente dichas: espesas, contundentes y muy pobladas.Foto: Getty ImagesEl modelo americano Ricki Hall o el suecoFabian Schweizer son el vivo ejemplo de que la barba, considerada hasta hace poco como un gesto de descuido, y la moda no son opuestos. De hecho, las marcas de moda últimamente buscan muchos modelos con barba en sus pasarelas.Sin embargo, el llevar barba cuesta y hay que saber cuidarla. No consiste en dejarla crecer y olvidarse de las maquinillas. El vello facial tiene una textura diferente al resto, por ello, para mantener el perfecto cuidado de la barba es recomendable usar un champú especial y un suavizante específico para esta zona.Muchas marcas han comenzado a comercializar productos específicos para el cuidado de la misma. También se recomienda recortarla con unas tijeras de barbero de punta redonda, con la ayuda de un peine de púas para peinar el vello.Tendencias para 2014Las colecciones de primavera/verano 2014 llegan llenas de color. Los grandes nombres de la moda apuestan por una temporada alegre y fresca, en la que priman, por un lado, loscolores vivos como el amarillo, el rojo cereza o el azul eléctrico, y por otro los conjuntos en blanco total.Foto: EFE en españolJunto a los tonos luminosos, también son protagonistas las flores, cuadros, lunares y los estampados más insólitos, en muchas ocasiones solo aptos para los más valientes.Algunas firmas, como Givenchy, proponen una moda muy marcada con numerosos estampados combinados de las formas más llamativas. Las iconografías escogidas porRicardo Tisci, diseñador de la marca, van desde imágenes que recuerdan a los primeros ordenadores, la robótica, las consignas americanas y los estampados africanos.En la colección destaca la incorporación de las polainas, totalmente estampadas en la mayoría de los casos, como prenda estrella de la colección. Estas aparecen combinadas con bermudas, una prenda ya habitual cada primavera.Un modelo a seguirFoto: EFE en españolEl joven cantante Harry Styles, miembro de la banda de pop adolescente One Direction, fue nombrado en 2013 'icono del estilo británico del año' en losBritish Fashion Awards.Sus contrincantes eran el mismísimo David Beckham, la modelo Cara Delevingney una de las mujeres más fotografiadas del planeta,Kate Middleton. Sin embargo, Styles fue el elegido para sustituir a la 'it girl' Alexa Chung, que llevaba tres años consecutivos haciéndose con este galardón.Su voluminosa cabellera, su afición por asistir a desfiles de moda, sus tórridos romances con varias modelos son algunos de los motivos que han hecho que este carismático británico haya pasado de ser un ídolo adolescente a un icono de la moda.Su armario, plagado de prendas de Saint Laurent o Burberry, es una pasarela de tendencias y sus prendas (usadas) se venden por auténticas fortunas en internet.Desde que concursó en el 'Factor X' británico y los responsables de este concurso de talentos decidieron juntarle con otros de los aspirantes y montar un grupo al que llamaron One Direction, su carrera ha sido meteórica.Todas las "boy bands" adolescentes han tenido nombres llamados a destacar. Michael Jackson de los 'Jackson Five', Justin Timberlake de 'N Sync o Robbie Williams de 'Take That'. En el caso de One Direction, es Styles, que está sabiendo traspasar la barrera de la edad y comienza a hacerse eco en el "mundo adulto". Fuente:SaludosRodrigo González FernándezDiplomado en "Responsabilidad Social Empresarial" de la ONUDiplomado en "Gestión del Conocimiento" de la ONUDiplomado en Gerencia en Administracion Publica ONUDiplomado en Coaching Ejecutivo ONU( PUEDES LEERNOS EN FACEBOOKhttp://www.facebook.com/#!/profile.php?id=1020328166Siguenos en twitter: @rogofe47ChileHTTP://consultajuridica.blogspot.comhttp://el-observatorio-politico.blogspot.comhttp://lobbyingchile.blogspot.comhttp://calentamientoglobalchile.blogspot.comhttp://respsoem2.blogspot.comhttp://coachingdechile.blogspot.com http://chile-renovables.blogspot.comhttp://agriculturablogger.blogspot.com   CEL: 93934521Santiago- ChileSoliciten nuestros cursos de capacitación  y consultoría en GERENCIA ADMINISTRACION PUBLICA -LIDERAZGO -  GESTION DEL CONOCIMIENTO - RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL – LOBBY – COACHING EMPRESARIAL-ENERGIAS RENOVABLES   ,  asesorías a nivel nacional e  internacional y están disponibles  para OTEC Y OTIC en ChileGRACIAS, CONSULTEMOS Y COMENTEMOS ESTE ARTICULO. RODRIGO GONZALEZ FERNANDEZ CONSULTAJURIDICA.BLOGSPOT.COM]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>