<author id="070f09f09cbee5537b1ccf31522f35f6" url="hugomosh7.blogspot.com" feed="http://hugomosh7.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="33f53df527d6fe9eb587a9b09fadbce7" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/07/junta-la-banda-y-gana-un-mini.html">			<content><![CDATA[Recorriendo Plaza Universidad me encontré con un Mini en un aparador.Resulta que Plaza Universidad tiene, para este verano, la promoción de que te lleves un Mini si logras ser el que amontona la mayor cantidad de banda en este.También tienes la oportunidad de romper el Record Mundial Guinness actual: 22 personas en un Mini.Algunos requisitos son:Equipos de personas mayores de 18 años y con altura mínima de 1.525 mt.Presentar tickets de compra que sumen al menos $1,500 pesos de compra de las tiendas participantes de Plaza Universidad.La Gran Final es el día 17 de agosto. Gana el equipo que logre meter más gente, no se necesita romper el record.]]></content>
		</document>
		<document id="a6c24b6752f6b2aeedc90685e2c2f447" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/07/miguelitos-de-colores.html">			<content><![CDATA[Ayer acompañe a unos amigos en el trabajo: Paletas y vasos de frutas. Y me encontré con la gran variedad de miguelitos para añadir a la fruta.La lista de sabores (de arriba hacia abajo):Verde: Limón.Rosa: Variedad de frutas. El más desagradable de todos.Morado: No me acuerdo. :s.Azul: Tampoco me acuerdo. :SNaraja: Naranaja.Rojo pálido: Miguelito natural.Rojo: Sandía (o puede que sea chile).Naranja obscuro: Tajín.Es ahí donde uno se da cuenta como se le atribuye saberes a los colores y viceversa.Comí tanto que casi vomito por la gastritis.]]></content>
		</document>
		<document id="12b1c501e5507bb22cb240b9a5dbb93" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/08/breve-historia-de-la-computadora.html">			<content><![CDATA[Una computadora electrónica, según el Diccionario de la Real Academia Española, es una: Máquina electrónica, analógica o digital, dotada de una memoria de gran capacidad y de métodos de tratamiento de la información, capaz de resolver problemas matemáticos y lógicos mediante la utilización automática de programas informáticos.La computadora es un invento joven de no más de un siglo. Sin embargo es el resultado de múltiples creaciones e ideas de diversas personas a lo largo de varios años: por un lado, el ábaco que fue uno de los primeros dispositivos mecánicos para contar; por otro lado, la Pascalina, inventada por Blaise Pascal y después perfeccionada por Gottfried Wilhelm von Leibniz, permitía realizar cálculos de manera mecánica por medio de engranajes, y también, la tarjeta perforada asumió un papel importante en la computación.En 1882 Charles Babbage inventa una “máquina diferencial”, que realiza cálculos de tablas simples. Diez años más tarde diseña la “máquina analítica”, que no fue construida hasta 1989. Esta máquina poseía elementos que influyeron en las subsiguientes computadoras: flujo de entrada, memoria, procesador e impresora de datos. Por esto, Babbage es considerado el "Padre de las Computadoras Modernas".En 1944 se construye la MARK I, diseñada por un equipo encabezado por Howard H. Aiken. La máquina basa su funcionamiento en dispositivos electromecánicos llamados relevadores.Von Neumann es otro personaje importante ya que proyecta el prototipo de los modernos procesadores electrónicos. El prototipo se basa en el concepto de programa memorizado.A partir de la mitad del siglo XX el desarrollo de la computadora es mayor y más rápido. Este desarrollo se suele dividir en generación.Primera GeneraciónEn general se caracteriza por tres aspectos: primero, por el uso de bulbos (tubos de vacío); segundo, uso de programas en lenguaje de máquina, usualmente, en tarjetas perforadas, y finalmente, por ser enormes y costosas.Segunda GeneraciónSus características son: en primer lugar, se utilizan circuitos de transistores, en vez de bulbos; segundo, se programas en lenguajes de alto nivel, y por último, se utilizan para nuevas aplicaciones.Tercera GeneraciónAl igual que las generaciones pasadas, tiene tres características:I. Ahora utiliza circuitos integrados.II. Utiliza sistemas operativos. El más famoso es el OS de IBM.III. Aparecen minicomputadoras.Cuarta GeneraciónSe dice que es la generación actual, aunque mucho ya mencionan una quinta.En esta generación aparecen los microprocesadores, los núcleos magnéticos son remplazados por chips de silicio (almacenamiento de memoria) y un sinfín de cambios que continúan apareciendo día con día.Pensar que existian maquinas que ocupaban cuartos enteros para hacer lo que esta ventanita hace.]]></content>
		</document>
		<document id="6d1168b40cbee7cf384581957c39e10b" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/08/el-maravilloso-mundo-de-aliceorg.html">			<content><![CDATA[Alice es un programa que introduce a un nuevo usuario, a un aficionado o incluso a un programador a el maravilloso mundo de la animación 3D y al extraordinario entorno de la programación; permite crear animaciones, videojuegos o cualquier cosa que se le ocurra al usuario, y lo mejor de todo, es open source.Alice utiliza varios factores que crean una interfase muy amigable con el usuario, por ejemplo: el uso de "drag and drop"; utiliza elementos de colores tanto para los métodos, arboles, funciones y propiedades; tiene un pantalla que te permite visualizar los elementos de le mundo virtual, y la opción de ver el trabajo realizada hasta el momento con la opción play.Dejo un vídeo de lo que es Alice:Para descargarlo (no esta de más recordar que es completamente gratis) se encuentra en la siguiente página: http://www.alice.org/index.php?page=downloads/download_alice. Es compatible con todas las plataformas.]]></content>
		</document>
		<document id="aa8dfebff67b9e8cf4bedd0062ff5823" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/08/reacciones.html">			<content><![CDATA[Blogger in Draft dio a conocer una nueva herramienta: Reacciones.Reacciones es una especie de punto medio entre un comentario y un sistema de votación por estrellas. Permite modificar las palabras Reacción (en mi caso use "Opina:") y las etiquetas (chido, regular, ...) a tu gusto.Muchos ya han escrito de este nuevo sistema de votación par Blogger (Blogger's New "Reactions" Feature - How to add to customized blog templates-Reacciones, nuevo sistema de votación de entradas en Blogger-etc). Pero para los que no han leído sobre el tema o no saben ingles; también voy a explicar como utilizar el Add-on para aquellos que tengan modificaciones en la plantilla (Blogger Buster lo explica (en ingles), pero lo escribo porque descubrí a hacerlo y estoy un tanto orgulloso y otro tanto apenado porque demuestra que no leí el post completo).Tutorial para implementar Reacciones a el Blog:[1} Abrir el Blog desde Blogger in Draft.[2} Ir a la etiqueta Diseño. Automáticamente aparece en Elementos de la página. Se busca la sección de Entradas del Blog y se ase clic en Edit.[3} Aparece una ventana con varias opciones. Se palomea la que dice "Reacciones:", ver la imagen a continuación:[3.1} Predeterminadamente tiene: la palabra "Reacciones:", que se puede modificar simple mente borrando y escribiendo cualquier otra palabra, y las etiquetas divertido, interesante y guay pero al hacer clic en Editar se modifican por otras preferidas por el usuario.[4} Guarda y disfruta la herramienta en tu blog. ¿O no?, ¿no aparece Reacciones?, si no, se debe leer los siguientes pasos.[5} Estos pasos son para los que han modificado su plantilla de HTML. Una vez hechos los pasos del 1 al 4 se debe pasar a Edición de HTML (son paso muy sencillos, no hay de que preocuparse).[6} En muchos casos es necesario expandir plantillas de artilugios (por lo menos en mi caso), así que, mejor se expande antes de comenzar.[7} Se busca la siguiente linea de código:<div class='post-footer-line post-footer-line-2'>El número pude ser 1, 2 o 3. Yo recomiendo el 1 para principiantes.[8} Justo abajo se agrega el código de la herramienta de "Reacciones:":<span class='reaction-buttons'><b:if cond='data:top.showReactions'><table border='2' cellpadding='0' width='100%'><tr><td valign='center'><span class='reactions-label'><data:top.reactionsLabel/></span></td><td><iframe allowtransparency='true' class='reactions-iframe' expr:src='data:post.reactionsUrl' frameborder='0' name='reactions' scrolling='no'/></td></tr></table></b:if></span>[9} }¡Ahora si! Guardar y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="2701f761e52cc4d6ac243edf42e04cb1" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/08/video-del-mes-agosto.html">			<content><![CDATA[Por fin llega el vídeo del mes: AgostoLeo's Song from impactist on Vimeo.]]></content>
		</document>
		<document id="369ab479587e63da56a54e956c4b7a5d" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/09/alegrate-y-sigue.html">			<content><![CDATA[Siéntete libre para sonreír y para avanzar.Cada vez que paso por este semáforo me siento mejor, me llena de alegría y me hace sonreír.En verdad que conducir por el sitio donde se encuentra esta señal de transito es uno de los mejores momentos del día.Le agradezco a quien hizo eso.Me pregunto si se debería 'adornar' más semáforos. Hacerlo puede ser impropio, ilegal, etc. Pero, por otro lado, puede ser una especie de expresión, manifestación de sentimientos o simple extravagancia juvenil. Tu que opinas: ¿Vandalismo o arte urbano?]]></content>
		</document>
		<document id="ee7755851db27cd608f1b1c201549979" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/09/buscar-objetivo.html">			<content><![CDATA[La herramienta Buscar Objetivo de Excel se utiliza cuando se conoce el resultado de una fórmula sencilla, pero se desconoce la variable que determina el resultado. En su mayoría, se utiliza para ajustar un valor a un resultado deseado. Por ejemplo, se quiere que el precio final de un producto sea igual a una cantidad especifica; sabemos que el precio esta sujeto a un impuesto; entonces, se usa Buscar Objetivo que se encuentra en el menú Herramientas para encontrar el precio sin impuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="3729f48d71f8f0b7f2ecb86b728f6e48" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/09/entrevistas.html">			<content><![CDATA[Por Montserrat Rodriguez y Hugo Cardoza.En el Departamento de Computación del ITAM existen grandes personajes y tuvimos la oportunidad de entrevistar a dos de ellos.Nuestra primera 'víctima' fue la MTA. Alejandra Barrera, egresada del Instituto Tecnológico Autónomo de México en Ingeniera en Computación y Maestra en Tecnologías de Información y Administración en el Instituto Tecnológico Autónomo de México. Lo primero que nos interesó fue saber el motivo por el cual eligió ésta carrera, a lo cual nos explicó que al momento de la decisión de carrera tenía la inquietud de estudiar Medicina o Computación. La atracción hacia la medicina surgió ya que esa era la profesión de su padre, pero, al final, optó por computación ya que sentía mayor interés en esta y no requería tantos años como la medicina. Se percató que era la mejor opción ya que podía aplicar la Computación a sus campos de interés en Ciencias Naturales.Nos comentó que su proyecto más gratificante hasta el momento ha sido el que está realizando actualmente, Arquitectura robótica de cognición especial y navegación orientada a metas inspirada en estudios neurofisiológicos de las ratas, que permite a un robot construir un mapa topológico del ambiente que explora, aprender las localidades que ofrecen recompensas, y regresar al punto de partida de manera autónoma. Al preguntarle aplicaciones en la vida cotidiana nos respondió con el ejemplo de búsqueda y rescate, luego de un desastre natural.En cuanto a sus gustos generales nos comentó que su libro cabecera es del autor Isaac Asimov, en general es aficionada a los libros de ciencia ficción. Libros que dan una visión de un mundo con áreas como la biorobótica, sumamente desarrolladas.Al pedirle una opinión sobre el panorama actual de México en temas de robótica, nos señaló que, en general, México esta bien, pero para mejorar, habría que “unificar fuerzas”, es decir, trabajar conjuntamente con todas las universidades y proyectos independientes. Ya que cada universidad o persona desarrolla distintas habilidades..Por último, platicamos como ha cambiado la computación y su enseñanza a través de los años. Por ejemplo, cuando la profesora estudió, los lenguajes estudiados eran Pascal, Carel, C, C++. Mencionó que actualmente se busca un programa de enseñanza acorde con el mundo moderno, en el que hay mayor interacción con las computadoras, más elementos visuales, mayor manejo de información y demás situaciones que no existían hace un par de décadas. Una materia que ya fue innovada es Algoritmos y Programas, en la cual se modificó el programa, haciéndolo más motivante para los alumnos; entre estos cambios esta el manejo del programa Alice.Nuestro segundo entrevistado fue el Dr. Osvaldo Gabriel Cairó, egresado de la Universidad Tecnológica Nacional de Argentina en licenciatura de Análisis Universitario de Sistemas; después estudió la Maestría en Ciencias, Especialidad en Ingeniería Eléctrica en CINVESTAV-IPN , y por último es Doctor en Ingeniería Eléctrica por parte de la Universidad Nacional Autónoma deMéxico.El doctor Cairó comentó que escogió la carrera de computación debido a que era un campo de estudio muy joven –el fue parte de la segunda generación- y con una expectativa de crecimiento elevada. De no haber estudiado esta carrera hubiera optado por Matemáticas.Mencionó que dos han sido los proyectos más gratificantes en los cual ha participado: el primero, es una investigación para el CONACYT, lo mejor de este proyecto fue que la mayoría de los estudiantes involucrados acabaron estudiando doctorados en el extranjero; el segundo, fue la tarea de coordinar a un grupo de entre 12 investigadores para la ONU, en este proyecto se entrevistaron alrededor de 50 “investigadores de lo mejor” de 8 distintas áreas como genética, inteligencia artificial, sensores inteligentes, interfaces, biotecnología, redes inteligentes, smart drugs y nanotecnología, con el fin de saber un panorama de el futuro.Además, habló de su participación en la Sociedad Mexicana de Inteligencia Artificial (SMIA). Y de grandes logros que se habían desarrollado mientras estuvo en la mesa directiva junto con el Dr. Francisco Cantú. Después, explicó que hay un desarrollo de la inteligencia artificial en México, pero lamentablemente existe mucha fuga de talentos.Hemos aprendidó mucho de estas dos entrevistas, por ejemplo que la computación es una campo de estudio gigantesco que puede ser aplicado a diversas áreas de conocimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="621f1cdcaee735ce498770af8efe82a3" url="http://hugomosh7.blogspot.com/2008/09/un-poco-de-noticias-computacionales.html">			<content><![CDATA[Una de las tareas para la clase de Introducción a la Computación fue leer una revista de computación.Uno de mis compañeros, Hamlet, leyó Todo Linux. El nos explicó, a grandes rasgos, que es Linux, que es open source y sobre Ubuntu. Este último es una de las caras de Linux con una interfaces muy amigable.En segundo lugar, Fernando quien leyó PC World nos platicó sobre un artículo de GPS orientado a publicidad: en un futuro donde el usuario va paseando por las calles de la ciudad y recibe boletines sobre los establecimientos comerciales que va pasando.Hipólito habló sobre un articulo del MIT que leyó en Muy Interesante. En el MIT es de las mejores universidades del mundo.Cada tema mencionado se debatió. Otros compañeros hablaron de diversos temas: Morph que es una tecnología multidisciplinaria que desarrolla Nokia; la nubes de datos en Internet, y muchos temas interesantes que no puedo recordar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>