<author id="07d004710a13827897d3c8ef91b77ca7" url="eldragonazulturqui.blogspot.com" feed="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="21">
		<document id="e7737750aa8ceb8a9b4ab9b093688171" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/02/sirena.html">			<content><![CDATA[La otra noche, el canto apagado de una sirena me sacó de entre las imágenes intermitentes de la pantalla de televisión, la hora era indefinida porque los relojes habían dejado de funcionar. La voz se fue distinguiendo de los sonidos revueltos de los canales. Un fino hilo de seda fue llamando a mi sentido caótico. Más alla de la pantalla, fuera de ese círculo de voces donde la madrugada es silenciosa, más alla se libraba una amorosa batalla, el sueño de la noche y las notas irrumpiendo en él, para quebrarlo, para matarlo mientras duerme. Se levantó mi cuerpo y se deslizó por sombras y cosas sin color, los pasos quedos, pies descalzos, boca cerrada.La otra noche me llevó el canto, me desprendió la piel y me hizo llorar, extrañé mi propia voz, acallada hace tiempo por el rumor del día, caminé buscando la primera nota, los labios, la lengua, la garganta creadora. El cuerpo se me fue caminando por las calles oscuras, a encontrar un prodigio, dejé la puerta abierta, los zapatos junto al sofá, la taza caliente de café, el amor en sus labios entreabiertos. Se quedó todo en el color más transparente.]]></content>
		</document>
		<document id="6dffb3a95d59eb243320a31985d52d6a" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/03/lisandro-y-tor.html">			<content><![CDATA[El día comenzó de noche, la pequeña MAga fue a bailar de la mano del lejano Lisandro, en la lejana era en que éstos dos perturbados y amorosos seres murmuraban tentaciones a los transeuntes. Entraron separados con los ojos puestos en los extraños que bailaban y bebían alrededor de la pista de baile. El paso era cauto, como antes, antes del cinismo.Los extraños, en un primer y afortunado momento no entendieron ese nuevo murmullo. En una mesa, confundido entre los extraños, Tor se movía provocadoramente, buscando alguna criatura tierna y distraída, pero se topó con los ojos de la MAga, que estaba sentada en la barra, sonriéndole, Tor dejó la bebida sobre la mesita y caminó hacía ella, ya muy cerca entendió algo más en los ojos de la MAga. Sintió la mano sobre el hombro y al girar la cabeza, Lisandro estaba a su lado, mirando a ambos. Se saludaron apaciblemente, se dijeron algunas palabras, que realmente encriptaban su verdadero poder. Bebieron de la misma cerveza y distrajeron sus miradas en otros ojos, en otros bailes.Cuando el momento fue el adecuado, ya que nunca han sido inoportunos; cuando la luz era tenue, y la música más agitada, caminaron al centro de la pista. Tor fue por la criatura de esa noche, le invitó a la pista suavemente y aceptó. Los cuatro se reunieron en el centro y empezaron a bailar. Las canciones pasaron poco a poco y la danza de los cuantro comenzó a incitar a los otros a subirse, se les veía tan contentos y sus cuerpos se veían tan liberados, juntos, apretados, jadeantes. Tor se acercó y la tomó de la cintura,acercó a su criatura por detrás y ahora se movieron juntos. Los circundantes se miraron, sólo un momento, unos a otros, fue como de relámpago. Los cuatro cuerpos. A la criatura le gustó, pero entre las miradas de sorpresa y escandalo, se sentió incómodo y decidió poco a poco separarse. Los tres se quedaron, lo despidieron con la mirada, sabiendo que deseaba quedarse.Los rostros volteban levemente para mirarlos moverse sin verguénza. La MAga los abrazó a los dos, bailaron cerca, con los ojos clavados unos en los otros, con los labios cerca pera provocar todavía más al público que simulaba hacer otra cosa. La música seguía, bailaron todas las canciones, sin separarse, sin dejar se pasar las manos por el cuerpo, con las caderas cerca, con la sonrisa lasciva. La pista se fue despejando, la gente bebía pero poco platicaba, no dejaban de verlos aunque lo intentaran , decían en voz baja lo reprobable de tal espectáculo, pero aún así veían, curioseaban por si ahora se tocaban la cremallera o saber si le seguíean besando el cuello, mordisqueando la oreja o para ver que ellos se besaran y con eso culminar con un acto inmoral y decirle al guardia que los sacara. Pero no, ellos sólo bailaban y se tocaban y besaban suavemente. Y cuando la tensión fue tan fuerte, que los extraños comenzaban a buscar los ojos de otros, ver las entrepiernas, hombros descubiertos y labios humedecidos. Los tres bailarines, se detuvieron.Bebieron cerveza, se secaron el sudor, y juntos salieron, dejando a sus espaldas los deseos contenidos de todos esos extraños.]]></content>
		</document>
		<document id="d7c743a2731cb237a9a7add7aefbc928" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/03/para-un-gato-lejano.html">			<content><![CDATA[La luna se ve redonda y brillante.Un GAto y la MAga la contemplan sin tocarse, sin mirarse a los ojos, desde diferentes puntos de la tierra. En una lejana época, en que la hierba crecía en el círculo del cuento, se sentaron juntos a beber una taza de cafe, a fumar un cigarrillo silencioso, a prometerse día tras día alegres promesas, sabiendo que el tiempo no estaba de su lado.Una cancioncilla sonaba en sus cabezas mientras se pensabanunos al otro; algo sobre fresas y un campo y forever.El camino la llamó y el último abrazo fue parco.LA voz de ella una noche le buscó en la oscuridad y él levantó sus ojos a la luna. Ella le lloró su dolor, le dio a guardar gemas rotas de una perdida enorme.Háblame dijo élOyeme dijo ella.El GAto llevó las piedrecillas al centro del círculo y cavó para dejarlas muy lejos de la distraída MAga, a veces olvida que puede dejarlo todo abandonado en cualquier lugar.Mi querido GAto lejano y tus silencios, las promesas sin cumplir y las conversaciones en voz baja son la otra forma de cariño entre dos solitarios. La lejanía es el campo donde crecen nuestras flores.]]></content>
		</document>
		<document id="d619f48e9778a51d897fce50f98b1a54" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/03/sobre-su-muerte.html">			<content><![CDATA[Entre sus cosas encontré el primer cuento que mepublicaron.No sabré si le gustóNo lepregunté]]></content>
		</document>
		<document id="bc6c31256233452e005e2ca452c1ce26" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/04/el-olvid-del-mar.html">			<content><![CDATA[Mi padre cuando era niño huyó del internado en que mi abuela lo había dejado, no por crueldad sino porque mi padre era un niño hiperactivo y ella una mujer de cánones. Se escapó y sonsacó a varios de sus amiguitos. Se fueron a la playa. En un relato que escribió narra como se lanza a las aguas desde un alto peñasco (que a la edad de cinco años probablemente eso le parecía) y se sumerge entre un nido de burbujas que ve ascender a la superficie llena de reflejos de mariposas luces. Estoy segura que él ama el mar por ese sólo día, y que cada vez que volvía a verlo o a pensarlo, era un niño de cinco años huyendo de la escuela, con sus amigos y con los zapatos lleno de arena.La sal se le secó en la piel y el sol de requemó las mejillas, miró el mar desde lo alto de las piedras y se llenó de aire marino.Mi abuela me cuenta, porque no deja de hacerlo, que estaba en un labor cuando escuchó por la ventana:-Mámi, mámi, mamita.Y que sale enojada a ver al chamaco:-¿Qué haces aquí?- Te quería ver- Chamaco, váyase a la escuela.Y no sólo se escapó de la escuela, se robó la llave del portón y encima se trajó a un amiguito a comer, dice la abuela.Los regresó a los dos y a los dos los castigaron. Yo no sé si ella piensa en sí eso fue lo que en verdad deseaba hacer. Le digo Ay abue pues ya lo hubieras dejado, pobre.Para eso no hay respuesta, ni siquiera la duda cabe ahí. El mar de ese entonces ya no es el mismo, ahora nadie puede nadar ahí porque la piel de llena de zalpullido, la escuela esa cerró y los amigos ya no sonrién bajo el sol de ese día. Yo no he visto ese mar que él describe. Lo entendí a través de sus palabras y sus ojos y su sonrisa, el mar que yo conozco es el de él.]]></content>
		</document>
		<document id="f596d478b238cd5d451a30840df3fe1" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/06/el-dragon.html">			<content><![CDATA[Hay una línea en la cabeza del dragón, es una cicatriz obtenida en una pelea sádica, donde la sangre fue derramada con horror y placer.Se la acaricia cuando se acuerda del amor.]]></content>
		</document>
		<document id="445b370bff8bea6422f946c5bc1edb6b" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/07/alice.html">			<content><![CDATA[Jan Švankmajer (Praga, 4 de septiembre de 1934) es un artista gráfico, escultor, diseñador y poeta surrealista checo, célebre por sus películas de animación, que han influenciado a importantes cineastas como Tim Burton, Terry Gilliam, los Hermanos Quay y muchos otros.En sus películas, Svankmajer trabaja con muñecos, utilizando la técnica de stop-motion. No obstante, ha empleado también actores reales, máquinas, figuras de arcilla, muñecas antiguas, esqueletos de animales y otras muchas cosas. Consigue crear un clima de pesadilla, lo que no impide que sus filmes sean, al menos en cierto modo, divertidos. Se ha inspirado en las obras de autores literarios como Edgar Allan Poe, Lewis Carroll y Johann Wolfgang Goethe, entre muchos otros.]]></content>
		</document>
		<document id="c3d749d64fd64c0595112fa728dbbaea" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/07/el-dragn.html">			<content><![CDATA[La soledad en un campo lleno de flores blancas de donde el Dragon no puede salir.El corazón se le hizo chiquito.No dijo nada porque es muy orgulloso.]]></content>
		</document>
		<document id="2e44f71d588ff79a77167cb72ecbfa1c" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/07/sobre-su-muerte.html">			<content><![CDATA[Cuando murió se llevó un parte irremplazable del amorSe llevó su voz, su mirada y su olor Dejó unos cabellos en la almohada y comida en el refrigeradorEn qué se convirtió el amor que sintió en vidaLa muerte es una casa vacía, un llamado sin eco, el nombre que ya no se puede pronunciar, la muerte es una lágrima que nunca cae.]]></content>
		</document>
		<document id="b634ca0c12f685bad5d1c3fb90396738" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/09/sobre-su-muerte.html">			<content><![CDATA[La grabación de su voz en mi cabezase va distorsionandocinta maltratadaenmudecimientose ondula hasta convertirse en la imagen de una boca quietael eco apagado de sus palabras me aprieta la garganta]]></content>
		</document>
		<document id="aa9f83b4070a594754be27e5ea09b0f4" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2008/12/ramiro-guilln-tapia.html">			<content><![CDATA[La inmolación es dar la vida o bienes por el honor de una causa o una persona. El honor es un concepto abstracto que muestra el caracter de una persona y el alto valor que tiene de su propia dignidad. Al resguardarlo y estar cerca de perderlo, se han desencadenado desesperadas tragedias y sinnúmero de crímenes por parte de los perpetradores de este valor. Parece que a veces, los hombres sufrimos por una simple diferencia de ideologías, no nos entendemos. ¿Qué será ese "honor"? y ¿por qué sólo algunos se indignan ante esta carencia?Ramiro Guillén Tapia murió como muchos otros lo han hecho, en defensa de su ideología. Sus últimos momentos se encuentran inmortalizados y sus palabras son más fuertes. No sé sobre esa desesperación, tal vez sea muy joven aún.]]></content>
		</document>
		<document id="ab9d3cce589415d4657fcc52ac9f4a6f" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/03/el-dragon.html">			<content><![CDATA[El dragon jugaba a la gallina ciega buscando el recuerdo de su lejana infancia.-¡Pero ahí no hay nada!-Shh, déjalo.Es tan viejo que al menos así tendremos un poco de paz.]]></content>
		</document>
		<document id="abde24d95bcb8a2cc4ccd55e6c70aa58" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/03/hasta-los-huesos.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=eW6hVfafF6cUna producción de:Instituto Mexicano de Cinematografía (IMCINE), Calavera Films, Roberto Rochín, Videocine, Secretaría de Educación Pública, Lotería Nacional para la Asistencia Pública, San Pedro, Fondo Nacional para la Cultura y las Artes (FONCA), Instituto Tecnológico de Occidente (ITESO), Universidad de Guadalajara, Grupo Modelo y New Art Género:Animación/ComediaDuración:11 min.Sonido:Dolby digital THXDirección:René CastilloGuión:René CastilloMúsica: Café Tacuba; arreglos: Marcos Morel; canción: "La llorona" interpretada por Eugenia LeónVoces:Bruno Bichir :el hombre Eugenia León :la CatrinaSinopsis:Un hombre llega al mundo de los muertos, en donde es recibido por un gusano, calacas sonrientes y la mismísima calavera Catrina. Después de un rato de diversión y coqueteo, el hombre descubre que, después de todo, estar muerto no es tan malo.]]></content>
		</document>
		<document id="4102205e45970159633611dcdfdd513d" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/03/sobre-su-muerte_18.html">			<content><![CDATA[A un año de su muerte:Prendí un vela blanca junto a su fotografíay me senté a extrañarlo mirando un poco de televisión.]]></content>
		</document>
		<document id="b92530b8388f32d6a38cae2f26ead92b" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/03/way-home-por-erick-oh.html">			<content><![CDATA[Esta es una animaciòn que encontré en la red, se las recomiendo mucho.]]></content>
		</document>
		<document id="34c8558888604e911b04dcff67a818a4" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/04/el-heroe.html">			<content><![CDATA[El héroe es un cortometraje de animación ganador de la Palma de Oro en el Festival Internacional de Cine de Cannes en su edición de 1994. Carlos Carrera preparo este proyecto por años hasta llegar a los 5 minutos de duración que tiene el cortometraje. Empezó como un proyecto personal de largometraje de Carrera cuando cursaba el segundo año de la carrera de cine, pero ante la imposibilidad de poder filmar en el metro de la Ciudad de México, decide grabarlo en locaciones, lo cual desecha al parecerle superficial. Finalmente decidió elaborarla en animación.El cortometraje cuenta con alrededor de 2800 dibujos, en tonos ocres y ambientes deprimentes oscuros (como le gustan al cineasta) que fueron elaborados en su mayoría por Carrera, con la ayuda de varios dibujantes y con Hugo y Jorge Mercado en la cámara, que tenían 40 años de experiencia en el mundo de la animación.Gracias a los premios conseguidos por este cortometraje, se abrió brecha en el campo de la animación deMéxico, en un país donde no existía tradición.http://www.youtube.com/watch?v=eRwRZ3t0cdULes pongo el enlace ya que tengo problemas para subir los videos, disfrutenlo.]]></content>
		</document>
		<document id="3f5c8449f48981109a6229de013c05ed" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/05/duplicacion.html">			<content><![CDATA[Una excelente animación basada en la duplicación de los peces; realizada por Pedro Castro y el equipo de la Casa Productora Diez y Media, selección final del concurso "Anima tu Sueño" convocado por la película "La ciencia del sueño" del director Michel Gondry.El concurso consistió en realizar un corto para acompañar la exibición de la película. Los jurados fueron el propio Gondry, Gael García y Mauricio Katz (director de la distribuidora que se hizo cargo de la película en México: Tarantula).]]></content>
		</document>
		<document id="3c215e2fc9322bcc9853f6ef970e264c" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/05/la-mujer-violeta.html">			<content><![CDATA[El dragon la mira.Apenas sostiene su cuerpo desnudo sobres los piesSu mirada fija en el horizonte viaja entre sus rincones dolorosos-¿En qué piensas con tánta insistencia?- pregunta el dragon-En los detalles de su muerte-Déjalo ya, no es un acertijo-Si lo esEl dragon la mira.la saliva le amarga la bocase da la vuelta, se acurruca y la evoca.]]></content>
		</document>
		<document id="6ca534118d9f92b46b2dcd2812b23332" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/07/encuentro-con-el-azar.html">			<content><![CDATA[Este corto pertenece a una serie que produjo la Fundación Televisa, tienen una gran calidad y los recomiendo mucho.]]></content>
		</document>
		<document id="cdb9265ef03a096e8b123e7edc3bd18e" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2009/09/ojos.html">			<content><![CDATA[Satanitos infernales abre los ojos muy grandes cuando le murmuro una propuesta indecorosaMe engaña, hace como si no lo esperara]]></content>
		</document>
		<document id="499e78b0f80aef51432236fe4f8e5c7" url="http://eldragonazulturqui.blogspot.com/2010/06/segunda-o-tercera-persona-del-singular.html">			<content><![CDATA[Un año más de tu/su nacimiento, ahora, despuén de 20 años no hay festejo ni la felicitación de madrugada.La fecha en el almanaque sigue siendo la misma, ahora qué debo, ¿tachar tu/su nombre? ¿se puede tener un cumpleaños de muerte? Aunque de ser así eres/es jóven otra vez. Y sobre todo ¿qué hago con este pastel?Es confusa la vida cuando se vacía.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>