<author id="08a0069bbdeec5c4d4c3031ca832263e" url="israelff.blogspot.com" feed="http://israelff.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="b19ee843077e28bec3469c71f55c4e20" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/blogger-beta-evoluciona.html">			<content><![CDATA[Apenas me voy dando cuenta pero parece ser que desde el jueves pasado ya es posible editar el código HTML (que ya no lo es tanto) con las nuevas lay outs de Blogger beta, eso es algo bueno porque ya podré hacer el cambio completo y usar las categorías de Blogger.Veré que pasa, me tomará algo de tiempo volver a personalizar la plantilla pero es algo que de todas formas se tendrá que hacer.Buen día.]]></content>
		</document>
		<document id="7c3af36539a7121c7b181880ba66476e" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/dentro-de-la-nueva-cultura-laboral-que.html">			<content><![CDATA[Dentro de la "Nueva cultura laboral" que se promueve en el mundo (nada nueva por cierto), esa misma cuya versión pervertida (engendro que explota al hombre hasta el límite y que además le hace disfrutarlo) invade a México; pues bien, dentro de la versión occidental de esta NCL existen directrices a seguir y planes a desarrollar, uno de los planes fundamentales es el desarrollo del hombre del siglo XXI, un hombre con características MUY definidas y MUY concretas, se le llama Líder. Pero no es un líder como los que ha conocido nuestra historia, no, se trata de una versión muy particular, empequeñecida y empobrecida, carente de bases éticas, lleno de una filosofía especialmente individualista, obtusa, cerrada.Esta nueva estirpe de líderes (no necesito puntualizar en que son líderes diseñados por "El Sistema" (aunque se escuche trillado)) son educados para creer y obedecer (no son, pues, líderes), se les induce a ciertas tendencias de pensamiento a fuerza de repetición de frases y lemas torpes lanzados en todos sus "cursitos de motivación" ("Levántate temprano mexicano y triunfarás"..."ponte la camiseta"..."no basta con tener la camiseta, hay que sudarla"..."hay que cacarear el huevo"..."hay que encontrar las oportunidades de mejora"..."no te quedes en tu zona de confort"..."dios está de tu lado"..."tengo mentalidad ganadora"..."la fuerza de los pacíficos").Para no extenderme (y tener más de que escribir en la semana que viene) sólo mencionaré una "virtud" que estos neolíderes buscan y honran sin descanso:CompetitividadLa competitividad definida por la RAE:competitividad.1. f. Capacidad de competir.2. f. Rivalidad para la consecución de un fin.No nos dice mucho ¿verdad?, veamos en la Wikipedia: CompetitividadAhora ya sabemos más, analicemos. La segunda acepción de la RAE nos habla de RIVALIDAD; wiki nos hace referencia a la competitividad como cualidad de una organización NO de una persona.Desarrollar la competitividad en el individuo lleva a un cambio en la jerarquía de valores, donde se colocarán al triunfalismo (mentalidad ganadora), la individualidad (la traición al equipo), y en general la "insoportable levedad del ser" sobre todo tipo de conciencia y compromiso SOCIAL y de grupo.Como escuche en un documental donde se analizaba la reproducción animal: "La naturaleza nos hace competir por sexo, y el competir nos hace cometer errores".Hablaban de un curioso fenómeno en donde cierto tipo de escarabajos intentaban copular con botellas de cerveza tiradas al lado de la carretera, estos escarabajos confundían la parte inferior de las botellas color ámbar con las hembras de su especie.No faltan los que claman que no competir significa quedarse en la mediocridad (medianía suena mejor ¿no?), FALSO, no hay relación entre la competencia y el desarrollo, sólo en un sistema predador y leonino se puede pensar eso (ups, creo que vivimos en un sistema predador y leonino).Finalmente para proponer la opción: No seamos competitivos, no busquemos ser "ganadores"(en triste traducción de los motivos ingleses), no individualicemos nuestros esfuerzos.Seamos competentes (sutil diferencia), busquemos ser mejores con respecto a nosotros mismos, y aprendamos que al unir esfuerzos se obtienen mejores resultados.Buen día.NOTA: Es cierto que la competitividad usa del trabajo en equipo, pero al momento de recibir los honores o sinsabores, siempre se busca salvar al individuo (es decir, salvarse a uno mismo aun a costa de hundir a los demás).]]></content>
		</document>
		<document id="15de806ea953c7f96bc65f7c248a6b4c" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/este-fin-de-semana-no-se-escapar.html">			<content><![CDATA[Esta ha sido una semana muy difícil para mi, hay veces que realmente no hay mucho tiempo libre, lamento eso, pero al menos este fin de semana no se va sin escribir dos o tres entradas...Buen día.]]></content>
		</document>
		<document id="238d4ed4a751e321081bedf8419ec597" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/firefox-20-beta-2.html">			<content><![CDATA[Como me siento aventurero, he decidido probar la versión beta de Firefox 2.0, además deseo ver si así se arregla un problema que tengo con mi actual versión de FF, mi ventada de Downloads no trabaja, sí puedo descargar cosas pero no puedo administrarlas. Puesto que uso un gestor de descargas (DownThemAll), no he extrañado tanto la dichosa ventanita, pero en ocasiones, cuando el DownThemAll no puede hacer el trabajo, sí se hecha de menos.Eso es todo, recuerden que este es más bien un post basura, para recorrer las entradas anteriores y así pasar a otra cosa.Perdón y buen día.]]></content>
		</document>
		<document id="f6db317541a5cab099a5f81851eec3e9" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/hay-rumores-que-matan.html">			<content><![CDATA[Escribo las siguientes líneas con gran dolor y un vivo coraje en mi mente; en mi infinita ignorancia "El Sistema" ha atacado mientras dormía; aun cuando es "todavía" un rumor (un rumor que ya ejerce sus efectos), el sólo escuchar el silencio de las autoridades sirve para alimentar mis temores. Sin rodeos:Se dice que el pasado 31 de julio, durante una sesión de "un incierto" consejo, se acordaron algunos cambios a los reglamentos de las escuelas del IPN, estos cambios pueden responder a la Ley orgánica del IPN, no lo sé, nadie (que no deba saber) sabe nada, el hecho es que desde hace 3 días se han dado cambios en el sistema administrativo de Control escolar en el grueso de las escuelas del Politécnico, cambios que parecen indicar un apego más rígido a lo estipulado por nuestra Ley Orgánica, hasta aquí nada que merezca ser discutido, pero ahora, ahora leerán ustedes el motivo de mi enojo y consternación:Desde hace algunos años, el IPN atraviesa por una etapa de renovación en sus planes de estudios, todo vendido a la comunidad como parte de un esfuerzo Politécnico para "acreditar" las carreras en ese negocio que nuestra eficiente modernidad llama "Sistema de Calidad", el hecho es que yo pertenezco a la ÚLTIMA generación que estudia bajo el plan de estudios antiguo (79 creo recordar), y en este diciembre, esa generación saldrá, dejando a la ESIQIE completamente estructurada bajo el nuevo plan (2003 creo), este nuevo programa de estudios presenta cambios como el número de horas por semana (se reduce drásticamente), el contenido de las materias es ciertamente menos completo, y los sistemas de evaluación son MUCHO más relajados (no debo mencionar que los mecanismo de titulación son en extremo sencillos), si de por sí, nuestros compañeros esiqios ya no se titulaban por tesis, en este nuevo plan, la tesis (aquel trabajo que representa la retribución al mundo de lo que se recibió en una vida de educación) casi desaparece.Eso no fue nada que causara sobresalto en mi Institución (de esas que valen la pena construir y reconstruir), era a nuestros ojos, sólo un requisito en este mundo globalizado, pero un requisito que no iría más allá. Aún recuerdo que por esos tiempos, era noticia los planes del gobierno foxiano: incrementar la creación de "MANO DE OBRA ESPECIALIZADA" en México, ya que eso atraería a los inversionistas que (en la lógica capitalista) abrirían el camino a la "riqueza", y recuerdo bien que esa mano de obra especializada sería representada por el "Técnico Superior Universitario" (destrozaron la palabra Universitario), me indigné en el momento, pero no pasó a más, ya desde comienzos de los 90’s se creaban escuelas cuyo objetivo era producir (¿habrá otra palabra?) este tipo de profesionista, pero el CONALEP, fue pionera en la reestructuración de sus planes de estudio para incrementar la penetración de esta tendencia, nada malo, dije, bien por ellos.Pero ahora, hoy, hoy sufro porque "El plan" ha sido develado, el telón se ha querido correr para dar paso a la función, asistamos a la Muerte y destrucción del glorioso IPN. Tan intempestivo como lo ha sido (tanto que ni profesores ni autoridades de mediana influenciahan sido avisados) "El Sistema" ha hecho su movimiento, el día de hoy, algunos amigos me corren el rumor de que esos pequeños cambios en la administración de Control Escolar, no son ni pequeños, ni son sólo en Control Escolar, se trata de un cambio total en nuestra Escuela, cambian los sistemas de evaluación, se modelan a imagen y semejanza de escuelas particulares; y algo más, NO HABRÁ MÁS INGENIEROS EGRESADOS DE LA ESIQIE, ahora serán "TÉCNICOS SUPERIORES UNIVERSITARIOS".El rumor también a mi generación involucra, también nos JODE, pero no temo por mi y por el título con el que saldré, sé que NO HAY forma de que a MI generación nos hagan eso, es ilegal, un poco de lucha, y obtendré el título de INGENIERO. El dolor es por mi escuela, mi glorioso INSTITUTO POLITÉCNICO NACIONAL, mi Alma mater. Los muchachos que han estudiado con el dichoso nuevo plan, parece que tendrán pocos recursos legales para defender su causa, TENDRÁN QUE LUCHAR, tendrán que ser UNO, y yo seré con ellos. Por que esta es mi historia, no puedo ni debo renunciar a mi realidad, y a pesar de que sé que pertenezco a una escuela pública caracterizada por su apatía política, sé que esto tocará los huesos de cada uno de los que le debemos patria al Politécnico; confío en los que ven en el IPN una Institución que más que ofrecer ciencia y tecnología, ofrece esperanza para el pueblo mexicano; espero que, si llega el momento, podamos sentir el apoyo del pueblo de México, todos somos pueblo.Si esto es sólo un rumor, será un rumor de lo que viene, porque si no sucede hoy, sucederá mañana y en ese día, en esa hora, YO estaré ahí.Perdón por transferirles mis frustraciones.Buen día.]]></content>
		</document>
		<document id="f86c7193cc9f985cfcc5110fc1ec12" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/la-pirmide-del-orden-social.html">			<content><![CDATA[Andaba paseándome por Stumble Upon y me encuentro con esto:Cortesía de http://www.anti-capitalist.org/Es algo curioso ¿no?, pero es real. No me etiqueten, esperen, sólo digo que es lo que en realidad sucede. A veces leemos los libros de historia y vemos como han sido los distintos ordenes en la pirámide social de las diversas culturas, descubrimos los sistemas de castas, colonialistas, esclavistas, teocráticos, militaristas, etcétera. pero al cerrar el libro creemos que hemos escapado a esas "salvajadas", pensamos que vivimos en un mundo donde la movilidad social es la norma y donde "triunfa" el que quiere "triunfar", donde es rico el que trabaja...Pero la verdad (mi verdad y la verdad de miles de millones de seres humanos en el planeta) es que poseemos nuestra propia pirámide social (tan cruel como se escuche), en donde hay quienes están arriba y quienes están abajo.La tan cantada y temida "polarización" no es más que la toma de conciencia de la realidad (uh, como que debo encontrar un sinónimo), no se debe temer este fenómeno (bueno sólo los de arriba deben temerlo).Para los que quieren continuar con sus privilegios, la polarización es el monstruo que puede destruirlos, y es por ello que se pide con tanta insistencia la UNIDAD y el respeto a las instituciones, es por eso que a diario se nos dice que sin unidad no avanzaremos, que las instituciones nos hacen fuertes y que la división sólo nos hará daño.Las divisiones ya están hechas, hay RICOS y hay POBRES, negarlo es estúpido, y esas divisiones DEBEN ser destruidas; los que se alarman ante el peligro de la polarización sólo buscan perpetuar esas divisiones.Atención, no estoy relacionando en ninguna forma la polarización con la violencia, esa es la imagen que han querido formar los poderosos. La polarización sólo es la virtual toma de conciencia de lo que es real, de lo que existe y sucede. El pobre sólo luchará por el pobre cuando se de cuenta de que ES pobre y de que NO TIENE que ser así.Polarizar es sólo despertar.La violencia, no tiene por que tomar parte en esto, pero puede llegar a hacerlo, cierto.Buen día.]]></content>
		</document>
		<document id="a84384e8b0e38e55993dac8359fe80a7" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/parece-que-ahora-tengo-luz-ahora-estos.html">			<content><![CDATA[Parece que ahora tengo luz, ahora estoy más tranquilo, pero seguro de que el camino hacia una degradación del nivel Politécnico (acompañado de un aumento en los promedios de calificación) ya está más que libre.El pasado 30 de junio fue aprobado por el Consejo General Consultivo del IPN, el nuevo Reglamento General de Estudios, que incluye GRANDES cambios en la forma en que se llevan a cabo los programas de estudio del IPN, este reglamento indica los lineamientos que las escuelas han de seguir para el ingreso, transito y egreso del alumnado.Fundamentalmente, se trata de estandarizar nuestro modelo educativo con los modelos mundiales (hola globalización), pero lo malo es que eso se logra REDUCIENDO nuestro nivel.El nuevo modelo propone (impone) una mayor laxitud en las evaluaciones, el promedio general subirá en la misma proporción que lo hará el número de "ingenierosquenomerecenserllamadosingenieros".Hace un tiempo, con un excelente maestro comentábamos eso en clase, en el futuro cercano, cuando DE VERDAD se decidan a degradar el orgullo Politécnico, no tendremos ni la mínima oportunidad para defendernos, con alumnos que NO SON preparados como Ingenieros no habrá forma de reclamar un título de Ingenieros. Pero bueno, aún tenemos tiempo.Hay muchas cosas por hacer.Buen día.NOTA: Ahora sólo me queda escribir varios post, para que esto quede en el olvido (junto con mis desplantes ).]]></content>
		</document>
		<document id="35a43020176358c8e763e3bae2a813c" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/pesar-de-que-en-estos-momentos-me.html">			<content><![CDATA[A pesar de que en estos momentos me encuentro con una gran carga de trabajo creo que merece un poco de mi tiempo continuar con esto, así que haré de cuenta que es lunes y seguimos donde nos quedamos (TODO es capítulo 4):Ahora decidí cambiar la versión de la biblia (será la RVR1995), la pueden encontrar aquí.3 Pasado un tiempo, Caín trajo del fruto de la tierra una ofrenda a Jehová.4 Y Abel trajo también de los primogénitos de sus ovejas, y de la grasa de ellas. Y miró Jehová con agrado a Abel y a su ofrenda;5 pero no miró con agrado a Caín ni a su ofrenda, por lo cual Caín se enojó en gran manera y decayó su semblante.¿Qué vemos?, vemos a un dios que presenta favoritismos, ¿por qué NO mira con agrado ni a Caín ni a su ofrenda?, demuestra con esto dios poseer un pobre juicio al no considerar que Caín ES un agricultor y que el sólo ofrenda el producto de su trabajo, le rechaza portándose como un niño caprichoso (que conste que nunca leemos que Caín llevó una mala ofrenda, o de mala gana).8 Caín dijo a su hermano Abel: «Salgamos al campo». Y aconteció que estando ellos en el campo, Caín se levantó contra su hermano Abel y lo mató.En la vida real, ¿puede un hecho aislado (y tan nimio) motivar un rencor tan grande y desproporcionado como para asesinar a un hermano?, ¿no fue dios mismo el que provocó, en todo caso, esa enemistad?.9 Entonces Jehová preguntó a Caín:--¿Dónde está Abel, tu hermano?Y él respondió:--No sé. ¿Soy yo acaso guarda de mi hermano?¿Qué busca dios haciendo este tipo de preguntas? (recordemos que ya antes las ha hecho), supuestamente se trata de un dios omnisciente, ¿es sarcasmo entonces?.11 Ahora, pues, maldito seas de la tierra, que abrió su boca para recibir de tu mano la sangre de tu hermano.13 Entonces Caín respondió a Jehová:--Grande es mi culpa para ser soportada.14 Hoy me echas de la tierra, y habré de esconderme de tu presencia, errante y extranjero en la tierra; y sucederá que cualquiera que me encuentre, me matará.15 Le respondió Jehová:--Ciertamente cualquiera que mate a Caín, siete veces será castigado.Entonces Jehová puso señal en Caín, para que no lo matara cualquiera que lo encontrase.Se comienza a dibujar las características de un dios distinto al que se ha promocionado en el último siglo, esperemos un poco más para definirlo. Lo curioso en esta parte es el hecho de que dios le da a Caín un castigo mucho más fuerte que la muerte (7 veces peor según el mismo dios), ¡qué amoroso dios tenemos!.16 Salió, pues, Caín de delante de Jehová, y habitó en tierra de Nod, al oriente de Edén.Este pequeño verso nos habla de que dios se presentaba en una forma, visible (supongo), esto es importante porque la corriente actual gusta de presumir que NADIE ha podido ver a dios (sí, sé que se refieren a su forma cuasihumana, pero de todos modos más adelante Abraham los desmentirá)17 Conoció Caín a su mujer, la cual concibió y dio a luz a Enoc; y edificó una ciudad, a la cual dio el nombre de su hijo, Enoc.Aquí comienzan los problemas, ¿de dónde salió la mujer "X" de Caín? (¿no es una evidente falta de sensibilidad el omitir el nombre de "X"?), ¿no es raro que haya habido una mujer que aun cuando debía conocer la historia de Caín, se haya casado con él?. La relación entre "X" y Caín muy probablemente fue incestuosa. Al edificar Caín una ciudad ¿no está violando la maldición de dios que lo condenaba a ser errante y extranjero?, ¿la maldición perdió poder?, ¿el "ojo" de dios no podía verlo?.18 A Enoc le nació Irad, e Irad engendró a Mehujael; Mehujael engendró a Metusael, y Metusael engendró a Lamec.[t]Es gracioso ver como la línea patriarcal y machista de la biblía lleva a enunciar absurdos como el anterior "...a Enoc le nació...", "Irad engendró a..."; me recuerda la antigua creencia de que era el esperma del hombre el que llevaba ya un niño completamente formado (sólo que minúsculo) y la mujer era sólo una incubadora.19 Lamec tomó para sí dos mujeres: el nombre de la una fue Ada, y el nombre de la otra, Zila.20 Ada dio a luz a Jabal, el cual fue padre de los que habitan en tiendas y crían ganados.21 Y el nombre de su hermano fue Jubal, el cual fue padre de todos los que tocan arpa y flauta.El buen Lamec se pudo dar el lujo de TOMAR para SÍ dos mujeres (aún muy difícil que no fuera incestuosamente), Ada y Zila (los primeros nombres de mujer que se mencionan después de Eva). No hago alusión al hecho de que las leyes de la genética nos indican que una población con una variedad genética tan reducida (únicamente Adán fue original, Eva fue "...hueso de su hueso y carne de su carne...") está condenada a la degeneración. Por otro lado es un alivio poder encontrar en la biblia claras y certeras explicaciones sobre el origen de "los que habitan en tiendas, crían ganados, tocan el arpa y la flauta".Por hoy me detengo en el capítulo 4, ya el lunes intentaré ponerme al corriente.Buen día.NOTA: Prometo que la siguiente será más interesante.NOTA2: ¿Qué tal las etiquetas de Blogger?, parece que ya funcionan sin necesidad de cambiar a la nueva versión de las plantillas.]]></content>
		</document>
		<document id="f4cc06424a938ad00f2f390f99d0ae0a" url="http://israelff.blogspot.com/2006/09/uhhhhhhh.html">			<content><![CDATA[Uhhhhhhh....(eso propongo fue un suspiro); hay veces (por no decir siempre) que lamento la poca importancia que nuestro Sistema educativo (cultural) le otorga a la Comprensión de lectura. Digo lo anterior porque hoy estoy fastidiado de ello. Recién comenzó el alboroto del nuevo Reglamento General de Estudios del IPN, los rumores comenzaron a volar, moverse, cambiar y mutar; pero realmente nada se podía decir sin haber leído el RGE, por ello en esa misma noche lo leí (cosa que muchos de mis amigos también hicieron), al final de la lectura no encontré grandes afrentas a la dignidad politécnica (al menos no tan grandes como los rumores sugerían), es cierto había huecos e inconsistencias, pero nada que requiriese exceder las vías "establecidas" para resolverlas.¿Qué hizo (o han hecho) la gran mayoría de los Politécnicos? NO LEER.¿Qué hicieron los que dicen haberlo leído? Entenderlo MAL y divulgar MENTIRAS.Soy claro:Estoy en CONTRA de este nuevo Reglamento General de Estudios en el IPN.Pero me opongo al RGE justamente por lo contrario por lo que la mayoría rechaza al reglamento; ellos (con ellos me refiero a los grupos compactos que lideran esta corriente) dicen que se vuelve difícil, alegan que se exige demasiado, que se piden imposibles.Nosotros (bueno yo) decimos (digo) que se vuelve demasiado fácil, se provoca que el nivel académico baje (aún cuando aumente el promedio), el glorioso Instituto Politécnico Nacional terminará por graduar ingenieros con promedios de 8.X pero que difícilmente podrán llevar honrosamente el nombre de Ingeniero.Ellos señalan ciertos artículos pero su incapacidad para leer entre líneas los pierde, ya que los artículos que realmente se convierten en arietes contra los pilares Politécnicos no son ni citados ni contestados.En todo caso, considero que este RGE es sólo barniz sobre un plan de mayores dimensiones, plan que ya lleva tiempo aplicando, y que según veo ha resultado muy bien (para los poderosos).Lo lamentable es la forma en que estamos acostumbrados a ejercer presión; el día de ayer fueron suspendidas las labores hasta el lunes (reprogramados también los exámenes). En mi escuela, ESIQIE, se suspendieron labores hasta el lunes por temor a un posible cierre "forzado" por los estudiantes que (desconozco si con intención o sin ella) han malinterpretado el RGE aun cuando se ha emitido una circular que ABROGA el nuevo RGE.Deberíamos de aprender a presionar de otra forma, demostremos que podemos ser llamados Universitarios. Si queremos demostrar nuestra inconformidad no lo hagamos DEJANDO de hacer lo que nos hace ser ESTUDIANTES, hay muchos caminos, demostremos INTELIGENCIA, explotemos y agotemos las instituciones, usemos todos sus recursos...NO AL PARO DE ACTIVIDADES, NO A LA HUELGA.Buen día.NOTA: No desdeño el poder que una "huelga" puede darnos, pero considero que una huelga debe ser uno de los últimos recursos, y además pienso que como estudiantes nos toca demostrar creatividad al implementar nuevos tipos de huelga.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>