<author id="0901783286621eda1aabef9a1802e470" url="sinclaudicar.blogspot.com" feed="http://sinclaudicar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b4c95f6c3555d9cf29b5f91be62448c0" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/08/ii-beneficios-y-beneficiarios-de-los.html">			<content><![CDATA[Analizando un poco toda la vorágine de información y hechos realizados a partir del martes 11 de septiembre de 2001, es importante mencionar que los ataques terroristas destrozaron vidas a muchos, pero a otros pocos, los enriqueció y los llenó de poder.BENEFICIOS1.- Realizar unilateralmente guerras desproporcionadas, poco sustentables y con grandes ganancias económicas.2.- Tener un control de la población por medio de leyes y programas como la Ley Patriot, que impide la libre expresión, tildan de terroristas a aquellos que se oponen a los acuerdos tomados por su propio gobierno, se rastrean indiscriminadamente llamadas telefónicas, mensajes de texto, e-mails, etc. La llamada Ley Patriot fue creada a partir de los atentados del 11-S y con ella se pretende "resguardar" la soberanía norteamericana aunque deje de lado las garantías ciudadanas que un gobierno "demócrata" se jacta en exponer.3.- Altos beneficios económicos para las empresas petroleras estadounidenses y británicas a raíz de la explotación de recursos energéticos en Afganistán e Irak, zona en la que "casualmente" (y solo es casualidad) se encuentra la tercera parte del petróleo del planeta. (Región compartida al igual por Iran, Siria y Arabia Saudita... ¿Las guerras que vienen?)4.- La sodiedad del miedo. En los Estados Unidos, cuando la popularidad de Baby Bush anda por los suelos, inmediatamente el semáforo del terror se pone en alerta naranja o roja, dependiendo de la necesidad, como hace unas semanas en las que se "abortaron" actos terroristas con armas tan sofisticadas como: gel para el cabello, shampoo, pasta dental y sobretodo... los aniquiladores i-pods. Vaya tecnología...5.- Dejar de lado temas de carácter urgente en los Estados Unidos como la inmigración, la educación, el tráfico de armas y drogas, las pensiones a ancianos, etc. En cambio, el presupuesto es incalculable si de armas, guerras o localización de pozos petroleros aunque sea al otro lado del mundo.BENEFICIARIOSMomento en el que Mister Bush se "entera" de los Atentados1.- LOS DUEÑOS DEL WORLD TRADE CENTER. Casualmente, siete semanas previas a la destrucción del WTC, Larry Abraham Silverstein, firmó un contrato de arrendamiento por !99 años!. Aún permanecen en secreto los nombres de tan sabios inversionistas que siete semanas tras su participación cobraron los colosales seguros por 3 mil 500 millones de dólares.2.- LAS AEROLÍNEAS. Otra "casualidad" Seis días antes, las acciones de United Airlines y American Airlines , perdieron respectivamente el 42 y el 39 por ciento de su valor. Además, las opciones de compra sobre los valores de empresas asentadas en el WTC como Mogan Stanley o Merrill Lynch & Co. se multiplicaron por 12 y por 25 respectivamente, es decir o tenían información provilegiada o eran brujos, ya que ganaron más de 16 millones de de dólares.Días antes del 11S se vendieron fuertes paquetes de acciones de las compañías aéreas norteamericanas, United Airlines y American Airlines a unos precios muy ventajosos en comparación a lo que valían diez días después, con un beneficio de varios centenares de millones de dólares. ¿Saben quién vendió esas acciones? La sociedad de valores Alex Brown, dirigida por Krongard, actualmente número tres de la CIA. Esta venta de la sociedad Alex Brown fue ordenada por la sociedad Carlyle. ¿Quien forma parte de la sociedad Carlyle? La familia Bush.3.- LOS PETROLEROS. Aqui hay algo muy interesante, ¿Quiénes son los dueños de las empresas de energéticos en Estados Unidos? Halliburton que fue dirigida por el vicepresidente Dick Cheney que se está llevando casi todas las concesiones petrolíferas. Betchel dirigida por el exsecretario de Estado republicano George Shultz y por el general John Sheehan que dirigió la OTAN y que se dedica a la reconstrucción de infraestructuras. Pero la más emblemática es la SAIC. Lean al revés. ¿Qué leen? En esta empresa han trabajado Robert Gates y John Deutch exdirigentes de la CIA, Bobby Roy de la Agencia Nacional de Seguridad, el ex ministro de defensa, William Perry. De todos es bien conocido que la familia Bush es petrolera y uno de los fines del gobierno actual es la implementación de un oleoducto que atravesara Afganistán y el resto de Asia Central para transportar petróleo desde la cuenca del Caspio al resto de Asia, y poco a poco (con mentiras y atentados de por medio) el sueño de Bush y compañía se está cumpliendo, aunque miles y miles de personas mueran en el proceso."El 11-S sólo fue el primer acto de la primera escena de un cuento de Guerra Perpetua.Vivimos tiempos peligrosos y afectan a todo hombre, mujer y niño del planeta". (amics21.com)]]></content>
		</document>
		<document id="246dd7cbfbcd9661e4ca8c318d8bfa42" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/09/iii-el-da-de-la-gran-farsa-hechos.html">			<content><![CDATA[En posts anteriores se ha expuesto información sobre los personajes claves de los atentados, pero ahora, es preciso rememorar aquel día desde el punto de vista crítico, señalando incongruencias, misterios, errores y mentiras sobre los acontecimientos en las torres gemelas, el atentado al pentágono y el avión que se estrelló en Pensilvania.1.- Las torres Gemelas.7:56 Las agencias informativas internacionales y la televisión estadounidense informan que un avión Boeing 767 de la compañía American Airlines, con 92 personas a bordo, se estrella contra una de las torres gemelas del World Trade Center en la ciudad de Nueva York. Dieciocho minutos después se impacta otro avión en las torres provocando una explosión que se transmite en vivo por las agencias televisivas.Las imágenes de dos grandes edificios cayéndose sobre sí mismos, es la imágen que tenemos grabada en nuestras mentes, así como también las personas que se arrojaban al abismo para huír del fuego.¿En realidad se ha investigado a fondo las verdaderas causas por las que se "derrumbaron" las torres gemelas?, la respuesta es evidente... NO. Las víctimas y familiares han pedido al gobierno estadounidense que exista una comisión para la verdad que demuestre con pruebas, que un avión comercial puede tirar un edificio casi perfectamente en su verticaliad.Hace un año, salieron a la luz pública las cintas de audio en las que los bomberos de Nueva York narran "pequeñas" explosiones que se escuchaban en el edificio, esto hace pensar y sobretodo, evidenciar las teorías de una "implosión" cuyo final fue la caída de las torres no por el impacto de un avión sino por detonaciones programadas.La versión oficial señala que ambos edificios cayeron debido al "efecto dominó", es decir, la caída de un piso sobre otro debido a que el acero de las torres se fundió con el queroseno de los aviones, pero... según Mirolad Ristic, catedrático de la Facultad de Arquitectura y Construcción de la Universidad de Belgrano declaró: “ El derrumbare de las Torres Gemelas se produjo, además de por el impacto de los aviones, a la posible presencia de explosivos dentro del edificio. A la luz de las imágenes, y al contemplar la caída de las antenas de televisión de las torres en dirección estrictamente vertical, sin torsiones, deduje que no había otra forma de lograr una demolición así que con explosivos.”También es dificil creer que unos inexpertos pilotos terroristas tengan la gran capacidad para "atinar" justamente el centro de un edificio manejando un avión a más 600 km por hora.Algo que reflexionar...1.- Según se cuenta en la versión oficial, en la torre sur, se encontró una "piscina" de acero provocada por las altas temperaturas, pero... es de todos conocido que en el WTC se encontraba la mayor parte del oro de los grandes bancos nacionales. Casualmente y solo por una "intervención divina" los grandes lingotes de oro fueron encontrados intactos, esta noticia se hizo pública ya que hubo varios testigos y se dio a conocer en los medios.2.- Otra gran sorpresa... las cajas negras se deñaron completamente, el edificio se derritió junto con los restos del Boing, los cadáveres de los pasajeros de los aviones no se encontraron, las torres se cayeron completamente, hubo grandes incendios causados por el combustible pero.... oh SORPRESA el pasaporte de uno de los terroristas quedó integro después de éstas grandes adversidades, mientras que el cadáver del propietario de dicho pasaporte milagroso... nada.3.- Kevin Ryan, de Underwriters Laboratories, la empresa que certificó el acero usado en la construcción de las torres gemelas, ha escrito: "Esta historia simplemente no cuadra. Si el acero de las torres realmente se hubiera ablandado o derretido, no se pudo deber a la deflagración de ningún tipo de combustible. Además, los incendios fueron demasiado breves." Las teorías sobre el derrumbe sostienen que los incendios estuvieron ardiendo en el interior durante todo el tiempo que se mantuvieron las torres en pie fe de ello sería el continuo humo que emergía de ellas y el hecho que la gente tuviese que colocarse en el exterior para no morir abrasada.2.- Ataque al Pentágono8:53 Dos explosiones sacuden el edificio del Pentágono, sede del Departamento de la Defensa de Estados Unidos y símbolo del poderío militar estadounidense.Aquí es en donde se encuentran más incongruencias, este "supuesto" ataque es el que más dolores de cabeza les han provocado a los defensores de la versión oficial.Para comenzar, observen ésta foto, aquí podemos ver el tamaño del “supuesto” avión Boing 757 que colisionó con el pentágono, dándonos cuenta el gran daño que puede causar una aeronáve de esa envergaduraAhora, vean los daños que causó éste avión que mide 13,6m de alto, y 47,32m de largo, además de un aproximado de 100 toneladas. Daños mínimos ¿No?, casualmente, pocas horas después hubo un gran incendio que terminó por derruir 4 de los cinco anillos del lado en el que colisionó el "avión"LAS INCONGRUENCIAS Y MISTERIOS DEL ATAQUE:1.- ¿Es posible que un avión con una velocidad mínima de 400 km/h, piloteado por un inexperto no haya causado daños en el césped, no tiró postes de luz, etc, tomando en cuenta que iba volando casi a ras del suelo?2.- El FBI confiscó unos vídeos inmediatamente después del ataque en los que se supone que se había grabado el evento, pertenecientes a una gasolinera y a un hotel cercanos al lugar. Estos vídeos no han sido publicados.3.- Es posible creer que un avión Boing, practicamente se "derritió" y solo quedaron pequeñas piezas confiscadas rápidamente por las autoridades, y por arte de magia a momentos más tarde aparecieron camiones con tierra... ¿Por qué? será que para ocultar algo oh... tapar algo...4.- Por que nunca se volvieron a tomar en cuenta los primeros testimonios en los que testigos reportaron a la CBS que la colisión fue provocada por un misil de crucero.5.- POR FAVOR, TÓMATE EL TIEMPO DE VER ESTE VIDEO, DURA 5 MINUTOS, QUE PODRÁN CAMBIAR TU OPINIÓN SOBRE LA GRAN FARSA DEL ATENTADO AL PENTÁGONO... ¿QUÉ DICES?.... ¿MUY REVELADOR.. NO?http://www.pentagonstrike.co.uk/pentagon_sp.htm#Main3.- El avión de Pensilvania.Practicamente no hay información sobre este acontecimiento, solo se sabe que el avión supuestamente estaba dirigido hacia la Casa Blanca y que los pasajeros lograron abortar heróicamente el gran atentado. Nunca han salido a la luz pública la información de las cajas negras y se ponen en tela de jucio las supuestas llamadas realizadas por una sobrecargo desde el avión. Según la supuesta llamada, la sobrecargo se encierra en el baño y hace una llamada con un Airphone, pero... en los baños no hay Airphones...En fin, según los detractores de la versión oficial, es cuestión de tiempo para sacar a la luz nuevos datos y desenmascarar a los verdaderos cerebros de estos atentados made in Hollywood, es cuestión de tiempo y de las Leyes de la Física... léan esto:http://www.animalweb.cl/n_o_imperial/sept_11/wtc_ciencia_pura.htmMe quedo con la frase de Gerard Holmgren, quien analizó exhaustivamente el episodio en su Análisis Matemático y físico del atentado del Pentágono, el dice lo siguiente:“El gobierno de los Estados Unidos podrá ser el más poderoso del mundo pero no puede cambiar las leyes de la Física”.(Eso duele...¿No?)]]></content>
		</document>
		<document id="73e3dd04922b588f9b81874e720b1b45" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/09/la-verdadera-guerra-la-moral.html">			<content><![CDATA[Antes de mi oda a Bush (Casi terminada) decidí postear ésta historia que me parece muy interesante.Agustín Aguayo es un militar de orígen mexicano que decidió escaparse de la concentración militar en Schweinfurt (Bavaria, Alemania).El tuvo una guerra consigo mismo: quedarse e ir por segunda vez a Irak o armarse de valor y escapar de ese mundo ilógico, cruel y MALDITO que es una guerra. Su moral y su corazón le dictaron escoger la segunda opción, aunque estuviera de por medio su propia vida.El primero de septeimbre (del 2006) se escapó por la ventana de su cuarto, no ha dado información sobre quién o quienes le prestaron ayuda puesto que no quiere involucrar a más personas.Su verdadera lucha era consigo mismo, y PARA MI LA GANÓ, ganó por que fue congruente consigo mismo:"Debo seguir adelante, con mucho apoyo, determinación y se que estoy haciendo lo correcto", dijo Aguayo. "Mi conciencia y mi corazón me dicen que es la única opción que tengo. No veo otra solución a esta guerra".El militar nacido en la bella Guadalajara narró ante los medios de comunicación en California lo siguiente, en opinión personal, unas declaraciones crudas que nos dan una perspectiva de lo que es una verdadera guerra, claro, ésto nunca sale en los medios de comunicación estadounidenses:"En una salida por las calles de Tikrit, vi que los niños iraquíes pedían agua y los soldados los escupían y les dieron agua, pero con orines"."En la guerra vi la hostilidad y a los soldados perder el sentido, se hicieron vengativos, no tienen compasión"."Eran entrenamientos básicos que involucran cómo disparar un arma o un rifle, marchábamos y cantábamos al marchar, y para los nuevos reclutas hay un himno que uno se debe aprender y que dice: ‘Yo no soy humano, soy una bestia, estoy listo para encajar el cuchillo entre la segunda y tercera costilla’… ""Uno tenía que gritar la palabra ‘guerreros’… Ahí comenzó mi transformación y me empecé a preguntar y a dudar seriamente si Dios aceptaba lo que sucede en las guerras, donde sus hijos se destruyen a sí mismos"."Es horrible meter en bolsas negras cientos de cadáveres, entre ellos niños"Por desgracia el destino de Agustín no se ve muy claro, tiene las siguientes opciones:1.- Enfrentarse a la ley marcial y puede ser devuelto aún en contra de su voluntad a Alemania y por ende a Irak.2.- Tener un juicio cuya pena máxima son 5 años de cárcel.3.- Una campaña de desprestigio (que ya ha empezado)que lo orillaría a no encontrar trabajo o sustento.¿Y QUIÉN DEFIENDE A AGUSTÍN POR SER CONGRUENTE CONSIGO MISMO?¿ES UN CRIMINAL POR REHUSARSE A MATAR INOCENTES?¿CON QUÉ DERECHO SE LE ACUSA DE DESOVEDIENCIA CUANDO LA INVASIÓN DE IRAK FUE UNA GUERRA UNILATERAL Y PASANDOSE POR ALTO LOS ESTATUTOS DE LA ONU O LOS TRATADOS DE GINEBRA?]]></content>
		</document>
		<document id="6cc801ef4c656b0931274735c4d6e031" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/09/lo-que-muchos-piensan-sobre-bush-pero.html">			<content><![CDATA[AMBOS ANTE LA ONU"La pretensión hegemónica del imperio americano pone en riesgo la supervivencia de la especie humana"."Ayer vino el diablo aquí,en este mismo lugar huele a azufre todavía"."El pueblo estadounidense tiene al diablo en casa""Hacemos un llamado al pueblo de Estados Unidos y al mundo para detener esta amenaza, que es como la espada de Dámocles""Bush no tiene la más mínima idea de lo que es la política”, a la que llegó por ser “hijo de papá”. “Ustedes tienen de presidente a un alcohólico. Es la verdad. Es un hombre enfermo, acomplejado, pero es peligroso, porque tiene mucho poder”,Más.... APLAUSÓMETRO ANTE LA ONU RETOMADO DE CNN.... Bush 10 segundos .... Chávez 40 segundos ¿Acaso demuestra algo el tiempo de ovasión para cada uno de los mandatarios?]]></content>
		</document>
		<document id="d11e043372015217d523c69e553abad" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/09/pocas-palabras-mucho-sentido.html">			<content><![CDATA[La dura crítica... Muy certeraEn el país de las libertades....]]></content>
		</document>
		<document id="d6762295caf02df3c8e5284145147e92" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/10/el-muro-diez-pasos.html">			<content><![CDATA[Para dar una perspectiva del próximo muro que separará aún más a México de los Estados Unidos, es importante reflexionar un poco para poder aclarar algunas ideas.1.-Los muros dividen, segregan y separan dos realidades que están a tan solo cuestión de unos pocos pasos.2.- El “Nuevo Muro Preventivo” demuestra y expone la bajísima diplomacia estadounidense, su intolerancia, su poca capacidad de diálogo y su incongruencia histórica al jactarse de haber derruido el muro de Berlín cuando ahora se levanta uno nuevo, solo que en ésta ocasión en su patio trasero.3.- El muro no tiene razón de ser, puesto que la frontera mexico-americana es de 3.379 km; la ley que aprueba el muro solo contempla 1.126 km, es decir, sólo un tercio de la frontera.4.- El muro costará la módica cantidad de 7000 millones de dólares.5.- Nuestro excelentísimo portavoz presidencial Rubén Aguilar (sic!) expuso que el levantamiento del muro es una acción que no conduce a la solución del problema de la migración, que sólo se resolverá mediante un acuerdo de carácter integral, aunque como es costumbre en él, quizá mañana cambie de opinión.6.- Tony Garza, Embajador de Estados Unidos en México mencionó que “En esta región fronteriza compartida, las vidas diarias de mexicanos y estadounidenses se han cruzado pacíficamente durante siglos. Pero los tiempos han cambiado, y nuestra región fronteriza ya no es segura”. “Dar seguridad a la frontera nos asegura un futuro pacífico a todos nosotros” Me cuestiono si en verdad los emigrantes son peligrosos por trabajar, por buscar un destino “mejor” pero no como criminales sino como trabajadores que arduamente forjan sus vidas en contraste con las vejaciones, malos tratos, bajos salarios, luchar contra el racismo y la intolerancia.7,. ¿Acaso la construcción del muro fronterizo se debe a la ¿protección contra el terrorismo?.... o será una excusa para ocultar el racismo y la xenofobia…8.- ¿Cuál es la postura de la ONU y de la Unión Europea? Parece ser que esta situación es de poco interés internacional aunque se paso se atropellen derechos universales.9.- Vicente Fox calificó la construcción del muro fronterizo como “una vergüenza”, y claro que lo es, es una demostración más de la poca humanidad, de la incongruencia “demócrata” y “libertadora” estadounidense, ¿Es acaso el levantamiento del muro fronterizo un “valor” de la American Way of Life?.10.- Como es una constante en éste blog, cito textualmente la siempre objetiva y elocuente opinión de Alfredo Jalife Rahme, en donde se explica que no solo se trata de una “barda”, sino de un “Muro virtual”. "Israelíes ganan contrato para asegurar las fronteras de EU" (American Free Press, 5/10/06),. Las empresas que construirán el muro en la frontera mexicana son El consorcio estadunidense-israelí: Unisys, DRS Technologies, L-3 Communications Holdings, Lucent Technologies, Perot Systems, y la "empresa israelí Kollsman que fabrica las cámaras de imágenes térmicas usadas para monitorear las fronteras de Israel". Con eso de que los insignes senadores de EU consideran a los ilegales mexicanos monstruos "terroristas", de ésta manera terminar con el terrorismo global" desde Palestina hasta Tamaulipas…..BONUS TRACK.... EL "NUEVO MAPA FRONTERIZO"]]></content>
		</document>
		<document id="5d13b7b6e86ec5a22c088009d014a7de" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/10/fox-entre-el-circo-y-la-suspicacia.html">			<content><![CDATA[Leyendo una de mis publicaciones favoritas la revista PROCESO en su edición más reciente se muestran artículos que son realmente reveladores sobre el gobierno foxiano. El artículo más importante en ésta oportunidad es una entrevista a Eduardo Ramírez Peyro quien relata la forma en la que los tres poderes de gobierno a nivel nacional están directa o indirectamente ligados al narco (niveles federal, estatal y munipical).Eduardo es un mexicano de 35 años que le sirvió en su momento al gobierno estadounidense para la lucha en contra del narcotráfico. Se infiltró en el cártel de Juárez y llegó a ser el número 4 en el rango de la organización. Entre sus acusaciones destacan las que hace en contra de los hermanos de la esposa del presidente Fox (Marta Sahagún) expresadas en declaraciones hechas ante jueces en los Estados Unidos. Eduardo señala la poca mano dura en contra del cártel de Juárez en comparación con otras organizaciones dedicadas al narcotráfico. Si bien no se muestran datos sustantables, todo está bajo declaración y se deja entrever que saldrán a la luz pública proximamente más nombres de reconocidos empresarios y políticos de alto rango vinculados al narcotráfico.Eduardo está en proceso de deportación y su vida corre riesgo si lo envían a México puesto que ha recibido infinidad de amenazas de muerte. Se espera que le otorguen asilo político o lo declaren "testigo protegido" aunque al gobierno de Bush no le interesa tener entre sus ciudadanos a alguien con mucha información no sólo en contra de la corrupción mexicana, sino de la vinculación de la DEA y de las autoridades migratorias en el traspaso de drogas hacia los Estados Unidos.La siguiente caraicatura de Helguera y Hernández es muy simpática se llama EL CIRCO DE FOX. Los invito a la función...!Pase, Pase!!El espectáculo más grande del mundo!!Sorpréndase con los más torpes malabaristas del mundo!!Asómbrese con el hombre que todo lo hace con "las patas"!!Vea los mejores actos del Mago Ugaldini!!700 mil votos desaparecen y 600 mil aparecen!!Y el Tribunal aplaude!!Atragántese de risa con los payasos Vocerín y Espinita"Exclame: !Ah, que pinches payasos son éstos gueyes!!Vea a los enanos! (Si puede)!Admire a.. Slimi el Hombre Fuerte levantando más y más pesos!!Pase, Pase!Antes de que llegue el Nuevo Circo de las pulgas presentado por Felipín el payaso chaparrito, pelón de lentes!Por otra parte, "SIN CLAUDICAR" se suma a la búsqueda de éste "Ser Enigmático"Punto y aparte, en ésta revista se hace un homenaje a la vida de Anna Politkóvskaya, un recuento de su retadora vida periódistica, asimismo, se recuerda su colaboración para la revista PROCESO cuando permitió sin remuneración económica que la publicación mexicana retomara su relatoría de los trágicos sucesos en el teatro Dubrovka en Moscú.]]></content>
		</document>
		<document id="14a44b041bbeb4ab5730b9857567c4d2" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/10/hablar-fuerte-condenado-muerte.html">			<content><![CDATA[Al escuchar la noticia de que la periodista rusa Anna Politkóvskaya había sido asesinada por hacer comentarios críticos y fuertes en contra del uso desmedido de la fuerza y torturas hacia la población chehcena me hizo pensar lo vulnerables que son aquellos que “desafían” al poder con el resguardo del la “libre expresión”.Por desgracia, quienes creen que existe una libertad de expresión mueren en su propia utopía, tal es el caso de Anna, quien fue asesinada con cuatro impactos de bala, su cadáver fue hallado por una vecina en torno a las 17:00 hora local en el ascensor de un edificio de viviendas en el centro de Moscú, coincidentemente el mismo día del cumpleaños del presidente Vladimir Putin, que para algunos medios de comunicación, fue el mejor “regalo” que recibió puesto que Anna era una de las principales detractoras de su gobierno exponiendo sus fuertes reflexiones en libros cuyos títulos son: "La Rusia de Putin", "Terror en Chechenia" y "Una guerra sucia", además de hacer ensayos en los que contaba el porqué su país no ha publicado algunos Archivos Secretos rusos que ponen en duda la versión oficial sobre los atentados del 11-S, puesto que a Rusia le conviene “luchar contra el terrorismo islámico” ya que los chechenos son musulmanes y la región geográfica en la que habitan se encuentran GRANDES cantidades de gas natural y otros importantes recursos naturales y geoestratégicos.Decidí titular este post “Hablar fuerte: condenado a muerte” porque son incontables los casos en los que periodistas o personas que han demostrado la corrupción de sus gobiernos mueren en situaciones extrañas o en magnicidios (como éste) que son una clara llamada de atención a quienes desafían el poder con la razón de sus palabras.Como dato interesante, Anna ya había sido objetivo de un atentado anteriormente en el año 2004 en donde misteriosamente fue envenenada en un avión comercial, ella se dirigía a cubrir la nota periodística sobre el secuestro en la escuela de Beslán."Politkóvskaya era una mujer incómoda para muchos, puesto que escribía y decía aquello que no le gustaba al poder", declaró Luibov Sliska, miembro del partido gubernamental "Rusia Unida"."Este es un asesinato salvaje contra una periodista valiente y profesional", Mijaíl Gorbachov.IN MEMORIAM, Anna Politkovskaya (1958-2006) Sin Claudicar]]></content>
		</document>
		<document id="4e6f9a8aa07747883ca1e320b76622e2" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/10/qu-sera-de-nosotros-sin-la-red.html">			<content><![CDATA[La Red Voltaire es una organización de periodistas no alineados cuyo único fin es contar los hechos mundiales como realmente suceden, más allá de las mentiras y la información tendenciosa de la mayoría de los medios de comunicación masiva.Durante el período en que aconteció la "guerra" en el Líbano,( mejor llamada masacre o genocidio) , esta fue una de las poquísimas organizaciones periodísticas que no siguieron el "libreto"( indicado como el políticamente correcto) urdido por los que se adjudicaron la propiedad del mundo, y que como pulpos, extienden sus brazos a través de los distintos multimedios de comunicación.No obstante, estos hicieron valer su derecho de conquista, y entre otros hechos aberrantes, a a la periodista Silvia Cattori, miembro de esta red y apostada como corresponsal en la zona de guerra, se le retiró su acreditación, en un intento de amordazar la verdad.Paralelamente, durante varios días, el sitio de internet estuvo inaccesible.Hace algunos días Réseau Voltaire, presse non-alignée, fue nuevamente víctima de la intolerancia más descarada, "alguien" decidió sabotear la página de internet y sacarla del ciberespacio. La cobardía , la ley mordaza y el atropello a la libertad de expresión se hacen presente, aún en el 2006… ¿quién tiene el derecho de ocultar información?.¿Quién o quiénes fueron los cobardes qué coartan la libertad de expresión?, claro, no hay respuesta, aunque si sabemos que a muchos les encantaría la idea de la desaparición definitiva de la red Voltaire, sobretodo, aquellos que usan el poder gubernamental para obtener beneficios propios, puesto que mientras exista Réseau Voltaire, siempre será una piedra en sus zapatos. Uno de los focos rojos para los detractores de la red Voltaire, es que su información llega a más de 2 millones de personas alrededor del mundo, y a su vez, muchos empleamos los artículos como una fuente fidedigna de información.Otra "casualidad" extraña es que muchos de los periodistas afiliados a la red Voltaire no pueden acceder a Estados Unidos o a Israel ,ni a los territorios ocupados(obviamente sindicados como posibles "terroristas" o al menos, gente de cuidado).Por otro lado, los suscriptores de la red voltaire recibieron correos spam, que impedían entrar a la página de internet.Necesitamos gente que se atreva a contar que el 11 de septiembre del 2001, nadie piloteaba manualmente los aviones que se estrellaron contra las torres gemelas, y que estas no se hundieron como resultado del impacto, sino porque fueron minadas con material explosivo.Necesitamos que alguien nos diga que el avión que se estrelló contra el Pentágono, no era tal, y que en realidad era un misil propiedad de las fuerzas armadas norteamericanas.Una de las reglas básicas para resolver un crimen o un asunto misterioso es saber quien o quienes son los beneficiados del sabotaje, quizá ahí esté la respuesta.¿Será que debemos jugar a Sherlock Holmes?Angel y Silvia Macario , post compartido por los blogs Sin Claudicar y Caleidoscopios.]]></content>
		</document>
		<document id="9f2764b265e4f6c5d70085c64b759416" url="http://sinclaudicar.blogspot.com/2006/10/san-carlos-abascal-alabado-sea-nuestro.html">			<content><![CDATA[“No se preocupe, en nombre de Dios no haremos absolutamente ninguna represión”.Queeee!!!! Señor Abascal no confunda una tribuna política con un púlpito religioso, o un discurso político con un sermón.Sus palabras son un atentado al intelecto, pone en evidencia su fundamentalismo religioso, el de usted y el del resto del gabinete foxiano.1.- Es importante traer a la memoria que fue usted cuando anteriormente era Secretario de Trabajo (muy mal desempeño por cierto) el que puso el grito en el cielo cuando su "hijita" leyó la prosaica y pecaminosa novela "Aura" de Carlos Fuentes. Usted fue partidario de retirar de las bibliotecas escolares esa novela diabólica que exaltaba los pecados carnales. ¿?2. Su "jefe" el católico-guadalupano Vicente Fox no tiene nungún reparo en mostar su religiosidad ante los medios de comunicación acudiendo a cultos religiosos, adorando imágenes, besar en la mano a pontífices, etc. Que pena, que verguenza... han demeritado por completo la laicidad histórica de las instituciones presidenciales mexicanas.3.- La solución se los problemas en Oaxaca es el diálogo no las recomendaciones religiosas o celestiales. Oaxaca es una muestra de la situación política mexicana: el desorden, la ingobernabilidad, el espaldarazo a los más pobres, pero.... esto no se resuelve EN EL NOMBRE DE DIOS, se resuelve con el día a día, con acuerdos, con el debate y siempre antendiendo a los que más lo necesitan.4.- Aunque Fox ya está dando "patadas de ahogado" puesto que su mandato está ya en cuanta regresiva, por desgracia su sucesor "Felipillo el Increíble", es igual de dogmático, puesto que al igual que el foxismo, el calderonismo tiene vínculos muy estrechos con el YUNQUE. Que no se les olvide que no todos católicos o practicamos una religión.TODOS MERECEMOS RESPETO.POR UN ESTADO LAICO NO AL DOGMATISMO PRESIDENCIAL.ANGEL, SIN CLAUDICAR]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>