<author id="092e83138f88d2606e11efd262e98387" url="cafepoetas.blogspot.com" feed="http://cafepoetas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="3e6bfb3ef1a64676f67de2fef8b01e0c" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/03/callarse.html">			<content><![CDATA[Estoy temblandoestá temblando el árbol desnudo y en espejoscantandoy cantando está la lunariendosin silenciosla lírica y románticaflauta y en cielo en hozpor vez primerase abren su luz cereza y el estiércol.No se pueden quejar ni las mañanasni el ardiente sopor que por lo estérilno canto más no cantoni puedo deshacer en primaverani negarla y beberni matar sin quererni andar a tientasya que el aire está duroy hay monedas locurasesperandola marca del el aguaen desazón riendoriéndose riendo.Ah si encono si entoncesya no quieroya no pude se pasa nunca alcanzauna ola se vaga la marease desconcierta asíy el sol no existe aquí más que en palabrasPero en cambio en el cielocaben muchas pero muchas. A vecesse molestan se muerdenen los labios.Idea Vilariño]]></content>
		</document>
		<document id="ed378c392f80da8eda1045a5252518cf" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/03/gota-pequena.html">			<content><![CDATA[Gota pequeña, mi dolor.La tiré al mar.Al hondo mar.Luego me dije: ¡A tu saborya puedes navegar!Más me perdió la poca fe...La poca fede mi cantar.Entre onda y cielo naufragué.Y era un dolor inmenso el mar.Damaso Alonso]]></content>
		</document>
		<document id="df5bd7d711901d10470cb4da68faaac7" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/03/percibo-la-quietud.html">			<content><![CDATA[Percibo la quietudla opalina de las viejas casas,mil historias y la ciudadque se escucha lejanaEsta noche sigue el campo solo. Por la mañana iré junto al mar, donde nace el aire, donde cada olalleva un naufragio escrito.Felipe Servulo]]></content>
		</document>
		<document id="b002fccb5341b08af84d266830742f3f" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/04/las-naranjas.html">			<content><![CDATA[Tanta naranja maduratanto limón por el suelo,tanta niña tan bonitatantos jóvenes solteros.Tanta naranja maduratantos limones tan verdes,cuando el hombre se enamorahasta la vergüenza pierde.A la mar fui por naranjascosa que la mar no tiene,metí la mano en el agualas esperanzas no tiene.CogolloPara la prima Clarisacascarita de naranja,el amor me tiene locaperdida y sin esperanzas.Violeta Parra]]></content>
		</document>
		<document id="38d8f47dc625bae322d6e65aef54799d" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/04/mar.html">			<content><![CDATA[Te acariciaba, mar, en mi desvelo.Te soñaba en mi sueño, ¡inesperado!Te esperaba en la sombra recatadoy te oía en el silencio de mi duelo.Eras, para mi cuerpo, cielo y suelo;símbolo de mi sueño, inexplicado;olor para mi sombra, iluminado;rumor en el silencio de mi celo.Te tuve ayer hirviendo entre mis manos,caí despierto en tu profundo río,sentí el roce de tus muslos cercanos.Y aunque fui tuyo, entre tus brazos frío,tu calor y tu aliento fueron vanos:cada vez más te siento menos mío.Xavier Villaurrutia]]></content>
		</document>
		<document id="42c4c9844551affb8d10c7e9399bff8b" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/04/polvo.html">			<content><![CDATA[De lo gris me salí,y al polvoriento gris he retornado.¡Cuanto yo concebí,sólo fue imaginado,que el realizar a mí me está velado!Va a perderse mi huella…Sólo soy llamarada del destino;una loca centellaque tiene el desatinode pretender que el polvo sea divino.Infinidad de estrellas,enloquecido polvo en torbellino.Universo son ellas,y en este remolinosuspendido en cada átomo un destino.Mi polvo voy dejando.Al polvo he de pagar algún tributo:si él me está alimentando,si es mi dueño absoluto,bien podrá mi cadáver ser su fruto.Y ¿si nada existieramás que el polvo creando un espejismo;y el vivir sólo fuera  un momento de sismo:relámpago cayendo hacia el abismo?Me siento naufragando,la marea del polvo me ha invadido.Si me estaba quemando,hoy he reconocidoque no ser es mi auténtico sentido.Presiento un remolino;lleva mundos, locura, pensamiento;por él yo me alucino;de Dios viene su aliento:  es el  eterno polvo en movimiento.Como el polvo es mi amor,  al centro de mi  cuerpo ha trascendidoy se ha vuelto dolor;se ha tornado alarido:hoy es grito en mis huesos sostenido.Como el polvo es celoso,al ver el polvo que mi cuerpo encierra,me penetra ambiciosoy a mi carne se aferra,y un pacto extraño con mis huesos cierra.Parecemos rivales,pero yo soy del polvo, y él es mío.Misteriosas señalesde un recinto sombríonos unen para siempre en el vacío.El polvo, agradecidode mi canto perenne y obstinado,mi cerebro ha invadido,y en mi cuerpo ha dejadoeste ejemplo de polvo desolado.Pita Amor]]></content>
		</document>
		<document id="1ba0cbe8bad3db4aafda8ee689275a34" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/04/rosa-deshojada.html">			<content><![CDATA[Alto y triste el cielo,viento tardecino,campana, mochueloy luna en hocino...¿Por qué de la vida?¿Qué fin truje a ella? ¿Qué senda perdidalabré con mi huella?¡Adiós ilusiones!Ya logran mis añoslas quietas razonesde los desengaños.Perecen las glorias,se apagan los días,quedan por memoriaslas cenizas frías.De aquel ardimientoni aun ceniza queda,se la lleva el viento,viento y polvareda.Viento entre las mieses,croar de las ranas,callados cipresesy luces livianas.Nocherniegas cruces,nocherniega vía,nocherniegas luces,del último día.Alto y triste el cielo,viento tardecino,campana, mochueloy luna en hocino....Ramon Maria del Valle Inclan]]></content>
		</document>
		<document id="bf492374c58ac201ff66d62951acc10b" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/05/gris-perla.html">			<content><![CDATA[Siempre aguijo el ingenio en la lírica; y él en vano al misterio se asomaa buscar a la flor del Deseovaso digno del puro Ideal.¡Quién hiciera una trova tan dulce, que al espíritu fuese un aroma,un ungüento de suaves caricias,con suspiros de luz musical!Por desdén a la pista plebeya,la Ilusión empinada en su lomaquiere asir, ante límpidas nubes,virtud alta en sutil material;Pero el Alma en el barro se yergue,y el magnífico afán se desploma-,y revuelca sus nobles armiñosen el negro y batido fangal.La palabra en el metro resultabaja y fútil pirueta en maroma;un funámbulo erecto pontíficelleva manto de pompa caudal;y si el Gusto en sus ricas finezaspide nuevo poder al idioma,¡aseméjase al ángel rebeldeque concita en el reino del mal!¡Quién hiciera una trova tan dulce, que al espíritu fuese un aroma,un ungüento de suaves caricias,con suspiros de luz musical!Salvador Díaz Mirón]]></content>
		</document>
		<document id="6d57086847e0026192953bb8cf6140d" url="http://cafepoetas.blogspot.com/2013/05/juventud.html">			<content><![CDATA[Estancia soleada.¿A dónde vas, mirada?A estas paredes blancas,clausura de esperanza.Paredes techo, suelo:gajo prieto de tiempo.Cerrado en él, mi cuerpo.Mi cuerpo, vida, esbelto.Se le caerán un díalímites. ¡Qué divinadesnudez! Peregrinaluz. ¡Alegría, alegría!Pero estarán cerradoslos ojos. Derribadosparedones. Al raso,luceros clausurados.Vicente Aleixandre]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>