<author id="09348fc3b5fe5546945fd1f35b71f711" url="cultura-infantil.blogspot.com" feed="http://cultura-infantil.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="1166d1b073c8cf5f809dc95029382602" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/5Te1yt7aHIE/el-principe-destronado.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  El príncipe destronadovía Bebés y Embarazos de Elena Tomás el 16/03/12La llegada de un hermanito o hermanita pequeña a la familia puede ser un momento muy duro para el primogénito. Hasta la fecha, él o ella ha sido el centro de todas las miradas, los mimos y las atenciones de los papás y ahora, de repente, de un día para otro, tiene que ceder parte de su espacio a una personita pequeña, llorona que se pasa demasiado tiempo en los brazos de su mamá.Por mucho que durante nueve meses, los padres hayan estado avisando al hijo mayor sobre la llegada de un hermanito y les hayan intentado hacer partícipe de su alegría por la nueva paternidad, el niño no consigue entender esa emoción, ni siquiera es capaz de adivinar cómo va a cambiar su situación.Los celos son sentimientos inevitables. Hay niños que lo pueden llevar peor y otros mejor, pero todos se sentirán algo desplazados, menos atendidos y destronados. Tarde o temprano se irán acostumbrando a su nueva situación, a compartir el cariño de los papás, de los tíos y los abuelos con ese bebé al que todo el mundo le dice que tiene que querer.Es muy posible que desde el nacimiento del nuevo hijo o, incluso, unas semanas antes de que salga de la barriga de su mamá, el niño se muestre irascible, mimoso, con rabietas y enfados absurdos. Intuye que algo está pasando pero no sabe comprenderlo. Ellos ven y escuchan todos nuestros comentarios y nuestras reacciones, aunque pensemos que están distraídos. Van recopilando información y empiezan a sentirse inseguros.Hay que tener mucho tacto y ser muy pacientes con los hermanos mayores cuando llega un bebé a casa. Debemos estar atentos a nuestras acciones y demostraciones de cariño y hacer un esfuerzo por prestar la misma atención a ambos. Para los padres también es un momento complicado pero, nosotros sí sabemos que los queremos a los dos por igual, mientras que el hijo mayor, puede dudarlo y pensar que queremos más al pequeño.Para ellos es todavía más duro y complicado, lo pasan peor de lo que nos imaginamos, por lo que tenemos que intentar ser más comprensivos con su comportamiento irracional pues, posiblemente, sólo quieran llamar y recuperar la atención que se está llevando su hermanito pequeño.   Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Bebés y Embarazos con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="328769e2e704af7132cc5ad2a684c2b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/7tq9MY0_DY8/pastel-de-carne-gratinado-receta.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Pastel de carne gratinado. Recetavía Directoalpaladar de Juana Trujillo el 6/03/12Así con una apariencia muy de fiesta, este pastel de carne gratinado puede vestir cualquier mesa de diario sin ningún problema, ya que a pesar de su apariencia es muy fácil y rápido de hacer. Es el plato perfecto para "impresionar" a unos cuantos comensales exigentes, básicamente madres, suegras, hermanas y cuñadas en general.Uno de los secretos para que conquiste el paladar de todos es, picar pequeñitas las verduras y pocharlas muy bien, de manera que cuando nos pongamos el bocado de verduras, carne y puré no destaquen por estar más duras que el resto de los ingredientes.Ingredientes800 gramos de carne picada, 800 gramos de puré de patatas, 2 zanahorias, 1 cebolla, 1 tallo de apio, 1 tallo de puerro, 2 ajos, aceite oliva, 100 gramos de guisantes enlatados, 100 ml de vino blanco, 100 gramos de queso rallado para gratinar, 1 hoja de laurel, 100 gramos de tomate frito, tomillo seco, salsa tipo Worcestershire, pimienta y sal.Cómo hacer pastel de carne gratinadoSalpimentamos la carne picada y la ponemos a fuego medio, en una sartén, con un chorro de aceite y una cucharadita de tomillo seco. Cuando esté dorada la reservamos en un recipiente.Pelamos y picamos finito las zanahorias, los ajos, la cebolla, el apio y el puerro. Añadimos un poco de aceite a la sartén y dejamos pochar a fuego lento las verduras.Cuando empiecen a estar tiernas añadimos a la sartén los guisantes, una o dos cucharadas de salsa Worcestershire y el vino. Dejamos que hierva todo junto durante el tiempo suficiente como para que evapore la mitad del vino.Añadimos el tomate frito y la carne, lo revolvemos todo y dejamos cocer durante unos minutos.Ponemos la carne picada en una fuente de horno. Sobre la carne extendemos el puré de patatas y sobre el puré espolvoreamos el queso y gratinamos en el horno, hasta que tenga el tostado que más nos guste.Tiempo de elaboración | 45 minutosDificultad | BajaDegustaciónPocas cosas he hacen falta a este pastel de carne gratinado, para ser un plato completito, completito, quizás un poco de poco de lechuga u hoja verde aliñada ligeramente.En Directo al Paladar | Receta de pasteles de carneEn Directo al Paladar | Torta de carne picada con cebolla. Receta  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Directoalpaladar con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="70956117a51fda38e6790c6fd76e3fb1" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/cE1vwcAHoLY/la-maternidad-tardia-lo-bueno-y-lo-malo_28.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  La maternidad tardía, lo bueno y lo malo (Parte II)vía Farmacia Blog de Farmacia el 23/05/12La maternidad tardía, lo bueno y lo malo (Parte II)A continuación del artículo anterior, exponemos algunos de los beneficios de la maternidad tardía, cada vez más frecuente.-Reducción del riesgo de cáncer de mama.Las mujeres que retrasan el embarazo pueden reducir el riesgo de cáncer de mama posteriormente en la vida por amamantar a sus hijos.Investigaciones anteriores han demostrado que las mujeres que tienen su primer hijo en sus 30 años tienen un mayor riesgo de cáncer de mama, independientemente de cuántos hijos van a tener. Pero el nuevo estudio encontró este único vínculo entre las madres mayores que no dieron de amamantar.-Las innovaciones en la ciencia reproductiva.La ciencia reproductiva se mueve a una velocidad impresionante. Los avances en la crioconservación de ovocitos (óvulos congelación) han permitido a los científicos congelar los óvulos femeninos fecundados en sus años de máxima fertilidad. En el futuro, las inquietudes sobre la viabilidad de los óvulos de una mujer para concebir a mediana edad pueden llegar a ser discutibles.-Las madres tardías reciben abundantes beneficios.Las mujeres mayores de 40 pueden recibir muchos beneficios y recursos de la maternidad, que les permite hacer el máximo provecho de una mayor esperanza de vida. Después de haber esperado tanto tiempo, es más probable que se dediquen a estar saludables durante el embarazo y crianza de los hijos en el largo plazo.Y, con el beneficio de una exitosa carrera detrás de ellas, son más propensas a tener mayor seguridad financiera y así ser capaces de proveer a sus hijos las necesidades económicas.Farmacia Blog  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Farmacia Blog con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="8ed532477d83f5d79aedabb1c9b115c" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/ePe8Yy7eXHk/la-maternidad-tardia-lo-bueno-y-lo-malo.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  La maternidad tardía, lo bueno y lo malo (Parte I)vía Farmacia Blog de Farmacia el 23/05/12La maternidad tardía, lo bueno y lo malo (Parte I)La maternidad tardía es una tendencia creciente en muchos países desarrollados con un aumento de 8 veces donde las mujeres dan a luz a su primer hijo después de la edad de 35 años, en comparación a hace cuatro décadas atrás.En los siguientes dos artículos expondremos algunos los pros y contras de esta decisión.Los contras:-Disminución de la fertilidad.La realidad sobre las posibilidades de una mujer de concebir después de los 40 es sombría. No todo el mundo se da cuenta de que las mujeres nacen con todos sus ovocitos (óvulos), de los cuales aproximadamente sólo 300 serán ovulados, hasta la menopausia. A pesar de la presencia de huevos, la fertilidad realmente comienza a disminuir de 35 en adelante, y aún más significativa a partir de 40 años, debido a la edad relacionados con las fluctuaciones hormonales.-El aumento de los factores de riesgo.Según la Sociedad Americana de Medicina Reproductiva (ASRM), las mujeres entre las edades de 40 a 44 años, tienen un riesgo de un 34% de aborto involuntario. A los 40, hay un riesgo de 1 en 106 de Síndrome de Down. -El mito del milagro de la FIV.Los estudios han demostrado que la FIV no aumenta significativamente la fertilidad en las mujeres mayores. En otras palabras, no es la panacea mágica para el envejecimiento de la madre. En las mujeres mayores de 40 años, las tasas de éxito han sido en general menores del 15% por ciclo.Cada vez más, los médicos de fertilidad están alentando a las mujeres mayores de 40 años de utilizar óvulos de donantes de las mujeres más jóvenes.Farmacia Blog  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Farmacia Blog con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="8620d1d21bc36e61bde2673ff13eb0c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/H2CgLJdXFbc/dibujos-de-amor-para-colorear.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Dibujos de amor para colorearvía Dibujos animados para colorear de anaid el 15/09/12Dibujos de amor para colorearDibujos para colorear de amor para imprimir  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Dibujos animados para colorear con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="5b65a486239acf0a322ce0d93939f89" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/i6LrIBHFBA0/como-hacer-una-calabaza-para-halloween.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Cómo hacer una calabaza para Halloween de decoraciónvía GuiaInfantil.com para padres y madres el 8/10/12Cómo hacer la tradicional calabaza decorativa en la fiesta de Halloween. La calabaza de Halloween es el adorno más conocido de esta celebración, si vais a celebrar una fiesta de miedo no os olvidéis de preparar una calabaza con una cara muy asustadora para decorar vuestra casa. Os enseñamos, paso a paso, cómo hacer una calabaza de Halloween de una forma muy sencilla.  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a GuiaInfantil.com para padres y madres con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="db1d9eed29a1935f5a16d60b840147b0" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/Idl0EvAIFMw/fruta-que-da-energia-en-primavera.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Fruta que da energía en primaveravía Directoalpaladar de Pintxo el 6/03/12Es muy probable que si vives en una zona en la que hay almendros los hayas visto ya en flor. Eso solo es síntoma de una cosa, y es que por fin vamos a dejar atrás el invierno y empezará una de las mejores épocas del año, al menos para mi, la primavera. Pero todos los cambios de estación implican necesariamente un cambio en nuestros hábitos de vida.Sí, cambiamos de estación pero también nuestro cuerpo se tiene que "aclimatar" a un nuevo cambio de hora, el día dura más y hay más luz lo que nos afecta a nuestra energía, el clima también nos afectará, etc. Y la mejor forma de combatir ese tipo de cambios y ligeros trastornos, que se conocen como astenia primaveral, es con una buena alimentación.Hoy os hablaré de algunos de los alimentos que podemos consumir de forma habitual en primavera, y empezaremos por las frutas. La mejor forma de saber qué frutas consumir es ir al mercado o a vuestra frutería habitual. Los mercados tradicionales se nutren del producto de temporada, el más fresco y el más indicado para poder resistir los cambios de las temporadas.Las mejores frutas de temporada en primaveraEmpezaremos con los que nos han acompañado durante todo el invierno y que dan sus últimos frutos a principio de la primavera. Os estoy hablando de los cítricos, en especial de las naranjas, mandarinas y pomelos. En los cambios de temporada uno de los sistemas que más tenemos que vigilar es el inmunitario y la vitamina C de estas frutas nos va a ayudar más que ninguna.La mejor forma de consumirlas es en zumo y mucho mejor que exprimirlas es licuarlas. De esta forma aprovecharemos la bioflavonas que tiene las membranas, un antioxidante muy poderoso. Aunque por supuesto que se pueden hacer otras preparaciones, en ensaladas, salsas para carnes, etc.Los frutos rojos, os hablo de las fresas, el fresón y las frambuesas son unos aliados muy buenos para la primavera. Las fresas y los fresones los podemos disfrutar desde finales del invierno y las frambuesas de temporada un poco más adelante.Las fresas y fresones son ricos en vitamina C y además muy ricos en minerales y calcio. Ideales en postres con otros aportes energéticos como más rápidos como el azúcar, la nata azucarada, etc. También en zumos y batidos, lo único que hay que hacer es limpiarlas y retirarles el pedúnculo.Las frambuesas son refrescantes, muy jugosas, ideales para picotear de vez en cuando. Pero también para dar color, frescor y sabor en zumos, batidos y algunas elaboraciones, en especial dulces. Aunque una salsa de frutos rojos para una carne asada también va muy bien. Son muy ricas en antioxidantes y en nutrientes.El melocotón, la nectarina, el albaricoque. Todos pertenecen a la misma familia y son ideales. Diría que es el tipo de fruta prototipo de la temporada. Por un lado son muy ricos en betacaroteno, un nutriente que nos ayuda en prevenir problemas digestivos, respiratorios y de la piel. Lo mejor es elegir las frutas ligeramente maduras, son más dulces y dan mejor color.Si hay un fruto primaveral por excelencia esas son las cerezas, además de tener todo un ritual, primero con el florecimiento de los cerezos, después con fiestas populares en la recogida de la cereza, después las picotas, más dulces al estar más maduras. Además es una fruta que solo se tiene esta temporada o si no a precio de oro fuera de temporada y de exportación. Son ricas en antioxidantes y otros nutrientes buenos para prevenir problemas circulatorios y en la salud.Esta es mi selección de las frutas que solo podemos encontrar en esta temporada y que nos darán un empujoncito en enería para superar las crisis primaverales. Una temporada del año en la que hay que salir a la calle, difrutar y llenarse de la energía del sol.Fotos | El coleccionista de instantes, Carlos Reusser Monsalvez, bdebaca, Alex E. Proimos, VvillamonEn Directo al Paladar | Ya estamos en primavera, ¿qué comemos?  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Directoalpaladar con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="6c34459c4971717690f85acdc64a602c" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/IF__UULCyPE/la-importancia-de-las-caricias.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  La importancia de las cariciasvía Embarazo 10 de inma el 21/02/12Las caricias son una fuente de placer y de relajación que bien por la rutina o el ritmo de vida que llevamos son relegadas a un segundo (tercer o cuarto plano). Pero ahora que estás embarazada, o que quieres estarlo, es el momento de que recuperes esas deliciosas sensaciones de dedos recorriendo la piel suavemente.Fue en Calcuta donde una mujer llamada Shantala acariciaba a su bebé de una manera determinada, convirtiendo sus caricias en un masaje que más adelante recibiría su propio nombre.  Este masaje ayuda al bebé a aceptar el mundo a la vez que le relaja y le da seguridad y tranquilidad. La forma adecuada de realizar el mismo es primero sujetando al bebé por las axilas para ver de ese modo la denominada respuesta de estiramiento. Después se pasa a estimular las piernas, el vientre y los piececitos del bebé. La llegada al mundo representa un shock para tu bebé y el contacto constante con él le ayudará a asimilar todas las nuevas sensaciones y experiencias de sus primeros meses.Entre las múltiples ventajas de este tipo de estimulación para el bebé están la tonificación y fortaleza de sus músculos, combatir las pesadillas y ayudar al bebé a caer suavemente en los brazos de Morfeo, así como la reducción de los molestos cólicos que hacen al bebé llorara ante la importencia de la frustrada mamá.Ya que el contacto es tan importante es una muy buena idea comenzar estas prácticas desde el embarazo. Para ello podremos estimular al bebe de varias maneras: hablándole, cantándole o escuchando música y por, supuesto, acariciando la tripa. Podemos hacernos suaves masajes a nosotras mismas, pero también podemos recurrir a especialistas que nos relajen con sus expertas manos. Muchas clínicas están ofreciendo este tipo de servicio llamado caricias maternales. Conforme pasan los meses de embarazo aumente es estrés de la mamá, que cada vez tiene más molestias. Mediante este método, del cual encontrarás muchas ofertas en internet, se pretende relajar tanto a mami como a bebé. Estos masajes suelen incluir piernas, brazos y zona facial pero sobretodo se concentran en la zona del vientre para que madre e hijo se sientan todavía más unidos.   Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Embarazo 10 con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="f28d32be0a213122799ab6f1663d7172" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/jSPgpjTXNu4/dibujos-de-angeles-para-colorear.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Dibujos de ángeles para colorearvía Dibujos animados para colorear de anaid el 15/09/12Dibujos de angeles para colorearDibujos para colorear de ángeles para imprimir  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Dibujos animados para colorear con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="86cd08949f0bcd9e68dd214860428ea3" url="http://feedproxy.google.com/~r/CulturaInfantil/~3/mwFZyj7QNHE/nueces-para-la-memoria-y-contra-el.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Nueces, para la memoria y contra el deterioro cognitivovía Vitadelia de Carla el 26/03/12Mucho se habla de los frutos secos y sus beneficios: con respecto a las nueces, un reciente estudio encontró relación entre ellas y una mejor memoria de trabajo, ya que facilitaría el almacenamiento a corto plazo de la información.En concreto, en este ensayo se concluyó que un alto consumo de alimentos ricos en polifenoles (propios de la dieta mediterránea) como son las nueces y también el aceite de oliva virgen, se asociaba con una mejor puntuación en pruebas de memoria y en la función cognitiva general de un grupo de personas de edad avanzada observadoLa investigación se realizó con participantes del Predimed (Prevención con Dieta Mediterránea), un amplio ensayo que se efectuó para ver la vinculación de la dieta mediterránea con la prevención de enfermedades cardiovascular y otras patologías asociadas en personas de alto riesgo.En las investigaciones de los últimos años, la tarea ha pasado por averiguar cómo los distintos antioxidantes naturales tienen la capacidad de proteger contra el estrés oxidativo.Las nueces, precisamente, son una fuente importante y saludable de antioxidantes y sustancias antiinflamatorias, y son un fruto seco que fácilmente puede incorporarse a la dieta, con grandes beneficios para la salud y sin efectos secundarios.Lo cierto es que de este ensayo, liderado por Emilio Ros, jefe de la Unidad de Lípidos del Hospital Clínic de Barcelona, se desprendió que los antioxidantes presentes en las nueces (y aceite de oliva virgen) pueden contrarrestar el declive cognitivo asociado a la edad.Así también se encontró que mejoraba el almacenamiento a corto plazo de la información para realizar tareas verbales y no verbales, como el razonar y el comprender, al tiempo que "determina que estén disponibles para procesamientos de la información posteriores", se indicó.Pero el consumo habitual de nueces también podría reducir la incidencia de ciertas enfermedades neurodegenerativas, como el Mal de Alzheimer.En este caso, los responsables de encontrar dicha relación fueron un grupo de investigadores del Departamento de Neuroquímica del Instituto de Investigación Básica en Discapacidades del Desarrollo del Estado de Nueva York.Los expertos comprobaron, en concreto, los efectos protectores del extracto de nuez contra la muerte celular inducida del péptido beta-amiloide (Aß) y el estrés oxidativo celular. Este péptido es el principal compuesto de las placas seniles y los depósitos de amiloide cerebrovascular en personas con enfermedad de Alzheimer.Se conoce que este componente aumenta la producción de radicales libres en las células neuronales, lo cual da lugar a estrés oxidativo y muerte celular.Finalmente, vale recordar que la nuez puede consumirse como snack, en el desayuno con el cereal, o añadir a ensaladas, sopas o guisos. También es una gran aliada a la hora de la repostería y de las cosas dulces.Vía Consumer  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Vitadelia con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>