<author id="09ccb7e7666d677ecd1d981b25be53fa" url="temas-biologia.blogspot.com" feed="http://temas-biologia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f74bea39fffbefdf0d0b677ae8819310" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/4qni_v9SBro/que-es-la-vida.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  ¿Qué es la vida?vía Blog de Biología de Ramón Aragón el 15/08/12Eduardo Punset, excelente, divulgador de la ciencia español, conductor del programa REDES, nos da su explicación a una pregunta que todavía no tiene respuesta desde la ciencia.Redes - Pregúntale a Punset - ¿Qué es la vida para tí?Ver vídeoRedes - Pregúntale a Punset - ¿Qué es la vida para tí?Después de haber visto el video, reflexiona sobre TU idea de ¿Qué es la vida para ti? claro, desde el punto de vista científico."Cuando el último vegetal se seque, cuando el último animal muera, quizá el hombre entienda que el dinero no se come  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Blog de Biología con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="74d4b6d2ab65513a52267e4453f52f3c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/87NYDuoWnQs/para-saber-mas-sobre-le-adn.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Para saber más sobre le ADNvía Blog de Biología de Ramón Aragón el 20/02/13El ADN, su estructura, como funciona y como nos afecta es un tema fascinante, ¿Quieres saber mas? te recomiendo leer los siguientes artículos:Imagen tomada de CorbisImagen tomada 1. Logran fotografía del ADN2. El ADN como última frontera en la gestión de la salud3. Un libro escrito en una molécula de ADN4. Los padres mayores trasmiten más mutaciones a sus hijos5. ADN6. Descubren estructura de cuadruple helice de ADN en células humanas"Cuando el último vegetal se seque, cuando el último animal muera, quizá el hombre entienda que el dinero no se come  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Blog de Biología con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="e034e13730e2974732c67c024c0ff0c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/8zU5vSdwyfk/mind-maps-cinco-aplicaciones-para.html">			<content><![CDATA[Mind Maps: cinco aplicaciones para organizar nuestras ideashttp://feedly.com/k/XDeZllAunque nosotros estamos acostumbrados a trabajar con el texto, las ideas muchas veces pueden ser mejor plasmadas de una forma gráfica. Ya sea desde los comienzos de un proyecto hasta diagramas organizacionales, este método es efectivo y conocido. Como tal, hay muchas aplicaciones que nos pueden ayudar a resolver nuestra organización a través del mind mapping, que definiremos en unas líneas. Hoy, vamos a ver cuáles son las mejores aplicaciones para hacer mind maps, y cuál nos conviene de acuerdo con nuestras necesidades.Para quienes no lo sepan, un mind map o mapa mental es una forma gráfica de representar ideas y conceptos. Esta forma de pensar ayuda a estructurar la información, permitiendo que se pueda analizar correctamente la información y se sintetice en caso de ser necesario. También es una excelente forma de resumir presentaciones para mantener a la audiencia involucrada, y generar nuevas ideas durante la gestación de un proyecto. Al ser una herramienta gráfica, el mind map es esencialmente simple pero poderoso.El mind map se opone a la anotación normal que, en nuestro caso, podemos tomar con aplicaciones como Evernote o la reciente Google Keep, dado que no se trata de un texto lineal, sino de una estructuración que se asemeja a la forma en que funciona realmente nuestro cerebro. Cuenta con vetas tanto analíticas como artísticas, lo que amplía su abanico de posibilidades de implementación. Básicamente, el mind map permite que nuestro cerebro se involucre en la planificación de un modo interesante al que está acostumbrado, aprovechando nuestras habilidades cognitivas.Hemos seleccionado cinco aplicaciones para hacer mind maps de diferente calibre, que se corresponden con diferentes necesidades.FreeMindLa primera de nuestras aplicaciones para hacer mind maps es FreeMind, una herramienta gratuita para Windows y Ubuntu basada en Java. Es ideal para aquellos que quieran trabajar con mind maps en un entorno familiar y amigable, y es completamente gratuita. Por otro lado, FreeMind se puede usar completamente sin tocar el mouse a través de una serie de prácticos atajos de teclado a los que nos podemos acostumbrar sin demasiada dificultad.Uno de los beneficios más grandes del uso de FreeMind es que nos permite hacer muchos retoques al mapa mientras lo estamos haciendo, con personalizaciones profundas que nos dejan echar un mejor vistazo a las ideas presentes. Por ejemplo, podemos usar etiquetas de colores para ubicar determinados nodos en los mapas, usar también códigos de colores para agrupar ideas que son similares, y más. Además, los mapas pueden ser exportados en diferentes formatos que van desde PNG hasta HTML.MindMeisterPara los que buscan la simplicidad en las aplicaciones para hacer mind maps, MindMeister podría ser una alternativa ideal. Sobre todo, considerando que la simplicidad es una de las claves para hacer un buen mind map que funcione. Con solamente usar un par de teclas y el mouse, tendremos en pocos minutos el esqueleto de un mind map que podemos ir completando. Se pueden sumar nuevos nodos para hacerlo cada vez más completo, aunque no tenemos demasiadas personalizaciones: podemos modificar el tamaño de la fuente y sumar algunos colores, pero algunas de estas funciones son de pago.MindMeister es también una excelente alternativa para aquellos que buscan usarla de forma colaborativa. Permite revisar las antiguas versiones del mapa para saber qué tipo de ediciones se hicieron, compartir el archivo con colaboradores, o transformarlo en público para que cualquiera pueda hacer sus propias adiciones. Así como FreeMind, nos permite exportar en una gran cantidad de formatos, entre los que se destacan el PDF y el PNG. Hablando de FreeMind, podemos también exportar en un formato que es legible para este último.XMindXMind es también una de las aplicaciones para hacer mind maps gratuitas que existen en la web. De nuevo, insiste sobre el concepto de la simplicidad para hacer uno de estos diagramas, con especial énfasis en las facilidades de navegación. Nos permite crear diferentes tipos de mapas organizacionales que se ajustan mejor a nuestras necesidades de comprensión: en definitiva, nos da más opciones al ofrecernos más detalles sin perder su minimalismo.Se trata de un software de escritorio disponible para Windows, Mac y Linux, que a su vez nos permite visualizar nuestros mapas de forma online a través de un sitio especial. Si queremos usarlo con propósitos comerciales, también se puede optar por la compra de una cuenta Pro, pero la realidad es que con la gratuita tenemos más de lo que podemos llegar a necesitar. El dato: si bien no está basado en la web, por lo que no podemos editar sin tenerlo instalado, hay versiones portables para trabajar sin necesidad de instalación.FreeplaneFreeplane es un proyecto open-source que está basado en FreeMind, con la diferencia de sumar muchas más funcionalidades a la batería ya robusta que nos brinda la primera de las aplicaciones para hacer mind maps. Está definida como una herramienta para hacer mind maps, pero también como una forma de administrar el conocimiento, y es una manera excelente para barajar ideas o hacer el llamado "brainstorming" tan amado y odiado por muchos por igual.La filosofía de Freeplane se encuentra en el dinamismo detrás de la interfaz. Para sus creadores, una herramienta como esta no puede permitirse ser estática. En Freeplane podemos tomar notas que tomar el aspecto de Post-Its que se agregan a los nodos, podemos organizar ideas en diferentes jerarquías, clasificar nodos a través de atributos en forma de metadatos y aplicar diferentes estilos para que el mapa tenga un aspecto más agradable, entre otras cosas.Map MyselfCon actualizaciones frecuentes que lo mantienen al día, Map Myself –también conocido como Mapul- se diferencia del resto de las alternativas al permitir que podamos insertar imágenes dentro de nuestros mind maps. Cuenta con una de las interfaces más atractivas de todas estas opciones, y está basada en la web, por lo que no tenemos que hacer instalaciones adicionales para poder usarla. Si lo que queremos es hacer un mind map sin olvidarnos del diseño, esta es para nosotros.Para poder usar Map Myself vamos a tener que crear una cuenta, y la versión gratuita es bastante completa. Los interesados en avanzar un poco más pueden comprar la versión profesional del software. En definitiva, Map Myself se cuela en nuestra lista de mejores aplicaciones para hacer mind maps gracias a su orientación decididamente gráfica, como deben ser los mejores mind maps, de la misma forma que funciona nuestro cerebro.La entrada Mind Maps: cinco aplicaciones para organizar nuestras ideas aparece primero en Bitelia.shared via http://feedly.com]]></content>
		</document>
		<document id="62d7e6ba7859a59c8fe25df547219691" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/AabTPKkzIQw/introduccion-al-estudio-de-los-hongos.html">			<content><![CDATA[Introducción al Estudio de los Hongoshttp://feedly.com/k/13Zk1qwEn esta sección se puede descargar el material complementario de clase para el curso botánica aplicada En cada caso siga las instrucciones que le aparecen al hacer click sobre el link.  Fungi 01 Introducción al estudio de los hongos. Concepto de hongo. Importancia de los hongos. Reproducción en hongos: Sexual y asexualCaracterísticas generales y ejemplos de los principales grupos taxonómicos:Chytridiomycota  Zygomycota ( Zygomycetes, Trichomycetes )GlomeromycotaMicorrizasDescarga DocumentoFungi 02 Ascomycota:  Saccharomycotina, PezizomycotinaBasidiomycota: Agaricomycotina, Ustilaginomycetes, PucciniomycotinaHongos simbiontes: Líquenes: Definición y constituyentes liquénicos. Estructura y diversidad morfológicaReproducción Sexcual y Asexual Líquenes. Descarga Documento shared via http://feedly.com]]></content>
		</document>
		<document id="704e9876185d6821c8fd2b85ab2504a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/bKeLcGGHNCc/nombres-botanicos.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Nombres Botánicosvía el Blog del Profe de Biolo de El Topo el 25/05/12 Nombres Botánicos ( principios de taxonomía )Contenidos:Sistemática: diversidad vegetal. Taxonomía y clasificación jerárquica.Categorías taxonómicas. Nomenclatura Botánica ( plantas silvestres y cultivares )Descarga Documento para ver onlinetaxonomiaMorfología de partes vegetativasMorfologia VegetalHojas: Tipos según limbo, disposición, margen, ápice, base, simetríaTallos. Tipos según, contextura, marcas, forma Estructuras especiales;  nudos, estipulas, lenticelasSecreción; tipos segun, consistencia, colorDescarga Práctica Morfología de Vegetales  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a el Blog del Profe de Biolo con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="359ba2387cbd331b9509874ae6106b6f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/bmkSVYpR6gs/rama-de-la-biologia.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  RAMA DE LA BIOLOGIAvía biologia « WordPress.com Tag Feed de aprendiendo100 el 22/06/12La Anatomia:La anatomia es una ciencia que estudia la estructura de los seres vivos, es decir, la forma, topografía, la ubicación, la disposición y la relación entre sí de los órganos que las componen.El término designa tanto la estructura en sí de los organismos vivientes, como la rama de la biología que estudia dichas estructuras, que en el caso de la anatomía humana se convierte en una de las llamadas ciencias básicas o "preclínicas" de la Medicina.Si bien la anatomía se basa ante todo en el examen descriptivo de los organismos vivos, la comprensión de esta arquitectura implica en la actualidad un maridaje con la función, por lo que se funde en ocasiones con la fisiología (en lo que se denomina anatomía funcional) y forma parte de un grupo de ciencias básicas llamadas "ciencias morfológicas" (Biología del desarrollo, Histología y Antropología), que completan su área de conocimiento con una visión dinámica y pragmática.Al científico que cultiva esta ciencia se le denomina anatomista (aunque el Diccionario de la Real Academia de la Lengua Española también acepta el término anatómico)  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a biologia « WordPress.com Tag Feed con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="c6c6bd941eb6d84692dee839ae706903" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/DOajhdRYVnI/niveles-de-organizacion-vegetal-lectura.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Niveles de Organización Vegetal ( Lectura )vía el Blog del Profe de Biolo de El Topo el 27/05/12Contenidos NIVELES DE ORGANZACIÓN VEGETALNiveles de organización morfológicaNiveles de organización anatómicaQuimica de la VidaCitologia VegetalComponentes celularesMembranaParedEstructuras citoplasmáticasHistología VegetalTejidos Embrionarios y meristemosTejidos de protecciónParénquimaTejidos VascularesTejidos de SosténORGANOGRAFÍA VEGETALLa hojaLa FlorEl Frutoniveles de OrganizacionReferenciaAchá-Cordero, D. Fontúrbel-Rada, F, Mondaca_Gutiérrez D, Zambrana-Flores I. 1999.  Introducción a la Botánica.  Manual universitario. La Paz, Bolivia.  pp: 23-40Descarga Documento   Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a el Blog del Profe de Biolo con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="963c3538e06d488ef9c197a65aa8ba21" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/EBMPvaKZbVo/que-es-el-suelo.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Que es el Suelovía Un Blog Verde - Medio Ambiente y Calentamiento Global de Santiago el 26/06/12El suelo es de vital importancia para todos los seres vivos de este planeta, sirve como medio de crecimiento para diversos organismos, mantiene complejas interacciones dinámicas con la atmósfera y los estratos que se encuentran por debajo de el, el suelo permite el mantenimiento de los servicios ambientales de los ecosistemas, además influye en el clima y el ciclo hidrológico de tal manera que junto con el clima, determina de manera importante la distribución de los ecosistemas y de muchos de los recursos naturales en determinada región o territorio.El suelo es tan importante como el aire, el agua o los arboles por mencionar algunos ejemplos. Es la capa superficial de material mineral no consolidado que cubre las zonas terrestres.Dependiendo de la calidad del suelo puede o no sostener la productividad vegetal y animal, también ayudan a mantener o mejorar la calidad del aire y del agua. El Suelo es considerado No Renovable, ya que en promedio tarda en formarse de 100 a 400 años por centímetro de cubierta fértil a través de la interacción con el clima, la topografía, los animales, etc.Como mencionamos en un principio, es uno de los recursos naturales mas importantes, sus condiciones dependen del buen estado de habitad naturales, de las actividades agrícolas, ganaderas, forestales y urbanas. La manera en que se le da uso al suelo tiene importantes implicaciones sociales, económicas y ecológicas.  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a Un Blog Verde - Medio Ambiente y Calentamiento Global con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="cf7f718fededbb2c999a4fdcfd83984c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/FeiyDLkOo5U/videos-de-apoyo-sobre-el-uso-correcto-y.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  videos de apoyo sobre el uso correcto y las partes del Microscopiovía el Blog del Profe de Biolo de El Topo el 2/06/12El Microscopio óptico, componentes enfoque y cuidadoPartes del microscopio y su Función Partes del microscopio  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a el Blog del Profe de Biolo con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="b3259ab5dd2cd71850ef2327a8715f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bQhzb/~3/H8IaNMKRbI4/consiguen-primera-imagen-de-adn-traves.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Consiguen primera imagen de ADN a través de un microscopio electrónicovía ALT1040 de Miguel Jorge el 29/11/12Un equipo de investigadores ha logrado por primera vez capturar la imagen de ADN, el modelo de la doble hélice de ADN que James Watson y Francis Crick propusieron en 1953. Hilos de ADN bajo una técnica que permitirá en el futuro ver cómo las proteínas, el ARN y otras biomoléculas interactúan con el ADN.Y es que la estructura de ADN fue descubierta originalmente usando cristalografía de rayos X. Esto supone rayos X de dispersión de los átomos en matrices cristalizadas de ADN para formar un complejo patrón de puntos sobre una película fotográfica. La interpretación de las imágenes requiere de matemáticas complejas para averiguar lo que la estructura cristalina podría dar lugar en los patrones observados.Ahora estas nuevas imágenes son mucho más evidentes, ya que se trata de imágenes directas de las cadenas de ADN, aunque vistas con electrones en lugar de fotones de rayos X. ¿Cómo? El truco utilizado por Enzo di Fabricio, investigador principal de la Universidad de Génova, fue enganchar hilos de ADN de una solución diluida y ponerlas sobre silicio nanoscópico.El equipo desarrolló un modelo de pilares que es extremadamente repelente al gua, lo que provocó que la humedad se evaporara rápidamente dejando atrás las hebras de ADN, las cuales se estiraron y podían observar claramente. Luego, para conseguir imágenes de alta resolución, perforaron agujeros diminutos sobre la base de los pilares de silicio.Unos resultados que revelaron la rosca espiral de doble hélice del ADN visible. Una técnica que según los científicos, debería ser capaz de ver las moléculas individuales de ADN con más detalle y su interacción con proteínas, ARN y otras biomoléculas.  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a ALT1040 con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>