<author id="09f5903d28368d456af71cfd05331ec6" url="majaderia.blogspot.com" feed="http://majaderia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="22">
		<document id="ac6b001fccd460a1c2f4f957be13cc25" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/04/carencia.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezIngenuo perro ladras a los truenoshermoso en tu soledad te sientesgimes, ante la carencia,suave quisieras una.Te hace falta piel.]]></content>
		</document>
		<document id="cac2d63a28d66f8b5d7bd753ec9547d5" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/04/el-peor-poema-que-he-escrito-en-aos.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezEstás irritable como pompita de bebé rosada.Soy el antojito madruguero de señora embarazada.No te estacionarás en doble fila. Que molesto.Descafeinado solamente. ¿Sabes qué?Si te vas a poner en este plan vas y chingas a tu madre.]]></content>
		</document>
		<document id="1e4502b889e6b33921cf9ea454d6a53d" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/04/es-el-dios-negro.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezLevántatecon tus rodillas dobladas.Bandana.Es el dios negrode Jimi Hendrix.Eterna futilidad,reino perpetuode veintisiete eones.Es el dios negrode Jimi Hendrix.]]></content>
		</document>
		<document id="ba26033e3a7819adf9f77afa5b6aa533" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/04/escritora-en-trnsito.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezAmérica Latina. Toda ella está frita.De ahí que se encuentran cosas tan ricas.Nuestra disyunción viene de allí:Quejarse o comer.Simpático.Diste una vuelta de carro de un hemisferio a otro.]]></content>
		</document>
		<document id="7d028be7439c236658b7d212d65746e3" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/04/esttica-ontogenesis.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezA los dieciocho eres un feto.Inocente Physis,recién brotado del suelo.Luego te haces viejo,y no es que sepas más cosassino a mayor profundidad.Hay fetos muy lindas.]]></content>
		</document>
		<document id="2d6e7db13e86869cc568f6d16c6d6e47" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/04/matutino.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezSábado por la mañana.No veré monitos.Invitaré a salir a la primera chicaque vea conectada.Mejor a la segunda.]]></content>
		</document>
		<document id="93f63d715f0978a3ae734019e03726f2" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/04/parcial-antojo.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezParcial antojo,en tu presenciame excito.Ojalá en mi tengasun deseo segmentadode mínima proporción.No hace falta más.]]></content>
		</document>
		<document id="35eee65074550088f126ca270636a0ee" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/crappy-poesia.html">			<content><![CDATA[Por: Norma Trest y Alejo SánchezMe escinde el efecto de tus palabras,su exagerada y bestial inexistencia,un silencio azorado que guarda sombraFrente a la posible luz de la fatigosa victoria.Así en soledad,compartimos una irremediable vida paradisiaca.Perversa, librementele ofreces un whiskey single malteda un ex-alcohólicoy él libremente acepta.Con el primer trago él se convierte en alcohólico,y ella en ex-perversa.Es comprensible,como los fumadores que viven de cajetillas ajenas,así vives tú, en la posibilidad de la hamburguesa,sí lo ves mucho tiempose comienzan a derretir las paredes.Por primera vez en años,los que parece que estamos mal somos nosotros,la palabra clave aquí es parece,no, la palabra clave aquí es clave.Fuente de pueril deseo el que los niñosterminen de comerse a los oficinistas por la mañana¿dónde quedó el Chop Suey?,para todos es un cambio en el orden del universo.Solamente la indigencia de Beethoven por las calles de Pragame dan esperanzas de que mi paradisiaca vida termineirremediablemente.]]></content>
		</document>
		<document id="27b2470986dd89755724c2dff4b36b5" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/est-granizando.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezMe gusta el granizo,imagino un señor tiemperomaldiciendo a los cielospor encargo.Chamanes mercenarios,destructores de cosechasy morbo vespertinode los ociosos.¡Está granizando!Alegría del niño citadino.¡Está granizando!Ruina del campesino.]]></content>
		</document>
		<document id="481674e87e772fb96e3722bfd58cedf8" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/leer-un-poema.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezLeer un poema,es como mirarde afuerapara adentro.]]></content>
		</document>
		<document id="44c4c25111c1e019eac568df6db33ea0" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/lluvia-de-sol.html">			<content><![CDATA[Por: José Emilio PachecoLa muchacha desnuda toma el solapenas cubiertapor la presencia de las frondas.Abre su cuerpo al solque en lluvia de fuegola llena de luz.Entre sus ojos cerradosla eternidad se vuelve instante de oro.La luz nació para que el resplandor de este cuerpole diera vida.Un día mássobrevive la tierra gracias a ellaque sin saberloes el solentre el rumor de las frondas.]]></content>
		</document>
		<document id="938d013cfe1d9326fc5e15715af40133" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/los-das-intiles.html">			<content><![CDATA[Por: Jaime SabinesLos días inútiles son como una costrade mugre sobre el alma.Hay una asfixia lenta que sonríe,que olvida, que se calla.¿Quién me pone estos sapos en el pechocuando no digo nada?Hay un idiota como yo andando,platicando con gentes y fantasmas,echándose en el lodo y escarbandola mierda de la fama.Puerco de hocico que recita versosen fiestas familiares, donde mujeres sabiashablan de amor, de guerra,resuelven la esperanza.Puerco del mundo fácilen que el engaño quiere hacer que engañamientras ácidos lentosllevan el asco a la garganta.Hay un hombre que cae días y díasde pie, desde su cara,y siente que en su pecho van creciendomuertes y almas.Un hombre como yo que se avergüenza,que se cansa,que no pregunta porque no preguntani quiere nada.¿Qué viene a hacer aquí tanta ternura fracasada?¡Díganle que se vaya!]]></content>
		</document>
		<document id="ff042211fc9c4e457adce51c34a34f70" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/majadera-potica-en-la-majadera-potica.html">			<content><![CDATA[Por: Un amable anónimo hizo un poema con retazos de todos mis poemas. Por este regalo ¡muchas gracias!Un día más.Mejor a la segunda,una muela con las manos.Ruina del campesinoser escritor que limpiar baños.Hay fetos muy lindas,desde hace mucho que me habría matado sin poesía,irremediablemente.No hace falta másJimi HendrixTe hace falta piel.Diste una vuelta de carro de un hemisferio a otro.Si te vas a poner en este plan,vas y chingas a tu madre,séptica.]]></content>
		</document>
		<document id="c9a3c7ffa530841cdf468a84fb47a42d" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/so-there-can-be-no-pure-poetry.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezHay más bacterias en el tecladoque en el inodoro, televisión dijo,técnicamente es más sucioser escritor que limpiar baños.]]></content>
		</document>
		<document id="b20ce870b1e5d28f859ffe46f2a01bcb" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/sol-de-piedra.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezNopal voladorÁguila espinosaSerpiente emplumadasol de agualago de luzVirgen morenagracias por darnosun día más.]]></content>
		</document>
		<document id="f1d5bda47e46666a0fdf73edb4b70df3" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/survival-mode.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo Sánchez"Solo como perro" y sólo como perro, así vivo.Estoy tan harto de esta vida de plástico como cualquiera.Tengo todo lo que necesito, pero no todo lo que quiero. (Pinches Stones).Me acostumbré a comer tacos diario porque es lo más barato.Esteticamente, al menos así se pueden ver el mundo.No hace falta ser buen poeta. Si se puede estar más allá del bien,yo estoy más allá de la belleza.Desde hace mucho que me habría matado sin poesía.]]></content>
		</document>
		<document id="630cb6a931fd90db7dd12f3c01f6bdad" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/05/tiempos-modernos.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezYa me gustó mi épocala odie durante años,nadie me había explicado.Yo quería ser azteca,griego o romano.No eran más quesueños en vano.Pues ahora hay algo,de lo que carecíanlos de antaño.Medicina dental,a ver, arráncateuna muela con las manos.]]></content>
		</document>
		<document id="d4f35c29ec97b43f0759f63b3fc404f8" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/06/course-of-empire-y-este-espacio.html">			<content><![CDATA[El artista norteamericano Thomas Cole realizó esta serie de obras "the course of empire", donde muestra el nacimiento y muerte de una civilización ficticia pero relacionada con las sociedades grecolatinas.Cuando pienso en la historia de este humilde espacio electrónico pienso en esta serie de cuadros. Su paso fugaz comienza, como en la obra de Cole, desde los primeros intentos de fundar una población. Aquella era una etapa brava y salvaje donde el ciberespacio aún estaba por ser colonizado para los bloggers (otros espacios y mi propia ocupación de la red ya tenían algún tiempo), entonces apenas leía bitácoras digitales sin escribir ninguna. Relato este suceso porque el resto de los acontecimientos y su relación metafórica con la obra de Cole se pueden apreciar en el archivo de este mismo lugar. Por cierto me gusta vivir en la última etapa que considero "la más poética de todas", y me agrada toparme con algún lector tardío que se ha puesto a examinar las ruinas.20042005200620072008]]></content>
		</document>
		<document id="4b60a4a3a6e731cb0eac92acdf36e86a" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/06/fin-del-camino.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezCuando la calle termina en murote quedas en ese puntoo vuelves sobre tus pasos.Odio pasar dos veces por la misma vía,pero no hay forma,si te puedo contar estoes porque siempre regreso.Un día me verás tiradoen un lugar donde no se pueda continuar.]]></content>
		</document>
		<document id="856bb081f8b40ec997ff1ec5d6cdaad0" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/06/poema-inintencionado-para-mi-ex.html">			<content><![CDATA[Por: Alejo SánchezQue aburridos nos hemos vuelto¿a dónde hemos llegado?Tú, eres terapeuta y yo, profesor¿y para qué?Recuerdo cuando eramos un parde otakus adolescentes calenturientos]]></content>
		</document>
		<document id="4ea4982ad397d96fb02c2f2294f285c5" url="http://majaderia.blogspot.com/2008/07/me-voy-despidiendo.html">			<content><![CDATA[Creo que todo tiene un ciclo y este blog ya lo cumplió, quiero agradecerle a todas aquellos que alguna vez se dieron una vuelta en este espacio, comentaron o criticaron, que se rieron con alguna tontería o que lo enlazaron.Voy a dejar este post un tiempo, para que me digan su opinión, no sé si dejar el blog como un cadaver muerto a la deriva o lo debería dar de baja, ustedes me dirán.Un caluroso saludo a todos]]></content>
		</document>
		<document id="743577d32487760077fa696c4c273f98" url="http://majaderia.blogspot.com/2009/09/disclaimer-y-saludos.html">			<content><![CDATA[Hola. ¿Cómo les va? Hace mucho que no escribo una entrada de blog aquí, pero quiero rectificar algunas cosas. Lo primero es que este sitio estaba dado de baja porque me avergüenza lo que veo escrito. La gente cambia, y así también lo hacen sus opiniones y sus habilidades.Encuentro insoportables mis faltas de redacción y ortografía, esta habilidad ha mejorando con el tiempo y con una buena dosis de esfuerzo. Muchas opiniones en este blog son anticuadas, simplonas, algunas moralistas, y muchas cosas que pensaba, ahora las pienso de forma muy diferente.La única razón por la que este sitio se mantiene abierto al público es porque algunos amigos han querido consultar entradas viejas. Si fuera por mí, esto no sería así.Estoy muy tentado a corregir todo, algunos escritos me parecen auténticamente valiosos, pero la mayoría no tanto. Sin embargo, no creo emprender esta labor pronto pues me tomaría mucho tiempo.Mientras tanto, mantengo este blog abierto para los amigos que extrañan a los viejos textos, y para las nuevas visitas que podrían toparse con algún interesante, aún a pesar de mi incredulidad.PD. Sobre el texto de "hipsters" aún genera muchos comentarios. Ese texto es de 2006, evidentemente también redactaría un texto distinto si hablara sobre el tema hoy en día, pero en ese entonces era un tema de actualidad. Ahora los hipsters son cada vez más un lugar común que otra cosa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>