<author id="0a0ca93f23b93cc6284e9896b62eca5f" url="deshidratadorasynutricion.blogspot.com" feed="http://deshidratadorasynutricion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="f0fb33a6ad60520cd6b0d4c0941443d" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/-8QQSZ8eI-Y/diabetes-para-su-prevencin-debemos.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Diabetes, para su prevención debemos informarnosvía BlogMedicina.com - avances medicos y medicina de María Sánchez Montes el 16/01/09La mayoría de personas que lo padecen aún no están conscientes de ello, siendo una enfermedad que puede empezar a presentarse desde la juventud.El hecho de no prestarle atención a ciertos síntomas como beber agua de manera excesiva, tener mucho apetito, entre otros, son factores que pueden ayudar a mejorar el estilo de vida, porque si no se controla el nivel de glucosa en la sangre se puede llegar a serias complicaciones.Entre estas complicaciones están los desgastes de algunos órganos vitales, incluyendo el corazón, entre otras complicaciones que pueden llegar a producir la ceguera, hasta amputaciones de algunas extremidades, aunque con la diabetes los más afectados son los pies.Algunas personas no se realizan la prueba de la glucosa por temor, pero hay que comprender que la diabetes es controlable.Si nosotros seguimos fielmente las indicaciones médicas y aprendemos a vivir con esta enfermedad, además de, los cuidados necesarios como buena alimentación, evitar la automedicación, realizar la colocación de las inyecciones en los momentos precisos y los ejercicios debidos, no habrá mayor problema y podremos llevar una vida totalmente normal.Dentro de esta nueva rutina, lo más importante es lograr confianza en sí mismo y un estricto control de cada cosa, sólo de esta forma se podrá ser un paciente diabético controlado y elevaremos nuestra calidad de vida.Compártelo!  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a BlogMedicina.com - avances medicos y medicina con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="7c381d254303e9f7af7a480ddf51dc73" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/0Be533hKzT0/los-beneficios-desconocidos-de-los.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Yeny a través de Google Reader:  Los beneficios desconocidos de los cereales integralesvía Blog de Salud y Belleza de Catalina Jimenez el 20/01/09Los cereales se comen de manera rutinaria cada mañana, pero lo cierto es que sus valores nutricionales son apreciados desde el origen de los pueblos. Te contamos las principales cualidades de los cereales integrales.El trigo, el arroz, la avena siempre han sido elementos importantes en la dieta humana. Sin embargo los productos con cereales que se consumen hoy en día en forma de pasta, pan y cereales del desayuno, son fabricados a partir de cereales refinados.Esto significa que las partes exteriores del grano (el germen y el salvado) se eliminan al triturar los cereales en la molienda y se conserva el albumen del que se extrae la harina. Cuando se procesa sin quitarle las cubiertas, el producto resultante se denomina integral. Las harinas integrales son ricas en fibra y beneficiosos para la salud.Los cereales integrales tienen vitamina E, complejo B, minerales como selenio, zinc, cobre, magnesio y fósforo. Entre los nutrientes que contienen los cereales integrales se encuentran la vitamina E, el complejo vitamínico B y minerales como selenio, zinc, cobre, hierro, magnesio y fósforo.Los cereales integrales ayudan a la prevención del cáncer de colon.Las fibras de los cereales integrales ayuda a incrementar el volumen de las heces, que envuelven carcinógenos que son eliminados.Los cereales integrales ayudan a mantener la alcalinidad del organismo.Los cereales integrales dan saciedad, en esta medida son beneficiosos para la dieta.Los cereales ayudan a reducir el colesterol.Cuéntanos que otros beneficios ha traído para tu salud incorporar cereales en tu dieta?  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a Blog de Salud y Belleza con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="cf725545cb9868d8b57c6b88c09423b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/0lhOXrMPCkc/el-valle-encantado-de-china.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  El valle encantado de Chinavía 101 Lugares increíbles. de noreply@blogger.com (MEC) el 21/01/09Se lo conoce como el "Valle de los Nueve Pueblos" o simplemente como Jiuzhaigou Valley. El paisaje incluye cientos de colores, cascadas y lagunas en una gama de tonalidades increíbles. Es un sitio protegido, reconocido como Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO y poco accesible. Está situado en la Provincia de Sichuan, al sur de China occidental:Imagen B_cool El Valle de Jiuzhaigou parece pintado, pocas veces imaginado, o soñado, casi todo, menos real. Situado al norte de Sichuan, en China, es una reserva natural y valle protegido plagado de lagos celestes, verdes, turquesa, cascadas y montañas en un colorido bosque que se refleja sobre numerosos espejos de agua.Imagen Bianca'sImagen Philou.cnImagen George LuA sólo 330 kilómetros de la capital provincial, Chengdu, el parque es parte de la Prefectura Autónoma de Ngawa Tibetana y Qiang y abarca un valle de unos 240 kilómetros cuadrados de superficie, en una altitud promedio de 2.000 metros sobre el nivel del mar.Imagen AuqapfelImagen StephenarcherImagen B coolProtegida de la tala a partir del año 1979, y adaptada al turismo, recibe miles de visitantes cada año en un aumento exponencial que alcanza unas 7.000 personas al día en promedio. Un recorrido por el valle de Jiuzhaigou incluye parajes con nombres tan atractivos como El lago de los Cisnes, La Selva, el lago Panda, el lago Espejo, el lago de los Cinco Colores, o la piscina de las Hadas.Imagen Matthias BookImagen SynnwangJiuzhaigou es famoso por sus numerosos lagos de colores que van del azul, verde y turquesa, hasta tonalidades mezcladas y acentuadas por los depósitos minerales con alta concentración de carbonato de calcio, por lo que el agua es inusualmente clara y los fondos, visibles aún en grandes profundidades.Imagen StephenarcherImagen B coolImagen Auqapfel Imagen AvlxyzJiuzhaigou posee un bosque bajo un clima frío templado, con un colorido que va desde el amarillo, naranja y rojo en el otoño especialmente, la época más preciada por los visitantes.Imagen B coolImagen AuqapfelAcceder al valle no es tarea sencilla, sobre todo por tierra, se requiere 10 horas en autobús a lo largo del cañón del río Minjiang, un camino amenazado por deslizamientos en temporada de lluvias. Para facilitar y acortar distancias, existe un helipuerto cerca del valle.A lo largo del valle, existen nueve pueblos tibetanos de los cuales, siete permanecen poblados hasta el día de hoy. Los pueblos marcan el recorrido accesible para los turistas.La zona, es ideal para recorrer a pie o practicando trekking, partiendo desde Rize y Shuzheng, un conocido barranco desde donde emprender las excursiones aprovechando el declive del terreno. Jiuzhaigou dejará grabado en nuestra mente imágenes que resistiremos a reconocer como reales, un valle encantado por una naturaleza prodigiosa e inimaginable.  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a 101 Lugares increíbles. con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="aec62e40fdc1d988477d9f8b55955484" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/9UFo7sO15RA/un-huevo-al-dia-no-eleva-riesgo.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Un huevo al día, no eleva riesgo cardiovascularvía Vitadelia de Carla el 26/01/09El huevo es uno de los alimentos que siempre han sido tildados de "peligrosos", sobre todo en lo relacionado con el nivel de colesterol en sangre y su consecuente riesgo de desarrollar enfermedad cardiovascular.Pues bien, de acuerdo a un reciente estudio publicado por la revista especializada Risk Analysis, sumar a la dieta diaria un huevo sólo puede llegar a representar un 1 por ciento de incremento en el riesgo de desarrollar algún tipo de trastorno coronario y vascular, es decir, casi nada.Por el contrario, sí existen otros factores relacionados con la dieta y con otros hábitos que pueden llegar a elevar este riesgo: uno de los más nocivos es el caso del tabaco, el fumar puede aumentar las posibilidades de padecer enfermedad cardiovascular entre un 30 y un 40 por ciento.La obesidad, una dieta deficiente y no equilibrada, o tener hábitos de vida sedentarios seguro son mucho más dañinos para la salud cardiovascular que ingerir un huevo todos los días.El trabajo asimismo, destaca otros factores que, si bien ya constituyen por sí mismos trastornos de salud, también pueden influenciar en los riesgos de sufrir algún problema de índole cardiovascular, éstos son la hipertensión y la diabetes -aumentan el riesgo entre un 60 y un 70 por ciento-.Es decir, y dicho de otro modo: una persona adulta y sana puede consumir hasta un huevo diario sin temer por el bienestar de su corazón y de su organismo en general.Finalmente, y como modo de revertir la mala reputación de los huevos, la publicación recuerda beneficios que sí pueden reportar sobre nuestra salud:* El huevo contribuye a elevar la concentración del HDL (o, como también se lo conoce, el colesterol bueno).* Sumar huevos a una dieta baja en calorías puede ayudar en forma efectiva a la reducción del sobrepeso y a disminuir el índice de masa corporal en las personas obesas.* Finalmente, un huevo ofrece una serie de de vitaminas y minerales y otros elementos esenciales para tener una buena nutrición.  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a Vitadelia con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="434fd2e8f18cb2285f456bf3b31e8697" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/dckM-mWrQrU/ensaladas-para-cuidar-la-lnea.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Yeny a través de Google Reader:  Ensaladas para cuidar la líneavía Blog de Salud y Belleza de Catalina Jimenez el 22/01/09Ya te hemos hablado de beneficios de alimentos como la lechuga y el tomate, ahora te queremos contar como integrar los beneficios de las verduras en las ensaladas. Son una excelente opción si estás en plan de cuidar la línea con una dieta saludable.Una de las ventajas de incluir ensaladas en la dieta diaria, es que están compuestas por un 90 % de agua, lo que ayuda a la deshidratación del organismo.Además, una ensalada produce una sensación de llenura que ayuda a saciar el hambre, lo que es definitivo para no caer en los atrancones de comida fuera de horas. Para completar el panorama saludable, son ricas en fibra, lo que ayuda a combatir el estreñimiento.Además, como lo hemos mencionado en otras ocasiones las verduras como la zanahoria, el tomate, el pimenton tienen componentes que ayudan a regenerar la piel. Tienen vitaminas que mejoran la producción de colágeno, proteína que ayuda a mantener la piel tersa y sin arrugas.Incluya en sus ensaladas espinacas, tiene mucho hierro y ayudan a combatir la anemia.Las ensaladas con acelgas, espinacas o berros contribuyen a prevenir la anemia debido a que son vegetales ricos en hierro.Para que sean útiles para cuidar la figura, usa siempre aceite de oliva extravirgen, sal y pimienta y evita las vinagretas con mayonesas porque aportan muchas calorías.No sólo hay ensaladas de verduras sino también de carne, papá, queso, o pasta corta. Todas igualmente deliciosas.Aquí te contamos una receta facil y deliciosa:Ensalada de tomate y aguacate:500 g de tomates frescos maduros2 aguacates maduros250 g de queso mozzarella en lonchasVarias ramas de albahaca fresca1 cucharada) de vinagre3 cucharas de aceite de olivaCorta los tomates en cuadros, los aguacates a la mitad. Ponlos de manera alternativa en un recipiente especial, agrega el queso mozarella. Por último sazona con albahara, pimienta negra, aceite de oliva y vinagre balsámico.Cuéntanos ingredientes componen tu ensalada favorita?  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a Blog de Salud y Belleza con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="5b5649e3c503b7084c5aa16ce6dedd50" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/Dn1y8FKlasQ/ideas-para-comer-mas-verduras.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Ideas para comer más verdurasvía RESPONSABILIDAD DEL MEDICO ALGO PARA MAYOR ESTUDIO de rodrigo gonzalez fernandez el 21/04/09Ideas para comer más verdurasPosted: 20 Apr 2009 06:20 AM PDTLas verduras son alimentos fundamentales en nuestra alimentación, y protagonistas de la dieta mediterránea que pueden aportar grandes beneficios a la salud. No obstante, aún existen muchas personas que no las incluyen habitualmente en su dieta y he percibido una de las causas: no saben cómo comerlas o cocinarlas y están muy cansados de la clásica ensalada.Para que las verduras no sean sinónimo de ensalada, desde Vitónica te daremos algunas ideas para comer más verduras en diferentes preparaciones. Así, comer verduras no será aburrido y encontrarás un momento diario seguro para incorporarlas a tu dieta.Las verduras pueden consumirse en preparaciones calientes o frías, dulces o saladas, cocidas o crudas. Por eso, aquí te mostramos algunas alternativas para que tengas variadas oportunidades de consumirlas y así, incrementar su ingesta.Puedes consumir verduras en papillote, envolviéndolas en papel aluminio, grilladas o a la parrilla, en brochetas junto a carnes, en milanesas tal como si fueran de carnes pero con berenjenas o calabacines, en budines al horno, en soufflés con gran volumen y pocas calorías, en tortillas, o como rellenos de tartas o pastas.Otras de las opciones es realizar sopas caseras calientes o frías, licuados de zanahoria, tomate u otras hortalizas también son buena opción. Pasteles de calabazas dulces o de zanahoria con canela para incorporarlas en preparaciones para la hora del té.Una forma divertida de incorporar verduras en la dieta que sirve mucho para los más pequeños es en bastones o formitas crudas acompañadas de diferentes salsas. También, es de gran utilidad con los peques armar hamburguesas de verduras previamente procesadas, por ejemplo, de zanahoria, de brócoli, de espinacas u otras.Bueno, podría pasar largas horas escribiendo opciones para comer verduras, pero la verdad que depende mucho de los gustos y preferencias de cada uno, así como de la imaginación que uno aplica al cocinar, ya que sólo con un poco de creatividad es suficiente para que encontremos mil y una formas de comer verdura sin aburrirnos de la clásica ensalada.Considero que si la gente supiera cómo cocinar verduras o tendría en mente diferentes formas de ingerirlas, más divertidas y apetitosas, su consumo sería mayor y podríamos disfrutar de sus notables beneficios.En Vitónica | Trucos para hacer que los niños se coman la verduraEn Vitónica | Vegetales: Una apuesta sobre seguroEn Vitónica | La importancia de las 5 raciones de fruta y verdura al díaImagen | Velo SteveFRATERNALES SALUDOS,Rodrigo González FernándezDIOPLOMADO EN RSE DE LA ONUwww.consultajuridicachile.blogspot.comwww.el-observatorio-politico.blogspot.comwww.biocombustibles.blogspot.comRenato Sánchez 3586 of. 10. Telef. 2451113Celular: 76850061Santiago-ChileCONSULTE NUESTROS CURSOS Y CHARLAS A NIVEL NACIONAL E INTERNACIONAL  EN BIOCOMBUSTIBLES- RESPONSABILIDAD SOCIAL EMPRESARIAL- ENERGIAS RENOVABLES- LIDERAZGO , PARA 2008  RESPMEDIC   Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a RESPONSABILIDAD DEL MEDICO ALGO PARA MAYOR ESTUDIO con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="de45079ac739a618585c586dabd94ab4" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/dt3kSrYx45c/las-dietas-vegetarianas-en-el.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Las dietas vegetarianas en el crecimientovía Bebés y Embarazos de silvia el 25/05/09Una dieta "verde" bien planificada es apropiada para todas las etapas de la vida, incluyendo la niñez y adolescencia. Lo importante es conocer los beneficios de los alimentos y saber combinarlos, así como, saber aprovechar sus nutrientes energéticos. Los niños y adolescentes vegetarianos tienen ingestas menores de colesterol y grasas, pero mayores de frutas, verduras y fibra que los no vegetarianos, por lo tanto son más delgados, más enérgicos y tienen niveles menores de colesterol. Esto, sumado a otros beneficios nutritivos, contribuye a mantener nuestras energías a lo largo de nuestras vidas.DESDE RECIÉN NACIDOS:Los bebés tendrán un crecimiento saludable si son alimentos con cantidades adecuadas de leche materna o la fórmula infantil comercial, y si sus dietas contienen buena fuente de energía y de alimentos tales como hierro, vitamina B-12 y vitamina D. Ahora bien, algunas dietas más restrictivas, como las basadas en frutas o alimentos crudos, se asocian con problemas de crecimiento en los niños. Es importante recalcar que la leche de soja es la única opción para los bebés vegetarianos que no son amamantados. Otros alimentos energéticos son tofu, yogur de soja, legumbres, entre otros.A PARTIR DE LOS 2 AÑOS:Las comidas frecuentes y el uso de algunos alimentos refinados, tales como cereales de desayuno, panes y pastas fortificadas; y de alimentos ricos en grasa no saturada pueden proporcionar a los niños vegetarianos la energía necesaria. Estos niños pueden requerir un poco más de proteínas que los niños no vegetarianos debido a las diferencias de digestibilidad de proteínas, pero estas necesidades ser resuelven, por lo general, cuando las dietas contienen enegría adecuada y una variedad de vegetales.EN LA ADOLESCENCIA:Las dietas vegetarianas parecen ofrecer algunas ventajas alimenticias para los adolescentes, porque consumen más fibra, hierro, écido fólico, vitamina A y vitamina C que los no vegetarianos. También, consumen más frutas y verduras, y pocos dulces y comida rápida. Los alimentos dominantes entre los adolescentes vegetarianos son el calcio, la vitamina D, el hierro, el zinc y la vitamina B-12.Comparte este articulo:   Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a Bebés y Embarazos con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
		<document id="b37b77ab7e240db64a93c732b6e4390f" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/dYSyHQsjFLM/la-regulacion-de-un-gen-podria-dar-fin.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  La regulación de un gen podría dar fin a la obesidadvía BlogMedicina.com - avances medicos y medicina de María Sánchez Montes el 10/02/10Un grupo de investigadores del Instituto de Biotecnología Molecular de la Universidad de Viena, acaba de descubrir que existe un gen que participa cuando se forma el tejido adiposo y que regulándolo se podría llegar a terminar con el problema de la obesidad.El tejido adiposo se compone por una grasa llamada multilocular (células marrones), que usa las grasas que extrae de los alimentos y con ellas produce calor y por otra grasa denominada unilocular (células blancas) a las que transforma en grasas que al acumularse generan obesidad.Hasta ahora todos los tratamientos para regular la grasa generaban cambios en los dos tejidos.Los científicos analizaron en ratones de laboratorio más de 500 genes que forman parte del metabolismo de las grasas y desactivaron en un grupo de ratones el gen llamado sufu. Al hacer esto, pudieron comprobar que aquellos animalitos que no poseían tejido adiposo blanco crecieron delgados pero sanos.Estos fantásticos resultados podrían contribuir en un futuro no muy lejano en forma decisiva a la creación y desarrollo de un fármaco para el tratamiento de personas que sufre con sobrepeso o son obesas y no había ninguna necesidad de hacer una modificación genética.Esto fue explicado por el portavoz del Instituto de Biotecnología Molecular de la Universidad de Viena quien agregó que este hecho sería sin lugar a dudas toda una revolución, ya que se podría sin demasiado trabajo convertir toda la energía que contienen los alimentos sólo en calor corporal y esto generaría que no se produzcan depósitos de grasa en el cuerpo.Estos resultados pueden contribuir decisivamente al desarrollo de un medicamento para personas con sobrepeso u obesas sin necesidad de producir ninguna modificación genética, explicó un portavoz del IMBA, lo que supondría "toda una revolución" al poder convertir la energía contenida en los alimentos sólo en calor corporal en lugar de depósitos de grasa.  Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirte a BlogMedicina.com - avances medicos y medicina con Google ReaderEmpezar a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos  ]]></content>
		</document>
		<document id="ef602ba449a9310a995c07d1ed68a89" url="http://feedproxy.google.com/~r/DeshidratadorasYNutricin/~3/e07dM4-dLgg/historia-y-propiedades-de-las.html">			<content><![CDATA[  Enviado por Gonzonet a través de Google Reader:  Historia y propiedades de las alcachofasvía Directoalpaladar de Pintxo el 26/05/09Desde que estuve en Navarra Gourmet no hay día que no escuche hablar de las alcachofas, y no es un reproche si no todo lo contrario. Allí tuvimos el placer de degustar un plato muy típico de la zona, unas alcachofas fritas con ajos tiernos. El tema es que tanto comer, escuchar y leer sobre las alcachofas me he dicho que sería bueno hablar en un post sobre la historia y propiedades de las alcachofas.No me extraña que el lema del congreso fuese "Vive las verduras", allí son de primera. Estas se consideran dentro del grupo de las hortalizas como flores, de hecho un gran capullo de la flor de una especie de cardo, el Cynara Scolymus.A lo largo de la historia han pasado de considerarse una exquisitez, en la antigua Roma, a un plato popular exquisito en nuestros días. Denótese la diferencia entre exquisitez y plato exquisito. A lo mejor esto es porque antes las alcachofas eran muy pequeñas y solo se las conoce como son en la actualidad desde la Edad Media en la España musulmana. Por cierto, esto último me sirve para comentar que alcachofa deriva del árabe al´qarshuf (cardo pequeño).De la alcachofa, como sabéis todos, no se come todo, solo se come la parte más carnosa de la base de de las hojas del capullo. Se limpia por fuera, al principio con el cuchillo y luego a mano, quitando las últimas hojas y dejando las más tiernas. Se cortan por la mitad y se limpia de posibles pelillos que tienen dentro, ya que amargan.Si nos encontrásemos esos pelillos de color morado, podemos ir a regañar al frutero que nos las haya vendido porque esas alcachofas son más bien viejas. De hecho, se suele recoger cuando todavía no tiene esos filamentos muy crecidos.Se dice que se oxidan pronto, no es un proceso de oxidación tal cual. Ese cambio de color se produce por el alto contenido en fenoles que tiene la alcachofa. Esos fenoles reaccionan con el oxigeno produciendo ese color. También son los responsables de que las alcachofas en crudo no le gusten a nadie, ya que resultan muy ásperas.Algunos compuestos fenólicos de las alcachofa tienen propiedades antioxidantes y reductoras del colesterol y según Harold McGee hay un compuesto, la cynarina, tiene el efecto de que todo lo que se coma o se beba después de las alcachofas sepa a dulce. Seguramente Calamar no probaría un vino después de comer alcachofas.Foto | RahegoEn Mensencia | Cosmética natural Denominación de Origen de NavarraEn Directo al Paladar | Alcachofas gratinadas con queso. Receta vegetariana   Cosas que puedes hacer desde aquí:Subscribirse a Directoalpaladar con Google ReaderEmpieza a utilizar Google Reader para mantenerte al día fácilmente de todos tus sitios favoritos.  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>