<author id="0a1a492be85f970f5dd90b63076936e3" url="fosterdice.blogspot.com" feed="http://fosterdice.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8e9cb99e7c5604e305ee45a608c0e5ba" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/02/ayuda-de-mozilla-firefox.html">			<content><![CDATA[La Moraleja Del Dia: Amen a Foster. Denle dinero y mujeres hermosas.Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="5d993e3132206b33fc9a88227dc00afc" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/02/opciones-de-entrada.html">			<content><![CDATA[Mi pan favorito son los panquecitos.Odio la vainilla, me sabe feo.Un dia me entere que el panquecito lleva vainilla.Ese fue el dia mas emocionante de mi vida.Burlense.------------------------------------UPDATEAqui hablan de mi :) Visiten este blog, pobrecito.------------------------------------La Moraleja del Dia: No voy a postear tan seguido ahora, quizas hasta dentro de una semana, quizas hasta dentro de quince dias, tampoco visitare sus blogs, no tengo tiempo (bueno, quizas algunos si) de hacerlo, espero no me odien. Y recuerden, se perfectamente que me aman y por lo tanto los aprecio mucho, que Dios que no existe los acompañe y recuerden que los quiero.Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="5f4190dc126cc956d6144fc790225237" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/02/panel-ayuda-salir.html">			<content><![CDATA[La iglesia catolica apostolica romana meha pedido de la manera mas atenta que por favor deje de poner post herejes, grotescos, groseros y poco catolicos, tambien me ofrecieron $34.50 M.N.Yo obviamente acepte, por eso en este post solo pondre la imagen de un buen hombre:La de un buen hombre con un ligero problema de pedofilia:La Moraleja Del Dia: En serio, es un buen hombre, el me dio los $34.50 M.N.Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="ce4a5483c7046f67196e8069e4d5bc58" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/02/publicar-entrada.html">			<content><![CDATA[FosterDice en afan de querer hacer de este un dia especial ha decidido celebrar aqui el gran, unico y conmovedor Dia Del Ejercito.Y para tal tenemos la adorable y simpatica visita del Secretario De La Defensa Nacional quien ademas de ser muy guapo tiene la increible capacidad de pensar y hablar al mismo tiempo sobre dos cosas diferentes! Es genial ese vato.Notaron que el Gobierno de la Republica no sabe escribir "monstruo"?La Moraleja Del Dia: Solo 1 de cada 10000 personas tienen la capacidad de pensar y hablar al mismo tiempo. Pero hay vacuna.Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="fde4ba4477bcf4586f00614187a99a70" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/02/ver-blog.html">			<content><![CDATA[Miren, encontre los dos peores blogs de la historia de blogs mundial en todo el infinito tiempo y espacio.http://gaghielevangelion.blogspot.com/http://guyllemanazoeman.blogspot.com/Por lo pronto mueva ese pie:Polka Madre Y La ComezónComo sea, en este post he decidido poner algo tan simpatico como desgarrador, pero sin perder la esencia sexy y sensual que acompaña a cada post de Foster Dice.Muy, bien, en este post analizare (emos) jiji, dije, emos) jiji, los engañe, no lo dije lo escribi ))) la revista mas simpatica, sensual y cacatua de México: "Por Ti"Aqui todavia ser conserva en la memoria grupos musicales gigantes de la musica. Y los aman. Mas a Manolin, por el cabello.Aqui se daña la inmaculada imagen de la mas mamacita entre las mamacitas de México (obviamente sin contar a la mamacita mayor que es Martha Higareda)Aqui aman a Nigga. Por que los quiere uooo!Pero a, fin de cuentas, no es una mala revista.¿Por que habria de ser mala revista?La Moraleja Del Dia:  Detras de la revista Por Ti se encuentra el gigante automotriz de la India: Tata. El objetivo de esto es implantar la cultura y religion indhu (o como ergas se escriba esa madre). No se deje, vaya a la catedral mas cercana a su casa y confiesese.Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="1d5816c8bd38c4e2c553c0e9653adf38" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/03/le-fin-du-monde.html">			<content><![CDATA[Ok, realmente no tengo mucho que poner, es dia de post (eh?!) y pss mejor voy a premiar a los blogs mas simpaticos. El premio esta vez es la imagen de arriba :DUPDATE: Todos los premios son para el 1er lugar, no se fije en el orden, ignore eso.Una vez mas demuestro que los amo 3 Y los ganadores son:1- Acceso Directo Al Cielo2- El Rincon De Bam3- Las Nuevas Cronicas Marcianas (100% libres bla bla bla)4- No Pasa Nada Aplaudan carajo!!!5- La Ultima Inocencia6- Zyanya Immer HierFelicidades a los ganadores.Si no recibiste el premio quizas es por que:1- Ya te habia dado la vez pasada. (sin albur)2- Te amo en secreto.3- Eras el septimo que merecia ganar pero solo es de a seis por vez.4- Dios te odia.5- Dios no existe.6- Dios no existe y aun asi te odia.7- La vida es injusta.8- Quizas para la proxima.Pero recuerden, a todos los amo por igual.La Moraleja Del Dia: Los conejos gangsters solo existen en Turquia y en Alemania.Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="76e93bf8f4e2869f82a28ca832e15eb9" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/03/ok-pss-ya.html">			<content><![CDATA[Ok pss, ya. Creo que ahora si volvere.Estaba ocupado, pero derrepente recorde...no mames! ya pronto va a ser el esperadisimo y glorioso primer año de este blog!No es hoy, pero ya mero, quizas no haga post ese dia, todo depende del destino. Uno nunca sabe cuando va a postear.Pero como sea, debo de dejar de hablar de mi pues este post no es totalmente mio, en realidad esta patrocinado. Ok, adios, ni siquiera dejan desped....----------------------------------------------------POST PATROCINADO POR ADOBE-----------------------------------------------------Compre Adobe Photoshop CS o le pegamos. Sabemos que a usted no le gusta que le peguen, lo hemos (jiji, emos) estado vigilando, tambien sabemos que no le gusta recibir balazos en su pie derecho.Aqui esta la foto de un Adobe Photoshop CS, cuando vea algo asi comprelo.Se pueden hacer muchas cosas bonitas, como editar, pixelizar, modificar imagenes apartir de una original o creando su propia imagen ademas de poder hacer fotomontajes.Y todo esto sin tener que perder la esencia misma de la imagen.Compren y los amaremos (aunque sea poquito).Moraleja Del Dia: Ni se le ocurra el pensar que el dinero ganado por Adobe es usado para el armamento usado en Africa para desalojar aldeas, eso no es cierto, como se le puede ocurrir semejante cosa?Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="dfba24b1a3103660fb4a1d3fa3126020" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/03/opera.html">			<content><![CDATA[Aun no tengo tiempo de nada, pero los amo, asi que vine a ver que onda, me es imposible bloggear (snif!) pero al menos paso por aqui a saludarlos.Han notado que si escribes "iTunes" en Microsoft Word la autocorrecion escribe "atunes"?. Jijiji------------------------------------------------Despues edito esto.]]></content>
		</document>
		<document id="24db6fef8f793927247325ebb8606d23" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/03/save-now.html">			<content><![CDATA[Se acerca el primer aniversario del blog! Que emocion no?!Siempre les he querido decir algo a todos mis amados (sin intencion sexual (al menos para los hombres)) lectores algo, pero nunca me he atrevido, por eso les he traido a alguien muy especial. Por que recuerden: los quiero =)Para no desperdiciar les rento a James Blunt, amarradito y afeitado.Los precios son:Hombres (Gays supongo :S): $400 por hora.Mujeres: $300 por hora.A Pinche Vieja y Niña Incubus les sale de a grapa.La Moraleja Del Dia: James Blunt no sufri daño alguno por parte de mi, cualquier queja o denuncia favor de dirigirla hacia el ruso de dos metros que se ofrecio a cuidarlo y hospedarlo con alegres ojos. Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
		<document id="9fb361e8c2304c06f17a0b4b8a3b72e5" url="http://fosterdice.blogspot.com/2008/03/sombreros.html">			<content><![CDATA[Esta vez pondre una interesante e impresindible (?) critica hacia los navegadores.Por que? Facil, no tengo absolutamente nada que hacer D=Este post esta cerca de convertirse en uno de esos escazos post en los que escribire de manera cercana a lo racional, sean felices, amenme.Ademas ayudara a que este blog tenga mas visitas U_UFirefox: El favorito de casi todos, es bien escuchado el "que pendejo, usas Explorer, bajate el Firefox es mas chingón". Realmente tengo mucho que agradecerle a Firefox, me abrio los ojos a darme cuenta de que todos los problemas que tenia con explorer tenian una solucion  tan sencilla como cambiar de explorador, sin embargo esta muy lejos de ser mi favorito. La nueva version (bueno, creo que hay otra aun mas reciente pero no la he probado) me gusta, lo mas chido que le veo es el uso de pestañas (aunque ya todos los navegadores lo tienen) lo cual es agradable y lo graficamente bien que se ve a comparación de Explorer, es mas rapido y carga los videos flash de volada no se si lo han notado).Descargar Firefox 2.0Explorer:  La nueva version se ve levemente mejor que la version anterior, eso no la hace muy buena pero al menos ya no esta tan degradada y burlable, sin embargo abrirlo de entrada es lentisimo, la cantidad de publicidad es frustrante y suele atorarse cuando tienes muchas pestañas abiertas (+12 en promedio). Es la menos recomendable y sin embargo la mas común. Apenas dejes de usar Explorer y uses cualquier otro te daras de topes cuando descubras que en los cibers (no en todos desde luego) aun es demasiado común usar Explorer.Descargar Internet Explorer 7.0Opera: Mi favorita sin dudar, es la que mas les recomiendo y la que uso, todo esta bien pensado en este explorador, la herramienta de mostrar paginas que tu quieras con un solo click cada que abres una pestaña nueva, el hecho de que cuando lo cierras y lo vuelves a abrir te pone donde te quedaste y con las pestañas que tenias desde su ultimo cierre, se ve tan bien como Firefox y es casi un milagro que te salga una ventana emergente comercial. Es mas rapido (muy ligeramente) que Firefox y bastante recomendable para personas que tienen PC propia, para cibers no lo recomiendo, es demasiado personalizado. Ademas descarga archivos de manera mas ordenada que cualquier navegador.Safari: Es como poner un explorador a tu iTunes, se ve exactamente igual, todas las barras de navegación se ven mas finas y mas elegantes, no es tan rapido como Netscape (pero por muy poco) pero las paginas se ven demasiado bien, da la impresión de que mas que ver una pagina web estas leyendo un libro muy bien impreso. En el tiempo que lo use no salio ni una sola ventana emergente publicitaria.Descargar Safari 3.1Netscape: Es muy rápido en cuento a la muestra de imágenes, por ejemplo, un gif animado de una persona bailando en Opera o Firefox parece un tipo con convulsión severa en Netscape, tarda ligeramente en abrir, quizás 3 o 5 segundos mas que Firefox u Opera pero si eso significa dejar de usar Explorer pues es bastante recomendable. Las paginas las abre muy ligeramente mas rápido que todos los navegadores anteriores. En el par de horas que lo use no salio nada de publicidad.Descargar Netscape 9.0.0.6Y bueno, ahora para no perder la chispa, imagenes graciosas!:La Moraleja Del Dia: Dios te odiara si cuestionas mi capacidad de detectar diferencias de velocidad en los navegadores (por mas minimas que sean).Es todo.Bye.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>