<author id="0a87755fefeafb9f6c4ea6ffffcfb675" url="guitarra-increible.blogspot.com" feed="http://guitarra-increible.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="db5fcf73ef7c5e1fe8b68ef566076899" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/05/klatsche-in-die-hande-tragic-error.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=BC_bdwk3pr0endofvid [starttext] Klatsche in die hande es una canción de estilo New beat, del grupo belga Tragic Error que en los noventas fue popula en México, donde se le clasificaba como Techno Industrial, que se hizo famosa especialmente por el album Techno Industrial Megamix[endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="f2d368dce7da5d9a950d6964e69394be" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/05/pump-up-jam-de-technotronic.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=EA8KUM71GNoendofvid[starttext] "Pump Up the Jam" el tema principal del álbum homónimo de Technotronic en 1989, que significa algo así como bombea hasta desatascarlo, es uno de los sencillos de House más famosos de la época y uno de los más populares.La canción fue escrita por Manuela Kamosi y Thomas De Quincey.[endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="f47e0a9ef70585c97c9b930a010b6730" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/06/allegreto-de-la-septima-sinfonia-de.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=733bnDTrO6Yendofvid [starttext] La séptima sinfonía de Beethoven obra fue estrenada en Viena el 8 de diciembre de 1813 durante un concierto de caridad para los soldados heridos en la Batalla de Hanau.El Allegretto es una de las piezas más hermosas de Beethoven y quizás la más enternecedora y desgarradora del compositor alemán. Imprescindible. [endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="ac99cf6f5c6b435cbcc55b444d520972" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/06/bomber-and-green-ball-de-elmer.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=pG-wva_A0nIendofvid [starttext] Pese a todas las críticas que recibió la película en su estreno, nadie puede negar la belleza de la banda sonora de Elmer Bernstein para Heavy Metal.Bomber And The Green Ball es una de esas piezas épicas que solamente rivalizarían en el mismo período con las magnificas piezas sonoras del maestro Basil Poledeuris.[endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="4632838e468390843da0e74f63141fab" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/06/star-wars-and-other-galactic-funk-meco.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=cWUp2MhVvwQendofvid [starttext] Star Wars and Other Galactic Funk fue un disco lanzado en octubre de 1977 por Domenico Monardo mejor conocido como Meco y que hacía adaptaciones de música de película a disco. Alcanzando el número uno del billboard con el enorme éxito de la película de George Lucas.Se compone de una versión rápida de la banda sonora de la guerra de las galaxias de 15 minutos y otra sin relación que son únicamente un feucho arreglo de batería.Muchos piensan que fue infame, sin embargo es una curiosidad obligada para los fans de la primera trilogía. [endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="54655461003107866e2e794fadaef450" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/08/animals-house-of-rising-sun.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=6MmzrVwEuyEendofvid [starttext] Una de las canciones más bellas de la psicodelia de los años 1960, House of the Rising Sun de The Animals, ya presenta ese estilo de transición hacia forma más duras y ácidas de rock, con una mezcla de blues.Aún así House of the Rising Sun o también conocida Rising Sun Blues, es una canción de autor anónimo originaria de Nuevo Orleans de la misma forma que Where Did You Sleep Last Night.Eric Burdon, vocalista de The Animals, interpretaría la mejor versión de esta canción que los llevaría a la fama mundial en 1964, The animal es un grupo muy en el tono de The Rolling Stone, pero con temas más enfocados al amor, a lo largo del tiempo los primeros no fueron tan populares, ni recordados.Peor aún, muchas personas creen que el cover de The Animals es en realidad una canción de los Rolling Sones, debido a la voz de Burdon, bastante parecida a la de Mike Jagger.Lo más importante de esta canción es que no trata de religión o de amor, sino de un tema importante en la mitad de los sesentas y setentas, la pobreza.En la Casa del Sol Naciente, a modo de reprocho un niño habla de su experiencia con una madre que tiene que mantenerlo, mientras soporta al vago de su esposo, dedicado al vicio del juego.La canción habla de la maldición de vivir en esa casa o región, que le ha arruinado la vida y le ha condenado a la pobreza.[endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="67667b84717e81b6fc90a3c9c217bc6c" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/08/where-did-you-sleep-last-night-version.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=a6yCEsDsGx4endofvid[starttext]Where Did You Sleep Last Night? fue mundialmente conocida gracias al cover de Nirvana en el Unplugged de 1994, sin embargo, a mi parecer es muy superior la versión del cantante de Blues, LeadBelly.Aunque por desgracia no es posible subirla a Youtuve, pero sí una de las versiones libres de la misma, que pierde un poco ese tono de canción triste y calmada. LeadBelly grabó muchas versiones de Where Did You Sleep Last Night? o ¿Donde has pasado la última noche? entre 1944 y 1948 que llamó como Black Girl o Black Gal.En la canción una persona le recrimina a su esposa donde ha pasado toda la noche, y esta le dice que entre los pinos, donde nunca nadie podrá encontrará su cuerpo, la cabeza de su marido es hallada, pero el resto del cuerpo desapareció.Según se interpreta, la canción habla de un hombre que se ha caído del tren y su cuerpo queda oculto, mientras su cabeza es arrastrada por el tren, la cabeza le recrimina al cuerpo donde ha dormido esa noche y el cuerpo le dice que entre los pinos en un lugar donde nunca cae el sol.Puede referir a un accidente o un asesinato por celos y posteriormente un suicidio, es una canción muy críptica.[endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="c0843b7699be94df6990e55c47b50631" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/09/dios-en-viaje-de-negocios-gods-away-on.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=W9mhsW5aWJMendofvid [starttext] Dios en viaje de negocios es una impresionate canción de Tom Waits, que deja la garganta en literalmente una canción que bien encajaría en una cinta de cine negro o noir.La canción que perfectamente puede usarse para describir la crisis capitalista y especialmente el hundimiento del la compañia Enron se usó en el documental The Smartest Guys In The Room, sobre el destino de esta infame compañía.[endtext]]]></content>
		</document>
		<document id="8d2c43a80db6d59f52d3b76e942413a7" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/09/la-interpretacion-de-alicia-alice.html">			<content><![CDATA[[starttext] Este magnífico tema de  Danny Elftman, es para la versión al cine de Alicia en el país de las maravillas (2010) de Tim Burton. Misma que demuestra que Elftman sigue siendo hoy por hoy un gran compositor, aún cuando su propia obra tenga influencias más comerciales de Hans Zimmer.[endtext]http://www.youtube.com/watch?v=fa87MVLJoaEendofvid]]></content>
		</document>
		<document id="cefb3ac7b0671fad08c0e8c130883d95" url="http://guitarra-increible.blogspot.com/2011/09/tema-principal-de-la-pequena-picara-de.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=FGPjjKc6qJsendofvid[starttext]Pese a que fue un arreglo para una película de comedia melosa ochentera; Curly Sue, titulada como La pequeña pícara, es uno de las bandas sonoras más preciosas que recuerde, en especial el tema principal o Main y Separation And Reunion.Es un arreglo corto que se desarrolla de diversas manera desde temas orquestales a solos pausados con piano. A Georges Delerue no lo conozco de nada, pero solamente por esta banda sonora tan vívida merece ser recordado. [endtext]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>