<author id="0aa3515be10799e892a9833b5bae4a6c" url="dmcas.blogspot.com" feed="http://dmcas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="10c4ee468d0a374ae09283093b0c1dbf" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/65-gigabytes-de-msica.html">			<content><![CDATA[El día de hoy estaba quemando en Toast Titanium los capítulos del 6 al 12 de la Serie de Heroes, pero casi al terminar el proceso me marco un error el programa, me aparecía una leyenda donde decía que no habia suficiente espacio en mi disco duro, en efecto en mi disco duro solo tengo 2 gigas restantes de espacio, me puse a revisar cuáles son los programas y arcchivos que ocupan más espacio en mi lap, definitivo en Itunes tengo 65 Gigas de música, lo cuál me hace replantearme el copiar parte de la biblioteca a la pc que tengo en la oficina, y poder compartir la música a tráves de este equipo a mi lap, dejando espacio libre para poder tener más potencia.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="d23abf236da9faa93bfdf412139f2b9d" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/discriminacin-por-tener-diabetes.html">			<content><![CDATA[El día de hoy me toco lidiar con una persona encargada de Recursos Humanos de un cliente al cuál le damos servicio, el personal soporte de la empresa donde trabajo fue a realizarse unos exámenes médicos para poder cumplir con los requerimientos del cliente, hace un rato me llaman uno de mis compañeros y me comenta que uno de ellos no tiene acceso a la planta, marco a Recursos Humanos y le pregunto el motivo por el cuál no accesa esta persona, me dice pues no accesa por que su trabajador tiene Diabetes, me quede pensando no puede ser, ¿no entra porque tiene diabetes?, me pregunto ¿ una persona que tiene diabetes no puede trabajar y llevar a cabo una vida normal?, el trabajador no fumo marihuana, no consume drogas pero tiene diabetes, entiendo las políticas de control de recursos humanos pero esta en realidad no la entiendo, ni la acepto, eso se llama discriminación y en México esto va contra la Ley Federal del Trabajo.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="63a436b52154ddccdaa2e024b4fbfa27" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/dt-de-tigres-uanl.html">			<content><![CDATA[Tenia rato con este post en el baúl, en el actual torneo del Liga, son muchas las desilusiones y pocas las alegrías que le han dado a su afición los Tigres de la UANL, a veces me da coraje como un cartel amplio en el nivel técnico de cada jugador termina jugando como un equipo de cuarta, con un sistema tímido, inofensivo, sin una propuesta que proyecte a la afición.El club se equivoco de nueva cuenta en la selección del entrenador con un perfil de grandeza, sin respaldarlo con hechos o resultados, trajeron a Mario "Capello" Carrillo con un sistema "ratonero", sin proponer nada, el equipo no camina al menos como uno quisiera.Pienso que es un hecho que "Capello" no continuará con los Tigres, su ciclo se acabo, se le contrato para salvar el equipo, y lo cumplió, pero es de todos conocido que el vestidor esta desgastado, el plantel no lo quiere y no esta comprometido con su sistema de juego. Suenan rumores que regresa a México Ricardo Antonio Lavolpe, su mira apunta a Tigres , me gusta su sistema de juego, es agresivo, estudioso, y se mata con sus ideas, ahhh pero hay un pequeño detalle es un técnico que no apapacha jugadores, esto significa que una parte del plantel no tiene cabida.Por lo pronto a Mario "Capello" Carrillo solo le queda calificar a liguilla y competir para poder cotizarse en el Fútbol Mexicano.Por otro lado por fin la Página Web de Trigres esta más respetable:http://www.tigres.com.mx/Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="81e74987e0f4a5e12b3103b2884593a" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/feed-del-blog.html">			<content><![CDATA[Puedes entrar directamente al Feed del blog, a la dirección RSS desde el cuál puedes dar seguimiento de forma continua, sin tener la necesidad de acceder al Blog, de forma más rápida.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="327cc89d8e2c2f71ce779f09c1764b19" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/foto-20.html">			<content><![CDATA[Foto 20Originally uploaded by depeche2006. Con pelo corto versión 2007, el porque me pele no lo se, tenia ganas de cortarme muy corto el pelo.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="2f1325cc68462353dcdefda4bf56b621" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/itunes.html">			<content><![CDATA[Empece a utilizar Itunes como forma de irme familiarizando con el sistema de Mac Os X , me gusto su simplicidad para manejar la biblioteca de música de en ese entonces mi PC. Actualmente es un básico para poder trabajar, sin música no me concentro en las actividades del trabajo.iTunes es un programa creado por Apple con el fin de reproducir, organizar y comprar música (es también el nombre común de iTunes Music Store, aunque la palabra "Music" se les ha quedado pequeña, ya que actualmente la tienda vende muchos vídeos musicales, películas, juegos, audiolibros, etc. Por esa razón, desde la versión 7.0 de esta aplicación, se le ha cambiado el nombre a iTunes Store). Es compatible con ordenadores con Mac OS X, Windows 2000 o Windows XP como sistema operativo. Fuente: Wikipedia.Puedes armar entre muchas cosas listas de reproducción inteligentes, estas listas puedes configurarlas para que se actualicen automáticamente basado en algunos criterios de selección.Puedes descargar Itunes 7 desde Aquí.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="2bad53f435fbb6af49332c0dc0f73461" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/keane-resea-de-concierto-monterrey.html">			<content><![CDATA[Cuando te creas expectativas de algo, normalmente no se cumple con lo que tu esperabas, el día de ayer decidí me levante con la idea de no crearme una gran expectativa sobre el concierto de Keane, me encanta su música pero no quería decepcionarme.Keane rebaso por mucho lo que yo esperaba del concierto, Tim Rice-Oxley, compositor y pianista, Tom Chaplin como vocalista y organista, y Richard Hughes en la batería salieron con toda la intención de dar todo en el escenario, su música es de gran calidad, pero su compromiso con el espectáculo es grande, Tom Chaplin el vocalista con una voz especial, motivo a la gente, interactuando constantemente con el público, en dos ocasiones bajo del escenario para perderse entre la gente caminado y cantando ante la mirada atónita de toda la gente, la calidad de audio e iluminación fue la misma que la que han presentado en su gira mundial en contraste con muchos de los grupos extranjeros que vienen a México y no traen todo su equipo.El escenario era sencillo, pero con un juego de luces a tono con su música, con una pantalla dimensionando sus canciones con excelentes cortos de video. Había una pasarela que acercaba al grupo a la fanaticada, entonaron 2 canciones en esta pasarela de forma acústica.Puedo decir que para mi ha sido en lo que va del 2007 el mejor concierto en Monterrey, Keane se entrego desde el inicio con la gente, y la gente como nunca entonaba sus canciones ,poco común considerando que Keane solo tiene 2 discos de estudio: Hopes an Fears (2004) y Under The Iron Sea (2006). Fue grato ver que la gente estaba enganchada con el grupo, y también la cantidad de gente que lleno toda la zona de butacas del Teatro Coca Cola.Estas son algunas de las canciones que toco la banda:# "The Iron Sea"# "Put It Behind You"# "Everybody's Changing"# "Leaving So Soon?"# "We Might as Well Be Strangers"# "Nothing in My Way"# "Bend and Break"# "Try Again"# "Your Eyes Open"# "Hamburg Song"# "Can't Stop Now"# "The Frog Prince"# "Crystal Ball"# "A Bad Dream"# "The Sun Ain't Gonna Shine Anymore"# "Broken Toy"# "Somewhere Only We Know"# "Is It Any Wonder?"# "Atlantic"# "This Is the Last Time"# "BedshapedAl iniciar " Everybody´s Changing" y ver a la gente mover sus brazos, por un momento nos conectamos todos, al voltear a ver a mi amigo Pepe mover sus brazos, para que pase eso esta cañon, entendí que este concierto iba a estar por encima de todas mis expectativas.La gente se entrego, a Keane se les veia emocionados, no se como les halla ido en otros países, pero en su inicio de la gira en México, pienso que no esperaban este recibimiento, se le agradece a Keane su entrega, su compromiso con el espectáculo pero sobre todas las cosas por su Música.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="4297d64bb5eaf608eeaff3ac57f895b" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/keane-teatro-coca-cola.html">			<content><![CDATA[Por fin el dia de Hoy se presenta Keane una mis bandas preferidas en los últimos años, cuentan con solo 3 integrantes pero su música es genial, gracias a mi brother Pepe ya estoy adentro, compro los boletos desde hace 2 meses, por fin la espera ha terminado Keane en Monterrey.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="aa33197f9c33129625e90c25b621281b" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/lastfm.html">			<content><![CDATA[Una de las cosas imprescindibles si te gusta la música es Last.fm es una radio vía Internet y además un sistema de recomendación de música que construye perfiles y estadísticas sobre gustos musicales, basándose en los datos enviados por los usuarios registrados. En la radio se puede seleccionar las canciones según las preferencias personales (de acuerdo a un algoritmo y a las estadísticas) o de otros usuarios.Puedes accesar de format gratuita solo te das de alta como usuario de Last.fm puedes construir un perfil musical usando dos métodos: escuchando su colección musical personal en una aplicación de música con un plugin de Audioscrobbler, o escuchando el servicio de radio a través de Internet de Last.fm, normalmente con el reproductor de Last.fm.Si escuchas música en tu pc ( Itunes lo recomiendo bastante gratuito también para Mac y PC) solo activas el audiscrobbler y lo que vas escuchando lo publica en la internet de tal forma que te va haciendo un historial de lo que has escuchado y te enlaza con gente con los mismos gustos musicales.Puedes checar mi perfil en Lastfm de lo que escucho todo los días.Lastfm.Jamc: Blog]]></content>
		</document>
		<document id="1f7e73b6f7384f5641e37c3fe5a0be1" url="http://dmcas.blogspot.com/2007/04/manifiesto-incompleto-de-bruce-mau.html">			<content><![CDATA[Manifesto incompleto de Bruce Mau1. Permite que los acontecimientos te cambien. Tienes que estar deseando crecer. El crecimiento no es algo que te ocurre. Tú lo produces. Tú lo vives. Los requisitos del crecimiento son: que estés abierto a experimentar nuevos acontecimientos y dispuesto a ser cambiado por ellos.2. Olvídate de lo bueno. Lo bueno es una medida conocida; es aquello en lo que todos estamos de acuerdo. Crecer no es algo necesariamente bueno. El crecimiento es una exploración intermitente que no necesariamente nos llevará a lo que estamos buscando. Mientras te apegues a lo bueno, nunca alcanzarás el verdadero crecimiento. 3. El proceso es más importante que el resultado. Cuando el resultado conduce al proceso, sólo llegaremos a donde ya hemos estado. Si el proceso conduce al resultado, quizás no sabremos a dónde vamos, pero sabremos que queremos estar ahí.4. Ama tus experimentos (como amarías a un hijo feo). La emoción es el motor del crecimiento. Goza la libertad de considerar tu trabajo como maravillosos experimentos, intentos, ensayos y errores. Adopta un enfoque de largo plazo y permítete todos los días la diversión de fracasar.5. Profundiza. Entre mayor profundidad alcances, más probable será que encuentres algo valioso.6. Captura los accidentes. La respuesta incorrecta es la respuesta acertada en busca de una pregunta diferente. Acumula respuestas equivocadas como parte del proceso. Plantéate diferentes preguntas.7. Estudia. Un estudio es un lugar para estudiar. Utiliza la necesidad de producir como una excusa para estudiar. Todos se beneficiarán.8. Divaga. Permítete divagar sin propósito. Explora lo colindante. Evita los juicios. Deja la crítica para después.9. Comienza donde sea. John Cage nos dice que el no saber dónde comenzar es una forma común de parálisis. Su consejo: comienza donde sea.10. Todos somos líderes. El crecimiento ocurre. En el momento en que se dé, déjalo surgir. Aprende a seguir a otros cuando tenga sentido. Permite que cualquiera dirija.11. Cosecha ideas. Limita las aplicaciones. Las ideas necesitan de una dinámica, de un flujo, de un ambiente generoso para sobrevivir.12. No dejes de moverte. El mercado y su dinámica tienen la tendencia a reforzar el éxito. Resístelo. Permite que el fracaso y la capacidad de cambio sean parte de tu práctica.13. Desacelérate. Apártate de la sincronía de los marcos de tiempo establecidos y te sorprenderán las oportunidades que se presentarán. 14. No seas "cool". "Cool" es el temor conservador vestido de negro. Libérate de los límites de esta naturaleza.15. Haz preguntas tontas. El crecimiento se alimenta del deseo y de la inocencia. Valora la respuesta, no la pregunta. Imagínate aprendiendo a lo largo de tu vida al ritmo de un niño.16. Colabora. El ambiente que prevalece entre la gente que trabaja en equipo está lleno de conflictos, fricciones, discordias, gozos y un vasto potencial creativo.17. _____________. Intencionalmente conservado en blanco. Deja espacio para las ideas que aún no has tenido y para las ideas de otros.18. Desvélate. Cosas extrañas ocurren cuando has ido muy lejos, cuando llevas mucho tiempo despierto, has trabajado demasiado y estás aislado del resto del mundo.19. Trabaja la metáfora. Cada objeto tiene la capacidad de representar algo distinto de lo que aparentemente es. Trabaja en lo que representa.20. Asegúrate de correr riesgos. El tiempo es algo genético. El hoy es hijo del ayer y padre del mañana. El trabajo que haces hoy creará tu futuro.21. Repítete. Si te gusta, hazlo otra vez. Si no te gusta, hazlo otra vez.22. Inventa tus propias herramientas. Haz híbridos con tus propias herramientas para construir cosas únicas. Aun las herramientas más sencillas pueden construir avenidas completamente nuevas para la exploración. Recuerda que las herramientas amplifican nuestras capacidades, y que la más pequeña de éstas puede hacer una gran diferencia.23. Súbete a los hombros de los demás. Puedes viajar más lejos montado en los logros de quienes te han precedido. Y desde ahí, la vista es mucho mejor.24. Evita el software. El problema con el software es que todo el mundo lo tiene.25. No limpies tu escritorio. Podrías encontrar por la mañana algo que no pudiste ver esta noche.26. No participes en concursos en busca de reconocimiento. Simplemente no lo hagas. No es bueno para ti.27. Sólo lee las páginas del lado izquierdo. Marshall McLuhan lo hacía. Si disminuimos la cantidad de información, dejamos espacio para lo que puede ser nuestra "ronchita". 28. Crea nuevas palabras. Expande el léxico. Las nuevas condiciones demandan nuevas formas de expresión. La expresión genera nuevas condiciones.29. Piensa con la mente. Olvida la tecnología. La creatividad no es un objeto-dependiente.30. Organización = Libertad. La verdadera innovación en diseño, o en cualquier otro ámbito, ocurre en un contexto. Ese contexto es una suerte de empresa manejada como cooperativa. Frank Gehry, por ejemplo, sólo es capaz de crear Bilbao porque su estudio lo tiene contemplado en el presupuesto. El mito de una separación entre los "creativos" y los "de traje" es lo que Leonard Cohen define como un "encantador artefacto del pasado".31. No pidas dinero prestado. Nuevamente, es un consejo de Frank Gehry. Al mantener el control financiero, mantenemos el control creativo. Esto no es exactamente ciencia espacial, pero es sorprendente lo difícil que resulta mantener esta disciplina y cuántos han fallado en ello.32. Escucha con atención. Todo colaborador que entra en nuestra órbita trae consigo un mundo más extraño y complejo de lo que jamás hubiéramos imaginado. Al escuchar el detalle y la sutileza de sus necesidades, deseos o ambiciones, hacemos coincidir su mundo con el nuestro y ninguna de las partes volverá a ser la misma.33. Haz visitas de campo. La amplitud del mundo es mucho más grande que la de tu televisor o Internet; más profunda, interactiva, rentable y dinámica que cualquier ambiente simulado en computadora en tiempo real.34. Comete errores más rápido. Esta no es mi idea; la pedí prestada. Creo que pertenece a Andy Grove.35. Imita. No seas tímido al respecto. Intenta llegar tan cerca como puedas. Nunca recorrerás todo el camino, y la separación puede resultar realmente sorprendente. Sólo necesitamos observar a Richard Hamilton con su versión del gran vaso de Duchamp para ver lo rica, desacreditada y desaprovechada que es la imitación como técnica.36. Improvisa. Cuando se te olviden las palabras, haz lo que Ella Fitzgerald: inventa algo más ... pero no palabras.37. Rómpelo, estíralo, flexiónalo, estréllalo, quiébralo, dóblalo.38. Explora la otra orilla. Existe una gran libertad cuando evitamos adoptar el paquete tecnológico. No podemos encontrar la otra orilla porque estamos parados sobre ella. Intenta utilizar equipo con tecnología que se ha tornado obsoleta por un ciclo económico, pero que aún posee un rico potencial.39. Los descansos para tomar café, los viajes en taxi, son invernaderos. El verdadero crecimiento con frecuencia ocurre fuera de los espacios en los que intentamos que se dé; en espacios poco ortodoxos -- lo que el Dr. Seuss llama "el lugar de espera". Hans Ulrich Obrist una vez organizó una conferencia sobre ciencia y arte con toda la infraestructura de una conferencia -- recepción, pláticas, comidas, llegadas al aeropuerto -- lo único que no hubo fue conferencia. Aparentemente el experimento fue altamente exitoso y gestó un ambiente de colaboración que aún persiste.40. Evita marcar áreas. Sáltate las trancas. Las fronteras de la disciplina y los ambientes regulatorios son intentos de controlar la tormentosa vida creativa. Comúnmente son esfuerzos entendibles para ordenar los procesos evolutivos complejos. Nuestro trabajo es saltar trancas y atravesar campos.41. Ríete. La gente que visita nuestro estudio con frecuencia comenta sobre cuánto nos reímos. Desde que soy consciente de ello, lo utilizo para medir qué tan cómodamente nos estamos expresando.42. Recuerda. El crecimiento sólo es posible como producto de la historia. Sin memoria, la innovación se convierte en mera novedad. La historia da rumbo al crecimiento. Pero la historia nunca es perfecta. Cada recuerdo es una imagen degradada o recompuesta de un momento o acontecimiento previo. Esto es lo que nos hace conscientes de que se trata del pasado, y no del presente. Ello significa que cada recuerdo es nuevo, que se trata de algo diferente de su fuente y con un gran potencial de crecimiento propio.43. Dale el poder a la gente. El juego sólo puede ocurrir cuando la gente siente que tiene el control sobre su vida. No podemos ser agentes libres si no somos gente libre.Fuente:Bruce Mau DesignJamc: Blog]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>