<author id="0b81e3320386c862888efb44c35ed59a" url="williamosuna.blogspot.com" feed="http://williamosuna.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="26">
		<document id="607732eb12602a25e7b6b2109d081bac" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/6R4BgQU0u9k/261007.html">			<content><![CDATA[Pues el día de ayer hace 26 años que estoy viviendo en este mundo, una fecha muy importante por supuesto.Gracias por todas las felicitaciones y sobre todo por los regalos, que cabe mencionar que no me regalaron nada de lo que pongo en este blog, eso quiere decir dos cosas: o nadie lee el blog o pido cosas muy caras ajajaj...espero que sea la segunda opción.Bueno ahora si a trabajar.Gracias totales!]]></content>
		</document>
		<document id="3e9515a43b68396f2dfd825c00f4fd0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/8eprchfx3GY/audi-r8.html">			<content><![CDATA[El Audi R8 puede definirse como un coupé de dos plazas con motor en posición central longitudinal (justo detrás del copkit) tracción a las cuatro ruedas y seis velocidades. Su carrocería se realiza de aluminio artesanalmente en la factoría de Neckarsulm a un ritmo de quince al día, "increíble". Tiene unas dimensiones de 4,43 m de largo, 1,9 m de ancho y 1.25 de alto.El motor con que aparecerá inicialmente es el V8 que estrenara hace poco más de un año el RS4. Es un V8 4.2 de aluminio con alimentación por inyección directa de gasolina FSI con el corte de inyección en las 8.250 rpm, 420 cv de potencia máxima. Tiene una aceleración de 0-100 km/h en 4,6 seg y una velocidad punta de 301 km/h, (eso dicen), es el Audi más rápido de la historia. Y para acabar este repertorio, diremos que las suspensiones de esta maravilla son independientes con muelles y amortiguador, simplemente genes de Campeón.Se pondrá a la venta en mayo 2007, con un precio estimado de 115.000 €, un millon ochocientos mil devaluados pesos es lo que me costó aproximadamente asi que pónganse a ahorar...Audi R8]]></content>
		</document>
		<document id="40cf341f59387d2063308e5203ec6315" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/aNjTTdR-HSA/de-regreso.html">			<content><![CDATA[Una disculpa para todos ustedes, lo que pasa es que he andado vuelto loco con el lanzamiento de un nuevo proyecto que tenemos entre manos, ya les comentaré al respecto...Ahora si, a actualizarnos con la siguiente ola de posts.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="eae50ec44697eb264d7f97e97034f67c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/BS9V_Vk5LA4/de-regreso.html">			<content><![CDATA[Después de mucho tiempo he retomado este espacio para mostrarles un poco de lo que hago en mi vida, asi que esperen noticias muy pronto.Espero no tardarme tanto como la ves pasada. Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="288fd04a8a89f7d815fa82167f6b53b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/bTkZuGJBNZY/para-que-se-eduquen-chamacos.html">			<content><![CDATA[MasterCard anunció el lanzamiento del programa integral Consumo Inteligente, el cual ofrece información para apoyar el manejo de las finanzas personales de cada consumidor. Esta es una plataforma de información desarrollada por la firma y adaptada a la realidad mexicana, la cual permite a las instituciones financieras proporcionar herramientas educativas a los clientes que no cuenten con el conocimiento y manejo básico de sus finanzas, al igual que del uso de los sistemas de pago electrónicos. Nuestro país será el primero en contar con este programa, después será ejecutado en otros países de América Latina. Los bancos y socios comerciales de MasterCard tendrán acceso a materiales educativos de manera gratuita para compartirlos con sus clientes.Asi que para los que les encanta dar tarjetazo (yo) ya tienen una nueva opción para manejar sus finanzas, para no estar endeudados (yo) y queriendo seguir comprando nuevos gadgets(yo).]]></content>
		</document>
		<document id="3a1edd3c9bf4918f892648fbf2403dc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/CtWYT34xWGE/la-autora-mas-anciana-de-un-blog.html">			<content><![CDATA[María Amelia López a sus 95 años, esta gallega recibió como regalo de su nieto un Blog, A mis 95. Desde entonces, María Amelia ha dado la vuelta al mundo con su página web, donde habla desde cosas actuales como el botellón hasta su pasado y la I Guerra Mundial, todo ello en su ciudad natal Munxía (La Coruña, España)"Hace 5 o 6 años mi nieto me hizo una trastada. Me dijo que fuera para el salón y de pronto, se ilumina una pantalla y un señor que me habla. Yo llevé un susto, no esperaba eso. Era una broma que me estaba gastando mi nieto y cuando veo a aquel señor que me hablaba como si me conociese, yo quede sorprendidísima. Me encanta el Internet. Quién me diera manejar más el internet porque me distrairía muchísimo, ya no solo con el blog. A cada paso le digo a mi nieto: "Buscame tal cosa, buscame ésta otra...". Esto instruye y ademas me entretiene muchísimo."Para que vean que no hay edad ni para blogear!!]]></content>
		</document>
		<document id="43c0309dd317f951e7381969f3d9bb0c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/Ft0MZ830dS4/para-que-no-digan-que-no-les-doy.html">			<content><![CDATA[Con un acabado de color y textura de mercurio, líneas elegantes y bordes redondeados, el smartphone BlackBerry® Curve™ 8300 es el BlackBerry® más pequeño y ligero con teclado QWERTY completo. El smartphone incorpora numerosas y fantásticas funciones*: cámara, reproductor multimedia, memoria ampliable, marcación por voz, BlackBerry® Maps y navegación por trackball. Y, por supuesto, incluye las características esenciales que se pueden esperar de un smartphone BlackBerry: correo electrónico, mensajes de texto, mensajería instantánea, explorador Web y funciones telefónicas avanzadas. El smartphone BlackBerry Curve está pensado para facilitarle la vida; y todo en un dispositivo adaptable, personal y fácil de usar. Siempre conectado: eso es lo que importa.Con eso de que ahi viene el cumpleaños de su servidor...pues ya salio otro competidor para el Samsung RbK... a ver quien gana.]]></content>
		</document>
		<document id="7183f0b93adfe6807c924c5f2837144" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/h71IVcv5-wY/nuevo-motorola-razr.html">			<content><![CDATA[Una muestra de la publicidad sobre el nuevo Motorola Razr 2, un celular que pinta para ser otro gran éxito de la compañía.]]></content>
		</document>
		<document id="d0edc7086aeb8f6e70af86a6e4e52448" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/HxP2vkgQvXs/homero-en-la-piscina.html">			<content><![CDATA[¿Qué les parece estar agusto en su piscina compartiendo chelas con Homero Simpson? pues aqui les presento este radio con control ajustable en la lata de cerveza, ideal para los fanáticos de la serie. Imaginen a Homero cantando con Rigo Tovar o Moderatto....Su precio: 19.99 euros.Chéquen la página para que vean otros artículos relacionados.]]></content>
		</document>
		<document id="2276d4aaf78c22dea3a21bfa0dcc0259" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/ihvV94F3z24/compre-2llvese-1.html">			<content><![CDATA[Por fin, despues de tantas pruebas ahora si saldrá al mercado el Proyecto OLPC (Una laptop por niño, por sus siglas en inglés) y con la siguiente oferta: Compre 2 y llévese 1. Si, leeyó usted bien: usted va a pagar dos y solamente recibirá una. esto es para una noble causa, el dinero de la laptop restante sera donado para los niños de países en desarrollo. la idea original es que cada laptop cueste 100 dólares.Esperemos pronto el lanzamiento, a ver que tal funciona el equipo, a ver si con esta iniciativa se amplia el uso de la tecnología en países pobres]]></content>
		</document>
		<document id="281f79a021413867a51798173619060d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/ikj9miv1bng/dime-te-quiero-pero-slo-por-el-chat.html">			<content><![CDATA[Se querían, pero sólo a través de Internet. Al descubrir que ellos mismos eran la misma pareja en la vida virtual y real se separaron. Así lo recoge hoy el semanario serbio Zabavnik, quien asegura que este matrimonio en crisis buscó pareja a través de Internet, el problema es que se encontraron uno al otro y se volvieron a enamorar.Crearon una dependencia que se basaba en chatear los problemas de su matrimonio. Él le contaba a su propia mujer lo que no le gustaba de su matrimonio y ella también se desahogaba con su marido, ninguno sospechaba que esa pareja cibernauta era la misma que en la vida real.Internet logró el milagro de los desaires que vivían en la vida real a las palabras cariñosas en el chat. Él empezó a llamarla "Azúcar" y ella "Príncipe de la satisfacción" a su pareja virtual. Cuando la relación se volvió lo suficientemente seria, decidieron encontrarse, pero la reunión disipó la ilusión, ya que resultaron ser la mujer y el marido que a diario tenían graves disputas y en la práctica de ninguna manera se denominaban con nombres cariñosos. Inmediatamente decidieron divorciarse alegando el engaño matrimonial como motivo.El semanario serbio asegura que se trata de una pareja de la ciudad central bosnia de Zenica e indica que se debería plantear ante los psicólogos por qué una pareja se lleva excelentemente por Internet y mal sin la computadora.esta cabrón no??]]></content>
		</document>
		<document id="3e6c952c7621c60fdbfc98d28dae4595" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/itvV0dxjd4A/la-vida-no-avisa.html">			<content><![CDATA[Este comercial ya tiene algun tiempo en la tv, pero me parece muy original sobre todo la forma que aborda un tema que por naturaleza queremos evitar, el de la muerte y dejar todo listo en caso que nos llegue la hora.Excelente comercial de HSBC Seguros.]]></content>
		</document>
		<document id="83698d7c152b594926fa58670a7bf3c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/jtuOUjpGfcE/texto-de-walter-saavedra-de-su-libro.html">			<content><![CDATA[Checando varias columnas encontre este texto de Walter Saavedra, de su libro “Hambre de gol, cuentos y relatos futboleros” especial para los futboleros como yo, a ver que les parece:¿Cómo vas a saber lo que es el amor?Si nunca te hiciste aficionado de un club¿Cómo vas a saber lo que es el dolor?Si jamás un defensa te rompió la tibia y el peroné, ni estuviste en una barrera y la pelota te pegó justo ahí...¿Cómo vas a saber lo que es el placer?Si nunca diste una vuelta olímpica de visitante¿Cómo vas a saber lo que es la humillación?Si jamás te hicieron un túnel¿Cómo vas a saber lo que es la amistad?Si nunca devolviste una pared¿Cómo vas a saber lo que es el pánico?Si nunca te agarraron mal parado en un contragolpe¿Cómo vas a saber lo que es morir un poco?Si jamás fuiste a buscar la pelota dentro del arco¿Cómo vas a saber lo que es la soledad?Si jamás te paraste bajo los tres palos, a doce pasos de uno que te quería fusilar¿Cómo vas a saber lo que es el arte?Si nunca intentaste una rabona¿Cómo vas a saber lo que es la música?Si jamás cantaste desde la barra¿Cómo vas a saber lo que es el insomnio?Si jamás te fuiste al descenso¿Cómo vas a saber lo que es el odio?Si nunca metiste un autogol¿Cómo vas a saber lo que es la vida, si jamás jugaste al futbol?]]></content>
		</document>
		<document id="e9a42c9b9b77ad72ba5cfc116ec3655d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/lTxG41vjzbA/llamadas-y-mensajes-gratis-desde-tu.html">			<content><![CDATA[Los servicios de telefonía gratuitos, un sueño utópico en esta sociedad, son ya una realidad. Blyk es un nuevo operador móvil virtual que ha iniciado hoy sus servicios en el Reino Unido con dos características singulares: se dirige exclusivamente a jóvenes de entre 16 y 24 años y las llamadas son gratuitas, al igual que los mensajes, a cambio de que el usuario acepte recibir en su terminal la publicidad, que financia el servicio, con temas de interes que el propio usuario seleccione. La firma asegura tener planes de expansión al resto de Europa durante el año 2008.Tu recibes un SIM con un "crédito" de 217 mensajes y 43 minutos gratis para utilizarlos con quien tu quieras y cada mes se renueva el crédito. Este es el principio con el que Google se plantea entrar al negocio celular, ha habido rumores constantes acerca de esto. Imaginen un celular con el que puedas hablar gratis, habrá que ver si sera un celular exclusivo, hablando del equipo, o el sim sera diferente, etc. pero las posibilidades son muchisimas. No tardaremos mucho en saber el desenlace de esta historia.]]></content>
		</document>
		<document id="e90f4960f90b4a82f63cfd03c652d12d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/OEVWA3dS2TQ/will.i.am.">			<content><![CDATA[http://www.tudiseno.com/cotizarWeb.htmRegistro de Dominio (URL) Nosotros te podemos ayudar a registrar tu dominio, por ejemplo: negocio.com y conseguir una opción de hospedaje de tu página que se ajuste a tus necesidades y a tu presupuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="e58ffc6d5bca0b4803c974a723ff37fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/q19vuMunEl4/estn-acabando-con-el-monopolio-de-word.html">			<content><![CDATA[Adobe es la última empresa en sumarse a las compañías que ofrecen aplicaciones online. El fabricante de Photoshop ha adquirido Buzzword, un procesador de textos que permite crear documentos y compartirlos a través de la web. Adobe sigue así una estela en la que se encuentra Google, que recientemente añadía a su oferta de procesador de textos y de hoja de cáculo, un programa para presentaciones, todos ellos basados en web.Antes de Google, este camino ya lo había tomado hace años Sun Micrsosytems con la compra StarOffice en 1999, pero hoy más que nunca, parece que el mercado de la ofimática está muy cerca de cambiar para siempre. Después de décadas de absoluto dominio de los programas Word, Excell o Powerpoint, Microsoft empieza a enfrentarse a competidores que han encontrado en Internet la vía para acercarse a un usuario que hasta hace muy poco estaba atado a su PC y a los programas de la empresa de Bill Gates.Otro ejemplo de la tendencia de la web social, el diseñar herramientas gratuitas en línea para todos los usuarios...ese es el presenta y sobre todo el futuro chamacos, esten pendientes.]]></content>
		</document>
		<document id="3f2179f101e6e69449177e279b52331a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/QwdUXjS3ewA/llega-la-camiseta-ms-wi-fi.html">			<content><![CDATA[Es muy similar a una de esas camisetas con tiras fluorescentes que ya pueden verse en los ambientes nocturnos de las ciudades. Sólo que ésta tiene motivaciones más allá de la moda. Se trata del nuevo invento de ThinkGeek.com, una prenda que ahorra al internauta la incomodidad de llevar encima un detector Wi-Fi de bolsillo y que le permite saber en qué lugares puede conectarse con su ordenador portátil.La camiseta incorpora un detector Wi-Fi 802.11b y 11g y unas barras luminosas en la parte frontal de la prenda que se encienden y apagan, de forma parecida al indicador de cobertura de un teléfono móvil, dependiendo de la intensidad de la señal recibida.El detector funciona a pilas -tres baterías AAA no incluidas-, pero está previsto su desmontado para facilitar el lavado de la camiseta -negra 100% algodón-. Estará disponible a finales de octubre por un precio de 29,99 dólares -21,2 euros-, a través de la web de ThinkGeek, en tallas que van desde la S a las XXL, para que todos seamos más Wi-Fi.]]></content>
		</document>
		<document id="97851ecf9368e807bc064f8240cb92e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/SXYxucFW6pw/will.i.am.">			<content><![CDATA[Lienzo Diseño+VisualCasa de Diseño y Publicidad en Mazatlan Sinaloa Mexico]]></content>
		</document>
		<document id="6888407f992cd5cd93dac7422ea368c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/TuiDn9xmkw0/will.i.am.">			<content><![CDATA[.:: Costos de un Web ::. Imágenes Múltiples, diseño y desarrollo de sitios WebPSP Group Inc.]]></content>
		</document>
		<document id="6f1aefb0bf074e9621ac280d43094820" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/uA4gawnPME4/y-la-cheyenne-ap.html">			<content><![CDATA[Usted debe haber visto el anuncio donde un padre, orgulloso, le dice a su hijo desde una altura que domina extensos campos.—Un día todo esto será suyo, m'hijo.—¿Y la Cheyenne apá? —le pregunta mirando una camioneta.—Algún día todo esto será suyo, m'hijo -le insiste; de la Cheyenne, ni hablar.Cuando le preguntan a los amigos del ex presidente Fox:—¿Usted metería las manos al fuego por Fox?—Yo metería las manos al fuego por Fox -responden.—¿Y por Marta?—Yo metería las manos al fuego por Fox.Sin palabras...Visto aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="65c6566ec5f2462ee945021379c7dcc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/weAGWh0kSWQ/will.i.am.">			<content><![CDATA[Ojo Binario Agencia de Publicidad Creativa - Producción TV - Diseño Web 2.0 - Alquiler Plató - Equipos - Streaming - TV Interactiva - Multimedia - AD Games]]></content>
		</document>
		<document id="db3f61438ab16ad47b6e68bae3b6b2d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/WKvS-hFIOg4/promiscuidad-creativa.html">			<content><![CDATA[Trojan convoca a jóvenes universitarios a participar en el segundo concurso de cartel Ejerce tu sexualidad con Responsabilidad el cual pretende concientizar a los jóvenes acerca de los riesgos de salud que implica no usar adecuadamente el condón. Los alumnos deben desarrollar una propuesta, de manera individual o en pareja, donde se transmita dicho mensaje. La técnica a utilizar es libre. La medida del cartel es de 60 x 90 centímetros en formato vertical a color o a cuatro tintas como máximo. Los trabajos se recibirán hasta el 05 de noviembre del presente año.Los interesados pueden consultar las bases en la página trojan.com.mx.Visto en Merca2.0]]></content>
		</document>
		<document id="67bea688437e17538c4b401354ae8c85" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/wo6Da9_PeKc/esas-campaas.html">			<content><![CDATA[Con lo que esta de moda lo de las campañas electorales, aqui les dejo un cartón sobre eso, aplica a nivel federal, municipal y estatal.]]></content>
		</document>
		<document id="c6ab0a925ecbf9c87adc35545a7fd2cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/wTYWdJGhYuU/mazatlan-at-glance.html">			<content><![CDATA[Por fin ya les puedo compartir un proyecto en el que estoy involucrado desde hace meses, les anuncio el lanzamiento de Mazatlan At a Glance, una guía turística bilingüe para todas las personas que vengan a conocer el maravilloso puerto de Mazatlán, Sinaloa.Aparte de la guía impresa, tenemos un blog donde se pueden consultar datos del puerto.Es un proyecto que le tengo mucha fé y sé que nos irá de maravilla.Aquí les paso el link del blog.Mazatlan At a Glance]]></content>
		</document>
		<document id="1e2d10290facbdd2c5573d9d179f8d0d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/xSgG6zYRbxU/me-vers-volver.html">			<content><![CDATA[La mejor banda de rock en español (a mi gusto) Soda Stereo se presentará este 12 de noviembre en el estadio 3 de marzo de la ciudad de Guadalajara, Jalisco México. es su reencuentro despues de mucho tiempo sin estar tocando como banda. El vocalista, Gustavo Cerati, ha hecho una exitosa carrera como solista, pero ha decidico juntarse de nuevo con Charly Alberti y Zeta Bosio para recordar sus grandes momentos en el mundo del rock.Todavia hay localidades para el concierto, yo ya tengo las mías asi que apúrenle porque se acaban. Es un concierto que no se pueden perder.Gira Me verás volver]]></content>
		</document>
		<document id="5d39eb1ea2b6e7bbfc3f278762470eaf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/trIR/~3/zk3XsKdDj1Q/qu-lado-del-cerebro-usas-mas.html">			<content><![CDATA[En un artículo se dice que si ves a la danzante dar vueltas como las manecillas del reloj, es que utilizas más el lado derecho del cerebro y viceversa.Hagan clic sobre la imagen para ver el movimientoAquí esta el significado del uso de cada lado del cerebro:LEFT BRAIN FUNCTIONSuses logicdetail orientedfacts rulewords and languagepresent and pastmath and sciencecan comprehendknowingacknowledgesorder/pattern perceptionknows object namereality basedforms strategiespracticalsafeRIGHT BRAIN FUNCTIONSuses feeling“big picture”orientedimagination rulessymbols and imagespresent and futurephilosophy & religioncan “get it” (i.e. meaning)believesappreciatesspatial perceptionknows object functionfantasy basedpresents possibilitiesimpetuousrisk takingVisto en Vecindad Gráfica]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>