<author id="0cbe5bfba284eb722617b1909a88f83b" url="matematicaabelortega.blogspot.mx" feed="http://matematicaabelortega.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="18">
		<document id="3f17946ebaa631ce795ac502f3227bbb" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/08/altura-y-ortocentro-de-un-triangulo.html">			<content><![CDATA[ALTURA DE UN TRIÁNGULOEs el segmento que se traza desde un vértice de manera perpendicular a su respectivo lado opuesto o a la prolongación de éste.ORTOCENTROEs el punto en donde concurren las tres alturas.]]></content>
		</document>
		<document id="5c4b723e4679f470173265b8dd32e07b" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/08/el-radio-y-la-cuerda.html">			<content><![CDATA["En una circunferencia, el radio trazado perpendicularmente a una cuerda, divide a dicha cuerda y a su correspondiente arco en dos partes congruentes"]]></content>
		</document>
		<document id="44d02716e051e739a26608048280f6d4" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/08/la-mediana-y-el-baricentro.html">			<content><![CDATA[LA MEDIANAEs el segmento que une un vértice con el punto medio del lado opuesto.EL BARICENTROEs el punto de concurrencia de las tres medianas. También conocido como el centro de gravedad de la región triangular: Gravicentro.PROPIEDADEl baricentro divide a la mediana en dos segmentos, la longitud del segmento adyacente al vértice es el doble de la longitud del otro segmento.]]></content>
		</document>
		<document id="e1739986744ae5934fe834509e1cfe1f" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/08/muros-matematicos.html">			<content><![CDATA[En este espacio podrán compartir libremente la explicación de ejercicios y/o problemas que ustedes seleccionen de algún libro o crean en el formato que deseen elegir:ARTE - GRAFFITIS: Podrán hacer uso de un graficador o hacerlo a mano alzada y luego escanearlo para compartirlo en  su respectivo muro. Por cada tema desarrollado en clase podrán compartir el desarrollo de 2 ejercicios y/o problemas.AUDIVISUAL: Podrán filmarse explicando el desarrollo de un ejercicio y/o problema o usar un programa como CamStudio o Camtasia Studio para grabar sus diapositivas y darle audio. Los videos deberán compartirlo en su respectivo muro. Por cada tema desarrollado en clase podrán compartir el desarrollo de un ejercicio y/o problema.OBJETIVOS:- Demostrar las capacidades comunicativas matemáticas a través de la expresión de habilidades artísticas y audiovisuales.- Compartir, aprender y juzgar críticamente conceptos y procedimientos matemáticos en el desarrollo de ejercicios y/o problemas.MUROS DE ARTE - GRAFFITISTERCER BIMESTRE 2013 (clic) CUARTO BIMESTRE 2013 (clic)MUROS DE AUDIOVISUALESTERCER BIMESTRE 2013 (clic)CUARTO BIMESTRE 2013 (clic)]]></content>
		</document>
		<document id="7d71d9ca3e1ba77089d4d41c6b675815" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/08/radio-y-tangente.html">			<content><![CDATA[PROPIEDAD:"Todo radio trazado hacia el punto de tangencia es perpendicular a la recta tangente"]]></content>
		</document>
		<document id="950df44d8be9538258fb3ee9fce16beb" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/08/tangentes-comunes-exteriores-e.html">			<content><![CDATA["En dos circunferencias exteriores se cumplen que las tangentes exteriores o interiores son congruentes"]]></content>
		</document>
		<document id="850e51a927097259945678c387a42526" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/08/tangentes-desde-un-punto-exterior-la.html">			<content><![CDATA["Por un punto exterior a una circunferencia sólo se pueden trazar dos tangentes, estas tangentes son congruentes"]]></content>
		</document>
		<document id="2b5e36d803b9ea7425184b8a2264bc5" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/09/cilindro-de-revolucion.html">			<content><![CDATA[Se genera al girar una región rectangular, una vuelta, alrededor de un eje que contiene a uno de sus lados.]]></content>
		</document>
		<document id="a36f935f888f88df2df9b344ac58dd52" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/09/el-cono-de-revolucion.html">			<content><![CDATA[Es el sólido de revolución generado por un triángulo rectángulo que gira alrededor de uno de sus catetos.]]></content>
		</document>
		<document id="323c6fe32bdfc7000551de6fea1b3e09" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/09/las-alumnas-de-quinto-ano-alexandra.html">			<content><![CDATA[Las alumnas de quinto año, Alexandra, Valeria y Carlita en una amena platica nos comparten sus conocimientos a cerca del TEOREMA DE PITÁGORAS.]]></content>
		</document>
		<document id="b3278e677b3e49494010122ad03d9b9" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/09/problemitas-que-podrian-venir-en-el.html">			<content><![CDATA[Esto es un documento de Microsoft Office incrustado con tecnología de Office Web Apps.]]></content>
		</document>
		<document id="6c6b95e6bddb85ddc4280b7c7d38a58f" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/10/recogiendo-opiniones-sobre-la.html">			<content><![CDATA[Nuestras futuras comunicadoras sociales Valeria, Carlita y Alexandra, ahora dejaron la sala de  entrevista del canal para salir a buscar la opinión de sus compañeros y profesores sobre la influencia de la matemática en nuestras vidas. Aquí les comparto el reportaje.]]></content>
		</document>
		<document id="5b248621df4ac7a73eee93d5c99ef481" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/11/angulos-complementarios-y-suplementarios.html">			<content><![CDATA[Dos ángulos son complementarios cuando la suma de sus medidas es igual a 90°.Dos ángulos son suplementarios cuando la suma de sus medidas es igual a 180°.Aquí les comparto el vídeo didáctico del tema:]]></content>
		</document>
		<document id="6ac5699d6aa88c0acb3bcfe9435c6356" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/11/definicion-y-clasificacion-de-los.html">			<content><![CDATA[El ángulo es la abertura formada por dos rayos divergentes que tienen un extremo común que se denomina vértice.]]></content>
		</document>
		<document id="c48488f71f6664cb48b34528fb75109f" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/11/la-esfera.html">			<content><![CDATA[Hacemos girar 360° un semicírculo alrededor de su diámetro y obtenemos un sólido llamado ESFERA.Aquí les comparto el vídeo que explica el desarrollo de una esfera y el cálculo de sus magnitudes a través de un ejemplo sencillo y práctico.]]></content>
		</document>
		<document id="9c48d41b15f7103b167c750ef07f8eb1" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/11/la-tecnologia-como-apoyo-para-lograr.html">			<content><![CDATA[Los alumnos de quinto año, organizados en equipos mixtos de trabajo y con la dirección y compañía de un equipo élite de compañeros llamados "Los Amautas de la Matemática", buscan desarrollar sus capacidades de análisis, interpretación y construcción de gráficos en el tema Análisis y Gráfica de las Funciones Trigonométricas. Para ello desarrollan actividades de clase, organizadas y gestionadas por el profesor, en donde usan la pizarra digital, laptop y el software libre Geogebra como herramientas de apoyo para lograr lograr los aprendizajes esperados.Aquí les comparto algunas evidencias del trabajo que realizan mis alumnos:]]></content>
		</document>
		<document id="36d4da3462c1d427c8604ff622571e28" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/11/problemas-sobre-funciones.html">			<content><![CDATA[Para mis alumnos de Quinto Año 2013, aquí les presento algunos problemas sobre gráfica de funciones trigonométricas que podrían venir en el examen. ¡A practicar campeones!1. Halla la regla de correspondencia de la siguiente gráfica:2. Las ondas cerebrales empezaron a identificarse a raíz de los estudios del sueño. Partiendo de estas investigaciones se dividen las posibles ondas cerebrales en cuatro grupos diferentes: beta, alfa, zeta, delta. La siguiente figura muestra un encefalograma de las ondas producidas durante el sueño (tipo alfa) en el cerebro humano. si la gráfica de la función W(t) = asen(bt + c) + d, con "t" tiempo medido en segundos, representa estas ondas ¿Cuál es el valor de a, b, c y d?3. La acción de bombeo del corazón consiste en la fase sistólica en la que la sangre pasa del ventrículo izquierdo hacia la aorta, y la fase diastólica durante la cual se relaja el músculo cardiaco. En ocasiones, la función cuya gráfica se muestra a continuación sirve para hacer un modelo de ciclo completo de este proceso. Para un individuo en particular, la fase sistólica dura 1/4 de segundo y tiene un volumen máximo de 8 litros por minuto. Encuentra "a" y "b" e interprete el contexto del problema. 4. VIBRACIONES SONORAS: Se golpea un diapasón, lo cual produce un tono puro cuando sus puntas vibran. Las vibraciones se modelan con la función:                                v(t) = 0,7sen(880pt)Donde v(t) es el desplazamiento de las puntas en milimetros en el tiempo "t" medidos en segundos.Determine el periodo de la vibración.Calcula la frecuencia de la vibración, es decir la cantidad de veces que vibra por segundo el diapasón.Grafica  la función v.]]></content>
		</document>
		<document id="3f4b5fa78b7e22779e3f966a48e7b492" url="http://matematicaabelortega.blogspot.com/2013/12/problemas-sobre-solidos-geometricos.html">			<content><![CDATA[1. Un cono de revolución se construye de papel, cortando un sector circular de radio 3 cm y 120° de ángulo central, además cortando un círculo. Encuentra el área total del cono.a) p       b) 2p       c) 4p      d) 3p      e) 8p 2. Una de las caras laterales de un prisma triangular tiene por área igual a 24, la distancia de esta cara a la arista lateral opuesta es 6. Halla el volumen del prismaa) 60     b) 74     c) 72     d) 64      e) 803. Un cubo de madera de arista "x", es pintado totalmente, luego se corta en cubos cuyas aristas miden 9m cada uno. Si entonces hay exactamente 96 cubos que tienen dos de sus caras pintadas, calcula "x".a) 36 m     b) 72 m      c) 120 m      d) 54 m          e) 90 m4) El desarrollo de la superficie lateral de un prisma regular triangular es un rectángulo cuya altura mide 6 m y su diagonal mide 12 m. Calcula el volumen del prisma.5) Se tiene un foco a 12 m de altura. ¿A qué distancia del suelo se tiene que colocar una plancha rectangular de 8 cm por 4 cm para que proyecte una sombra de 288 cm2 ?   a) 8 m      b) 4m      c) 2 m     d) 6m       e) 5 m6) La base de un prisma triangular recto es un triángulo rectángulo cuyos catetos miden 5 m y 12 m. Su altura es igual que la hipotenusa. Calcula el área lateral.7) Halla el volumen de un cuerpo formado por un cubo de 20 cm de arista y dos pirámides de 15 y 30 cm de altura, cuyas bases son dos caras opuestas del cubo.8) Un cilindro recto es generado por la rotación de un rectángulo de 10 m2 de área. Calcula el área lateral del cilindro.a) 20 m2    b) 10 m2    c) 10p m2     d) 20p m2    e) 15p m2  9) En el paralelepípedo rectangular de la figura, encuentra AB10) Calcula el volumen del sólido que se genera cuando un triángulo equilátero de lado 6 m, gira en torno a uno de sus lados.11) Las dimensiones de una piscina desmontable  son 2,5 m x 3m x 0,8 m. ¿Cuántos litros de agua contiene si esta llega hasta 10 cm del borde? (1000 litros = 1m3)12) ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>