<author id="0d946fac380c2b2d5f6f547dd8a0e0f1" url="anonopsibero.blogspot.mx" feed="http://anonopsibero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="25b5a381a5a25cd6fe81b19fce0afe2f" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/05/comunicado-de-anonymous-la-censura-de.html">			<content><![CDATA[En días pasados, se suscitó una enorme polémica por un video en el que la empresa Televisa se mofaba de los ciudadanos guatemaltecos de una forma despectiva y por demás racista.Los videos de dicho episodio fueron subidos por varios usuarios de la red y fueron prontamente eliminados.Nosotros, como fuertes críticos de cualquier clase de censura en Internet, así como hemos subido una y otra vez material que pretende censurarse, nos dimos a la tarea de subir el dichoso video para su difusión, lo cual no constituye violación de derechos de autor al ser objeto de la doctrina del Fair Use o uso legítimo, debido a su importancia documental, histórica y sin fines de lucro. Esto ocurrió el sábado pasado.El día de hoy, recibimos la siguiente reclamación por parte de YouTube:Motivo por el cual, emitimos la siguiente impugnación:Televisa intenta censurar información que no les conviene, por lo que rogamos a todo aquel que lea esto efectuar la máxima difusión posible de, tanto el video como estos hechos que denunciamos, ya que es una afrenta a la libertad de expresión, usando las mismas técnicas de los regímenes dictatoriales.Pedimos a los usuarios que suban el video cuantas veces sea posible a YouTube y otros sitios, ya que no podemos permitir esta censura. Si hoy la permitimos, mañana querrán censurar más y más cosas. También hacemos un llamado a los medios para que esto se sepa en todos los lugares posibles, ya que Televisa cuenta con el silencio cómplice. Igualmente deploramos la actitud de YouTube al no defender los derechos de los usuarios.NO A LA CENSURA.En VIMEO también se intentó censurar:Como regalo especial a Televisa, en vista de que el denunciante es un tal alangonzalez@esmas.net les dejamos nombres de usuario y passwords del servidor de Esmas, perteneciente a Televisa, la empresa más nefasta de Latinoamérica, cortesía de @AnonymousMexi.Por su atención, gracias.El staff de Anonymous Iberoamérica.VIDEO PARA DESCARGAR:http://www.multiupload.nl/PS996UE739Televisa insulta a guatemaltecos (Video Censurado) from GuatemulaTV on Vimeo.En el 2011 el embajador de México pidió una disculpa a la BBC por unos chistes que hicieron en el programa Top Gear acerca de los mexicanos. También se enojaron porque Tiziano Ferro, dijo que las mujeres mexicanas eran bigotudas y lo boicotearon. Recientemente se enojaron con David Guetta por un video. Sin embargo TELEVISA puede utilizar al cantautor guatemalteco para sus chistes, hacer comentarios despectivos y no pasa nada. No son los mexicanos, es TELEVISA, Gustavo Loza y Adicta films ¡NO SEAN MULAS MUCHÁ!Televisa Promueve RACISMO CONTRA GUATEMALA por f100000251644308 USERS Y PASSWORDS: ]]></content>
		</document>
		<document id="47de3d5001fbecfa7eae3620883780a6" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/06/anonymous-presenta-opnotpp.html">			<content><![CDATA[#OpNoTPP25 de Junio 20:00 Horas GMT -4PAD: https://fenix.piratenpad.de/67Flyer: http://pinterest.com/pin/520236194425951676Video: http://vimeo.com/67919198Nuevamente vemos como el gobierno de Chile pretende poner los intereses de la clase a la cual representa por sobre el bienestar de todos los ciudadanos que componemos este hermoso país. No sólo hemos sido testigos de la larga sordera de la cual han sido víctima las demandas estudiantiles (respaldadas por una mayoría abrumanete de la población) y la represión de la cual han sido objeto miles de ciudadanos que legítimamente protestan por sus derecho. Hoy, el gobierno de Sebastián Piñera pretende dejar amarrado, justo al finalizar su gobierno, el nefasto tratado secreto Trans-Pacific Partnership (TPP).El TPP es un tratado secreto, es decir, se negocia a espaldas de millones de ciudadanos, entre países del Pacífico (con exclusión de China) que regula materias propias de ley interna (en donde los ciudadanos deberían poder influir), tales como leyes laborales, medioambientales, de inversiones y de propiedad intelectual.Este tratado está hecho a medidas de las grandes corporaciones y no tiene ningún efecto positivo para Chile. De hecho nuestro país ya tiene tratados de libre comercio con todos esos países. Su aprobación, como ya ha anunciado el gobierno, sólo significará que Chile se obligará a adecuar sus leyes a la medida de las empresas de los países poderosos.De esta forma se encarecerán los medicamentos genéricos, se perseguirá penalmente a quienes compartan contenidos en internet (incluso si no lo hacen para ganar dinero), se obligará a los proveedores de internet a bajar sitios que comparan contenidos y otra serie de medidas nefastas para nuestro pais y la humanidad. En definitiva se criminalizará internet.Como Anonymous vemos con preocupación como Chile prefiere quedar bien ante los Estados poderosos antes que velar por sus pro?ios ciudadanos. Rechazamos categóricamente que nuestro país negocie a espaldas de sus ciudadanos, quitándoles el poder de decisión que les corresponde, temas que afectarán su derecho a la salud, la libertad de expresión y acceso a la cultura, que es universal y no apropiable por nadie.Por eso llamamos a todos a tomar armas en el asunto y a no permitir que se siga atropellando al pueblo.IRC CHATServidor: irc.cyberguerrilla.orgPuerto: 6667 - +6697 SSLCanal: #iberoamericaWebChat: http://bit.ly/kAnon_ChatSomos Anónimos.Somos Legion.No Perdonamos.No Olvidamos.Esperennos.]]></content>
		</document>
		<document id="ffef024b4e518e21a91ad7c83095371d" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/06/anonymous-presenta-opsoydominicano.html">			<content><![CDATA[#OpSoyDominicanoLunes 24 de Junio 16:00 horas GMT -4Flyer: http://flickr.com/photos/iberoanon/9087704172http://pinterest.com/pin/520236194425958897En República Dominicana esta ocurriendo un problema desde hace mucho tiempo: un grupo de dominicanos (hijos de haitianos) debido a la procedencia de sus padres no han obtenido su acta de nacimiento ni ninguna identificación que los acredite como dominicanos (y algunos que tenian le fueron quitados).Este problema lleva meses y meses, estas familias han hecho de todo para llamar la atención (caminatas, denuncias a la prensa nacional e incluso protestas frente al palacio nacional) y nadie hace nada. La JUNTA CENTRAL ELECTORAL no hace nada al respecto y solo le dan largas al asunto; el Presidente de la República tambien hace caso omiso, ni siquiera dice algo al respecto.Link con más informacion: http://bit.ly/17myd24Vamos a hacer que el gobierno dominicano sepa que Anonymous esta observandolos y que no vamos a permitir que el pueblo sea oprimido por el racismo y la discriminación! el lunes 24 de junio es el dia para que los anons demostremos que República Dominicana no esta sola y que el gobierno no va a burlarse del pueblo. República Dominicana no quiere más abuso! si ellos nacieron en República Dominicana son de República Dominicana.TODOS tenemos derecho a un nombre y una nacionalidad. Nuestro deber es hacer cumplir la ley.IRC CHATServidor: irc.cyberguerrilla.orgPuerto: 6667 - +6697 SSLCanal: #iberoamericaWebChat: http://bit.ly/kAnon_ChatSomos AnonymousSomos LegionNo PerdonamosNo OlvidamosEsperennosComunicado de JPG:]]></content>
		</document>
		<document id="1992c67eed9ae7f65d4752d8cdc37383" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/06/anonymous-tambien-ataca-en-africa.html">			<content><![CDATA[Los ‘hackers’ sabotean el sitio en Internet del partido del presidente sudafricano, Jacob ZumaLa página del Congreso Nacional Africano (CNA), el partido del presidente sudafricano Jacob Zuma, fue sustituida este viernes por un mensaje de Anonymous Africa. Los ‘hackers’ sabotearon el sitio en Internet del CNA por su tibieza con el presidente de Zimbabwe, Robert Mugabe, que ha anunciado elecciones el próximo mes pese a la falta de garantías democráticas.El asalto al CNA es el último de medio centenar de ciber-ataques realizados por los activistas informáticos en lo que va de semana, pero no el último; los hackers han anunciado en su cuenta de Twitter, que el próximo país será Suazilandia, la última monarquía absolutista de África subsahariana, un pequeño reino entre Sudáfrica y Mozambique.Los atacantes llamaron la atención sobre el supuesto «genocidio» de la tribu Ndebele por parte de Robert Mugabe, y se mostraron satisfechos de que «Reuters está ahora abordando el tema». «Misión cumplida», añadió el colectivo en twitter.http://t.co/36tbTWkOiQ is tango down! for being corrupt and supporting the mass murdering mugabe #anc #africa #zimbabwe #anonymous— Anonymous Africa (@zim4thewin) June 14, 2013</div>Anonymous, un paraguas que aglutina a distintos grupos de ciber-activistas, irrumpe de esta manera con fuerza en el continente, tras asaltar, entre otras, la web del ministerio de Defensa de Zimbabue y la de dos grupos de comunicación del África Austral.Ejército cibernéticoEl grupo, además, está buscando a nuevos informáticos que se unan a la causa. «El ejército cibernético africano está reclutando. Si usted tiene habilidades o acceso a una red importante de datos, por favor contáctenos», reclama Anonymous Africa en su cuenta de Twitter.Anonymous se ha hecho famoso en el mundo entero por sus ataques informáticos a webs gubernamentales y de empresas multinacionales, en Europa, Estados Unidos o China, pero apenas había actuado hasta ahora en el continente africano.]]></content>
		</document>
		<document id="81f2ec0760435667b9df5b066ca50933" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/06/convocatoria-al-pueblo-de-mexico.html">			<content><![CDATA[NO PAGAR IMPUESTOSNO VER NINGUNA TELEVISORA, NO LEER MEDIOS VENDIDOSNO UTILIZAR BANCOSCÁRCEL A 'LADIES' Y 'GENTLEMEN'NO COMPRAR EN NINGUNA TRASNACIONALOPONERSE A TODA INICIATIVA DEL PACTO POR MÉXICODESCONOCER A PEÑA NIETONO SEGUIR A NINGÚN LÍDERNO MÁS DORMIRSE VIENDO TELENOVELAS, NO MÁS ESTAR IDIOTIZADOS POR LA PANTALLALAS MARCHAS NO LES DUELEN, LES DUELE PEGARLES EN EL BOLSILLO. NO ES LO MISMO MARCHA PACÍFICA QUE DESOBEDIENCIA CIVIL PACÍFICA.DESGASTAR AL RÉGIMEN. ESTO PUEDE TOMAR TIEMPO, PERO SI DEJAS DE MANTENERLOS, EVENTUALMENTE CAERÁN EN DESESPERACIÓN.DIFUNDIR, MUY ESPECIALMENTE A LOS QUE NO TIENEN INTERNET. VOLANTEAR, REPARTIR CDS CON ARCHIVOS, GRAFFITI, TWITCAMS, PANFLETOS, PERFORMANCE. TODO VALE. NO PIDAS PERMISO A NADIE.AGUANTAR VARA. LAS COSAS SE VAN A PONER MÁS, MUCHO MÁS CABRONAS. RECUERDA QUE CUANDO MÁS OSCURO ESTÁ ES PORQUE YA VA AMANECER.FUERA TIBIOS.No tomes esto textual, enriquécelo y adáptalo de acuerdo a tus propias necesidades. No tenemos líderes ni portavoces. Nadie puede descalificar ninguna acción, todos colaboraremos para detener a la oligarquía y después dejaremos que el pueblo decida libremente. NO HAY LÍDERES. NADIE TIENE EL PODER DE DECIDIR LO QUE SE HARÁ O NO SE HARÁ. Lo mismo vale #Anonymous que el más humilde estudiante de normales rurales.NI SOBRA EL QUE ESTÁ, NI FALTA EL QUE NO VINO.Es hora de comenzar la Revolución que prometimos. Deja los ismos. Esto ya no tiene nada qué ver con candidatos ni partidos. Es el pueblo encabronado. Cada quien desde su trinchera, como pueda y quiera, entre todos vamos a acabar con estas ratas que se disfrazan de gobernantes.¿Ya se les olvidó?No tenemos armas, pero tenemos la inteligencia, ya lo vimos el #1DMx (pero nos temen, también lo comprobamos). Por eso, más que usar la confrontación directa, debemos usar el cerebro.Amigxs anarquistas, tienen todo nuestro apoyo. Las acciones a seguir:No pagar impuestos. Todos los bienes y servicios, así como los insumos que compramos, están gravados con alguno o algunos de los impuestos siguientes: IVA, ISR, IETU, IEPS, IDE, etcétera. Es decir que el impuesto que pagamos por algunos productos llega a ser hasta el 50% del valor final, ya que dichos gravámenes son pagados por el consumidor final, que somos nosotros. Lo que podemos hacer es no pedir ni expedir facturas con tal de que esos impuestos no lleguen a manos de los parásitos que nos desgobiernan. En las comunidades donde se pueda llevar a cabo el trueque, es mejor.Dejar de consumir los productos de los empresarios corruptos, ya que ellos forman parte de la mafia y consumir su basura es como lamer el látigo del verdugo. Está es la lista de algunos productos que ya no debes consumir: coca-cola, bimbo, sabritas, marinela, pepsi-cola, jugos del valle, jumex, lala, alpura, Kimberly, sopas instantáneas, revistas y periódicos alienados al sistema, etc.Boicot permanente a las televisoras y no comprar periódicos que están al servicio de la oligarquía: NarcoTelevisa (televisa, tv azteca y milenio), el universal, diarios de la OEM, etcétera.Programar boicots masivos a determinados productos que han subido de precio, tales como el huevo, leche, carne, combustibles, etcétera. Llevarlos a cabo con fecha específica. Por ejemplo: el día X de junio no compres gasolina.Apertura temporal de plumas en casetas de peaje. Si estamos pagando las carreteras de cuota con el rescate carretero, es justo que transitemos gratis por ellas.Boicot a los bancos: retirar el dinero de los bancos y cancelar cuentas bancarias el día x. Los banqueros usureros e hijos de puta hacen negocio con tu dinero, sácalo, Es mejor tener el dinero bajo el colchón.No comprar en los supermercados, llenar los carritos de mercancía y dejarlos en los pasillos. Crear cooperativas de producción y consumo de alimentos para dejar de comprar en las tiendas departamentales. En caso de no haber opción preferir los mercados, tianguis, tienditas, etcétera.No pagar luz, agua, predial y apoyar las marchas y movilizaciones.A los mexicanos que radican en el extranjero les pedimos que no manden dinero extra a sus familiares para ahorrar, sólo el mínimo suficiente.1er acción megamarcha nacional el 1 de junio. Todas las plazas principales 3pm y un #ocupaTelevisaNacionalNo cooperación. No pago de impuestosJuicios internacionalesNuevas eleccionesA remover la imposición, todos sus pilares.CONVOCATORIA10 días para salvar a México. No solo nos verán y escucharán. Se iránHubo imposición, habrá revolución.Convocatoria abierta para las jornadas de resistencia nacional y Desobediencia Civil a partir del 1 de junio de 2013ManifiestoMéxico es un país maravilloso, milenario, lleno de historia. Lleno de gente solidaria y talentosa.Hemos sido un país donde surgieron muchos avances y descubrimientos que han beneficiado al mundo.México es un país que puede dar para mucho más.Sin embargo lo acontecido en los últimos 30 años no corresponden al potencial que tenemos, a pesar de toda esa riqueza y todo ese legado nos hemos sumergido en lo más oscuro que podemos conocer, la gente muere de hambre y por las balas.Es un país donde la gente lo deja porque no puede cumplir sus sueños, donde nuestros recursos naturales están comprometidos y benefician a todos menos a la población.Los últimos 30 años agudizados en los recientes 10, han sumergido a este hermoso país en una pesadilla de violencia, corrupción, guerra, hambre y desesperación.Nunca habíamos estado como ahora, ni en los más oscuros tiempos que precedieron a la Revolución estuvimos así, con esta descomposición a pesar del potencial.No es una imposición reciente, no se trata de la compra de votos de Peña Nieto o de 2006 o 1988. No.Se trata de un elaborado plan sostenido de complicidades de quienes saquean y manipulan a este país para solo promover sus intereses y beneficiarse con nuestros recursos.Es así que figuras como Peña Nieto en realidad son gerentes, nuestros diputados son intermediarios, la organizaciones civiles voceros de un sistema que impone su voluntad, una tribuna desde donde han logrado hacerlo muy bien, desde los medios, desde una imposición cultural.Una imposición cultural que refuerza el malinchismo, el autodesprecio y que desde hace décadas ha creado la imagen de un México subdesarrollado y que a través de personajes, telenovelas, películas, libros, instituciones y toda serie de entramados han logrado permear nuestra propia concepción. Una imagen que no corresponde a nuestra historia. Una imagen que sirve no solamente a esta élite que sostiene a esta dictadura, sino que beneficia abiertamente a intereses superiores, a sus socios fuera de México.Sí, existe una dictadura en México, una imposición política y cultural que asfixia a sus propios habitantes, que los obliga a una esclavitud simulada, a lo trabajos precarios, a la migración o bien al camino de la delincuencia. Y a lo peor de todo, que es el morir de hambre.México en este 2013 es el país donde más mueren periodistas y bloggers en el mundo.Es el país donde mueren casi 30 mil personas de hambre al año. Más de los que mueren por las balas.Y también es el mayor productor de telenovelas, el país donde los bancos del mundo obtienen sus mejores ganancias, el país donde se vende más refrescos, donde se vende más agua embotellada y que se ha convertido en un “paraíso atractivo” por su mano de obra barata y por su talento barato.La educación pública se encuentra en su peor momento, la libertad de expresión también. Y lo más indingnante el poder comer, el poder vivir y tomar agua libremente está seriamente comprometido.¿De qué sirve ser el país con mayores reservas -junto a Brasil- de agua potable si en la llave de nuestras casa (si se tiene casa y llave) no se puede beber?Si la misma Nestlé reconoce que sus mayores ganancias provienen de nuestro país. Si Coca cola reconoce que somos el mayo consumidor del mundo. ¿Quién es el dueño del agua?El agua dejó de ser pública, la mayoría de los municipios han concesionado a empresas privadas este recurso que debería ser un derecho, no un producto.¿De qué sirve ser un país con grandes reservas de petróleo si no se puede refinar y solo se benefician de él las empresas privadas y contratistas que le trabajan a Pemex y sus ganancias se usan para mantener a los gobernantes e instituciones?¿De qué sirve tener campos fértiles y las mejores tierras si los campesinos van a otros países como esclavos a cultivar sus campos y nuestras tierras son vendidas a grandes monopolios?¿De qué sirve tener una cultura tan rica si ahora a través de la complicidad de medios y Gobierno se impone una sola visión y una sola cultura y lo peor, se promueve una dañina forma de ser. que gracias al deterioro de la educación pública ha logrado generar frutos?Cuando en los 90’s se rematan las grandes empresas públicas como Teléfonos de México, Imevisión y se deciden eliminar materias de la educación pública es cuando nacen los hombres más ricos del mundo, cuando esas generaciones sin saber defenderse se volvieron dóciles a la televisión y permitieron que sus derechos fuesen violados principalmente por no saber que los tenían.La poca dignidad que tenía el gobierno fue reemplazada por un gobierno de grandes negocios. Donde también fueron víctimas los pequeños empresarios y la emprendedores de verdad que generan riqueza.Fue un plan perfecto. Se eliminó la competencia, se crearon grandes ricos, se creó un gobierno cómplice y temeroso de los monopolios y de la televisión.Dejaron a la sociedad sola.La reciente imposición de Peña Nieto es solo la continuación de un pequeño imperio que desde hace 30 años ha mantenido en la oscuridad a este hermoso país.Este es un llamado a quienes han logrado ver más allá y se han resistido a esta realidad impuesta, para unirnos.México demanda paz, México demanda desarrollo, México demanda trabajo. México tiene hambre y tiene sed. El México herido no puede aguantar 6 años, porque sus necesidades son de ahora. México quiere brillar de nuevo y lo logrará si lo hacen todos quienes lo componen, no unos cuantos cómplices.Y sí, existen, son cerca de 20 millones de mexicanos que en un sistema de complicades venden sus votos, que sin educación y hambrientos logran ser adiestrados por la TV y son los pilares de esta dictadura.Son víctimas que no conocen otro camino. Al igual que el ejército, que los policías, la tropa del narco, los trabajadores de los medios. Todos son víctimas presos de la necesidad sin otros referentes y que también son explotados.Esta dictadura puede parecer poderosa, pero en realidad es debil. Debe recurrir a las mentiras, al miedo, a grandes cantidades de para corromper, es adicta a su propio veneno y se creen invencibles que es la mejor oportunidad.Desde 2009 las redes sociales y nuevas formas de expresarse, el acceso a un mundo abierto, el compartir, el colaborar ha puesto en jaque a este sistema. Los movimientos por difundir la verdad durante la Influenza, por el #InternetNecesario, por el #VotoNulo espontáneos le dieron una muestra a esta dictadura que la sociedad organizada con motivos únicos podían lograrlo. Los estudiantes del #YoSoy132 volvieron a sacar a la sociedad a las calles inyectando esperanza.Por eso es sus últimos pataleos esta dictadura cultural y económica promueve el espionaje masivo de internet y apresuradamente trata de promover las llamadas reformas para adueñarse de la energía, de los recursos naturales y sobre todo de bien más valioso. Nosotros mismosEste es un llamado a la unidad. A derrocar esta dictadura a ganarles no en sus terrenos, si no a quitarles esos pilares que la sostienen. Y es simple, no teniendo miedo, cooperando, difundiendo la verdad y desobedeciendo. No cooperando con ellos.Esta es una convocatoria abierta a una serie de acciones para hacer frente a esta imposición de 30 años, que convertirá a sus víctimas en aliados, que los liberará y de donde nacerá un nuevo país, próspero, brillante y grandiosa como durante miles de años ha sido.México quiere un cambio y no será en la trampa de la violencia que tanto ansía esta dictadura que se beneficia con la sangre y el tráfico de armas. No es el llamado a una revolución desde una política que solo le resulta funcional y cómplice. No es un llamado a formar un partido o apoyar un líder que se pueda rendir o vender. Es un llamado a retomar el poder que tenemos de decidir de expresarnos libremente.Es un llamado a exigir demandas básicas qu actualmente se pueden lograr porque existen los recursos para hacerlo ahora.Es un llamado a hacer lo que tanto temen. A desobedecer, a no tener miedo. A decir la verdad.La creación de un nuevo gobierno incluyente, realmente democrático en el que todos directamente podamos decidir sobre nuestrio rumbo. Soberanía y democracia reales.La administración constructiva de nuestros recursos naturales, donde el agua, la energía, el petróleo y los alimentos sean realmente nuestros y todos podamos tanto beneficiarnos y acceder a ellos. Soberanía energética y soberanía alimentariaJusticia. Un nuevo méxico antes de perdonar y reconciliarse necesita de justicia, a los miles de muertos, desaparecidos, encarcelados, asesinados y exiliados. Solo ocn justicia habrá perdón y olvidoLibertad. Medios públicos, regresar a la sociedad las concesiones que ahora están en poder de monopolios.Educación pública y gratuita. Reforzar nuestras universidades, vida digna y empleo digno para nuestros profesores y una educación integral que integre las materias y cursos que han ido desapareciendo desde los 90’sTrabajo. Si existen en México los mas ricos del mundo, ceder más de sus ganancias asegura que todos tengan un empleo y salario dignos.Paz. Mexicanos matando a mexicanos para beneficar intereses, complicidades, negocios y el tráfico de armas no es una opción. La paz puede alcanzarse ahora.Democracia, Paz, Trabajo, Justicia y Libertad para iluminar la larga noche que ha padecido MéxicoConvocatoria:A ocupar la principales plazas del país, las televisoras y sedes de estos monopolios como son Televisa, Grupo Carso, TV Azteca, Nestlé, Telmex, Grupo Salinas, Banamex, BBVA Bancomer y demás el próximo 1 de junioCierre masivo de cuentas de los bancos el próximo 1 de junioParo voluntario en las gasolineras del país para impedir la venta de manera pacífica.Presencia en los principales aeropuertos y destinos turísticos del país el próximo 5 de junio para mostrar al mundo lo que no queiren que se vea y proteger nuestras playas de la venta a extranjerosDDoS virtual y presencial a las principales entidades como son bancos, Secretaría de hacienda, partidos políticos, gobiernos municipales y estatalesEl DDoS presencial consiste en hacer llamadas y trámites inutiles en las sedes descritas anteriormenteEnvio masivo de SMS a Telcel, UNEFON y Movistar a las 8:30 la hora en que sus sistemas se colapsan, a los número de asistenciaA preparar la redacción de una nueva constitución que se presentará el próximo 1 de julio.Paro en las escuelas y universidades públicas y privadas del país exponiendo la deficiencia del sistema educativosActos de desobediencia, a las 21, 22, 22:30 realizar llamadas a los programas de TV y trolleo a cuentas de twitter y email de conductores y ejecutivo. llamado a actores y trabajadores explotados por la industria a denunciar y hacer visibles los abusos laborales y sexuales a los que son sometidos.Juntar a los medios libres, periodistas libre y blogeers, tuiteros y videobloggers a impulsar a esa hora en las redes el noticiario colectivo.Realizar estas actividades del 1 de junio al 1 de julio. Esta dictadura puede caer en 10 días.¿sirve todo esto? SI. Televisa ha reconocido que perdió el 29% de sus ganancias por las protestas de hace un año y en el reciente OcupaTelevisa llamó al diálogo. Funciona, y no solo eso, tendrá éxito.Agrega tus observacions y propuestas y firma este manifiesto.Hubo imposición, habrá revolución.Evento de Facebook: https://www.facebook.com/events/284115238391130/Mapa de denuncias anónimas: https://opdesobediencia.crowdmap.com/reportsBlog de denuncias anónimas: http://www.anonpublico.tk En Facebook: Anonpublico Twitter: @anonpublicoBlog informativo: http://opdesobediencia.wordpress.com/ @OpDesobediencia en Twitter]]></content>
		</document>
		<document id="811fb5fa3bd5e5e298734472375b30db" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/08/anonymous-presenta-opamet.html">			<content><![CDATA[#OpAmetFecha: 20 de Septiembre de 2013 18:00 GMT -4Pad: https://fenix.piratenpad.de/72Flyer: http://pinterest.com/pin/520236194426239498Video: http://youtu.be/yHz-145_tHg http://vimeo.com/72706230En República Dominicana esta ocurriendo un problema desde hace mucho tiempo: la autoridad metropolitana de transporte llamada hacer el orden de las vías esta abusando con los ciudadanos, ya que está maltratando físicamente y verbalmente, cada vez que un ciudadano va atrabajar a las 6 y a las 8 de la mañana, le quitan su vehiculo, hacen que lleguen tarde  a sus trabajos, si le dice algo te maltratan le voy a dejar un link para que vean por ustedes mismos:ReferenciasUnos de los link de los abusos http://www.youtube.com/watch?v=TpyirER7nJ8 aquí están las gentes protestando http://www.youtube.com/watch?v=x0YcPtvcy-k miren en este como maltratan a este chofer http://www.youtube.com/watch?v=K009kSHynl4 Revelación de un ciudadano frente a un amet http://www.youtube.com/watch?v=f4npvHnXlJs otra revelacion de los ciudadanos contra los amet http://www.youtube.com/watch?v=u8d1hoGvqME agente de amet mata un chofer, otras de sus estupideses aqui les dejo la noticias http://diario247.net/agente-de-la-amet-mata-a-un-chofer-en-la-27-de-febrero/ y son muchas mas las cosas que estan haciendos estos cobardes abusivos.Este problema lleva años por el mismo camino, y ya los ciudadanos estamos cansados de lo mismo, ya que lo único que les interesa es ponerles una multa que aveces tu no puedes ni pagar, ya tienes que esperar un mes para cobrar un sueldo que no da ni para comer, las personas han llevado videos de  estas personas a la prensa donde se ve que maltratan, y han hecho muchas objeciones con esto y no se resuelve nada todavía.Target:http://amet.gob.doVamos a hacer que el gobierno dominicano sepa que Anonymous esta observandolos y que no vamos a permitir que el pueblo sea oprimido por el abuso que esta implantando el gobierno en las calles, este viernes xx de julio a las 9 de la mañana hora dominicana, es el día para que anonymous demuestre que nuestro país no esta solo y que el gobierno no va abusar del pueblo. República Dominicana no quiere más abuso.Todos tenemos derecho a ser libres e independientes y transitar sin problemas.IRC CHATServidor: irc.cyberguerrilla.orgPuerto: 6667 - +6697 SSLCanal: #iberoamericaWebChat: http://bit.ly/kAnon_ChatSomos AnonymousSomos LegionNo PerdonamosNo OlvidamosEsperennos]]></content>
		</document>
		<document id="50aff3efe0b15259949a4c82d716bf35" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/08/anonymous-presenta-opcolombiajusta.html">			<content><![CDATA[#OpColombiaJustaFecha: 3 de Septiembre de 2013 12:00 GMT -5Actualmente, Colombia vive una situación de carácter público muy grave, los continuos  abusos del poder, los ataques hacia la población civil, la impunidad y  mas acciones del actual gobierno, han llevado a una situación económica precaria a los campesinos, a los que cultivan el café, la papa, la  leche, no sólo el sector agrícola se ve afectado, tambien el sector  minero, el de el calzado, la salud, y hasta los maestros. Actualmente los noticieros públicos nacionales, únicamente sacan las infiltraciones que han tenido las protestas y bloqueos de los terroristas, pero no muestran la verdad de como la fuerza pública ataca a los ciudadanos. Acá se adjuntan varios videos:Campesino Colombiano Llorando Por Las Injusticias De Su País:La golpiza del Esmad, de la @PoliciaColombia, a un campesino | Reacción del @generalpalomino sobre los videos de miembros del Esmad golpeando campesinos http://bit.ly/13MMNzxVoceros del Paro Nacional en Colombia exigen respeto a su derecho a la protesta http://bit.ly/1aBgNk0Manifestantes impidieron la entrada de alimentos a Corabastos http://bit.ly/1aBgHJbCampesino le da de comer a los agentes de el ESMAD (Escuadrón Móvil Antidisturbios) los encargados de darles con los bolillos y granadas de  aturdición:https://twitter.com/bogotasemueve/status/371103845738639360/photo/1'Santos dijo que el paro fue flojo. Eso enardeció a campesinos' http://bit.ly/1aBgZzS"No estamos pidiendo plata sino políticas agrarias para sobrevivir": líder campesino #ParoNacional http://bit.ly/155Hj3SMaestros se unirán al #ParoNacional el próximo 10 de septiembre. Escuche todos los detalles http://bit.ly/179vcRlRecopilación videos: abuso de autoridad en Colombia: #ParoNacional #TunjaEspecial por el respetoLa cobardía del ESMAD, lo que no sale en RCN ni Caracolhttp://www.youtube.com/watch?v=RrImQOMEYEgABUSO DE AUTORIDAD ESMAD EN VENTAQUEMADA (BOYACA)  http://www.youtube.com/watch?v=S4lSaRWjumMParo Nacional 22 de agosto 2013 / Abuso policial en clínica de Boyacáhttps://www.youtube.com/watch?v=vbcsRjIzM4EPor qué es el paro y las marchas de los campesinos? Documental 9.70. Para compartir y difundir, ésta es la Verdad sobre las semillas #NoMas970¡¡¡Por ésto y más, necesitamos la ayuda de la mayor cantidad de gente posible!!! para atacar las páginas del gobierno e unitilizar sus servidores.Como dijo un sabio: "Si perdéis estos momentos de efervescencia y calor, si dejáis escapar esta ocasión única y feliz, antes de doce horas seréis tratados como insurgentes: ved los calabozos, los grillos y las cadenas que os esperan"- José Acevedo y Gómez, el día del Grito de Independencia.TARGETS:http://www.minagricultura.gov.cohttp://www.policia.gov.coIRC CHATServidor: irc.cyberguerrilla.orgPuerto: 6667 - +6697 SSLCanal: #iberoamericaWebChat: http://bit.ly/kAnon_ChatSomos AnonymousSomos legiónNo perdonamosNo olvidamosEspérennos]]></content>
		</document>
		<document id="e2687b406983dccc38baf17fa2ac869b" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/08/anonymous-presenta-opcorrupcionvilos.html">			<content><![CDATA[#OpCorrupcionVilosFecha: 26 de Agosto 18:00 GMT -4Pad: http://fenix.piratenpad.de/70Flyer: 1. http://pinterest.com/pin/520236194426227256 http://flickr.com/photos/iberoanon/9571659292 y 2. http://pinterest.com/pin/520236194426234186 http://flickr.com/photos/iberoanon/9571659334Saludos Mundo.Queremos un mundo mejor para las generaciones venideras, sus hijos y los hijos de sus hijos. Sacrificando todo para que hereden un mundo tan lleno de corrupción y de maldad como lo es este.En una localidad de Chile existe un alcalde que esta aprovechando su poder para hacer cosas que son dignas de una dictadura, ha despedido gente, ha insultado personas solo por que no son de su partido político.Ademas a la gente de escasos recursos les ha cerrado la puerta en la cara y las ha insultado. Según lo que investigamos existe un perfil de facebook que denuncia las barbaries que él comete y le contrataron un ingeniero de la mas prestigiosa universidad de Chile para rastrearlo, el alcalde puede ser capaz de todo. Al que lo denunciaba lo silenció y no hay nadie que le ponga el freno.Enlaces:Perfil de facebook del alcalde https://www.facebook.com/oscar.vilosObjetivos:Difundir el caso de corrupción de esta localidad.Defender los derechos de todos los ciudadanos que viven en la localidad.Apoyar a la comunidad y atacar la corrupción.Targets:Página del municipio http://www.mlicanten.cl/Perfil de facebook del alcalde https://www.facebook.com/oscar.vilos  IRC CHATServidor: irc.cyberguerrilla.orgCanal: #iberoamericaWebChat: http://bit.ly/kAnon_ChatSomos Anónimos.Somos Legion.No Perdonamos.No Olvidamos.Esperenos.]]></content>
		</document>
		<document id="4062fa16148912c72fba9d7fef171874" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/08/anonymous-presenta-opinundadosrd.html">			<content><![CDATA[#OpInundadosRDFecha: 8 de Septiembre del 2013 20:00 GMT -4Pad: https://fenix.piratenpad.de/71Flyer: http://pinterest.com/pin/520236194426239492Video: http://youtu.be/s6C6rY9LcFU http://vimeo.com/72617688Los residentes del barrio la barquita, Santo Domingo en República Dominicana requieren un traslado definitivo de esta zona por que estan a la orilla del rio Ozama, y cada vez que el río crece inunda sus casas y pone en peligro las vidas de los habitantes.Link con informacion: http://bit.ly/1af7YJKPero esto parece un cuento de nunca acabar, el gobierno siempre dice estar trabajando para el traslado de estas personas desde hace años, pero los resultados no se ven. ¿Qué es lo que vamos a hacer? ¿esperar que en esta temporada ciclonica un fenomeno natural acabe con aproximadamente 1,700 familias?  no señores, es hora de actuar, el gobierno tiene que escucharnos definitivamente.Ademas este problema no solo afecta la barquita tambien otros barrios que estan a la orilla del rio ozama: http://www.hoy.com.do/el-pais/2012/8/27/443409/Desplazados-suben-a-13-mil-el-rio-Ozama-inunda-barrios este es uno de los muchos casos que han pasado en el rio ozama.IRC CHATServidor: irc.cyberguerrilla.orgPuerto: 6667 - +6697 SSLCanal: #iberoamericaWebChat: http://bit.ly/kAnon_ChatSomos legionNo perdonamosNo olvidamosEsperennos]]></content>
		</document>
		<document id="15fcd1652d93b00376ac9e2260b9e5d3" url="http://anonopsibero.blogspot.com/2013/08/anonymous-presenta-oppemex.html">			<content><![CDATA[#OpPemexFecha 1 de SeptiembrePad: https://fenix.piratenpad.de/69Flyer: http://pinterest.com/pin/520236194426234191 http://flickr.com/photos/iberoanon/9568963515Objetivo defender los derechos de la nacion mexicana del pueblo mexicano nuestros abuelos vendieron sus bienes para comprar nuestro petroleo ahora EPN quiere venderlo debemos defender lo que es nuestroSe habla de una crisis energética, pues los combustibles fósiles siguen siendo los más utilizados y tienden a agotarse. No es casual el embate militar de Estados Unidos contra el Medio Oriente, región rica en petróleo. Tampoco es coincidencia que los organismos internacionales estén presionando a México para que privatice el petróleo.El riesgo no sólo está en la privatización de Petróleos Mexicanos (Pemex), sino del petróleo en sí; es decir, la propuesta zedillista, luego foxista y ahora calderonista, consisten no en vender los activos de Pemex, sino más bien en privatizar los hidrocarburos. Pemex se quedaría con los pozos que ya tiene hasta secarlos y el capital extranjero explotaría los nuevos pozos. El alegato es que el Estado no tiene recursos para explotar los nuevos yacimientos y el gas natural.Lo que tenemos es la presencia cada día más extensa de contratistas privados extranjeros, realizando actividades que antes realizaban direcciones generales de Petróleos Mexicanos. Ese tipo de contratos, ese tipo de operaciones tendrían continuidad en los próximos seis años. Un cambio constitucional sería la legalización de las operaciones que ya están en curso, por eso es inadmisible. Ellos vendrían a operar dentro del proceso constitucional, pero siguiendo el proceso de privatización de facto.Links de utilidadhttp://radioamlo.org/noticias-destacadas/consecuencias-de-la-privatizacion-de-pemex-en-el-bienestar-del-pueblo-de-mexico/http://www.jornada.unam.mx/2012/08/05/editohttp://www.laeconomia.com.mx/tag/privatizacion-petrolera/Targets http://www.pemex.com.mxFecha 1 de Septiembre(dia del informe de gobierno)Chat de Anonymous Iberoamérica:Blog. Sección "webchat". http://bit.ly/kAnon_Chatirc://irc.cyberguerrilla.org 6667 #iberoamericairc://irc.voxanon.net 6667 #iberoamerica (backup)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>