<author id="0f8bccf5c5f38abfc9e759835ab2f2b2" url="revistaintereconomia.blogspot.mx" feed="http://revistaintereconomia.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="dbf7240baeb825b2c56ac991035f98a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/0O70rsihJY0/como-se-llamo-la-obra-christian-munoz.html">			<content><![CDATA[Primer acto: corría en año de 1997, El entonces ciudadano Felipe Calderón Hinojosa jovial opositor y con un poco menos de frente; marcha orgulloso con una postura heroica, demandante y cómoda; con la comodidad que solo brinda el ser oposición y no tener otra labor mas que criticar y nunca proponer. El motivo de la marcha: demandar seguridad al entonces presidente Ernesto Zedillo Ponce de León. El panista es seguido de su familia por supuesto, y son acompañados por la consigna “YA BASTA”…. Seguramente se referían al término del priato.Segundo acto: Viernes 6 de Mayo, aparecen muertos Michel Capuchino Barrón y Emanuel Cruz Zamarripa, jóvenes universitarios a quien sin ninguna explicación el sospechosísmo convierte de inmediato en “sicarios” o “drogadictos”. La sociedad la juega de juez y verdugo con el poderoso argumento de leer uno de los tantos periódicos amarillistas, de cualquier forma nos vamos acostumbrando a esto de la sangre a diestra y siniestra, incluso deberíamos sentirnos afortunados pues como dirían algunos funcionarios “en Aguascalientes no estamos tan mal como en otros estados.” El problema es que a pesar de su idiotez e ignorancia tal ves tengan razón y esto se pueda poner aun peor. Tercer Acto: Domingo 8 de de mayo del 2011 y la gente nuevamente sale a las calles, en lo que se asemeja a un ejercicio protocolario, el demandar seguridad ya no es una cuestión de reclamo o indignación, esta practica puede ser asimilable al desfile del 15 de septiembre, o por el nivel de convocatoria alcanzado en nuestro estado pareciera mas bien el desfile del día de la primavera de algún jardín de niños, lo curioso es que la mayoría de los asistentes lejos están de ser joviales y enérgicos, son mas bien maestros, intelectuales y personas de 40 años edad en adelante que aprecian con tristeza como el país es consumido por la violencia y el fenómeno del México contemporáneo que Durkheim, definiera como anomia; el lugar donde no existen reglas, donde la interacción y reconocimiento entre los miembros de la sociedad para consigo mismos y con sus instituciones han sido rotas…..Es difícil imaginar un punto de retorno, aunque suene catastrófico, estamos hundidos en un basurero del cual solo nosotros somos responsables, la apatía, lo banal y lo material han hecho que la esperanza en los jóvenes se pierda, han generado la ilusión de que la única manera de sobresalir es con un arma de fuego en una mano y un fajo de billetes en la otra.Como ciudadano, como joven, como universitario miembro de la lista de espera de “ninis” con licenciatura, exijo y demando una solución a los gobernantes, que reconozcan que el problema los ha rebasado y que recapaciten en su actuar, y aunque sea mucho pedir que redescubran en los libros que nunca en la historia ningún conflicto se ha resuelto fusil en mano; si les da miedo vivir en un narco estado ¡abran los ojos! Estamos en un narco estado, que compone sus propios himnos, que ofrece seguridad, cobra impuestos e impone sanciones.Hoy diez de mayo quisiera recordarle al presidente aquellos tiempos en que él se inconformaba, y como se que su capacidad no da para solucionar la problemática del país me conformo únicamente con que responda ¿Cómo se llama la obra?]]></content>
		</document>
		<document id="f448c6e0154926b27bb7e60f467f2d50" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/5XSe_-Tl_cw/la-gran-kermese-del-bicentenario-lenin.html">			<content><![CDATA[Hoy intrigado leeí un periodico en donde establecia y comparaba lo que gasto San Felipe de Jesús "El Presidente del Empleo" y lo que gasto Don Porfirio Díaz que en 1810 se celebraba el centenario de la Independencia. Pues los datos fueron abrumantes no doy cantidades pero comparado con lo que gasto Díaz en la celebración en pesos de ahora con lo que gasto Calderas en su Kermes no hay comparacion vidente; Díaz gastaría mucho dinero en esa celebración PERO el hizo el palacio de bellas artes, comenzó la explanada del zócalo que no precisamente iba a ser una explanada si no un monumento, mandó a hacer el ángel de la independencia y por último el monumento a la revolución (que obviamente no estaba destinado a ser eso, si no otro proyecto que quedo inconcluso y que ahora los "dueños" de la historia del partido centralista de mexico PRI) en donde ahora se encuentran los restos de los traidores Plutarco Elias Calles, Alvaro Obregón, y de un no tan odiado Lázaro Cárdenas, sin contar los falsos restos de EL CENTAURO DEL NORTE, MI GENERAL FRANCISCO VILLA (Pendejos Políticos o burocratas o como se quieran llamar, bueno yo los llamo RATAS, Villa sigue en Parral, los restos que están en el monumento a la revoluciónl son de una mujer PENDEJOS MANIPULADORES DE LA HISTORIA) ésto es según mis fuentes de información y los libros que he leeido.Ahora ¿Qué hizo El Presidente del Empleo? NADA mando sus banderitas a las casas y solo a los que tenían teléfono y su revista tendenciosa manipulada por la SEP, hizo zu desfile militar invitando a ejércitos extranjeros entre ellos el del enemigo Vecino, Caray no recuerdan que villa invadió EU y aún asi los invitan, y su desfile de carritos alegóricos con lucesitas como la carabana coca cola de navidad, y peor aún un sin fín de fuegos pirotécnicos que contaminaron aún mas el DF; pendejo Calderón no te estas dando cuenta que es úna de las ciudades mas contaminadas y tu con tus mamadas y para acabarla de chingar tu pinche muñeco que aseguro que lo hiciste con cementos de CEMEX que se parecía a Pedro Infante.. ERES UN PENDEJO.. ¿Que celebraste, bicentenario de la independencia o el bicentenario de el levantamiento en armas para la independencia de México? ¿O te celebraste a ti mismo? Ese dinero gástalo en la gente que no tiene ni para tragar, que se mueren de frío, aumenta el desarrollo econónimo, dale bienestar a tu pueblo, dales seguridad......Ahora por que tienen al "Indiecito" Benito Juarez (y no estoy discriminando a los indigenas, al contrario son las personas que verdaderamente son Mexicanos), como el benemérito de las Américas y a Don Porfirio como un dictador, ¿Benito Juárez no lo fué? ¿Cuánto tiempo estuvo en el poder? Don Porfirio trajo industrialización al país y desarrollo aunque no bienestar desafortunadamente, ya que tuvo el error de no morirse a tiempo si no sería el máximo héroe mexicano... Son cosas que no concuerdan, ya porfavor Calderón deja de hacerte pendejo y saca a éste país de la ignorancia, de la inseguridad y de la miseria... Y si no puedes renuncia, por que la revolución comienza cuando el pueblo lo decida.... se te avecina una guerra civil mi calderas y el primero que va a chingar a su madre eres tu y tu pinche partido mierda que hace alianzas con el que se creeía era el partido de izquierda... DERECHA-IZQUIERDA ¿JUNTOS? ésto solo pasa en México y en este sistema político que tenemos... Y también PRI no son la esepcion durante su reinado que trajeron al país? nada pura deuda externa y mas pobreza...... ES POR ELLO HERMANO PROLETARIO QUE VIVA LA REVOLUCIÓN Y QUE VIVA VILLA]]></content>
		</document>
		<document id="227cfcd205b47ed22f88acec0f3c3f08" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/9K0UyRyCv90/entrega-piloto-de-punto-de-silla.html">			<content><![CDATA[Escucha el primer programa piloto del podcast Punto de Silla, producido por la Asociaciòn Nacional de Estudiantes deEconomía. En el que participa (como invitado) Alejandro Tlacaélel actual presidente de la carrera de Economía en la UAA.]]></content>
		</document>
		<document id="c7ebb02d49f543bf14180b9a3e092ede" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/9OlyBA1KC6s/punto-de-silla-no-2.html">			<content><![CDATA[El segundo programa del podcast de la Asociación Nacional de Estudiantes de Economía.]]></content>
		</document>
		<document id="2d58a922da51c581d865cc6552991ef9" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/agYDdosHWLw/de-lo-heroico-lo-ridiculo-no-hay-mas.html">			<content><![CDATA[Una Democracia Revolucionaria evoca un análisis de los cimientos que podrían originar la disposición de un modelo político en una sociedad desigual que prometa intensos cambios que aluden directamente a una efectiva participación social en las decisiones del estado.Lo anterior es lo que el presidente Venezolano considera una fase de desplegué histórico para consolidar el concepto teórico de alemán Heinz Dieterich S. que refiere la visión de Carlos Marx (lucha de clases y dinámica social) aplicada al presente siglo.Hugo Chávez Frías es el presidente numero 52 de la República Bolivariana de Venezuela, siendo elegido presidente por primera ocasión en 1998 con un 56.20% de los sufragios absolutos; cabe mencionar que podría considerarse su triunfo una elección histórica, pues dicho porcentaje de votos solo fue superado por Jaime Lusinchin en las elecciones de 16 años atrás.La administración de Chávez Frías ha creado programas de desarrollo social siempre bajo el perfil fuera de línea derecha, es decir, con aires puramente izquierdistas, mismos que ha dirigido al gobierno Estadounidense tachándolos de practicar una política económica imperialista y tensar de sobre manera las relaciones económicas entre ambos países.Si lo que se quiere es hacer un análisis de lo conveniente que pueda resultar social y económicamente hablando el socialismo del siglo XXI, surge la necesidad de recurrir en automático a los indicadores socioeconómicos de Venezuela y considero pertinente mostrar datos proporcionados por la CEPAL sobre el ingreso nacional del año 1999 (año en el que Chávez recibe el mandato presidencial) y datos obtenidos con siete años de chavismo (2006).El ingreso nacional en este lapso se incrementó en 86 533.9 dólares corrientes, que representan el 188.3%, que comparado con México que en el 99 tuvo un ingreso de 526 889.1 y para el 2006 un aumento a 949 129.9 dólares corrientes lo que corresponde a un 80% de crecimiento en el transcurro en cuestión, es notable que Venezuela tuvo que aplicar políticas económicas verdaderamente efectivas que le dieran la posibilidad de tal aumento.Según la OIT la tasa de desempleo de Venezuela en 1999 era de 16%; a finales del 2006 la tasa había caído un 5.6%; y tocando otro índice relevante la CEPAL en el Panorama Social de América Latina del 2007, muestra que se disminuyó entre 2002 y 2007 la tasa de pobreza en un 18.3% e indigencia en 12.3%.Aunque el aumento del ingreso nacional y la disminución de la pobreza representen a panorama simple una calificación alta al gobierno venezolano, son muchas cosas más las que determinan el desarrollo del país.Para nuestro vecino del norte (quien no ha conseguido las ventajas que acostumbra recibir de los países dependientes, si no que todo lo contrario), Hugo Chávez es el más reciente y desgraciado dictador que lo único que está propiciando es arruinar a la población y aplastar sus libertades. Podría considerarse de manera indirecta que esta es la razón principal de los efectos negativos de la economía Venezolana.Dato importante es la caída en los ingresos de origen petrolero de casi 40% en el 2009, hecho que derivó que los enormes saldos superavitarios acumulados previamente en la cuenta corriente de la balanza de pagos quedaron atrás. Es potencialmente menos importante la reducción que ocurre en el volumen de exportaciones petroleras y no petroleras como consecuencia de la caída en el volumen de comercio mundial y de la demanda de productos primarios. De cualquier forma, una menor demanda de productos exportables domésticos tiene un impacto negativo “directo” sobre la producción local.Los últimos golpes que ha recibido el líder venezolano fueron direccionados a la crisis energética en 2009 y el caso de PDVAL en mayo de este año. El primero se justificó por parte interna como consecuencia de una sequía que afectó el sistema hidroeléctrico del país, efecto que se planteó contrarrestar con la creación de plantas eléctricas con mayor capacidad de generación. Sin embargo, la oposición nacional e internacional cuelgan al mandatario dicha crisis, argumentando que no invirtió el capital preciso para la regularidad de las necesidades de crecimiento eléctrico. Y en el caso más reciente, el de la empresa paraestatal Productora y Distribuidora de Alimentos (creada bajo amparo de Petróleos de Venezuela) a la que se le descubrió una grave negligencia: la importación de 25% más de la cantidad de alimentos que tenían programados distribuir, cifra que corresponde a 254,031 toneladas, de las cuales 140,000 fueron encontradas en estado de descomposición en diversos contenedores de desechos en todo el país.No se tuvo manera de invertir ningún efecto de este último desatino y entre los dimes y diretes provocados, surge un punto más (tal vez en el que tenga más experiencia y afición Chávez) vociferar en contra de aquel (cualquiera que sea) que se atreva a juzgar su política interna (que según él y según mi propia perspectiva se encuentran influenciados por Estados Unidos), me refiero a la declaración de la enemistad Venezuela – Colombia. Dicha sublevación fue el resultado de una serie acusaciones de variadas naturalezas (entre el ex presidente colombiano Álvaro Uribe y el líder venezolano).Ya habiendo tomado protesta como nuevo presidente de la República de Colombia, Juan Manuel Santos restablece con Hugo Chávez las relaciones bilaterales entre los países actores pronunciándose a favor del impulso de programas conjuntos.Convencido que las causa de las disparidades sociales y la sobre explotación de los recursos naturales son la economía de mercado y el capitalismo, pretende fervientemente ampliar y profundizar la democracia participativa, donde lo cotidiano, lo crítico y lo racional deban formar parte de un cambio social.Citando una de las frases de Simón Bolívar – es preciso sacrificar las partes por el todo- tal vez podamos explicarnos ciertas actitudes chavistas, que bajo su profusa izquierda no ha debilitado la guardia con la gran potencia capitalista enemiga.Si este nuevo modelo verdaderamente conviene al pueblo bolivariano, será necesaria la reelección de Hugo Chávez y una estrategia reestructurada del mismo, para considerar que no ha arado en el mar.]]></content>
		</document>
		<document id="7304c6e71a69b25345fa4165ac617af3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/AJUmUHNvBXQ/intervencion-gobernamental-en-la-uaa.html">			<content><![CDATA[Pues sin palabras, así es como queda uno después de leer semejante mierda oficialista y la descara prostitución de la Universidad ante las autoridades fascistas y neoliberales, tanto del orden municipal como estatal y llegando a nivel federa. Está claro que la agenda gubernamental es apelar a una sosa identidad mexicana para tapar los críticos problemas del país con banderitas y estatuas, si bien es cierto que en la UAA la libertad de expresión ya estaba condenada y perseguida, ahora vienen y nos dan en la “madre” con este “Proyecto pionero” para que nosotros los jóvenes reconozcamos nuestro “glorioso pasado”.Todo ello resulta sospechoso, el susodicho proyecto pionero apunta sobre una de las universidades públicas como es la nuestra de un estado simbólico por los acontecimientos de la revolución; Escogida por la notoria intervención gubernamental sin nada o poca resistencia, con autoridades universitarias vendidas, con profesores que su libertad de cátedra e investigaciones se reducen a las “necesidades” del estado (en su mayoría con programes que benefician a la macro economía del estado), a los designios de las camarillas departamentales y claro a los padrinazgos, que son implícitos. A lo anterior se le suma una población estudiantil pasiva y desinformada en el sentido de que su capacidad de discernimiento y análisis de la “realidad” es más bien nula. De ello solo se sigue que la UAA era el lugar idóneo para tal proyecto.Con que poca vergüenza y sentido común se puede plantear si quiera un proyecto como este, que ya se nos olvidaron las masacres de estudiantes de las últimas décadas del siglo pasado, es que de la memoria ha desaparecido la guerra sucia en contra de los estudiantes en nombre del la “patria” que ahora nos quieren meter en un discursillo barato que apela a esa rancia “identidad”. No puede ser posible que la evocada “formación cívica” deje de lado la sangre y la hipocresía del gobierno, con que cinismo Urzua acepto tal cosa, será porque ya se va y le pareció, al más puro estilo de los emperadores romanos, dejar una obra con la cual se le recordara, pues no señor al menos yo lo recordare como una persona más interesada en quedar bien con las autoridades federales y estáteles que con su mentada lucha al narcotráfico y el desabrido bicentenario, que solo se mueve en la esfera de la retorica, que como un promotor de una no tan pseudo religiosa formación cívica.La formación cívica, deberían saberlo ya los miembros del consejo universitario y el mismo rector, es aquella que nos muestra las carencias de nuestros sistemas políticos, económicos, sociales y culturales y no la que nos “enseña” a memorizar y adorar ciegamente de manera fanática las gestas patrióticas de una pila de muertos llamados “héroes nacionales”, que antes que héroes fueron hombres movidos por sus propios intereses y motivaciones, como cualquier humano, sin por ello tener un proyecto de nación en mente como tanto se les vanagloria, si ustedes señores del consejo universitario (así con minúsculas), personas con una alta formación, al parecer no tienen claro tal esquema mental mucho menos una partida de huesos en estado de putrefacción lo tendrán seguramente y mucho menos nos revelaran ese proyecto de nación y fortalecerán nuestros tan ahora socorridos y poco entendidos “valores” morales (esto da al traste, volvemos a la época en que la religión dictaba la mora en lugar de una ética de integridad humana).El acta que está firmada, por los miembros del consejo sin la participación activa y consiente de los alumnos muestra que clase de “formación cívica” se pretende fomentar: la de la desinformación y la del sigue al caudillo o mesías. Esa acta carente de todo sentido crítico, sin el menor análisis histórico, sociológico, filosófico, etc. de lo que se está hablando da la razón a mi argumento, se usan palabras que buscan evocar un patriotismo militar, beligerante y vigilante en el cual la sociedad civil, incluyendo a los estudiantes, se encuentran a merced de las camarillas gubernamentales y sus aliados típicos (Ejército, policía, instituciones de educación, empresarios y ministros religiosos) , es decir, el problema de un estado fuerte y opresor y una sociedad civil débil, como lo adelantaba Platón en “La Republica” y después el poeta romano Juvenal: “ ¿Quién vigila a los que nos vigilan?”.Ahora bien las Universidades que en el pasado siglo se mostraron combativas, criticas y dinámicas, en parte gracias a los planteamientos de la escuela de Frankfurt y a los movimientos a nivel mundial de la década de los 60´s en adelante, ahora se muestran dóciles ante el estado y un ejemplo de ello es nuestra universidad (UAA), en qué momento pasamos a aceptar un adoctrinamiento gubernamental en el que se está jugando no ya la “formación cívica” sino la misma libertad que debería prevalecer en la Universidad. Estos procedimientos que ahora adopta el Consejo Universitario dejan de lado la curiosidad humana como motor de las investigaciones, el conocimiento que aspira a un saber y sobre todo el verdadero compromiso social y cívico que tenemos los universitarios para meternos un programa gubernamental (aun mas rígido de lo que ya era) evocando una obligación que supuestamente adquirimos a con el estado y a con la “patria” que nuestros héroes forjaron y que convenientemente nuestros amigos históricos los soldados nos enseñaran a amar, respetar y a querer.Solo quiero recordarles a todos los que lean estas líneas que el inicio de un estado fascista se desarrolla extrañamente de manera similar a como lo que vivimos en estos días y claro también hacer patente que bajo el escudo de la patria y del patriotismo se acaba la libertad. Deberían saber que patriotismo es una palabra que se utilizó mucho en las dictaduras del siglo pasado en Alemania, Chile, la Unión Soviética, Nicaragua, Camboya, China, etc. Y con esa palabra tan caduca pero igual de famosa en los discursillos políticos, como el que contiene el acta, a la luz de un análisis crítico y no de conveniencias se queda sin un contenido real, es decir que pueda ser descrito y analizado para entender. Eso que llaman patria con una boca tan grande, más allá de la emotividad de la retorica, tratan de apelar a una identidad mexicana contenida en ídolos llamados símbolos patrios o bien héroes que en la praxis margina a miles de personas separándolas en estratos listos para servir a aquellos que detentan el poder sin la menor ética humana, no es lo que nosotros universitarios deberíamos buscar ni ser participes.Concluida mi exposición pasó a hacerles la invitación a que no permitamos que el contenido del acta se lleve a cabo, lo más prudente ante medidas de esta especie que violan la autonomía de la universidad y nos ponen a un paso a la intervención de la fuerza pública y la represión, es tiempo de que nos organicemos y les invito a todos aquellos interesados en hacer algo para evitar y protestar en contra de esta medida nos pongamos en contacto y formemos todos juntos un frete en común apelando a la verdadera vida cívica de la libertad de expresión y en contra del patriotismo caduco.Sin más quedo a su disposición.Fabián Rodríguez Nieto. Alumno de la licenciatura de Historia de la UAA]]></content>
		</document>
		<document id="62811a52052f3083dc875f0afe49e60f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/AwIDMuJVD3s/la-inversion-extranjera-como-opcion-del.html">			<content><![CDATA[La inversión extranjera suele tener diferentes definiciones según el autor o según cuestiones legales del país de estudio. En general es la inversión que hace algún país en el territorio de otro. Esta inversión puede tomar 3 diferentes formas, las cuales son:· INDIRECTAEl inversionista realiza una aportación a la empresa receptora pero no tiene participación accionaria. Las rentas que dicha inversión genera para el inversionista dependerán de las utilidades generadas por la empresa.· DE PORTAFOLIOInversiones realizadas en instrumentos financieros como acciones, bonos u otros valores negociables en la Bolsa de Valores.· DIRECTALa inversión de manera permanente en la economía huésped. Dicha inversión permanente significa una relación a largo plazo entre las partes y además un alto grado (o total) de influencia sobre la dirección de la empresa.En este análisis nos enfocaremos en la Inversión Extranjera Directa (IED), esto es por la facilidad de estudio debido a su naturaleza reveladora de resultados. Cabe señalar, que este tipo de inversión se realiza mediante empresas comúnmente llamadas empresas transnacionales o multinacionales.EFECTOS DE LA INVERSIÓN EXTRANJERA DIRECTADesde una perspectiva macroeconómica podemos encontrar 2 posibles escenarios de la IED en el desarrollo de un país:· Escenario Positivo:Suponiendo condiciones de competencia favorables, la IED elevará la eficiencia, aumentando así la producción y consumo, la cual nos llevará a un mayor crecimiento económico del país receptor.· Escenario Negativo:Creará una brecha entre el ahorro y la inversión, se sustituirán los productos locales por los “extranjeros”, aumento de poder en el mercado de la empresa transnacional (ET) y creará efectos negativos en la distribución del ingreso por lo que el desarrollo regional y social se verán gravemente afectados. Algunas ET podrán impedir derrames tecnológicos y/o económicos en las empresas locales para conservar su ventaja.A un nivel más específico y local podemos observar fácilmente algunos efectos que genera la IED en la región como la generación de empleos, la formación bruta de capital, el aumento en los niveles de exportaciones e importaciones y los impuestos recabados entre otras; pero aún existen algunos efectos no tan perceptibles pero de gran influencia en el desarrollo regional.Entre estos efectos podemos observar:· Ampliación de la oferta con productos de mejor calidad y/o precio· Entrada del know-how a través de la enseñanza de nuevas tecnología y capacitaciones a los trabajadores· Presión indirecta sobre las empresas locales a elevar su competitividad mediante una mejor gestión o adaptación de técnicas usadas por las transnacionalesComo es de esperarse, también pueden existir efectos negativos debido a la IED como propiciar una estructura industrial monopolística; aunque esto se puede evitar dependiendo de la fuerza y respuesta de las empresas locales para generar un ambiente competitivo.Otra ventaja muy importante de la IED son los derrames tecnológicos que ofrece a la zona de desarrollo regional, es decir, la capacidad que tienen las empresas locales de asimilar y adaptar los efectos beneficios que la IED trae.LA INVERSIÓN EXTRANJERA DIRECTA Y DESARROLLO REGIONAL EN MÉXICODesde hace ya 2 décadas en México, debido a la adopción del modelo neoliberal en la economía, la IED ha sido un elemento fundamental en el desarrollo de ciertas zonas del país y en el comportamiento de la economía nacional y su financiamiento. Desde la firma del TLC, se ha evidenciado una liberación de la IED y un despegue en el desarrollo de las economías locales. En dicho año, México ocupó el noveno lugar mundial como receptor de IED al captar el 2.6% del total mundial.En la actualidad, gran parte del territorio mexicano cuenta con IED, sobretodo de empresas norteamericanas, las cuales utilizan a las empresas mexicanas para la transformación de productos que se reincorporan a su propio mercado. Aunque cada vez más encontramos empresas de diferentes partes del mundo y en diversos sectores de la economía.Lamentablemente, la IED ha presentado (y sigue presentando) un patrón de concentración en ciertas zonas del país lo que genera un distanciamiento económico, tecnológico, educativo, etc. con las otras zonas.Debido a la especialización con la que contaban ciertas ciudades cuando se firmó el TLC, estas fueron las elegidas por los inversionistas para sus negocios en México y 16 años después aún persisten como líderes en la captación de inversión.Dichas ciudades son: Monterrey, León, Puebla, Saltillo, Querétaro, Toluca, Chihuahua, Culiacán, Lázaro Cárdenas, Delicias, San Juan del Río y Tula. Por otro lado, también existen ciudades que se vieron desfavorecidas u olvidadas por los inversionistas como: Coatzacoalcos, Ciudad Obregón, Celaya, Colima, Guasave, Zacatecas y Chetumal. Afortunadamente, hay ciudades que se adaptaron a los cambios y poco a poco han atraído inversión extranjera.Las condiciones por las cuales determinadas zonas se han visto favorecidas en la localización de la IED no solo son históricas, también geográficas y de muchas otras índoles. Los principales factores son:· Condición FronterizaLos puntos de entrada (fronterizos y marítimos) representan plataformas clave para la exportación. Cuentan con gran infraestructura de transporte y servicios aduaneros lo cual disminuyen costos.· Cercanía con los Estados Unidos hasta 400 kms.Abaratamiento de costos de transporte, localización estratégica en las carreteras industriales fronterizas.· Mano de Obra BarataPermite el acceso a mano de obra a bajos costos y/o especializada.· Acceso a las carreterasFacilita el transporte y la comunicación de cadenas productivas lo cual facilita y abarata el desplazamiento de mercancías.· Encadenamientos IntersectorialesPermite establecer una sinergia y complementariedad en los procesos productivos, fácil acceso a subempleo, infraestructura y servicios complementarios.Observando estas condiciones y la dinámica que ha seguido la localización de la IED por ciudad o municipio, se han identificado 3 patrones de distribución que nos muestra hacia donde se han dirigido los procesos de inversión y comercio:· Ciudades Maquiladoras en la Frontera NorteSon las ciudades iniciales del proceso de la IED debido a su posición estratégica con EE.UU. y disponibilidad de mano de obra barata. Además son los puntos de importación y exportación con el vecino del norte.· Ciudades Dinámicas del TLCSe trata de ciudades que cuando se dio la firma del tratado contaban con las condiciones idóneas para recibir la IED. Además cumplen una importante función para desarrollar estrategias productivas y exportadoras, muchas de estas debido a su ubicación geográfica cercana a puertos (terrestres o marítimos) o a ejes carreteros.· Redes Interterritoriales fronterizas México-Estado UnidosA la par de la infraestructura de las redes de transporte que se genera entre México y Estados Unidos, se están generando corredores de transporte[1] y de tipo industrial. La frontera entre estos 2 países es considerada como una de las regiones con mayor circulación de bienes y personas a nivel mundial. Entre los corredores de transporte basados en los proyectos de supercarreteras con EE.UU, Canadá y México están los que se muestran en el cuadro 1:A pesar de estas nuevas infraestructuras, no hay cambios significativos en la organización territorial, esto debido a que los procesos de inversión y desarrollo ya existentes se han consolidado y no se han creado nuevos (reforzando las tendencias). A continuación se mencionan 2 procesos exitosos y 2 de bajo desarrollo:· Centro Dinámico del Territorio NacionalLa dinámica del centro de país relacionado con la capital y las ciudades vecinas se posiciona como el núcleo de la economía nacional.· Megalópolis del Centro e Integración de la Franja CentralLa ciudad de México concentra a un gran número de empresas transnacionales y es la piedra angular de un sistema regional de ciudades periféricas. Conforma la megalópolis del país.· Desarrollo Precario en el Sur y SuresteLa parte sur y sureste del país sigue siendo el territorio con menos desarrollo regional, además cuenta con un mayor grado de deterioro en las condiciones de vida y un estancamiento en las tendencias para atraer IED.· Estructuración Territorial con Diferentes Grados de ArticulaciónDebido a las tendencias ya existentes, en nuestro país se sufre una polarización en su estructura y dinámica territorial y en sus procesos de integración y desarrollo de las regiones. No cuenta con un modelo territorial emergente, sino las tendencias históricas y las políticas fomentan más el distanciamiento entre regiones.La gráfica 1 nos muestra de manera más clara el comportamiento desde la firma del TLC de las regiones en cuanto a la IED:La región centro norte corresponde al bajío y centro occidente a Jalisco y estados periféricos.En el cuadro 2 podemos observar la concentración de la IED en las zonas del territorio nacional. Destaca de manera considerable la Ciudad de México siguiéndole los estados fronterizos como ya lo hemos mencionado:ESTADÍSTICAS Y COMPORTAMIENTO DE LA IED EN MÉXICO ENTRE EL 2000 Y EL 2009Es necesario conocer el panorama mundial de la IED y saber que ha sufrido una caída como consecuencia de la crisis financiera y económica del 2007. La región de América Latina ha recibido entre el 6 y el 13% de los flujos totales en el periodo estudiado; en el 2004 llegó a recibir hasta 95.1 mmd (12.85% del total de la IED mundial) y en el 2008, a pesar de elevar esta cifra hasta 144.4 mmd, sólo representó el 8.5% de los flujos.México y Brasil son los principales destinos de la IED dentro de América Latina, esto debido a sus políticas económicas y su posición geográfica estratégica. A pesar de esto, México sufrió un descenso en su captación de IED, al pasar del 40.5% de la región de América Latina en el 2002 hasta el 15.2% en el 2009.La razón que podría explicar esta volatilidad y cambios en el periodo se debe a las crisis económicas que sufren los países receptores y por consiguiente sus empresas, por lo que los inversionistas buscan nuevos lugares donde relocalizar sus plantas con mayores beneficios y ventajas comparativas, mercados con mayor demanda de sus productos y con mayor crecimiento.En la gráfica 2 se muestra el comportamiento de la IED en América Latina.Para ir especificando el panorama de la IED en México, es necesario definir los sectores receptores de ésta. Como podemos ver en la gráfica 3, la industria manufacturera (donde se incluyen las maquilas) ocupa el primer lugar, seguida de los sevicios financieros. Lo cual nos muestra la tendencia hacia la terciarización de la economía mexicana.Al analizar la IED en México por su naturaleza, podemos ver que en general, la participación entre compañías (donde se encuentran las maquilas) se ha mantenido alrededor de la tercera parte del total de la IED. Las utilidades reinvertidas han ido en aumento, pero lamentablemente, las nuevas inversiones han ido decreciendo desde el 2001, lo cual es dato preocupante para el desarrollo regional ya que las nuevas inversiones generan nuevos empleos. Además, es una muestra de la pérdida de competitividad de la economía mexicana, de los problemas de seguridad pública y de la inestabilidad política. A continuación la gráfica de estas estadísticas:En la gráfica 5 podemos ver una tabla comparativa de las nuevas inversiones con las ya existentes, donde podemos apreciar mejor, la pérdida de porcentaje de las nuevas:CREACIÓN DE ZONAS DE DESARROLLODespués de haber observado las zonas en las que la IED ha impulsado el desarrollo regional y sus características podemos definir seis criterios para cambiar el rumbo económico, dichos criterios son una serie de recomendaciones para la creación de una zona de desarrollo:· EncadenamientosMientras más se den los encadenamientos hacia atrás (materias primas, componentes, servicios) y mayor su extensión hacia adelante (venta a industrias de productos intermedios) con las empresas locales, más se estará creando una zona de desarrollo.· Retención de DivisasMientas mayor sea el valor agregado y más alto el nivel de divisas retenidas en la economía local, más se estará creando una zona de desarrollo.· Oportunidades de Ascenso a Cargos DirectivosMientras mayor sea la proporción del personal local ocupando cargos directivos, más se estará creando una zona de desarrollo.· Transferencia Genuina de TecnologíaMientras más se de la transferencia de tecnología a las empresas locales, más se estará creando una zona de desarrollo.· Condiciones de TrabajoMientras más favorables sean las condiciones de trabajo en relación a las condiciones anteriores a la llegada de la IED en las empresas locales, más se estará creando una zona de desarrollo.· Distribución de Costos y BeneficiosMientras más equitativa sea la distribución de los costos y beneficios entre los inversionistas extranjeros, la población y el gobierno de la economía huésped, más se estará creando una zona de desarrollo.CONCLUSIONESLa inversión extranjera tiene un elevado potencial para estimular el crecimiento económico por medio de la transferencia tecnológica y de conocimientos a una región.Es evidente que la IED y sus beneficios no se generan de forma automática ni se distribuyen de forma proporcional entre los países y las regiones, se necesita el desarrollo de ciertos aspectos por parte de la economía huésped para detonar la atracción de IED. Elementos como un entorno económico abierto, competitivo, eficiente y transparente es vital para este punto, inclusive más que la infraestructura adecuada (tanto física como humana).Las regiones que cuenten con cierto rezago en puntos clave como educación, infraestructura, salud entre otros les será difícil tanto atraer IED, como beneficiarse de la poca que llegara a captar.Se necesitan altos niveles de capital humano para atraer flujos de IED, la cual capacitará a dicho capital y creará una serie de externalidades positivos que se verán reflejadas en el desarrollo de la región creando un círculo virtuoso.BIBLIOGRAFÍA· Registro Nacional de Inversión Extranjera. http://www.si-rnie.economia.gob.mx/home.htm· Dirección General de Inversión Extranjera. Secretaría de Economía. http://www.economia.gob.mx/swb/es/economia/p_direccion_general_inversion_extranjera· CORONA, J.M. Angel: Efectos de la Globalización en la distribución espacial de las actividades económicas. Revista Comercio Exterior, Vol. 53, no. 1. México, 2003· GASCA Zamora, José: Políticas y estrategias de desarrollo regional bajo el contexto de la globalización.· BLOMSTRÖM, Magnus: Host Country Benefits of Foreign Investment. National Bureau of Economic Research· Banco de Información Económica del INEGI: http://dgcnesyp.inegi.gob.mx/[1] Un corredor de transporte o de comercio incluye una infraestructura (física y comercial) muy desarrollada. Cuenta con relaciones importantes en la comunidad con políticos, empresarios y civiles; además tiene la disponibilidad de especialistas profesionales y de negocios]]></content>
		</document>
		<document id="d3f8f104352c8a8248b0cdb3a9a68b0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Intereconomia/~3/D-NrvYCBddc/elecciones-2010-para-consejero.html">			<content><![CDATA[El día de hoy se llevo a cabo el registro de candidatos para ser consejeros universitarios de nuestra universidad, la Universidad Autónoma de Aguascalientes.Es un puesto de suma importancia pues tendran peso en decisiones fundamentales para el manejo de nuestra universidad, por el Centro de Ciencias Económico Administrativas se está postulando nuestra compañera de la Contador Público Jimena Cabello Iniesta.Y para consejero representante por la carrera de economía:Mientras que para el Centro de Ciencias Sociales y Humanidades, se postula nuestro amigo Cristian Muñoz Robles, quien tiene propuestas bastante realistas y sobre todo concientes. Una de ellas es la eliminación de concesiones a externos para manejar los centros de copiado dentro de la universidad para que se generen centros atendidos por estudiantes de la universidad prestarodes de servicio social, bajando así el precio de las copias.Lo mismo con las concesiones a cafeterias, para crear comedores universitarios con dietas balanceadas, esta propuesta tiene toda una fundamentación en base a estudios que se han realizado en el país como en el extranjero que demuestran que con una alimentación balanceada es prosible mejorar considerablemente nuestro rendimiento escolar.Éstas y más propuestas las puedes ver en su blog: http://chrismunoz.wordpress.com/Recuerda, las elecciones son el próximo 19 de agosto.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>