<author id="0fa6b660942114f1d887011829e13e94" url="devilmaycry-dante.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/7877782289515636318/posts/default" country="MX">
	<documents count="15">
		<document id="504e399e459b0ad28ecad2bf01ce7cd0" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/02/live-action-trailer-de-god-of-war.html">			<content><![CDATA[Hoy es el día de Kratos, si hace unas horas mostrábamos los épicos 30 primeros minutos de God of War: Ascension seguidas de una nueva galería de imágenes de la campaña principal, ahora es el turno del Live Action Trailer con personajes de carne y hueso que nos cuentan en resumidas cuentas la trágica historia del Dios de la Guerra.Con la canción ''Hanging-On'' interpretado por Ellie Goulding, Sony nos presenta la versión completa de From Ashes, el nuevo tráiler de Sony Santa Monica que revive los momentos de Kratos y su familia que es básicamente lo que relatará el propio videojuego el día que llegue a nuestras manos.El estupendo video a continuación:]]></content>
		</document>
		<document id="5aff1d9f87b8f6806acc36fd7208a706" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/02/nuevos-datos-sobre-xbox-720.html">			<content><![CDATA[Esta misma mañana, el misterioso individuo de sobrenombre ‘SuperDaE’ (o solo DaE) volvió a la cargaponiendo a la venta en eBay un presunto kit de desarrollo de Durango, tras su primer intento de venta durante el año pasado. El medio Kotaku ha contactado con el vendedor, que ha aportado una serie de nuevos (y también ya conocidos) datos sobre cómo será el producto final, Xbox 720.Pese a que el cercano 20 de febrero la propia Sony nos hablará de su PlayStation 4, es la consola de Microsoft la que más 'ruido' está haciendo en la red de redes. Aunque por supuesto todo puede cambiar, sumando y contrastando unas fuentes con otras podemos hacernos una buena idea de cómo será la sobremesa en sunacimiento, y SuperDaE nos brinda un buen puñado de nuevos detalles y especificaciones técnicas.La ‘estrella’ de esta ocasión es la instalación obligatoria de los juegos en Xbox 720. El disco duro de 500 Gb que porta Durango se presume suficiente para el almacenamiento de partidas y otros datos de media, sin embargo, la mayor parte de HDD la ocuparán los juegos, los cuales serán instalados de forma automática al ser introducidos por primera vez. Como si de un juego de PC se tratara, los títulos de 720 requerirán estar instalados en la consola, aunque según cuenta DaE, el proceso se podrá llevar a cabo en segundo plano mientras jugamos, por lo que no habría que esperar. Sin duda, la instalación de los juegos en Xbox 360, sobretodo de aquellos a los que ‘más caña’ damos, se ha convertido en una práctica de lo más habitual, tanto para lograr un mayor rendimiento como para un menor deterioro de los discos, disminución del calentamiento de la consola y reducción del ruido.En segundo lugar, y como todo ha indicado, Kinect tendrá un papel fundamental en la nueva generación de consolas de Microsoft, y vendrá integrado en la Xbox 720. El periférico no será opcional sino obligatorio, y su puesta en marcha y calibración será necesaria para que la consola funcione, permitiendo así que los desarrolladores creen sus juegos teniendo en mente al sensor. La nueva versión del accesorio, según los datos en posesión de SuperDaE, podrá reconocer hasta 6 personas de forma individual en la misma habitación, pudiendo incluso identificar a cada jugador. El nuevo Kinect sabrá incluso si tenemos la mano abierta o cerrada, y si estamos alegres, enfadados o tristes vía reconocimiento facial, lo cual podría aplicarse dentro de la jugabilidad de una forma bastante sutil pero efectiva si es bien introducida principalmente en juegos de suspense o survival-horror.Aquí podemos ver una comparativa entre las características del actual Kinect para Xbox 360 y las de la versión de Durango.Finalmente, y como complemento a las especificaciones que ya pudimos sustraer de la descripción del producto en eBay, el cual ya no está disponible, y que coinciden en gran parte con las filtraciones de VGleaks, vemos de forma esquematizada el interior de la nueva Xbox 720, que tendrá un hardware personalizado compuesto por una CPU de 8 núcleos a 64-bits que correrá a 1.6 GHz, un memoria RAM de 8GB DDR3 y una GPU DirectX 11.x de 800 MHz.¿Qué les parecen las nuevas filtraciones, cortesía del misterioso SuperDaE? ¿Creen que la mayoría serán ciertas o son escépticos hasta conocer los datos oficiales de Microsoft?Fuente: Hobbyconsolas.com]]></content>
		</document>
		<document id="9f722ee752e70212a603833986b69684" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/02/resena-bourne-legacy-el-legado-bourne.html">			<content><![CDATA[http://albertocalvo.blogspot.mx/2012/09/resena-bourne-legacy-el-legado-bourne.htmlThe Bourne Legacy es el reboot de la saga de Bourne, mismo que se da cinco años después de The Bourne Ultimatum, a mi juicio la mejor de la serie y con la cual cerrase la trilogía protagonizada por Matt Damon. En realidad no sé si sea correcto decir que se trata de un reboot, pues no se trata de un nuevo comienzo ni de un remake, si no de un spin-off, una historia derivada y que ocurre de manera paralela a los eventos de la mencionadaThe Bourne Ultimatum.Encuentro curioso que se sigan utilizando los títulos de las novelas pese a que no existe la más mínima relación entre ellas y las historias presentadas en las películas, con la única excepción de la primera, The Bourne Identity (El Caso Bourne o La Identidad de Bourne), que toma los nombres de los personajes y algunas situaciones presentes de la novela.También resulta curioso que el cambio de protagonista en la saga cinematográfica se de en el equivalente a la novela donde se dio el cambio de escritor, pero tampoco me parece que vaya más allá de ser un simple dato anecdótico.La premisa parte del supuesto de que Treadstone, el programa que diese origen a Jason Bourne, no era el único proyecto del gobierno de los Estados Unidos encaminado a crear el asesino perfecto. Varios programas similares se encuentran en diversas etapas de desarrollo, pero los sucesos de la antes mencionada conclusión de la trilogía original provocan que algunos de ellos sean cerrados de manera abrupta y definitiva, a fin de evitar que las investigaciones alrededor de Treadstone lleven a esos otros programas.Eso significa que todos los participantes de dichos programas, ya sean operativos, científicos, médicos o contactos, necesitan ser eliminados de manera rápida y sin dejar rastro alguno.No todo sale de acuerdo al plan, y Aaron Cross (Jeremy Renner), un agente operativo, escapa a la aniquilación. Del mismo modo, la doctora Marta Shearing(Rachel Weisz) sobrevive al tiroteo en el laboratorio encargado de producir las drogas que sostienen a los participantes del mismo programa al que perteneceCross.Cross necesita las drogas del programa para sobrevivir, así que decide proteger a la doctora hasta que ella pueda ayudarlo a eliminar su dependencia. Esto los pone en la mira de Eric Byer (Edward Norton), un militar retirado quien conoce a Cross de tiempo atrás y quien es responsable de limpiar los rastros de los programas terminados, iniciando así una vertiginosa cacería humana en la que Cross y Shearing intentan mantenerse un paso delante de sus perseguidores mientras buscan acceder al virus que puede resolver la fármaco-dependencia de Cross, lo que los lleva al otro lado del mundo en medio de espectaculares persecuciones y balaceras.El director de la perlícula es Tony Gilroy, guionista o co-escritor de las tres entregas anteriores y quien anteriormente había dirigido Michael Clayton y Duplicity, cintas que también escribió él mismo y que son bastante recomendables.Lamentablemente, esta película pone en evidencia que como director todavía tiene muchas limitaciones, pues el resultado es sumamente disparejo.La primera mitad de la película es un cerebral thriller con una buena dosis de intriga y suspenso que mayormente busca explicar la relación entre lo que está contando y la historia de Jason Bourne. En contraparte, la segunda mitad es pura acción y adrenalina. Ambas partes son bastante disfrutables, pero el problema es que juntas no son la mejor experiencia.A pesar de sus problemas, The Bourne Legacy es una película bastante entretenida, y sirve para establecer que los conceptos introducidos en la saga ofrecen mucho más que un solo personaje. Sin duda ayuda el hecho de tener al carismático Renner en el papel principal, y probablemente la intención sea mantenerlo como el protagonista en caso de decidir extender la franquicia.Recomendada aunque con reservas, excepto para los fans del género, quienes debieran disfrutarla sin mayor problema.]]></content>
		</document>
		<document id="5202695072a68e72c16538cc615513ef" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/02/resena-looper-asesino-del-futuro.html">			<content><![CDATA[http://albertocalvo.blogspot.mx/2012/11/resena-looper-asesino-del-futuro.htmlRian Johnson es uno de los directores independientes más apreciados en el medio cinematográfico contemporáneo desde que presentase en varios festivales su ópera prima, Brick, en 2006. Un par de años más tarde tuvo su primer roce con actores de renombre y con la labor de estudis al realizar The Brothers Bloom(Estafa de Amor), y ahora incursiona en un tercer género diferente con su más reciente trabajo, Looper(Asesino del Futuro).Parece ser que la ciencia ficción esta viviendo un buen momento gracias a que en Hollywood descubrieron que una buena idea no depende de efectos especiales para sostenerse, aún si en ocasiones pueden ser de gran ayuda. En los últimos años se han dado varias películas donde el centro de atención es la historia, y eso es algo que se agradece.La historia transcurre en el año 2044, una época en que los viajes en el tiempo todavía no han sido inventados, pero se les usa de manera constante. En el año 2074 la tecnología existe, aún si su uso es ilegal. Esto nunca ha detenido al crimen organizado. En el futuro es muy difícil deshacerse de un cuerpo de manera impune, por lo que cada vez que es necesario eliminar a alguien, se le envía 30 años al pasado para ser despachado por un "looper".Los loopers son asesinos contratados por la mafia para asesinar individuos enviados desde el futuro. Disparar, desaparecer el cuerpo, cobrar. Fácil y sin complicaciones, al menos hasta que llega el momento de cerrar su loop. Así es como se conoce a la práctica de asesinar a su yo futuro, recibiendo un jugoso bono compensatorio para retirarse a disfrutar de los treinta años que les quedan.Sin embargo, la vida puede complicarse, como en el caso de Joe (Joseph Gordon-Levitt), un looper joven y celoso de su trabajo, quien tras ver a varios de sus colegas cerrar su loop sin mayores aspavientos, se encuentra con que es su turno y no va a ser nada sencillo, pues su yo futuro (Bruce Willis) no piensa dejarse retirar tan fácilmente.Pronto el asunto se complica, con los matones de la mafia y el joven Joe buscando al viejo Joe, éste con su propia agenda, y una madre soltera (Emily Blunt) que intenta criar a un niño muy especial sin que nadie esté del todo seguro de cual sea su parte en todo el asunto.Looper es una de esas extrañas películas que pueden resultar emocionantes y entretenidas sin necesidad de renunciar a su inteligencia. Es un thriller de ciencia ficción en que los detalles futuristas están reducidos al mínimo posible y en el cual la acción no tiene nada que envidiarle a cualquier blockbuster veraniego.Con Looper, Johnson se confirma como uno de los directores más interesantes en la escena norteamericana, demostrando además que es capaz de contar buenas historias de una manera capaz e inteligente sin preocuparse por limitaciones de género.Destacaría, sobre todo, la actuación de Joseph Gordon-Levitt, quien con un poco de ayuda de prostéticos realiza una interesante recreación de un joven Bruce Willis. Me tardé demasiado en ver esta película, y me tardé también en escribir este comentario, pero creo que todavía es posible hallarla en exhibición en algunas salas de la ciudad de México y en distintas plazas del interior.Igualmente, si la ven o ya la vieron y resulta de su agrado, les recomendaría buscar las cintas antes mencionadas del mismo director, así como la española Los Cronocrímenes, de Nacho Vigalondo, la cual comenté hace un tiempo en este blog y la cual pueden hallar en DVD en nuestro país bajo el horroroso título de Rewind.Altamente recomendada.]]></content>
		</document>
		<document id="75c3fec77f3cb17d42156dca7c3e7780" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/03/resena-skyfall-007-operacion-skyfall.html">			<content><![CDATA[ http://albertocalvo.blogspot.mx/2013/02/resena-skyfall-007-operacion-skyfall.htmlSkyfall (007:Operación Skyfall) es la película número 23 de James Bond, al menos de las consideradas 'oficiales', y tercera protagonizada por Daniel Craig. El director elegido para llevar esta cinta a la pantalla fue Sam Mendes, aclamado director de American Beauty (Belleza Americana), Road to Perdition (Camino a la Perdición), y Jarhead (Soldado Anónimo), entre otras.La película sufrió múltiples retrasos, sobre todo a causa de los problemas financieros de Metro Goldwyn-Meyer, llegando incluso en algún momento a ponerse en duda la realización del proyecto, pero tras la llegada de Sony Pictures para co-financiar la película y la firma de varios contratos publicitarios, la producción pudo ponerse en marcha.Para alegría de muchos fans de hueso colorado del popular agente secreto, en esta ocasión se decidió dejar atrás el arco narrativo que ligó a Quantum of Solace con Casino Royale, optando por seguir una historia completamente nueva y mayormente libre de continuidad.La más reciente misión de Bond (Craig) lo lleva a Turquía en busca de recuperar información sensible que puede poner en riesgo las operaciones del MI6 y varios de sus agentes alrededor del mundo.El propio Bond se encuentra desaparecido y la organización a cargo del Servicio Secreto del Imperio Británico está bajo asalto de fuerzas que parecen estar ligadas al pasado de M (Judy Dench).Para complicar más las cosas, el Parlamento tiene un nuevo jefe para el Comité de Inteligencia y Seguridad en la figura de Gareth Mallory (Ralph Fiennes), quien duda de la capacidad de M para seguir al frente de las operaciones, sobre todo luego de que M se ve forzada a reubicar las oficinas y centro de mando del MI6. Cuando Bond reaparece en escena él es el único elemento en quien M puede confiar para rastrear y capturar a Silva (Javier Bardem), el ex-agente que está detrás de los ataques contra M y el MI6.Con la única asistencia de una inexperimentada agente de campo (Naomi Harris) y un limitado acceso a los recursos del Servicio Secreto, Bondrecorre el mundo en busca de su elusivo enemigo, solo para descubrir que capturarlo puede ser solo el principio de un problema aún mayor, uno que sacudirá hasta las bases el status de los servicios de inteligencia, alterando el mundo del espionaje y contraespionaje de una manera definitiva y dejando abierta la puerta para una nueva era en el mismo.Sam Mendes parece haber sido una elección inspirada para tomar la franquicia, pues su capacidad para integrar desarrollo de personajes y conflictos emocionales a una película de acción es justo lo que necesitaba la serie. No solo dejó atrás la complicada historia que buscaba justificar la personalidad de Bond en las dos películas anteriores, si no que lo hizo con elegancia y dotando al personaje de una credibilidad que parecía eludirlo.Las secuencias de acción están a la altura de las mejores que hemos visto en esta longeva serie, y el trabajo del espectacular y talentoso elenco eleva a esta película muy por encima de lo que usualmente esperamos en cualquier cinta de acción. Los fans más tradicionalistas del personaje estarán felices al ver que algunos de los elementos que echaron de menos en las entregas anteriores han sido restablecidos, aún cuando puede que no se encuentren del todo satisfechos con esta entrega.La película está llena de guiños y referencias al pasado de la serie, desde la aparición de un Aston Martin DB5 hasta el regreso del revólver Walter PPK, hasta las menciones del pasado escocés del protagonista y el establecimiento del elenco recurrente de apoyo. Sé que muchos seguirán echando en falta la aparición de gadgets de alta tecnología, pero me parece que es difícil presentar ideas originales que no parezcan ridículas en una época en que cualquiera puede traer un teléfono celular de última generación en el bolsillo, mismo que hace palidecer a muchos de los artilugios que hemos visto en el pasado.Creo que la siguiente entrega será importante para determinar el futuro de la franquicia iniciada en 1962 y ver si es posible que ésta se mantenga vigente por cincuenta años más. Hay que considerar también que, aún cuandoCraig tiene contrato por dos películas más, el actor ha manifestado en repetidas ocasiones su deseo de finiquitar su compromiso lo más pronto posible, pues considera que las exigencias del papel empiezan a pasarle factura a su edad, pues está a punto de cumplir 45 años.Por lo pronto, me parece que Skyfall es un sólido paso en la dirección correcta.Película bastante recomendada.]]></content>
		</document>
		<document id="9ec10e0fd995f9e88ce093bb51d5a36c" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/04/suspendido-por-un-tiempo.html">			<content><![CDATA[Estimados amigos y visitantes, como ustedes se podrán dar cuenta el Blog ha estado bastante des actualizado y abandonado, y esto es únicamente debido a que la mi PC de escritorio murio, y aunado a eso  debido a problemas personales no me he encontrado viviendo en mi domicilio estos ultimos 4 meses.En cuanto se regularice esta situación ..... y consiga nueva PC de escritorio, las publicaciones en este blog serán muy muy muy esporádicas.Saludos y Suerte!!!!1]]></content>
		</document>
		<document id="c9c6572b4c09c3bb7cdd7eb6706b7300" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/10/cosas-interesantes-de-halloween.html">			<content><![CDATA[Texto tomado de: http://creasonrisa.blogspot.mxCosas de los idiomas. La noche anterior al All-Hallows’-Day—Día de Todos los Santos, en inglés— se conocía con el nombre de All-Hallows’-Evening —la Noche de Todos los Santos, en inglés. Los angloparlantes, que siempre han sido muy de contraer las palabras, hacia el siglo XVI empezaron a referirse a la Noche de Todos los Santos como All-Hallows’-Even. En Escocia, donde pronuncian el inglés como les da la gana, All-Hallows’-Even se convirtió en la palabra Halloween. Fueron los irlandeses y escoceses que emigraron a Estados Unidos durante la segunda mitad del siglo XIX quienes implantaron la palabra y las costumbres actuales. En ese círculo de emigrantes sobrevivían también ciertas tradiciones célticas del Samhain que asimilaron al All-Hallows’-Evening.¿Qué era el «Samhain»?En la cultura céltica, la festividad de Samhain se celebraba la noche del 31 de octubre y pretendía festejar el fin de la temporada de cosechas y la llegada de la «estación oscura» del año. Los celtas creían que esa noche se abrían ligeramente las puertas del Más Allá y se liberaban almas y seres maléficos. Para evitar que les hicieran algo malo, los celtas se disfrazaban con horrendas máscaras que ahuyentaban a los malos espíritus e incluso en algunos lugares se encendían hogueras a modo de ritual purificador (Beltane). El Samhain también celebraba la llegada del año nuevo celta, aunque en otras culturas también se da por comenzado el año nuevo a finales de octubre y principios de noviembre.El Diwali de la IndiaDiwali significa «festival de las luces» y viene a ser el equivalente en la India del Samhain celta, lo que permite vislumbrar el nexo de lo indoeuropeo en lugares tan distantes como Irlanda e India. Esta celebración no tiene una fecha concreta, como el Samhain, pues oscila entre el 21 de octubre y el 18 de noviembre, pero el Diwali también conlleva la entrada del nuevo año indio. Se llama «festival de las luces» porque todo el mundo enciende candiles y velas durante toda la noche. En muchos lugares también se lanzan lamparillas encendidas a los ríos sagrados.¿Truco o trato?En los países anglosajones y cada vez más en otros países, los niños practican el trick-or-treating; se disfrazan de seres monstruosos y van de casa en casa preguntando amenazadoramente: «¿trick or treat?». Por lo general, quienes les abren la puerta les dan algunos caramelos para que se vayan a otra casa. A través de las películas nos ha llegado que la traducción en castellano de «¿trick or treat?» es «¿truco o trato?», pero no es la adecuada. La manera adecuada de traducirlo sería «¿jugarreta o chuchería?», incluso una amiga traductora defiende que la mejor traducción podría ser «¿chuchería o perrería?» porque presenta un cierto juego sonoro, como en inglésApple bobbing y películas de terrorEl apple bobbing es un juego típico de Halloween que en Escocia se conoce como dooking. Consiste en llenar un barril de agua y colocar varias manzanas que los participantes deben coger con los dientes. Otra de las actividades más comunes es reunirse para ver varias películas de terror durante toda la noche.Halloween es en realidad una tradición europea El resultado de la fusión de diferentes tradiciones paganas de celebración del final de la cosecha, y que se pueden rastrear hasta la festividad de la diosa Pomona que tenía lugar ya en la antigua Roma.El Halloween es irlandés. Créanlo o no, en realidad los estadounidenses también importaron esta celebración. En realidad el Samhain y la versión más moderna del Halloween vienen de Irlanda y los inmigrantes irlandeses la trajeron a América.Una vez instalados comenzaron a prosperar, si bien tuvieron que romperse el trasero para lograrlo debido a que eran el sector más pobre y marginado por haber salido de un país tan jodido. Con la prosperidad de los irlandeses vino la prosperidad de sus tradiciones y la versión moderna del Samhain comenzó a tener relevancia entre la sociedad norteamericana que poco a poco fusionó la celebración con el All-Hallows-Evening cristiano. Como todos sabemos, los irlandeses son los putos amos de la borrachera, lo que explicaría por qué comenzaron a pronunciar All Hallows Evening como All Hallows Eve, luego como Hallowe’en y finalmente Halloween.Los disfraces de Halloween A diferencia de la tradición mexicana del 1 y 2 de noviembre que celebra el regreso gozoso de nuestros seres queridos, el Halloween se basa en el miedo, los muertos vivientes, la magia negra y los monstruos míticos. Los "personajes" que se suelen asociar al Halloween incluyen a los fantasmas, las brujas, los gatos negros, los trasgos, los banshees, los zombis y los demonios, así como ciertas figuras literarias como Drácula y el monstruo de Frankenstein.¿Qué se celebra en Halloween? Tradicionalmente el festival era el momento en el que los antiguos celtas paganos almacenaban provisiones y sacrificaban ganado para prepararse para el invierno. Los celtas creían que en la noche de Samhain (Halloween), los espíritus de los muertos volvían a visitar el mundo de los mortales, así que encendían grandes hogueras para ahuyentar a los malos espíritus. La única forma de que no se les llevarán consigo era pareciéndose a ellos, por los que se ponían máscaras y trajes que daban miedo. Los inmigrantes irlandeses llevaron consigo versiones de esta tradición a Norteamérica, donde se hizo muy popular. En Irlanda Halloween es muy popular y mucha gente se disfraza con trajes de miedo, los niños van de casa en casa pidiendo golosinas para asustar al que no se las dé, y se colocan linternas de calabaza en casi todas las casas. Y dentro de las tradiciones culinarias de la celebración no puede faltar el Barm Brack. Es un dulce típico: el Barm Brack es un bizcocho que esconde un anillo y un penique dentro: “te casarás este año si encuentras el anillo y tendrás fortuna si encuentras el penique”. También son muy populares las hogueras en la noche de Halloween, pues se supone que ahuyentan a los espíritus malignos.Se dice que los gatos negros traen mala suerte porque son esbirros de las brujas.En Inglaterra, en cambio, los que traen mala suerte son los gatos blancos.La leyenda de Jack O’lanternJack “El tacaño” era un granjero que engañaba a sus vecinos. Por esta conducta, obtuvo muchos enemigos, y una reputación de ser un hombre lleno de maldad. Tanta como para rivalizar con Satanás. Esto llegó a oídos del diablo, quien fue a comprobar si esto era cierto. Disfrazado como un hombre corriente fue al pueblo y bebió con Jack por horas, revelando su identidad al comprobar que realmente era malvado. Le dijo que venía a llevárselo por sus pecados, y Jack pidió otra ronda de bebidas como última voluntad. El deseo fue concedido, solo que cuando había que pagar ninguno tenía dinero, así queJack retó a Satanás a convertirse en una moneda para poder abonar. Así lo hizo, pero en lugar de pagar, Jack metió la moneda en su bolsillo, junto a un crucifijo de plata. El diablo ordenó que lo sacara, pero Jack le dijo que solo lo haría si prometía no molestarlo por un año. Al paso de ese tiempo, el Diablo regresó, pero Jack pidió su último deseo, que Satanás cogiera una manzana situada en lo alto de un árbol. Lucifer accedió, pero cuando estaba haciéndolo, Jack talló en el tronco una cruz para encerrarlo, y pidió que no lo moleste en diez años. Tras morir (antes de que se cumplan esos 10 años) Jack se preparaba para ir al cielo, pero lo frenaron en la puerta. San Pedro lo envió al infierno. Pero allí tampoco fue admitido, porque habían hecho un trato por mas tiempo. Así fue como se condenó a vagar eternamente entre el bien y el mal, golpeando las casas para proponer “Truco o Trato“.Unas infografias muy interesantes (click con el botón derecho -> "Ver Imagen" )]]></content>
		</document>
		<document id="c5d0aac41da600bc989a4d5eae3b4936" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/11/el-acortado-presupuesto-familiar.html">			<content><![CDATA[ Yo, como la mayoría de los mexicanos, no cuento con un postgrado en economía, ni estudié finanzas en el ITAM, ni cuento con un coeficiente intelectual mayor a 130, pero, a pesar de esas ‘carencias’ llevo un presupuesto que me permite pagar mis cuentas mes a mes.Suponiendo que tuviera la intención de adquirir un seguro de gastos médicos mayores, que no puedo negar que es hoy una verdadera necesidad, ya que la medicina pública no me ofrece lo digno y la privada es sumamente cara, ¿qué haría?Bueno, yo, como cualquier otro mexicano, qué digo mexicano, cualquier otro ser humano, lo primero que tendría que llevar a cabo sería un ajuste de cinturón; tendría que ahorrar. Para esto, generaría una lista de mis gastos mensuales y los priorizaría. Acto seguido, identificaría los gastos no tan necesarios y los eliminaría para el siguiente mes.Si con este ajuste no lograse obtener la cantidad necesaria para cubrir la prima antes mencionada, el paso siguiente sería generar más ingresos ¿cómo? en mi caso, siendofreelance, buscando más clientes; trabajando más, incentivando a mis clientes.Ahora bien, hagamos una analogía entre este seguro de gastos médicos mayores con el ‘sentido social’ que exponen en la reforma hacendaria, mismo que incluye un seguro de cesantía, la pensión universal para adultos mayores, inversión en infraestructura y más y mejor educación. Estaría loco si no quisiera que mi país contara con lo antes mencionado; por supuesto que creo que esos programas son necesarios para la ciudadanía y jamás podría cuestionarlo. Sin embargo, la forma de obtener el recurso para los mismos me parece ahí sí, una locura.¿Por qué no empezar como lo haría cualquiera por un ajuste de cinturón Secretario Videgaray? Estoy segura que podríamos prescindir de las gigantescas comitivas en los viajes del Presidente, donde lo acompaña hasta el perico de la vecina de la abuelita. Asimismo, creo que podríamos revisar la dieta de nuestros senadores, mismos que gastan más de 15 millones de pesos en alimentos anualmente ¿pues qué comen? Sólo por mencionar algo. Sumando a eso, si nuestros ilustres políticos fueran personas honestas que transparentaran sus movimientos financieros; otra cosa sería, pero eso es otra historia.En cuanto a los clientes de los que hablo anteriormente en mi caso, en su caso Secretario, son los contribuyentes y su trabajo es, precisamente, incorporar a la mayoría de la población a la formalidad. Trabajo que me queda claro que no ha hecho ya que estamos en la maravillosa cifra de 40-60. ¿Reforma Hacendaria, porque es justo? ¿Le parece justo que el 40% de la población mantenga al país? ¿Le parece justo que por el miedo que le tienen a AMLO se siga cargando la cuenta a ese 40%? ¿Le parece justo que millones de familias mexicanas perdieron la oportunidad de un empleo que vendría con la inversión extranjera que usted ya logró ahuyentar? ¿Le parece justo que la mayoría de los mexicanos vivamos en una incertidumbre total, como con el viejo PRI, de no saber si vendrá ‘la crisis’ de nuevo o no? ¿Le parece justo atentar contra la ya disminuida clase media, síntoma de nuestro claro subdesarrollo? Pues a mí no me parece justo Secretario.No me parece justo que su falta de visión y de responsabilidad nos afecte a tantos; no me parece justo que nuestras ganas de emprender se vean frustradas por la falta de congruencia y de cercanía con la realidad del mexicano común y trabajador. Al final, no se trata sólo de una reforma pésimamente planteada; se trata de lo que hay detrás de ésta, de su tendencia mal entendida que deja claro su falta de ‘sentido social’ y su poca empatía con la gente, de todo lo que ustedes nos han demostrado al proponerla. El que un gobierno haya considerado a la educación privada un lujo en un país como el nuestro nos demuestra lo que éste en realidad quiere para el pueblo: pan y circo.Me despido sólo con una cosa señor Videgaray, México ya despertó y sus mañas y costumbres populistas ya no lo van a adormecer; seguramente pasará su reforma con las ‘correcciones’ hechas por los diputados, pero nosotros no nos callaremos y no nos alinearemos nunca más. Somos una generación que va por todo y va a luchar hasta el final por el México que queremos; un México sin ustedes.]]></content>
		</document>
		<document id="ca14229c24a4a9022902c1ad67036221" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/11/el-crecimiento-de-playstation.html">			<content><![CDATA[Con motivo de los 15 años de PlayStation, Sony ha liberado un par de Infografías con datos bastante interesantes sobre el crecimiento y evolución de la consola de Sony, al igual que los personajes y conductas que tienen los usuarios.¿Sabías que al menos 1 de 5 usuarios juegan PS3 más de 10 horas? ¿Y que Kratos es el personaje que más ha gustado a los fans de Playstation? ]]></content>
		</document>
		<document id="1ae79f53f1433482d4207f4f21c3cf53" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/11/manual-de-convivencia-con-un.html">			<content><![CDATA[Los videojuegos han experimentado una expansión enorme y han pasado de ser un entretenimiento casi marginal y estar mal visto por la sociedad a llegar a todas las masas sociales y tipos de personas. Por esto, es muy probable que en tu casa tengas uno o varios familiares que jueguen a videojuegos; te has independizado y tu pareja es videojugador/a; vas a casa de un amigo y su hermana está viciándose…, y así con cualquier otro ejemplo que se te ocurra. Vamos, que casi seguro convives o te has encontrado con alguien que disfruta de los videojuegos, pudiendo tú mismo formar parte de ese grupo, por supuesto.Debido a todo esto, creo que es buena idea elaborar una lista de advertenciaspara cuando una persona está jugando o efectuando tareas relacionadas con el mundillo,que deberían ser tomadas casi como reglas para respetar ese momento sagrado del día para todo amante de los videojuegos:La televisión más grande de la casa es para la videoconsola. En caso de no ser posible, se comprará una más pequeña que será exclusivamente utilizada para esta finalidad.El campo visual y sonoro entre la televisión y el sofá es sagrado. Si se ha de pasar por delante o hacer ruidos que impidan la correcta recepción de ambos, por la razón que sea, se avisará con tiempo y se preguntará si se puede, esperando el momento de la respuesta afirmativa.Estudio y/o trabajo 8 horas al día, por lo que necesito un rato para mi ocio. El tiempo puede variar depende de las ganas y cantidad de cosas que tenga que hacer.Está prohibido utilizar técnicas de distracción hacia el videojugador/a, como tocamientos obscenos o insinuaciones con tal de desviar su atención (no obstante hay una alta probabilidad de que el propio jugador pierda el interés porque se respete esa regla dependiendo de las circunstancias…).Durante el transcurso de las partidas están permitidos comentarios por parte del jugador que no sean políticamente correctos, como insultos, tacos, frases despectivas y cualquier otra expresión verbal que quizá se parezca a un ladrido. Estos comentarios sirven para aliviar tensiones y no suelen ir más allá. Como se explica más adelante, si alguien está mirando, no debe hacer comentarios de “no es para tanto”, “sólo es un juego” y similares, ya que posiblemente favorezcan lo contrario de lo buscado, con un incremento de los comentarios malsonantes.Las partidas online, por norma general, no se pueden parar, así que si alguien quiere algo deberá esperar a que se acabe la partida actual, y sin meter presión.Mientras se está jugando, si hay hambre, se picarán Doritos, Cheetos, palomitas o similares y, para beber, Coca-Cola o Cerveza, siempre frías. Y deberá haber reserva en la nevera, por si acaso.Los videojuegos no me vuelven violento. No por atropellar peatones en el Carmageddon lo voy a hacer en la vida real, no porque juegues al Cooking Mama vas a saber cocinar un plato elaboradísimo.Mientras se está jugando, quizá esté presente alguien a quien no le gustan los videojuegos. No hay problema en que esté mirando, pero deberá evitar en la medida de lo posible hacer comentarios de que es aburrido, malo, que se quite ya porque llevas jugando una hora, que los videojuegos son para niños, etc. Si se van a efectuar estos comentarios, mejor irse a hacer otras cosas que no interfieran con los videojuegos y no aburrirse con lo que no le gusta.Cuando estoy jugando mi cerebro probablemente se ponga en modo ignorar a todo lo que no sea el videojuego, pues necesita la máxima concentración. De modo que el jugador pasa a ser sordo, mudo y ciego para todo lo que lo rodea. Sólo cabe la posibilidad de que salga de este modo si es por una razón de fuerza mayor, y no se tratará de interferir con él por tonterías.Si compro una edición especial de un videojuego o videoconsola, pósters, tazas y demás merchandising… serán tratados, guardados y conservados en lasmejores condiciones posibles.En caso de que venga un un invitado/a que quiera jugar, no se le debe ponerningún impedimento y se hará todo lo posible por dejarle disfrutar, siempre y cuando espere su turno si cuando llega el usuario usual está enfrascado en una partida online o una de modo un jugador y aún no ha podido salvar el progreso.Que se tengan en cuenta todas estas advertencias y se cumplan en mayor o menor medida depende de varios factores propios de cada hogar, pero siempre hay que intentar que se vuelvan casi sagradas para que los videojuegos puedan ser disfrutados fuera de un entorno hostil a ellos.]]></content>
		</document>
		<document id="6b73310741e6e9d4492bae5fb56a20df" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/11/playstation-3-supera-los-80-millones-de_6.html">			<content><![CDATA[Sony ha anunciado hoy que PlayStation 3 ha sobrepasado los 80 millones de unidades vendidas en todo el mundo. La compañía japonesa ha recapitulado la trayectoria de la consola y ha señalando que PS3 amasa 4.332 títulos disponibles en todo el mundo y 222.000 contenidos diferentes en PlayStation Network, de los cuales, 72.000 son videojuegos.A lo largo de estas Navidades, la tercera PlayStation aumentará su catálogo con 300 títulos adicionales tanto de desarrolladores first-party como third-party. Entre ellos se encuentra Gran Turismo 6, que llegará el 6 de Diciembre.Desde su lanzamiento en 2006, se han sucedido diversas versiones de la consola. El modelo original dio paso al modelo Slim, y posteriormente al Super Slim, cuyos modelos rojo y azul de 250 GB representan las últimas revisiones de la consola.Por su parte, Xbox 360 ya consiguió este hito a principios del mes pasado. Se repite así la historia de la cifra de 70 millones de consolas vendidas en todo el mundo, dónde la consola de Microsoft también se adelantó un mes a la de Sony.El anuncio de Sony llega dos días después de las declaraciones del presidente de Sony computer Entertainment Europa, Jim Ryan, que aseguraban que la compañía no olvidará a PlayStation 3 con el lanzamiento de PlayStation 4: "Hasta la fecha hemos vendido más de 70 millones de unidades de PS3 en todo el mundo, y eso es mucha gente: Sería muy estúpido, irrespetuoso y desleal –incluso sería económicamente absurdo- dar espalda a esto, se trata de una magnífica comunidad".]]></content>
		</document>
		<document id="8452f1ed8ddf8c82cb4b4f28986054a8" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/11/resena-iron-man-3.html">			<content><![CDATA[http://albertocalvo.blogspot.mx/2013/05/resena-iron-man-3.HTML Si había una película que causaba expectación para este verano, o por lo menos para lo que la industria occidental del entretenimiento entiende como verano, era Iron Man 3. No sólo se trata de la secuela de una de las franquicias más exitosas lanzadas en los últimos años, si no también del inicio de la segunda fase de la que indiscutiblemente es la multi-franquicia más exitosa de todos los tiempos, el Universo cinematográfico de Marvel Studios basado en los comics de la editorial del mismo nombre.La cinta aún tiene pendiente su estreno en los Estados Unidos, pero en México, América Latina y varias otras partes del mundo se acerca ya a cumplir con su primera semana en cartelera, y con mucho éxito, lo que no la exenta de ser el centro de una polémica, pues parece no haber reacciones intermedias a la película, o te gusta, o la odias.Más que una secuela de Iron Man 2, esta película se siente más como Avengers 1.3, pues la trama inicia algunos meses después de los eventos de Avengers, y la forma en que Tony Stark (Robert Downey Jr.) intenta lidiar con las secuelas psicológicas de lo ocurrido en Nueva York es parte central de la trama, llevando al héroe a una introspección en busca de si mismo.Pepper Potts (Gwyneth Paltrow) se ha mudado a vivir con Tony y sigue a cargo de las operaciones día a día de Stark Enterprises, Happy Hogan (Jon Favreau) pasó de ser el guardaespaldas de Tony Stark a convertirse en el director de seguridad de la empresa, y Tony pasa la mayor parte de su tiempo recluido en su taller/laboratorio realizando mejoras a su armadura, habiendo llegado ya a la versión Mark 42 de la misma. Desde los eventos del intento de invasión, tiene problemas para conciliar el sueño, y sus constantes ataques de ansiedad y paranoia empiezan a afectar su relación con Pepper.Mientras tanto, los Estados Unidos buscan resolver la situación en escalada de un terrorista de Oriente Medio que se hace llamar El Mandarin (Ben Kingsley), y quien suele grabar videos para responsabilizarse de diverso atentados y lanzar amenazas en contra de los Estados Unidos y su presidente. La respuesta ante las tácticas mediáticas de tan colorido personaje es un movimiento de relaciones públicas, que consiste en pintar con los colores de la bandera norteamericana la armadura de Rhodey (Don Cheadle) y rebautizarlo como Iron Patriot.Al mismo tiempo, dos figuras del pasado de Stark reaparecen en su vida. Aldrich Killian (Guy Pearce) es un científico e inventor que años atrás ofreció a Stark integrarse a un conglomerado de investigación denominado Advanced Ideas Mechanics (AIM), pero fue ignorado más que rechazado. Ahora, convertido en un carismático y emprendedor hombre de negocios, Killian busca convencer a Pepper Potts de invertir los recursos de Stark Enterprises en el desarrollo de algunos proyectos de AIM, a lo que ella se rehusa.Por otro lado, Maya Hansen (Rebeca Hall) es una investigadora con quien Tony tuvo un affair de una noche, tras la cual distraídamente contribuyó a resolver uno de los problemas de su investigación. Ahora Maya está trabajando con Killian, pero quiere consultar a Tony acerca de un inesperado desarrollo en su trabajo para AIM.Poco a poco se desenreda una trama en que el trabajo de Maya, la verdad acerca de AIM y las actividades del Mandarin están estrechamente ligadas, y Tony y Pepper están en el centro de atención, convertidos en los blancos principales de una peligrosa amenaza. Cuando se ve aislado de su laboratorio y tecnología, Tony tendrá que probarse a si mismo que él es algo más que un millonario inventor enfundado en una armadura de alta tecnología.Para esta nueva entrega de la saga se reclutaron los servicios de Shane Black, guionista creador de la serie Lethal Weapon y escritor director de Kiss Kiss, Bang Bang, para escribir y dirigir la película. Black había trabajado previamente con Downey Jr., y la química de trabajo entre ambos es perceptible, maximizando la capacidad de comedia que el carismático actor posee para crear una comedia de acción sumamente ágil y entretenida, recordando algunos de los trabajos anteriores de Black al tiempo que homenajea algunas historias de espías de los 1970s y 80s.Un punto importante a destacar es el cambio de enfoque en esta entrega, pues el centro de atención deja de ser el superhéroe, permitiendo que sea Tony Stark quien complete el arco de personaje iniciado en la primera película y demostrando de una vez por todas que el hombre es más importante que la máquina y que el héroe no es el guerrero en armadura, si no la persona debajo de toda esa tecnología, cerrando además una pregunta existencial planteada en Avengers y concluyendo de gran manera la primera trilogía del personaje.Las actuaciones, como de costumbre, son de gran nivel. Downey Jr, Paltrow y Cheadle tienen a sus personajes perfectamente dominados, y las adiciones de Pearce y Hall mantienen el alto nivel interpretativo a que esta saga nos está acostumbrando. Destacaría la labor de Sir Ben Kingsley, quien a pesar de no tener tanto tiempo en pantalla como se hubiese podido anticipar tras la atención que recibió durante la campaña promocional de la película, logra una gran caracterización de dos aspectos de un personaje engañosamente simple, y aporta otra capa de humor y complejidad a la historia.Iron Man 3 es una gran manera de arrancar el verano cinematográfico, demostrando que todavía es posible en Hollywood realizar películas inteligentes y entretenidas sin necesidad de envolverse en falsas pretensiones. La segunda fase del Universo Marvel en cine está en marcha, y desde ahora anticipamos que será al menos tan exitosa como resultó la primera.Película sumamente divertida y altamente recomendada para quienquiera que busque un par de horas de entretenimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="3dda081ae9be7077eb6fdefb5ad53c26" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/11/resena-man-of-steel-el-hombre-de-acero.html">			<content><![CDATA[http://albertocalvo.blogspot.mx/2013/07/resena-man-of-steel-el-hombre-de-acero.HTML Siete años pasaron para que Warner Bros. decidiera que era hora de volver a intentar llevar a Superman a la gran pantalla, y lo hicieron buscando apartarse lo más posible del tono y estilo de su intento anterior, Superman Returns. Lo consiguieron, pero tras haber visto el resultado, Man of Steel, no estoy seguro de que se trate de algo necesariamente positivo. Pensando en duplicar el éxito obtenido por Christopher Nolan con su trilogía de películas de Batman, el estudio contrato al director y productor para que se encargase de supervisar el proyecto. Como era de esperarse, Nolan llevó a bordo a David S. Goyer, guionista conocido en Hollywood por, según ellos, su amplio conocimiento de comics y sus personajes. Una vez que se eligió a Zack Snyder para encabezar el proyecto, Nolan pasó a ser una figura simbólica y dejó el control creativo del proyecto en manos de Goyer y Snyder.Normalmente diria que cualquier proyecto que se sacude la mano directa de Nolan tiene oportunidades de mejorar por esa sola situación, pero en este caso, debido al personal involucrado, no creo que sea así.Man of Steel abre con una espectacular secuencia que nos muestra a Krypton, planeta que alberga a una avanzada civilización extraterrestre, enfrentando un potencial cataclismo. La desesperada situación provoca una revuelta de parte de un sector de la milicia, al tiempo que el científico más reconocido del planeta ha tomado una drástica decisión. Las agendas de los militares, encabezados por el General Zod (Michael Shannon), y de Jor-El (Russell Crowe), el científico, son opuestas, llevando a un enfrentamiento entre ambos hombres. Jor-El y su esposa acaban de tener un bebé, y han decidido enviar a su hijo fuera del planeta, con la esperanza de que algún día pueda reconstruir la gloria de Krypton en otra parte del Universo. Para ello necesitan un códex, mismo que los militares también desean obtener a fin de corregir los errores en la sociedad kryptoniana.La rebelión de Zod es aplastada y Jor-El envía a su hijo al espacio. Zod y sus asociados son condenados a un agujero negro artificial, y poco después Krypton es destruido como consecuencia de los errores cometidos por sus dirigentes, dejando en libertad a Zod y sus cómplices. Mientras tanto, la nave que lleva a Kal-El, el hijo de Jor-El, cae en la Tierra, donde es recogida por Martha y Jonathan Kent (Diane Lane y Kevin Costner), quienes crían al niño como si fuera suyo.Al correr de los años descubren que éste tiene habilidades y poderes que lo separan de los seres humanos, por lo que lo crían con un sentido de urgencia de ocultar su verdadera naturaleza a como de lugar. Al alcanzar la edad adulta, Kal (Henry Cavill), llamado Clark por sus padres adoptivos, se lanza a un viaje de autodescubrimiento, tratando de descifrar los misterios detrás de su origen y de encontrar su lugar y objetivo en el mundo.Al descubrir su origen gracias a tecnología de su planeta natal, Kal atrae la atención de Lois Lane (Amy Adams), una exitosa periodista quien empieza a seguir los pasos del misterioso hombre que ha dejado tras de si una serie de incidentes inexplicables, y también de Zod, quien a la distancia detecta el uso de tecnología kryptoniana. Zod llega a la Tierra y amenaza con destruir el planeta si Kal no se revela y entrega a él. Kal decide hacerlo por el bien de su hogar adoptivo, pero tras descubrir que Zod piensa acabar con la Tierra de todos modos decide usar sus poderes para enfrentar a los presuntos conquistadores, iniciando un conflicto de grandes proporciones entre los kryptonianos.La película tiene una gran cantidad de errores e inconsistencias en el guión, con una historia poco clara y un mal desarrollo de los personajes. A pesar de contar con un atractivo diseño de producción y espectaculares -si bien no siempre claras o fáciles de apreciar- secuencias de acción, la película fracasa en muchos aspectos.Tal vez el más importante sea el de establecer a su protagonista como el héroe de la historia, pues la falta de desarrollo del personaje termina por mostrarnos a un ser con poderes y habilidades superhumanas, pero sin una guía moral que lo distinga de los invasores a quienes enfrenta. Pareciera que Goyer y Snyder hayan decidido no construir al personaje y dejar que la audiencia asumiera que se trata de Superman, y por tanto es el bueno de la historia.Narrativamente se abusa de una serie de flashbacks para mostrar momentos importantes en la infancia y juventud de Kal, pero suelen ser pedazos inconsistentes con lo que está ocurriendo en el presente, y no contribuyen en nada a crear la idea de que el joven huérfano haya recibido una educación que le permita convertirse en el héroe que se supone es. La relación con su padre adoptivo es conflictiva y en ningún momento explica el desarrollo del carácter de Kal. El último tercio de la película se convierte en una sucesión de peleas a gran escala, donde ninguno de los participantes se preocupa ni por el daño colateral, ni por las víctimas resultantes de su titánico enfrentamiento, fallando una vez más en presentar claramente la diferencia entre los supuestos héroe y villano de la historia.Para muchos sonará extraño que busque congruencia o lógica dentro de una historia de superhéroes, pero no me parece que una cosa contradiga a la otra. Entiendo la función básica de la suspensión de la incredulidad, requisito indispensable para aceptar situaciones fantásticas y poco realistas como las que se presentan en una película de género, pero el problema aquí es que la historia no es congruente consigo misma, pues no intenta plantearse reglas, o peor aún, lo hace y no las respeta, cayendo en contradicciones e incongruencias tan flagrantes que impiden que sean ignoradas. La personalidad del protagonista parece haber sido construida a capricho de Goyer y Snyder, comportándose de acuerdo a lo que quieren mostrar en pantalla sin importar lo que ellos mismos plantearon con los flashbacks y el viaje de autodescubrimiento.Aparentemente la mayor lección moral que el personaje recibió al crecer es que el secreto de su origen vale más que cualquier vida humana, y esto se refleja al ver a un ser superpoderoso participar en una destructiva batalla sin mostrar la menor preocupación por la gente a su alrededor, a menos, claro, que se trate de su madre o de la atractiva reportera hacia quien parece haber desarrollado un repentino e inexplicable enamoramiento.La batalla crece en intensidad, pero de una manera vacía y efectista, sin lidiar con las causas y consecuencias de semejante destrucción y concentrándose en escalar el conflicto entre los dos kryptonianos hasta una situación crítica que llevará al protagonista a tomar una drástica decisión que lo marcará de por vida. El problema es que es tanta la concentración en llegar a esa extrema situación final, que Goyer y Snyder lo hacen de una manera aprresurada y mal planificada, obteniendo una secuencia final impactante y controvertida, pero vacía y mal ejecutada.Man of Steel no es una mala película. De hecho, creo que un par de ajustes menores podría ser considerada como una buena película de ciencia ficción, con una espectacular visión de lo que podría ser un primer contacto con una civilización extraterrestre agresiva y más avanzada. El problema es que no hay forma alguna de considerarla como una buena película de superhéroes, porque es imposible encontrar en ella a un sólo personaje que pueda ser descrito como un héroe.De hecho, sopesando los actos que lo vemos realizando a lo largo de la película, me atrevería a decir que el gran villano de la historia es Kal. Me parece importante aclarar que no se trata de una cuestión de verme como un purista y quejarme de que esta versión de Superman no sea como el Superman de los comics o no se parezca a la visión del personaje con la que yo crecí. Si se quisiera llevar la discusión en ese sentido, basta con analizar un poco la historia para darse cuenta de que si se cambiasen los nombres de Krypton, Kal-El y Clark Kent por otros diferentes, la historia funcionaría sin mayor problema y sin que nadie tenga la idea preconcebida de que el protagonista sea un héroe o un personaje con una moral superior. ¿Para qué hacer una película de Superman, si no deseas que se comporte como Superman?Algo que fue muy criticado de la visión que Bryan Singer presentó del personaje en Superman Returns fue su insistencia en equiparar a Superman con una figura mesiánica, y sin embargo eso es algo que persiste en Man of Steel, incluso de una manera más obvia que en aquella película. El problema es que si la idea del martir no funcionaba emparejada a una versión más tradicional del personaje, usarla con una versión egoísta e inmadura como la que se usa aquí es francamente ridículo y carece de todo sentido. Más arriba comenté que podría tratarse de una buena película de ciencia ficción, pero incluso bajo ese enfoque existen muchos problemas dentro de la historia.En el primer tercio de la cinta se hace un esfuerzo consciente por explicar algunas reglas y dar un fundamento pseudo-científico para explicar algunas situaciones dentro de la historia, lo cual me parece algo loable. El problema es que en la parte final de la película todo mundo parece olvidarse de las reglas planteadas e ignorarlas a favor de algo que luzca espectacular en la pantalla, y eso es una marca de un mal trabajo del guionista. Habrá quien argumente que el responsable del producto final es el director de la película, y es verdad. Pero en el caso de Snyder sabemos que se trata de un director completamente visual, y que suele concentrarse en lo que quiere mostrar en pantalla y no en contar una historia. Y es por ello que yo pongo la responsabilidad en Goyer.El supuesto experto en comics residente en Hollywood escribió un guión flojo y disparejo, lleno de agujeros argumentales y contradicciones. Que ha leído muchos comics me queda claro, pues incluso hay un par de monólogos que extrajo palabra por palabra de dos comics diferentes. Uno de ellos, original de Mark Waid, lo pone en boca de Jonathan Kent, mientras que el otro, obra de Geoff Johns, lo deja a Jor-El, y puede que se trate de los mejores parlamentos en toda la película. Pero si se les analiza por separado nos daremos cuenta que cada uno de ellos pertenece a un personaje que no tiene nada que ver con el que estamos viendo en pantalla, pues sus palabras contradicen sus acciones. Algunos de los parlamentos en la película son tan malos que duele pensar que los escribió un guionista profesional, y el hecho de que estos no hayan sido alterados durante la filmación no hace más que confirmar mi valoración de las habilidades como director de Zack Snyder.Las actuaciones son disparejas, pero esto se debe más a la inconsistencia del guión que a la incapacidad de los actores. Henry Cavill hace un buen trabajo con la personalidad dual de Clark Kent/Kal-El, y me gustaría pensar que pudo ser un Superman memorable con el guión adecuado, mientras que Amy Adams tuvo la suerte de interpretar al personaje con mayor grado de desarrollo en toda la película e hizo un trabajo más que competente en el papel de lois Lane.Michael Shannon es un buen actor a quien el guión no le permitió espacio de maniobra, y termina convertido en un villano unidimensional, en tanto que el resto del elenco sólo funciona como cartones sin personalidad leyendo desangeladas líneas que no hacen nada ni por desarrollar a los personajes ni por avanzar la historia. En términos generales me parece que Man of Steel es, más que una mala película, una oportunidad desperdiciada.Su recaudación en taquilla estuvo muy lejos del fenomenal éxito financiero de la trilogía de Batman de Nolan o de los productos más recientes de Marvel, pero fue lo suficientemente sólida como para asegurar la posibilidad de una secuela, misma que fue aprobada incluso antes del estreno de la película. Ojalá que se trabaje para corregir los problemas que tuvo esta primera aventura y que en DC entiendan que el que un guionista lea comics no lo convierte en un experto en el tema, o que el hecho de que la historia esté basada en una historieta no implica que no deba estar bien escrita, pues eso sólo confirma la ignorancia acerca de un medio narrativo al que los estudios ven simplemente como una fuente de licencias y propiedades.Me gustaría decir que Man of Steel es una película recomendable, pero ese no es el caso y sería irresponsable de mi parte decir que es así. Sólo para los fans incondicionales del personaje y/o de las versiones oscuras y 'realistas' que Nolan y compañía producen bajo los nombres de los personajes de DC Comics.]]></content>
		</document>
		<document id="9c144f2695a33b03cd0df227a8cb5848" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/12/resena-elysium.html">			<content><![CDATA[http://albertocalvo.blogspot.mx/2013/11/resena-elysium.HTML+Alberto Calvo  Neill Blomkamp tomó al mundo por sorpresa en 2009 con la realización de su primer largometraje, District 9 (Sector 9), cinta de ciencia ficción inspirada en su propio cortometraje Alive in Joburg y producida por Peter Jackson. Cuando empezó a circular información acerca de Elysium, su siguiente proyecto, las expectativas eran altas. Desde un principio se sabía que sería otra historia de ciencia ficción, pero lo que más llamaba la atención era el conocimiento de que en esta ocasión habría un estudio de Hollywood financiando el proyecto, permitiéndole acceso a más recursos tanto físicos como económicos.La historia de Elysium tiene lugar en el año 2154, y nos encontramos con que en la Tierra la división de clases ha alcanzado el extremo. A principios del siglo XXII, con sus recursos naturales prácticamente agotados y llena de contaminación sin límites, la Tierra dejó de ser un hogar adecuado para la clase acomodada, por lo que se construyó una enorme estación orbital, donde pueden llevar una vida de lujo y relajación, contando con la más avanzada tecnología y un nivel de medicina capaz de curar cualquier padecimiento o lesión.Max DaCosta (Matt Damon) es un operador en una fábrica maquiladora de robots. Sus antecedentes criminales como delincuente juvenil y su mal carácter no le permiten buscar un mejor trabajo, y es sólo a base de fuerza de voluntad que ha podido mantenerse fuera de actividades ilícitas que lo vuelvan a meter en problemas. Sin embargo, un accidente industrial lo deja envenenado por radiación, y le quedan sólo un par de días de vida, a menos que reciba atención médica especializada, como la que sólo se puede obtener en Elysium. Desesperado, acepta hacer un último 'trabajo' a cambio de pasaje en un transbordador ilegal hacia la estación orbital.Su reencuentro con Frey (Alice Braga), una amiga de la infancia desesperada por llevar a su hija enferma a Elysium, complica más las cosas y atrae peligrosamente la atención de la Secretaria Delacourt (Jodie Foster), responsable de vigilar la inmigración en Elysium, y de Kruger (Sharlto Copley), mercenario al servicio de la Secretaria. Si el arriesgado plan de los handlers de Max tiene éxito, la vida para los habitantes tanto de la Tierra como de Elysium cambiará de manera drástica y definitiva.Sin contar la mencionada District 9, hacía mucho tiempo que la ciencia ficción, sobre todo la producida en los Estados Unidos, no atacaba la crítica social de una manera tan punzante como lo hace Blomkamp. Si bien su particular acercamiento a los temas de la desigualdad social y la lucha de clases por momentos pintan una imagen demasiado contrastante en blanco y negro, ello no cambia el hecho de que resulte refrescante ver a un cineasta preocupado por decir algo y no sólo por crear imágenes visualmente atractivas. Lamentablemente, a pesar de sus intenciones y de su probada calidad para contar historias de una manera visualmente atractiva, Elysium también deja en claro que el realizador sudafricano es mucho mejor director que guionista.Sus diálogos acartonados y por momentos forzados, y una estructura narrativa simple e ineficiente terminan por sabotear la película. Un guión revisado o con colaboración de otro guionista, como ocurrió con District 9, podría haber resuelto muchos de sus problemas, ofreciendo un mejor producto. Afortunadamente para su próximo proyecto, Chappie, que también será de cf, Blomkamp volverá a colaborar con Terri Tatchell, quien escribiera el guión final de District 9.En resumen, Elysium es una buena película de ciencia ficción, pero los problemas de guión no le permiten elevarse al nivel que esperábamos de Blomkamp luego de su espectacular debut como realizador. La película sin dura es atractiva e interesante para los aficionados a la ciencia ficción, quienes estarán mejor preparados para lidiar con las inconsistencias y llenar los huecos que tiene la película, en tanto que el público en general puede encontrarse innecesariamente confundido por la aparentemente entrecortada narrativa de la película. En corto, se trata de una oportunidad desperdiciada.]]></content>
		</document>
		<document id="23680d82678ca91a86ebe4b5a4f76a47" url="http://devilmaycry-dante.blogspot.com/2013/12/resena-rush-rush-pasion-y-gloria.html">			<content><![CDATA[http://albertocalvo.blogspot.mx/2013/10/resena-rush-rush-pasion-y-gloria.HTML Ron Howard es un veterano director, responsable de algunas películas bastante buenas (A Beautiful Mind, Frost/Nixon), pero también de algunas bastante mediocres (Cocoon, Far and Away, Ransom, Angels and Demons), así como de algunos documentales que van de aburridos a interesantes, pero su trabajo suele caracterizarse por una solidez digna de resaltar, así que para mí suele ser una cuestión de analizar el tema de la película o el material de origen, o de quien sea su guionista antes de decidir si voy a ver alguna de sus películas en el cine o no.En el caso de su cinta más reciente, Rush (estrenada en México como Rush: Pasión y Gloria), se trata de la historia de la rivalidad de dos grandes pilotos de Fórmula 1, con un guión escrito por Peter Morgan. Morgan es el guionista de The Last King of Scotland, The Queen, The Other Boleyn Girl, y Frost/Nixon, así que eso cubría tema y guionista.Tratándose de una historia basada en hechos reales, mi mayor preocupación, de inicio, hubiera sido que Howard cayera en lo que considero es el problema, por ejemplo, con Apollo 13, una de sus primeras películas exitosas: parece un documental. Afortunadamente, en el caso de Rush la historia no está basada en las memorias de nadie, y Peter Morgan ha demostrado que puede hallar ángulos interesantes desde los cuales contar esta clase de historias sin necesidad de caer en un simple relato de los hechos.La historia cuenta la rivalidad de dos pilotos de carreras en los 1970s, James Hunt (Chris Hemsworth) y Niki Lauda (Daniel Brühl), cubriendo sus primeros enfrentamientos, su llegada a la máxima categoría del automovilismo deportivo, la Fórmula 1, y su legendaria pelea por el Campeonato Mundial de Pilotos en la temporada 1976. En vez de centrarse en contar sólo la competencia en la pista entre los dos pilotos, la película explora las opuestas personalidades de los protagonistas.Hunt era un piloto apasionado y visceral, para quien la carga de adrenalina era la principal razón para competir en un deporte tan peligroso, o como se le cita en la película, "mientras más cerca te encuentras de la muerte, más vivo te sientes". En contraposición, Lauda siempre fue un piloto frío y calculador, para quien ser un piloto profesional era sólo una forma de ser exitoso al dedicarse a algo para lo que era bueno, aceptando los riesgos como parte inherente de la carrera de su elección. Y es precisamente el contraste entre los motivos y la manera de llevar sus vidas y carreras lo que hace que Rush sea mucho más que un simple docudrama deportivo.Para poner la historia en contexto, habría que apuntar que ningún piloto de Fórmula 1 ha fallecido en una pista de carreras desde 1994, cuando Ayrton Senna sufriera un accidente fatal en el Gran Premio de Italia, pero entre 1970 y 1977 hubo once fallecimientos de pilotos de F1, ya sea en competencia, en pruebas calificatorias, o en las prácticas previas a una carrera. Decir que dos pilotos fallecían cada año parece una exageración, pero sumando otras categorías resulta una cifra muy cercana a la realidad de la época.Para esta película, Howard reclutó los servicios de Anthony Dod Mantle, un experimentado cinematógrafo británico que ha colaborado frecuentemente con Danny Boyle, y el resultado es espectacular, pues no sólo logra capturar la atmósfera retro necesaria para una película ambientada hace cuarenta años, si no que lo hace de una manera tal que podríamos estar hablando del mejor trabajo visual de la carrera de Howard, empatando su búsqueda de un realismo visual con una manera interesante de mostrar las diferentes situaciones.Mención especial merecen las actuaciones, sobre todo de Daniel Brühl, quien con una ligera ayuda prostética se convierte en una versión joven de Lauda, capturando a la perfección algunos de sus manerismos y su peculiar manera de hablar. A Hemsworth siempre se le ha criticado por considerarlo como un actor limitado, pero su carisma y energía capturan la esencia de la clase de playboy aventurero que fue Hunt.La película resulta sumamente entretenida, lo cual siempre se agradece, pues es otra forma de distanciarse de los documentales que suelen seguir temáticas similares. El trabajo narrativo y de construcción de la historia está realizado de una manera tan buena, que incluso si son aficionados a la Fórmula 1 y conocen lo que ocurrió durante la mítica temporada de 1976, en la cual se centra el tercer acto de la película, se verán movidos por la forma en que está contada la historia.Película sumamente recomendada, incluso si no les gustan el automovilismo o las carreras.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>