<author id="0fc9a01063a603196b2c06aa41527951" url="mividabipolar.blogspot.com" feed="http://mividabipolar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c7516233947270eb947ff93c52720589" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/1yNKxBeTK0k/pensamientos-de-un-bipolar.html">			<content><![CDATA[En un mundo ideal los enfermos deberían tomar medicinas para curarse y seguir sus vidas de forma normal, siendo productivos, llevándose bien con sus familias, amando y siendo amado. Tomar las pastillas y seguir al pie de la letra las indicaciones del doctor sería suficiente para ser feliz. Claro que eso nunca pasa.Salto de un lado al otro sin saber exactamente qué busco, o si busco algo, o sólo estoy huyendo de lo que pienso es mi destino: no hacer nada para no ser rechazado. En tanto menos me arriesgue a hacer nada, menos oportunidades tendré de ser relegado, de sentir la frustración. Saber que no soy bueno para nada. Para absolutamente nada.Esa es la parte que más me asusta de todo lo que estoy viviendo. Darme cuenta de que soy tan mal bloguero como pésimo escritor, igual que no doy una como esposo, amante y ni qué decir de mi papel como amigo. En pocas palabras me siento como un bueno para nada. Un perfecto desconocido de la vida que anda en este planeta como un zombie sin el cerebro medio salido aunque con las babas colgando.Y mientras más pasa el tiempo, más me voy dando cuenta de que soy un cobarde. Tanto así que me perfilo más como un fracasado eterno, inseguro de sus propios errores que como un exitoso hombre de familia capaz de darle a su esposa todo lo que se merece y haciendo lo que verdaderamente le gusta: escribir.Escribir. Conectar el cerebro con las manos y las palabras. Buscar la imaginación, excarvar entre las emociones... Nada se me da...]]></content>
		</document>
		<document id="77e6fbdb30510a5c0002042e0d6740b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/24Mgv6AQIzM/comienzo-este-2014-haciendo-tres-de-las.html">			<content><![CDATA[Comienzo este 2014 haciendo tres de las cosas que más disfruto en la vida: escribir, platicar con mi esposa y salir a pasear por la ciudad. Solo me faltó trabajar, pero eso ya lo hago mañana y no pararé en todo el año.Si 2013 fue un año lleno de cosas buenas, espero que 2014 sea todavía mejor. Al menos para ser el primer día,  fue muy bueno.Para este año,  como para muchos de los anteriores, no tengo propósitos específicos.  Solo tengo en mente un par de cosas con las que estoy comprometido: terminar de escribir las historias que estoy trazando e intentar publicar más. Eso por el lado de la escritura.En lo personal intentaré retomar la terapia psiquiátrica, aunque depende mucho de mi condición economica y de salud...Como sea, creo que será un gran año. Espero que para ti también lo sea.]]></content>
		</document>
		<document id="44a96ef7ec0c1753963befa41a95f3c4" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/2GV_sjr-CdQ/asi-las-cosas.html">			<content><![CDATA[He abandonado este espacio, como siempre lo hago. Pero ahora tengo una razón de peso. Hace ya casi tres meses que nació mi primer hijo. El parto fue largo y complicado, pero al final el bebé salió bien y mi esposa se ha recuperado rápidamente de un parto doloroso.¿Qué tiene que ver la llegada de mi hijo con mi bipolaridad? Parece una cuestión obvia, pero de todas maneras creo que tengo que escribirlo. Mi hijo nació con una condición especial en su mano izquierda. Por alguna razón desconocida, cuatro deditos no se le desarrollaron del todo, sólo tiene el dedo pulgar completo. De ahí en fuera, el niño es fuerte y sano como el que más. Es un poco neurótico, pero eso se entiende por los padres que le tocaron. En ese primer momento que lo vi, apenas unos segundos después de salir del interior de su madre, supe que mi hijo tendrá una vida un poco más complicada que muchos de nosotros que no tenemos una condición física diferente. No lo voy a negar. Las horas siguientes fueron contradictorias. Por un lado estaba feliz de la llegada de mi hijo, pero estaba triste porque tendrá que pasar por algunos sufrimientos extras...  Llegué incluso a reclamarle a Dios por darle a mi hijo esa condición... Me desahogué y luego simplemente le di las gracias por enviarme un hijo que ahora, ya casi con tres meses, es bello y muy sano (en ese momento era solo muy sano...). Estos tres meses han significado un vuelco en mi vida. No sólo he tenido que aprender a vivir y cuidar a esta personita sino que he descubierto que puedo llegar a sentir un amor y una admiración profunda por mi hijo. Me veo ahora no sólo como un sujeto que vive con su esposa y trabaja en la oficina, sino como un padre (cualquier cosa que eso signifique). Y la verdad es que me encanta, me fascina. La sola idea de pensar que tengo frente a mi la posibilidad de guiar a una persona, de comunicarle lo poco o mucho que he aprendido de esta vida en mis 33 años de experiencia y crecer y seguir aprendiendo de él y con él... eso me llena de entusiasmo e ilusión.  Sé que la bipolaridad es como la marea que sube y que baja. Sé que quizás esté en una etapa hipomaniaca, que me durará poco y que luego vendrá la depresión. Sé que eso puede pasar, es inevitable con mi condición. Pero también tengo la esperanza de que este ánimo permanezca, que el amor tan grande que siento por él nunca desaparezca y me dé la fuerza y el empuje para hacer las cosas que tengo que hacer. Tengo esta ilusión y sólo espero que el tiempo me lo confirme.]]></content>
		</document>
		<document id="872a82bd7aa665525a50a93af7ebaffd" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/4mXln7utWUk/ya-habra-tiempo.html">			<content><![CDATA[Por ahora no hago nada. Me siento aquí, tan campante como si la vida no existiera, como si el tiempo fuera un pedazo de goma de mascar que se estira y se mete entre los dientes, inofensivo y placentero. Sólo tengo una certeza: no sé a dónde voy. Esperaba que las palabras me lo dijeran que las oraciones me marcaran un destino y un camino, pero la verdad es que ellas tampoco lo saben. Y cómo lo van a saber si están en medio de la nada, saliendo de mi cabeza hueca, desorientada y anodina. Siempre el tema es el control y el miedo a perderlo. Por eso no tomo, no fumo no me drogo, no tengo amigos, no tengo amantes, a veces ni siquiera me tengo a mi mismo por miedo a perder el control y terminar haciendo lo que menos deseo hacer: perderme en medio de mis impulsos. Por eso escribo, para desahogarme, para dejar en blanco sobre negro lo que me asfixia, lo que me pone ansioso.Por ejemplo, llevo dos noches sin poder dormir bien. En parte porque mi esposa está enferma de la garganta y ronca como trailer con el freno de motor, pero también por una razón sencilla: me quitaron las vacaciones que tanto había esperado y las cosas que tenía planeado hacer en esos días (francamente tirar la hueva) se han ido por el caño. En su lugar, estoy trabajando días extras que si bien me reportarán un poco más de dinero, también me afecta en el estado de ánimo.Lo que me mantiene de buen humor es el dinero que tengo en la cuenta del banco y lo que me voy a comprar. Lo que me tiene de buen humor es que las vacaciones me las voy a tomar todas juntas y me voy a ir de la ciudad unos días para descansar. Qué cosas tan vanas me tienen contento, pero bueno, ya habrá tiempo para todo.]]></content>
		</document>
		<document id="84e565c2626f32f019315f4ebd8e3bcc" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/5jL94E8qBbE/monstruos.html">			<content><![CDATA[No me da pena admitirlo: de niño me daba miedo la oscuridad, cerrar los ojos y ver al diablo. A ninguna de esas dos cosas les temo ya. Pero hay un sujeto que veo todas las mañanas que encarna uno de mis más profundos temores: volverme loco.Vive en la calle, lo sé porque a veces lo veo todavía acostado en la banqueta. Me da un poco de repulsión por las gruesas capas de mugre que tiene en el cuerpo que se tapa con andrajos que a veces lo le alcanzan siquiera para los genitales. No es agresivo y tampoco pide dinero. Simplemente se para a mitad de la acera. A veces habla o discute con alguien que sólo él ve. A veces sólo da vueltas, como buscándose la cola, pero con la mirada en el cielo.Así lo vi ayer. Estaba girando una y otra vez, siguiendo algo invisible que lo sobrevolaba. Pero estaba en el camellón. Los coches pasaban a escasos centímetros y parecía que no tenía intenciones de salir de ahí. Sólo daba vueltas impulsado por los autos que circulaban en sentidos contrario. Me dio lástima, pero sobre todo miedo.No miedo de que perdiera el equilibrio y cayera en el arroyo vehicular, más bien miedo a ser un día como él.Creo que por eso no soy caritativo con los indigentes. Me dan miedo. no quiero ser como ellos, pero al mismo tiempo siento pena, sobre todo por los viejos, los discapacitados y los niños, cuya única obligación debería ser jugar y estudiar, en ese orden.El sólo acercarme a este sujeto cuyas facultades mentales le abandonaron hace mucho tiempo, me da escalofríos. sé que no me hará nada, no es agresivo, pero algo en su historia personal lo llevó a la locura. No quisiera llegar a ese punto donde ya nada importa, donde simplemente se dejó llevar por una corriente tan insana y triste que lo ha llevado a vivir como un animal.Me he preguntado cómo podría ayudarlo -un día podría ser yo mismo. Me veo en él y por eso quisiera hacerlo. Pero entonces me gana de nuevo el egoísmo, la flojera, la indiferencia, la comodidad. ¿Por qué ensuciarme las manos, por qué usar mi valioso tiempo y energía en un total desconocido? Y aquí estoy, sólo escribiendo sobre mi mezquindad, sin poder pasar a la acción.Que las cosas pasen que se arreglen solas, o que alguien más estúpido o acomedido se ocupe de los problemas que se supone yo debo resolver. Y no solo de los problemas ajenos; sino de mis propios problemas que andan a la deriva, esperando a que alguien los tome por las buenas o las malas para ser resueltos. Quizás sea la indiferencia y la flojera los dos monstruos más grandes que me aquejan.]]></content>
		</document>
		<document id="f637ec3090e0c33ed2af7b5517ff2ab9" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/hBj4BUPbNPQ/uno-la-vez.html">			<content><![CDATA[Regreso. De nuevo a escribir aquí. De nuevo a excavar, a rascar, a pelar y exprimir. De nuevo a esta tarea medio masoquista que es mirarse uno mismo desde dentro, tratar de recordar lo hecho, lo pensado y armarlo en un rompecabezas para poder ponerlo en negro sobre blanco de la mejor manera. De nuevo a exponerse, de nuevo a arriesgarse en un momento complicado. De nuevo a escribir.Ha pasado más de un año desde que publiqué algo en esta bitácora. Pero no me he olvidado de ella. La tenía muy presente. He revisado los comentarios que siguen llegando de ustedes que caen en esta dirección buscando una respuesta,  encontrando sólo las palabras de un enfermo. Agradezco la confianza, agradezco los comentarios y me enorgullece que incluso hay quien regresa para ver si he escrito más. Por uno que lo haya hecho me siento enormemente feliz.Hoy he vuelto a escribir. La verdad es que no sé por qué lo hago. He podido estar más o menos bien sin hacerlo por un año y de pronto he tenido la necesidad de volver, de revisar la página y de publicar de nuevo.No voy a resumir las cosas que me han pasado en este último año. Sería ocioso. Basta con decir que mi vida es básicamente la misma, por un lado, y por otro, que ha cambiado radicalmente. Bastará decir también que por un año la enfermedad se mantuvo muy estable, muy cómoda en la medianía. Ni muy deprimido, ni muy eufórico. Solo lo justo para sobrevivir, para trabajar, más o menos convivir con la gente y llevarla leve. Ningún gran logro, ningún gran descalabro. Vi pasar la mayor parte del año como un espectador más de mi propia vida, como es costumbre. Trabajé más por obligación que por gusto y mantuve mi vida social en un patético estado de hibernación. Nada fuera de lo normal. Nada que mereciera ser reseñado.Pero el último trimestre del año pasado y el primero de este 2013 ha sido verdaderamente conmocionante.Inicié un proceso de compra de casa. Lo terminé, pero a mitad del mismo comencé otro proceso para mudarme de país que finalmente sucedió. Ahora escribo desde San Juan, Puerto Rico, ciudad en la que trabajo y vivo desde mediados de enero.Todos los preparativos para la mudanza no fueron fáciles y sí muy desgastantes, tan complicados y cansados como se pudiera uno imaginar. La llegada a esta ciudad, tan poco amable con el peatón y tan hecha para el automóvil, fue un trauma muy fuerte que se ha curado a partir de que tengo auto nuevo (no puedo dejar de esbozar una sonrisa en este punto).Y lo más importante es que apenas estábamos mi esposa y yo desempacando en esa primera semana tan complicada en los últimos días de enero, cuando nos enteramos de que pronto seremos padres.Sí. Año nuevo, país nuevo, ciudad nueva, trabajo nuevo, coche nuevo y bebé nuevo. Todo junto, en apenas un mes. Tengo que admitir que he estado sin medicamento más o menos los últimos cuatro meses, quizás un poco más. He tenido entonces que lidiar con las entrevistas del que ahora es mi trabajo, la renuncia de mi antiguo trabajo, la fiesta de despedida, la venta de muchas de las cosas que habían formado mi vida los últimos siete años, la mudanza, dejar mi ciudad, mi familia y mis amigos, llegar a una ciudad desconocida y agreste, laborar con un equipo de trabajo y unas oficinas en formación, vivir con una esposa cuyo ánimo se ha quebrado ante la soledad, un sueldo insuficiente y ahora, tres mudanzas en tres meses y un bebé en camino. Todo sin medicinas y sin terapia. No ha sido fácil.Ahora, con la cabeza un poco más fría (lo cual resulta gracioso en una isla donde la temperatura media es de 32 grados centígrados) puedo decir que el periodo que comenzó con el trámite de la visa y se extendió durante las primeras cuatro semanas en la isla, estuve en un estado de alerta constante. Lo cual me llevó inevitablemente a un cansancio que me ha durado al menos otras tres semanas y que espero no se alargue demasiado. Las últimas dos semanas se me ha dificultado cada vez más levantarme y concentrarme en la oficina. El ritmo lento de esta ciudad y la poca higiene laboral de los compañeros a veces es exasperante.Afortunadamente mi esposa ha estado de mejor humor, de mejor condición y ya pasó también por una difícil etapa de malestares meramente físicos mezclados con la obvia tristeza que el enclaustramiento en un departamento conlleva. Donde vivimos no puede salir a la calle simplemente porque no hay ningún lado a dónde ir. Si no es en auto, no se puede uno mover en esta ciudad. Una tristeza en sí.Y luego de todo esto, estoy yo: fantaseando cada mañana mientras me baño y golpeándome el rostro al salir de la ducha con un calor implacable.Fantaseo con que todo está bien, imagino que ella está bien, que el chamaco que se gesta en su interior llegará sano y tendrá grandes momentos de felicidad con nosotros como padres. Me gusta pensar que, por ser niño y porque nacerá en esta tierra, será un buen pelotero, que por ser hijo de mi esposa será inteligente y sensible y ruego a Dios que no herede mi enfermedad.Hablo conmigo mismo, como siempre lo he hecho. Me digo entonces que voy a escribir, que voy a dejar todo para dedicarme a esto que tanto disfruto, que escribo algunas de las mejores historias de los últimos años y que la gente lo lee y lo reconoce, que fantasea conmigo y se conmueve como yo aspiro a que lo hagan. Me digo también que yo, mi esposa y mi hijo vamos a tener un futuro brillante, uno en el que, a pesar de las depresiones y las tristezas, logramos salir adelante sin muchos sacrificios, sin sufrir demasiado, sólo con elEn algún punto, espero, esas fantasías e ilusiones se cumplirán.Por ahora, este es mi primer paso para retomar algo que dejé atrás. Me inclino ante las palabras, ante las ideas. Saludo con profundo respeto este poderoso medio de reflexión y agradezco que hayas llegado hasta el final.]]></content>
		</document>
		<document id="123aeafe3d9401f8ea953f66e2986ef7" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/hbsDLMgjz4E/los-ultimos-dias.html">			<content><![CDATA[Estos últimos días, los días en los que no tomé mis pastillas, los días en los que me sentí tan mal, esos días que tanto me aquejaron y me hicieron sentir como una rata de laboratorio asustada; esos, también fueron mis mejores días.Por ese lapso de un par de semanas de nuevo tuve la oportunidad de ponerme muy en contacto con mis sentimientos, con mis pensamientos, con esa voz interna que me dicta, me regaña, me anima y me patea.Durante esos días en los que la presión del trabajo y mi falta de control químico me pusieron en jaque, de nuevo me escuchaba a mí mismo decirme una cantidad de estupideces como hacía mucho no lo hacía. No son voces del exterior, no estoy tan mal de la cabeza. Simplemente es ese diálogo interno que se apaga una vez que estoy tranquilo, con la cabeza bien puesta sobre los hombros, con los pensamientos mejor ordenados sin esa maldita angustia de que en cualquier momento un piano me va a caer encima, como en las caricaturas.Entonces recordé que antes podía escribir sin detenerme durante horas, como en una especie de trance sobrenatural. Era esa voz interna, a veces dolida y perdida, a veces eufórica y prendida, que me incitaba a escribir sin parar, a reflexionar a lo largo de páginas y páginas. Ahora, entre el trabajo, las obligaciones diarias y la ausencia de ese impulso primigenio, estoy casi a la deriva.Es como si ese diálogo interno se hubiera detenido porque estoy más ocupado tratando de sobrevivir a diario, con los compañeros de trabajo, en el metro, en la calle, en la casa con mi esposa, con mi madre y mi familia, conmigo mismo que no me decido a nada, que le tengo miedo a prácticamente todo lo que se mueva...Y de pronto vienen esas ventanas de angustia e infelicidad, pero también de un río que parece inagotable de ideas, de sentimientos que aunque sean negativos, funcionan igual de bien al momento de escribir. Por esas razones a veces me dan ganas de volver a dejar las pastillas, a dejarme llevar por esa parte imbécil en exceso que no piensa, que se olvida de sí mismo por el más mínimo sentimiento, ya sea bueno o malo, positivo o negativo. Cualquier cosa que se deje llamar pasión es bienvenida. Bajas o altas pasiones dan igual. Para cuando me doy cuenta, estoy en medio de la corriente y escribiendo como loco (ja).Luego recuerdo todo lo mal que me sentí, pero sobre todo lo mal que me veía como un zombie, como un perro asustado, como un imbécil que se deja afectar por cualquier cosa... Pero sobre todo me acuerdo de todo lo que hice sufrir a la persona que más amo: a mi esposa.Y decido permanecer en control (o al menos intentarlo hasta donde es posible). Los límites los pongo yo y no mi otro yo que se aloca a la menor provocación.Recurro entonces a lo que supongo que es mi capacidad normal para articular un discurso, para escribir cosas con una mediana coherencia, con un sentido y si me va bien, hasta con un estilo. Pero lo hago bajo control, sin la premura de una voz, de una musa que me dicta desde alguna parte del cerebro lo que debo escribir. No, esto lo escribo y suscribo yo y no mi otro yo.]]></content>
		</document>
		<document id="f0a261003e854f59e1746a53b6a44aaa" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/I13YqwFak08/vagancias.html">			<content><![CDATA[Nunca nada es suficiente. Bajo ninguna condición. Más si se trata de dinero, pero eso es obvio. Si uno tiene un poco de felicidad, busca más. Lo mismo pasa con la tristeza que sin buscarla, se vuelve adictiva. A mí me pasa ahora con el tiempo libre. Tengo unas horas, quizás unos días y me encuentro tirándolos al caño. Como si la vida me fuera a regalar más de estos momentos. Y para recordarme que no es así, un dolor de cabeza incisivo que no me tumba, pero tampoco me deja. De esas pequeñas espinas que se clavan en los dedos, que no duelen, pero no dejan manejar, escribir, abrir la puerta...Una pequeña felicidad no es nada si se compara con las posibilidades que se abren cuando la imaginación se excita. Drenarse y volverse a llenar. Así pasan los días en el trabajo, en la casa, en la mente. Por la mañana el día parece un cerro empinado y espinoso. Conforme se va acercando la noche y las cosas van pasando, el cerro se va cubriendo de esa luz naranja y cálida de los atardeceres y es entones más soportable. Cuando se oscurece, todo es más claro, más reconocible. Y sí, será igual al día siguiente. Maldito dolor de cabeza que no me deja concentrarme y esos gallos con el huso horario dañado... Que alguien ponga una bomba en la gallera. ]]></content>
		</document>
		<document id="6af2947eddfee4d934a7dc25f87e78f9" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/jNyPX1uFHYk/escucho-que.html">			<content><![CDATA[Me despierto. Lo primero que escucho es el rechinar de las llantas de un coche que frena poco antes de atropellar a una persona. Sé que así sucedió porque ya me pasó una vez... Bueno, no me pasó, yo hice que pasara. Me lancé al paso de un coche, pero mi plan no funcionó. Salí con algunos raspones y la frustración de ni siquiera enviar a la cárcel al conductor del auto. Al contrario, fui yo el que pasó un par de noches en los separos. Según el juez era por mi propia seguridad.El rechinido fue corto, muy corto y el golpe que se escuchó después retumbó en toda la calle. Un quejido sordo escapó de la boca del atropellado. Quizá él corrió con más suerte que yo.No me quiero levantar. Para qué. El trabajo apenas me mantiene despierto y mis jefes (sí tengo varios, todos ellos contradictorios) me tienen hasta la madre. El primer impulso que tengo es el de correr hacia la ventana y no detenerme hasta tocar el suelo cinco pisos más abajo.Pero no, tampoco me animo, soy demasiado temeroso de las alturas, del vértigo, del ejercicio que representa salir corriendo. Caminar no es la opción, no alcanzaría la fuerza necesaria para romper el vidrio.Cortarme las venas... No creo, los cuchillos que tengo en la casa no tienen filo. Una cortada que me hice de niño me convenció de que los cuchillos eran demasiado peligrosos para mi. Yo creo que esa es la razón por la que no me gusta la carne roja, esa a la que todavía le sale un poco de sangre.También escucho a lo lejos a un par de pájaros que cantan. Ojalá supiera el tipo de pájaros que son. Siempre me he preguntado por qué unas aves dan saltitos y otros caminan. No entiendo por qué un mismo tipo de animal tiene dos diferentes maneras de desplazarse en la tierra. Tampoco nunca he entendido por qué si los perros todos ladran igual, por qué los pájaros todos cantan tan diferente... No podría decir ni siquiera sin son canarios, cuervos, urracas o loros. Ni siquiera sé como son, para mí son sólo nombres, sin un referente visual. Pero me gustaría saber cómo lucen estos pájaros que cantan todas la mañanas en aquel enorme árbol del que, por cierto, también desconozco su nombre.El despertador todavía no suena. Es como mi pequeño verdugo. Cada vez que escucho la alarma, me acuerdo de que tengo una vida que vivir y que de no hacerlo, muy probablemente el mundo seguiría tan funcional como siempre, pero sin mi. No es un gran drama, no es una tragedia. No al menos para la gente que no me conoce, pero luego pienso en mi mismo y creo que me daría mucha pena si alguien me dijera que ya no vivo más. Es un poco extraño, pero me doy tristeza. Mi vida y mi muerte, ambas cosas me dan pena.Faltan tres minutos todavía para que suene. Antes existían los gallos que levantaban a las personas, todos a la misma hora. Hoy los gallos son parte de una estampita en una monografía para la escuela o la figura en una casilla de la lotería. Nada que se pueda extrañar. Por cierto que los gallos dan pasos para caminar, no saltitos.Ahora, como un recordatorio de la fragilidad de mi vida, escucho a mi estómago que me dice que tengo hambre, que tengo que alimentarme si es que quiero seguir con esta vida y la rutina que me mantiene vivo.Sé que en el refrigerador no hay nada para comer. Quizás haya un poco del asqueroso café soluble que compré hace dos semanas, también hay un pedazo de bolillo duro que dejé sobre la mesa hace dos días. Sólo espero que las hormigas no lo hayan invadido por completo.Hablando de invadir, recuerdo lo incómodo que me sentía cuando Mara estaba todavía conmigo. Maldita perra, cómo la quería, aunque a veces amanecía con ella a los pies, acostada sobre la cama. Pero falleció y la tuve que cremar. Ahora me acompaña en una lata de café que tiene por nombre Legal...Los perros, dicen, son buenos compañeros. Tienen razón. Te acompañan en los días más oscuros de la vida, cuando nada parece ir bien, y entonces llegas a la casa y te das cuenta de que cagaron por todas partes. Nunca digas que algo no puede estar peor porque un perro puede sorprenderte.Suena el verdugo.Tengo que levantarme para iniciar el día, que en realidad, y desde hace varios años, para mi se ha convertido en un ritual pagano que cumplo religiosamente sin que nada ni nadie me quite la fe de que si lo llevo a cabo como siempre, un día cambiará mágicamente. Es el pensamiento más estúpido que pueda tener, pero tengo confianza en las sorpresas que puede dar la vida... Obviamente no ha pasado.Tengo cinco minutos más antes de que la alarma vuelva a sonar.Escucho que ya llegan las patrullas y las ambulancias. Quisiera ver cómo quedó el coche después del golpe. Los atropellamientos dejan marcas muy diferentes en los coches de las que se producen cuando choca un auto con otro. A veces se pueden encontrar rastros de sangre, de piel o cabello incrustados en parabrisas o pedazos de hueso en la defensa. Todo depende de la intensidad del golpe.Hay gente. A esta hora las mamás regresan de la escuela después de dejar a sus hijos. Por eso me levanto a esta hora, para evitarme la pena de soportarlos.No, definitivamente no voy a tomarme esos cinco minutos. Hay un ritual que espera a su sacerdote mayor para el sacrificio de todos los días.]]></content>
		</document>
		<document id="897fea9309c53e564285b25cbe4c967b" url="http://feedproxy.google.com/~r/mividabipolar/~3/JXkv_aH7x_Q/compulsiones.html">			<content><![CDATA[Tengo una compulsión: olerme la mano, y luego el brazo, y a veces las piernas. No soy el único que hace eso. Lo sé. Tengo una compañera en el trabajo que hace exactamente lo mismo (al menos con las manos). No sé cuál sea su sensación, pero yo al menos, cuando lo hago, siento una poco de tranquilidad.Oler mi propio aroma me tranquiliza. Es como entrar en contacto conmigo mismo en un momento en el que desearía estar completamente solo y concentrado.En medio de la oficina, en medio de la gente, bajo la presión diaria del trabajo huelo mi mano derecha, mi mano izquierda y luego los brazos.Aspiro profundamente y alcanzo un poco de tranquilidad para acallar la tensión.Sé que no somos los únicos. He visto a más gente olerse la mano con un poco de vergüenza o de culpa porque no saben si lo que están haciendo está bien, está mal o es parte de una conducta que los pone al borde de la locura.Yo francamente tampoco lo sé. Llevo años y años haciendo lo mismo y no creo que por hacerlo esté más enfermos que otros o mi estado nervioso se altere gravemente.No es lo más estético tampoco es lo más recomendable en juntas directivas o durante entrevistas importantes, pero, hay que admitirlo: es sumamente placentero.Las compulsiones existen por montones. Hay quien se jala el cabello, hay quien se rasca la nariz o la cabeza, hay quien mueve frenéticamente las piernas. Yo hago, a veces, varias de estas cosas al mismo tiempo cuando estoy muy ansioso o nervioso (que por lo general es muy seguido).Yo driría que son inofensivas. Lo digo porque no soy experto y porque a veces me dejo llevar por ellas.Justo ahora, cuando las ideas se quedan a medias me huelo el brazo y las palabras vuelven a fluir. Quisiera pensar que es una especie de magia sin magos, de respuesta inmediata.¿Cuáles son tus compulsiones?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>