<author id="114382892375cc4a29a63253fd3b4ac6" url="mundoeddix.blogspot.com" feed="http://mundoeddix.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="84bf0b164f18f372dadc7f3d34fc239b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/1LaGWsdQxHk/detener-la-carga-de-un-video-en-youtube.html">			<content><![CDATA[No hace mucho que YouTube lanzó una nueva característica muy útil para su reproductor de videos, me refiero a la posibilidad de detener la carga de los videos que estemos reproduciendo, es decir, desde ahora si por alguna razón necesitamos o deseamos aprovechar el ancho de banda para otras cosas más importantes y dejar de lado el video por unos momentos podremos hacerlo y posteriormente continuar viendo el video sin que consuma ancho de banda.Para detener la carga de algún video sólo tenemos que dar clic derecho sobre el reproductor y seleccionar el menú “Stop Download”. Quizá sea algo que puede pasar desapercibido pero en algunas ocasiones puede resultar muy útil.Fuente | 140GEEK]]></content>
		</document>
		<document id="c5c099e374ea41f278b3cee1c0469117" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/2DPAIZ5DGg8/firefox-portable-diseno-web.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión les voy a presentar una versión portable de Firefox que ha sido modificada especialmente para que sea usada por diseñadores web, esta versión se llama Firefox PDW. A este Firefox se le han agregado una infinidad de extensiones, bookmarklets y muchas herramientas orientadas al desarrollo web.En las siguientes líneas podrán ver, según palabras de los autores, por qué esta versión es muy recomendada si es que son personas que se dedican a crear sitios web:Lo mejor de todo: es portable. Guarda toda tu configuración, no deja huellas en el ordenador y cabe perfectamente en cualquier lápiz de memoria :). Está configurado para poderse abrir incluso con otra sesión de Firefox iniciada. Además, no te confundirás con la otra, porque el icono es distinto (y reshulón). Incluye muchos complementos que te harán la vida mucho más fácil. Capturas de pantalla, jugar con HTML, CSS, etc., colores, un gestor FTP y muchas otras cosas. Puedes descubrir unos cuantos aquí. Una apariencia limpia. No tiene millones de botones al primer vistazo: solo unos cuantos miles. Y pequeños retoques que descubrirás con el tiempo, y que te facilitarán su uso. Algo curioso de este programa es que el icono varia un poco del original puesto que el color es una variación de verde y morado, especialmente útil para no confundirnos de ventana si es que tenemos abiertas ambas al mismo tiempo, y no se preocupen ya que pueden abrir esta versión portable aunque tengan abierto la versión normal, incluso se pueden actualizar los complementos que trae esta versión.Tamaño: 31.2 MBIdioma: EspañolCompresión: ZIPServidor: Dropbox]]></content>
		</document>
		<document id="b433d3c655b53cf29cce4b6d85437349" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/7idup4ySzbQ/need-for-speed-shift-en-espanol-full.html">			<content><![CDATA[ Como lo he venido haciendo desde hace tiempo, esta vez continúo con la serie de Need For Speed, en esta ocasión toca el turno a la versión Need For Speed Shift. Este juego es Multilenguaje y por supuesto que el idioma Español viene incluido, además el juego viene completamente Full, no se le ha quitado nada y se le ha agregado su respectiva medicina para que lo puedan instalar y jugar sin problemas ok. Ahora paso a mostrarles una muy breve sinopsis del juego: Imagina un juego de carreras hecho por pilotos para amantes de las carreras y te podrás hacer una idea de lo que será Need for Speed Shift. Permitirá a los jugadores experimentar un nivel de realismo nunca visto en un Need for Speed, ofreciendo una increíblemente auténtica experiencia de conducción. Need for Speed Shift ha sido diseñado para recrear la sensación de conducir coches de competición e incluye un punto de vista en primera persona desde el cockpit tremendamente realista y un nuevo motor de daños que ofrece una sensación sin igual de conducir a altas velocidades. Requerimientos:. Sistema operativo: Windows XP (Service Pack 3), Windows Vista (Service Pack 1), Windows 7· Tarjeta Gráfica: ATI Radeon X1800 XT 512MB o superior; NVIDIA GeForce 7800 GT 256MB o superior.· Procesador: Intel Core 2 Duo 1,6Ghz o superior.· RAM: 1 GB (Windows XP), 1,5 GB (Windows Vista y Windows 7)· Espacio en Disco Duro: 6 GB· Tarjeta de sonido: Compatible con DirectX 9.0· DVD-ROM· Internet Tamaño: 5.04 GBIdioma: Multilenguaje | Español Formato: ISOEstado: Full (Crack)Compresión: RARServidor: Hotfile Descargar   1: http://hotfile.com/dl/19678967/d6d2f28/N.F.Speed.Shift.Multi.part01.rar.html   2: http://hotfile.com/dl/19679014/c05d1c1/N.F.Speed.Shift.Multi.part02.rar.html   3: http://hotfile.com/dl/19679029/af217f2/N.F.Speed.Shift.Multi.part03.rar.html   4: http://hotfile.com/dl/19679042/74166d2/N.F.Speed.Shift.Multi.part04.rar.html   5: http://hotfile.com/dl/19679073/1a9ac30/N.F.Speed.Shift.Multi.part05.rar.html   6: http://hotfile.com/dl/19679070/e59c14e/N.F.Speed.Shift.Multi.part06.rar.html   7: http://hotfile.com/dl/19679105/7a23900/N.F.Speed.Shift.Multi.part07.rar.html   8: http://hotfile.com/dl/19682995/1beaa6e/N.F.Speed.Shift.Multi.part08.rar.html   9: http://hotfile.com/dl/19679176/0edc651/N.F.Speed.Shift.Multi.part09.rar.html  10: http://hotfile.com/dl/19679168/edb6e6f/N.F.Speed.Shift.Multi.part10.rar.html  11: http://hotfile.com/dl/19679151/9d24e04/N.F.Speed.Shift.Multi.part11.rar.html  12: http://hotfile.com/dl/19679211/44b94a7/N.F.Speed.Shift.Multi.part12.rar.html  13: http://hotfile.com/dl/19679212/53b7609/N.F.Speed.Shift.Multi.part13.rar.html  14: http://hotfile.com/dl/19679233/1c81239/N.F.Speed.Shift.Multi.part14.rar.html  15: http://hotfile.com/dl/19679239/916be83/N.F.Speed.Shift.Multi.part15.rar.html  16: http://hotfile.com/dl/19679292/1e44ca7/N.F.Speed.Shift.Multi.part16.rar.html  17: http://hotfile.com/dl/19679319/795d31f/N.F.Speed.Shift.Multi.part17.rar.html  18: http://hotfile.com/dl/19679337/5b1e473/N.F.Speed.Shift.Multi.part18.rar.html  19: http://hotfile.com/dl/19679322/4e1da5f/N.F.Speed.Shift.Multi.part19.rar.html  20: http://hotfile.com/dl/19679380/092b850/N.F.Speed.Shift.Multi.part20.rar.html  21: http://hotfile.com/dl/19679363/cecd9f6/N.F.Speed.Shift.Multi.part21.rar.html  22: http://hotfile.com/dl/19679396/3203687/N.F.Speed.Shift.Multi.part22.rar.html  23: http://hotfile.com/dl/19679412/c2b7e45/N.F.Speed.Shift.Multi.part23.rar.html  24: http://hotfile.com/dl/19679481/2aa47f8/N.F.Speed.Shift.Multi.part24.rar.html  25: http://hotfile.com/dl/19679493/b307e7b/N.F.Speed.Shift.Multi.part25.rar.html  26: http://hotfile.com/dl/19679464/9f2e312/N.F.Speed.Shift.Multi.part26.rar.html]]></content>
		</document>
		<document id="8974301a6c25c9b6f16897c3bb7d7181" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/8S5W0LDrbZ4/inthedark-wallpaper-pack.html">			<content><![CDATA[ En esta ocasión les traigo un pack de wallpapers llamado inTheDark el cual consta de 6 elegantes fondos de escritorio, todos ellos con un diseño muy fino y elegante. Todos los fondos vienen en una resolución widescreen (1680 x 1050px) y además están en 6 colores diferentes (amarillo, rojo, morado, azul, verde y negro), y en formato JPG. Tamaño: 4 MBNo. de Wallpapers: 6Resolución: 1680 x 1050pxFormato: JPGCompresión: RARAutor: Deviantnoob ]]></content>
		</document>
		<document id="e36922a834abe1ca3263cc9be5475377" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/98j-mjWL6GE/pince-of-persia-forgotten-sands-espanol.html">			<content><![CDATA[Después de mucho tiempo, por fin ha salido a la luz un nuevo juego de la estupenda saga de Prince Of Persia, me refiero al Prince Of Persia The Forgotten Sands, sí, así como la película. Pues bien, en esta ocasión les traigo el juego totalmente Full y completamente en Español (Manual, Textos y Voces), además viene incluido su respectivo crack para que lo puedan jugar sin ningún problema, y por cierto, los links están por Megaupload. Sin más que agregar, paso a mostrarles una breve sinopsis de este fabuloso juego:Prince Of Persia® Las Arenas Olvidadas, el siguiente episodio en el universo de las Arenas del Tiempo, marca el debut de Ubisoft con esta saga en sistemas y consolas de última generación. El Príncipe retoma su aventura en Azad y visita el reino de su hermano. Descubre entonces que el palacio real está siendo asediado por un poderoso ejército empeñado en destruirlo. Ante la desesperación, su hermano Malik decide utilizar el poder ancestral de la Arena para evitar la destrucción total del reino. En su afán por salvarlo, el Príncipe se embarcará en una aventura épica en la que el peso del liderazgo impuesto sobre él le enseñará una valiosa lección sobre el poder y sus consecuencias.Características:* Reinvención de la jugabilidad clásica: Combate a gran escala contra multitud de enemigos y realiza proezas acrobáticas asombrosas en escenarios espectaculares gracias a la capacidad del Príncipe para controlar la naturaleza y el tiempo. Las prodigiosas habilidades del Príncipe alcanzarán un nivel nunca visto en Las Arenas Olvidadas.* Una experiencia cinematográfica: En una guerra sin tregua a las puertas del reino, las habiidades del Príncipe serán puestas prueba en momentos épicos, tales como escalar la torre del castillo, caer en un bombardeo o combatir contra enemigos gigantes.* Poder sobre la naturaleza: Gracias a sus poderes sobre la naturaleza y el tiempo, el Príncipe controlará su entorno y a sus enemigos. Sin embargo, también descubrirá que el dominio de las fuerzas de la naturaleza resulta ser incompatible con sus habilidad para volver atrás en el tiempo.* Mejor que nunca: Las Arenas Olvidadas utiliza el motor Anvil de Assassin’s Creed® 2 y promete proporcionar una experiencia Prince of Persia inolvidable.* El regreso de una de las franquicias más populares: Se desarrolla en el espacio de tiempo entre Prince of Persia: Las Arenas del Tiempo y Prince of Persia: El Alma del Guerrero. Las Arenas Olvidadas deleita a sus seguidores con un nuevo capítulo de la saga del Príncipe y les ofrece una oportunidad para profundizar en su comprensión de los acontecimientos de la serie.Requerimientos Mínimos:Sistemas operativos soportados: Windows® XP, Windows Vista®, Windows® 7 (solo)Procesador: procesador Intel® Pentium® D dual core a 2,6 GHz o AMD Athlon™ 64 X2 3800+Memoria RAM: 1 GB Windows® XP / 2 GB Windows Vista® – Windows 7®Tarjeta de vídeo: tarjeta gráfica de 256 MB compatible con DirectX® 10.0 o compatible con DirectX 9.0 con Shader Model 3.0 o superior (consultar la lista de tarjetas compatibles)*Tarjeta de sonido: tarjeta de sonido compatible con DirectX9.0 o 10.0Versión de DirectX: bibliotecas DirectX 9.0c o superior (incluidas en el disco)DVD-ROM: unidad de DVD-ROM de doble capaEspacio en disco: 8 GBPeriféricos soportados: teclado, ratón compatible con Windows, dispositivo de juego opcionalConexión a Internet: se necesita conexión permanente a internet para jugar.Requerimientos Recomendados:Procesador: Intel Core® 2 Duo a 2,2 GHz o AMD Athlon 64 X2 4400+ o superiorTarjeta de vídeo: GeForce® 8800 GT o ATI Radeon® HD X1900 o superiorTarjeta de sonido: tarjeta de sonido 5.1Periféricos: mando Xbox 360® para WindowsTamaño: 5.6 GBIdioma: Multilenguaje | Español Formato: ISOEstado: Full (Crack)Compresión: RARServidor: MegauploadDescargar:   1: http://www.megaupload.com/?d=BSRVBW8Q   2: http://www.megaupload.com/?d=QVKTW14B   3: http://www.megaupload.com/?d=XLC2FK6L   4: http://www.megaupload.com/?d=4C2XNLBY   5: http://www.megaupload.com/?d=ZM7KSVHW   6: http://www.megaupload.com/?d=ZM7KSVHW   7: http://www.megaupload.com/?d=BA9OJ5TS   8: http://www.megaupload.com/?d=SZQ3V54H   9: http://www.megaupload.com/?d=4S7OXF8N  10: http://www.megaupload.com/?d=2Q3R7ZSY  11: http://www.megaupload.com/?d=VUKRMO2X  12: http://www.megaupload.com/?d=1WI59KPN  13: http://www.megaupload.com/?d=OS0YNM31  14: http://www.megaupload.com/?d=S8389RY2  15: http://www.megaupload.com/?d=1DN6AXHP  16: http://www.megaupload.com/?d=V4LM5RPZ  17: http://www.megaupload.com/?d=VUP2TGTS  18: http://www.megaupload.com/?d=LIIM3YT8  19: http://www.megaupload.com/?d=0G9TGK1D  20: http://www.megaupload.com/?d=784Z5KC8  21: http://www.megaupload.com/?d=LRJR4QKX  22: http://www.megaupload.com/?d=FZFLDLO6  23: http://www.megaupload.com/?d=QX0T6BK8  24: http://www.megaupload.com/?d=N7U2A90Y  25: http://www.megaupload.com/?d=EM6RJQ78  26: http://www.megaupload.com/?d=U80RZ04L  27: http://www.megaupload.com/?d=0F7NVP7R  28: http://www.megaupload.com/?d=QE3SLVXA  29: http://www.megaupload.com/?d=CEXQAR9S  30: http://www.megaupload.com/?d=VQ1C0ULI  31: http://www.megaupload.com/?d=CES5M256  32: http://www.megaupload.com/?d=EDIU3NMC  33: http://www.megaupload.com/?d=A8QC1SNG  34: http://www.megaupload.com/?d=I46IZ42T  35: http://www.megaupload.com/?d=51YRQJGA  36: http://www.megaupload.com/?d=51YRQJGA  37: http://www.megaupload.com/?d=10RE2P0V  38: http://www.megaupload.com/?d=EB4QP1YB  39: http://www.megaupload.com/?d=49HZKR52  40: http://www.megaupload.com/?d=CUIN4FG5  41: http://www.megaupload.com/?d=1IEFSYA6  42: http://www.megaupload.com/?d=OAGC6K2D  43: http://www.megaupload.com/?d=EINODGM5  44: http://www.megaupload.com/?d=O7XU5DUP  45: http://www.megaupload.com/?d=FYGLED9W  46: http://www.megaupload.com/?d=JGXJVZ2W  47: http://www.megaupload.com/?d=Y60ZERO1  48: http://www.megaupload.com/?d=1EVIZBFM  49: http://www.megaupload.com/?d=YLMN64QC  50: http://www.megaupload.com/?d=0N053TUS  51: http://www.megaupload.com/?d=R2Y6VTGL  52: http://www.megaupload.com/?d=MH94D8QE  53: http://www.megaupload.com/?d=QM7NFSKS  54: http://www.megaupload.com/?d=3WKUZLFS  55: http://www.megaupload.com/?d=GT5WZDD2  56: http://www.megaupload.com/?d=PG2NTN4G  57: http://www.megaupload.com/?d=4WYYQHXF  58: http://www.megaupload.com/?d=EL7BC2O0  59: http://www.megaupload.com/?d=Y3224ZK8  60: http://www.megaupload.com/?d=J4R9BWU0  61: http://www.megaupload.com/?d=VAY55TOO  62: http://www.megaupload.com/?d=DQXOC5YA  63: http://www.megaupload.com/?d=ZFHJRG50]]></content>
		</document>
		<document id="1a204ec645ae4e7e41d09615316e6c78" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/aviS8d_KE_Q/noxas-live-desktop-10.html">			<content><![CDATA[Noxas Live Desktop 1.0 no se trata de un tema cualquiera para Windows, sino que se trata de una aplicación que instala un tema que cambia radicalmente el aspecto de Windows, ya sea que se trate de XP, Vista o 7 por un tema mucho más agradable y espectacular, y no es cualquier tema, no, sino que el tema está basado en el aspecto de la HP TouchSmart PC.Como dije antes, no se trata de un tema cualquiera, inclusive la instalación es por demás fácil puesto que sólo tienen que ejecutar el archivo Setup.exe y seguir los pasos del instalador, así de sencillo. Cabe mencionar que la aplicación está en inglés pero su uso es muy intuitivo así que dudo que tengan problemas al usarlo.Algunas de sus características más importantes son:Refesca el estilo de Windows Integra un dock tipo Mac para tus programas Incluye una característica de Slideshow Organiza tus fotos y música creando álbumes Substituye por completo tu antiguo y aburrido escritorio Es compatible con windows xp / windows vista / windows 7Tamaño: 6.6 MBFormato: ZIPSistema Operativo: Windows XP/Vista/7]]></content>
		</document>
		<document id="c71d94c64af88d1e199aad4039bc927a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/DocX7-RY4rQ/cuevanaver-peliculas-y-series-online-en.html">			<content><![CDATA[ En la actualidad existen muchos sitios que nos prometen poder ver películas o series online de forma gratuita, pero la mayoría generalmente ponen muchas trabas o la calidad de los videos es muy mala, y en el peor de los casos, ni siquiera se pueden ver. Afortunadamente apenas me enteré de un sitio muy bueno que se llama Cuevana.Cuevana es un sitio en el que podremos ver infinidad de series y películas online totalmente gratis, y con una calidad de video realmente buena. Además el sitio tiene una interfaz muy limpia e intuitiva, por lo que podrán buscar, visualizar y disfrutar de las series o películas de una forma muy cómoda. Cabe señalar que también hay unos cuantos canales que se pueden ver en vivo desde la misma web.Si lo prefieren, también pueden subir sus propias películas o los videos de las series que quieran de forma rápida y sencilla. Es importante decir también que todas las series que son en inglés cuentan con los subtítulos integrados en diferentes idiomas, incluido el español. Y por si fuera poco, también podemos descargar los videos de las series y las películas de forma gratuita. Por último les diré que los capítulos de las series están totalmente actualizados hasta las últimas temporadas  Web | CuevanaFuente | Locker18]]></content>
		</document>
		<document id="9301d8e106da1049fdf8c9e99546df3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/doLZ74BvnUA/burnaware-professional-v304.html">			<content><![CDATA[ BurnAware Professional v3.0.4 es un software que les permitirá grabar CD, DVD y Blu-Ray de una forma realmente rápida y sencilla. Además posee muchas herramientas como crear discos arrancables, copiar, borrar y recuperar datos de discos, etc. Les recomiendo este programa ya que es muy ligero y hace exactamente lo que necesitamos, sin tener que desperdiciar espacio y recursos innecesarios a comparación de otros programas que sí lo hacen. Cabe señalar que esta versión es Multilenguaje y se incluye el idioma Español, además, también viene su respectiva medicina para que lo puedan usar de forma indefinida ok. Ahora les mostraré sus características y los beneficios de este fabuloso programa:CaracterísticasCrea discos de datos, arranque y multisesión CD / DVD / Blu-rayCrea discos CD de audio y jukebox de CD / DVD / Blu-rayCrea DVD-VideoCrea copias de seguridad de CDs / DVDsCrea y graba imágenes de disco, imágenes de arranqueBorra/Formatea discos regrabablesSoporta todas las interfaces de hardware actuales (IDE/SCSI/USB/1394/SATA)Soporta los sistemas de ficheros UDF/ISO9660/Joliet Bridged (cualquier combinación)Soporta la escritura simultánea de imagenSoporta el borrado paraleloVerificación automática de archivos escritosCompatible con CD-TextMultilingüe, fácil de usarSoporta unicode para idiomas multi-byteCompatible con Windows NT/2000/XP/Vista (32 y 64 Bit)BeneficiosPermite grabar uno o más titulos en varias unidades simultáneamentePermite su uso comercialPermite duplicar discos o almacenarlos como imagen ISO en su disco duroNO contiene spyware, adware, banners, etc…NO requiere instalar .Net Framework o Service PacksBasado en la grabación de discos SDK, más estable y rápidaOrganizado, multilenguaje, interfaz fácil de usar. Tamaño: 7.55 MBIdioma: Multilenguaje (Español)Estado: Full (Medicina)Compresión: RARServidor: MegauploadSistema Operativo: Windows XP/Vista/7]]></content>
		</document>
		<document id="98064bf05fec9ff15b845078191f98d3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/E7skQ1TcTzc/manual-de-autocad-2010-en-espanol.html">			<content><![CDATA[El manual del día de hoy seguro que les será de mucha utilidad a  todas aquellas personas que se dediquen a la arquitectura, ingeniería estructural y demás profesiones afines ya que en esta ocasión les traigo el Manual de Usuario de AutoCAD 2010 totalmente en Español. En este manual podrán encontrar toda la información que necesitan para poder manejar a la perfección dicho programa, desde cosas muy básicas como dibujar líneas y figuras simples hasta el modelado 3D más complejo que puedan imaginar. A continuación les mostraré los temas que se abordan a lo largo de este extenso manual:ÍNDICE:Capítulo 1: Para obtener información de los dibujos Capítulo 2: Herramientas de la ventana de aplicación Capítulo 3: Otras ubicaciones de herramientas Capítulo 4: Personalización del entorno de dibujo Capítulo 5: Inicio de un dibujo Capítulo 6: Abrir o guardar un dibujo Capítulo 7: Reparación, restitución o recuperación de archivos de dibujo Capítulo 8: Mantenimiento de normas en los dibujos Capítulo 9: Cambio de vistas Capítulo 10: Utilización de las herramientas de visualización Capítulo 11: Presentación de varias vistas en espacio modelo Capítulo 12: Creación de dibujos de una sola vista (espacio modelo) Capítulo 13: Creación de presentaciones de dibujo con varias vistas (espacio papel) Capítulo 14: Trabajo con planos en un conjunto de planos Capítulo 15: Control de las propiedades de los objetos Capítulo 16: Utilización de herramientas de precisión Capítulo 17: Dibujo de objetos geométricos Capítulo 18: Creación y utilización de bloques (símbolos) Capítulo 19: Modificación de objetos existentes Capítulo 20: Creación de modelos 3D Capítulo 21: Modificación de modelos 3D Capítulo 22: Creación de secciones y dibujos 2D a partir de modelos 3D Capítulo 23: Trabajo con anotaciones Capítulo 24: Sombreados, rellenos y coberturas Capítulo 25: Notas y rótulos Capítulo 26: Tablas Capítulo 27: Acotaciones y tolerancias Capítulo 28: Preparación de dibujos para trazado y publicación Capítulo 29: Impresión de dibujos Capítulo 30: Publicación de dibujos Tamaño: 18.1 MBIdioma: EspañolFormato: PDFContenido: 2164 páginasAutor: AutodeskServidor: Megaupload]]></content>
		</document>
		<document id="91553df6d2ea08bab47f662ed3a7d719" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/Focd/~3/ETtpphTmVr8/aurora-comes-to-linux-wallpaper-pack.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión les presento un nuevo concepto de wallpapers basados en el tema de Ubuntu, este pack se llama Aurora Comes to Linux y es algo así como una especie de combinación entre el logo de Ubuntu y Aurora de Mac OS X.En total son 6 fondos de escritorio, todos ellos en formato PNG; este pack está dividido en dos versiones: Fullscreen y Widescreen, estas versiones a su vez cuentan con 3 estilos diferentes:Glossy LogoUbuntu Logo with letteringNo-Logo VersionComo dato curioso les diré que este pack de wallpapers fue hecho 100% con GIMP.Tamaño: 5.4 MBNo. de Wallpapers: 6Resolución: 1920 x 1200 | 1600 x 120Formato: PNGCompresión: ZIPAutor: iHackr]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>