<author id="118c451812291520ed98afa9105e4642" url="asienveracruz.blogspot.mx" feed="http://asienveracruz.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="2dd2428e0c4f678f81d8a0362661ff1e" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/buenos-deseos-ciudadanos-para-americo.html">			<content><![CDATA[Imagen cotidiana en contra de Elizabeth Morales que fue calificada por muchos como autoritaria y despilfarradora de los recursos públicos.Por: Carlos Castañeda Garcés Xalapa Ver.ESTAMOS EN ÉPOCA DE BUENOS DESEOS Y QUE ESTA IMÁGEN NO SEA LA HERENCIA DE UNA ADMINISTRACIÓN PASADA, SALUDO CON UN ABRAZO AL NUEVO ALCALDE AMÉRICO ZÚÑIGA MARTÍNEZ. QUIEN CON SU EXPERIENCIA A PESAR DE SU JUVENTUD SABRÁ RESOLVER EN TIEMPO Y FORMA LOS PROBLEMAS QUE AQUEJAN A ESTA CIUDAD. OJALÁ QUE CON SU ATINADA DESIGNACIÓN DE LOS NUEVOS FUNCIONARIOS MUNICIPALES TENGAMOS UN XALAPA LIBRE DE...INSEGURIDAD,SOBORNOS,MARCHAS,PLANTONES, VIALIDAD (NO MÁS INVENTOS), CONTAMINACIÓN, ETC.]]></content>
		</document>
		<document id="281a3df6508a81d96d079155945dc0f" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/cierra-2013-con-tranquilidad-paz-social.html">			<content><![CDATA[* En la pluralidad, los veracruzanos trabajaremos unidos en 2014, con el único interés de que a Veracruz le vaya bien, dice Erick Lagos* La instrucción que tenemos del gobernador Javier Duarte es trabajar por todos los veracruzanos, más allá de colores o de partidos políticos, aseguraXalapa, Ver., 29 de diciembre de 2013.- Veracruz cierra el 2013 con tranquilidad, paz social y gobernabilidad, gracias al esfuerzo realizado por el gobernador Javier Duarte de Ochoa en los 212 municipios de la entidad, así lo afirmó el secretario de Gobierno, Erick Lagos Hernández.Entrevistado luego de acompañar al mandatario veracruzano en un encuentro que sostuvo con alcaldes electos de Movimiento Ciudadano, el encargado de la política interna dijo que aunque algunos municipios han enfrentado dificultades naturales por el cierre de administración, el Gobierno del Estado los ha apoyado para que puedan entregar todo en orden.Comentó que la gobernabilidad que se respira en Veracruz se debe al trabajo coordinado de los tres niveles de gobierno y a la atención inmediata que se les ha dado a los ciudadanos. “La instrucción que tenemos del gobernador Javier Duarte es trabajar por todos los veracruzanos, más allá de colores o de partidos políticos”.Dijo que el mandatario estatal ha conducido su gobierno con un respeto absoluto a la pluralidad, escuchando todas las voces, atendiendo todas las demandas y sentándose a dialogar con todas las fuerzas políticas. “La democracia moderna, la democracia de resultados, sólo se consolida escuchando y atendiendo a todos”.Lagos Hernández calificó dentro de la “normalidad democrática” las expresiones y las demandas de los ciudadanos, pues “hoy vivimos en una sociedad que es más exigente y demandante, pero a nosotros, los funcionarios públicos, nos toca escuchar y atender, porque ese es nuestro trabajo”.Reiteró en que en todo el territorio veracruzano se vive un ambiente de paz social y tranquilidad “y estamos listos, en los 212 ayuntamientos, para la entrega de poderes e iniciar el 2014 con un ánimo renovado, con nuevos bríos, con el interés de todos por servir mejor a Veracruz”.Dijo que por instrucciones del Gobernador, todas las áreas de la Segob estarán pendientes del cambio de poderes en las 212 demarcaciones “y estamos seguros que como siempre ha ocurrido en Veracruz, todo se desarrolle con tranquilidad, en un ambiente de alegría y civilidad”.Lagos Hernández dijo que el reto de los nuevos alcaldes será subirse a la dinámica de crecimiento económico y desarrollo que vive la entidad, y abundó que el Gobernador ha hecho un gran esfuerzo en estos tres años y los nuevos alcaldes tendrán que sumarse a este trabajo.“Todos los alcaldes de todas las fuerzas políticas saben que cuentan con todo el apoyo del Gobernador y de la administración estatal. La instrucción que tenemos es que atendamos a todos y resolvamos juntos los problemas que se enfrenten en cada región. Creo que con esta disposición y con el trabajo conjunto lograremos que le vaya muy bien a Veracruz”, concluyó.]]></content>
		</document>
		<document id="4466b5ba202c6dbc9fa61f97e16f4bcd" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/con-la-produccion-de-flores-de-calidad.html">			<content><![CDATA[* No sólo se benefician las empresas que generalmente son familiares, sino también a los trabajadores de esta agroindustria* Además, la entidad cuenta con regiones tropicales y con serranías, áreas muy importantes para la producción bovina, porcina, agrícola, apícola y pesqueraXalapa, Ver., 27 de diciembre de 2013.- Por sus condiciones climatológicas y de terreno, Veracruz es uno de los estados con mayor producción de flores de calidad, que son colocadas principalmente en el Estado de México, Distrito Federal, Guadalajara y Monterrey, informó el subdirector de Agronegocios, de la Secretaría de Desarrollo Agropecuario, Rural y Pesca (Sedarpa)Francisco Landa Herrera.Consideró que por su ubicación geográfica, la entidad es muy competitiva para la floricultura, y que su ventaja reside en su gran variedad de producción, gracias al esmero y dedicación de quienes se dedican a este oficio.Landa Herrera dijo que “los anturios se están dando a conocer en otros estados del país, en donde el incremento ha sido sustancial, es decir, si el productor tenía media hectárea sembrada, hoy con el respaldo de Sedarpa entran en contacto con nuevos compradores y llegan a duplicar la cosecha de estas flores, dada su demanda”.Indicó que las orquídeas, empleadas para decoración de eventos sociales, han sido bien recibidas en estados como Baja California, y que “al llevar a los productores y comercializadores veracruzanos, se llevan una agradable sorpresa, por la calidad de sus productos”.Precisó que cada una de las orquídeas tiene empaques individuales, lo que genera un mejor precio, y que “se les pone un aditamento químico que les aporta una mayor vida en anaqueles”.Subrayó que la comercialización de las flores veracruzanas en el mercado interno no sólo beneficia a las empresas que generalmente son familiares, sino también a los trabajadores de esta agroindustria, quienes logran arraigarse a su tierra.En otro tema, indicó que Veracruz cuenta con regiones tropicales y con serranías, áreas muy importantes para la producción bovina, porcina, agrícola, apícola y pesquera. “Esta última se realiza en todo el litoral, particularmente cerca de 750 kilómetros, que comprenden los puertos de Tuxpan, Veracruz, Alvarado y Coatzacoalcos, entre otros, con especies como el ostión, robalo, camarón y almeja”.En cuanto a la producción agrícola, dijo que destaca el maíz, caña, frijol, café, arroz, papa, sorgo, chile, jitomate, papaya, piña, chayote, plátano, limón persa, naranja, vainilla, yuca y malanga, entre otras especies.“Para todos los casos, la Dirección de Agronegocios se da a la tarea de otorgar a los productores veracruzanos todas las facilidades para comercializar sus mercancías; los orientamos en cuanto a la capacidad de siembra, ellos nos dicen qué requieren para comercializar sus productos y de acuerdo con las características de éstos, determinamos el mercado más adecuado”.Landa Herrera agregó que se les orienta en cuanto al tipo de empaque para sus productos, “también los asesoramos sobre la certificación de buenas prácticas agrícolas, de manufactura, y generamos un perfil de cada uno de los productos para detectar el mercado meta”; abundó que la Sedarpa respalda el trabajo de los veracruzanos comprometidos con el desarrollo y crecimiento de la productividad en la entidad.El Subdirector de Agronegocios puntualizó que se tiene la instrucción del gobernador Javier Duarte de Ochoa y del titular de la Sedarpa, Manuel Emilio Martínez de Leo, “de fortalecer todas las cadenas de producción con la finalidad de que todas aquellas personas que desean salir adelante, que desean que su negocio prospere, alcancen su meta”.Al concluir, manifestó que en la Dirección General de Agronegocios se atiende a todos los productores veracruzanos, “para localizar los mercados que les den mejor precio, por lo que realizamos estudios de mercado que nos permiten determinar en qué época del año es más susceptible un mejor precio, eso es muy importante para nosotros”.]]></content>
		</document>
		<document id="ed5fae73e1f6687e48e7cb1597033ad3" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/da-pena-nieto-marcha-atras-en-la.html">			<content><![CDATA[México D. F.A esta redacción llegó la información extraoficial de que en unas cuantas horas se hará el anuncio por los diversos medios electrónicos de la muy posible marcha atrás de la Reforma Educativa, llevada a cabo pór la actual administración federal,   el presidente de la República Enrique Peña Nieto a reconsiderado los efectos de la reforma en mención.Foto: Archivo de Así en VeracruzSe sabe que... después de una intensa reunión en privado con los principales colaboradores cercanos Foto: Archivo de Así en Veracruzel Presidente decide cambiar su política de autoritarismo para beneficio de los mexicanos. Y da las instrucciones para que ningún maestro de los que participaron en el movimiento magisterial sea afectado en sus derechos laborales y cese el hostigamiento de los supervisores escolares.P.D.  Recuerda hoy  28 de  Diciembre, es día de los Santos Inocentes.]]></content>
		</document>
		<document id="2faefba98db903387827a0eefafd93e4" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/ernesto-cuevas-hernandez-alcalde-electo.html">			<content><![CDATA[Juchique de Ferrer, Ver., 27 de diciembre de 2013.El Alcalde Electo de Juchique de Ferrer Ernesto Cuevas Hernandez  junto con el  Secretario de Infraestructura y Obras Públicas del Estado de Veracruz el Ing. Gerardo Buganza Salmerón reinauguraron el puente de Juchique de Ferrer que comunica a Misantla, Xalapa, Alto Lucero, Actopan, Vega de Alatorre, y Chiconquiaco,  con  esta importante obra se agilizarán los traslados y más de 16 mil habitantes de 52 comunidades de dicho municipio serán beneficiados gracias a la pronta respuesta del Gobernador Javier Duarte de Ochoa que sabe entender las necesidades de los Juchiquenses.  En la reinauguración estuvo presente el Diputado Federal  Alejandro Montano Guzmán, el Subsecretario de la (SIOP) el Ing. Rogelio Hernández Madrid, Iván Aburto representante personal del Dip. Local del Dtto. IV Heber Carballo Salazar, Rogelio Ayala Palomino, representante personal del Dip. Francisco Garrido Sánchez,  el Director de carreteras estatales el Ing. Ramón Álvarez Fontan  y los alcaldes electos de Vega de a la Torre, Landero y Coss y  Yecuatla.]]></content>
		</document>
		<document id="ecf75045419691546af8e064ec17a064" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/reconoce-ivai-al-portal-de.html">			<content><![CDATA[* Obtuvo la máxima calificación, conforme a los criterios de evaluación de los contenidosXalapa, Ver., 28 de diciembre de 2013.- El Instituto Veracruzano de Acceso a la Información (IVAI) expresó su reconocimiento a la Secretaría de Salud (SS), ya que su portal de transparencia obtuvo la máxima calificación otorgada conforme a los criterios de evaluación de contenidos.La SS alcanzó un resultado satisfactorio respecto al cumplimiento de difusión de la información que conserva, resguarda o genera, en los términos que marcan los numerales 8.1, 8.4 y 9 de la Ley de Transparencia y Acceso a la Información Pública para el Estado de Veracruz, en relación con los Lineamientos Generales que se deben observar.El IVAI exhortó a la dependencia estatal a continuar con la tarea de hacer transparente su gestión mediante la difusión de información pública obligatoria, procurando que la divulgación asegure su calidad, veracidad, oportunidad y confiabilidad, con el objetivo de alentar la participación ciudadana en el acceso a la información.De acuerdo con su metodología, el Instituto Veracruzano de Acceso a la Información califica los siguientes indicadores: de acceso, normativo, organización, financiero, de resultados, y de función específica.]]></content>
		</document>
		<document id="7f5d85776c3dbd4cf7d485972a7ce011" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/reconocen-creacion-de-la-comision.html">			<content><![CDATA[ * Agradece Secretario del Movimiento Asociativo de Personas con Discapacidad acciones de los diputados en favor de las personas en esta condición* Aprobó LXIII Legislatura creación de este órgano, en su novena sesión ordinaria* Esperan sea replicado por los 212 cabildos del estado Xalapa, Ver., 30 de diciembre de 2013.- La presidenta de la Mesa Directiva del Congreso de Veracruz, diputada Ana Guadalupe Ingram Vallines, en compañía de los legisladores David Velasco Chedraui, Mariela Tovar Lorenzo, Juan Eduardo Robles Castellanos y Marcela Aguilera Landeta, con el secretario del Movimiento Nacional Asociativo de Personas con Discapacidad de la CNOP en Veracruz, Miguel Ángel Hernández Correa.La creación de la Comisión Especial para la Inclusión de Personas con Discapacidad de la LXIII Legislatura del Congreso del Estado es imprescindible, los discapacitados de la entidad esperan que los 212 alcaldes de Veracruz repliquen este ejercicio para la inserción para este sector de la sociedad.Así lo afirmó el secretario del Movimiento Nacional Asociativo de Personas con Discapacidad de la Confederación Nacional de Organizaciones  Populares (CNOP) en Veracruz, Miguel Ángel Hernández Correa, quien se mostró muy satisfecho por la aprobación del Punto de Acuerdo presentado por la Junta de Coordinación Política, durante la novena sesión ordinaria celebrada el pasado viernes 27.Destacó la importancia de este reconocimiento que hacen los integrantes de la LXIII Legislatura de las personas discapacitadas y explicó que la comisión de reciente creación representa un gran avance, puesto que solamente en Coatzacoalcos existe una comisión que trata de manera directa este tema.Además, agradeció la donación voluntaria que de un porcentaje de su sueldo de diciembre realizaron los diputados para la atención de las personas discapacitadas.En el Congreso del Estado, recordó, las personas con discapacidad originalmente estaban incluidas en la Comisión Permanente de Derechos Humanos y Atención a Grupos Vulnerables, en donde se habla de adultos mayores, migrantes, mujeres, indígenas y personas con otras preferencias sexuales, “de esta manera permanecíamos totalmente ocultos dentro de las problemáticas de otros grupos sociales”.Expresó que el sector al que representa se siente muy satisfecho con el resultado de la propuesta que inicialmente hicieron los diputados David Velasco Chedraui, Raúl Zarrabal Ferat y Leandro Rafael García Bringas, “porque son personas que han trabajado con discapacitados a lo largo de su carrera política, impulsando su inclusión en diversos ámbitos”.Hernández Correa dijo que actualmente no existen partidas presupuestales a nivel estatal y municipal que traten de manera clara y digna temas como la educación incluyente, la salud integral, la recreación y el deporte, por eso es destacable la creación en el Congreso de la Comisión Especial para la Inclusión de Personas con Discapacidad.]]></content>
		</document>
		<document id="7c37cbfedb7ea37e740d24f054efc0fb" url="http://asienveracruz.blogspot.com/2013/12/una-mano-amiga-sensible-al-dolor-humano.html">			<content><![CDATA[Por: Alux Draco  Xalapa, Ver. 30 de Diciembre de 2014. Una imagen recurrente en varias ciudades del estado de Veracruz es la presencia de personas alcohólicas y vagabundos en la vía pública, Xalapa no es la excepción y específicamente en la zona del Dique ahí donde es considerada area turística usted puede ver escenas como la de este día, en la cual una persona de la edad adulta víctima del alcohólismo se encuentra tirada en el suelo, sufriendo los efectos de la resaca y al mismo tiempo los dolores en su pierna, todos los días deambula por esta área y se alimenta de la caridad que le brindan los vecinos al darle algo de comer sin embargo por lo fuerte de los olores concentrados de orín que despide su cuerpo es difícil que  alguien se acerque a él. Unos minutos antes de la gráfica que mostramos elementos de la Cruz Roja alertados por algún reporte ciudadano llegaron al lugar donde se encontraba el vagabundo a checarlo, solo le limpiaron el rostro y hasta ahí el asunto (dos patrullas de policia permanecierón observando). Posteriormnete una joven mujer sensible al dolor humano al pasar cerca de él no le importo su olor y le tendio la mano para  ayudar al anciano a levantarse. El gesto de la dama muestra su sensibilidad humana, tal vez a muchos no les interese lo que le suceda a otro ser humano, por ejemplo: a quienes gobiernan este país es claro que no les interesa. No existe un programa integral asistencial de alguna dependencia gubernamental.También es común ver a enfermos mentales en las calles de la ciudad, y... ¿sabe que se hace al respecto?Cuentan quienes conocen un poco a este anciano que antes de llegar a su alcohólismo sufrio una fuerte depresión por un problema familar que no pudo resolver, al quedarse sin casa decidio vivir en las calles.En muchas ocasiones la policia retira a estas personas dejandolas en lugares retirados de la ciudad porque simple y sencillamente no tiene donde llevarlos o esas son las instrucciones de sus superiores.Esperamos que alguna institución  pública o  privada haga algo al respecto.   Ojalá el nuevo alcalde de Xalapa se preocupe por esta ciudad y se lleven a cabo programas que tomen en cuenta el factor humano involucrando a la sociedad civil que  juntos se puede lograr hacer algo, por lo pronto la joven en la  foto si le interesó tender una mano amiga.Imagen cotidiana]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>