<author id="15bd00aad4b31c1d07ec0686a856416e" url="freudenelparquemexico.blogspot.mx" feed="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c55e080c5d3587d53b09c1fdaaab2002" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/aguirre-habla-fuerte.html">			<content><![CDATA[Aguirre exige a Rajoy que se adelante a la Justicia y depure responsabilidadesLa presidenta del PP de Madrid: "Si ha habido irregularidades tendremos que reconocerlo”Bárcenas solicita a Ruz que desbloquee una de sus cuentas para pagar su defensa Dos décadas de notas llenas de incógnitas ESPECIAL El caso Bárcenas Antonio Nieto Moreno Madrid 9 JUL 2013 - 19:35 CETArchivado en:Crisis económicaOpiniónRecesión económicaPPCoyuntura económicaEspañaPartidos políticosDelitosPolíticaEconomíaAdministración públicaJusticiaLa presidenta del PP de Madrid, Esperanza Aguirre, durante la reunión que la junta directiva. / Kote Rodrigo (EFE)Esperanza Aguirre volvió a ser una de las voces más claras y críticas contra los casos de corrupción que afectan a su partido. La presidenta del PP madrileño, en clara referencia al Caso Bárcenas, se mostró vehemente en su discurso: “Si ha habido irregularidades en la financiación tendremos que reconocerlo, explicarlas y pedir perdón a los ciudadanos. No vale con decir que los demás partidos también se han financiado de manera irregular. Ser los primeros en hablar claro nos dará una ventaja moral”, explicó tras una reunión del Comité Ejecutivo regional. “Es muy importante que nos adelantemos a la justicia”, añadió.Aguirre fue insistente y dura en su reflexión. “No puede ser que los votantes tengan que pasar vergüenza por ser del PP, del partido de Miguel Ángel Blanco. Tiene que ser una oportunidad para depurar responsabilidades”, dijo, después de valorar los resultados negativos que está obteniendo su formación en las encuestan sobre intención de voto. Este fue el ancla para unir en su discurso los dos azotes que están desgastando al partido. La crisis, con las medidas de austeridad que está aplicando su partido, y la corrupción. “No podemos tirar la reputación de honradez con la que nos ganamos la confianza de los españoles. Ahora más que nunca tenemos que ser fieles con nuestros principios. No podemos perder el norte de nuestros ideales", argumentó, para poco después advertir: "Si perdemos apoyo por aplicar la austeridad, podremos perder las elecciones, pero tendremos la conciencia tranquila. Lo mismo ocurre con los casos de corrupción. No podemos mirar hacia otro lado. Nos están metiendo en el mismo saco que a socialistas y comunistas de los ERES”La expresidenta de la Comunidad ha señalado que ahora están ante una oportunidad "para limpiar” y para adelantarse a sus adversarios políticos. “España y los españoles necesitan que el PP esté limpio. Que lo diga y lo demuestre”.]]></content>
		</document>
		<document id="b52075221208d4b01c40e4674cddd612" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/barcenas-y-el-pp.html">			<content><![CDATA[Bárcenas asume la autoría de los papeles y da decenas de documentos contra el PPEl extesorero: "A Rajoy y Cospedal les hice entregas en efectivo en 2008, 2009 y 2010"Los papeles recogen donaciones y pagos extraordinarios a la cúpula del PPESPECIAL Toda la información sobre el 'caso Bárcenas' José Antonio Hernández / Fernando J. Pérez Madrid 15 JUL 2013 - 13:54 CET1164Archivado en:Caso BárcenasFinanciación ilegalCaso GürtelEscándalos políticosFinanciación partidosCorrupción políticaCasos judicialesCorrupciónEspañaPartidos políticosDelitosPolíticaJusticiaEnviar vídeoEl extesorero del PP, Luis Bárcenas, ha admitido ante el juez Pablo Ruz la autoría de los papeles que EL PAÍS publicó el 31 de enero. En su cuarta comparecencia en los juzgados con motivo de la publicación de la contabilidad manuscrita, el responsable de las cuentas del PP durante 20 años ha reconocido que los documentos fueron elaborados por él.Además, según fuentes del caso, el extesorero está aportando decenas de documentos contra el PP, en un soporte informático, con un pendrive, y el resto de la contabilidad manuscrita. Bárcenas está cargando, según las mismas fuentes, especialmente contra el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, la secretaria general, María Dolores de Cospedal, y su antecesor, Álvaro Lapuerta, al que acusa de diseñar la estrategia de pagos y cobros.Una de las partes ha asegurado que las acusaciones contra el presidente del Gobierno ha llegado al punto de que el extesorero ha afirmado. "A Rajoy y Cospedal les hice entregas en efectivo en 2008, 2009 y 2010".más información“No hubo negociación con Bárcenas y la prueba es que está en la cárcel”La fiscalía no se siente coaccionadaLa oposición, dividida entre la dimisión de Rajoy y eleccionesLa contabilidad manuscrita recoge entradas de dinero (donativos de empresarios) y salidas (pagos periódicos a miembros de la cúpula del partido y otros gastos de funcionamiento). Hasta ahora Luis Bárcenas ha negado, con palabras muy medidas, que los manuscritos fueran suyos. Incluso, en la prueba caligráfica ante el juez, forzó su letra con el fin de tratar de evitar que los peritos certificaran que se trataba de su caligrafía. Este lunes ha modificado esta declaración y ha admitido que sí elaboró la contabilidad paralela. Los documentos que publicó EL PAÍS recogen el periodo comprendido entre 1990 y 2008, con la excepción de los años 1993, 1994, 1995 y 1996, y registran pagos al actual presidente del Gobierno y del partido, por entonces vicesecretario general, Mariano Rajoy; los también vicesecretarios Rodrigo Rato y Jaime Mayor Oreja, así como los secretarios generales Francisco Álvarez-Cascos, Javier Arenas, Ángel Acebes y Dolores de Cospedal.Entre las aportaciones, la mayoría de los ingresos registrados en la contabilidad manuscrita vulneran la ley de financiación de partidos políticos porque su importe superaba el tope legal fijado para una misma persona física o jurídica o bien porque procedían de personas o empresas a las que les estaba prohibido hacer aportaciones a los partidos. Hay ingresos de una sola vez hasta de 250.000 euros (cuando el límite era de 60.000) y de una misma persona en un año de hasta 400.000 euros. En más de 30 ocasiones se superó el límite legal.Los pagos figuran principalmente a nombre de empresas y empresarios del sector de la construcción, que suelen contratar habitualmente con la Administración. Ocho de estos empresarios están imputados en la misma causa.]]></content>
		</document>
		<document id="46ad6a5b802e0e1fbc6f308106d826b3" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/desaparezco-por-un-rato.html">			<content><![CDATA[Me abroHe hecho examen de conciencia y he decidido callarme una temporadita a ver si aumenta la confianza exterior y cumplimos el objetivo de déficit. Que me piro, vamos, que emigro a mis cuarteles de estíoLuz Sánchez-Mellado12 JUL 2013 - 19:14 CET1Archivado en:María Dolores de CospedalCaso BárcenasPablo RuzLuis BárcenasSusana DíazJosé Manuel García MargalloLa presidenta de Castilla-La Mancha María, Dolores de Cospedal. / ISMAEL HERREROLo advierto desde el minuto uno para que los delicados de estómago abandonen el barco: esta columna es de pésimo gusto. Ruda, zafia, ordinaria, lo que se dice basta. Pues eso, que basta. Hasta aquí hemos llegado. He hecho examen de conciencia, he concluido con el ministro Margallo que hablar de chorradas es fatal para la marca España, y he decidido por puro patriotismo callarme una temporadita a ver si aumenta la confianza exterior y cumplimos el objetivo de déficit. Que me piro, vamos, que emigro a mis cuarteles de estío. Y así, de paso, dejo hueco para que voces más autorizadas hablen de lo que de verdad importa, como pide Rajoy a la prensa para que no le incordie con las bobadas de Bárcenas con lo fenomenalmente bien que va la macroeconomía.A ver, que no es pereza. Que para cotorra, mi menda. Pero cuando se trata del interés nacional y de asuntos de Estado, soy la tumba de Amenofis IV. Otra cosa es que te llamen a declarar como testiga, como a Cospedal de La Mancha, y tengas que rajar por gónadas todo lo que sabes, o te empapelan por falso testimonio. Por cierto, pobre Dolores: todo el día presumiendo de ser la más transparente y de tener el mejor estriptis del arco parlamentario, para que luego te conmine el fiscal a darle pelos y señales del dinero que entra en tu partido porque no se fía un ídem de tu argumentario. Y es que para mí que, además de Bárcenas, más de uno le tiene ojeriza a la general secretaria. Por mujer, por poderosa y por jaquetona. Sí, he dicho jaquetona. El otro día me tacharon de micromachista las feministas de toda la vida por llamárselo a la lideresa socialista andaluza Susana Díaz y, ya puesta a blasfemar contra la corrección política, prefiero pecar de macro que de micro, que a mí no me van las medias tintas.Ahora, para jaquetón de España, Luis el C. Por lo menos, antes de entrar en el trullo. Deseandito estoy de verlo ir a declarar a la Audiencia a ver cómo le ha afectado el régimen penitenciario. Seguro que, entre la ola de calor, el rancho del talego y el disgustazo de que le dejaran plantado sus abogados Bajo y Trallero, ha perdido por lo menos cien gramos. Eso sin hablar de su asfixiante situación económica. Que le libere algún fondo, le ha suplicado a Ruz, para poder pagarle al nuevo picapleitos y que Rosalía disponga de líquido al menos para retocarse las mechas, que a la pobre le llega el marrón al cuello. Yo no sé cómo Ruz no se apiada de semejante drama. Pena daba oír a ese Adán decirle al juez, así, en confianza, que no es ni el primero ni el último que tiene un potosí en Suiza y que le chulea dinero al fisco, no me digas tú que eso no lo entiende todo el mundo, a no ser que vivas en los ídem de Floriano.Total, que mientras escampa como siempre o se va todo al garete, me abro a ver si recargo la batería, que estoy desde el invierno apagada y sin cobertura ninguna. Según las revistas, George Clooney, Amador Mohedano, Darek, Rupert Murdoch y Rafael Amargo están disponibles tras dejarlo con sus respectivas, así que muy mal se me tiene que dar para no fichar a algún ariete en el mercado de verano. Otra cosa no, pero una tiene banda ancha.]]></content>
		</document>
		<document id="ca4bc6d41fc696982128c676a15aeccb" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/eeuu-contra-america-latina.html">			<content><![CDATA[Sudamérica se planta ante el espionaje de Estados UnidosBrasil, Argentina, Uruguay y Venezuela llaman a consultas a sus embajadores en Madrid, París, Roma y LisboaFrancisco Peregil Buenos Aires 12 JUL 2013 - 23:03 CET2161Archivado en:ArgentinaUruguayBrasilSudaméricaLatinoaméricaAméricaLos presidentes Morales, Fernández, Mujica, Rousseff y Maduro este viernes. / Matilde Campodonico (AP)Hacía mucho tiempo que las relaciones entre Sudamérica y los países europeos no se tensaban tanto. Los miembros de Mercosur (Argentina, Brasil, Uruguay y Venezuela) han acordado en una cumbre llamar a consultas a sus embajadores en España, Francia, Italia y Portugal para que informen sobre las decisiones que obligaron a desviar a Viena (Austria), donde el pasado día 2 quedó varado 13 horas, el avión presidencial del boliviano Evo Morales. Esa ha sido, de momento, la respuesta diplomática conjunta de todos los países del Mercado Común del Sur –excepto Paraguay, que se encuentra suspendido desde el año pasado—a la actuación de varios Gobiernos europeos que actuaron bajo la sospecha de que el exanalista estadounidense Edward Snowden viajaba en el avión oficial de Morales.Los cuatro países de Mercosur ratificaron en un comunicado el “firme repudio” a las acciones de los cuatro Gobiernos europeos por “no permitir el sobrevuelo ni aterrizaje de la aeronave”. Este hecho fue calificado como un acto “infundado, discriminatorio y arbitrario”, además de “una práctica neocolonial” y un “acto insólito, inamistoso y hostil, que viola los derechos humanos y afecta la libertad de tránsito, desplazamiento e inmunidad” de la que “goza todo jefe de Estado”.La decisión de llamar a consultas a los embajadores se tomó durante la XV cumbre de Mercosur celebrada el viernes en Montevideo. Los miembros del bloque económico respaldaron la denuncia que presentó Bolivia ante la Oficina del Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos, “por la grave violación de los derechos fundamentales del presidente Evo Morales”. Y decidieron llamar a sus embajadores en los cuatro países europeos para “ponerlos en conocimiento” de ese apoyo a la denuncia de Morales.Los países de Mercosur también emitieron otro comunicado en el que condenaron “las acciones de espionaje por parte de agencias de inteligencia” de Estados Unidos y rechazaron “enfáticamente” la intercepción de las telecomunicaciones y las acciones de espionaje. Nada más aterrizar en Motevideo, la presidenta de Brasil, Dilma Rousseff, señaló: “Cualquier acto de espionaje que viole los derechos humanos, y sobre todo el derecho básico de la intimidad, y atente contra la soberanía de las naciones, merece ser condenado por cualquier país que se considere democrático”La semana pasada el diario O Globo publicó un artículo basado en informaciones reveladas por Snowden donde se afirmaba que Estados Unidos espió a Brasil y a otros 13 países latinoamericanos, a través de sus agencias Central de Inteligencia (CIA) y Nacional de Seguridad (NSA, según sus siglas en inglés). El espionaje se produjo entre 2008 y el primer trimestre de este año. Entre las comunicaciones intervenidas había llamadas telefónicas, correos electrónicos y conversaciones de voz por Internet. El país más vigilado resultó ser Brasil, seguido por Colombia y en tercer lugar, México, según las citadas informaciones. También cayeron bajo las redes de vigilancia Ecuador, Panamá, Costa Rica, Nicaragua, Honduras, El Salvador, Paraguay, Chile, Perú, Argentina y Venezuela.El martes pasado, la presidenta de Argentina, Cristina Fernández, declaró: “Me corre frío por la espalda cuando fui el otro día a Bolivia y vi que un presidente hermano había sido detenido durante 13 horas como si fuera un ladrón; me corre frío por la espalda cuando nos enteramos que nos están espiando a todos a través de sus servicios de informaciones en Brasil”.Pero más allá del espionaje y su repudio, ahora mismo la verdadera patata caliente se llama Edward Snowden. El presidente Barack Obama ya ha advertido que cualquier país que lo acoja lo pagará caro. Las advertencias o amenazas desde la Casa Blanca hacia los diversos Gobiernos han debido ser tan convincentes que ni Rusia se atrevió a prestarle asilo al fugitivo. En América Latina, sin embargo, se han ofrecido Bolivia, Nicaragua y Venezuela.Respecto a la posible acogida a Snowden, los países de Mercosur repudiaron, sin citar expresamente a la Casa Blanca, “las acciones que puedan menoscabar la potestad de los Estados de conceder” el derecho de asilo, y rechazaron “todo intento de presión, hostigamiento o criminalización de un Estado” “sobre la decisión soberana de cualquier nación de conceder” ese derecho.]]></content>
		</document>
		<document id="1bd93be0a7a90f3d108086880c83f54d" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/eeuu-mexico-el-muro.html">			<content><![CDATA[El muro entre EE UU y México: costoso, polémico y ¿poco efectivo?Analistas advierten de que el fortalecimiento de la frontera no garantiza que baje la entrada de inmigrantes ‘sin papeles’Verónica Calderón México 12 JUL 2013 - 02:59 CET48Archivado en:FronterasBarack ObamaEnrique Peña NietoPaso ilegal de fronterasPolítica exteriorMéxicoLatinoaméricaEstados UnidosPolítica migraciónNorteaméricaMigraciónAméricaDemografíaRelaciones exterioresSociedadFoto de archivo sin fecha que muestra a dos policías vigilando la frontera de México y EE UU. / EFE“Atropello”. “Golpe a los derechos humanos”. “Desprecio”. “El camino equivocado”. El proyecto para duplicar la extensión del muro que separa la frontera entre México y EE UU causó un alud de indignación al sur del Río Bravo. Pero más allá de los escozores diplomáticos y las reservas por las empresas que se encargarán del proyecto, la preocupación de algunos de sus críticos es tan norteamericana como el pie de manzana: la relación coste y beneficio.El debate en el Senado estadounidense planteó que la reforma migratoria tiene un precio: 30.000 millones de dólares para ser exactos. El presupuesto previsto por el Gobierno de Estados Unidos para hacer de la frontera entre México y Estados Unidos la “más militarizada desde la caída del muro de Berlín”, en palabras del senador republicano por Arizona John McCain. Tom Barry, analista senior del Center for International Policy y autor del libro Border Wars, matiza: “No es la más militarizada, no se acerca ni de lejos a la frontera entre Corea del Norte y Corea del Sur, pero quizá sí es la más exagerada en cuanto a seguridad”.Barry subraya que el proyecto aprobado por el congreso, que incluye el entrenamiento de 19.000 nuevos oficiales (actualmente tiene cerca de 21.400) dentro de los próximos 10 años y 13.000 millones dedicados exclusivamente a mejorar “la estrategia de la frontera sur”, lo que contempla la construcción de 700 millas extra (unos 1.126,5 kilómetros) de muro, justo el doble de su extensión actual. La frontera mide cerca de 3.200 kilómetros.más informaciónMéxico asegura que luchará por “flexibilizar” la frontera40.000 agentes vigilarán la frontera entre Estados Unidos y México“La militarización de la frontera es un agravio para México”Secure the border (Aseguren la frontera) ha sido el grito de guerra de los congresistas que se oponen a la reforma migratoria —la gran mayoría, republicanos— promovida por el presidente Barack Obama. Aun así, el cruce de migrantes por esta frontera ha decrecido. El Gobierno de EE UU informó el año pasado de que las detenciones en los puntos entre los dos países se encontraban en el nivel más bajo en 40 años, y menos de la mitad de los inmigrantes ilegales en EE UU entran por la frontera entre México y Estados Unidos, según un estudio del Pew Hispanic Center publicado en 2006.El abultado presupuesto destinado al proyecto será recibido, en su mayoría, por compañías militares que han trabajado por varios años para el Gobierno de EE UU en Irak y Afganistán e incluye la construcción de cientos de torres de observación, la instalación de cámaras y sensores de movimientos. Además de las consecuencias políticas y diplomáticas, la construcción del muro tiene un alto coste económico.Las contrataciones no han estado siempre a la altura de los resultados: un informe del Departamento de Seguridad Nacional (DNS) publicado en 2012reconoce que el uso de costosos drones en la frontera no estaba dando los resultados previstos. En 2006, una de las compañías halló que el Departamento de Seguridad Nacional gastó 69 millones de dólares de más por no calcular el total de acero necesario, según recuerda un artículo publicado en Salon esta semana. El economista Dean Baker, entrevistado por la revista electrónica, califica el proyecto aprobado por el Senado estadounidense de “increíblemente estúpido” e ironiza que “puede verse como una forma de estímulo: pagarle a trabajadores para que caven hoyos y los vuelvan a tapar”.“No sé cómo puedes explicar esto a otros, porque yo mismo no me lo puedo explicar. El proyecto de sellar físicamente la frontera es como intentar poner puertas al campo” explica Barry por teléfono desde Sonora. “El gasto ha sido gigantesco pero el beneficio obtenido no tiene mucho qué ver con la seguridad”.El también director del Transborder Project opina que el argumento de que es necesario fortalecer la seguridad en la frontera para pasar la reforma migratoria es “absurdo”. “Vivo en Nuevo México y aquí hay muchas patrullas. Cada una de ellas cuesta 60.000 dólares más beneficios y arrestan a tres o cuatro inmigrantes por año. Ese es el promedio oficial. ¿Entonces qué hacen con su tiempo? Están en sus camiones, o en sus torres, leyendo revistas. Yo los he visto. Si duplican el número, el aburrimiento y despilfarro alcanzará cotas inimaginables. En el debate [en EE UU] sobre la reforma migratoria no hemos pensado por qué nos es útil o por qué se toman tales o cuales decisiones. Se gasta el dinero y ya”.]]></content>
		</document>
		<document id="861ccfed9eff15ddeead3f5bdd685d6e" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/eeuu-y-el-racismo.html">			<content><![CDATA[La herida racial se reabre en EE UUObama pide calma tras la absolución de un vigilante blanco que mató a un adolescente negroEl veredicto desata protestas en varias ciudadesUn jurado declara inocente al acusado de asesinar a Trayvon Martin FOTOGALERÍA Protestas por la absolución de George Zimmerman Yolanda Monge Washington 15 JUL 2013 - 12:22 CET143Archivado en:RacismoDelitos odioDiscriminaciónPrejuiciosEstados UnidosTribunalesProblemas socialesDelitosNorteaméricaPoder judicialAméricaSociedadJusticiaEnviar vídeoREUTERS-LIVE!Miles de personas han salido a las calles de las principales ciudades estadounidenses tras la absolución de George Zimmerman, el vigilante vecinal que en febrero de 2012 acababa de un tiro en el corazón a quemarropa con la vida de Trayvon Martin, un joven negro de 17 años desarmado que volvía a casa de su padre tras comprar golosinas en una noche de lluvia.La principal manifestación tuvo lugar en la noche de este domingo en Nueva York, en Times Square, donde miles de personas se concentraron para protestar contra la sentencia. La policía ha detenido a al menos cinco personas tras desplegar un extenso dispositivo de seguridad. En Los Ángeles, los manifestantes cortaron el tráfico en varias calles. Las fuerzas de seguridad señalaron que si la mayoría de ellos mantuvieron una actitud pacífica, algunos se mostraron agresivos, lanzando piedras contra los agentes. En Boston, unas 500 personas se sumaron a la protesta. También hubieron concentraciones y marchas en San Francisco, Chicago, Filadelfia y Atlanta, entre otras ciudades.El país estaba en guardia ante los disturbios que se especulaban podían suceder si un hombre blanco resultaba inocente de haber acabado con la vida de un joven negro. Ante lo que no sucedió pero como una medida más de la contención hasta ahora demostrada en un caso que hace supurar la herida de la segregación nunca cerrada, la Casa Blanca emitió un comunicado en el que Barack Obama llamaba a la calma y pedía respeto para la decisión judicial en un estado de derecho."La muerte de Trayvon Martín es una tragedia", escribió el presidente. "Sé que este caso ha levantado pasiones", prosigue, "pero un jurado ha hablado". A continuación, Obama pide a sus conciudadanos mantener la calma y reflexionar sobre la cultura de la violencia armada que tantas vidas se cobra.No ha sido esta la única vez que el mandatario se pronuncia sobre un caso que tiene la raza en el epicentro de su debate por mucho que se ignore. Casi un mes después de la muerte de Martín -con Zimmerman todavía en libertad- el presidente Barack Obama declaró que si él tuviera un hijo “sería como Trayvon”. No hacía falta decir más.A las puertas del tribunal de Sanford, fuertemente custodiado, donde Zimmerman, 29 años y con chaleco antibalas bajo su traje, escuchaba sereno y contenido el veredicto que le convertía en un hombre libre, varios centenares de personas levantaron sus puños al cielo y clamaron por la justicia que consideraron denegada a Martin a la vez que portaban pancartas en las que se leía “Opresión racial”. Pero la noche y la madrugada transcurrieron sin disturbios, sin incidentes graves ni levantamientos como en las épocas de lucha racial en EE UU en las calles de ciudades como Chicago, Washington o Los Ángeles. Tan solo en Oakland (California) se produjeron incidentes que acabaron con ventanas de comercios rotas y hogueras callejeras.Una parte de EE UU considera que el veredicto de inocencia de Zimmerman es un ejemplo de que sigue existiendo una doble justicia para los ciudadanos, aquella que se aplica dependiendo del color de la piel y que retrotrae a las épocas de la segregación racial, cuando un hombre blanco no sufría las consecuencias legales de matar a un hombre negro.El caso tiene, además, un componente que refiere a otra lucha distinta de derechos civiles, la que posibilita, según las permisivas leyes de Florida, a una persona a defenderse con la máxima fuerza cuando considera que su vida corre peligro y le otorga el beneficio de la duda ante un juez.Ese beneficio es el que ha pesado en la decisión de las seis mujeres del jurado, que pasadas las diez de la noche del sábado entraban en la sala del juicio y confirmaban cada una con un tímido sí la pregunta de la juez de si consideraban no culpable a Zimmerman. Este escuchó estoico las palabras que le devolvían de nuevo al mundo de los hombres libres y, si acaso, se intuyó una tímida sonrisa de alivio. Su mujer lloraba y los padres del vigilante —él un hombre blanco y ella una mujer hispana de Perú—, lo que ha situado la identidad racial del acusado también en el plano de la discusión, se abrazaban entre lágrimas. Los padres de Martin no estaban presentes en el momento de la lectura del veredicto.El caso comenzó el 26 de febrero de 2012 con un bajo perfil y fue escalando posiciones hasta convertirse en un nuevo referente para el debate —tabú— sobre la raza que pervive en este país. Zimmerman no fue detenido hasta seis semanas después de la muerte de Martin y lo fue tras la brutal presión social que forzó a la fiscalía de Florida a apartar a los procuradores locales y nombrar a la fiscal general de Jacksonville.Nadie cuestionaba el sábado que la sentencia no fuera judicialmente aceptable. El jurado hizo lo que tenía que hacer y no pudo constatar, ante las escasas pruebas, “sin una duda razonable”, que Zimmerman no actuase en defensa propia cuando disparó contra Martin. Según la defensa, el vigilante de la urbanización donde vivía el padre de Martin solo se defendió del ataque del joven negro y como prueba presentó —cada vez que tuvo la oportunidad a lo largo de las tres semanas de testimonios con más de 50 testigos— las fotografías de su nariz partida y los cortes en la cabeza producidos durante la pelea contra el suelo de cemento de la acera.El fiscal dibujó un escenario muy distinto, aquel en el que Zimmerman actuó movido por sus prejuicios al considerar un criminal al joven negro que caminaba bajo la lluvia en la noche cubierto por la capucha de su sudadera y algo en sus manos (una bolsa de Lacasitos). El fiscal calificó a Zimmerman como alguien que se creía un policía sin serlo y que se tomó la justicia por su mano movido por la convicción de que el chico “no era bueno”.Si la sentencia es aceptable judicialmente, socialmente es un capítulo aparte. Desde el reverendo Jesse Jackson a la NAACP (la asociación para el avance de las personas de color y principal grupo de lucha de derechos civiles de los negros en EE UU) se calificaba como “descarrilamiento de la justicia” el veredicto de inocencia. “El más fundamental de los derechos civiles —el derecho a la vida— fue violado la noche que George Zimmerman persiguió y acabó con la vida de Trayvon Martin”, se lee en la petición hecha por la NAACP al Departamento de Justicia para que presente cargos federales contra el vigilante.La juez despachó a Zimmerman con una frase: “Puede irse, no tiene asuntos pendientes con este tribunal”. La opinión pública dictaba su juicio paralelo: no culpable, pero no inocente. Robert Zimmerman, hermano del acusado, proclamó la libertad condicional en la que desde la noche del sábado vivirá el exvigilante: “Pasará el resto de su vida guardándose las espaldas”.]]></content>
		</document>
		<document id="b7ab668d304b4b1dec753777bd389f25" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/el-pp-calla-y-rajoy-tambien.html">			<content><![CDATA[El Gobierno y PP crean un cortafuegos en defensa de Rajoy mientras él callaEl presidente lamenta: "Tenemos tendencia a contar las cosas que no son las mejores"Montoro: "Es un político muy honrado, honesto y entregado a los intereses generales de España"Bárcenas pasa al ataque contra Rajoy ESPECIAL Caso Bárcenas El País / Agencias Madrid 10 JUL 2013 - 14:17 CET452Archivado en:Mariano RajoyAlberto Ruiz-GallardónJosé Manuel SoriaArantza Quiroga CíaCaso BárcenasEsperanza AguirreCarlos FlorianoMaría Dolores de CospedalJavier ArenasPPFinanciación ilegalCaso GürtelEscándalos políticosFinanciación partidosCorrupción políticaCasos judicialesCorrupciónPartidos políticosDelitosEspañaPolíticaJusticiaEl ministro de Justicia, Alberto Ruiz-Gallardón. / EFECon palabras o con hechos, varios cargos del Gobierno y del Partido Popular ha salido en apoyo de su líder, Mariano Rajoy, ante las últimas acusaciones del extesorero de la formación política, Luis Bárcenas, sobre la supuesta financiación ilegal del partido y su responsabilidad como perceptor de sueldos. El presidente del Gobierno, sin embargo, ha dado la callada por respuesta en su intervención de este miércoles desde la planta de General Motors de Zaragoza, donde tenía un acto público, informa Concha Monserrat. En un discurso brevísimo, el presidente solamente se ha referido a la economía española y a las "alegrías" que está dando el sector del automóvil a España, pero no ha mencionado ni una palabra sobre Bárcenas. La única alusión indirecta ha sido con esta escueta frase: "Tenemos tendencia a contar las cosas que no son las mejores, pero también tenemos que hablar de las importantes y las buenas".Entre quienes le ha defendido hoy, la secretaria general del PP y presidenta de Castilla-La Mancha, María Dolores de Cospedal, ha sido quien ha ejercido la acción más contundente. La número dos del partido ha ampliado la demanda que interpuso en un juzgado de Toledo contra el extesorero cuando EL PAÍS publicó la presunta contabilidad B del partido. Cospedal ha decidido ampliarla tras la publicación en el diario El Mundo del supuesto cobro de una comisión cuando ella era presidenta del PP regional por un contrato del Ayuntamiento de Toledo.más informaciónBárcenas pasa al ataque contra RajoyAguirre exige a Rajoy que se adelante a la justiciaPSOE e IU piden que Rajoy se marche si no puede decir la verdadMargallo admite que el ‘caso Bárcenas’ perjudica la imagen de EspañaRosa Díez pide la firma a los diputados del PP para que comparezca RajoyLos senadores socialistas atacan al presidente por “haber mentido”El PP vuelve a negar el pago de sobresueldos a sus dirigentesBárcenas asegura que el PP se financió de forma irregular durante al menos 20 añosDos décadas de notas llenas de incógnitasA lo largo del día, tres ministros han mostrado públicamente su apoyo al presidente del Gobierno. Son los titulares de Justicia, Alberto Ruiz Gallardón, de Industria, José Manuel Soria y de Hacienda, Cristóbal Montoro. El primero ha asegurado que Rajoy siempre ha sido un "referente ético" dentro del partido, mientras que su homólogo en Industria ha afirmado que pondría "la mano en el fuego" por él. "Me fío plenamente de él. Lo conozco bien desde hace años y sé de su honorabilidad, así que confío plenamente en él", ha asegurado ante los micrófonos de Onda Cero.Montoro ha defendido la honorabilidad del presidente y ha destacado que "lo que importa" es su entrega a los intereses de España y no "el otro batiburrillo de noticias que lo que hacen es enfangar". "Pueden tener la seguridad y la fiabilidad de que tienen un presidente del Gobierno que es un político muy honrado, honesto y entregado a los intereses generales de España, que significan hoy sacar a España de esta crisis económica", ha asegurado.El ministro de Justicia,  por su parte, ha añadido este miércoles en el Curso sobre Violencias sociales y Grupos de odio, en el Centro de Estudios Jurídicos, que tiene la "absoluta seguridad" de que "jamás podrá prosperar" un intento por "desacreditar" la figura del jefe del Ejecutivo.El ministro de Hacienda, Cristóbal Montoro. / CRISTOBAL MANUELSin citarla, Gallardón ha respondido así a los deseos de la presidenta del PP en Madrid, Esperanza Aguirre, que se postuló el martes a favor de que  el partido se adelante a la Justicia y se depuren responsabilidades. Hoy, Aguirre se ha reafirmado en su cuenta de twitter: "Aprovechemos la ocasión y limpiemos todo lo que está sucio, dejemos claro todo lo que está oscuro, y demostremos que no todos somos iguales", ha escrito.El vicesecretario general de Política Autonómica y Local del Partido Popular, Javier Arenas, ha asegurado que el presidente es "intachable en todos los sentidos". "Todas nuestras retribuciones son legales y han sido declaradas a Hacienda", ha remachado en declaraciones a los periodistas en los pasillos del Senado. Arenas, que según declaraciones de Bárcenas estuvo presente en un controvertido encuentro entre el extesorero y Mariano Rajoy, no ha querido hacer comentarios sobre el hecho de que su nombre aparezca en los documentos difundidos ni sobre la autenticidad de los mismos.También ha querido defender al presidente del Ejecutivo Arantza Quiroga, actual líder del PP en País Vasco. Quiroga ha señalado que en el partido hay "más alivio" que intranquilidad desde que Bárcenas entrara en prisión, y ha recalcado que la dirección del PP tiene la obligación de "responder ante los ciudadanos". "Rajoy está en una pelea mucho más importante, que es la de sacar a los españoles de la crisis, y debe ser el partido que dé las explicaciones", ha resaltado en declaraciones a TVE.En este sentido, ha precisado que es una cuestión de imagen exterior. "Desde fuera nos están mirando y ver a un presidente del Gobierno que está en otras cosas no sería una buena imagen", ha concretado al respecto la presidenta del PP vasco, quien ha señalado que es "responsabilidad" del partido dar a Rajoy "esa tranquilidad para que se pueda dedicar a lo verdaderamente importante".El vicesecretario general de Organización del PP, Carlos Floriano, también se ha unido al coro de voces que defienden la honradez del presidente del Gobierno. Floriano ha lamentado que se dé credibilidad a Luis Bárcenas y ha subrayado que Rajoy es "una persona honesta y honrada a carta cabal". "Alguien que ha engañado a Hacienda, ha engañado a los fiscales, ha engañado al PP durante veinte años, a sus abogados y a los jueces no merece credibilidad", ha espetado.]]></content>
		</document>
		<document id="b995571cbaf18516815235e0b29e1d42" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/explicaciones-faltantes.html">			<content><![CDATA[Explicación pendienteEs inútil querer ganar semanas o meses de vida política a base de no afrontar los problemasESPECIAL Caso Bárcenas El País16 JUL 2013 - 00:00 CETMariano Rajoy contestó ayer con una rotunda negativa a la petición de renuncia planteada por la oposición 24 horas antes. Pero no lo hizo en sede parlamentaria ni en el marco de una explicación detallada del caso Bárcenas, sino al vuelo de una conferencia de prensa con el primer ministro polaco y con una declaración preparada de antemano. El presidente del Gobierno sabe muy bien que lo escuchado ayer no son las explicaciones que se le piden, y que por tanto subsiste por entero la necesidad inexcusable de hacerlo en el Parlamento.Esto ocurrió el mismo día en que el exgerente y extesorero del PP confirmó ante el juez Ruz su cambio de estrategia. De negar la autoría de los papeles contables publicados por este periódico el 31 de enero, Bárcenas ha pasado no solo a reconocerlos, sino a presentarlos como el reflejo de un sistema consolidado de sobresueldos y de trajín de dinero negro en la sede central del PP. De entre los perceptores excluye a José María Aznar y carga contra Rajoy y María Dolores de Cospedal, a los que atribuye cantidades concretas, aunque también dice no haber conservado los recibís correspondientes. Sí aportó un documento sobre la entrega de 200.000 euros en 2007 al entonces gerente del PP en Toledo, supuestamente a cambio de una contrata de limpieza, cuando Cospedal era la presidenta del PP de Castilla-La Mancha. La señalada niega tal acusación y considera las demás afirmaciones de Bárcenas como un cúmulo de “calumnias y mentiras”.La justicia debe proseguir firmemente su investigación. Pero no se agotan ahí las explicaciones que la ciudadanía necesita. Las incógnitas se multiplican tras la declaración judicial de Bárcenas y dejan aún más en el aire el grado de compromiso con el extesorero del PP y las graves sospechas sobre un sistema de ingresos y pagos irregulares en el partido. Argüir que no hay connivencia con Bárcenas porque está preso no es solo una simpleza, sino un argumento peligroso en boca de dirigentes políticos, porque sugiere que el Poder Ejecutivo puede decidir a quién se mete en la cárcel y a quién no.Editoriales anterioresLos malhechores y Rajoy (15/07/2013)Chantaje al Estado (10/07/2013)Rajoy se agarra al valor de la estabilidad política y da a entender que es la garantía del programa de reformas puesto en marcha por su Ejecutivo. Es una respuesta que intenta llevar el debate al terreno clásico de la discusión entre Gobierno y oposición; pero no se hace en el Parlamento, lugar natural de encuentro entre la mayoría y las minorías, además de sede de la soberanía. Rajoy hace bien en no discutir en público con el extesorero ni con su entorno, pero para que ello resulte aceptable para la ciudadanía debe someterse a los cauces parlamentarios homologables a los países de nuestro entorno.El problema continúa planteado en los mismos términos en que estaba antes de la conferencia de prensa de ayer, y la única ventaja provisional con que cuenta Rajoy es el desacuerdo de la oposición respecto a la estrategia a seguir. El jefe del Gobierno busca instalarse en la idea de la resistencia, de ir ganando semanas o meses de vida política a base de aplazar los problemas. Es un método inútil para responder a la gravedad de las sospechas que han calado entre la ciudadanía.]]></content>
		</document>
		<document id="90f07886ae65fbaa697f56698de80e60" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/guardiola.html">			<content><![CDATA[El victimismo en el BarçaLa ausencia de Guardiola ha provocado durante un año mayor desgarro sentimental en el barcelonismo que la presencia de MourinhoRamon Besa 11 JUL 2013 - 20:31 CET106Archivado en:OpiniónRamon BesaJosep GuardiolaPrimera divisiónTito VilanovaSandro RosellFC Bayern MúnichFC BarcelonaLiga BBVALigas fútbolEquiposFútbolCompeticionesDeportesRosell y Guardiola, en julio de 2010. / EfeAl mejor Barça, ahora y siempre, difícilmente le destruirá su peor enemigo, aunque trabaje para Florentino, sino que será víctima de su propia liturgia romántica, aquella que antepone el suicidio al asesinato y percibe la derrota antes que la victoria. La ausencia de Guardiola ha provocado durante un año mayor desgarro sentimental en el barcelonismo que la presencia de Mourinho. Así que es lógico que a partir de ahora, en tanto que entrenador del Bayern Múnich, cada una de las comparecencias del técnico catalán se convierta en un partido de fútbol para las dos familias que desde siempre han convivido en el Barcelona desde los tiempos de Miró-Sans hasta la presidencia de Rosell. Nada sorprendente al fin y al cabo en un equipo que viste una zamarra azul y grana, lleva una bandera amarilla y roja y su carácter combina el seny con la rauxa.A favor de Rosell juega la masa social, que no se fía de nadie más que de su presidenteNo se trata de dar la razón a Guardiola o a Rosell, allá cada cual con la suya, sino de saber quién dice la verdad. Y una vez llegados a tal extremo, el técnico lleva las de ganar porque se expresa mucho mejor que el presidente, cosa lógica por otra parte si se tiene en cuenta que los mandatarios acostumbran a callar por un mal llamado sentido institucional. Ocurre que en el caso de Rosell su silencio como vocalista ha ido acompañado normalmente de mucho ruido instrumental en sus distintas etapas como directivo y opositor de la junta del Barça. Ha fichado y saneado económicamente el club y también ha conspirado y malmetido, utilizado testaferros, y a menudo ha generado desconfianza por hablar por boca de ganso. A su favor juega en cualquier caso la masa social, que no se fía de nadie más que de su presidente mientras no se demuestre lo contrario.También Guardiola tiene obviamente puntos débiles, y su manera de flirtear con el Bayern Múnich cuando aún entrenaba al Barça decepcionó a escépticos y militantes suyos en el Barça. No está muy bien visto tampoco que su hermano sea el intermediario de jugadores como Thiago que pueden acabar precisamente en el equipo campeón de la Bundesliga. Y algunos le reprochan incluso que en los malos momentos utilizara a gente de su confianza como Estiarte para mediar con figuras difíciles como Messi. No es fácil tratar con un personaje propio de los dramas de Shakespeare. El análisis del deterioro de sus relaciones con Tito y Zubizarreta da para mucha literatura. Hay, sin embargo, un argumento que le redime de dar más explicaciones y es su obra de gobierno: convirtió al Barcelona en el mejor equipo y el más admirado del mundo por su movimiento, precisión y belleza.La obra gigantesca de Guardiola se construyó desde la grandeza, nuncaa partir de la miseriaAhí radica su mérito y también su autoridad. La obra gigantesca de Guardiola se construyó desde la grandeza, nunca a partir de la miseria. El suyo fue un discurso universal, en Madrid y en Múnich, en Londres y en Buenos Aires, en la China y en Estados Unidos, siempre seductor. El mismo que aprendió de Cruyff y al que dio vuelo Laporta. Nada que ver con el parlamento victimista de Rosell, alimentado a veces en medias verdades y medias mentiras, utilizando a terceros, pusilánime. A Rosell le pierde jugar a la defensiva siendo un delantero, nada nuevo si se recuerda que en su participación como vicepresidente en el documental Barcelonaconfidencial se significó por expresar sus temores a los poderes fácticos: “¡Ens la fotarán!”.El miedo y la coartada, el sentirse maltratado y la justificación, no tiene sentido cuando Rosell es el presidente más votado de la historia y por tanto el más autorizado para aglutinar al barcelonismo hoy dividido. Tenga o no razón, no es fácil gobernar con Tito y Rexach después de enfadar a Guardiola y Cruyff. Haría bien el consejo en atender al recado del exentrenador, que se expresó precisamente en catalán para que su mensaje llegara sin interferencias, y procurar lo mejor para el Barça. Mal asunto si los que hoy están y los que se quedarán necesitan negar a los que se han ido y se irán para afirmarse en el Camp Nou. La rueda de prensa de Guardiola fue en este sentido extemporánea y al mismo tiempo creíble porque no se duda de su palabra, capaz como es de transmitir confianza, sino que la gente se pregunta por las circunstancias y por lo que ha pasado.Igual que cuando partió del Camp Nou y estuvo un año en silencio en Nueva York. Ante la dificultad de descifrar al barcelonismo, es lógico que sus propias cuitas cainitas sean más nocivas que las armas del peor de los enemigos.]]></content>
		</document>
		<document id="674a0890214d59ada5a13cef2a0e32d8" url="http://freudenelparquemexico.blogspot.com/2013/07/la-cloaca-del-pp.html">			<content><![CDATA[Por delicadeza, no contábamos los billetes delante de los donantes”El extesorero dio nombres, fechas y cifras de la supuesta financiación ilegal del PP"Los donantes no pedían recibo: querían que se les viese la cara”María Fabra / Fernando J. Pérez Madrid 16 JUL 2013 - 23:53 CET178Archivado en:Crisis económicaPPRecesión económicaCorrupción políticaCoyuntura económicaCorrupciónEspañaDelitosPartidos políticosPolíticaEconomíaSociedadJusticiaEnviar vídeoLuis Bárcenas iba a soltar toda su verdad, y quería hacerlo de un tirón. De hecho, no tomó ni un vaso de agua durante cinco horas y media que pasó en el Juzgado de Instrucción número 5 de la Audiencia Nacional y rechazó un descanso que le ofreció el juez Pablo Ruz a mitad de la sesión: “Prefiero terminar cuanto antes y volver a Soto del Real”, le contestó al magistrado. La declaración del extesorero del PP ante el juez de la Audiencia Nacional Pablo Ruz —un interrogatorio cargado de datos comprometedores para los nombres que han controlado el centro-derecha español durante las últimas dos décadas—, no fue fruto del arrepentimiento; ni siquiera de una reflexión tras dos semanas largas en la cárcel. No. La confesión, coinciden diversas fuentes, responde a una mezcla de venganza tras su encarcelamiento a petición de la fiscalía y de pura estrategia de defensa. Hubo grandes revelaciones, capaces de marcar la agenda política durante semanas, pero también silencios y amnesias selectivas.La décima declaración de Bárcenas en sede judicial —la cuarta ante Ruz— reflejó un notable cambio de actitud: el extesorero respondió a las cuestiones que le plantearon todas las partes, incluidas las acusaciones populares, a las que hasta ahora había despreciado. Bárcenas llegó a pedir perdón al letrado de la asociación ADADE, José Mariano Benítez de Lugo, al que el pasado 27 de junio había amenazado tras pedir su ingreso en prisión: “Socialista, me vas a encontrar”, le dijo entonces.Antes de iniciar la declaración, Bárcenas pidió permiso para que su imagen no fuera distinta de la de sus nueve comparecencias anteriores. Vestido con un traje gris marengo y camisa rosa, pidió ponerse una corbata, una prenda que no podía poseer ya que está prohibida en la cárcel. Obtuvo el consentimiento y acopló en su cuello una de color azul, prestada por su nuevo abogado, el exjuez Javier Gómez de Liaño.Tras confirmar ante Ruz a sus letrados, el matrimonio formado Gómez de Liaño y la exfiscal Dolores Márquez de Prado, el extesorero lanzó su primera bomba, toda una declaración de intenciones: “No es cierto que no haya una contabilidad b”.PAPELES DE EL PAÍS“Son auténticos”Con estas palabras, se desdijo de lo mantenido durante cinco meses. El agente judicial le enseñó las 14 hojas que publicó EL PAÍS el pasado 31 de enero, y que supusieron la apertura del caso, y el folio aportado por El Mundo la semana pasada. Tras medio año tratando de desvincularse de la contabilidad secreta manuscrita, con maniobras que incluyeron el forzamiento de su letra en la prueba caligráfica, Bárcenas reconocía por fin como suya la caja b del PP entre los años 1990 y 2008. “Es mi letra (...) Los papeles de EL PAÍS son auténticos”, sentenció. “También los visés [vistos buenos]” que aparecen al pie de cada página, tal como dijo en referencia a las firmas que identificó como la propia y la de su antecesor, Álvaro Lapuerta, cuya rúbrica deja de aparecer en junio de 2008, fecha en la que Bárcenas asumió las tareas de tesorero.La contabilidad secreta recoge supuestos pagos opacos al partido por valor de 7,5 millones de euros entre 1990 y 2008 y el uso de este dinero para gastos electorales y el pago de sobresueldos y otras compensaciones económicas a los máximos dirigentes de la formación conservadora. Todo ello al margen de los estatutos del PP.“No era un libro, sino hojas sueltas” de las que se hacía cargo el departamento de contabilidad, explicó Bárcenas tranquilo. ¿Participó alguien más en la elaboración de los documentos contables?, le preguntó el juez. “Solo yo”, respondió Bárcenas. El extesorero, al que el partido defendió en 2009, tras su imputación en el caso Gürtel, como un “ejemplo de profesionalidad y buen hacer” y al que solo ha calificado de “presunto delincuente” cuando ha desvelado la supuesta financiación ilegal de la formación, respondió al porqué no aparecen los ejercicios 1993, 1994 y 1995. “Faltan porque estaban en los ordenadores de Génova (sede del PP) que no me devolvieron”, dijo sin querer obviar el hecho de que la formación conservadora le reservó un despacho en su sede nacional hasta hace meses, un espacio del que desaparecieron dos ordenadores, lo que provocó que denunciara a su partido por robo.EL PENDRIVE"Estaban en mi casa”Bárcenas acudió al lunes a declarar ante el juez Ruz pertrechado de numerosa documentación. En nueve carpetas de diferentes colores —cuatro azules, dos amarillas, una lila, una verde y una sepia— el responsable de las finanzas del PP aportó al magistrado movimientos contables, resguardos de ingreso, recibos de notaría, fotocopias de cheques y demás documentación tanto manuscrita como informática.También llevó un lápiz de memoria informática (pen drive), en el que supuestamente había guardado una copia de aquellos archivos de los ordenadores desaparecidos.La instrucción desarrollada por Pablo Ruz no ha tenido sorpresas. El juez se ha limitado, en la mayoría de las ocasiones, a ejecutar la solicitud de diligencias que ha requerido la fiscalía. Y como el ministerio público nunca pidió el registro de la vivienda o el despacho del extesorero del PP, este nunca se hizo. Luis Bárcenas tampoco eludió este hecho y se jactó de haber tenido tanto las nueve carpetas como el pendrive con los ejercicios de la contabilidad b que no han sido publicados siempre en su casa. La información abarca hasta 2009 porque, según dijo, no hay nada posterior.En cualquier caso, Bárcenas no lanzó toda su artillería pesada y se guarda varias bazas. Según declaró, cuenta aún con documentos en su poder que entregará al juzgado en el futuro.LOS SOBRESUELDOS“Mensuales y en metálico”]Uno de los elementos de los llamados papeles de Bárcenas que más ha escocido en Génova 13 son los supuestos sobresueldos. Según la contabilidad secreta, de los 7,5 millones presuntamente recaudados entre diferentes empresarios del sector de la obra pública, cerca de 3,6 millones fueron destinados a redondear los salarios de los máximos dirigentes populares. Según los papeles, el asesor de estrategia electoral Pedro Arriola fue quien más ingresó 778.012 euros de 1990 a 1993 y entre 2002 y 2003.El partido ha negado en todo momento la existencia de estos sobresueldos en dinero negro, que se suman a los llamados gastos de representación que cobraban los líderes populares de la contabilidad oficial.“Sí había sobresueldos”, afirmó Bárcenas en su declaración. “Siempre se entregaba el dinero en presencia de Lapuerta”, añadió para tratar de centrifugar responsabilidades. Se trataba de una operativa que, se excusó, heredó de otro tesorero, Rosendo Naseiro, quien le dio instrucciones para abrir apuntes contables. También Lapuerta, según siguió relatando, le contó cómo pagar los sobresueldos que se pagan “en efectivo”. ¿Quién tenía conocimiento de esta operativa?, le preguntó el juez. “Los perceptores, los tesoreros y yo”, respondió Bárcenas apelando al tiempo que ejerció de gerente del PP. “Al final, también Cristóbal Páez”, detalló, nombrando a quien le sustituyó en la gerencia.El presidente, el secretario general y los vicesecretarios eran los destinatarios de esos sobresueldos, según contestó el extesorero al juez. Se entregaban “en efectivo y de manera mensual”, afirmó, aunque precisó que "dependían de la liquidez".El extesorero abundó también en las fechas. “Solo hay anotaciones hasta 2008 pero hubo pagos hasta 2010”, afirmó. Y pasó a detallar los sobresueldos entregados a Mariano Rajoy y María Dolores de Cospedal, en sus despachos, en sobre marrones con su nombre y billetes de 500. “No se les hacía firmar”, adujo. Se apuntaban las entregas en una tarjeta y en un listado que él mismo entregó a Rajoy y que el ahora presidente del Gobierno “metió en la destructora de papeles”, según Bárcenas.El fiscal, en su turno de preguntas, quiso profundizar en los sobresueldos y el extesorero insistió en que las entregas a los secretarios generales se mantuvieron en el tiempo y “de forma permanente”. En ocasiones, algún cargo público “recomendaba” al tesorero a alguien de su región y entonces se reunían con él para estudiar la entrega. Bárcenas relató cómo, en abril de 2003, el entonces secretario general Javier Arenas le pidió dinero para gastos de vivienda del presidente balear Jaume Matas.COHECHO“Las donaciones eran sin contraprestación”Luis Bárcenas llevaba su declaración bien preparada. Pese a su locuacidad ante la mayoría de preguntas, se guardó de inculparse más allá de lo necesario. “Las donaciones eran sin contraprestación”, dijo para referirse al dinero que los constructores aportaban al PP. Haber admitido la contraprestación hubiera supuesto admitir su participación en el delito de cohecho (aceptar dádivas a cambio de adjudicaciones o contratos públicos) y no lo hizo en ningún momento, aunque llegó a afirmar: “Estábamos incumpliendo la ley de financiación de partidos”. Y abundó: “Habitualmente se superaban las cantidades legales y se fraccionaban”, una afirmación que ya fue descrita por la policía en uno de los informes sobre las prácticas del PP para ocultar las donaciones que superaban el límite permitido.Tampoco le tembló la voz al señalar que el presidente y los secretarios generales de las distintas etapas conocían la existencia de donaciones ilegales. “Lapuerta les informaba puntualmente”, aseguró.Luis Bárcenas se encargaba directamente de atender a los empresarios que querían aportar donaciones al partido. Conocía perfectamente la operativa. Entre 1983 y 1992 utilizaron un sistema de captación con datos de las sociedades con grandes beneficios, según explicó. “La relación con los donantes era delicadísima”, describió ante el juez Ruz. Las donaciones se incrementaban en período electoral, tal como reflejan los papeles y tal como mantuvo en su declaración durante la que insistió en que “no eran por el pago de ningún favor” y muchas de ellas “voluntariamente, se hacían con fines electoralistas”.“En general, no querían recibos”, añadió posteriormente pero, en algunos casos, se entregaba al donante una copia del ingreso en el banco. Tampoco contaban el dinero delante de los donantes porque “eso sería una falta de delicadeza”. “Los donantes, lo que querían es que le viesen la cara”, afirmó. Aún así, el extesorero relató cómo los empresarios que realizaban aportaciones eran recibidos, posteriormente, por algún cargo, “por una u otra autoridad”, dijo. Pero esa gestión política, el encuentro con los cargos públicos, no dependía del dinero que se aportara, según precisó para distanciarse, una vez más del delito de cohecho.Su intento de exculparse llegó al punto de argüir que el pago de esos sobresueldos tenía un aval jurídico elaborado por el expresidente de Caja Madrid, Miguel Blesa, autor de un informe que públicamente y hasta ahora habían atribuido a “Miguel Crisantemo”. “Yo hice lo que Lapuerta me dijo que hiciera”, sostuvo. Y sembró la duda cuando dijo no saber si la caja b del PP sigue en marcha. “No sé si ha terminado”, afirmó.FILTRACIONESEl juez Ruz, molestoEn mitad de la declaración, Pablo Ruz interrumpió su interrogatorio y, con tono notablemente molesto, recriminó que en las redes sociales se estuviera informando “de lo que está sucediendo aquí”. Tras la advertencia, el juez tomó medidas contra la difusión de los interrogatorios y ayer pidió a la policía un informe sobre la filtración en tiempo real del contenido de la declaración de Bárcenas .RECIBOS Y NUEVAS OPERACIONES“Ingresos para pagar hipotecas”Con su medido relato, el responsable de las cuentas del PP durante dos décadas, también se preocupó de dar credibilidad a su contabilidad manuscrita y aportó y destacó la existencia de recibos de Calixto Ayesa y Jaime Ignacio del Burgo, dos de los cargos del PP que ya habían admitido haber recibido dinero del extesorero. Lo mismo hizo con el recibí de la supuesta comisión que los populares recibieron del entonces presidente de Sacyr, Luis del Rivero, por la adjudicación de un contrato de limpieza en Toledo en 2007.También habló de operaciones hasta ahora desconocidas y aportó un documento sobre el PP de Vizcaya que, según explicó, certifica la entrega de dinero que esta agrupación hacía en efectivo a Lapuerta. “Se recibía efectivo y se le daba salida a través de una transferencia oficial para pagar hipotecas”, explicó. Estas operaciones se realizaron entre 1999 hasta 2005, dijo.Con la misma naturalidad y elocuencia habló de una entrega en efectivo en 1993 a Severo Moto para "ayudar en su campaña electoral guineana", relató. Además de este confirmó uno a uno los apuntes que figuran en los papeles, también el del presidente del Tribunal de Cuentas, Ubaldo Nieto, pese a que este lo negó. También el apunte sobre Libertad Digital: “Acebes recibió una llamada de Alberto Recarte (consejero del portal digital) y nos pidió que le echáramos una mano en la ampliación de capital”, explicó Bárcenas. “Lapuerta hizo que determinadas personas del partido suscribiesen acciones compradas con dinero del partido”.Entre las salidas, Luis Bárcenas identificó tres pagos para la defensa del caso Naseiro y el abogado de Salvador Palop, que fue concejal del PP de Valencia, también imputado en la trama sobre supuesta financiación irregular del PP a principios de los 90. Minutos después, a preguntas del fiscal, precisó que ninguno de los pagos para la defensa de Naseiro salió la contabilidad oficial.LOS ALUDIDOSUn millón de José Luis MorenoEl examen de las cuentas secretas fue exhaustivo. Ruz y Bárcenas repasaron uno por uno los hasta los nombres secundarios que figuran en los manuscritos. El más conocido de los donantes es “Moreno”, al que Bárcenas identifica con el empresario del espectáculo José Luis Moreno. El ventrílocuo padrino de Monchito y el cuervo Rockefeller figura en dos anotaciones: una de un millón de pesetas y otra de 6.000 euros.En los papeles aparecen tres anotaciones, entre 2006 y 2008 por un total de 637.000 euros para Gonzalo Urquijo, el arquitecto que rehabilitó la sede del PP. Bárcenas confirmó que el desembolso corresponde a liquidaciones de la empresa que hizo las obras y que "seguramente no se realizó a propuesta del constructor" sino que el pago en b salió del propio PP "porque tendríamos más dinero en negro que en blanco".Bárcenas también relató pagos a Elvira Rodríguez, ministra de Medio Ambiente entre 2003 y 2004 y ahora presidenta de la Comisión Nacional del Mercado de Valores y a Ana Palacio, ministra de Exteriores entre 2002 y 2004, que ha negado haber recibido ningún pago.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>