<author id="164b19b00034adf0ef5db3e37469f216" url="lizchoreno.blogspot.mx" feed="http://lizchoreno.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="2f0195dd5e89c49aa765bce28f04599" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/ahora-todo-es-relativo.html">			<content><![CDATA[La sociedad ha dejado de autocensurarse, ahora todo es relativo, los conceptos de BUENO o MALO, son circunstanciales, pues la vida misma exige que así lo sea. Nada puede ser CORRECTO o INCORRECTO, porque no hay nadie que tenga la investidura para calificar una acción.Los valores también se han modificado, podría decirse que no hay un consenso en la jerarquización de valores, pues también éstos se han relativizad; cada individuo se fija sus propias reglas y sus propios límites; ahora el hombre hace lo que sea necesario no lo que sea correcto.La Moral se ha modificado de la misma forma que la vida; la sociedad tiene otro tipo de exigencias que no le permiten detenerse a pensar en lo Moral o Inmoral.Ahora la sociedad no se ajusta a los principios y valores, al contrario, éstos deben cambiar de acuerdo a las necesidades sociales.Desde mi punto de vista, uno de los beneficios de la relativización de la vida, es que podemos actuar con mayor libertad; pero eso implica que la regulación o protección de entes superiores cada vez será menor, por lo que la Ley del mas fuerte contra el mas débil seguramente volverá.]]></content>
		</document>
		<document id="eb6aa930258badf2bf6978538fe775d8" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/antecedentes-de-los-husos-horarios.html">			<content><![CDATA[Realizo esté blog, solo por la curisidad que me surgió sobre la finalidad del HORARIO DE VERANO, pero para hablar de él, es necesario conocer un poco sobre los husos horarios.En 1884 se convocó a la Conferencia Internacional sobre Meridianos, a la que asistieron representantes de los países más avanzados, en la Ciudad de Washington, Estados Unidos. En esta conferencia se acordó dividir a la superficie terrestre en 24 zonas, definidas por meridianos y a partir de un punto de referencia a nivel mundial. Se estableció así un esquema general de zonas de tiempo.Para lograr lo anterior se ratificó la adopción de la división imaginaria de la Tierra en 24 partes iguales, que recibieron el nombre de husos horarios. A la región definida por cada huso horario corresponde una misma hora. Se estipuló que el meridiano de Greenwich sería el meridiano 0º o primer meridiano. Como consecuencia, al meridiano opuesto o complementario, el de 180º, se le conoce como línea internacional del tiempo o de cambio de fecha.El Presidente, General Álvaro Obregón, decreto que México se incorporara al sistema de husos horarios, considerando “las obligaciones internacionales contraídas por la República Mexicana y, a fin de evitar confusiones en los servicios públicos”. Desde entonces y, hasta la fecha, se han expedido varios decretos presidenciales relacionados con el tema.]]></content>
		</document>
		<document id="b63bf5d97d637a114e8113edd27eb11a" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/antes-de-partir.html">			<content><![CDATA[Si todo sale bien, este será mi último semestre de la maestría y con él cerraría un ciclo más en mi vida, todavía no puedo hablar de ello pues no me siento con la calidad moral para hacerlo, pues aun me faltan mis calificaciones. No obstante, me gustaría expresar lo que aportó a mi vida la experiencia de haber estudiado la maestría, y en especial, lo que me llevo de la materia de Teoría Jurídica Contemporánea y de Rodolfo Arece.Primero me comentaré mi experiencia con el Blog.Debo confesar que cuando inicié con esta tarea, redactar se convirtió en mi pesadilla, las ideas permanecían enterradas en mi mente sin poder salir; me costaba muchisisisisimo trabajo expresar con precisión lo que estaba pensando; sin embargo, con el paso del tiempo las cosas fueron mejorando; aprendí a disfrutar de la escritura y entonces por arte de magia todo fluyó, lo cual no fue coincidencia pues cuando uno aprende a disfrutar de las cosas que hacernos todo es mas fácil.En segundo lugar me gustaría opinar acerca del desarrollo de las clases.En la UNAM, y especialmente en el posgrado, las formas en que imparten clases los profesores son muy variadas; he tenido la oportunidad de conocer distintos métodos, algunos me han gustado y otros no. Sin embargo, por lo que respecta a la clase de TJC, me siento totalmente complacida, porque “MAS QUE DARNOS LOS PECES, NOS ENESÑARON A PESCAR”, es decir, entender la Teoría jurídica Contemporánea va mas allá de leer a Habermas, a Dworkin, a Ferralloly… primero debemos entendernos a nosotros mismos, al mundo, a la vida, a la sociedad misma y sus problemáticas, antes que aprender todas las teorías. De nada me sirve saber toda la teoría si no se su aplicación práctica.En tercer lugar comentaré las exprosiciones.En este caso solo tengo un pequeño comentario: Nunca me había dado cuenta que la competencia te obliga a ser creativo y a poner mas empeño en lo que haces. Han sido de mucha calidad las exposiciones al mismo tiempo que divertidasAsi que me llevo la enseñanza de observar la vida desde otra perspectiva, a comprender mi contexto, a cuestionar, a reconocer, a dar soluciones, a involucrarme en los problemas sociales.Finalmente, agradezco a mis los profesores, y especialmente de la UNAM, por el tiempo que nos obsequian, ya que es un gesto de nobleza y de solidaridad. De la misma forma agradezco a mis compañeros por retroalimenta todos los días tanto a mi mente como a mi alma.]]></content>
		</document>
		<document id="32501e9197941671d08a484032b816d7" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/distincion-entre-derechos-fundamentales.html">			<content><![CDATA[En principio, considero necesario partir de un análisis conceptual respecto a la distinción entre derecho fundamental y garantía constitucional, pues mi postura teórica respecto a este tema es coincidente con la de aquellos que han postulado que la forma adecuada de nombrar a lo que nuestra constitución llama “garantías individuales” es la de “derechos fundamentales”, lo anterior por las siguientes razones:Los conceptos de “derechos fundamentales” y “garantías individuales y sociales” no son equivalentes, ni se pueden utilizar indistintamente. Desde luego, es la Constitución la que utiliza, en el encabezado de su primera parte, el término “garantías individuales”, al que se apega la mayoría de la doctrina mexicana.Sin embargo, el concepto de garantías no puede ser equivalente al de un derecho. La garantía es el medio, como su nombre lo indica, para garantizar algo, hacerlo eficaz o devolverlo a su estado original en caso de que haya sido tergiversado, violado, no respetado. En sentido moderno una garantía constitucional una garantía tiene por objeto repara las violaciones que se hayan producido a los principios, valores o disposiciones fundamentales.En cambio los derechos fundamentales son derechos humanos contenidos en una ley fundamental. Una disposición de este tipo es un enunciado previsto en la Constitución o en los Tratados Internacionales que tipifican un derecho fundamental.Es decir, las disposiciones de derecho fundamental están previstas en “normas de derecho fundamental”, que son significados prescriptivos por medio de los cuales se indica que algo está ordenando, prohibido o permitido, o que atribuyen a un sujeto una competencia de derecho fundamental. Por decirlo en otras palabras, la disposición es un texto normativo que todavía no ha sido dotado de sentido, que todavía no ha sido interpretado; mientras que la norma sería el resultado de la interpretación del texto, que nos permitiría saber qué conductas están ordenadas, prohibidas o permitidas.Luigi Ferrajoli sostiene que los derechos fundamentales son “todos aquellos derechos subjetivos que corresponden universalmente a todos los seres humanos en cuento dotados del status de personas, de ciudadanos o de personas con capacidad de obrar”.El propio autor aclara que por derecho subjetivo debe entenderse “cualquier expectativa positiva (de prestaciones) o negativa (de no sufrir lesiones) adscrita a un sujeto por una norma jurídica”, mientras que por status debemos entender “la condición de un sujeto, prevista asimismo por una norma jurídica positiva, como presupuesto de su idoneidad para ser titular de situaciones jurídicas y/o autor de los actos que son ejercicio de éstas”.De esta definición conviene destacar tres elementos clave: a) derechos subjetivos; b) que son universalmente adscritos a todos en cuento personas y c) que pueden estar restringidos por no contar con el estatus de ciudadano o de persona con capacidad de obrar.Por lo anterior, es que he considerado que la distinción debe hacerse entre los derechos fundamentales y los derechos políticos, no así entre garantías individuales y derechos políticos.Bajo este contexto, desde mi perspectiva no existe una distinción como tal entre ambos derechos pues los derechos políticos están contenidos en los fundamentales, pues los primeros encuentran su fundamento en la norma constitucional. Lo cierto es que, la distinción puede radicar únicamente en que los derechos políticos sólo pueden ser asignados a los ciudadanos mexicanos, mientras los segundos al formar parte de los derechos humanos pueden ser ejercidos por cualquier persona, por el simple hecho de contar por tal estatus.Es decir, hay algunos derechos que el texto constitucional reserva solamente a los ciudadanos mexicanos. En este caso se pueden diferenciar dos supuestos. En el primero, la Constitución reserva el conjunto de un derecho a los ciudadanos, en el segundo, la Constitución asigna a todas las personas un derecho, pero ciertos aspectos de ese derecho los reserva solamente a los ciudadanos mexicanos.Como ejemplo de los primeros tenemos los derechos de sufragio activo y pasivo, es decir, el derecho de votar y ser votado para acceder a un cargo de representación popular. Como ejemplo de los segundos podemos citar el derecho de petición (reconocidos en el artículo 8 constitucional) o el derecho de asociación (artículo 9 de la carta magna), esos derechos son asignados por el texto constitucional a todas las personas, pero en los preceptos citados se establece que el derecho de petición en materia política o el derecho de asociación en la misma materia se reserva a los ciudadanos mexicanos.]]></content>
		</document>
		<document id="f6c0bb823ce0952637d7dcdfcfd9df73" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/el-derecho-tambien-se-vive.html">			<content><![CDATA[Bata ya de ver al Derecho de una forma tradicional, las normas, las teorías, los libros, las leyes, los juicios….se acabaron; ha llegado la nueva era y con ella las buenas ideas, ahora todo es relativo, nada puede clasificarse de bueno o malo, las fronteras solo existen en nuestra imaginación y los guerrero viven en nuestro corazón; así que aprovechemos tal circunstancia para ser parte del cambio.Esta vez no intento dar una definición teórica del Derecho, porque ni los propios doctrinarios han logrado hacerlo después de tanto tiempo, solo diré lo que significa para mi, lo que me provoca, lo que me inspira, lo que espero de él…El derecho no es abstracto, es un elemento real e indispensable para convivir en sociedad, es sometimiento y libertad, es racionalidad y fuerza, es paz y guerra, es justicia y desigualdad, es poder y pobreza, es incluyente y excluyente…..es todo y nada al mismo tiempo. Eso es lo sorprendente del Derecho, que es tan “dúctil” como complicado, puede tomar el rumbo que uno le.Así que no nos interesa saber si es una ciencia o no, porque su importancia radica en su utilidad. De nosotros depende la función del Derecho, podemos hacer de él un monstro represor o un héroe salvador, y al final la decisión que tomemos será solo nuestra responsabilidad. Sin embargo, para algunos de nosotros, la importancia del Derecho se encuentra en la satisfacción de realizar contribuciones sociales y no solo personales.Es por eso que yo veo en el derecho una forma de vida, un medio de cambio, un escudo y un techo.]]></content>
		</document>
		<document id="359cf48cf9d675d078180fde05acc283" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/el-mundo-no-es-nuestro.html">			<content><![CDATA[Es una lástima que el propio hombre esté acabando con su mundo, en las últimas semanas hemos visto tristes imágenes, en las cuales los animales están muriendo a causa de una fuga de petróleo en el mar. Podemos ver la mirada perdida de los pelícanos, mientras sus plumas han cambiado de color en menos de dos segundos, ahora son negras y pesadas…. Ahora no se pueden mover.Seguramente a diario hay infinidad de imágenes desgarradores que dejamos de ver, y sin embargo, suceden. Es increíble que nos estemos destruyendo.Hemos confundido el “fin” por el “medio”, ahora todo gira alrededor del dinero, y se suponía que éste iba a ser un medio para manejar el intercambio de las necesidades del hombre, pero vemos que no es así. Solo hay que recordar que todo acto viene acompañado de una consecuencia, así que no nos creamos invencibles porque en este mundo tan mágico y maravilloso, al final todos y todo tiene un lugar, el que se merece.Cómo es posible que lastimemos el ecosistema por conseguir mas y mas dinero… cuando aprendamos a darle el verdadero valor a las cosas… entonces todo cambiará. Cada cosa y cada persona tienen un valor real, que actualmente todo se ha desvirtuado, eso es otra cosa, pero nuestro parámetros no debería de ser el dinero, sino la utilidad, la belleza, la necesidad…No debemos der egoístas, recordemos que vienen mas generaciones y no podemos acabarnos lo que no es nuestro, pues el mundo nos pertenece a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="b9718798b19fe5886859442b72d3b45c" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/el-pri-en-la-reforma-de-estado.html">			<content><![CDATA[Ya en otro blog, había hablado de la propuesta de reforma presentada por el Presidente Felipe Calderón, pero es importante conocer la propuesta realizada por el PRI.Debo aclarar que estos temas despiertan interés de i parte, ya que la materia a la que me dedico es la electoral, por tanto es un deber para mi estar actualizada por lo menos en lo que respecta a temas relacionados con mi materia.Los puntos medulares de la propuesta podemos resumirlos de la siguiente forma:La suplencia del Presidente en caso de ausencia, para que el secretario de Gobernación quede encargado del despacho mientras el Congreso define lo conducente; la ratificación del gabinete por el Senado; la Reducción del tamaño del Congreso; la Reelección legislativa; un nuevo mecanismo para mejorar el trabajo de las comisiones del Congreso; la rendición de cuentas, informe presidencial y vías para el diálogo entre poderes; además, reconducción presupuestal, para que si no está aprobado el presupuesto y la Ley de Ingresos, iniciado el primer día del siguiente ejercicio fiscal, entren en vigor los del año pasado; de la Cuenta Pública, propone eliminar “partidas secretas” en el presupuesto, así como hacer más ágiles las funciones de revisión de la Auditoría Superior de la Federación y abreviar los plazos para aprobar o rechazar la Cuenta Pública; el referéndum y la autonomía del Ministerio Público, además de modificar el fuero Constitucional, para darle atribuciones a la Corte para reiterar esa inmunidad, cuando haya elementos para ello; Darle facultades de investigación a la Comisión Nacional de Derechos Humanos (CNDH) en casos de violaciones graves a los derechos humanos y obligar a comparecer a los funcionarios públicos que no acepten una recomendación, para que expliquen su conducta; un nuevo mecanismo de solución de conflictos por el Senado y en caso de no haber solución, acudir a un mecanismo de arbitraje; y regular la suspensión de derechos y garantías; y crear el Instituto Nacional de Identidad, para dotar de una identificación incuestionable con salvaguarda de los datos personales a todos los habitantes de México.Ahora bien, desde mi punto de vista las tres iniciativas plantean temas de gran relevancia para nuestro país, todas tienen buenas ideas, y del mismo modo en las tres encontré propuestas con las que no coincido, sin embargo mi preocupación no va en el sentido de criticar una u otra propuesta sino en plantearnos si alguna de ellas llegara a prosperar o se hiciera un extracto de las tres plantear una propuesta alternativa, tendríamos que preguntarnos si nuestro país cuenta con las condiciones necesarias para hacer cambios tan trascendentales y no es que yo piense que el pueblo mexicano no está preparado para dar este paso, sino lo que quienes me tienen con el “Jesús en la boca” son nuestros gobernantes.Ya se ha visto que el problema de nuestro país es la corrupción, la que todo daña y todo infecta, a mi no me cabe la menor duda de que las tres propuestas traerían beneficios al país, siempre y cuando al aprobarlas y crear la infraestructura para llevarlas a cabo se cumpliera con la función encomendada. No sé qué pasaría si la creación de un Instituto de identidad fuera presidido por alguno de nuestros tanto gobernadores corruptos, imagínense el peligro que correría la sociedad pues todos sus datos estarían contenidos en este Instituto, del mismo modo el tema de la reelección, puede dar lugar a que continúen los cacicazgos en muchas regiones de nuestro país, que la iniciativa popular sea manipulada, que las candidaturas independientes sean una extensión de los partidos políticos, etc.No quiero ser negativa, únicamente estoy aterrizando las cosas a la realidad, todo se escucha bien en la teoría y aún cuando las iniciativas estén colmadas de buenas intenciones, lo importante es plantearse qué efecto pueden causar en nuestra sociedad mexicana, en este caso en concreto.]]></content>
		</document>
		<document id="11763ca4db49df06f7613251c64aa0f4" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/el-principe-de-maquiavelo.html">			<content><![CDATA[Hablar de Maquiavelo, es hablar de distintas áreas del conocimiento, entre otras muchas se encuentra la filosofía y la política...; por lo antes dicho, no basta leer esa magnífica obra una sola vez, puesto que merece de ardua reflexión y entendimiento, desgraciadamente este no es el caso, debido a que solo le dimos una lectura.Realizaremos algunas reflexiones por medio de las siguientes preguntas: ¿En que consistirá la importancia de Maquiavelo hasta nuestros tiempos?El Príncipe fue la obra póstuma de Maquiavelo. En ella podemos decir que el autor acabó de definir el “descubrimiento” de la posibilidad de una ciencia política autónoma, independiente de los antiguos principios generales y al margen de consideraciones de orden moral. Según Maquiavelo, el príncipe ha de seguir los preceptos de la utilidad, el valor, la virtud, la fuerza y la astucia “El príncipe ha de ser como la raposa para conocer bien las trampas y como el león para infundir terror a los lobos”.Al escribir esta obra, el secretario florentino parte de realidades, a veces experimentadas personalmente, siendo coherente con su idea de la autonomía de la ciencia política. Se propone dejar de lado las utopías políticas, como la de Platón, para teorizar sobre un nuevo modelo de política más realista y aplicable a los gobiernos de su época. Francis Bacon decía que Maquiavelo se limita a describir lo que los hombres hacen realmente. Lo que son, no lo que debieran ser.Aunque Maquiavelo empieza describiendo los diferentes tipos de principados, su objetivo es hablar del “príncipe nuevo”, es decir, del hombre que llega a dirigir un Estado por factores como la propia virtud, la buena fortuna, el favor del pueblo o la colaboración militar de otros príncipes. Para cada uno de estos casos, Maquiavelo expone causas y motivaciones, analiza posibles peligros y desequilibrios del poder o de las relaciones de éste con los súbditos y con los nobles o magnates del Estado.Teniendo en cuenta las vivencias personales de Maquiavelo y su entorno político-social, no es de extrañar su pesimismo extremo “Los hombres obran el mal, a menos que la necesidad los obligue a obrar bien”.Maquiavelo da mucha importancia al arte de la guerra como medio para lograr mantener un Estado íntegro y próspero, al igual que insiste en la importancia que el pueblo respete y tema a su señor. Él cree que un príncipe ha de dar una buena imagen de sus atributos, aunque en realidad no los tenga. Maquiavelo alaba la virtud de los gobernantes que son crueles con unos pocos y así mantienen el Estado, mientras que critica a los pueblos y príncipes crédulos que son buenos y dejan que sus enemigos destruyan una parte de su patria, seguros de que así la sed de conquista de sus enemigos se saciará.El bien del Estado no se subordina al bien del individuo, y su fin se sitúa absolutamente por encima de todos los fines particulares por más sublimes que se consideren. Según Aldous Huxley “Un estado totalitario realmente eficaz sería aquel que los políticos más poderosos y sus ejércitos de colaboradores pudieran gobernar una población de esclavos sobre los cuales no fuera necesario ejercer ninguna coerción porque estos ya querrían su servidumbre”]]></content>
		</document>
		<document id="2cabb1ab5d6aaf2ab81844f99439975a" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/el-senor-de-las-moscas.html">			<content><![CDATA[La Película refleja las distintas facetas que tiene una sociedad al vivir conjuntamente: organización, trabajo en equipo, establecimiento de reglas, pero también sanciones, disciplina; sin embargo, todo ello cambió y nos dimos cuenta que aquellas historias donde el bueno siempre triunfa se han acabado. Y es por una cuestión de practicidad, pues al final la necedad de alimentarse fue un factor importante para decidir de qué lado estarían.Una sociedad que siempre corre el riesgo de pervertirse o crecer, sin embargo eso depende del contexto, de su propia realidad, de sus valores.Realizaré el comentario de la película con los siguientes puntos:? Observamos que no había ningún adulto pero con todo y ellos pudieron organizarse.? La finalidad compartida por todos ellos era la de regresar a su casa.? Los niños no se sintieron aterrorizados, sino libres “de padres, de escuela y de maestros”, lo cual les permite tomar con tranquilidad la situación en la que se encontraban, sintiéndose fuera de cualquier elemento de opresión.? La sobrevivencia y salvación, dependía como lo dijo Piggy “ de personas positivas, no personas que nos asusten”.? Cada uno de ellos representaban distintas personalidades, lo que propició división en el grupo, y desesperación.? En la realidad en la que se encontraban, el tiempo era relativo, pues no les servía de mucho saber el día y la hora, a pesar de ellos, Piggy tuvo la inquietud de hacer un reloj de arena, pues el hombre tiene en todo el tiempo la necesidad de sentirse ubicado en el tiempo y el espacio.? Pero después de todos los esfuerzos por organizarse tal como lo dijo Piggy “hicimos todo lo que hacen los adultos ¿por qué no funcionó?”, todo se vino abajo y por lo tanto todo se acabó, quizá erraron al comportarse como adultos pues empezaron a robar, a matar, a dividir, su vida se llenó de agresión, de opresión. ¿En qué momento los niños dejaron de ser niños?? Debo decir que lo que más me impresionó fueron las muertes que ellos mismos ejecutaron, ¿por qué cuando los rescataron nadie se alegró? ¿qué pasó, en qué momento perdieron de vista su finalidad?? ¿Por qué cuando mataron al primer niño, nadie quiso hablar de ello? ¿Por qué se deshumanizaron?? Ahora sabemos que todo acto tiene una causa, y ésta no es otra mas que la realidad que nos rodea, sin embargo, ello no quiere decir que no podamos cambiar nuestro rumbo, nuestra propia realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="4b423d438777d5881017833da3da5522" url="http://lizchoreno.blogspot.com/2010/05/el-significado-de-la-danza.html">			<content><![CDATA[La danza es una oportunidad para que cada una de las partes de mi cuerpo se comuniquen entre sí, es un momento en el que puedo expresarme sin censura, con pasión y recelo.La daza es la chispa que enciende el fuego de mi sensibilidad, es un silencio que lo dice todo sin hablar nada, es un saludo al amanecer y una forma de agradecerle a la vida.Es un encuentro entre lo mágico y lo real, entre el odio y el amor, entre la locura y la racionalidad, entre el miedo y la seguridad; es una forma de vivir con intensidad.En la danza, la música y los movimientos, se han jurado amor eterno, viven el uno para el otro, se entregan con pasión, con celo, con coraje y con emoción; se esperan con paciencia, se toleran, se abrazan con fulgor, pero sobre todo se respetan con devoción.La danza, es…. simplemente una caricia al corazón, una forma de honrar a la emoción.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>