<author id="16f4caa32af9a5c8e5245db4fa2cec53" url="bibliocrachile.blogspot.mx" feed="http://bibliocrachile.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ba15d4086e84901946dc7d9cb05d59d7" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2012/12/10-de-los-libros-mas-famosos-que-se.html">			<content><![CDATA[Desde : El Rincón del bibliotecario "La imaginación nadie le puede poner límites... Mientras cumplían su condena, personalidades como Adolf Hitler, el Marqués de Sade y Miguel de Cervantes aprovecharon su encierro para redactar libros que han impactado a la humanidad. A continuación te presentamos 10 de los libros más famosos redactados tras las rejas:¿Cuál de las siguientes obras es más importante a tu parecer?1. "Don Quijote de la Mancha" de Miguel de Cervantes.Miguel de Cervantes engendró “El Quijote” en la cárcel de Sevilla cuando, siendo recaudador de impuestos, fue encarcelado en el año 1597 por apropiarse de dinero público tras ser investigadas las distintas cuentas que él llevaba.2. "Mein Kampf" de Adolf Hitler."Mein Kampf" fue escrito por Adolf Hitler en la prisión de Landsberg, en el verano de 1924. Hitler se encontraba allí luego de haber sido condenado a cinco años de cárcel por haber planificado y ejecutado el fallido Golpe de Múnich. Este libro perfila las ideas principales que el régimen alemán llevaría a término durante su gobierno. 3. "Cancionero y romancero de ausencias" de Miguel Hernández.Al estallar la Guerra Civil Hernández se alistó en el Bando Republicano. Cuando concluyó la guerra, por haber pertenecido al bando perdedor, fue condenado a muerte, aunque después se le conmutó esta condena por la de treinta años. Durante su estancia en prisión escribió esta colección de poemas con un lenguaje nuevo que marcaba el inicio de un cambio de estilo. En ellos, la ausencia, las contraseñas de lo vivido, la meditación interior, la muerte de su primer hijo y las esperanzas que genera el segundo en la perspectiva de un futuro imposible constituyen un estremecedor testimonio del final de una poética y de un hombre, que es también el final de una historia.4. "La historia me absolverá" de Fidel Castro.“La historia me absolverá” constituye el alegato de autodefensa de Fidel Castro ante el juicio en su contra comenzado el 16 de octubre de 1953 por los asaltos a los cuarteles Moncada y Carlos Manuel de Céspedes, sucedidos el 26 de julio del año anterior. Ante este juicio, Fidel Castro, entonces licenciado en Derecho Civil, decide asumir su propia defensa. 5. "Lazarillo de Tormes" Anónima.Aunque la historia ha declarado a este clásico del relato pícaro una obra Anónima, el nombre de Diego Hurtado de Mendoza, un poeta y diplomático español, ha sido uno de los que más fuerza ha tenido a la hora de otorgarle un posible autor. La historia cuenta que Hurtado de Mendoza, siendo gobernador de Siena se le acusó de irregularidades financieras, por lo que fue llevado a la cárcel de la Mota. Se dice que durante el tiempo que permaneció encerrado redactó esta famosa obra "Lazarillo de Tormes". Luego sufrió destierro a Medina del Campo por orden de Felipe II.6. "De Profundis" de Oscar Wilde."De Profundis" es una larga y emocional epístola épica que Oscar Wilde escribió a su amante Alfred Douglas, hijo de marqueses, desde la prisión de Reading, donde cumplía una pena por comportamiento indecente y sodomía. En esta carta, datada de 1897, expone los sentimientos, inquietudes y resentimientos hacia su amante. 7. "Justina" del Marqués de Sade.“Justina o los infortunios de la virtud” es una novela escrita por el Marqués de Sade en 1787 durante una de sus prolongadas estancias en la prisión de la Bastilla. Está considerada como una "obra maldita" por exponer los pensamientos más oscuros del autor. 8. "De los nombres de Cristo" de Fray Luis de León.Fray Luis de León fue un poeta, humanista y religioso agustino español de la Escuela Salmantina. Estuvo un tiempo en la cárcel por traducir la Biblia a la lengua vulgar sin licencia. En prisión escribió "De los nombres de Cristo", una obra de tres libros. En ella muestra la elaboración última y definitiva de los temas e ideas que esbozó en sus poesías en forma de diálogo ciceroniano donde se comentan las diversas interpretaciones de los nombres que se dan a Cristo en la Biblia. Con esta obra llega a la máxima perfección su prosa castellana.9. "Décimas" de Miguel Hidalgo.Miguel Hidalgo fue un sacerdote y militar que destacó en la primera etapa de la Guerra de Independencia de México, que inició con un acto conocido en la historiografía mexicana como Grito de Dolores. Hidalgo dirigió la primera parte del movimiento independentista, pero tras una serie de derrotas fue capturado en 1811 y llevado prisionero a la ciudad de Chihuahua, donde fue juzgado y fusilado cuatro meses después. "Décimas" es un conjunto de varios poemas que escribió en la pared de su celda días antes de ser ejecutado. En ellos agradecía al carcelero, el cabo Ortega, y al jefe de prisión, Melchor Guaspe, el buen trato que le habían otorgado, pues tenían órdenes de lo contrario.10. "La Muerte de Arturo" de Sir Thomas Malory.Sir Thomas Malory saqueó y se comportó de forma cruel y temeraria durante la Guerra de las Dos Rosas. Tras ser derrotado su bando, Malory se encontró en una situación desesperada, pues había contraído grandes deudas para costear la guerra y había sido acusado de bandidaje y violaciones, lo que lo llevó a la cárcel. Mientras permaneció en ella escribió esta maravillosa obra que apasiona a cualquier aficionado a las novelas de aventuras. Sir Thomas murió en prisión en 1471 debido a una crisis respiratoria y con su muerte se puede decir que la caballería se encontró con su fin."Fuente: http://www.culturizando.com/2012/09/10-de-los-libros-mas-famosos-que-se.html]]></content>
		</document>
		<document id="6480e541bc6500c01632c01025772a28" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2012/12/biblio-memes.html">			<content><![CDATA[Desde el Blog BiblioCRA Coggzai .Como sabemos tratar de llegar a nuestros alumnos en esto tiempos cuesta mucho, mas cuando tenemos que hacerles recordar sus deberes.En el CRA de del Colegio Guardiamarina Guillermo Zañartu Irigoyen de Quilpue han hecho un entretenido trabajo, para recordar que hay que devolver los libros al CRA.!!!Les dejo la imágenes y felicitaciones por la iniciativa!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="9fa729e09a0616e61cea1994323d7942" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2012/12/el-uso-de-los-soportes-electronicos-en.html">			<content><![CDATA[Desde: El Rincon del BibliotecarioEl uso de los soportes electrónicos en la biblioteca escolar from Gemma Lluch]]></content>
		</document>
		<document id="fef8121440be32ca4444687b71958e24" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2012/12/lecturas-navidenas.html">			<content><![CDATA[Desde el blog : Biblioteca del IES AlbarregasEncontré esta interesante actividad:"También en la biblioteca hemos querido celebrar la Navidad y lo hemos hecho con la lectura de un clásico: Canción de Navidad de DickensPara el vídeo hemos seleccionado fragmentos de la introducción, cuando Scrooge se manifiesta como alguien huraño y calculador, y del epílogo, cuando Scrooge se ha convertido ya en una persona bondadosa y amable.La idea de realizar esta “lectura navideña” ha partido del Grupo de Trabajo de de la biblioteca del IES Albarregas. La grabación en vídeo la hemos realizado durante algunos recreos en la semana del 12 al 16 de diciembre y han participado alumnos de todos los niveles, algunos -por cierto- con muchos nervios porque la cámara impone."]]></content>
		</document>
		<document id="a61d359cb9c519c728e3130e3f3ad543" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2012/12/un-libro-de-terror.html">			<content><![CDATA[Desde: Blog biblioabrazoEn este blog, encontre la siguinet actividad:"Encuadernamos las páginas del libro con forma de fantasma y en el que cada participante escribe adivinanzas, rimas o historias de un minuto sobre fantasmas. Así nos está quedando:"]]></content>
		</document>
		<document id="cd10060af3b63f6a2905088c4124bb8a" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2013/01/estados-unidos-tendra-una-biblioteca.html">			<content><![CDATA[Desde EL Rincón del BibliotecarioSan Antonio, Texas, será el hogar de la primera biblioteca pública sin libros de Estados Unidos. Ok, en realidad sí habrá libros, pero no serán de papel, sino que todo estará disponible en formato digital.El espacio reemplazará los estantes con libros por mesas con laptops y gadgets, donde las personas podrán sentarse a leer. También habrá 100 lectores digitales para prestar, 50 para niños, 50 estaciones computacionales, 25 laptops y 25 tablets para usar en el lugar.Quienes asistan a la biblioteca podrán leer el libro que elijan en cualquiera de los dispositivos de la biblioteca, arrendar un e-reader por un periodo de tiempo, o llevar sus propios e-readers y cargar libros en ellos. La instalación realizará alianzas con los distribuidores de libros para poder dar acceso a más de 10.000 títulos, cantidad que iría creciendo en el tiempo.Se espera que la biblioteca abra en el otoño del hemisferio norte (entre septiembre y noviembre). ¿Será éste el futuro de las bibliotecas?Fuente: http://www.fayerwayer.com/2013/01/estados-unidos-tendra-una-biblioteca-sin-libros/Con la llegada de los libros electrónicos, es obvio que se ha dado un cambio significativo en la forma de comercializar y leer libros, sin embargo hablar de bibliotecas ficticias, o bibliotecas sin libros no es tan común, pero es la idea que tienen en mente en un condado del estado de Texas en los Estados Unidos.Se trata de la primera Biblioteca “sin” libros en dicho país, la cual estaría lista para mediados de Septiembre, en el condado Bexar County, Texas. Según explica Nelson Wolff, principal responsable del proyecto, la biblioteca sería algo así como una Apple Store, es decir, en vez de contar con repisas llenas de libros, se contaría con tablets.“Ahora mismo, tecnología que puedas tocar, iPads, es lo que los niños quieren”La idea es que las personas pueden leer desde el local o desde sus casas con sus dispositivos móviles, sin embargo la biblioteca sin libros se estrenará como prototipo en un edificio público por primera vez en los Estados Unidos a mediados de Septiembre.Fuente: http://www.webadictos.com.mx/2013/01/15/primera-biblioteca-sin-libros/]]></content>
		</document>
		<document id="cccd02ef42fa55590469e2fd5aefbc42" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2013/01/lectura-silenciosa.html">			<content><![CDATA[Con los pequeños de pre-kinder realizamos la lectura silenciosa, ahora ellos saben que cuando vean la imagen de rayo de luna leyendo y pidiendo silencio es el momento de la lectura silenciosa.La idea es que ellos entren en contacto directo con los libros , ellos los eligen, lo importante es tener varios para que cuando terminen de” leer “ lo cambien por otro.En este caso , obviamente se seleccionan libros con lindas ilustraciones, ellos en esta ocasión trabajaron con libros en ingles.]]></content>
		</document>
		<document id="d4fc0921728e49ba2ffc567784bad32d" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2013/01/para-terminar-o-iniciar-las-sesiones-cra.html">			<content><![CDATA[La idea nación de un blog extranjero de una mamá que realizaba actividades a sus hijos, encontré muy linda la idea y la trabaje  para mis pequeños.Materiales que necesitamos:·         Cuento: Juanito y las habichuelas mágicas, lamentablemente no encontré el libro, que es lo que recomiendo, pero si no es así, encontré la historia en la red.·         Vasos plásticos, uno por niños·         Una caja mágica o lo que se les ocurra,  en donde podamos guardar los vasos.·         Papel picado para rellenar los vasos, la idea que estos ya este rellenos para cuando lleguen los niños.·         Scotch  doble faz.·         Cartulinas de colores para el nombre de los niños.·         Bolsa de porotitos de dulces.·          Paletas de dulce, una por niño.La actividad la dividimos en dos encuentros, en donde vemos y escuchamos el cuento, realizamos preguntas de compresión lectora , les digo que rayo de luna nos tiene una sorpresa, les  muestro los porotitos dulces y les pregunto que pueden ser, identifican como mágicos y luego cada uno escribe su nombre en la cartulina de color , lo pegan en el vaso y  dejan su porotito , la idea es  decirles que para que crezca el porotito ellos se tiene que portar bien y que creer que puede salir.A la semana siguiente se termina la sesión CRA y se abre la cajita para ver que fue lo que salió de los porotitos.Les dejo  imágenes:]]></content>
		</document>
		<document id="ac65582f73a2d973f503c7f633c22ae2" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2013/01/poemas-con-pictogramas.html">			<content><![CDATA[En unas de las sesiones CRA , uno de los objetivos era dar a conocer la poesía con lo mas  pequeños, así que para trabajar en ello elegí la metodología del Pictograma, vieron libros de poesías, luego trabajamos en el poema el  Don libro esta helado, de Gloria fuentes.]]></content>
		</document>
		<document id="df102e9a29e1a3ec1e06dc4ef9b71c58" url="http://bibliocrachile.blogspot.com/2013/01/vacaciones-y-futuro-lector.html">			<content><![CDATA[Estimados biblioamigos, en estos días a parte de iniciar mis vacaciones, llega a nuestra familia un futuro lector, estamos felices.Por ahora el blog queda cerrado, pero cuando pueda volverá  a funcionar.En Facebook una que otra entrada, así que tan desconectada no estaré.Bibliocariños.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>