<author id="1888f150870623d370dd2f13b7e3055b" url="necaxadeluzyfuerza.blogspot.mx" feed="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b4f97e8d0d765f0f564bc346e8b84272" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2013/11/el-acuerdo-sme-segob-osorio-chong.html">			<content><![CDATA[Desde el 10 de abril de 2013 el gobierno federal Mexicano encabezado por Enrique Peña Nieto a través de el Srio. de Gobernación Miguel Angel Osorio Chong acuerda con el comité central del Sindicato Mexicano de Electricistas liderado por Martín Esparza Flores dar solución al conflicto del SME, jubilar a trabajadores en resistencia que alcanzan el beneficio y la reinserción laboral del resto de trabajadores que no renunciaron a su derecho al trabajo.]]></content>
		</document>
		<document id="83a8702764cf996c54872d0c19f6b2db" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/anticipan-despidos-de-60-mil-empleados.html">			<content><![CDATA[La pérdida de 60 mil empleos en Petróleos Mexicanos (Pemex) será una de las primeras consecuencias de la Reforma Energética, aseguró el senador Luis Sánchez Jiménez.En conferencia de prensa, el legislador perredista señaló que dentro de los primeros impactos negativos de la entrada en vigor de la Reforma Energética, se encuentra que el 40 por ciento del personal actual de Pemex se quedará sin empleo.Sánchez Jiménez mencionó que como parte de la aplicación de las reformas en Pemex existirá un redimensionamiento de sus áreas productivas, lo que producirá una reducción de éstas y en consecuencia reducción de los puestos laborales.  Juan Carlos FonsecaReporteroUNO MAS UNOjcfonsecareportero@hotmail.comtwitter @jcfonseca68]]></content>
		</document>
		<document id="5460b4a226af4ed7ce761b696c1e8fc8" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/boletin-de-prensa-de-la-junta-promotora.html">			<content><![CDATA[¡ Basta de Topes Salariales y Represión al Sindicalismo Democrático!9 enero 2014 Boletín de PrensaDe espaldas a los trabajadores y de manera irracional, la Comisión Nacional de Salarios Mínimos -dominada por “charros”, gobierno y patrones-, ha decretado un “aumento” del 3.9 por ciento a los salarios mínimos, que significan 2 pesos con 46 centavos diarios. Lamentablemente la patronal intentará convertir este ridículo porcentaje en el “tope salarial” al cual deben someterse las revisiones salariales durante todo el año de 2014. Este aumento ha quedado pulverizado, desde antes de su aplicación, con el aumento del 20 al 30 % al transporte público en el interior de la república y del 60 % (2 pesos adicionales por boleto) en el caso del Metro en la Ciudad de México, con el aumento a los energéticos y con los aumentos resultantes de la aplicación de la “reforma fiscal”.La promesa de Enrique Peña Nieto de que este año se recuperarán los salarios de los trabajadores no es más que una broma de mal gusto. Ha llegado la hora de que las y los trabajadores iniciemos la contraofensiva para contar con salarios y trabajos dignos.Treinta años de neoliberalismo y veinte de Tratado de Libre Comercio, han demostrado que son políticas inútiles para promover el crecimiento económico y el bienestar de la clase trabajadora. El magro crecimiento del 2 por ciento anual, causado por la política de contención salarial y la apertura económica indiscriminada, es causa directa de que casi el 60 % de la población se encuentre en una situación de pobreza y extrema pobreza; de que el desempleo realmente existente (y no el imaginario de las cifras oficiales) alcance al 38% de la población; de la precarización laboral y la casi desaparición de la semana laboral de 40 horas; de que millones de mexicanos/as hayan sido expulsados del país y de que la delincuencia se haya apoderado de una amplia porción del territorio nacional.La recuperación salarial es posibleSon completamente falsas las afirmaciones oficiales de que “no hay otra salida” y de que un aumento al salario real sería causante de “inflación” y desinversión. Existen tres categorías de patrones que están en condiciones inmediatas de otorgar aumentos del 20, 30 o más porcentaje de nuestros salarios. Los primeros son las grandes empresas trasnacionales y maquiladoras, que en sus países de origen pagan salarios 10 o 20 veces más altos por realizar el mismo trabajo que nuestros connacionales ¿Sería demasiado pedirle a Wall-Mart, Ford, BBVA-Bancomer o Burger King un aumento salarial del 100 por ciento a sus empleados? En absoluto, un aumento de esta especie apenas reduciría en un porcentaje mínimo sus fabulosas ganancias.Las grandes empresas monopólicas nacionales, muchas de ellas propiedad de empresarios avaros y sin escrúpulos, también están en condiciones de ofrecer aumentos similares a los que señalamos en el párrafo anterior. El hecho de que en menos de 30 años dichos empresarios se hayan convertido en los hombres más ricos del mundo, es una demostración irrefutable de que pueden mejorar el nivel de vida de sus trabajadores. ¿Es mucho pedirle a Carlos Slim, el hombre más rico del mundo, que otorgue a sus empleados de América Móvil, Sanborns, Condumex, Inbursa, etc., los mismos salarios y prestaciones de nuestros compañeros telefonistas o que a ellos mismo les otorguen mejores salarios y seguridad laboral? ¿O que los Azcárraga, Bailleres, Larrea, Salinas Pliego, Servitje, Claudio X. González, hagan lo propio con sus trabajadores? Sería como quitarle un pelo a un gato.El tercer caso lo conforman los empleados públicos-federales, estatales y de empresas descentralizadas-, que también podrían recibir mejores aumentos salariales y ser punta de lanza para la recuperación del salario real del resto de los trabajadores. ¿Puede argumentar Peña Nieto qué el gobierno federal no tiene recursos para ello? Sería una mentira descarada. Sí el gobierno federal cobrara, como debería, el 30 por ciento del Impuesto Sobre la Renta a las grandes corporaciones –actualmente pagan, por ejemplo, América Móvil el 5.98% de ISR, por las ganancias obtenidas, en 2012; Bimbo,1.27; Televisa, 5.85; Soriana, 1.61; Carso, 3.53; Walmart, 2.3; Bachoco, 1.53;Liverpool, 4.15; Palacio de Hierro, 2.68; Grupo México, 12.64; Modelo, 6.63, y Gigante, 3.16, entre otros corporativos (revista Proceso, domingo 5 de enero de2014)-, obtendría recursos adicionales por 850 mil millones de pesos, más que suficiente para mejorar la calidad de vida y de trabajo de sus empleados.Además el gobierno federal podría obtener recursos adicionales si redujera los millonarios sueldos de los altos funcionarios de los tres niveles de gobierno (Federal, Estatal y Municipal) y de los Tres Poderes de la Unión (Ejecutivo, Legislativo y Judicial), que son un insulto para un pueblo que ha perdido el 80 por ciento de su salario real. O eliminando la monstruosa corrupción que permea a toda la administración pública, de la cual los casos de Néstor Moreno Díaz, administrador de CFE, y Carlos Romero Deschamps, “charro” mayor del sindicato de Pemex, son solo un ejemplo de impunidad y rapiña.Si obligamos a que estos tres tipos de patrones otorguen aumentos salariales dignos y establezcan un programa de recuperación salarial progresivo (escala móvil de salarios), obtendríamos un importante crecimiento de la demanda que reactivaría la economía, fortalecería a los pequeños y medianos empresarios y les permitiría, a su vez, mejorar los salarios de sus trabajadores y generar mayores y mejores empleos.Como hemos demostrado, el objetivo de obtener salarios por encima de la inflación, no solo es posible sino urgente y necesario. Pero alcanzarlo no vendrá de la generosidad de empresarios y gobierno. Es necesario diseñar una nueva estrategia de lucha y avanzar en el terreno de la unidad y movilización de la clase trabajadora.Las revisiones salariales en puertaPor el número de organizaciones sindicales que entran en periodos de revisión salarial (industria hulera, educación media y superior, manufacturas, etc.), los primeros tres meses del año son claves para definir el curso de la recuperación o mayor deterioro de nuestro poder adquisitivo. Nuestro objetivo, como Junta Promotora para la Construcción de una Nueva Central de Trabajadores, es iniciar un proceso de unificación y movilización de distintos sectores sindicales para romper el tope salarial e iniciar un proceso de recuperación de nuestro nivel de vida.Por ser el sector que en los últimos años ha demostrado un mayor poder de movilización y convocatoria, ante los agravios sufridos, el sector educativo tiene la posibilidad de convertirse en el eje de la recomposición del sindicalismo mexicano. La mal llamada Reforma Educativa en realidad es una reforma laboral que limita, condiciona y pone en peligro la estabilidad laboral de cientos de miles de profesores afiliados al SNTE, estén o no adheridos a la Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación (CNTE). También agrede la gratuidad de la educación al obligar a los padres de familia a pagar los gastos de mantenimiento de las instalaciones educativas, a la vez que favorece su privatización.En el caso de la educación superior, media superior, investigación y cultura, la situación es alarmante, pues el presupuesto destinado a estos sectores para el ejercicio 2014 está seriamente disminuido. Sólo tres instituciones educativas, la UNAM, la UAM y el Politécnico, recibieron mínimos incrementos, algunas obtuvieron lo mismo y muchas se ubican por debajo del presupuesto para 2013. El caso más grave es el del Instituto Nacional de las Bellas Artes y Literatura, al que se le disminuyó un porcentaje significativo respecto al año anterior.Advertimos al gobierno federal que estando en puerta, durante el primer trimestre del año, la revisión salarial y contractual de más de 70 universidades en el país, diversas organizaciones sindicales del sector educativo (desde el nivel prescolar hasta universitario y centros de investigación) estamos dispuestas a iniciar movilizaciones que pueden culminar en Paros Nacionales o en estallidos conjuntos de huelga. Rechazamos, por infame e ignominioso, aceptar un 3.9% como tope salarial. Conociendo el enorme malestar social que corre a lo largo y ancho de nuestra atribulada Nación, esperamos una respuesta sensata y satisfactoria, por parte de las autoridades, a nuestras peticiones.Rechazamos la criminalización de la protesta socialEl violento desalojo del campamento instalado por nuestros hermanos y hermanas de la CNTE, en los alrededores del Monumento a la Revolución, lejos de resolver el conflicto lo avivará. Es una muestra más de que en su afán por destruir conquistas, derechos y nivel de vida de la clase trabajadora, los neoliberales están dispuestos a criminalizar la protesta social. Demandamos al Gobierno Federal y del Distrito Federal el respeto total a nuestro derecho de manifestación y reunión. Finalmente demandamos que las reformas laboral, educativa, fiscal y energética -aprobadas por diputados y senadores traidores a la Patria, que pretenden acabar con derechos históricos de los mexicanos y entregar nuestros recursos naturales a los grandes capitalistas nacionales y extranjeros-, deben ser derogadas.Por todo lo anterior, las organizaciones que integramos la Junta Promotora para la Construcción de una Nueva Central de Trabajadores proponemos:1. El rechazo total al tope salarial del 3.9 por ciento.2. Demandar un aumento salarial, inmediato y no negociable, del veinte por ciento en los tres sectores patronales antes referidos y en las medianas y pequeñas empresas que estén en condiciones de hacerlo.3. Convenir que este aumento sea un primer paso hacia la recuperación de nuestro salario histórico, mediante el establecimiento de una Escala Móvil de Salarios. ¡Ya basta que la clase trabajadora continúe sacrificándose en provecho de una minoría de capitalistas de talla mundial! 4. Impulsar la unidad de acción en las próximas revisiones salariales, incluyendo la posibilidad de realizar paros nacionales en el sector educativo y productivo.5. Buscar la negociación directa con los patrones sin intermediación de la Secretaría del Trabajo.6. Solución a las demandas de los trabajadores del CNTE y del Sindicato Mexicano de Electricistas.7. Solución a las demandas de los Sindicatos Universitarios, Educación Superior, Investigación y Cultura que revisarán en breve sus salarios y contratos colectivos, y en general de todos los trabajadores mexicanos.8. Invitamos a las organizaciones sindicales democráticas e independientes, a los trabajadores/as del campo y la ciudad, a participar en el Congreso Fundacional de la Nueva Central de Trabajadores a celebrarse los días 22 y 23 de febrero de 2014 en la Ciudad de México. México D. F. a 9 de enero de 2014¡FUERA EL CHARRISMO SINDICAL!¡POR LA UNIDAD DE ACCIÓN DE TODOS LOS TRABAJADORES DE LA EDUCACIÓN PÚBLICA!¡VIVA LA NUEVA CENTRAL DE TRABAJADORES!FRATERNALMENTEComisión Coordinadora Nacional Junta Promotora para la Construcción de una Nueva Central de Trabajadores]]></content>
		</document>
		<document id="3948bd892cf94376dc21391a6d6b2051" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/broma-de-mal-gusto-promesa-de-pena-de.html">			<content><![CDATA["Alza brutal” en transporte y alimentos pulverizó aumento a mínimosPatricia Muñoz Ríos Periódico La Jornada Viernes 10 de enero de 2014, p. 31Con el aumento de 20 a 30 por ciento en el costo del transporte público en la República y de 60 en el Metro del Distrito federal, el ajuste a las tarifas de energéticos y los incrementos resultantes de la aplicación de la reforma fiscal a diversos productos alimenticios, la promesa del presidente Enrique Peña Nieto de que este año se recuperarán los salarios de los trabajadores “es una broma de mal gusto”. Señalaron lo anterior organizaciones sindicales que integran la junta promotora para la construcción de una nueva central de trabajadores.Consideraron que el “ridículo” aumento de 3.9 por ciento a los mínimos quedó pulverizado antes de su aplicación, y que el sector patronal intentará someter las revisiones de este año a ese porcentaje.Dirigentes de la Alianza de Tranviarios, de los sindicatos Mexicano de Electricistas (SME), de Académicos de Chapingo y de Trabajadores de la Red de Transporte de Pasajeros (RTP), así como de la Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación (CNTE), entre otros, ofrecieron ayer una conferencia de prensa para señalar que ante la represión al sindicalismo democrático y el empobrecimiento acelerado de los empleados, es fundamental la conformación de la nueva central de trabajadores.Indicaron que a finales de este mes tendrán reuniones preparatorias para la redacción de los estatutos, pero la asamblea constitutiva se llevará cabo el 22 y 23 de febrero, en la que se espera la participación de 70 gremios de 22 estados de la República.Benito Bahena Lomé, de la Alianza de Tranviarios, y Edmundo Pérez, del Sindicato de Trabajadores Académicos de Chapingo, señalaron que hay descontento generalizado por las afectaciones que generan las reformas, como la fiscal, con el aumento desmedido de precios y por el rumbo económico del país, que va a generar más pobreza y hambre.El dirigente de la RTP, Hugo Bautista, indicó que se va a querer imponer el tope de 3.9 por ciento a todas las revisiones contractuales, cuando los aumentos a energéticos y básicos son “brutales”. Héctor de la Cueva, del Centro de Investigación Laboral y Asesoría Sindical, expuso que actualmente un obrero extranjero gana 14 veces más que un mexicano, por hacer el mismo trabajo.Martín Esparza líder del SME, apuntó que sólo en el primer año del gobierno de Enrique Peña Nieto, el poder adquisitivo de los salarios ha caído 15 por ciento. Alertó que con la reforma energética van contra los contratos colectivos de trabajo de los petroleros, quienes no sólo verán desaparecer prestaciones, reformar sus estatutos y entrar en competencia con los empleados de empresas privadas multinacionales.]]></content>
		</document>
		<document id="399789c660b95f00cd9ea559fe9e3189" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/cfe-determina-juez-suspension-temporal.html">			<content><![CDATA[La juez Primero de Distrito en el estado ordenó la suspensión provisional de las obras del gasoducto Tuxpan–Atotonilco, tras admitir a trámite el amparo colectivo promovido por habitantes de la comunidad de Cuacuila en Huauchinango que se oponen a su instalación, no obstante los obreros de la empresa Gasomex continúan los trabajos.14/01/2014  Martín Hernández AlcántaraLa jornada de orienteEl portal e–consulta dio a conocer ayer una nota firmada por la reportera Leticia Ánimas Vargas, en la cual se consigna que, por acuerdo dictado dentro del Juicio de Amparo 6/2014 publicado el pasado 7 de enero, la juez Rosaura Rivera Salcedo ordenó parar temporalmente la colocación de la tubería que transportará diariamente 6 millones de barriles de gas licuado de petróleo desde el puerto de Tuxpan en Veracruz hasta Atotonilco, Hidalgo, en el altiplano central del país.Lo anterior sucedió dentro del Incidente de Suspensión del juicio solicitado por pobladores adheridos a la organización “Ciudadanos Indígenas en Defensa de sus Derechos” (CIDD) que invocaron la protección de la justicia federal al considerar que la obra, además de poner en riesgo sus vidas, viola sus derechos como pueblo originario, especialmente el de autodeterminación y a la consulta previa, tal y como lo establece el Convenio 169 de la Organización Internacional del Trabajo.En su resolución, la juez Primero de Distrito ordenó que “no se continúe con la construcción del gasoducto que aduce la parte inconforme (y que) fue autorizada por la Secretaría (Semarnat) responsable, lo anterior, hasta en tanto se comunique a las autoridades responsables lo que se resuelva respecto de la suspensión definitiva”.No obstante lo expuesto, miembros del CIDD denunciaron que Gasomex continúa con la obra, tal y como este medio pudo constatar con las fotografías que se publican con esta nota, además de que la empresa cuenta con vigilancia permanente de la Policía Municipal de Huauchinango en el lugar de los trabajos situado al pie de la comunidad inconforme.La demanda de Amparo Colectivo fue presentada por más de 500 indígenas nahuas contra la Secretaría de Medio Ambiente y Recursos Naturales (Semarnat) que autorizó la construcción del gasoducto que, según los inconformes, pasa a sólo 170 metros del poblado que habitan unos tres kilómetros al sureste de la cabecera de esta demarcación.La juez de Distrito señaló además las 10:21 horas del próximo 30 de enero para la realización de la Audiencia Constitucional, donde tras recibir los informes de las autoridades responsables, los argumentos de la empresa Gasomex que fue llamada al juicio como “tercera perjudicada” y de los afectados, además de desahogar las pruebas, deberá dictar sentencia.Desde octubre pasado, los habitantes de Cuacuila han realizado dos clausuras simbólicas de la obra, marchas y asambleas y han recibido el apoyo de otras organizaciones de la región que luchan contra los denominados “proyectos de muerte”.En tanto, Gasomex ha argumentado que no existe ningún riesgo para la población debido a que en los trabajos “son 100 por ciento seguros” y lo que se edifica cerca de esta junta auxiliar “es una válvula de seguridad” y el proyecto fue sometido “a consulta por internet por la Semarnat”.]]></content>
		</document>
		<document id="856119fbddc5b43a44c05f198a0a5b98" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/comunicado-urgente-del-sme-alfonso.html">			<content><![CDATA[El día de ayer, lunes 13 de enero del 2014, se publicaron en el periódico La Jornada diversas declaraciones del Secretario de Trabajo, Alfonso Navarrete Prida que exiben su ignorancia y desinterés acerca de los conflictos sociales y laborales existentes en el país.14 enero 2014 Comunicado Oficial SMEEn sus declaraciones, en dos entregas al periódico la Jornada, aconseja a los electricistas del SUTERM y petroleros de PEMEX “adecuarse” a los cambios laborales que genera la imposición de la reforma energética. Para Navarrete Prida, los sindicatos del SUTERM y del STPRM deben “redimencionar sus plantillas” es decir aceptar el despido de miles de trabajadores y así mismo modificar sus estatutos, claro, dicho con todo “respeto”a su autonomía sindical. Perdona vidas, dice que no habrá persecución en contra del sindicalismo democrático al mismo tiempo que se niega a resolver sus demandas. Y para cerrar, el día de ayer desconoce olímpicamente la existencia de la mesa de negociación entre la SEGOB y el SME para la reinserción laboral de los trabajadores en resistencia.En la nota, Navarrete Prida habla sobre los conflictos del Sindicato Nacional de Mineros, Mexicana de Aviación y el Sindicato Mexicano de Electricistas. De forma cínica dice que 2014 será “un año de pruebas para los trabajadores”, quizás se refiera a que la aplicación de las reformas neoliberales y el miserable incremento a los salarios mínimos se convertirá en una prueba de supervivencia para el pueblo trabajador mexicano debido a la creciente precarización del trabajo, el preocupante aumento de precios de la canasta básica y los efectos devastadores de la crisis económica nacional e internacional.El Secretario de Trabajo afirma que la única opción que le queda al Sindicato Mexicano de Electricistas para buscar una solución al conflicto sería buscar trabajo a través del Servicio Nacional de Empleo. Al parecer este mal imitador de Javier Lozano ignora que desde abril del año pasado, el SME mantiene una mesa de negociación con el Gobierno Federal a través de la Secretaría de Gobernación, en la misma hemos alcanzado la liberación de todos nuestros presos políticos y estamos en la etapa final para concretar la jubilación de los compañeros que alcancen este derecho. Después de los dicho por Navarrete Prida, la cuestión es saber si el Gobierno Federal y la SEGOB tienen o no palabra. ¿Se van a echar para atrás? ¿Traicionarán su palabra?Informamos al Secretario de Trabajo que la mesa de negociación con el Gobierno Federal se mantiene, en ésta, el SME entregará una propuesta productiva que aprovecha la experiencia y mano de obra calificada de los trabajadores electricistas en resistencia y permite avanzar de una vez por todas en la justa solución al conflicto.Al igual que Javier Lozano Alarcón, con sus declaraciones Alfonso Navarrete Prida demuestra su enorme torpeza política a la vez que se extralimita en sus funciones como miembro del Gobierno Federal. Los casos del Sindicato Minero, Mexicana de Aviación y el Sindicato Mexicano de Electricistas son conflictos sociales reales, que representan a miles trabajadores y no pueden ser abordados de una manera tan burda como lo hace el hoy Secretario de Trabajo.Por nuestra parte, al mismo tiempo que exigimos el cumplimiento de los acuerdos de la Mesa de negociación con la SEGOB, anunciamos la movilización del Sindicato; a partir de ahora nos declaramos en estado de emergencia. Así mismo, informamos a la opinión pública y al Pueblo de México que el SME se suma a la movilización del día viernes 17 de enero convocada por la CNTE en contra de la reforma educativa, exigiendo a la vez el cumplimiento de los acuerdos del SME con la SEGOB. Nosotros no nos vamos a rendir.¡¡EXIGIMOS SOLUCIÓN AL CONFLICTO DEL SME!!¡¡TRABAJO YA PARA LOS TRABAJADORES ELECTRICISTAS EN RESISTENCIA!!FRATERNALMENTE.“Por el Derecho y la Justicia del Trabajador”COMITÉ CENTRAL Y COMISIONES AUTÓNOMASCOMITÉS DIVISIONALES Y COMISIÓN DE TRABAJO.José Humberto Montes de Oca Luna.Secretario del Exterior.Sindicato Mexicano de Electricistas.México D.F. 13 de enero del 2014.  Fuente: Facebook<]]></content>
		</document>
		<document id="265d299f020e415a280e6e1def85b50" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/con-marcha-la-cnte-busca-que-se.html">			<content><![CDATA[El viernes fijará su posición ante las acciones de ManceraKarina Avilés  Periódico La Jornada  Martes 14 de enero de 2014, p. 14La Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación (CNTE) determinó realizar este viernes una marcha del Ángel de la Independencia a la Secretaría de Gobernación y, por otra parte, fijar un posicionamiento político frente a las “acciones” del Gobierno del Distrito Federal, luego del desalojo del Monumento a la Revolución ocurrido el pasado 5 de diciembre.Dirigentes de la agrupación de profesores disidentes informaron que hoy será elaborada una postura frente a la “política tomada por el gobierno de Miguel Ángel Mancera”.Los mentores repartirán volantes para “informar a la sociedad de la posición que ha jugado la administración capitalina ante las protestas” realizadas por la coordinadora, en contra de la reforma educativa impulsada por el gobierno de Enrique Peña Nieto.En el contexto de su asamblea nacional representativa, los profesores definieron los ejes temáticos del congreso nacional de la CNTE que se realizará del 14 al 16 de febrero en Oaxaca. Los temas principales son los siguientes: análisis de las políticas nacionales e internacionales balance de la reciente jornada de lucha de la agrupación; plan táctico y estratégico; democratización del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación; política de alianzas, y democratización del país, proyecto educativo y normalismo.Por otra parte, la marcha que se realizará del Ángel de la Independencia a Gobernación a las 16 horas el próximo viernes tiene como propósito reabrir las negociaciones con el gobierno federal.De regresar a la mesa de negociación, los maestros insistirán en su demanda central de abrogar la reforma educativa, sin descartar que se puedan obtener avances en relación con las peticiones correspondientes a las entidades.El 30 de enero, la CNTE convocará a una movilización en conjunto con otros trabajadores, como los telefonistas y electricistas. El próximo 5 de febrero realizará otra protesta.A finales de este mes, los mentores tienen programado el décimo Encuentro Magisterial y Popular, en la ciudad de México.Disidentes encabezarán la sección 9]]></content>
		</document>
		<document id="bb03fb26e6f551119fea6192a242f093" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/corto-circuito-moviliza-de-personal-de.html">			<content><![CDATA[Momentos de pánico vivieron integrantes de una familia de la zona centro de Tampico, tras registrase un corto circuito en cables propiedad de la CFE.Joel Castillo10 de enero de 2014hoy tamaulipasTampico, Tamaulipas.- Momentos de pánico vivieron integrantes de una familia de la zona centro de Tampico, tras registrase un corto circuito en cables propiedad de la CFE, originándose con ello la movilización de elementos del cuerpo de Bomberos.Fue al filo de las 09:40 horas de este día, personal del cuerpo de Bomberos de Tampico al mando del comandante Juan Hernández, arribaron al domicilio ubicado en calle Tamaulipas frente a las instalaciones del Parque Méndez.En el lugar tragahumos se entrevistaron con la propietaria del inmueble la señora Claudia Loza Rodríguez, quien dio a conocer, que se encontraba en el interior de su inmueble, repentinamente el suministro de energía eléctrica se interrumpió, al salir para ver de qué se trataba, observó como los cables que dan a la casa se quemaban debido a un corto circuito.Testigos de los hechos y encargados de diversas negociaciones al ver el incidente, como pudieron controlaron el siniestro, pues cables que chicoteaban con energía eléctrica podían ocasionar un accidente más lamentables consecuencias por la arteria es muy transitable.Bomberos procedieron a retirar los cables de energía eléctrica de 220, posteriormente solicitaron el apoyo de personal de la CFE para que procedieran a la reparación de daños.rmv ]]></content>
		</document>
		<document id="55d27c3eca59076dbfb28bc46b12f240" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/dura-dos-dias-primer-apagon-del-2014-en.html">			<content><![CDATA[El Sol de Puebla10 de enero de 2014por Heriberto HernándezHUAUCHINANGO, Pue.- Los apagones prolongados de hasta dos días se han hecho presentes en la mancha urbana de la cabecera municipal de Huauchinango, tanto en el centro como en las orillas, sin que hasta el momento la Comisión Federal de Electricidad (CFE) haya fijado una postura ante la situación.Los apagones se hicieron más recurrentes desde los últimos días del mes de diciembre del año pasado hasta los primeros días de este 2014.Los mismo sucede en las viviendas del primer cuadro de la ciudad, como en colonias como La Mesita, El Ocote, Santa Cruz, Los Manantiales, El Ahuacatal, Chapultepec, Santa Catarina, entre otras, sumando a miles de afectados por las fallas mecánicas.En el caso de la colonia El Ocote y algunas viviendas del área habitacional de Santa Dora, los apagones se han prolongado hasta dos días, mientras que en el resto de las zonas afectadas, el mal ha durado hasta dos y tres horas.Las fallas en el suministro habían cesado hasta hace unas semanas, pese a que los apagones nunca se han ido por completo sí habían disminuido de manera notable y la tranquilidad llegó a los usuarios.Algunos comerciantes locatarios de la calle Hidalgo, en el centro de la ciudad, coincidieron al decir que han hecho llegar los reportes al número 071, clave oficial que emitió la CFE para reportar las fallas en el servicio, sin embargo en Huauchinango "no ha funcionado, porque aunque se reporte no vienen a arreglar nada".]]></content>
		</document>
		<document id="bac4edb0b5d4caad0910d1f3be70a47f" url="http://necaxadeluzyfuerza.blogspot.com/2014/01/edil-confirma-que-diputados-panistas.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D. F., (proceso.com.mx).- El presidente municipal de Celaya, Guanajuato, Ismael Pérez Ordaz, reveló que un grupo de diputados federales del PAN ofreció aprobar una partida presupuestal de 160 millones de pesos a cambio de que la administración local contratara a una constructora allega al líder de los legisladores panistas, Luis Alberto Villarrreal, y el pago de una comisión del 35 por ciento.La redacción  proceso13 de enero de 2014El periódico Reforma publica este lunes en su primera plana la transcripción de un audio que obra en poder del diario en la que el panista Pérez Ordaz admite ante integrantes del Cabildo que él pidió a los diputados federales de Acción Nacional que la obra fuese ejecutada por una constructora local y la comisión entregada sólo ascendiera al 20 por ciento.“Ustedes se dieron cuenta que para la parte de obra pública llegó una aportación de 160 millones de pesos para pavimentaciones.“Estos recursos llegaron promocionados por las fuerzas políticas, de los diputados (del PAN), hay una cúpula, ellos nos las patrocinaron, con la consigna de que se los diéramos a una constructora que ellos nos iban a asignar y que la obra estuviera inflada un 35 por ciento para que pudiera ser solventado este asunto”, comenta el alcalde en la charla, presuntamente ocurrida el pasado 4 de noviembre.En dicha conversación, Pérez Ordaz le pide a los miembros del Cabildo autorizar el pago de la comisión a los diputados federales panistas, pues, de lo contrario, el municipio se vería afectado en la aprobación de los siguientes presupuestos.“(El recurso) está presupuestado prácticamente desde el presupuesto de principio de año, porque sí venía el compromiso, pero yo ya necesito tomar una determinación, porque las presiones que estoy recibiendo son fuertes, todos los días, a este tema”, admitió.Desde noviembre pasado, el periódico Reforma ha publicado una serie de investigaciones en las que ha exhibido cómo Luis Alberto Villarreal se vale de sus influencias como coordinador de los diputados federales panistas para destinar recursos a municipios y exigir a cambio comisiones y beneficios para empresas ligadas a su grupo político.El pasado 26 de noviembre el diario publicó que Villarreal entregó una suma de diez millones de pesos a legisladores afines a él para que éstos lo repartieran discrecionalmente en municipios. Esta práctica, según el diario, inició desde 2012.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>