<author id="189803d83daf8be8e8ae553dcd154bee" url="custodiapaterna.blogspot.mx" feed="http://custodiapaterna.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="23a0b1a35b301bee29fedbe91ec850b0" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/4hijas-sin-poder-ver-sus-padres-x-la.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 201426/12/2013PEDIMOS PARA COMIDA Y TREN PARA PODER VER A LAS PEKES (10,7,5 y 3 años) NUESTRO REGIMEN VISITAS...Pareja de 30 años, 4 hijas (dos de cada uno). Las de él llevan sin verlo meses ya q su ex le prohibe verlas por no pagar pension. Las d ella, el juez dió custofia al ex (maltratador) por no tener ingresos. Llevamos 3 años con CERO ingresos, vendiendo cosas de casa. Nos echan en breve y SIN FAMILIA CON QUIEN IR.https://www.teaming.net/4hijassinpoderversuspadresxlacrisis]]></content>
		</document>
		<document id="be8c8555ffadd47d5c1312313ddf18dc" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/a-mordiscos-y-taconazos-en-una-noche-de.html">			<content><![CDATA[Domingo, 2 de Febrero, 2014Enlaces:- Las mujeres son, al menos, tan violentas como los hombres, ...pero esta evidencia es habitualmente ignorada.- Una madre lanza a su hija para pegar a una mujer en una discusiónmás enlaces al final de la entradaDos trabajadoras de un club de la capital han sido condenadas por una pelea en la que una perdió dos dientesUna pelea entre dos mujeres que trabajaban en un club de alterne de la ciudad se ha saldado con la sentencia condenatoria para ambas, aunque en diferente grado: una ha sido condenada por un delito de lesiones por golpear con un zapato de tacón a la otra, que dio un mordisco a su oponente.El hecho que se juzgó en el Penal 1 ocurrió el 25 de abril de 2012, a las 3.30 de la madrugada en el club Tosca de la calle Ervedelo. Alessandra Pires do Nascimento estaba trabajando en una habitación, cuando, según dijo entró la otra acusada, Ángela Cristina da Silva Castro, y se inició una pelea entre ambas. Esta última sufrió lesiones bucales y en dos piezas dentales de las que tardó en curar 130 días y ella mordió a Alessandra en el dorso de la mano izquierda.Ángela dijo en el juicio que fue Alessandra quien la agredió en una habitación del club, con un zapato de tacón, y la tiró al suelo y la golpeó. Alessandra dijo que solo se defendía y que la otra acusada la mordió en una mano, razón por la cual ella le respondió dándole un golpe con un zapato de tacón. Ángela llegó a decir que no la mordió sino que Alessandra le había metido la mano en la boca. Sin embargo, la jueza consideró que las lesiones de esta eran compatibles con una mordedura.Un camarero apuntó que le habían contado que Alessandra estaba con un señor y que llegó Ángela y comenzaron a pelearse y que vio como esta sangraba por la boca. Esta acusada necesitó una estabilización dental para evitar que le cayeran los dientes. Por ello, la sentencia que condena a Alessandra Pires a seis meses de prisión, la obliga también a pagar una indemnización de 5.780 euros por los 130 días de recuperación, y por las secuelas de haber perdido dos piezas dentales y por quedarle una cicatriz. Por su parte, Ángela deberá pagar una multa de 150 euros e indemnizar a su entonces compañera de trabajo con 1.156 euros.La jueza consideró que las dos mujeres participaron en una «recíproca agresión» y ambas merecen el «reproche penal» porque la que inicialmente fue agredida «reaccionó de forma igualmente violenta». No cree probado que Alessandra actuara por legítima defensa ni que la actitud de propinarle un golpe con un zapato de tacón a la otra acusada «fuere para repeler una agresión».Más información Selección realizada automáticamente Juzgadas dos empleadas de un club de alterne por pelearseOtros enlaces:- Una mujer estrella una cazuela de barro a otra en la cara por una riña entre sus hijos- Violencia femenina: Lo que se oculta tras el discurso políticamente correcto- Mujeres y hombres cometen violencia doméstica en niveles similares- EL PAÍS publica datos falsos de varones asesinados por su pareja femenina en 2011- TRABAJANDO CON MUJERES VIOLENTAS - Serie sobre Masculinismo: Erin Pizzey explica la Industria de la Violencia Doméstica http://www.lavozdegalicia.es/noticia/ourense/2014/02/01/mordiscos-taconazos-noche-alterne/0003_201402O1C7997.htm]]></content>
		</document>
		<document id="15b5cebc1fd30d2b2c9a560eef93717d" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/carta-de-un-hijo-sus-padres-separados.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 2014Enlaces:- Carta de un hijo a sus padres separados- Página en FACEBOOK: Hijos de padres divorciadosPublicado el 21/04/2012 No hay ninguna descripción.http://www.youtube.com/watch?v=dCxuK5j2M2k]]></content>
		</document>
		<document id="a814545b10cf9bebfa1e24b7ce72f13b" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/carta-de-un-hijo-todos-los-padres-del.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 2014Publicado el 31/01/2013 No se trata sólo de llevar nueve meses y de dar a luz seres sanos de cuerpo, sino de darlos a luz espiritualmente. Es decir, no sólo de vivir junto a ellos, con ellos, sino ante ellos. Creo más que todo en la fuerza del ejemplo..............Victoria OcampoSin lugar a dudas, es importante desarrollar la mente de los hijos. No obstante el regalo más valioso que se les puede dar, es desarrollarles la conciencia..........John GayCarta de un hijo a todos los padres y madres del mundo. (Texto ánonimo)Música: A Good Heart, Marc Enfroy. http://www.marcenfroy.com/ http://www.youtube.com/user/Cinematic...Creación vídeo: By Reflexibiza.HD Vídeo (1080p)http://www.youtube.com/watch?v=buWA4SvbZOE&feature=share&list=UUnT_aPBEkSFGJNdB3w5ehNA]]></content>
		</document>
		<document id="f7d858959e2dabdd54dba6a20b54a159" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/comprometidos-contra-la-maltratadora.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 2014Publicado en FACEBOOK, por Manuel UtreraEnlaces:- Expedientados tres jueces de la Audiencia de Sevilla que condenaron "por imperativo del Supremo" - El CGPJ sanciona con 3.000 euros a la juez de Santander que cuestionó la Ley de Violencia de Género en una entrevista- El Supremo insiste en que la custodia compartida no debe ser excepcional- «Crear un tercer juzgado de violencia de género en lugar de de lo mercantil es bochornoso»- Apoyo a Francisco Serrano...- Noticias de Joaquín Sánchez Ugena- Joaquín Sánchez Ugena, Magistrado de la Audiencia Provincial de SevillaJoaquín SÁNCHEZ UGENA, Magistrado de la Audiencia Provincial de Sevilla: «La Ley de Violencia ‘de género’ es “un bodrio”, un “disparate legislativo”, “no sirve para nada” y “sus efectos son contrarios a los pretendidos”»Joaquín Sánchez Ugena, Presidente de la Sección I de la Audiencia de Sevilla, situado a la derecha de la imagen (10/07/10)Joaquín SÁNCHEZ UGENA, Magistrado de la Audiencia Provincial de Sevilla: «La Ley de Violencia ‘de género’ es “un bodrio”, un “disparate legislativo”, “no sirve para nada” y “sus efectos son contrarios a los pretendidos”» (El Mundo)Posted by admin on agosto 16th, 2012Otro Magistrado que manifiesta públicamente que la Ley de Violencia ‘de género’ es “un bodrio” un “disparate legislativo“, que “no sirve para nada” y que “sus efectos son contrarios a los pretendidos“, que Francisco Serrano es “un modelo de ciudadano, un sabio a quien solicitar un consejo, un ejemplo donde mirarse”, y que su condena es “injusta“, “desmesurada“, y que “su decisión, jamás, de ninguna manera, y bajo ninguna forma, constituye un delito de prevaricación dolosa”.F.O., secretario de la PCI.SÁNCHEZ UGENA, Joaquín, (2012), “El buen juez”, El Mundo, 26/07/2012.SOBRE EL JUEZ FRANCISCO SERRANO:“Un juez muy comprometido con la alta responsabilidad de su función, a la que se dedicó en cuerpo y alma, con ilusión, con total entrega y contagioso entusiasmo”.“Juez humano, sencillo y asequible, un modelo de ciudadano, un sabio a quien solicitar un consejo, un ejemplo donde mirarse”.“Un maestro de buen hacer en su afán de poner remiendos de entendimiento, bondad, paz, armonía, a los dolorosos rotos de familias desechas”.SOBRE EL PROCESO Y LA CONDENA:“Condena injusta”.“Desmesurada injusticia”.“Como el juez Serrano sabe cómo son las cosas, y se ha atrevido a decirlo en voz alta, ha sido expulsado de la carrera judicial. El pretexto ha sido lo de menos”.“Su decisión, jamás, de ninguna manera, y bajo ninguna forma, constituye un delito de prevaricación dolosa”.SOBRE LA LEY DE VIOLENCIA “DE GÉNERO”:“Los políticos, que en bastantes casos no son técnicos de nada, suelen empeorar los problemas existentes, o crear problemas que no existían”.“La Ley de Violencia “de género” está mal llamada, peor escrita, y nada meditada.”“A esta ley sólo le encontré una cosa acertada: la fecha (28 de diciembre) porque este disparate parece una inocentada.”Es un “bodrio”, un “disparate legislativo”.“Entre sus consecuencias, lejos de disminuir los casos de violencia, han aumentado y siguen aumentando de modo escandaloso.”“Al abrigo del cardumen de la ley en cuestión ha surgido un cúmulo de entidades, observatorios… donde hay intereses económicos y políticos muy dudosos con las señas de identidad de pajinatos y bibianatos.”“La ley no sólo no sirve para nada, sino que sus efectos son contrarios a los pretendidos.”“La ley ha agravado el problema de la violencia.”“Una realidad aterradora: la ley rompe esquemas procesales ancestrales, principios legales y constitucionales que son sagrados.”“El hombre, por el mero hecho de serlo, es culpable mientras no se demuestre lo contrario. Y la mujer que denuncia tiene una presunción de veracidad que prevalece y nada tiene que acreditar.”Acoso al Juez Serrano, Adoctrinamiento de género, Denuncias falsas, Discriminación ¿?, Firmas de jueces, Incentivos a denuncias "de género", Ley de Violencia de Género, Maltrato a hombres, Presunción de inocencia/culpabilidad, Radicales "de género", Totalitarismo de género.https://www.facebook.com/groups/comprometidoscontralamaltratadora/permalink/456612014375443/]]></content>
		</document>
		<document id="737b7a458f1db82c816a536bf3ab41f3" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/concentracion-en-barcelona-miercoles-26.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 2014Publicado en FACEBOOK, en el muro de Anna Fernández, el día 29 de Enero, 2014.Hola a todos,como cada miércoles,os ponemos los valientes que pasando frio,no quieren dejar de demostrar que NECESITAMOS LA CUSTODIA COMPARTIDA.Algunos no salen en la foto,porque tuvieron que irse a sus trabajos,perdonar el lapsus de no haberle hecho la foto. Enlaces: - Concentración en Barcelona a favor de la CUSTODIA COMPARTIDA, sábado 4 de Enero, 2014 - Concentración en la Ciudad de la Justicia Barcelona Miércoles 18 de Diciembre, 2013 -  La Asociación de abuelos por la custodia compartida presenta una querella contra Zapatero- Asacco Y Padres De La Plaça En La Ciutat De La Justicia- Entrevista a Ana Fernández y Lourdes Navarro, de la ASOCIACION DE ABUELOS DE CATALUÑA "ASACCO" - Abuelos separados de sus nietos (2de4) https://www.facebook.com/anna.fernandez.522]]></content>
		</document>
		<document id="4ee9ebe1a58c2be232314333290da58a" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/concentracion-en-barcelona-sabado-1-de.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 2014Publicado en FACEBOOK, el día 1 de Febrero, en el muro de Anna FernándezEnlaces: - Concentración en Barcelona a favor de la CUSTODIA COMPARTIDA, sábado 4 de Enero, 2014 - Concentración en la Ciudad de la Justicia Barcelona Miércoles 18 de Diciembre, 2013Nuestro sábado primero de mes,un dia gris y lluvioso,pero da lo mismo,nosotros estamos acostumbrados,pues éste mes hace 10 años que estamos en ésta preciosa Plaza.Hoy es el dia 1 de febrero del 2014. Animaros ha hacerlo en vuestros pueblos en un ratito, pero dejaremos constancia de nuestras reivindicaciones. — con Jordi Rull Colino y Nuria Torres Infantes. (5 fotos)Otros enlaces: -  La Asociación de abuelos por la custodia compartida presenta una querella contra Zapatero- Asacco Y Padres De La Plaça En La Ciutat De La Justicia- Entrevista a Ana Fernández y Lourdes Navarro, de la ASOCIACION DE ABUELOS DE CATALUÑA "ASACCO" - Abuelos separados de sus nietos (2de4) https://www.facebook.com/anna.fernandez.522?fref=ts]]></content>
		</document>
		<document id="f6ea704a0728c8fe20b02af6787b87e0" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/custodia-de-menores-en-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 2014Enlaces:- La educación de los hijos no tiene vacaciones- Una juez otorga la custodia compartida según el calendario escolar- Custodia Compartida, y… ¿por qué sólo en vacaciones?- Padres separados: las vacaciones como campo de batalla- El reparto a veces se convierte en fuente de conflictos- Bienvenido a Serrano Abogados de Familia  (para más datos del despacho de Francisco Serrano)-Perfiles de Francisco SerranoPublicado el 8/01/2014 Queremos dar a conocer la problemática que se plantea cada vez que se dan fiestas y por lo tanto la custodia de los niños recae en uno de los padres. Debemos de plantear soluciones con anterioridad para que no surjan esos inconvenientes que tanto afecta a nuestros hijos.Otros enlaces: - Decenas de jueces dan su "absoluto" apoyo a Serrano tras el expediente del CGPJ -  El ex juez Serrano mantendrá su campaña contra el falso maltrato - Mujer, sé honesta, denuncia cuando se deba y no cuando convenga»Falsa maltratada, verdadera maltratadaCampaña de un bufete de abogados de Sevilla (20-1-2014)más enlaces en "Más información"http://www.youtube.com/watch?v=DTde4FSrp4I  El ex juez Serrano pide la nulidad de la sentencia por 'gravísimas irregularidades'- La penitencia de Serrano, el juez 'antifeminista'- Tres magistrados del Supremo expulsan a Serrano de su cargo como juez- APOYO INCONDICIONAL AL JUEZ D. FRANCISCO SERRANO CASTRO (recogida de firmas)- El Ministerio Público pide la confirmación de la condena al juez Francisco Serrano- Francisco Serrano: "Prefiero ser un abogado libre que un juez con miedo"- El fiscal pide inhabilitar 10 años y una multa de 5.400 euros al juez Francisco Serrano- Francisco Serrano Castro, Magistrado y Juez de Familia: «La única violencia que se registra es la machista. Las demás se ocultan»- El TSJA rechaza el recurso del juez Francisco Serrano y confirma su procesamiento- Los jueces apoyan a Francisco Serrano tras el expediente abierto desde el CGPJ por incompatibilidad- El Tribunal Supremo confirma la inhabilitación de 10 años al juez de Sevilla Francisco Serrano- El exjuez Serrano jura como abogado mientras el TC resuelve su recurso - La Policía detiene al abogado que acusó de prevaricar al juez Serrano- Vuelven a detener al letrado que acusó al juez Serrano de prevaricación - Un letrado del caso Serrano será juzgado en enero por maltrato- El TSJA abre expediente sancionador contra el abogado que acusa al juez Serrano - El abogado Íñigo Moreno Lara calumnia al juez Serrano y amenaza a quienes le homenajean hoy - Detenido por un altercado con la Policía el abogado de la madre que denunció al juez Serrano  - Posponen el juicio por malos tratos contra el abogado que acusó a Serrano- Un juez compara la Ley de Violencia de Género con Guantánamo ]]></content>
		</document>
		<document id="b7d614096ea3a8b158e1a9f72fa7e0be" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/detienen-la-madre-y-al-padrastro-por-el.html">			<content><![CDATA[Sábado, 1 de Febrero, 2014ARGENTINA  - "El maltrato de menores no vende tanto"   (a partir del minuto 14:30) -  Save the Children ha pedido que se realice un registro de niños víctimas de todas las formas de violencia, del mismo modo que existe una contabilidad de las víctimas mortales de la violencia machista- De 23 niños muertos por progenitores, 16 lo fueron por madres y 7 por padres - «Hay mcho más maltrato a niños que a mujeres» (Javier Urra).  - Hay más maltrato a niños que a mujeres y más violencia en el hogar que en el aula´ (Javier Urra)  - La pequeña Alba, apalizada por su padrastro, vuelve con su padre   más enlaces al final de la entradaLa policía también detuvo al hermano del hombre, que tenía antecedentes penales de abusoPosadas.- Una nena de 11 años del barrio posadeño Esperanza fue víctima de abuso sexual y está embarazada de 7 meses, por lo cual fueron detenidos su madre, su padrastro, que es un pastor evangelista, y el hermano del hombre.El juez en lo penal Marcelo Cardozo precisó que los hombres están acusados de coautoría del delito de abuso sexual y a la mujer se le imputa ser partícipe necesaria del abuso.La nena fue internada en el Hospital Escuela de Agudos de Posadas con el fin de evaluar su estado de salud y el devenir de su embarazo, mientras el juez dispuso que reciba asistencia psicológica por parte de la Comisaría de la Mujer.La denuncia penal, se agregó, fue hecha por la médica que asistió a la nena en una sala sanitaria, ante la inacción de la madre, que había sido advertida del estado de gestación que presentaba su hija.La mujer desoyó la recomendación y, al regresar al centro asistencia para una nueva consulta, la profesional se dirigió a una sede policial.Primero la madre quiso explicar el embarazo atribuyéndolo a una supuesta relación que su hija habría mantenido con un joven del barrio, que luego habría viajado a trabajar en otra provincia.Sin embargo, los investigadores descartaron la versión porque el último informe médico del estado de salud de la nena revelaba síntomas de relaciones sexuales recientes.Con esos análisis, el juez enfocó la investigación en el entorno familiar de la nena y descubrió que el hermano del padrastro tendría antecedentes penales por abuso sexual.Un relevamiento socio-ambiental estableció que la familia vive en condiciones muy precarias en el barrio Esperanza y se dedica a la fabricación de ladrillos, una actividad generalizada en el lugar como medio de susistencia. Otros enlaces:- ¿La educación nórdica es la mejor del mundo o se trata más bien de un gran error? -   FIGURA PATERNA AUSENTE: Breivik, el autor de la peor matanza noruega desde la Segunda Guerra Mundial - «Los niños se creen los sheriff de la casa»- Emilio Calatayud: "Educar hoy para no castigar mañana"- "DECALOGO PARA FORMAR A UN DELINCUENTE"más enlaces al final de la entrada por debajo del enlace original en "Más información"http://www.lanacion.com.ar/1660196-detienen-a-la-madre-y-al-padraste-por-el-abuso-de-una-nena-de-11-anos?fb_action_ids=778437732185908&fb_action_types=og.likes&fb_source=other_multiline&action_object_map=[808096582549714]&action_type_map=[%22og.likes%22]&action_ref_map=[] - El crimen de Priscila: "La madre amenazó a los hermanitos para que no hablen"- Niños con conducta suicida son maltratados - Arrestan a mujer que golpeaba a su hija y dejaba al padrastro violarla- Audiencia Provincial ordena el ingreso en prisión para la madre y el padrastro de la niña asesinada en Fortuna (Murcia) - 10 meses preso por violar a la hijastra, y tras un ADN probó su inocencia - Diego Pastrana: "Me trataron peor que a un perro y un terrorista"  Rescatan a menor de maltrato familiar - La madre de una niña desaparecida hace meses en Francia confiesa su asesinato- Una nena de 5 años era abusada por su padrastro-  Están acusados su madre Janelis Lecona López, y el padrastro Javier Álvarez- Condenan a cuatro años de cárcel a un hombre por pegar y abusar de su hijastra menor de edad - El padrastro de la niña mexicana que dio a luz es el padre del bebé- Conmoción en Reino Unido por la tortura y muerte de un niño, su madre y su padrastro han sido condenados de por vida- Presos madre y padrastro de pequeñín de Patillas con fractura craneal- Por abusos y muerte de niña condenan a 41 años de prisión a una pareja, abusada sexualmente en repetidas ocasiones por su padrastro- A la cárcel padrasto de bebé muerta por maltrato en Barranquilla, murió por lesiones en la cabeza, producto de un maltrato ocasionado por su padrastro- Vecinos relataron golpizas diarias al niño de cuatro años, golpeado salvajemente por su padrastro- Un nene de 2 años murió aplastado por un parlante- Padrastro arroja contra bloques a bebé de 8 meses- Detienen a madre y padrastro por maltrato a menor- Detienen a una mujer por supuesto maltrato y abuso a un menor- Agentes ediles de Trujillo auxilian a niño agredido por padrastro- Menor de 4 años es maltratado y quemado por su madre- Menores mueren a golpes- Su madre la dejó en silla de ruedas de tanto golpearla, y ella volvió a caminar,  madre y padrastro le dieron una paliza descomunal- Será sometido a más de 30 cirugías,  el padrastro señaló a su mujer, como la culpable de las heridas que tiene el niño- La detienen por prostituir a su hija de 13 años, padrastro está siendo buscado por los organismos policiales por abuso sexual contra la jovencita, desde que tenía 9 años.- Padrastro golpea con martillo a niño de 3 años y le corta la nariz- Detienen a madre y a padrastro de una menor por abuso sexual y maltrato- La acusada de maltratar a un bebé dice que creyó que vomitaba manzanilla, no sangre- Condenado a nueve años y medio de cárcel tras reconocer haber violado a su hijastra menor de edad- En Santiago, un menor caminó 30 kilómetros para escaparse, cansado de las violentas golpizas y maltratos psicológicos que recibía de su madre y padrastro- Madre de niña violada por su padrastro: ''La relación fue consentida'' - Imputan a una pareja de Victoria por maltrato infantil, la madre y el padrastro serán indagados por las quemaduras sufridas por el hijo de ambos, de 2 años - DINAPEN recupera a niño de 4 años que era encadenado a su cama por padrastro y su madre-  Prisión sin fianza para la madre y el padrastro de la niña fallecida en Palma- Arrestan a mujer que golpeaba a su hija y dejaba al padrastro violarla- La madre y el padrastro de Alba mantienen versiones opuestas y se lanzan sospechas mutuamente- Su padrastro mata a golpes a un niño de cinco años- Su hermanastra fue quien relató las vejaciones que sufría la pequeña Alba- La pequeña Alba, apalizada por su padrastro, vuelve con su padre- La «inesperada» recuperación de Alba, la niña brutalmente golpeada por su padrastro en 2006- Tras 8 días de agonía, Ariane falleció por la golpiza de su padrastro;?otro bebé lucha por su vida- El niño hallado muerto en una maleta fue ahogado por su madre- De 23 niños muertos por progenitores, 16 lo fueron por madres y 7 por padres- La muerte violenta de seis niños en una semana sacude España,  han sido asesinados por sus padres, padrastros o cuidadores- «Hay mucho más maltrato a niños que a mujeres» - Retiran la custodia a una madre de Valladolid por no dejar que el padre vea a su hija- Retiran a una madre la custodia de sus tres hijos por maltrato- Retiran la custodia a unos padres (padrastro) por dar palizas a su hija de 3 años- Una madre condenada por maltrato infantil, al salir de la carcel denuncia en falso al padre para quitarle los hijos. ]]></content>
		</document>
		<document id="d2ca9225bda41a2debbc3377c10cee63" url="http://custodiapaterna.blogspot.com/2014/02/domingo-las-21-hs-programa-derecho.html">			<content><![CDATA[Domingo, 2 de Febrero, 2014Publicado en FACEBOOK, por Custodia Compartida AlicanteEnlaces: - PROGRAMA DE RADIO a tu disposición ondasyradios2000- Ok para el programa de Radio dirigido por Antonio Salazar del 31/10/13 de 20:00 a 22:00 en Ondas y Radios 2000- Programa del día 31/10/13 en Ondas y Radios 2000 primer programa- Espacio sobre custodia compartida en ondasyradios2000- HABLEMOS CLARO (fabebook)  Onda40RadioEste domingo a las 21 Hs Programa "Derecho a hablar" temas de custodias, falsas denuncias, por @Canal8Murcia directo: http://t.co/4xPuAQb9QChttps://www.facebook.com/AsociacionCustodiaCompartidaAlicante]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>