<author id="197d54f4a81bbedcdcd7eda9c93b18bb" url="ituriel3.blogspot.mx" feed="http://ituriel3.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="16">
		<document id="47d82ef80615c6e4e8a92da049887a7b" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/11/america-contra-las-cuerdas.html">			<content><![CDATA[Ya hace varios años de que las Águilas nos hicieron gritar para vitorear el titulo del Futbol Mexicano.  Ayer 22 de Noviembre, la historia que hemos venido viendo todos estos torneos, se repitió. Un equipo sin chiste, sin oficio, perdido, a veces con pinta de espantado! Se trabajo bien el torneo, pero aparentemente no es suficiente para pasar de las semifinales, esperemos que se saque el]]></content>
		</document>
		<document id="5288b420bdd64c219c83dfaa4089904e" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/11/extra-extra-mision-marte-curiosity.html">			<content><![CDATA[Las últimas noticias recibidas desde marte, son "dignas de estar en los libros de historia", al menos esto es lo que asegura uno de los científicos a cargo de la misión. Uno de los instrumentos que  que integran el Rover que se encuentra en marte, específicamente llamado SAM que toma muestras de compuesto de carbono, hidrógeno, oxigeno y nitrógeno, fue el que revelo estos datos que harán ]]></content>
		</document>
		<document id="da9f946f77018d6d66a1a4f66b6adcaf" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/11/figuras-de-accion-heroes-de-la-ciencie.html">			<content><![CDATA[El equipo de DeviantARTist datazoid. se dio a la tarea de traernos esta magnifica colección de Heroes de la Ciencia, buen regalo navideño para los amantes de la ciencia y uno que otro curioso que quiera ver a Einstein peleando con su goku o Drath Bader, o ya de perdis con su luchador de plastico con todo y ring.]]></content>
		</document>
		<document id="cfba00ee3ce61e7a6810dee0d49fdca0" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/11/hallan-nuevo-calendario-maya.html">			<content><![CDATA[A que esta no se la sabían. Resulta que si ya estabas planeando no pagar tus tarjetas y deudas por que según tu se acababa el mundo antes, SORPRESA, tendrás que seguir trabajando para las grandes compañías comerciales, ya que investigaciones hechas en mayo de este año descubrieron en Guatemala, específicamente en la zona Maya de Xultun, un calendario que tira al suelo las antiguas teorías que]]></content>
		</document>
		<document id="3cfa0600c6e39d9ea05ac8cc6b3dffd" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/11/hoy-en-la-historia-22-noviembre.html">			<content><![CDATA[JOHN F. KENNEDY FUE ASESINADO 22 de noviembre de 1963 El 22 de noviembre de 1963 fue asesinado en Dallas, Texas, Estados Unidos, John F. Kennedy. Kennedy fue electo como el 35° presidente de los Estados Unidos el 20 de enero de 1961 y su administración se caracterizó en el aspecto interno por combatir el racismo contra las minorías étnicas y en el ámbito externo contra las influencias]]></content>
		</document>
		<document id="9329f412c63ec64a5c041a448010031f" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/12/casas-reales-hoy-palacio-de-gobierno-de.html">			<content><![CDATA[CASAS REALES Y DE CABILDO Hoy conocida como Palacio de Gobierno, ubicada en el lado norte de la Plaza Independencia. Por el año de 1740, el ayuntamiento compro un terreno baldio situado al norte de la Plaza Mayor y que era propiedad de la indigena doña María Jimena. Desde entonces esa Plaza ha sido conocida con distintos nombres, como "Plaza Mayor", "de Arriba"m " de Armas", "del]]></content>
		</document>
		<document id="fc72be2ee81b4532079c14b4a6914290" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/12/hoy-en-la-historia-07-de-diciembre-de.html">			<content><![CDATA[La Armada Imperial Japonesa lanzó su ataque a Pearl Harbor (base naval estadounidense ubicada en Hawai) la mañana del 7 de diciembre de 1941. El ataque sorpresa, fue dirigido a la Flota del Pacífico de la Armada de los Estados Unidos y las fuerzas aéreas que defendían la zona. El ataque dañó o destruyó 13 buques de guerra y 188 aeronaves, dejó a 2.403 militares y 68 ciudadanos estadounidenses]]></content>
		</document>
		<document id="84f83068d73e43ed759dc788b43c2ff0" url="http://ituriel3.blogspot.com/2012/12/oscar-niemeyer-1907-2012.html">			<content><![CDATA[Rio de Janeiro, Hospital Samaritano, 21.55 hora local (23.55 GMT) , infección respiratoria. Así parte uno mas de los grandes maestros de la Arquitectura.  Oscar Niemeyer, a dias de cumplir sus 105 años, consecuencia de problemas renales, fallece en Brasil, dejando detrás un rico legado Arquitectónico. Su estilo unico caracterizado por lineas suaves, orgánicas y limpias, como el dijo alguna]]></content>
		</document>
		<document id="6717a3f76ab7ae2d258f1c1252154b9d" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/conociendo-corea-del-norte.html">			<content><![CDATA[Ahora que todo esta color de hormiga en la cuestión internacional gracias al gordito Kim Joung-un y sus alucinantes declaraciones sobre la guerra nuclear que puede desatar en cualquier momento, me dio curiosidad conocer de que carajos estamos hablando y quise conocer un poco mas del mandatario tan calabaza que tienen los Nor- Coreanos y de la vida en ese país,  cosa que antes de esto nos]]></content>
		</document>
		<document id="e87d0231a0ec833270ad36fa3227df7" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/figuras-de-accion-walking-dead.html">			<content><![CDATA[Como en esta semana he tenido un poco de tiempo libre en el trabajo, me di el lujo de tomarme unos minutos para navegar por ahí. Y miren lo que me encontré (tal vez ya los habían visto, pero yo no , y nadie me aviso) Al parecer el éxito que ha alcanzado la serie de AMC "The Walking Dead" que actualmente termino su tercera temporada,  ha desatado diferentes reacciones de los fans con cosas como]]></content>
		</document>
		<document id="8f47edd65dfd258a7314849909f532a2" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/ganar-snake.html">			<content><![CDATA[Recuerdan aquel juego ochentero de la "vivorita", todo un clasico de consolas que se convirtió en algo indispensable en los celulares. Pues para mi sorpresa (ya que era algo en lo que nunca me había puesto a pensar), el juego tiene final y aqui la prueba dicen de como lograrlo. Chequen esta animación que bien puede ser falsa,  WOW que paciencia del que lo logre. Nada especial el final]]></content>
		</document>
		<document id="a4edd60057f6736efe2d3e77af99bb34" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/presentacion-del-diccionario-biografico.html">			<content><![CDATA[Como es costumbre en este blog nos preocupamos por la cultura  y que mejor que la gratuita. En esta ocasión compartimos la iniciativa del Gobierno Municipal de Querétaro que impulsa la publicación de libros de Historia del Estado, en este caso el "Diccionario Biográfico, Geográfico e Histórico de Querétaro", segundo libro que presentan de esta colección. Sumado a esto se realizan]]></content>
		</document>
		<document id="a70ca1520f23d437adea28a2e9fbc981" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/the-hunger-games-catching-fire.html">			<content><![CDATA[Y por fin el trailer oficila de la secuela de "Los Juegos del Hambre" Catching Fire. Se ve interesante, esperemos unos meses mas para ver que tal esta. Mientras tanto a terminar el libro no creen?]]></content>
		</document>
		<document id="db0b897864e732a156398d13d4c03312" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/twitteratura.html">			<content><![CDATA[El gobierno de Querétaro  y su Instituto de la Cultura y las artes se anima a lanzar esta Cartelera de conferencias para conjugar términos modernos como el Twitter y la literatura, en un intento por atraer a jóvenes a involucrarse en la cultura y el arte en las redes sociales. Interesante.]]></content>
		</document>
		<document id="4fa8ecb759b0afcb1c7d82c08de2b34e" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/una-hojeada-al-diccionario-biografico.html">			<content><![CDATA[Como ya les había mencionado, el Municipio de Querétaro presentó el pasado Jueves 11 de Abril, la obra inedita del Dr. Rafael Ayala Echávarri. Ya con el en nuestras manos podemos decirles lo siguiente; es un lindo ejemplar de 700 paginas de texto sin ilustraciones. La portada presenta debajo del titulo un collage de fotografias alusivas al Estado de Querétaro y su historia. A grandes rasgos y]]></content>
		</document>
		<document id="9381ccc02b89e752d7d2dabf9a1b33d6" url="http://ituriel3.blogspot.com/2013/04/uno-campana-de-publicidad-muy-diferente.html">			<content><![CDATA[TNT colocó en una calle de Bélgica un botón para dar promoción a su eslogan "Tu dosis diaria de Drama". Vean la cara de los presentes. Otro ejemplo de que todavía se puede innovar.                                       ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>