<author id="1a02bbecf00f1f88bae0c10887c6e720" url="misrecetasfavoritas2.blogspot.mx" feed="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ad0f1887ff1eb5412553198a8bc41eac" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/08/bizcocho-de-leche-y-canela.html">			<content><![CDATA[Este bizcocho lo hice por primera vez ya hace un par de meses, acabo de repetirlo. Cuando lo vi en el blog La cocina no es lo mío, no tardé mucho en hacerlo... El sólo leer su nombre me cautivó... "leche y canela". Dos ingredientes que tienen poder mágico, me hechizan, y evocan sublimes recuerdos.Aquí donde vivo, en Taiwan, casi no se usa la canela en repostería, y es un ingrediente que es adorado u totalmente rechazado por ciertas personas. Cosa que siempre me ha sorprendido porque no conozco a nadie de mi tierra a quien le disguste la canela, sino todo lo contrario (seguro hay excepciones jiji). Por ese motivo, es difícil encontrar el aroma de la canela en las panaderías locales y mi tienda favorita de cinnamon rolls americanos no pegó por estos lados. Quizás esto está cambiando poco a poco, pues recientemente un par de amigos taiwaneses abrieron una panadería, y lo primero que me llamó la atención fueron unos mini brioches envueltos con azúcar y ca-ne-la... eso sí, apenas un toque ligerito de esta maravillosa especia. Un gran paso en mi opinión.Cuando este bizcocho se está horneando, el aroma es fan-tás-ti-co!!!  Además, es muy sencillo de preparar, y no lleva toneladas de grasa, sólo 12 grs. de mantequilla, qué súper no?!... y el resultado es muy bueno, de diez dirían en España, de cien aquí y en Venezuela, de 20 puntos ^_^ (por lo menos en mi época de estudiante!).No es un bizcocho húmedo, pero sí esponjoso y suavecito, con una miga muy fina y deliciosa. Creo que se podría servir acompañado de un poco de crema batida. O sencillamente tomarlo solito con una rica taza de café. Espero que lo disfruten.Feliz fin de semana! Besos!Ingredientes:250 grs. azúcar3 huevos1 cucharadita canela molida1 cucharadita polvos de hornear (tipo Royal)12 grs. mantequilla a temperatura ambiente250 grs. leche250 grs. harina leudante o de repostería(La receta original usa una marca específica Harina para magdalenas y bizcochos Santa Rica para los que están en España)Elaboración:1. Cernir la harina junto a los polvos de hornear. Reservar.2. Aparte en un bol batir los huevos con el azúcar y la canela. (Hasta que  la mezcla esté espumosa y cremosa)3. Agregar la mantequilla y la leche y mezclar hasta que se vea uniforme la mezcla.4. Agregar la harina con los polvos de hornear, mezclar suavemente hasta que la harina esté totalmente incorporada (para este paso preferiblemente usar batidora de mano).5. Llevar al molde de su preferencia. Yo lo he hecho en un molde para bizcocho rectangular recubierto con papel parafinado (o bien puede enmantequillarlo y enharinarlo).6. Llevar a horno precalentado a 180 C durante 45 minutos o hasta que esté doradito y pase la prueba del palillo, o sea, al insertar un palillo salga totalmente seco.7. Sacar del horno, dejar reposar 10 minutos, desmoldar y dejar enfriar totalmente antes de consumir.?]]></content>
		</document>
		<document id="6c98864d93b8899b5011b4c09cbdf915" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/08/bocaditos-de-waffles-de-queso.html">			<content><![CDATA[Estos son unos bocaditos muy divertidos y graciosos, además sencillitos, rápidos de hacer y ricos...  y a los niños les encantan!!Es una buena manera de sacarle provecho a la gofrera o maquinita de hacer waffles que tenemos arrumada en algún gabinete de la cocina.Los vi por primera vez hace muchísimo tiempo, y los vendían recién hechos, calientitos, en muchas tiendas por departamento de Taiwan. Solía comprarlos muy a menudo. Ahora se ven menos, o yo salgo menos, no estoy segura  ^_^Recetas para hacer estos bocaditos de waffles están por todos los blogs de Taiwan. Esta llegó a mis manos de una compañera de clase. Sin embargo, yo le he hecho cambios, y la he adaptado a mi gusto. Incluso se puede adaptar para hacer de otros sabores.Cuando se están haciendo el aroma es delicioso!! La textura es diferente a los waffles convencionales, son más abizcochados, más densos, riquísimos calientitos o fríos. Una vez fríos se endurecen un poquitín y se asemejan más a unas galletitas suaves.El tipo de queso pueden variarlo a su gusto: parmesano, cheddar, monterey, o una mezcla de ellos, quesos con bastante sabor van mejor con esta masa. Yo usé una combinación de esos tres que acabo de mencionar. La masa en bolitas aún sin cocer se puede congelar perfectamente.Aquí les dejo esta tarea, a desempolvar la gofrera!! Espero que se entretengan y los disfruten!Ingredientes:*Para aprox. 50 bocaditos200 grs. harina leudante o de repostería80 grs. azúcar glas20 grs. azúcar normal100 grs. mantequilla sin sal fría y en trocitos80 grs. queso rallado (mezcla de parmesano, cheddar, Monterey)20 grs. leche en polvo50 grs. huevo ligeramente batidoUna pizca de sal (opcional)Elaboración:Mezcla de quesos cheddar, monterey y parmesanoBolitas de masa listas, las bolitas colocadas en la gofrera caliente, se cierra la gofrera y se cuecen entre 3 y 5 minutos, hasta que estén doraditos1. Tamizar harina, y mezclar con azúcar y leche en polvo, y la pizca de sal.2. Agregar el queso finamente rallado y mezclar.3. Agregar la mantequilla, y con los dedos incorporarla a la mezcla de harina, hasta que se vuelva grumitos pequeños. (la mezcla luce seca y desintegrada)4. Agregar el huevo y amasar ligeramente hasta que forme una masa. (Amasar sólo lo necesario)5. Se forman bolitas de 9 ó 10 grs. (Pese la primera y haga las otras igual que la primera) (Si hace mucho calor, puede llevar la masa un rato al refrigerador) (No mantenga las bolitas mucho tiempo en las manos, trabaje rápidamente).6. Se colocan las bolitas en la máquina de waffles o gofrera como muestro en la foto.  La máquina debe estar caliente. Se coloca cada bolita entre cuatro de los cuadritos de la plancha de la gofrera. El número de bolitas que puede hacer cada vez, dependerá del tamaño de la gofrera. En la mía sólo puedo hacer 4 a la vez. Bajar la tapa de la máquina, y observar cuando se cumpla el ciclo de cocción. (Tres minutos en mi máquina) Observar si están cocidos o doraditos como se ven en mis fotos. Generalmente, deben estar listos entre 3 a 5 minutos. (Nótese que hay partes que no tocan el metal de la gofrera y por lo tanto quedan blanquitas, es perfectamente normal, y es lo atractivo del bocadito al tener dos colores).8. Retirar con una pinza cuidadosamente, y dejar que reposen un rato sobre un plato o una rejilla.9. Consumir tibios o fríos.Notas: La cantidad y los tipos de queso puede variarse según el gusto y lo que tenga a mano. No afectará la receta en sí. Si utiliza queso parmesano de lata, utilice solamente 50-60 grs. porque es muy salado. Igualmente si utiliza algún queso que sea salado puede reducir la cantidad y eliminar la pizca de sal también. No es recomendable queso para pizza o mozzarella porque son demasiado suaves y grasosos.No puede variar el uso de azúcar glas. Esta hace que no pierda la forma en el momento de la cocción.Las bolitas listas se pueden congelar. Sacar del refri un rato para que atemperen antes de cocer.Para probar por primera vez, se puede hacer solamente la mitad de la receta ^_^]]></content>
		</document>
		<document id="dad01af1a9af283397ef80561d14c797" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/08/torta-de-zanahoria.html">			<content><![CDATA[Una torta riquísima!!! Tienen que probarla...Hace unos días una seguidora me preguntó si tenía una receta de torta de zanahoria rica, y le recomendé la torta de zanahoria integral que publiqué hace algún tiempo aquí en el blog. Luego, recordé que desde hace mucho tenía en mi lista de por hacer esta magnífica torta de zanahorias del libro en inglés The Cake Book de la gurú repostera Tish Boyle... que tiene recetas fantásticas pero no trae muchas fotografías.La crema de queso crema y chocolate blanco es también del libro de Boyle. Yo hice la mitad de la receta de la crema porque así no queda demasiado dulce la torta, pero si gusta cubrirla totalmente es mejor hacer la receta completa que les pongo a continuación.Es altamente recomendable... bajé las cantidades de azúcar porque creo que ya estoy acostumbrada a los postres de Taiwan, que son muy bajos en azúcar. Los cambios que he hecho los coloco entre paréntesis.Es una torta que puede comerse perfectamente sin la cubierta ni el relleno. Y también puede simplemente cubrirla, sin rellenarla o viceversa. A su gusto!!! Pero personalmente, creo que la cremita le da un toque exquisito!!Espero que pasen un excelente fin de semana! Hasta pronto! Muacksss ^_^Ingredientes:(El libro recomienda usar dos moldes de 9 pulgadas, yo usé uno de 10 pulgadas)2 tazas (242 grs.) harina todo uso2 cucharaditas polvos de hornear tipo Royal1 cucharadita de bicarbonato de soda¾ cucharadita de sal1 ½ cucharaditas de canela molida½ cucharadita de nuez moscada recién molida½ cucharadita de clavos de olor molidos4 huevos grandes1 taza (200 grs.) azúcar blanca (Yo usé 180 grs.)1 ¼ taza (271 grs.) azúcar morena clara (Usé 250 grs. azúcar morena normal)1 taza (240 ml) aceite vegetal neutro½ taza (113 grs.) mantequilla sin sal derretida¼ taza (60 ml) leche1 cucharada (15 ml) extracto de vainilla2 cucharadas (20 grs.) jengibre cristalizado picadito (No utilicé este ingrediente)1 cucharada (6 grs.) ralladura de naranja3 tazas (300 grs.) zanahoria finamente rallada (Rallarla justo antes de hacer la torta)1 taza (100 grs) nueces picaditas y  (ligeramente tostadas con antelación y usarlas totalmente a temperatura ambiente)Elaboración:1. Tamizar juntos harina, polvos de hornear, bicarbonato, sal, canela, nuez moscada y clavitos de olor, y apartar.2. En un bol, con la batidora eléctrica, batir huevos, azúcar blanca y morena a mediana velocidad hasta que esté bien mezclado, aprox. 2 minutos. A baja velocidad, agregar aceite, mantequilla derretida, leche, extracto de vainilla, jengibre (en caso de utilizarlo, yo no usé), y ralladura de naranja, y mezclar bien. Recuerde con una paleta raspar la crema que se adhiere a los lados del bol si fuese necesario.3. En este punto, prefiero usar una batidora de mano y no la eléctrica. Agregar la mezcla de harina en tres adiciones, mezclando  suavemente y sólo lo necesario para que se incorpore la harina tras cada adición.4. Agregar la zanahoria y las nueces y con una paleta o cuchara incorporarlas suavemente hasta que la mezcla luzca uniforme (No mezcle demasiado, sólo lo necesario).5. Colocar la mezcla en el molde o moldes previamente engrasados y enharinados (yo prefiero recubrirlos con papel encerado o de repostería, así no se pegará en lo absoluto. Usé un solo molde de 10 pulgadas)6. Llevar a horno precalentado (por lo menos precalentar 15 minutos antes) a 175 C durante 25 a 30 minutos para moldes de 9 pulgadas. (En mi molde de 10 pulgadas tardó aprox. 40-45 minutos en estar lista). Compruebe que está lista insertando un palillo y que salga totalmente limpio. (Si dora muy rápido por encima, coloque sobre el bizcocho una hoja de papel de aluminio)7. Sacar del horno, y dejar reposar 15 minutos dentro del molde.8. Desmoldar sobre una rejilla y dejar enfriar totalmente.9. Dividir en dos porciones iguales, rellenar con una parte de la crema de queso crema y chocolate blanco, y subrir la torta con el resto de la crema. Decorar al gusto (Yo usé algunas nueces enteras ligeramente tostadas).Ingredientes para la cubierta y relleno de queso crema y chocolate blanco:(Yo hice sólo la mitad de esta receta para rellenar y cubrir la torta que ven en estas fotos)100 grs. chocolate blanco en trocitos454 grs. queso crema42 grs. mantequilla sin sal (a temperatura ambiente)15 ml de zumo de limón fresco1 cucharadita de extracto de vainilla191 grs. de azúcar glas Elaboración:1. Derretir el chocolate blanco (yo lo hago en el microondas, con cuidado de no quemarlo, puede hacerse en baño de María)2. En un bol, con la batidora eléctrica, batir queso crema y mantequilla hasta que la crema esté suave y cremosa, alrededor de 1 minuto. Agregar el chocolate blanco y mezclar. Agregar el zumo de limón, extracto de vainilla y azúcar glas. Batir hasta que la mezcla luzca suave y cremosa, aprox. 1 minuto a alta velocidad.3. Utilizar la crema de inmediato, o guardarla en el refrigerador hasta por tres días, dejar que atempere antes de utilizar.]]></content>
		</document>
		<document id="c97f91f40766421563c89881f5f004e" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/09/ponque-con-streusel-de-canela.html">			<content><![CDATA[Estoy de vuelta!! ^_^Este bizcocho lo hice ya hace casi un mes para la mejor visita que se puede recibir, más cuando uno vive tan lejos... la familia!!Aproveché para darme unas vueltas por la isla de Taiwan, pasear por lugares que generalmente paso por desapercibidos, comer de todo lo que es posible comer aquí, típico y no tan típico, y lo más importante, compartir y sentir la compañía de mis seres queridos... en fin, recargué las baterías emocionales que espero duren por un tiempito hasta un próximo reencuentro.No pensé que tomaría vacaciones del blog, pero la verdad que el tiempo transcurrió rapidísimo y se me hizo imposible escribir una entrada.... Tanto así que me estoy dando cuenta ahora que se desapareció mi lista de entradas recientes con fotografías y hasta ayer por la tarde brillaban por su ausencia los mil trescientos y tantos subscriptores del blog... estaba aterrada, pero ya han vuelto a aparecer los subscriptores, así que estoy feliz por ello.Mis disculpas a todos los que me escribieron y no les he respondido, trataré de responder algunos emails y comentarios con preguntas, y me perdonan si se pierde alguno entre tantos que hay.A lo que vamos... esta receta es del libro The Cake Book de Tish Boyle, del que hice antes la torta de zanahorias que está en el blog... La verdad es que no me cansaré de repetir que me fascinan sus recetas!!Este sencillo bizcocho o ponqué lleva un relleno de streusel de canela y azúcar morena riquísimo, que he insistido en que quede en el centro, pero se ha encaprichado en irse al fondo, sin importar que lo coloque en el centro o sobre toda la mezcla, y ya van varias veces que lo hago jiji... igualmente queda muy bien y delicioso... La textura es suave y esponjosa, y entremezcla los aromas de la canela, vainilla, naranja y la mantequilla... apuesto que lo repetirán muchas veces.Uno de los ingredientes es el buttermilk o suero de mantequilla. En algunos lugares se encuentra fácilmente, en otros no, pero se puede substituir por una mezcla de leche y zumo de limón.Hasta pronto, que tengan un maravilloso día!Ingredientes:(para un molde de bundt de 10 pulgadas)Para el relleno de Streusel de canela:1/2 taza (60 grs.) harina para todo uso1/3 taza (72 grs.) azúcar morena fina1/4 cucharadita de canela molida (Le he puesto 3/4 cucharadita)una pizca de sal3 cucharadas (42 grs.) mantequilla sin sal derretidaPara el bizcocho o ponqué:2 tazas (242 grs.) harina para todo uso1/2 taza (57 grs.) harina de repostería o harina leudante1 cucharadita polvos de hornear tipo Royal1/4 cucharadita bicarbonato de sodio1/2 cucharadita sal1/8 cucharadita de cardamomo molido (si no tiene, no le ponga)1 taza (227 grs. mantequilla sin sal a temperatura ambiente2 tazas (400 grs.) azúcar (Le he puesto sólo 370 grs.)3 huevos grandes2 cucharaditas de extracto de vainilla1 cucharadita de ralladura de naranja1 taza (240 ml) buttermilk (suero de mantequilla) (O puede substituir con 225 ml de leche y 15 ml de zumo de limón, mezclar, y dejar reposar 5 a 10 minutos antes de usar)Para el acabado final:Azúcar glas para espolvorearElaboración:~Precalentar el horno a 170 C. Enmantequillar y enharinar el molde para bundt o el que vaya a utilizar.~ Preparar el streusel de canela: En un pequeño bol, mezcle con un tenedor la harina, azúcar morena, canela y sal. Luego, agregue la mantequilla derretida, y mezcle con tenedor o los dedos hasta que se formen migas. Apartar.~ Preparar el ponqué o bizcocho:1. Tamizar las harinas, polvo de hornear, bicarbonato, sal y cardamomo (si lo usa) en un taza mediana. Mezclar hasta combinar y apartar.2. En otro bol, batir con la batidora eléctrica la mantequilla hasta que esté cremosa, alrededor de dos minutos. Agregar poco a poco el azúcar y batir a velocidad media (aprox. 4 min.) hasta que luzca esponjosa. A velocidad media, agregar los huevos uno a uno, batir muy bien después de cada adición, y recuerde raspar los lados del bol para que no quede nada sin batir. Agregar la vainilla y la ralladura de naranja.3. A baja velocidad, agregar los ingredientes secos en tres partes, alternando con el buttermilk (o su sustituto) que se agregará en dos adiciones, y mezclar sólo hasta combinar. No mezclar demasiado. Este último paso puede hacerse con la batidora de mano también.4. Agregar la mitad de la mezcla en el molde preparado, alisar la superficie un poco y colocar el streusel de canela de manera uniforme sobre toda la superficie, agregar el resto de la mezcla del bizcocho y alisar ligeramente la superficie. 5. Hornear durante 65 a 75 minutos hasta que al introducir un palillo o cuchillo salga completamente limpio. Si dora muy rápido, y aún no está listo, colocar una hoja de papel de aluminio, y continuar la cocción. Sacar del horno y dejar enfriar en el molde durante 15 a 20 minutos.6. Desmoldar y dejar enfriar totalmente.7. Espolvorear con azúcar glas justo antes de servir. *Espolvorear todo el bizcocho si lo desea, yo sólo espolvoreé el trozo que usé para la foto, porque lo consumimos en casa y no quería más azúcar.]]></content>
		</document>
		<document id="115c5f1cee6d310a00da3a8ec01aa63" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/10/muffins-de-auyama-con-streusel.html">			<content><![CDATA[Lo pensé mil veces antes de hacer esta entrada y ponerles estas fotos con diseños de Halloween ^_^ No soy de celebrar Halloween realmente, aunque aquí en Taiwan cada vez está más de moda y los chicos disfrutan con sus disfraces y actividades relacionadas, y hace unos días en un supermercado de Hong Kong me encontré con estos capacillos con diseños de Halloween, y bueno, pensé por qué no hacer unos ricos muffins para los niños con la deliciosa receta de mi amiga Inés?Les cuento que mi amiga, excelente repostera y panadera, de quién he hecho y seguramente algunos de uds. también, algunas recetas que están en este blog, ya tiene su propia cocina en el ciberespacio!! :DLa receta la copié tal cual de su bonito blog Boulangerie et Patisserie, que seguro nos traerá muchas cosas deliciosas en el futuro! Estos muffins son fáciles de hacer y quedan muy ricos. El streusel les da un toque divino... la canela, el azúcar moreno y las nueces combinan a la perfección con la auyama (Calabaza)!Ah! y otra cosita, aprovecho para mencionarles y autofelicitarme jeje, porque Mis Recetas Favoritas ha cumplido 3 añitos el 29 de octubre!! Parece mentira como pasa el tiempo... Nos hacemos mayores!!Sin más preámbulos, aquí les dejo la receta de Inés, muy adecuada para esta época y cualquier época del año que podamos comprar calabazas o auyamas.Feliz día a todos! Muacksssss!Ingredientes:(Para una docena de muffins) Para la masa:1 y 3/4 taza de harina todo uso1/2 taza de azúcar3 cucharaditas de polvo de hornear1 cucharadita de canela en polvo1/2 cucharadita de sal1/2 cucharadita nuez moscada1 huevo1/2 taza de leche1/2 taza de puré de calabaza (auyama) cocida o enlatada1/3 taza de aceite vegetal3 onzas de queso crema (yo utilizo Philadelphia), cortado en 12 cubosPara el streusel:1/4 taza de azúcar morena (de la que es bien humeda, como la americana)1/2 cucharadita de canela en polvo1 cucharada de mantequilla bien fría1/4 taza de nueces finamente picadasElaboración:1. Precalentar el horno a 200 C  y preparar una bandeja de muffins/cupcakes con capacillos/pirotines.2. Preparar la cubierta con anticipación y reservar. Para ello mezclar el azúcar morena y la canela; con un estribo o cuchillo cortar la mantequilla dentro de la mezcla hasta que obtengamos un granulado grueso. Integrar las nueces.3. Para la masa, combinar en un bol grande la harina, azúcar, polvo de hornear, canela, sal y nuez moscada.4. En otro bol, batir huevo, leche, puré de calabaza y aceite. Añadir a los ingredientes secos y mezclar solo hasta humedecerlos.5. Llenar los moldes de muffins hasta un 1/4 de su capacidad, colocar un cubo de queso crema y cubrir con el resto de la masa. Espolvorear por encima la mezcla que teníamos reservada para la cubierta.6. Hornear aproximadamente de 18 a 22 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro del muffin, éste salga seco.7. Dejar reposar durante 5 minutos antes de retirarlos de la bandeja a una rejilla para enfriar completamente. ]]></content>
		</document>
		<document id="8b34665a6686e6f871579a8fb422618" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/10/pan-de-vino-tinto-y-uvas-pasas.html">			<content><![CDATA[Hojeando el fin de semana uno de mis libros nuevos de panadería me tropecé con este pan que me pareció interesante, además de una manera de experimentar nuevos sabores y reciclar un poco de vino tinto y algunas uvas pasas que siempre quedan por ahí.Justamente como hoy la comunidad blogueril celebra el Día Mundial del Pan o World Bread Day, aprovecho para enviar esta entrada a este gran evento donde podemos maravillarnos con la más diversa variedad de panes.Este pan utiliza como líquido principal el vino tinto, la receta original no especifica de qué tipo. He utilizado un vino tinto semi dulce. Las uvas pasas deben remojarse o macerarse en el mismo vino por lo menos de un día para otro, un par de días sería mejor aún. Creo que no es un pan para todos los gustos, sino para quien le guste el vino tinto, porque se caracteriza por su marcado sabor y aroma del elixir de la uva, y por supuesto para alguien que le gusten las uvas pasas -vale decir que éstas absorben el vino y quedan jugosas y sorprendentemente sabrosas. A mi me parece un pan con carácter, excelente para comerlo sólo o acompañar quesos.Hacer el pan no tiene ninguna dificultad, se hace a través del método directo, y es una  masa perfectamente manejable. Yo he usado un banetón, pero no es necesario, la masa mantiene bastante bien su forma circular aunque no la coloque en estas cestitas de fermentación.Esta receta es para un pan de aprox. 500 grs. Por ser un pan preparado con el método directo y sin prefermentos ni aditivos químicos, es recomendable consumirlo en un período de dos días.Receta adaptada del libro 100 panes estilo occidental de Wendy Huang (en mandarín).Y recordando un poco del pasado, el pan decorativo que hice en la edición del 2010 del Día Mundial del Pan, pueden verlo aquí.Feliz semana!Ingredientes:Masa:200 g. harina de fuerza o panadera50 g. harina de centeno  (o substituir por harina de fuerza)3,5 g. levadura seca instantánea15 g. azúcar8 g. miel de abejas3 g. sal100 cc. vino tinto50 cc. agua25 g. mantequilla a temperatura ambienteRelleno:100 gr. uvas pasas50 g. vino tintoMezclar las uvas pasas con el vino tinto, tapar y dejar macerar de un día para otro en el refrigerador. Antes de preparar la masa, pasar las uvas pasas por un colador, y escurrir el exceso de líquido. Este líquido sobrante puede usarlo para completar los 100 cc de vino que usará en la masa.Elaboración:1. Colocar todos los ingredientes de la masa en el bol de la amasadora, menos la mantequilla. Amasar durante tres minutos hasta que todos esté muy bien integrado.2. Agregar la mantequilla y amasar hasta que la masa se despegue de las paredes del bol, la masa lucirá brillante y elástica. De ser necesario, detenga la amasadora, y raspe con la espátula la masa que se adhiere a las paredes del bol, y continúe amasando hasta lograr una masa compacta que no se pegue a las paredes del bol.3. Sobre una mesa ligeramente enharinada, darle forma redondeada a la masa, y colocarla en un envase o bolsa ligeramente engrasado. Tapar, y dejar fermentar durante 1 hora y 30 minutos aprox. (Temperatura ideal 28 C)4. Colocar la masa sobre la mesa ligeramente enharinada y bolearla para sacarle el aire. Dejar reposar nuevamente 20 minutos.5. Con la mano o el rodillo aplastarla y darle forma circular (ver foto). Solo aplastar lo necesario para colocar las uvas pasas en el centro y que quede espacio en los bordes para cerrar bien nuestro pan. Sellaremos cuidadosamente recogiendo todo el borde del círculo en el centro de la bola de masa y sellando muy bien para que no se salgan las pasas ni se abra el pan por debajo cuando esté en el horno.6. Una vez sellado el pan, bolear ligeramente para rectificar la forma redonda.7. Si tiene banetón, coloque la masa con el cierre hacia arriba en el banetón que ha sido previamente muy bien enharinado. Si no tiene, coloque la masa con el cierre hacia abajo sobre una bandeja con papel encerado.8. Tapar o colocar en un lugar donde no hayan corrientes de aire,  y dejar reposar aprox. 1 hora.9. Justo antes de llevar al horno, hacer cortes decorativos superficiales sobre la masa (no profundos). Yo he hecho dos cruces. Si no ha usado banetón, espolvorear un poco de harina sobre el pan antes de hacer los cortes.10. Llevar al horno (que ha sido precalentado) a 200 C, y usar vapor en los primeros minutos del horneado. Cocer durante 30 minutos aprox.11. Sacar del horno y colocar sobre rejilla hasta que enfríe totalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="7d516a65ba7440a0dd41ae2490dcf1c" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/10/pan-dulce-de-guayaba-y-queso.html">			<content><![CDATA[Seguimos con otra receta venezolana, que está para chuparse los dedos.... no exagero!!Para hacer este pan necesitamos conserva de guayaba, que en Venezuela, conocemos como "bocadillos" de guayaba... una pasta hecha de la pulpa de la fruta y azúcar, cortada en rectángulos pequeños y envuelta en hoja de cambur o plátano. Estos dulces tradicionales se encuentran por doquier en Venezuela y se suelen comer solitos o acompañados de un cafecito para la merienda.Hoy los he utilizado para hacer este rico pan dulce, que se consume en diferentes regiones de Venezuela, y son especialmente típicos de la región de los Andes. Hace mucho tiempo que vivo fuera de mi país, pero sus aromas y sabores son inolvidables, así que cuando hace algún tiempo mi amigo y colega panadero Miguel Alberto me dijo que había hecho pan de guayaba con masa de tunja, me quedó la espinita.... porque sin la pasta de guayaba o unos tradicionales bocadillos era imposible intentarlo.La verdad que nunca fui  ¨fan¨ de los bocadillos, y nunca formaron parte de mi lista de cosas que ¨me gusta pedir¨ a mi familia que me envíen. De hecho, mis familiares vinieron a visitarme hace muy poco y olvidé totalmente el asunto de los bocadillos... Para mi sorpresa, en la bolsita junto a unos dulces de leche que sí pedí, venían 4 "bocadillos" ... que luego me explicaron les había obsequiado el vendedor de dulces de leche.Pues bien, no voy a alargar la historia. Aquí en mis fotos para el blog "inmortalicé" estos cuatro bocadillos  ^_^.... y ahora ando añorando más de este rico manjar para hacer más pan de guayaba... Qué pan tan bueno ha salido!!!! No es por nada, pero los panes de mi tierra son celestiales!!La receta es una adaptación de la masa de tunjitas o piñitas venezolanas a la que he incorporado papelón rallado (panela, piloncillo o también puede usarse azúcar negra) y un toque de especias: canela, nuez moscada y clavo de olor. Por tratarse de "mi versión rápida" (el pan andino propiamente de dicho se hace con una masa madre especial llamada talvina) de un pan "tipo andino" que en su mayoría son sobados, he utilizado el palote para "sobar" unas cuantas veces la masa y lograr la miga fina y alveolos muy pequeñitos típicos de estos panes.Este pan de guayaba puede opcionalmente rellenarse también con queso blanco rallado, y se obtendrá una delicia dulce y salada sin igual!!El aroma del papelón, las especies, mezcladas al delicioso sabor de la guayaba y el saladito del queso hacen de este pan un ganador!! Sabe a Venezuela!!Como aquí ya es 12 de octubre...Feliz feriado por el Día de la Raza, o Día de la Hispanidad, Día del Respeto a la Diversidad cultural, Día de la Resistencia Indígena! Seguro me faltó algún nombre por allí ^_^Todo mi cariño, y un fraterno abrazo!Ingredientes:(para un pan de aprox. 600 grs.)280 g. de harina para todo uso110 g. agua25 g. huevo (medio huevo ligeramente batido)40 g. papelón rallado muy finamente (o puede usar azúcar morena oscura fina)20 g. azúcar blanca3 g. sal10 g. leche en polvo1/4 cucharadita de esencia de vainilla1/2 cucharadita de mezcla de especias (canela, clavo y nuez moscada molidos)3 grs. levadura seca instantánea20 grs. mantequilla a temperatura ambientePara rellenar:80 g. de pasta de guayaba (usé cuatro bocadillos de guayaba) cortada en tiritas finas80 g. queso blanco rallado (opcional) (preferiblemente queso criollo llanero, usé una mezcla de quesos mexicanos porque es lo que encontré, también puede usarse queso feta)Además necesitará:Huevo batido para pintar el pan (puede usar la mitad que sobra del huevo que lleva la mesa)Azúcar para espolvorear por encima1 cucharada de mantequilla derretida para pintar el pan al salir del horno.Elaboración:      Masa en 1a. fermentación, ¨sobando¨ la masa con el rodillo (estirar, doblar, estirar, varias veces), estirar y rellenar, enrollar con ayuda de espátula de ser necesario.1. En la amasadora, colocar todos los ingredientes menos la mantequilla. Amasar a velocidad media hasta que todos los ingredientes estén totalmente incorporados. Aprox. 3 minutos.2. Agregar la mantequilla, y amasar hasta que esté totalmente mezclada a la masa, y la masa se vea sedosa y no se pegue a las paredes de la masa. En este punto, necesitaremos detener la amasadora y raspar la masa que se adhiere a las paredes del bol de la amasadora. Quizás varias veces, la masa irá tomando la consistencia adecuada. No desespere. :) Tardará unos 10-12 minutos aprox.3. Una vez la masa luzca elástica y brillante o sedosa. Sacarla del bol, colocarla en la mesa ligeramente enharinada, y formar una bola. Colocar la bola en un envase ligeramente engrasado, tapar y dejar reposar aprox. 1 hora y 30 minutos a dos horas. (En casa a 26 C aprox. 1 hora y 45 min.)4. Colocar la masa en la mesa enharinada y sacarle el aire, y comenzar a "sobar"... Esto generalmente se hace con una máquina especial sobadora, en casa usamos el palote o rodillo, estiramos la masa en forma rectangular, doblamos sobre sí, y volvemos a estirar, repetimos este procedimiento varias veces, lo ideal son 15  veces o más... Lo podemos hacer unas 6 ó 7 veces para que no se canse tanto jeje.5. Doblamos la masa sobre sí y dejamos reposar 15 a 20 minutos.6. Estirar  la masa en forma de cuadrado de aprox. 30 cm.7. Colocar los trocitos de bocadillo (usé 4 bocadillos cortados en 6 lonjas finas) o pasta de guayaba por toda la masa dejando un cm. de espacio por el borde. Colocar el queso por encima del bocadillo.8. Proceder a enrollar como un brazo gitano. Puede ayudarse con una espátula de panadería para que no se rompa la masa en caso de pegarse un poco a la mesa. Sellar muy bien los bordes para que no se abra el pan una vez en el horno, y colocar con los bordes hacia abajo en una bandeja antiadherente o sobre papel para horno.9. Dejar reposar en un lugar donde no hayan corrientes de aire aprox. durante 1 hora.10. Pintar con el huevo batido y espolvorear con azúcar.11. Llevar a horno precalentado a 180 C durante 30 minutos aprox.12. Una vez doradito y listo, sacar del horno y pintar de inmediato con mantequilla derretida, y espolvorear con más azúcar al gusto.13. Dejar enfriar sobre rejilla y consumir.                               El pan es tan suavecito que hay que cortarlo con un cuchillo bien afilado y de sierra para que romperlo                                                Miga mullida y suave de alveolos muy pequeñitos                                          ]]></content>
		</document>
		<document id="8d2c46a3f997de7000ffa595bb3b60c8" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/10/torta-de-jojoto.html">			<content><![CDATA[A ningún venezolano le sería indiferente una torta de jojoto casera... jojoto es como le decimos en Venezuela al choclo, elote o maíz... sí ya sé, utilicé un molde que no tiene nada de autóctono ^_^ ...y jamás habremos visto una torta de jojoto con esa forma, pero podemos usar cualquier molde que tengamos a mano. Yo tenía éste sin usar y qué mejor manera de estrenarlo que con una rica torta de mi querido país!! La receta se la debo a mi buena amiga Lucía, que desde Maracay me hizo llegar la receta que usa en su casa. Fácil de hacer y rica, con mucha humedad y una textura entre bizcocho y budín, está deliciosa!! Y para mí que estoy tan lejos de mi Venezuela, cada pedacito me recordó muchas cosas lindas... y les voy a confesar que en estos días siento una gran nostalgia por mi tierra.Sí, mucha nostalgia!!...Más en estos días que todos los venezolanos estamos a punto de volver a tomar una gran decisión para nuestro país y futuro -elegir a nuestro próximo Presidente. Aquí en Taiwan, no contamos con oficina representativa, ni consulado y mucho menos embajada, por lo que no puedo ejercer mi derecho al voto...qué más quisiera yo! Tendría que viajar probablemente a Hong Kong o Pekín... y estoy a 24 horas de vuelo de Venezuela!! Así que a medida que se acercan los días para las elecciones el 7 de octubre, eso me entristece un poco... ojalá todo el que pueda hacerlo, vaya y vote!   Ok, no más política.. jaja ya me desahogué un poquito!... esto es un blog de cocina por Dios!! :PEn fin.... prueben la torta que está buenísima... en casa la disfrutamos con quesito... en una foto coloqué un pedacito de queso...  no es blanquito ni criollo :( ... es un queso amarillo que aquí encuentro en el súper.. que no está mal... y bueno, logré imaginarme una deliciosa cachapa bien venezolana... ^_^Otra versión de la torta de jojoto o maíz publicada antes pinchar aquí.Feliz día a todos!Ingredientes:2 tazas de granos tiernos de maíz (frescos)1 lata grande (400 gr) de maíz en granos, bien escurridos1 lata de 397 gr de leche condensada1 taza de aceite de maíz (u otro de sabor neutro)1/2 taza de azúcar4 huevos1 cuchdta de escencia de vainilla(Yo le agregué también una pizca de sal, aprox. 1/4 de cuchrdta)-------------------------------1 taza de harina todo uso1 cuchdta de polvo de hornear tipo Royal------------------------Azúcar glas para decorar (opcional) Elaboración:  ?Mi ayudante de 8 años colocando ingredientes en la licuadora?1. Colocar todos los ingredientes en el vaso de la licuadora (menos la harina y el polvo royal), y procesar hasta obtener una crema homogénea.2. Pasar la mezcla a un bol y mezclar con 1 taza de harina todo uso y 1 cuchdta de polvo de hornear (previamente mezclados y tamizados).3. Llevar a molde de aro central, previamente engrasado y enharinado.4. Hornear 350° F (175 C aprox.) por 1 hora aprox. Hacer la prueba del palillo.                                                         ]]></content>
		</document>
		<document id="939586f52e9839f71295c58f256cc152" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/11/barritas-de-leche.html">			<content><![CDATA[Siempre buscando maneras de consentir a los niños de la casa, probé hacer estas sencillas galletitas que se ven en muchas panaderías en Taiwan empacadas en lindas cajas transparentes. Jamás las había probado, pero como las veo por doquier… pues había que hacer el intento, más cuando una compañera de clases me pasó una copia de la receta de la profesora taiwanesa Jackie.[Esta es una entrada que escribí hace varios meses, pero había extraviado el chip con éstas y muchas otras fotos más... y revisando hace un par de días un chip de fotos de "mi trabajo", adivinen qué!?  Siiii, soy medio desordenada con esto de las fotografías >-<]Las galletitas son de textura firme y crujiente, muy sencillas y sin pretensiones, con un intenso aroma y sabor a leche, y lo mejor de todo es que a mis dos pequeños les fascinan. Se las comen tan rápido que generalmente duplico la receta.El método de elaboración es también un poquito diferente a las galletas convencionales como verán a continuación.Algunas las decoré con un poco de chocolate derretido y confites decorativos, así quedan vistosas y provocativas… Pero no es necesario, pues por sí solas son muy sabrosas.[P.S. Besos y abrazos, feliz semana! ^_^]Ingredientes:(Para 18 barritas)50 g   mantequilla sin sal80 g   azúcar glas¼   cucharadita sal60 g   leche250 g   harina de repostería o leudante20 g   leche en polvoElaboración:1. Cernir la harina mezclada con la leche en polvo. Reservar.2. En una ollita a fuego mínimo, colocar la mantequilla, azúcar glas y sal. Cuando se comience a derretir la mantequilla, con la cuchara de madera o la paleta de repostería mezclamos hasta que todo esté integrado (Durante unos segundos nada más).3. Retirar del fuego, y agregar de inmediato la mitad de la leche, mezclar muy bien con una cuchara de madera.4. Aún tibia la mezcla, agregar un tercio de la mezcla de harina y leche en polvo (que ya han sido tamizados), utilizando un batidor de mano hasta que esté todo muy bien integrado.5. Agregar el resto de la harina alternando con el resto de la leche. Amasar con la mano hasta que se forme muy bien una masa.6. Colocar la masa sobre dos láminas de filme de plástico para cocina, (yo los coloco en una bolsa plástica de cocina) y estirarla hasta formar un rectángulo de 22x19 cm aprox. De 1 a 1,5 cm de grosor. (ver fotos)7. Llevar al refrigerador de 1 a 2 horas.8. Sacar del refri, y cortar las galletitas de 1 a 1,5 cm de ancho.9. Colocar cada barrita en la bandeja que ha sido cubierta con papel encerado o de horno o sobre bandeja antiadherente, dejando dos centímetros de separación entre una y otra.10. Llevar a horno precalentado a 160 C (Ahora bien, si puede controlar la temperatura arriba y abajo, use 170 arriba y 120 abajo) durante 25 a 30 minutos, apagar el horno y dejar dentro del horno de 10 a 15 minutos más. Deben tener un color doradito claro por los cuatro costados.11. Sacar del horno, colocar las barritas sobre una rejilla y dejar enfriar totalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="d3398aedad08ff8d941c8769a321fef8" url="http://misrecetasfavoritas2.blogspot.com/2012/11/panecillos-suaves-con-poolish.html">			<content><![CDATA[Nos enamoramos de estos panecillos y apuesto que uds. también lo harán!Están buenísimos.Suaves y aromáticos, perfectos para todo, dulce o salado. En mi blog encontrarán muchos panecillos suaves de este tipo o parecidos, pero la verdad es que no me canso de probar y experimentar con diferentes métodos y mezclas. Creo que hay para todos los gustos!! Yo ando en una búsqueda, que no tiene fin... porque todo lo quiero probar y hacer, pero estos sinceramente se acercan mucho al panecillo perfecto para sandwich, desayuno o merienda.Los pequeños gourmet de mi casa los aprobaron... y no crean que aprueban todo lo que sale de mi cocina!! A veces se ponen exigentes!!Para elaborarlos necesitamos de un poolish que no es más que un prefermento elaborado con harina y agua en la misma proporción y una pizca de levadura, que dejamos fermentar primero a temperatura ambiente una hora y luego llevamos al refrigerador durante 16 horas. Debemos sacarlo del refri y dejar que alcance temperatura ambiente antes de usarlo y debe lucir burbujeante como el de mi foto en el momento de usarlo. Así que la única dificultad de este pan es que hay que planificarlo con antelación.Este formado se utiliza mucho en panes dulces en Taiwan y Asia. Sobar de esta manera la masa, ayuda a que la miga sea más fina y cerrada, y a su vez el pan queda con una textura más firme y sabrosa. Se pueden hacer en forma redonda y listo, pero sacrificaremos parte de la textura. No es dificil, y además es divertido darles esta bonita forma parecida a los croissants.La receta está adaptada de otro de mis libros en mandarín Taller de pan: el sabor de los prefermentos a 5 C, escrito por dos maestros panaderos taiwaneses, que recordé que tenía cuando lo vi aquí.Ingredientes:Para 12 bollitosPoolish:150 g  harina panadera150 g  agua0,5 g  levadura seca instantáneaMezclar la levadura con el agua y luego agregar la harina, mezclar muy bien, tapar, y dejar reposar a temperatura ambiente aprox. una hora, luego llevar al refrigerador durante 16 horas. la temperatura ideal del refri es 5 C.  Sacar del refri y esperar a que alcance temperatura ambiente antes de usar. Debe estar burbujeante como en la foto.Masa:Todo el poolish250 g  harina panadera100 g  harina de repostería (o normal o panadera si no tiene)15 g  leche en polvo50 g azúcar6 g  sal2 g levadura seca instantánea1 huevo75 g agua50 g  mantequillla sin sal a temperatura ambienteElaboración:1. Colocar todos los ingredientes incluyendo el poolish en el bol de la mezcladora, menos la mantequilla. Amasar durante aprox. 3 minutos.2. Agregar la mantequilla y continuar amasando hasta que la masa sea elástica, suave y se despegue de las paredes, aprox. 10 min. Quizás deba detener su máquina  y raspar las paredes del bol para incorporar lo que se va adhiriendo y todo se integre muy bien. Hacer esto las veces que sea necesario hasta que logre la consistencia deseada, pero evitando que se recaliente la masa.3. Colocar la masa sobre una mesa ligeramente enharinada, darle forma de bola. Colocar la masa en un envase ligeramente engrasado.4. Dejar reposar tapada durante aprox. 1 1/2 hora a 2 horas, hasta que se observe que ha duplicado el volumen.5. Dividir la masa en 12 porciones de aprox. 75 grs., bolear (formar bolitas de masa) y dejar reposar tapadas10 minutos.6. Tomar cada bolita y darle forma la forma que aparece en la tercera foto, un extremo grueso y el otro muy delgadito como un cono de unos 10 a 12 cm. Dejar reposar un par de minutos y luego con el rodillo estirar la masa hasta 28 o 30 cm. Proceder a enrollar desde la parte ancha y sellar. Ver fotos.7. Colocar con el sello hacia abajo sobre una bandeja preparada con papel de horno o antiadherente, dejando un poco de separación entre los bollos, tapar con un filme de plástico y dejar reposar 45 a 60 minutos, que los bollos hayan duplicado de tamaño. (Los tiempos de fermentación dependerán de la temperatura ambiente. La temperatura ideal es entre 26 y 28 C).8. Antes de llevar al horno, pintar con huevo batido.9. Llevar al horno precalentado a 180 C durante aprox. 20 a 23 minutos. hasta que estén dorados.10. Colocarlos sobre una rejilla y dejar enfriar completamente antes de consumir.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>