<author id="1a169aaab829251e355a93e903e09713" url="vinoparaprincipiantes.blogspot.com" feed="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f418e5765c1dffadbc57fda23c6bfdf" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/02/episodio-45-viticultura-1a-parte.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión tenemos un episodio bastante técnico, con algunos términos y definiciones que quizás luzcan complicadas, pero sin duda son de gran importancia en el estudio de los vinos. El tema de hoy es la Viticultura, la base de todo, el punto donde se origina el vino. Muchas veces, aún cuando nos gusten los vinos, no llegamos a darnos cuenta de las dificultades que puede llegar a tener el cultivo de las uvas, ni qué tan complicado es el tema de la viticultura, así que esta vez hablamos de la vid, la planta que nos permite cosechar uvas, y por tanto, producir vinos.Y es que las cosas no son tan sencillas como pensar en montar nuestro viñedo personal en el patio trasero de casa, en realidad, las vides necesitan buenos suelos, y algunos nutrientes químicos tales como nitrógeno, potasio, fósforo, magnesio, hierro, zinc y cobre, y ciertas condiciones climáticas.A las plantas les toma aproximadamente unos 6 años alcanzar la madurez, para continuar la producción de uvas que puedan convertirse en vino. Entérate de más sobre este interesante tema, en esta primera parte.]]></content>
		</document>
		<document id="809560cf072e9c8e7345a26eecb8e408" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/02/episodio-47-viticultura-2a-parte.html">			<content><![CDATA[En este episodio retomamos el tema del episoido anterior: la viticultura. Nuevamente se trata de un episodio algo técnico, y quizás no muy entretenido, pero nos ayuda a entender lo complicado que resulta elaborar vinos, y todo lo que se necesita para obtener un buen vino, proceso que comienza desde el viñedo.Hablamos de términos como la fotosíntesis, la sudoración de las vides, su respiración, la translocación, la gestión del follaje, los microclimas, y algunas otras cuestiones; todo ello, fundamental en los cuidados de las plantas, base de la producción de vinos.]]></content>
		</document>
		<document id="76faec1dc7555720d4d0025e02e7d5e2" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/03/1a-cata-de-vinos-artesanales-mexicanos.html">			<content><![CDATA[Vino para principiantes y Enosphera, te invitan a participar este próximo 25 de Marzo de 2009 en la "1a Cata de Vinos Artesanales Mexicanos" que tendrá lugar en el Hotel Novotel de la ciudad de Monterrey a partir de las 20:00 hrsEn la recepción tendrás oportunidad de probar un vino espumos Orlandi de Viñedos La Redonda, sobre el cual hablamos en el último episodio y en la cata guiada por el Sommelier Pedro Poncelis, tendremos 3 vinos tintos mexicanos- Mirlo 2005, elaborado en Ensenada, Baja Calironia bajo el cuidado del enólogo José Luis Durand.- Cruz 2007, elaborado por Cruz Macías, en Ensenada, Baja California- Jalá 2005, elaborado por Joaquín Prieto de Vinos Tres Valles, en Ensenada, Baja CaliforniaTodos esto vinos son de pequeña producción, de los vinos que podríamos llamar artesanales por el cuidado que se presta en todo el proceso de elaboración y son una excelente muestra de los grandes vinos que se pueden producir en nuestro país.No te pierdas la oportunidad de probarlos! La cata será guiada por el Sommelier Pedro Poncelis Jr y tendrá un costo de $ 200 pesos. El cupo es limitado, por lo que te sugerimos reservar a la brevedad al teléfono 81 1100 2786 ó al correo info@enosphera.com.Ó si lo prefieres, puede pagar tus boletos en línea, en la página de ENOSPHERA (www.enosphera.com)]]></content>
		</document>
		<document id="432e35c3905e0b06ef372524cee9c38a" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/03/episodio-48-vinedos-la-redonda-1a-parte.html">			<content><![CDATA[En este episodio retomamos nuestro recorrido por viñedos y bodegas mexicanas, y en esta ocasión visitamos una región vitivinícola que se encuentra muy cerca de la capital del país: Querétaro. Y es que al pensar en vinos mexicanos, se suele pensar de inmediato en regiones como Baja California, pero hay otras zonas que reúnen las condiciones necesarias para producir buenos vinos; Querétaro es una de ellas.Visitamos Viñedos La Redonda, donde pudimos probar excelentes vinos, entre los que destaca un espumoso que puede estar entre los mejores producidos en el país. En esta primera parte de la entrevista platicamos con Miguel Ángel de Santiago, enólogo de Viñedos La Redonda, quien nos cuenta sobre su historia en México y sobre las características de sus vinos.]]></content>
		</document>
		<document id="8286af4fcfba0f942d562f141142b91" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/05/en-el-episodio-11-de-nuestro-curso.html">			<content><![CDATA[En el episodio 11 de nuestro curso dimos una breve introducción a la uva tinta Syrah, que como ya habíamos comentado, es también conocida como Shiraz, pero es una uva que merece su propio episodio, pues aún hay mucho que conocer sobre esta variedad.Francia y Australia son los 2 países productores donde esta uva es más popular. Los vinos elaborados con esta variedad son usualmente grandes y potentes, pero no tan fuertes como un Burdeos o un Cabernet Sauvignon de California o Chile, y reflejan mucho la personalidad del terreno donde se cultivan.En general, se pueden describir sus vinos como Merlot con esteroides, y son una excelente opción para salir de los vinos de siempre.Además, te invitamos a que participes en una trivia para ganar una botella de vino, cortesía de nuestros amigos de Vinos Möebius, quienes obsequiarán 1 vino Möebius Cabernet, y 1 Möebius Nebbiolo. Para participar, deberás estar pendiente de nuestro sitio: el lunes 18 de mayo publicaremos la trivia y las condiciones para ganar.Y recuerda siempre tomar lo que te gusta y seguir probando nuevas cosas, todo lo demás, es sólo comentario!]]></content>
		</document>
		<document id="b45d9f0faa3fb4592ea8516814fac77c" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/05/episodio-49-vinedos-la-redonda-parte-2.html">			<content><![CDATA[Continuando con nuestra visita a Viñedos La Redonda, bodega mexicana de la región de Querétaro, ahora charlamos con el Ing. Claudio Bortoluz, propietario, quien nos habla sobre la historia de la bodega, y sobre su experiencia como productor de vino mexicano. Sigamos entonces conociendo y descubriendo la grandeza de nuestros vinos, los vinos mexicanos.Y recuerda siempre tomar lo que te gusta y seguir probando nuevas cosas, todo lo demás, es sólo comentario!]]></content>
		</document>
		<document id="2f0810ca1a3adf1e1751e112ab61c66b" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/05/trivia-vpp-participa-y-gana-una-botella.html">			<content><![CDATA[Contesta correctamente la trivia del podcast ”Vino para principiantes” y gana una de las dos botellas de vino mexicano que tenemos para tí: Moebius Cabernet y Moebius Nebbiolo. (Vigencia del 18 al 22 de Mayo 2009)Envíanos tus respuestas al correo vinoparaprincipiantes@frecuenciacero.com.mx:1. La región del Ródano Norte, es una estrecha franja de viñedos de aproximadamente 70 km, que se ubica entre estas dos ciudades.2. La isla griega de Santorini es conocida por este vino dulce.3. ¿Qué término podemos encontrar en la etiqueta de un vino de Alsacia, para indicar que es un vino dulce?4. En Australia, el rio Murray sirve de frontera para separar dos regiones vinicolas, ¿Cuáles son?5. ¿ En que año se exportó el primer vino australiano?6. ¿ De cuál de los siguientes artistas, nunca ha aparecido su trabajo en las etiquetas del vino Chateau Mouton Rotschild?Andy WarholJean Michel BasquiatSalvador DalíKeith Haring7. En el mundo del vino, ¿ A qué nos referimos con el término “Nebuchadnezzar” ?8. ¿ Cuál es el nombre de la ex chica Bond que produce su propio vino?9. ¿ Qué golfista profesional, produce su vino en Sudáfrica?10. ¿ Quién pronunció la frase “Nada más excelso y valioso que el vino, le ha concedido Dios al hombre”¡ SUERTE PARA TODOS !]]></content>
		</document>
		<document id="67a5f174b62c4ff32efcaf846e46a02a" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/06/cata-con-causa-df.html">			<content><![CDATA[Vino Para Principiantes y Enosphera los invitan el próximo 24 de Junio al evento a beneficio de Fundación Altius, dedicados al apoyo a niños y jóvenes de escasos recursos a través de la formación y desarrollo integral.El evento tendrá lugar en el Moon Bar del Restaurant China Grill en el Hotel Camino Real de Polanco en el Distrito Federal a las 19:30 hrs.Como bienvenida al evento se estará ofreciendo el vino espumoso semiseco Orlandi de Viñedos La Redonda. Los vinos que se ofrecerán en la cata son:- Icaro 2006 de José Luis Durand- Mogor Badan 2006 de Antonio Badan († d.e.p.)- Ensamble Arenal 2006 de Hugo D'AcostaLa cata será guiada por el Sommelier Pedro Poncelis Jr.Todo lo recaudado será a beneficio de los Colegios Mano Amiga operados por Fundación Altius.Donativo: $600 pesosCupo LimitadoPara reservaciones y mayores informes al : (55) 1991-0770También puedes comprar tus boletos en línea: http://www.enosphera.com/productos.php]]></content>
		</document>
		<document id="f3d57876eabdd143ce9c163f2fd3dead" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/06/episodio-51-preguntas-y-respuestas.html">			<content><![CDATA[¿Cómo reconocer todos los aromas y sabores de un buen vino? ¿Qué son los sulfitos? ¿Cuántas botellas se elaboran a partir de una hectárea de viñedo? ¿Los catadores nacen, o se hacen? ¿Cuál es la correcta ordenación de las copas en una cena formal? Estas y otras preguntas serán respondidas en este episodio, en el que atendemos algunas dudas que hemos recibido en el correo del programa.Seleccionamos algunas de las preguntas más interesantes, y que pensamos vale la pena compartir con todos.Y hablando de preguntas: ¿Qué opinas del podcast Vino para Principiantes? Manda tu respuesta antes del viernes 5 de junio y participa para ganar una botella de vino tinto mexicano Jalá, de la bodega Tres Valles.Y recuerda siempre tomar lo que te gusta y seguir probando nuevas cosas, todo lo demás, es sólo comentario!]]></content>
		</document>
		<document id="d9bdf46808b1538cebdd365b3ea75176" url="http://vinoparaprincipiantes.blogspot.com/2009/07/cata-varietal-bodegas-santo-tomas.html">			<content><![CDATA[Vino Para Principiantes y Enosphera.com te invitan a la Cata Varietal "Cabernet Sauvignon" que tendrá lugar el próximo Miércoles 22 de Julio 2009 en la ciudad de Monterrey, NL. La cata será guiada por Juan Pablo Nuñez, Director General de Bodegas Santo Tomás y degustaremos los vinos mexicanos : - ST Colombard (Bienvenida)- ST Cabernet Sauvignon- Varietal Cabernet Sauvignon- CierzoLos esperamos en "La Casa Amarilla", Reforma # 30, esq Corregidora en San Pedro Garza García, NL .Costo: $ 150 pesos*Incluye una botella de regalo de la línea ST ó bien, un bono de $ 100 pesos en la compra de vinos de Bodegas Santo Tomás.Reservaciones al: 81 1100 2786http://www.enosphera.com/CUPO LIMITADO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>