<author id="1a1973b430ed989722c0715d2dbe5c29" url="nctapachula.blogspot.mx" feed="http://nctapachula.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="24f75f87c1e113726581169447d2ae4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoCallesalzaLaVoz/~3/-qTeiC96dls/intelectuales-convocan-ejercer-el-voto.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F., (apro).- En un desplegado publicado este miércoles, escritores, académicos, investigadores y artistas convocan al electorado a ejercer el voto útil a favor de Andrés Manuel López Obrador, candidato de la coalición Movimiento Progresista.“Frente a la caída en las preferencias electorales de Josefina Vázquez Mota y de cara al riesgo de restauración autoritaria que representa Enrique Peña Nieto, quienes suscribimos este pronunciamiento, mexicanos provenientes de distintos ámbitos profesionales, de diverso signo ideológico y con trayectorias políticas diferentes y hasta divergentes, hacemos un llamado a la ciudadanía a votar por Andrés Manuel López Obrador.“Estamos convencidos de que él sería un presidente de la República honesto, congruente y eficaz, que conduciría al país por al senda de la paz y el desarrollo incluyente, equitativo, justo y sustentable por el que hemos trabajado. En particular el perfil, trayectoria y propuestas de quienes conformarían su gabinete ofrecen certidumbre y confianza.“Este llamado que hoy hacemos a votar por Andrés Manuel López Obrador no nos hace necesariamente partidarios de su movimiento, ni nos exime de la responsabilidad que como ciudadanos tenemos por mantener la crítica constructiva del gobierno, en el ánimo de avanzar en la verdadera consolidación de nuestra democracia.“Ha llegado la hora del voto útil, cerremos filas en torno al cambio democrático, démosles una oportunidad a la paz”, cita la publicación.Firman el desplegado: Juan Villoro, Humberto Musacchio, Rafael Reygadas, Alberto Azis, Lorenzo Meyer, Jesús Robles Maloof, César Cansino, Demián Alcázar, Ernesto Villanueva, Florence Toussaint, Sergio Sarmiento, Federico Campbell, Axel Driksson e Inti Muñoz, entre otros más.]]></content>
		</document>
		<document id="94b94fff448ff44bdf84f6c43dc23472" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoCallesalzaLaVoz/~3/-YQ-mAbWM3Q/los-jovenes-realizaran-la-hazana-de.html">			<content><![CDATA[La hazaña de transformar al país por la vía pacífica se concretará gracias a la participación de la juventud, sostuvo el candidato presidencial del Movimiento Progresista, Andrés Manuel López Obrador. Se congratuló de que haya surgido, al fin, la generación de la transformación y los convocó a trabajar para lograr el verdadero cambio que México requiere.Miles de alumnos de diversas instituciones de educación superior y bachilleratos de 17 estados se congregaron en la Plaza de las Tres Culturas, en Tlatelolco, para ser partícipes en el Encuentro Nacional de Estudiantes con AMLO, donde dieron a conocer una agenda juvenil que pone como punto de partida considerar a la educación, la ciencia, la tecnología y la cultura como ejes fundamentales para el desarrollo de la nación.Se decía que los jóvenes eran apáticos, que no les importaba la política. ¿Cómo no les va a importar si esta generación es la generación de la crisis? (Pero) se va a convertir en la generación de la transformación de México, señaló López Obrador frente a un ambiente festivo y crítico.Nunca más les cerraremos las puertasEn caso de triunfar en los comicios de julio, una de las primeras acciones de su gobierno, dijo, será visitar casa por casa en busca de los chicos para incorporarlos al trabajo y al estudio, a garantizar las becas y alcanzar un 100 por ciento de inscripción en todas las universidades públicas. Nunca más vamos a cerrar las puertas a los jóvenes, vamos a construir el futuro con ustedes.Sorprendido con la respuesta juvenil, el candidato de las izquierdas subrayó la capacidad crítica de los jóvenes para no ser engañados por la propaganda electoral... Ya se entendió cómo los que se creen los amos y señores de México quieren mantener este régimen de corrupción, injusticias y privilegios. Pensaban que iba a ser muy fácil con la mercadotecnia y la publicidad engañar a la gente. Pero no tomaron en cuenta que los jóvenes son mucha pieza. Mis respetos.Lanzó tres solicitudes que de inmediato los jóvenes se comprometieron a cumplir: seguir informando y orientando sobre el proyecto alternativo de nación en las redes sociales; generar conciencia entre la ciudadanía de la necesaria transformación, y cuidar, durante la jornada electoral, las casillas en todo el país para evitar que se repita la historia del año 2006.Al encuentro acudieron estudiantes de las universidades Nacional Autónoma de México, Autónoma Metropolitana, Autónoma de la Ciudad de México, de Ciudad Juárez, de San Luis Potosí, Benito Juárez de Oaxaca, del estado de México, Chapingo, de Guadalajara, Iberoamericana, Instituto Politécnico Nacional, Tec de Monterrey y muchas más, quienes le dieron su apoyo.Sé que muchos universitarios están por salir de vacaciones. (Y) les hago la propuesta que las dediquen a trabajar por la democracia. ¿Hacemos ese compromiso?, preguntó. La respuesta se extendió en un largo y agudo Siiiiii.Desde esta plaza, espacio donde se dio una de las muestras más crudas del autoritarismo priísta el 2 de octubre de 1968, López Obrador se comprometió a no defraudar a los jóvenes ni a la ciudadanía, pues para emprender las reformas que la nación requiere necesitará su apoyo.Entre un sector de los asistentes se escuchó la consigna ¡fuera Elba!, a lo que López Obrador garantizó que Elba Esther Gordillo, dirigente del SNTE, ya no va a manejar la educación en este país.Antes que el candidato hablaron seis jóvenes representantes de todas las instituciones que figuraron en el encuentro. Giovanni Aguirre, de la UNAM, invitó al candidato a asistir a Ciudad Universitaria. ¡CU, CU, CU!, fue el llamado de toda la masa reunida en la plaza, que aún guarda esperanza que esa visita se concrete.La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="1d5ed05031950035356c3eb7cd3fb57f" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoCallesalzaLaVoz/~3/1psJr3yLC9k/tapachula-denuncian-maltrato-migrantes.html">			<content><![CDATA[II Comunicado desde el Plantón y Huelga de Hambre para exigir la renuncia de la Delegada del INM María de las Mercedes Gómez Mont en Tapachula, Chiapas.Este domingo 6 de Mayo se cumplió 8 días desde que Todo por Ellos A.C, y el Colectivo Nacional Feminista La Indignada se encuentran en plantón frente a las instalaciones de La Estación Migratoria Siglo XXl del Instituto Nacional de Migración para denunciar las irregularidades en las que incurre dicha delegación en su trato a las y los migrantes y solicitar la renuncia de la delegada de su delegada María de las Mercedes Gómez Mont.El día de hoy se cumplen 168 horas desde que el Hno.Ramón, coordinador del albergue para niños y adolescentes migrantes no acompañados Todos Por Ellos A.C. inicio una huelga de hambre como medida extrema para exigir al gobierno del estado de Chiapas, protección a los grupos que atiente y denunciar las irregularidades y violaciones de Derechos Humanos que ha detectado por parte del INM. Esta medida fue tomada ante un aparato federal, estatal y municipal que en repetidas ocasiones ha prometido atención a nuestras exigencias pero nunca las ha cumplido.Durante estos intensos días las perspectivas se han ampliado y a nuestras demandas e indignación se han sumado sociedad civil organizada local, nacional e internacional. Las perspectivas son amplias. A nivel local han sido solidarios desde empleados del INM, pequeños empresarios que conocen la labor de Todo por Ellos A.C., colectivos de artistas y sociedad civil organizada que atiende problemáticas similares. Todos conocen las irregularidades y coinciden en que la situación ha empeorado con la despótica dirección del INM por parte de Gómez Mont. Queremos agradecer particularmente la cobertura de medios y periodistas a nuestra causa a nivel nacional e internacional estudiantes, feministas, migratólogos, periodistas, voluntarios han estado brindando gran solidaridad y difusión. Por todo su apoyo moral, y físico agradecemos infinitamente, la lucha no es fácil, estar aquí requiere fuerza y sin su soporte llegar hasta este punto hubiera sido imposible. Cada día cada muestra de solidaridad ha sido un aliciente.En los 8 días en plantón ningún tipo de autoridad federal se ha acercado a nosotros pero hemos sabido de su presencia a través de los actos de sutil intimidación que hemos recibido. La única autoridad estatal que recibimos y que se presentó para “negociar”, el subsecretario de gobierno, Lic. Rafael Zúñiga Díaz quién se retiro en medio de la madrugada con el argumento de que era un problema federal y que el gobierno estatal no quería verse involucrado y que pareciese que apoyaba nuestra postura. La única institución del gobierno presente, han sido los observadores de la Comisión Nacional de Derechos Humanos. Pareciendo así que el gobierno del Estado olvida que también es responsable por las terribles condiciones que viven las y los migrantes menores en las calles de Tapachula victimas de trata y explotación sexual, económica y laboral.Seguimos adelante, el hermano Ramón es un sólido luchador social y a pesar de que hoy presenta ya marcadas consecuencias en su salud continua la lucha. Todos aquí estamos convencidos de que nuestras exigencias reflejan muchas voces. Sabemos que este tipo de acciones deben ser acompañadas de otras que permitan generar las condiciones que aseguren mejores condiciones y política pública que aseguren el respeto de los derechos humanos y pretendemos seguir trabajando sobre estas acciones dentro y fuera del plantón. Esta frontera es un lugar olvidado, es un pequeño infierno de violencia, ilegalidad e instituciones corruptas que permiten que todo suceda en vísperas de un proceso electoral mientras sus bolsillos se beneficien.Durante estos 8 días hemos denunciado casos ante el Ministerio Público y la Comisión Nacional de Derechos Humanos y hemos visto a diario autobuses llenos de migrantes que salen y entran de la Estación Migratoria, muchos nos han contado las irregularidades que han vivido dentro, a todos los invitamos a realizar la denuncia correspondiente y los hemos apoyado de toda forma posible.Nuestras exigencias siguen siendo las mismas: investigación y sanción de acuerdo a la ley y la gravedad de los hechos a la Delegada María de las Mercedes Gómez Mont y a quien resulte responsable por los actos que contra las y los migrantes se realizan en el Instituto Nacional y el compromiso de todos los niveles de gobierno de acciones que mejoren las condiciones de las y los niños y adolescentes migrantes no acompañados.Hemos creado la cuenta fueragomezmont@hotmail.com al que nos pueden hacer llegar cualquier comentario y les pedimos de conocer algún caso que quieran denunciar hacérnoslo llegar para poder seguir teniendo pruebas que nos permitan exigir la destitución del Gómez Mont y denunciar las acciones del Instituto Nacional de Migración.De igual manera seguimos invitando a la sociedad civil a solidarizarse con actos en apoyo frente a las oficinas del INM en sus estados.Las organizaciones que apoyan este plantón y huelga de hambre son:Todo por Ellos A.C., Centro de Dignificación Humana A.C., La Indignada, Pro Migrante Chiapas Solidaridad y Migración A.C., Movimiento Migrante Mesoamericano, La 72 Albergue para Migrantes en Tenosique, Tabasco, Hogar de la Misericordia Albergue para Migrantes en Arriaga, Chiapas, Familias Latinas Unidas.Información difundida por el Área de Comunicación y Visibilidad de Cencos]]></content>
		</document>
		<document id="76cd86879d6e81e0864e8d0c9c24ec5e" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoCallesalzaLaVoz/~3/5NumflWTpH4/carlos-fuentes-y-los-presidenciables.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F. (apro).- Carlos Fuentes no llegó al primero de julio, día de las elecciones presidenciales. Murió a las 12:05 horas en el Hospital Ángeles, al sur de la ciudad de México.Alguna vez Juan Carlos Onetti dijo sobre Fuentes: “Es el proteico, porque nunca se sabe qué forma va a adoptar”. Se refería al zigzageo constante del autor de La región más transparente: de castrista a enemigo de Fidel; de sandinista a crítico del comandante Ortega; de defender el Halconazo de Echeverría a asesorar a López Portillo; y finalmente hasta decir que el fraude electoral de Calderón no existió.A raíz de los errores de Peña Nieto en la Feria del Libro de Guadalajara, el escritor aludió, durante una entrevista con Aristegui, a Enrique Peña Nieto:“En el PRI, no quiero ni pensar que Peña Nieto pueda ser presidente, y no porque no haya leído nada, pero si a mí me preguntan en una feria de libro ‘¿qué libros ha leído usted’, yo digo la Constitución Política de los Estados Unidos Mexicanos y se acabó, ya nadie te pregunta más”, resaltó luego del traspié del abanderado presidencial priista en la pasada Feria Internacional del Libro (FIL), donde atribuyó erróneamente la autoría de su libro La silla del águila al escritor Enrique Krauze.Durante la entrevista, Fuentes se expresó sobre la izquierda en México:“Yo estoy a favor de la izquierda. Yo favorecí a Marcelo Ebrard como candidato. No resultó. El candidato es López Obrador y López Obrador ya sabemos quién es, sólo que ha cambiado. En vez de ser el batallador que ocupa las calles, etcétera, es el hombre amoroso. De repente descubrió el ‘love, love, love’. ¡Qué bonito!”, comentó entonces el autor de La muerte de Artemio Cruz y Aura.“Si algunas de las mejores gentes de México se asocian con él, hay una esperanza. Y estoy hablando de gente como Juan Ramón de la Fuente o como el propio Marcelo Ebrard y otros”, resaltó Fuentes.En esa entrevista, el escritor auguró “que los mexicanos ya no reeligirán al PAN en la Presidencia, y el aspirante del PRI es muy pequeño”, acotó en alusión al priista Enrique Peña Nieto.Fuentes añadió: “La única posibilidad de una renovación, a pesar del candidato, es la izquierda con López Obrador, y una izquierda que ojalá logre el grado de unión que no tiene todavía”.Quince días antes de su muerte, durante la FIL de Buenos Aires, Fuentes calificó de “mediocres que nos dan retórica” a los tres candidatos presidenciales y advirtió que “hay muchos motivos de indignación también en América Latina”.En ese encuentro dijo que el hubiera votado por Marcelo Ebrard, actual jefe de gobierno capitalino. Y atizó: “En México hay cincuenta millones de personas menores de treinta años y ningún candidato habla de ellos”.Proceso]]></content>
		</document>
		<document id="b5bb44c96312aac728bd0f35cc8a0a8a" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoCallesalzaLaVoz/~3/EPKnIo8ezQU/la-guerra-de-las-encuestas-quien-le.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F. (apro).- Cinco encuestas sobre la elección presidencial se dieron a conocer hoy.Hay dos datos relevantes: Tres de ellas reducen la ventaja de Enrique Peña Nieto de su principal seguidor a menos de 10 puntos y tres de ellas dan a López Obrador en segundo lugar.Estos son los resultados:Covarrubias y Asociados, la encuestadora que trabajó con AMLO en los comicios del 2006 y que hizo una de las dos encuestas que sirvió para definir al candidato de las izquierdas para los comicios en curso, señala que Peña Nieto tiene 36 por ciento de las preferencias, contra 27 de López Obrador y 24 de Josefina Vázquez Mota.GEA/ISA, contratada por Milenio, está al servicio de Felipe Calderón, pone a EPN con 47.6, a Vázquez Mota con 26 y a AMLO con 21.2Parametría, que publica en el Sol de México, cadena de diarios propiedad de Mario Vázquez Raña, que cabezó la visita de Peña Nieto a la Ibero como “un éxito” da a Peña Nieto con 46, a AMLO con 26 y a Vazuqez Mota con 25.María de las Heras, que publica en el portal UnoTV, y que es un personaje muy cercano al PRI da a EPN con 39, a AMLO con 31 y a JVM con 26.Finalmente, Rafel Giménez, encuestador contratado por el PAN y que fue el encuestólogo de cabecera del presidente Felipe Calderón pone a EPN con 31, a JVM con 27 y a AMLO con 20.Proceso]]></content>
		</document>
		<document id="be8a094f3d83c326b198f2266f05a43" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoCallesalzaLaVoz/~3/hiC4JqETNE4/equipo-de-josefina-vazquez-mota-agrede.html">			<content><![CDATA[La reportera Karina Avilés –encargada de cubrir la participación en el debate de Josefina Vázquez Mota, candidata presidencial del Partido Acción Nacional (PAN)– fue víctima de agresiones verbales y maltrato por personal del área de comunicación de la abanderada panista, cuya coordinación está a cargo de Irma Pía González Luna Corvera.Los hechos ocurrieron al finalizar el mensaje que Vázquez Mota emitió frente al café Ciudad Tinto. Una colaboradora de Pía González –ex directora de Canal 22– ofreció trasladar en su automóvil a reporteros al Blackberry Center, donde la candidata del PAN festejaría su presunto triunfo en el debate.En el camino preguntó a Karina Avilés de qué medio era. Cuando supo que iba por La Jornada le dijo bájatey agregó: Vete con la gente de Peña Nieto, porque ellos sí tratan bien a los reporteros, si no pregúntales por el maletín de 300 mil pesos que llevan en cada gira.Ante los insultos y la violencia de la mujer, la reportera se vio obligada a pedir que la dejara bajar del automóvil. La agresora se detuvo bruscamente y la dejó en Dakota casi esquina con Viaducto, en la colonia Nápoles, sin considerar el riesgo al que Karina Avilés se pudiera ver expuesta a esa hora de la noche.La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="b133c2f10559065f63f5a94c87eb950d" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoCallesalzaLaVoz/~3/htaeyCLxXu0/amlo-3146-jvm-179-quadri-1798-y-epn.html">			<content><![CDATA[María de las Heras realizó un ejercicio durante el primer debate de los candidatos a la Presidencia de la República, Andrés Manuel López Obrador de la coalición Movimiento Progresista, Josefina Vázquez Mota del Partido Acción Nacional (PAN), Enrique Peña Nieto del Partido Revolucionario Institucional (PRI) y Gabriel Quadri de la Torre del Partido Nueva Alianza.Durante el debate que se llevó a cabo en el World Trade Center, se realizó a la par un panel donde se entrevistó a distintas personas en ocho estados de la República Mexicana.Por temas del debate se cuestionó a dichas personas sobre qué les pareció cada candidato, a quién le fue mejor y a quién peor según la temática debatida.Al finalizar el debate se cuestionó a dichas personas ¿por cuál de los candidatos votaría? La respuesta fue así: AMLO 31.46%, JVM 17.98%,Quadri de la Torre 17.98% y EPN 16.85%.Según este ejercicio simultáneo al debate al candidato que le fue mejor fue a Gabriel Quadri de la Torre con 40.45%, Andrés Manuel López Obrador 21.35%, Josefina Vázquez mota 17.98% y Enrique Peña Nieto con 14.61%.Al preguntar ¿cuál de los candidatos te pareció el que expuso sus ideas de manera más clara? Quadri 51.69%, AMLO 21.35%, JVM 12.36% igual que EPN 12.36 % y 2.25% aseguró que ninguno.Respecto a la pregunta ¿cuál de los candidatos te pareció el que está más preparado para gobernar? Andrés Manuel López Obrador 38.20% Josefina Vázquez Mota 21.35% Enrique peña Nieto 17.98% y Gabriel Quadri de la Torre 11.24%.Uno TV]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>