<author id="1c55584224c72be0f7329c73f8ef3d6a" url="idosdelamente.blogspot.com" feed="http://idosdelamente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="61fe06f2e8db0c3fbaa27c367bf4696f" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/cherap-and-take-my-money.html">			<content><![CDATA[Donar dinero para causas humanitarias PFFFFFT ¡Donar dinero para que se haga esta película! ¡eso sí vale la pena!Aunque en dos días juntó el dinero que buscaba, así que se perdieron de mi bote de monedas :P]]></content>
		</document>
		<document id="9e831104b1eef9280bbdc5665ecd0097" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/como-ve-google-los-mexicanos.html">			<content><![CDATA[Basado en un post de Tumblr que anda circulando en España, no se me ofendan :PO_o Mamones, fresas y feos :P Baaaah :(¡El mito mexicano, les digo! ARGHHHYo soy de San Luis PotosíiiiiiiChaaaales :( Perooo....]]></content>
		</document>
		<document id="31f2829955970d8df69a4eb5f45a6dd8" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/conduce-sin-alcohol.html">			<content><![CDATA[Hace unos meses, lo recuerdo bien, justo cuando fue la final de América-Cruz Azul, estaba yo en casa trabajando y echándome una cubita. Como a las 10:30 pm me acordé que no había tirado mi basura. Nota: cuando no pasa el camión, la tiro en un depósito que queda como a 4 minutos en auto.Junté mi basura, la eché a la cajuela y ya iba por la avenida... cuando vi el alcoholímetro O_O. Como era la final de futbol, la seguridad en las calles estaba al máximo. Hice mi fila y el poli metió la cabeza en mi auto:- A ver joven ¿tomó algo?- Este... este... no. Voy a tirar mi basura- ¿SU BASURA A ESTA HORA? A ver, oríllese por favor- D:Sacó el aparatito infernal y me dijo: "Orita le va a soplar al tubito, pero le sopla fuerte"- Pero pero pero nomás iba a tirar mi basura- Usté sóplele- Pero pero pero- ¡Sóplele!Yo me puse bien nervioso. Nunca me habían parado y lo único que pensaba era en la cubita que me había echado. "Ya me mandaron al Torito por baboso" pensé. Traté de soplar y no pude.- ¿Qué pasó? ¡Sóplele!- ¡ESTOY TRATANDO ESTOY TRATANDO! ¡Pffffft! ¡Pfffft!- ¡Sóplele más!- Ay es que no puedo, ay ay ay- ¡No tape la boquilla, sóplele!- ¡PFTTTTT! ¡PFFFFT!Después de varios intentos tomé aire y soplé y soplé como si quisiera tumbar la casa de los tres cerditos. El policía revisó el alcoholímetro:- ¿Eso qué? ¿Qué tomó?- Una cubita, señor oficial- ¡Marcó re poquito! ¡Eso no cuenta! ¿Por qué se puso nervioso?- ¡Pos es que, pos es que nunca me había detenido el alcoholímetro!- Bah, ya muévase, no nos haga perder el tiempoMe cae que llegué temblando a tirar mi basura :P No tomen, mushashos ;D]]></content>
		</document>
		<document id="638104c114ab01bb6d1abac64d0d8907" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/creencias-interneteras.html">			<content><![CDATA[Me contaba la Chatita que cuando era adolescente era de las pocas de su salón que tenía internet en casa. Como siempre ha sido una paria de la sociedad, se la pasaba en los chats. Un día llevó a una amiga suya y alguien en el chat le pidió ir a un privado:- ¿Un Privado? Noooo, Marthita ese quiere sexo- No amiga -decía la Chatita- eso es cuando no quieres estar en el chat de todos y platicas aparte- Ahhhhh. Pero ¿y eso de Hotmail? ¡Eso es de sexoooo!- No, eso es un servicio de correo- AhhhhEl asociar Hotmail con una Hotline era una cosa común. Recuerdo que mi comadre Gaby casi se separa de su esposo porque pensaba que andaba de caliente XD jajajajaja Aunque la amiga de la Chatita era tan ingenua que creía que internet cobraba más cada vez que abrías una ventana nueva :-B ¡Jajajajajaja!Ahora nos da risa, pero la gente sigue creyendo cosas, por ejemplo mi mamacita del alma querida; hace poco le enseñé lo que era Netflix y me dijo:- ¡Cuántas películas! ¿A cómo salen?- No, a nada mamá, tú las ves todas por el mismo precio- ¿Todas? ¿Todas todas? Naaaah, a mí no me engañan ¿dónde está el truco?- No hay truco mamá, así es el servicio- ¿Y está la de "Pídele al tiempo que vuelva"?- Er... nope, sólo tu te acuerdas de esa película- ¿Y "Enemigo mío"?- Esteeee... no- Entonces ese es el truco ¿viste? ¿visteeee?- LOLAunque si vamos a creencias locas todavía hay gente que cree que les van a cobrar su cuenta de correo, que tienen que mandar cadenas pa' que no les cierren la cuenta de Facebook, que un príncipe de Nigeria les va a dar dinero o que pueden alargar su miembro viril con ungüentos que venden por internet --__--]]></content>
		</document>
		<document id="a37a4018437ab2ba4d98aaf99a978595" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/de-compras-con-la-mama.html">			<content><![CDATA[La etiqueta de los buenos hijos indica que uno debe llevar a su mamá a hacer el súper varias veces al año y no repelar porque echó un cereal caro, ni porque pide un sartén. Uno gana dinero para eso.Hoy fui con mi mamá al súper y, como es costumbre, me dijo "¿Cuánto puedo comprar, hijo mío Canuto?", "Usté cómprele, amáaa". Ella iba haciendo una listita apuntando lo que se iba gastando y yo se la quité "ya no pierda el tiempo, amáaaa, compre lo que necesiteee". Así lo hizo. Yo me quedé muy campechanamente en el carrito cuando vi que estaba de oferta la marca Fruit of The Loom. Me dije a mí mismo "Necesito chones, voy a comprar unos". Grave error.Llegamos a la caja, atendida por una morrita de buen humor. Antes de sacar todo el súper mi mamá sacó unos calzones suyos de no sé dónde y le dijo a la cajera:- A ver señorita ¿me puede decir cuánto cuestan estos?- No mamáaa, tú échalooos- Ay ay, es que son calzones- Ya pásale mamáaaaLa cajera se reía. Dijo "Eso señora, que su hijo pague". Mi mamá me pegaba en el pecho "Ay hijo mío, Canuto, me salió re bueno mi hijo". Yo seguía echando cosas a la banda. Eché mis calzones.- ¿Te vas a llevar esos calzones, hijo? ¿De esa talla?- Er... seeeeh, mamá ¡ya deja que los pase!- Pensé que usabas más grandes- O_O- Ay señorita, es que yo lo vi cuando era chiquito- ¿O______O?- Ay, ya se puso roja la señorita, a ver, sígale pasando- Jajajajajaja -dijo la cajeraYo ya no sabía ni qué decir. Eché comida para la perrita e hice mi chiste de "Esta comida es para el miembro de la familia que más quiero".- ¡Por que se parece a ti! -dijo mi mamá- ¡Claroooo!- ¿Le das comida de perro a tu hijo? -dijo la cajera- No tiene hijos, señorita- O_____O- ¡Ahhhh! ¿No tiene hijos?- No, porque tengo "un problemita" ay je je jo jo ajáaa, seeeh -dije buscando romper el momento incómodo- Pero con la bombita se arregla, hijo -contestó mi mamá- O_________OLa cajera ya no sabía ni dónde meterse, yo tampoco y mi mamá todavía tuvo ánimo para decir "¿Cuántos puntos tengo en mi tarjeta, señorita?" -_-]]></content>
		</document>
		<document id="e9124e77d243e12868f45db2d316ce52" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/el-telefono-en-la-sala.html">			<content><![CDATA[Cuando yo era un niñazo, el teléfono de mi casa era muy parecido al que está arriba. Nomás había uno en la casa y estaba en la sala. Era el único medio con el que uno podía comunicarse con el exterior... y estaba a la vista de todos.Una de las cosas que ya no tendrán nuestros hijos y los hijos de nuestros hijos, es pasar por la penosa situación de que te hablaba una morra a tu casa y tu mamá decía:- ¿Sí quién eeeeees?- Ramona, señora- ¿Qué deseaaaaaaaa?- Hablar con Memo- ¿Para quéeeeeee?- Para saludar- ¡MEMO TE HABLA RAMONAAAAAAA! ¡TE QUIERE SALUDAAAAAAR!Acto seguido, tú tomabas el teléfono y tratabas de ser lo más discreto posible- Sí, ajá. Sí (yo también te quiero) AJÁAAAA Sip, eso (¿entonces a qué hora nos vemos?) (¿En Plaza Universidad?) (Sí, ajá) Muy bien Ramona, cuídate. Adiós.Mi mamá, que pelaba el oído, decía:- ¿Quién era?- Ramona, tú contestaste- Sí, sí, pero ¿quién es?- Una amiga- ¿TU NOVIAAA?- No mamá, bueno, sí, bueno, voy a salir ¿eh?- ¡Pónte suéter mi'joooo!Por eso, en cuanto hubo teléfonos inalámbricos, los hermanos hacían la cooperacha para comprar uno. Pero como dije, eso es cosa del pasado, ahora las mamás se enteran en Facebook de que su hija anda perreando con un gañán ¡Pero no te llevaste suéter mi'jaaa!]]></content>
		</document>
		<document id="645127bc98383315564ef7b917c45f08" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/feliz-ano-nuevo.html">			<content><![CDATA[La Tierra dio otra vuelta al Sol y mañana tendremos un año nuevo. Bueno, los occidentales, los chinos ya ven que son unos locos y celebran no sé qué año ;D2013 fue un buen año para mí. Uno de los mejores, debo decir: comencé en el radio (soy malísimo, lo sé, pero me divierto mucho) y debido a que Jairo Calixto anda de vacaciones llevo casi dos semanas yendo todos los días. Conocí gente buena (conocer gente es una de las cosas que más aprecio en el mundo), me vi cara a cara con amigos que solo conocía en la red, vivi dos meses con uno de mis mejores amigos, y tuve amor y cariño a montones :D Además, cumplí uno de los sueños de todo hijo: les regalé una casa a mis papás (chiquita, pero ahí está). Escribí mucho, sigo en la UNAM, tengo perro que me ladre y cerveza en mi refri ¿qué más se le puede pedir a la vida?Si me lo preguntan, creo que la característica de este año fue aventarme de cabeza. No me gusta hacer propósitos ideales (como "este año me pondré bien musculoso"), pero me gusta planear todo para que salga bien y tener opciones. Si no salen las cosas, lo único que hago es alzar los hombros y decir "meh". Siempre sale otra cosa mejor.Mañana será un día como todos los demás. Saldrá el sol, la gente seguirá trabajando, habrá que desayunar. Pero si algo caracteriza a la humanidad es que siempre nos ponemos fechas y plazos: dividimos nuestro día en horas y minutos. Dividimos el año en meses y días. Y eso -mentalmente- nos ayuda a reiniciar el ciclo. Es sano :)Lo único que les deseo para año nuevo es que no le saquen a la vida. Aviéntense, planeen y hagan muchas cosas. Nada es peor que quedarse sin hacer nada. La vida se trata de moverse y cambiar: cambien como personas y cambien las cosas que no les gustan.Y sean felices. Cuesta lo mismo que estar amargado y es más divertido :) ¡Felicidades!]]></content>
		</document>
		<document id="b5cd19ad12c5a31c9c25dce6fdfd9d2d" url="http://www.idosdelamente.com/2013/12/las-cosas-mas-humillantes-la-hora-de.html">			<content><![CDATA[3) Lavar el baño. Peor aún: lavar el baño después de una fiesta en la que quedan manchas de no sé quién.2) Limpiar TU refrigerador después de varias semanas, en las que la comida ya adquirió vida propia1) Pero tal vez la cosa más humillante es la siguiente:Oyes la campana del camión de la basura. Volteas a la cocina: tu bote se desborda. Te asomas a la ventana y el camión está ahí, los vecinos empiezan a llegar.Empiezas a juntar la basura, del cuarto, del baño. Separas tu comida orgánica. Vas para afuera: no encuentras las llaves. Dejas todo en la puerta y te pones a buscarlas. Después de tres valiosos minutos empiezas a agarrar tu basura de nuevo. Te acuerdas que no llevas cambio para darle a los basureros. repites el proceso. Dos minutos más.Bajas las escaleras. La comida orgánica va dejando juguito por el pasillo. Abres la puerta y en ese preciso momentooooo....El camión se arranca :(Podemos hacer esto más humillante: ves que el camión se para tres cuadras adelante. Decides perseguirlo. Vas por la calle con tus bolsas de basura, trotando como caballo pensando "que no se vaya, que no se vaya, que no se vayaaaaa..."Y se arranca. Sólo se paró a acomodar algo.Regresas a tu casa con el rabo entre las patas y con las bolsotas de basura en cada mano. No hay nada más humillante, les digo :(]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>