<author id="1c8254a616046ce157fd926bfbfa55ff" url="ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com" feed="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b9713b9c96199b3dbc45eec6286c2f10" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/08/international-designers-mexico-septima.html">			<content><![CDATA[                                            IDMss13 Martes 21 de agosto de 2012. El Productor y Director General de la semana de la moda IDM, Manuel Vera, junto con su equipo de trabajo presentó por medio de una rueda de prensa los pormenores de la séptima edición de Internacional Designers México,  que se llevará a cabo los días 29, 30 y 31 de agosto en una sede distinta de donde se acostumbraba; la Fundación Sebastián será el recinto que gracias al apoyo del reconocido escultor mexicano que lleva el mismo nombre, será el lugar que reciba a los diseñadores mexicanos. Manuel Vera habló acerca de lo que se verá en este evento lleno glamour, sin lugar a duda una de los más esperados por los fashion lovers de nuestro país.Como es costumbre en IDM, la imagen de esta plataforma de moda es representada por una celebridad, esta vez fue el turno de uno de los artistas más populares del pop en nuestro país, se trata del cantante Mario Dom, vocalista del grupo Camila, que como se sabe apoya la moda 100% mexicana.La imagen de esta edición fue inspirada en la tendencia "Ashen" de Stylesight y realizada gracias al trabajo de un gran equipo formado por el fotógrafo Iván Aguirre, uno de los más talentosos del D.F, Moda Stres, el maquillista Juan Carlos Frank y el estilista Iñaki Manríquez; Juan Carlos Loyo se encargó del arte e instalación y la dirección creativa fue de Guillermo Canno y Manuel Vera para Vera Producciones.Los diseñadores convocados para esta séptima edición son: Paulina y Malinali, Erika Servin, Khul  by Sandra Vitre, Stres Ropa, Peccatum, Héctor Serna, Étre, Fernando Kamana, NakeDfish, Guillermo Léon, La Vill, Olmos y Flores entre otros. Denisse Kuri,  Eduardo Santana y Chic Mua sorprenderán como nuevos talentos y como es de esperarse en cada edición, en ésta también  habrá showroom con la participación de diseñadores como Hyperactive, Paloma Líra y Olivia Alejandro entre otros.Vera producciones cuenta con  patrocinadores  muy importantes como "GIVENCHY", Ignacio Amigo, brand manager de LVMH Fragance Brands se hizo presente en la rueda de prensa y entre otras cosas, habló sobre esta firma, expresó que es una marca que nos habla del verdadero lujo de la vida. Amigo Brand Manager de LVMHTuukul es otro de los patrocinadores, mismo que tendrá todo el material fotográfico para compartirse en blogs y medios de comunicación. FMAG (fashionmag.com) realizará una cobertura especial de las mejores colecciones del evento, para ser publicados en sus versiones internacionales en Italia, Francia, Inglaterra y Estados Unidos. El Gobierno del Distrito Federal, también está involucrado en la producción, se comentó que vendrán más eventos por parte de IDM junto con las Secretarías de Cultura y Turismo del D.F. para promover el turismo de moda en México.IDM como siempre promete, y ILFPM estará ahí para cubrir el evento, sabemos que como siempre será una gran experiencia a la medida de Vera Producciones.Foto by: Oswaldo MontAgradecimiento especial a Alberto Rebelo.]]></content>
		</document>
		<document id="14c85ea820f59d6c2589ad86a2ff645a" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/09/etre-ss-13.html">			<content><![CDATA[                                   ÉTRE SS 13         INTERNATIONAL DESIGNERS MEXICO El pasado 31 de agosto en International Designers México el talentoso diseñador José Luis Gonzales que después de haber participado en Project Runway se presenta en la semana de la moda IDM, que tuvo como nueva sede la Fundación Sebastián.José Luis Gonzales presentó su colección "Capitanes de la Nueva Era" una colección que se define por tener toques retro pero con una silueta muy orgánica. La inspiración de esta colección está basada en un mundo post apocalíptico, pero tomado de un punto de vista mucho más positivo; lo antiguo de los barcos que navegan por los mares plasman en los cortes y siluetas una visión contemporánea de ese nuevo mundo a través de linos, seda, algodón orgánico y en punto de gabardina. José Luis marca con fuerza y estructura definida cada una de las piezas que son terminadas a mano, destacando una compleja elaboración y facilidad para llevar. Dos siluetas predominarán la pasarela: una sofisticada y ceñida al cuerpo y otra muy holgada para crear contraste. Los colores predominantes son los arena combinados con tonos morados.La colección de José Luis fue una de las que más gustó al traer una propuesta interesante. En la colección se nota el amor por lo que hace, cada prenda en el runway dejó a la gente con ganas de ver más y al final sorprendió con un magnífico cierre, un hermoso vestido  bien elaborado e impregnado con el estilo de la colección y el sello que caracteriza a être, elegancia y autenticidad.Foto by: Osvaldo Mont.Agradecimiento especial :Alberto Rebelo.]]></content>
		</document>
		<document id="3a9537627167d81354326b4607f6e45c" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/09/gucci-ss-13.html">			<content><![CDATA[                                      GUCCI                                                                                    SS13Milan Fashion Week 19-09-12.El día de hoy  una firma muy importante dentro de la industria de la moda nos presenta su propuesta para la siguiente temporada Spring/Summer 13.Donde  la colección SS '13 tiene que ver con color - audaz y saturados.el director creativo de Frida Giannini se inspiró en obras de Lucio Fontana finales de los 60 y 70.Los accesorios son muy juguetones y elegantes para la primavera y la atención está en el bocado Gucci.La colección juega con dos efectos: uno, largos y delgados, y el otro, a corto y voluminoso.la silueta es casi arquitectónico en toda su pureza y rigor.I love Gucci .]]></content>
		</document>
		<document id="313abdea8cf4416cad15a42ab4b6f7e3" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/09/olmos-y-flores-ss13.html">			<content><![CDATA[                                    Olmos y Flores ss 13                                            IDMMéxico, D.F.  El pasado 31 de agosto de 2012  los jóvenes diseñadores de Olmos y Flores presentaron ¨Charles Beach¨ ss13 para la semana de la moda en International Designers México, que estrenó sede en la Fundacion Sebastián.  Se sabe que ésta fue una de las colecciones más esperadas en IDM, ya que el trabajo  de éstos diseñadores ha sobresalido y cada colección que presentan ha dejado al público satisfecho. Para esta temporada, Olmos y Flores trajo una propuesta muy fresca, inspirada en el océano; estampados barrocos, transparencias, ropa ajustada, piezas con detalles de anclas y chalecos de red comprendieron la línea de diseño de la colección; también se hicieron presentes las olas de mar y  los peces en los estampados que utilizaron, así como el color azul marino que predominó en la pasarela.  El lugar fue abarrotado de gente chic, muy socialité. Los  amantes de la moda presenciaron la propuestade Olmos y Flores que una vez más se llevaron los aplausos de los asistentes y las mejores críticas del mundo de la moda en México. Sin lugar a duda los diseñadores dejan ver a su público que su trabajo es el resultado del amor que tienen por lo que hacen, sin dejar atrás al talento que los está llevando a la cima, a donde muchos quieren llegar.    Foto by :Osvaldo Mont.  ]]></content>
		</document>
		<document id="b260256d305738874678d5348b9e8c80" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/09/stres-ss-13.html">			<content><![CDATA[                                           STRES SS 13 Como parte de las firmas y diseñadores que desfilan sobre la pasarela de IDM el pasado 29 de Agosto la marca STRES presentó su propuesta en las instalaciones de la Fundación Sebastián.Su trabajo se inclina por la ropa hecha para hombres con su toque de urbanidad y diseños bien elaborados pero sencillos, que hacen de todas sus colecciones propuestas bastante usables para quienes buscan verse bien, estar a la moda y sobre todo sentirse cómodos. Esta vez, STRES presentó su propuesta donde una vez más el color negro predomina, dando también lugar al gris oxford, además de las capuchas,cortes simétricos y los pantalones con tiro bajo. Como siempre los accesorios dan un toque distintivo a los outfits que presentan los diseñadores, esta vez  los modelos lucieron piezas donde los metales, huesos resaltaron en elaborados colguijes.STRES es una marca bastante fresca y juvenil pero con ese aspecto rudo y desalineado que cualquier hombre busca cuando quiere vestir bien. Es una acertada mezcla entre moda y urbanismo con un toque glamuroso que todos queremos lucir.Foto: Osvaldo Mont Agradecimiento:Alberto Rebelo]]></content>
		</document>
		<document id="1bc051420db17683764bb1292bc14f36" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/11/disney-esta-la-moda.html">			<content><![CDATA[                             Disney  está a la moda Disney and Barney's New York present "Electric Holiday"Disney en una faceta dentro del mundo de la moda, realiza un cortometraje  donde Mimi  tiene una ilusión; que es asistir a uno de los eventos más relevantes dentro de la industria, París Fashion Week .En el corto animado se pueden identificar rostros  rostros conocidos dentro del maravilloso mundo de  la moda.De la realidad a la ficción nos hacen ver que estos personajes no solo son   una animación para divertir a los niños si no pasan a  formar parte de estos iconos de la moda.Como  ya lo hacía su compañero Mickey que ha trabajado con grandes diseñadores apareciendo en muchas pasarelas y convirtiéndose en un icono, ahora sus compañeros también se aventuran a un mundo lleno de glamour .¿que les parece?                                           ]]></content>
		</document>
		<document id="b31c2155f144b5e39085341ec9b555f4" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/11/marilyn-and-chanel-n5.html">			<content><![CDATA[                                       FOREVER MARILYN & CHANEL Nº5Chanel hace entrega del segundo capítulo de una serie de pequeños films, donde hace unrecorrido sobre el nacimiento y la historia del perfume que quizá es el más famoso en la historia, Chanel N°5. Y cómo no serlo, si éste ha sido el preferido de varias musas, amantes de la moda como Marilyn Monroe, que precisamente protagoniza junto con el perfume el elegante corto. Unapregunta lanzada a Monroe y una respuesta de la diva se volvieron parte esencial de la vida eimagen del perfume. ¿Qué te pones para dormir? Sólo unas gotas de Chanel N°5.Así nace la leyenda del perfume Nº5 de Chanel, cuando Marilyn Monroe responde a un periodista. El film de Chanel hace un recorrido sobre la historia de amor de la mítica actrizcon el perfume. Y por primera vez podemos oír a Marilyn hablar sobre su famosa frase yChanel Nº5.     ]]></content>
		</document>
		<document id="79838d7ab3d72918799ecd935234f2bc" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/11/mario-testino-private-vew.html">			<content><![CDATA[                                 PRIVATE VIEW                   MARIO TESTINO-SHANGAI ART MUSEUM De origen Peruano,más en sus venas también corre sangre Irlandesa y Española,una vez más Mario Testino viene a recordarnos el por que su mezcla entre el erotismo y la elegancia en cada uno de sus trabajos sigue colocándolo como uno de los mejores fotógrafos en el ámbito de la moda de los últimos tiempos.Shangai y el Shangai Art Museum  fungen como sede de la presentación de su nueva muestra de alrededor de 100 fotografías titulada "The Private View" la que el mismo ha descrito como "la muestra privada del mundo que el a documentado".En esta exposición, Testino nos da a conocer la intimidad de muchas celebridades a las cuales ha tenido oportunidad de fotografiar , algunas dentro del set y muchas de ellas en su espacio personal.Podemos apreciar muchas de sus musas como Ladi Di,Kate Moss ,Lady Gaga y Madonna .De sus propias palabras concibe esta exposición como "La oportunidad de mirar hacia atrás a través de los años,eh encontrado que era como la comprensión de un rompecabezas para mí , al ver como la moda influyó en los relatos de celebridades , que a su vez influyó en el trabajo real , y así sucesivamente.Senti que la única manera de hacer esta exposición era mostrar a todos estos diferentes aspectos de mi vida juntos,la creación de una visión particular del mundo que eh estado documentando".Esta exposición estará abierta al público del 3 de noviembre al 2 de diciembre del 2012.By: Adriano Navor.]]></content>
		</document>
		<document id="a7141c56af047750939f1a08ac13344e" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2012/11/mdbfwm.html">			<content><![CDATA[                                                         MBFWM P/V 2013.                                       Mercedes Benz Fashion Week México.El Distrito Federal se llenó de glamour la semana pasada, con la llegada de una de las plataformas más importantes dentro de la industria de la moda,  el Mercedes Benz Fashion Week México la sede en  esta ocasión fue la Carpa Santa Fe, donde los exponentes de la moda más relevantes del país, nos presentaron sus propuestas.Los diseñadores que expusieron su trabajo al público fueron: Malafacha, Agua Bendita, Alejandro Carlín, Alexia Ulibarri, Jl+B, Julia y Renata, Royal Closed, Macario Jiménez, Lydia Lavin, Pink Magnolia, Elle México Diseña,Carla Fernández, Malaysia, David Salomón, Sonia Heilbron, Dare by: Vitaminwater & Calvin Klein Underwear, Centro, Trista, entre otros. El cierre del MBFWM, como nunca antes visto, se celebró en el corazón de la Cuidad de México a cargo de EXPRESS ROCKEA, en el Zócalo de la ciudad, con "Rock the Sidewalk", donde también se dieron cita algunos de los modelos mas hot del momento.Como siempre, el MBFWM convocó a muchas personalidades del medio artístico,donde las musas, divas y galanes de la moda mexicana se dan cita  para presenciar todas las propuestas de nuestro talento así también lucen sus mejores atuendos como los fashionistas que son.Esperamos que les haya gustado esta edición  que rompió expectativas, llenó de sorpresas como en cada temporada permitiendo descubrir algo nuevo a los asistentes y  así una vez más llegamos al final de esta edición primavera - verano  2013 nos vemos en la siguiente ,  a continuación les dejo algunas fotos de lo que se vivió en MBFWM. esta es una nota breve de lo que ocurrió.¿Qué diseñador es su favorito?MalaFacha.Julia y Renata.Dvid Salomon.Agua Bendita.Lorena Saravia.Pink Magnolia.Pineda Covalin.Carla Fernández.Bill Keith Couture & Hanif Naime.Trista.JL+B.Alejadra Quesada.Alejandro Carlín.Royal Closet.Mlafacha.Macario Jiménez.]]></content>
		</document>
		<document id="91afba3cba3aa86721940fb035d2ebc4" url="http://ilovefashionpeoplemexico.blogspot.com/2013/01/magnum-se-une-la-moda-junto-con-idm.html">			<content><![CDATA[Martes 19 de enero de 2012 El hotel Bricks de la Ciudad de México, abrió sus puertas para la presentación de la octava edición de IDM, donde Manuel Vera, creador y director de la semana de la moda, ofreció una conferencia de prensa para aclarar todos los detalles.La esperada revelación de la campaña publicitaria de International Designers México, fue descubierta, y como en cada temporada, una celebridad está a la cabeza de la misma, en esta ocasión, no fue una sola personalidad, las estrellas que lucirán en la publicidad de la campaña son los integrantes del grupo REIK (Jesús, Julio y Bibi) al lado de la hermosa modelo profesional Daniela Naranjo, de la agencia Wanted. La fotografía fue capturada por un talentoso diseñador y fotógrafo, Ali Flores. Glenda Reyna, fue otra de las sorpresas que Manuel Vera tenía preparadas, y fue en la rueda de prensa donde Glenda nos reveló que regresará con su agencia de modelos en compañía de un gran diseñador, que será el encargado de presentar a los modelos de la misma.Los encargados de abrir la semana de la moda IDM son Pandora y Angela Reyna ganadores de NIDM que los acompañan grandes diseñadores mexicanos que ya se han presentado como Gustavo Helguera, La Vill, IES Moda Casa de Francia, Stres, Eduardo Santana, Erika Servin, Daniela Ferrari, Ozuna, Héctor Serna, Jonathan Morales y Olmos y Flores. Una vez más la semana de la moda IDM es presentada en fundación Sebastián del 6 al 8 al de marzo.Una edición más para el apoyo del talento mexicano en cuanto a la moda, IDM cuenta con patrocinadores como: Givenchy, Air France, Magnum, Bricker Salón, Fundación Sebastián, Tuukul, FMAG.Nos esperan muchas sorpresas.Todos los desfiles se trasmitirán en internet con la siguiente dirección.Foto:Alberto Rebelo.http://new.livestream.com/conexionw/idm.a moda IDM.                  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>