<author id="1cc4ef13f6189f4c1151f9460bd26a93" url="monerojosejuan.blogspot.com" feed="http://monerojosejuan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="18">
		<document id="4316e633d751b4d753da98d5c13fedba" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/10/alex-lora-dedica-tema-mineros.html">			<content><![CDATA[Mamááá, ve al internet porque va a hablar de mi el monero jOSÉjUAAAN!!Alex Lora compuso un tema inspirado en los 33 mineros Chilenos rescatados ayer. Al ritmo de blues, el líder del Tri entonó de forma improvisada, durante una entrevista a través de Canal N de Perú, una canción que relata el acontecimiento.No es la primera ocasión que Lora dedica un tema a alguna noticia de relevancia internacional, pues en junio del año pasado compuso una canción sobre la influenza.******************************************Oda a ese gran compositor, músico y poeta Alex Lora! Alex tiene una gran sensibilidad que lo lleva a obtener la parte importante de las cosas, él hace una canción para cada acontecimiento o persona importante, tal es el caso de una canción realizada hace poco e improvisadamente del super-célebre "Juanito", aunque la tonada era de aquella rola "Johny be good", ¡¡pero eso que importa cuando se le tiene amor a la composición!!... Alex se da la oportunidad de tomar los momentos mágicos de la vida, los que están en auge, los de moda, los de novedá, así es él, un Homenajeador de lo de hoy. Otra de sus virtudes es mostrarse él y su familia en bonitos reality shows como todo buen personaje del pueblo y para el pueblo, no importa que esos programas sean un fraude, lo realmente importante es divertir a la comunidad y llevarse un billetín. Éste hombre no pierde oportunidades! No da paso sin huarache!... En otras palabras, es un pobre pinche oportunista mercachife de mierda.]]></content>
		</document>
		<document id="bf991c5c5ff3b3d1b13ab9a4d8925b90" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/10/che-mocoso-calabaza.html">			<content><![CDATA[El día Pomingo metió dos goles y ganó su equipo el ManU -así dicen-, y hoy metió otro gol al minuto '89 -ingresó al partido al '80- y también le da la victoria al equipo Inglés mas popular y mejor del mundo y lugares circunvecinos -tambien así dicen los que creen que saben - Chale con éste pinche mocoso güey, qué le pasa!!, no está cumpliendo con los cánones de digno Mexicano!! Así como va, al rato se le va a colgar el Pelele Calderón para decir que es un Mexicano ejemplar y que si todos siguieramos su ejemplo bla, bla, bla, bla... ya sabes...Bien por el chavo, ojalá y siga así y no sea solo llamarada de petate.'LOVE IS IN THE AIR'. Los medios ingleses dieron a conocer la noticia sobre la relación del mexicano y la actriz inglesa de 18 años, Chaska Borek (Foto: Cortesía)****************Aparte de no perder el tiempo en anotar goles, no pierde el tiempo en otros aspectos (más importantes, creo yo) de la vida. Vientos.]]></content>
		</document>
		<document id="231d5312eaedab2fe5978fe8cf5d575b" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/10/chinitos-si-quelel.html">			<content><![CDATA[La comunidad internacional exige a China liberar al Nobel de la Paz Liu(CNNMéxico) — La concesión del premio Nobel de la Paz al disidente chino encarcelado Liu Xiaobo este viernes ha desatado un clamor en todo el mundo a favor de su liberación.Otros galardonados, como el presidente estadounidense Barack Obama y el líder espiritual del Tíbet Dalai Lama; líderes políticos y presidentes de organizaciones civiles internacionales han felicitado a Liu y pedido su liberación.Pero el gobierno de Beijing ha criticado la decisión, calificando la designación como una "blasfemia" y hasta advirtió de una fractura internacional entre China y Noruega. Incluso el gobierno chino convocó este viernes a una reunión al embajador noruego; una situación similar ocurrió en la capital noruega Oslo, donde el secretario de Estado de Exteriores noruego mantuvo una reunión con el embajador chino.*********************************¿Incongruencia que alguien que ha sido elegido como abanderado de la Paz mundial esté encarcelado? ¿Blasfemia que un gobierno otorgue tal premio a un ciudadano que lucha por los derechos humanos de su Pueblo? Quien sabe, lo que si se sabe, es que una gran cantidad de líderes están a favor de que Liu Xiaobo sea liberado... ]]></content>
		</document>
		<document id="6cb06c4016eeec1879123842f542d539" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/10/el-grafico.html">			<content><![CDATA[Esos de El Gráfico son unos cotorros... tá bien no? que xingao!, no se tiene porqué ser solemne, o si?.(Me gustó el Mickey Mouse en pose de "observador sorprendido" ante las letras agregadas... insisto, esos del periódico son cotorrones...)]]></content>
		</document>
		<document id="fe2f516050d44bd65d41b8d18de6c378" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/10/gober-asqueroso.html">			<content><![CDATA[Emilio González Márquez, ETILIO para todos... ¡La verdad, qué bolas tan azules las de éste individuo!, siempre me han gustado los tipos cínicos, con humor, que les valga máiz todo y todos!... bueno, aunque a decir verdad, éste recarajo tipo si se pasó de la raya!! al grado de que me dá bastantita penita ajenita, no se puede concebir que alguien que tiene la obligación de llevar a cuestas la responsabilidad de gobernar a todo un estado, y cuando digo "todo" un estado es a todos los ciudadanos del estado, tenga un severo problema de homofobia, o sea, "gobernar" solo para la parte de la población que "no le dá asquito"...Cartón de Camacho en ReformaYo no sé si con su declaración esa que todos sabemos, trate de sentirse más hombre o cree que diciendo eso vaya a infundir más respeto o a sentirse más viril... mas bien lo que parece es que tiene un pavor tremendo a que la gente piense lo contrario. Lo que es evidente es éste tipo de PANISTAS es su doble moral. Leí en Twitter (vía PEPMAC) el siguiente "tuit": "Alguien conoce a la esposa de Etilio González...me gustaría preguntarle si le dan #asco los borrachos??? #dicen que huelen re feo, jejeje"... y pues si, debe oler horripilante el güey, aparte de dar asco por el olor, tambien da pena por ser "malacopa", es ese tipo de losers que cuando chupan sacan a relucir todas sus frustraciones y miedos... guácala de perro!Cartón de Helguera en La JornadaEs para pensarse que en cualquier momento, cualquier retrógada PANISTA de esos que solo mediopiensan -si es que piensan- por encimita, llegue a gobernar un estado... o un País. Los "gobernados" todo el tiempo están intuyendo que al güey por quien votaron es una persona estudiadita, con un sentido y conocimiento amplio de las situaciones sociales y sexuales de las personas que habitan el área que gobernarán -por lo menos-Que pena, que lástima... que asco das Etilio.BONUS...Cartón de Jabaz en MilenioCartón de Rapé en Milenio]]></content>
		</document>
		<document id="371dab0fadbc6e7975d9ff40220a0259" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/10/un-ano-sin-luz.html">			<content><![CDATA[Pues si, ésta semana se cumplió un año de que se apagó la luz de LUZ y FUERZA, los empleados fueron literalmente enviados a la calle a su suerte. IRÓNICO, el presidente del EMPLEO y el secretario del TRABAJO repartieron 44 mil patadas en los respectivos traseros de los empleados, la razón? todos la conocemos, intereses, intereses y más intereses, cumplirle y beneficiar a los verdaderos patrones... Es evidente que éstos problemas no le importan ni le mueven nada al Presidente del empleo, él debe tener DULCES SUEÑOS, mientras que miles aún luchan por recuperar sus empleos, esos empleos tan necesarios para la ciudadanía porque lo que es la empresa de clase mundial CFE que debería hacer las actividades que hacía LyF, solo sirve para hacer negocios millonarios que favorecen a unos cuantos y a las empresas que venden Yates.]]></content>
		</document>
		<document id="ce0d485c1ee345ebd7eb6aa1c28770ca" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/11/revolucion-seh.html">			<content><![CDATA[Con esos festejos ñoños de la Revolución Mexicana, la mera neta a mi tambien me da webita...]]></content>
		</document>
		<document id="f14f21440acae1f6ce97d471acc2d678" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/12/diego-libre.html">			<content><![CDATA[Yes! El Jefe Diego ya está libre! Sus co-partidistas y su familia está gustosos de contento, la algarabía y la euforia los llena al máximo... bueno, con unas decenas de millones de dólares menos pero eso qué importa ante el retorno, no sé si sano pero si salvo, él dice que está fuerte y listo para seguir dando lata, que NO será candidato -otra vez- a la presidencia de la República, eso dice. El show estuvo bueno, lo que sea de cada quien. Nomás miren, lo dejaron libre en la mejor época del año, época en que los corazones de muchas personas están dispuestas a perdonar todo!, sale con un look digno de el más bonachón Santa Clos, o sea, hasta los niños le perdonarían... no saben qué pero lo perdonarían. Él mismo ya perdonó a sus captores -por un lado- aunque también conminó a las autoridades a qué les echen el guante -por otro-. Un bonito gesto de éste importante político mexicano, fué cuando les dijo a los metiches reporteros que se ocuparan de otra cosa mariposa, de otras noticias más importantes, lo que bien podría traducirse en que lo-suyo-lo-suyo es la lana, jodidos los que no pueden pagar un cuantioso recate, jodidos lo que no son influyentes, bello gesto. Gracias divinidades del cielo que tendremos Diego para ratote (ra-to-te, dije). Salud Jefazo!!]]></content>
		</document>
		<document id="e70c27ed3c65ffd4563c8bd4d2aab499" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2010/12/homenaje-el-fisgon.html">			<content><![CDATA[Los días 3 y 4 de Diciembre será homenajeado con "LA CATRINA" Rafael Barajas "El Fisgón" en la Feria Internacional del Libro (FIL) de Guadalajara .Ahí dejo una caricatura a manera de pequeño homenaje por parte de éste humilde monero, que ni es humilde, y si es un poco monero...Salud Maestro!!]]></content>
		</document>
		<document id="39b015f9a7e5e130acb0da30dd345f63" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2011/02/carta-25-de-la-loteria.html">			<content><![CDATA[Por ahí escuché que a cierto personaje ya le dicen "La Carta No. 25 de la Lotería", bueno, pero no me crean mucho, ya ves que alueguito comienzan a censurar y a ponerse románticos cuando la gente comienza a decirles sus verdades. Pero pongan mucha atención, porque el Secretario del "Lic" (no Hic) ya dijo eh? ya dijo que ni máiz, que el "Señor Licenciado" es todo un estuchito de monerías y que tooodo el día se la pasa ocupadazo en actividades por demás sanas, que a veces hasta quiere Gobernar (?), y que hasta deporte hace!, ya saben, y no vayan Uds. a empezar con que los deportes que hace son levantamiento de tarro, lanzamiento de jaibolina, ya los conozco.Pero recapitulando, la gente mentirosona y rumorosa que se deja llevar por aquellos dichos de que, el personaje en cuestión gusta de arrojarse a los brazos de Baco, no tiene la mínima culpa de los rumores aquellos, acuérdense que el mismísimo Carlos Castillo Peraza alguna vez dejó entrever que el susodicho señor Cal de Ron le entraba con singular alegría a los beberajes espirituosos, o sea, que había salido bueno pa'l vaso, o bueno, para ser Preciso, que salió bien pedote el tipo.A mi no me digan nada, reclámenle a Castillo Peraza pues. Ah no... ya no se puede verdad?]]></content>
		</document>
		<document id="398e07377b486e1febd5551a9780740" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2011/09/septiembre-2011.html">			<content><![CDATA[Llévelo, llévelo... Bonito calendario qué con facilidad puede adornar su casa, su oficina, para el regalo de la damita, la tía, la cuñadaaa lléveloo... cuenta con singular postal motivadora para todo aquel Mexicano que esté sintiendoque no la ve llegar...Arriba Corazones!!!]]></content>
		</document>
		<document id="f00c85ff23f12d6ae234e2375cc9bf8f" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2011/10/el-calendario-de-october-porta-el.html">			<content><![CDATA[El calendario de OCTOBER porta el sketch de la multifallecida y nunca bien ponderada Amy Winehouse, bella voz además de... bella voz!! claro que si!!Sírvanse los sketches para ir soltando la manita porque ya se me estaba entumiendo, y eso... eso no me lo puedo permitir, no señor! máxime que viene época de elecciones y tendremos por éstos lugares del señor desfilando una pléyade de personajes que se estarán jugando el pellejo, unos a lo "pellejo" y otros peor!! Muchos Saludos!!]]></content>
		</document>
		<document id="8f4168161e2d898b8d763ca041634697" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2011/11/en-votaciones-steve-jobs-7-puntos.html">			<content><![CDATA[En votaciones: Steve Jobs 7 puntos, Rockeros (o músicos) fallecidos 4 puntos, otros ... 3 puntos.Asi es que les dejo aquí el calendario de Noviembre.Si, ya sé que Steve Jobs ni fué Mexicano ni tenía nada que ver con tradiciones Mexicanas,en lo único que cumple (para cuestiones prácticas) es en que ya peló gallo, colgó los tenis (y los pantalones de mezclilla y las camisetas negras), ya felpó, ya se lo llevó la tía de las muchachas, o porqué no? como dicen algunos: ya chingó a su madre. Y bueno, como en éstos días se les pone un poquito mas de atención a los fieles y unos no tan fieles difuntos, pos me dejé llevar por esa ola de sugerencias, las cuales traduje como votaciones, es así damitas y caballeritos que el tal Jobs se engalana (él se engalana) de aparecer en éste espacio tan importante, y como en una democracia gana quien mas votos tiene... (seh).¡¡Larga vida para los fallecidos!!(¿qué escribí?)]]></content>
		</document>
		<document id="a62b393ac8e67d99a69da8dff2647beb" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2011/11/steven-tyler.html">			<content><![CDATA[Sketch del lìder vocalista de Aerosmith, Steven Tyler... àhi se los dejo.Chos Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="ad875991ac62bf8d8429117e91468cb2" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2011/12/la-catrina-para-magu.html">			<content><![CDATA[Bulmaro Castellanos -MAGÚ- galardonado con "La Catrina" en la FIL de Guadalajara.Felicitaciones a Magú por tan importante homenaje!!]]></content>
		</document>
		<document id="af65eba6b193a4428a51aa356c7ec32d" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2012/01/enero-2012.html">			<content><![CDATA[Aquí les dejo el calendario "Enero 2012" que pronostica un bombardeo de spots publicitariosde partidos y candidatuchos copetones que tendremos a lo largo del santo año...Animo! Feliz Año y Felices Spots!!(Si, efectivamente, el cartón es reciclado)]]></content>
		</document>
		<document id="7dfdb682301ff9436c2d23ea4557bdfb" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2012/02/febrero-2012.html">			<content><![CDATA[Aquí le dejo el Calendario de Febrero (mes del Amor y la Amistad) de 2012.Os lo envío Amorosamente para Uds. habitantes de ésta República Amorosa...Felíz Mes!]]></content>
		</document>
		<document id="6a348535a02f2d9b786e3c1bca7e0cad" url="http://monerojosejuan.blogspot.com/2012/03/papa-visita-las-momias.html">			<content><![CDATA[Si, efectivamente, México, mejor dicho solo el estado de Guanajuato, recibe al Papa Benedicto XVI, en medio de una ola de besos, bendiciones y una que otra mentadita de mamá, pero lo que mas ha predominado son los rumores que se dice que el Santisisisísimo Padre ha venido a hacerle campaña al partido en el poder, o sea el mentado partido azul el PAN, ya que dicen que su candidota a la presidencia Josefina Vazquez Saca nomás no da una, entonces, inteligentísimamente que es ésta gente panucha, decidieron traer a éste señor enviado de otro señor de mas arriba, a promulgar la paz, a hablar de las lindas flores y a aventarles agua bendita a los que tengan lugar VIP... ahh y a condenar la violencia y a los narcos y ya sabes, un chorote. En fin, tal vez no capten los votos que quisieran con la venida de Su Santidad Suya de Usted, pero se darán por bien servidos que no se les salga ningún adepto votante... o cuando menos estarán asegurando que no se les vaya la gente del estadio, o de donde chingao se presente.Méeeexicooooo... sieeempre fieel...!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>