<author id="1f973890d0d99ff1b569a7997f6ba113" url="historiasdemarte.blogspot.mx" feed="http://historiasdemarte.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c85746e1a36d2a873be860aa6446a51a" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/06/beauty-recomendaciones-cuidados-body.html">			<content><![CDATA[Hoy os traemos unas recomendaciones de productos corporales que nos han sorprendido gratamente.Dos de ellos son de Mercadona, así que además de parecernos buenísimos, el precio no puede ser mejor!Crema hidratante efecto bronceado Deliplus:No es un autobronceador al uso, sino que es una crema hidratante, que gradualmente te va dando un tono ligeramente bronceado. Sus efectos empiezan a notarse a partir del cuarto día más o menos. Puede usarse en todo el cuerpo, pero nosotras sólo la hemos usado para las piernas, ya que cuando llega el momento de quitarse las medias no hay nada que haga lucir menos la ropa que unas piernas todavía blancas… Con esta crema se consigue un ligero tono bronceado que no llama la atención y no desentona con el color del resto del cuerpo cuando aún no hemos empezado a tomar el sol.Crema iluminadora Deliplus:¿Os habéis fijado alguna vez en las piernas que lucen las modelos, brillantes y perfectas? Con esta crema se consigue el mismo efecto! Es una loción que al aplicarla ilumina la piel y le da al bronceado un toque brillante. También puede aplicarse por todo el cuerpo pero nosotras la usamos únicamente en las piernas.Exfoliante corporal Galenic:El cuerpo, al igual que la cara, lo exfoliamos más o menos una vez al mes y sobre todo ahora que estamos preparando la piel para empezar a tomar el sol. Hemos empezado a usar esta exfoliante de Galenic y la verdad es que es un poco pringosa, pero como hay que aplicarla en la ducha para después retirarla con agua, no hay mayor problema. ¡Y te deja la piel perfecta! De las mejores que hemos probado.¿Vosotras qué productos utilizáis para el cuerpo? ¿Habéis probado alguno de estos?FACEBOOK * TWITTER * BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
		<document id="9a34be43acc6c46d5f257dd2cdcbd0d6" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/06/instagram-moments.html">			<content><![CDATA[Tenemos que reconocer que hemos caído en las redes de Instagram. Nos gusta tanto fotografiarlo todo!! Así que aquí os dejamos con unas imágenes de las fotos que hemos hecho hasta ahora y que resumen nuestro día a día.1.- Preparadas para tomar el sol  2.- De copas 3.- El primer polo de la temporada 4.-Sevilla-La Torre del Oro 5.-Sandalias nuevas 6.-Cerezas 7.-Camiseta con mensaje 8.- Rosa de regalo 9.- Fresas 10.- Fideua 11.- Primer baño del verano 12.- Corazón en jardín Zen 13.- Premio de un blog 14.- Mojito de cereza 15.- Helado de fresa 16.- Cerveza en la playa 17.- Cervezas con las amigas 18.- Helados 19.- Nuestra cena preferida 20.- En el campo con las Chiruca  No tenemos cuenta creada como Historias de Marte, sino que la tenemos a nivel personal. Si queréis seguir nuestros momentos Instagram buscadnos como teresalorente.Pasad un buen día y que capturéis muchos momentos Instagram.FACEBOOK * TWITTER * BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
		<document id="16340f6aabf3e81ba1ea69ac2a8b1ee" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/06/peplum.html">			<content><![CDATA[Hoy os traemos otra de las modas de este verano que arrasa en las webs pero que fuera de los outfits para bodas, bautizos y comuniones poco vemos en el streetstyle. Se trata de la moda Peplum. H&MTodas sabréis ya lo que es, pero para las que no conozcan el término, esta moda se refiere a la tela añadida en forma de volante a la altura de la cintura, ya sea en vestidos, tops, chaquetas o faldas.  Su forma también puede variar, desde pequeños y ligeros, a grandes y rígidos. BLANCOCOOSYTRAFALUCZARAZARAZARAZARAEntre las celebrities, una de las mayores adictas al Peplum es Victoria Beckham. A nosotras esta tendencia nos gusta, aunque todavía no nos hemos probado nada así y no sabemos cómo nos sentará.  Sin embargo ya tenemos algo fichado que esperamos que pronto esté en nuestro armario…¿Os atrevéis con esta moda a marcar vuestra silueta?FACEBOOK * TWITTER * BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
		<document id="5b5a50b766f7719c6d9f112327693908" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/06/sneakers.html">			<content><![CDATA[Es la última moda para la primavera. Para conseguir un look de sport y sobre todo cómodo nada mejor que estas zapatillas, que nos aportarán un toque muy chic a nuestro outfit.VICTORIAYa se han encargado las famosasde hacer que estas zapatillas sean el último grito en la calle y la verdad es que la oferta es amplísima. HAKEIFETICHE SUANCESGUCCIGUCCID&GJIMMY CHOOLANVINMIU MIUNosotras todavía no tenemos las nuestras, pero no tardaremos mucho en tener unas en nuestro armario… Nos parecen tan prácticas!!¿Os gustan este tipo de zapatillas?FACEBOOK * TWITTER * BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
		<document id="5042e5193084a3908f8e022ad49c26fc" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/06/solemates-protectores-de-tacones.html">			<content><![CDATA[¿Cuántas veces habéis ido a una boda en un jardín, un lunch, o una simple fiesta, y habéis estado incómodas porque los tacones de vuestros preciosos y nuevos zapatos se os hunden en el  césped? Estamos convencidas que más de una vez.Pues bien, gracias a nuestra amiga Isabel hemos descubierto este invento que a nosotras nos ha parecido lo más práctico del mundo!Se trata de unos protectores de tacones, unas fundas, que hacen que el tacón no se hunda, ya que incrementan la superficie de apoyo y reduce así la presión que se ejerce sobre ellos previniendo que se hundan en la hierba. Los hay en diferentes tamaños, para adaptarse al tipo de tacón, y también en diferentes colores, para que no desentonen demasiado con el zapato. Son muy discretos y fáciles de poner!Si queréis saber un poco más, esta es su web. Nosotras este mes tenemos una boda al aire libre… así que los probaremos!¿Conocíais ya este práctico invento?]]></content>
		</document>
		<document id="aee563ef0a80d060d7b681572aa025f6" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/07/camisetas-polaroid.html">			<content><![CDATA[Ya sabéis que nosotras tenemos especial debilidad por las camisetas originales y con mensajes para los looks casual (ya os hemos hablado de ellas aquí, aquí y aquí) y esta vez nos han llamado la atención las camisetas que hemos descubierto con imágenes que recrean la mítica cámara Polaroid.La firma de camisetas Altru le ha rendido un homenaje a Polaroid, con motivo de su 75 cumpleaños, y ha creado una colección de 8 camisetas en varios colores y con diseños sencillos en los que aparece la imagen de la cámara y el logotipo.Son camisetas muy originales, que darán un toque muy trendy y retro a nuestro outfit este verano combinándolas con unos vaqueros o unos shorts. Una manera divertida de ir a la playa o a la piscina.Síguenos enFACEBOOK * TWITTER *BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
		<document id="3beba978275517fc0fa7ea514fa45d14" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/07/hotel-con-encanto-viura.html">			<content><![CDATA[El fin de semana pasado aprovechando el buen tiempo nos fuimos a hacer una ruta turística por nuestra tierra. Esta vez nos fuimos hasta la Rioja Alavesa y descubrimos un Hotel con encanto que nos dejó enamoradas.El Hotel Viura se encuentra situado entre viñedos, en el centro de un pueblecito de poco más de 300 habitantes, Villabuena de Álava (a 23 km de Logroño), donde hay más de 40 bodegas, entre ellas la famosa Luis Cañas. Un entorno único para una escapada romántica con tu pareja o un fin de semana tranquilo con los amigos visitando las bodegas de la zona o haciendo la ruta del vino. El moderno diseño del hotel, con una impactante fachada de cubos no os dejará indiferentes. Cuenta con una terraza y bar lounge en la última planta con unas espectaculares vistas a los viñedos.  Dispone de 33 habitaciones, su propia vinoteca y un restaurante en el que poder degustar la gastronomía riojana y una larga referencia de vinos de la tierra.Si estáis pensando en hacer una escapada con la pareja o los amigos, no se nos ocurre un lugar mejor para recomendaros.TWITTER * FACEBOOK* BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
		<document id="68e36d11c995c65e1048ad08217aab90" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/07/pantalones-pijama.html">			<content><![CDATA[Es una moda que a nosotras nos horrorizaba… hasta que hemos caído en ella. Siempre nos pasa igual. Vimos este pantalón de Individual en la modelo Malena Gracia, nos encantó y ya es nuestro. Además estamos encantadas, porque es de las prendas más cómodas que hay en nuestro armario!Los pantalones pijama es una de las prendas estrellas de este verano. Son frescos, ligeros, muy favorecedores y sobre todo, como os decimos, cómodos!BERSHKAPueden ser pitillos, rectos, anchos e incluso con frunce en el tobillo como los nuestros, y todos ellos con cintura elástica y lazo. MANGOSe pueden encontrar en tonos lisos pastel o en estampado (flores, étnicos…) y lo mejor para combinarlo en ambos casos es con una prenda lisa y básica en la parte superior. TRAFALUCCon respecto a los zapatos se pueden combinar con plano durante el día para un look informal y con taconazos para conseguir un look sofisticado de noche.ZARA¿Vosotras habéis caído ya en la moda del pantalón pijama?]]></content>
		</document>
		<document id="87fde88fdffc3f0170d55935475c14ee" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/07/skulls.html">			<content><![CDATA[Nos gustan las calaveras desde que empezaron a ponerse de moda ya el invierno pasado. Ya os enseñamos además en el blog algunas de las prendas que nos compramos con ellas (aquí) pero parece que la moda no desaparece y que este verano siguen inundándonos en todas las prendas y accesorios. Relojes, camisetas, biquinis, bolsos….Esto es sólo una muestra de lo que podemos encontrar con ellas. La verdad es que nos gusta todo!!!THE HIP TEEVICEROYHAVAIANASLA SEÑORITACOOSYALEXANDER MCQUEENTRAFALUCCALZEDONIACALZEDONIACALZEDONIAYATTYATTYATT¿Tenéis algo con calaveras? ¿Os gustan?FACEBOOK * TWITTER * BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
		<document id="7a46ed37abf52aa5eceaa70b0dd3b9b5" url="http://historiasdemarte.blogspot.com/2012/10/botas-hunter-enrollables.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo que no escribimos, lo sabemos. Y agradecemos muchísimo a todas esas personas que nos preguntan por el blog. La verdad es que nos hace mucha ilusión que os acordéis de nosotras. Pero por temas personales -todos buenos :-) eso hay que decirlo- ahora tenemos menos tiempo para poder dedicarle. Sin embargo no queremos abandonarlo del todo, así que seguiremos escribiendo de vez en cuando. Y después de esta breve explicación, hoy os queremos hablar del nuestro nuevo descubrimiento!! El pasado invierno ya le dedicamos un post a las botas de agua, que tan de moda se han puesto. Esta vez la noticia viene de la mano de la marca Hunter, la más deseada en botas de lluvia, gracias a personajes como Kate Moss. Y es que las botas de lluvia más famosas del mundo se reinventan.Hasta ahora estas botas eran rígidas y compactas, que nos daban más de un quebradero de cabeza a la hora de meterlas en la maleta para nuestros viajes de fin de semana. Sin embargo ahora Hunter ha dado un paso más y ha creado un modelo “Original Tour” más manejable y transportable.Con la misma apariencia que los diseños que hasta ahora tanto nos gustaban, las nuevas Hunter Roll-Up Travel Boots están realizadas de un material flexible que permite enrollarlas y desenrollarlas igual que se hace con los calcetines, ocupando un mínimo espacio así dentro del equipaje.Ahora ya no tenemos excusa para hacer turismo bajo la lluvia en cualquier ciudad del mundo. ¿No os parecen muy prácticas?SÍGUENOS EN FACEBOOK * TWITTER * BLOGLOVIN]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>