<author id="203157448a7862f8942dae3440c40fa0" url="guiainformativamex.blogspot.mx" feed="http://guiainformativamex.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7c069962a31ddd2076b8a8e68187464b" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/08/defectos-y-cualidades-de-las-personas.html">			<content><![CDATA[Las personas histéricas pueden ser altamente destructivas. Aunque tienen varias cualidades, generalmente terminan por hacer más difíciles las relaciones laborales. "Los trastornos histéricos pueden ocasionar múltiples problemas en el ambiente laboral, ya que esta patología provoca resentimientos en los grupos de trabajo, y sí es crónico podría llevar a la desintegración del núcleo", explica el Doctor José de Jesús González Núñez, presidente honorario del Instituto de Investigación en Psicología Clínica y Social (IIPCS). En este sentido, el especialista mostró una serie de ejemplos con sus características negativas y positivas, así como las posibles soluciones para sobrellevar a este grupo de individuos.Histeria y sus característicasEste tipo de trabajadores se caracterizan por ser en su mayoría mujeres y sus rasgos de personalidad son:•Infantiles y manipuladoras para obtener lo que buscan.•Dependientes, así que siempre buscan que alguien más les resuelva sus dificultades.•Ambivalentes, es decir, son sujetos que cambian y oscilan en sus afectos, pensamiento y acciones.•Dramatizan por medio del lenguaje, así que creen que toda la gente tiene que enterarse de su vida. Por lo tanto, constantemente recurren a exagerar y distorsionar situaciones para hacer más interesantes sus relatos.•Para conseguir lo que buscan y cumplir sus anhelos usan a la gente, aparentan cercanía y cariño, cuando de fondo sólo buscan relaciones utilitarias.•En la mayoría de los casos se presentan como personalidades seductoras (sexual y afectivamente) para salirse con la suya.•En resumen, son personas egocéntricas con poca tolerancia a la frustración."Esta actitud la muestran con sus jefes, con sus compañeros de trabajo y todo las personas con quienes se relacionan, así que frecuentemente son conflictivas, envidiosas, y literalmente, no descansan hasta derrotar a su enemigo", explica González Núñez.El experto sostiene que su comunicación se basa en el siguiente modelo, el cual cíclico:1. Aparentan un contacto sincero con los demás.2. Halagan mucho, y se muestran seductoras.3. Presentan hiper emocion4. Dan información incompleta y distorsionada.5. Hablan mal de la gente cercana.No todo es malo, hay cualidadesSin embargo, como todo en la vida, este tipo de personalidad tiene ventajas a la empresa para quien trabaja, entre ellas se encuentran:•Capacidad de liderazgo, ya que siempre buscan el mando y dominio de su medio laboral. •Competitividad y éxito, nunca pueden quedarse atrás de un hombre, sintiéndose opacadas por uno de ellos.•Capacidad para hacer relaciones públicas o negocios, en las cuales se relacionan superficialmente y siempre buscan ventajas personales o laborales. "En síntesis, llevar una relación con una persona histérica puede ser desgastante; no obstante, no todo es negativo. Si se capitalizan sus cualidades y se limitan sus evidentes defectos pueden ser personas altamente productivas, porque finalmente todos tenemos algo de histéricos", concluyó González Núñez.Mayores informes en: www.iipcs.edu.mx]]></content>
		</document>
		<document id="f8b7d4142baaba507cb2966a7b6366e3" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/08/recibe-el-gem-premio-por-el-sistema.html">			<content><![CDATA[México, D. F., 23 de agosto de 2011.- El Sistema Único de Gestión Empresarial (SUGE) del gobierno del Estado de México fue reconocido con la Presea I+T Gob 2011 en la categoría de Innovación Gubernamental, que el Comité de Informática de la Administración Pública Estatal y Municipal A. C. (CIAPEM), otorga a instancias públicas municipales y estatales por prácticas exitosas que se distinguen por la transformación innovadora de servicios con un alto valor agregado para la ciudadanía. En nombre del gobernador Enrique Peña Nieto, el galardón fue recibido por Carolina Monroy del Mazo, secretaria de Desarrollo Económico, en una ceremonia realizada en el Museo Soumaya de esta ciudad, de manos del titular del Ejecutivo de Nuevo León, Rodrigo Medina de la Cruz, presidente de la Asamblea General de Asociados del CIAPEM, y del director general de Telmex, aliado estratégico y tecnológico del Comité, Héctor Slim Seade. De 96 propuestas recibidas por el Comité Evaluador, resultó premiado el Estado de México en la categoría de Innovación Gubernamental Estatal; en otras categorías también recibieron reconocimientos los estados de Baja California, Colima, Chiapas, Nuevo León, Puebla y Veracruz, así como los municipios de Tulancingo, Hidalgo; Morelia, Michoacán; Reynosa, Tamaulipas, y Zapopan, Jalisco. Por medio del portal Compromiso con tu empresa, el SUGE ofrece a los empresarios una herramienta para realizar en línea, desde donde se encuentren y a cualquier hora, 14 trámites estatales y municipales para obtener la licencia de uso del suelo y el dictamen de impacto regional, con lo que se reduce el tiempo requerido para este proceso de 60 a 16 días y, por lo tanto, se abaten traslados, costos y actos discrecionales. El sistema se inscribe en las acciones del gobierno del Estado de México para facilitar la apertura y operación de los negocios, resultado de políticas diseñadas para incrementar la competitividad de la entidad y consolidarla como el mejor destino para las inversiones extranjeras, nacionales y locales. El objetivo del sistema es agilizar la gestión de trámites ante las dependencias participantes en el proceso, facilitar la recaudación en aquellos en que sea factible el pago en línea e integrar expedientes electrónicos. El sistema, único en el país, permite vincular en línea los trámites municipales con los estatales; coordinar actividades entre las dependencias estatales participantes en el otorgamiento de permisos, licencias o dictámenes; vincular a los municipios para homologar y estandarizar criterios técnicos; compartir información, y contribuir en el proceso de transparencia. El SUGE requirió una inversión de 40 millones de pesos aportadas en partes iguales por el GEM, a través de la Sedeco, y la Secretaría de Economía, por medio del Fondo Pyme. El portal funcionará en su primera etapa en siete municipios: Toluca, Tlalnepantla, Metepec, Ixtlahuaca, Huehuetoca, Chalco y Teoloyucan, y se irá escalando tan pronto como las autoridades municipales lo determinen. Los trámites que integran el procedimiento de Impacto Regional, atribución a cargo del GEM, están al 100 por ciento, habilitando con ello los expedientes electrónicos, la firma electrónica y el pago en línea, para disminuir a partir del próximo mes de 60 a 16 días los tiempos de gestión. Adicionalmente, incluye un Sistema de Información Georreferenciada, donde puede consultarse el uso de suelo de 118 municipios. El andamiaje legal del sistema es la Ley de Uso de Medios Electrónicos, que da certidumbre jurídica a los procesos del gobierno electrónico en procedimientos del sector público relacionados con la competitividad de las empresas y permite el uso de firma, sello, archivo y pagos electrónicos. El Comité Evaluador la Presea I+T Gob 2011 estuvo integrado por instituciones educativas como el Tecnológico de Monterrey, la Universidad de las Américas, el Tecnológico Telmex, el Instituto Autónomo de México y el Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología, así como por especialistas de la iniciativa privada, funcionarios de gobierno y del poder legislativo. Asistieron a la ceremonia los gobernadores de Colima, Mario Anguiano Moreno; de Hidalgo, Francisco Olvera Ruiz; de Puebla, Rafael Moreno Valle Rosas; de Veracruz, Javier Duarte de Ochoa, y representantes de los restantes estados premiados, entre ellos Ramiro Nepita Chávez, secretario técnico del gobierno del Estado de Michoacán, en representación del gobernador Leonel Godoy Rangel, también vicepresidente del CIAPEM. ]]></content>
		</document>
		<document id="946602b181e85770140569788aec9d59" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/08/reciben-con-aplausos-reliquias-de-juan.html">			<content><![CDATA[México, 25 Ago. (Notimex).- Fieles católicos recibieron con aplausos las reliquias del papa Juan Pablo II en la Basílica de Guadalupe, luego de concluir su recorrido desde la nunciatura apostólica hasta el templo mariano. La urna que contiene las reliquias del papa peregrino ingresó por la puerta número cinco de la Basílica de Guadalupe, luego de que fueron transportadas en una camioneta con los escudos del Vaticano.]]></content>
		</document>
		<document id="b333f085a7c873d7802e4f5a5478ce0a" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/09/comida-anual-de-los-300-lideres-mas.html">			<content><![CDATA[Fotos: Juan Manuel H CañasMéxico D.F., 12 de septiembre de 2011.- El Presidente Felipe Calderón asistió a la comida anual de los 300 líderes más influyentes de México, organizada por la revista Líderes Mexicanos.En su discurso, el Presidente celebró la oportunidad para que los líderes aporten sus reflexiones e ideas sobre los principales temas de la agenda nacional. Recordó que todas las políticas públicas son perfectibles, pero el desafío es transitar de las buenas intenciones a las propuestas realizables, enfocarse en los cómos, “la disyuntiva no está entre tener o no tener problemas, sino en la capacidad conjunta de gobierno y sociedad para enfrentarlos y superarlos”, dijo, antes de hablar de algunos de los rubros en los que el Gobierno Federal trabaja para mejorar la calidad de vida de los mexicanos:Salud: se han construido mil hospitales nuevos, remodelado y ampliado dos mil. Para finales de este año, se alcanzará la cobertura universal en salud.Educación: se han elevado la oferta y calidad educativas, construyendo campus nuevos de educación media superior y superior. También se ha trabajado en la mejora de los resultados de desempeño académico, en pruebas como PISA y ENLACE.Medio Ambiente: con el Programa ProÁrbol, un esquema de pago por servicios ambientales, el Gobierno retribuye a quienes conservan bosques y selvas, con la finalidad de reducir la tasa de deforestación.Economía: al abrir los mercados a la competencia, mejorar las condiciones de inversión y al invertir en educación e infraestructura, México ha logrado enfrentar con solvencia la reciente crisis global.Reforma política: esta iniciativa propone políticas que eviten la parálisis en el Congreso; y que sean inclusivas, al fomentar un acercamiento del gobierno a la ciudadanía, permitiéndole a esta última mayor participación y, en caso de inconformidad, la posibilidad de formar su propia organización y competir por puestos públicos.No obstante los avances, el Jefe del Ejecutivo reconoció que aún quedan grandes retos en materia de empleo, competitividad, pobreza y seguridad. Respecto a este último tema, insistió en que los criminales deben seguir siendo combatidos de frente con lo mejor de las fuerzas federales, el fortalecimiento de las instituciones de seguridad pública y la reconstrucción del tejido social. ]]></content>
		</document>
		<document id="ce34953db69db067e9ba8386c613e392" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/09/estado-de-mexico-y-veracruz-unidos-por.html">			<content><![CDATA[Xalapa, Veracruz, 6 de septiembre de 2011.- Luego de atestiguar la firma de Convenio de Hermanamiento entre las ciudades de Toluca y Xalapa, los gobernadores Enrique Peña Nieto y Javier Duarte Ochoa, coincidieron en señalar que este pacto representa una oportunidad excepcional para impulsar la cooperación y ampliar el bienestar de sus comunidades. En el Salón Venustiano Carranza de Palacio de Gobierno de esta capital, Peña Nieto destacó que “los mexiquenses estamos orgullosos de la identidad que nos une en un propósito y objetivo compartido: trabajar por la grandeza de México, rasgo que nos une con Veracruz”. Junto con su esposa Angélica Rivera y la señora Karime Macías de Duarte, el gobernador deseó que lo que hoy se inicia con la firma de este pacto entre las dos capitales, sirva para ensanchar caminos de amistad y afecto, el intercambio cultural y para compartir visiones, experiencias y mecanismos para atender problemas comunes. Expresó que ambas entidades comparten el reto de ser las dos entidades más pobladas del país, lo que significa que más del 20 por ciento de la población nacional radica en esos estados, o que uno de cada 5 mexicanos vive en ellas. Recordó que, según las últimas cifras de población, 273 mil veracruzanos viven en el Estado de México, mientras que 33 mil mexiquenses habitan en Veracruz, por lo que el desarrollo y bienestar de las comunidades de ambas entidades representan la premisa rectora del convenio que signaron las alcaldesas de Toluca, María Elena Barrera Tapia y de Xalapa, Elizabeth Morales García. En su intervención, el gobernador Duarte Ochoa, manifestó que en el Estado de México se ha encontrado a un aliado eficaz para abordar temas que ocupan temas en la agenda federativa en México. Dijo que el convenio representa el “comienzo de una renovada relación de confianza y entendimiento; Toluca y Xalapa, el Estado de México y Veracruz, vamos juntos para hacer realidad la visión de una nación más próspera y más segura”. El acuerdo de hermanamiento entre Toluca y Xalapa, agregó el mandatario veracruzano, acerca a ambos pueblos para hacer frente a los desafíos comunes, una oportunidad para avanzar unidos, hombro con hombro, a favor de la población que gobiernan. Destacó que las afinidades entre ambas ciudades formalizan la fraternidad de facto, y que el convenio representa un puente donde los 388 kilómetros entre Toluca y Xalapa sirven de unión y confirman su compromiso común: el bienestar de la gente y la grandeza de México. Al señalar que ambas entidades coinciden en fortalezas y convicciones, puntualizó que “compartimos un compromiso por la prosperidad de los pueblos”. Al dar la bienvenida, la presidenta municipal de Xalapa, Elizabeth Morales García, señaló que el convenio de hermanamiento es, en sí, voluntad de políticas públicas compartidas, que permitirán encontrar soluciones a problemas comunes.“Xalapa y Toluca serán promotoras del cambio que requiere México”, agregó la alcaldesa, cambio de rumbo al que convocó el gobernador Peña Nieto, dijo, en su sexto informe de gobierno. Hizo hincapié que el liderazgo y el talento, son la mejor carta de presentación de ambas capitales y que además de motivar sinergias no sólo por sus afinidades históricas, sino por sus compromisos sociales, signan el convenio porque tienen un compromiso de prosperidad para sus habitantes. La alcaldesa de Toluca, María Elena Barrera Tapia, precisó que el hermanamiento con Xalapa, es una alianza para llevar a cabo proyectos comunes para superar problemas afines. “Toluca la bella es hoy hermana de la bella Xalapa”, destacó la presidenta municipal, luego de resaltar que “hoy comenzamos un camino juntos, queremos que este sea un mensaje para la nación, de que ante los momentos difíciles, podemos estrechar nuestras manos y unir voluntades; para construir la sociedad que tanto anhelamos”. Al hablar del objetivo del convenio, que hace posible el lazo de amistad e intercambio cultural, turístico e institucional, señaló que “el origen totonaca y matlatzinca, que hoy une a dos ciudades como Xalapa y Toluca, es emblema e inicio de una historia, motivo de orgullo.”.Y concluyó: desde la imponente figura del Xinantécalt, hasta la majestuosa presencia del Pico de Orizaba, nuestros pueblos se encantan con la belleza del huapango, la suavidad del danzón y los contagiosos ritmos de la marimba, nuestros proclaman hermandad bajo el sello sublime del Cosmovitral”. Luego de firmar el acuerdo, las presidentas municipales María Elena Barrera y Elizabeth Morales, intercambiaron los escudos de sus respectivos municipios, acto atestiguado también por los gobernadores de ambas entidades federativas. En la firma del Acuerdo de Hermanamiento y Colaboración entre los municipios de Xalapa y Toluca estuvieron presentes los regidores y síndicos de ambas entidades, así funcionarios del gobierno estatal, académicos y representantes sociales de esta capital.]]></content>
		</document>
		<document id="2dcf92071ed2e20e24b90490598e9866" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/09/festejan-legisladores-los-abuelitos-de.html">			<content><![CDATA[Los diputados locales y federales de Naucalpan, seguiremos trabajando coordinadamente y de la mano, siempre buscando lo mejor para la gente, coincidió el diputado local Antonio García Mendoza con David Sánchez Guevara, diputado de la LXI Legislatura Federal, durante el festejo con motivo del “Día del Abuelo”, realizado en la explanada del Palacio Municipal de este municipio. Ante la presidenta municipal de Naucalpan, Azucena Olivares Villagómez; Rodrigo Reina Liceaga, diputado federal, Irazema González Martínez, titular del DIF local, así como de su suplente en el congreso local, Luis Sánchez Caballero; García Mendoza añadió que cuando se trabaja pensado en la gente se hacen mejor las cosas, porque lo importante, como representante popular, es dar respuesta a sus demandas. En su oportunidad, David Sánchez Guevara diputado federal del PRI por el distrito XXII, reiteró que los legisladores locales y federales continuarán trabajando de manera coordinada en beneficio de los naucalpenses; muestra clara de esto es el festejo del “Día del Abuelo”, organizado conjuntamente con su homólogo, el diputado local Antonio García Mendoza, al que asistieron más de cuatro mil personas, Azucena Olivares comentó que en estos tiempos, en los que es fundamental el papel de la familia, qué mejor que festejar a su base: los abuelos; al tiempo que el diputado federal Rodrigo Reina Liceaga, reconoció el trabajo de los legisladores Antonio García y David Sánchez en beneficio de la población naucalpense. Durante los festejos, amenizados por la Sonora Dinamita, los diputados organizadores rifaron lavadoras, reproductores de DVD, licuadoras, pantallas, hornos de microondas, máquinas de coser, entre otros electrodomésticos, además de entregarle un presente a cada uno de los asistentes.]]></content>
		</document>
		<document id="c637ae4c92b9ad9751a48d54aa1bcace" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/09/por-un-estado-eficaz-que-proyecte.html">			<content><![CDATA[Toluca, México, 5 de septiembre de 2011.- Necesitamos un Estado eficaz que al resolver las necesidades de nuestra gente, proyecte a México como la gran potencia que puede y merece ser, pues el proyecto de futuro exige una transformación de fondo, sin limitaciones y sin temor a innovar o afectar intereses creados, aseveró el gobernador Enrique Peña Nieto al rendir su Sexto Informe de Gobierno. El mandatario estatal dijo que todos debemos estar a la altura de lo que México representa y exige, por lo que hizo un llamado a confiar en México, a renovar la confianza en la nación, recuperar la esperanza, recobrar la certeza de que el presente puede mejorar, y confiar en que, con liderazgo y claridad de rumbo, habrá un mejor futuro para todos, “hagamos de la adversidad una oportunidad para renovarnos como país, asumamos lo que somos, una nueva generación de mexicanos que no se resigna, que sabe y quiere demostrar que sí se puede”, expresó. En el Teatro Morelos, en presencia de Dionisio Pérez-Jácome Friscione, secretario de Comunicaciones y Transportes, quien acudió con la representación del presidente de la República, Peña Nieto conminó a ser una generación que aprenda de la historia, pero que está decidida a escribir sus propios capítulos; dispuesta a demostrar que México no sólo es un gran país, sino una potencia en ascenso; abierta al mundo, que responde al llamado del país, que asume con pasión y firmeza su compromiso por México. Destacó que en la presente administración se ha mantenido una firme disciplina fiscal, como cimiento de toda la acción de gobierno, al asumir y cumplir el compromiso de fortalecer los ingresos, racionalizar el gasto corriente e incrementar la inversión pública sin aumentar la deuda estatal; por lo que subrayó que desde el inicio de la gestión y hasta el presente mes, la deuda pública se redujo en 25.2 por ciento en términos reales. ]]></content>
		</document>
		<document id="769281b90445af00495a7eda29046b83" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/10/anuncia-eruviel-avila-una-gran-cruzada.html">			<content><![CDATA[Naucalpan, México,octubre de 2011.- El gobierno estatal impulsará una gran cruzada de fomento al deporte, ya que esta actividad es una de las mejores herramientas para combatir la inseguridad pública, informó Eruviel Ávila Villegas, titular del Ejecutivo, durante el abanderamiento de los atletas mexiquenses que forman parte de la delegación mexicana que participará en los XVI Juegos Panamericanos y IV Parapanamericanos Guadalajara 2011.Dio a conocer que a quienes obtengan medallas en esta justa deportiva, la más importante del continente, les entregarán 200, 100 y 75 mil pesos, por oro, plata y bronce, respectivamente. Asimismo, instruyó a la Secretaría de Educación para otorgar un apoyo de cinco mil pesos para cada uno de los que componen el grupo de deportistas mexiquenses que asistirá a la competencia continental, con el objetivo de que tengan un respaldo económico en la ciudad de Guadalajara. Informó que como parte de las acciones de fomento al deporte, se crearán los Centros de Alto Rendimiento, los Centros Populares y los Centros Deportivos Paralímpicos, además de construirse las plazas Estado de México, como lo ofreció en campaña, cuyo objetivo es servir como áreas de convivencia familiar, con espacios deportivos, para abrir la posibilidad de que los niños y jóvenes en el futuro sean seleccionados para competencias internacionales. Ávila Villegas deseó a los deportistas el mejor de los éxitos en las competencias que se desarrollarán en la ciudad de Guadalajara, y expresó su confianza en que su participación superará las 20 medallas que la delegación mexiquense obtuvo en la edición anterior de los Juegos Panamericanos. “No hay duda que ustedes tienen sueños, visión y deseos de ser grandes, lo van a hacer y lo van a demostrar en estos próximos juegos Parapanamericanos y Panamericanos”, agregó, al señalar que el deporte enseña a pensar en grande y triunfar cuando se tiene decisión y carácter. El mandatario estatal invitó a los deportistas, para que a su regreso de la competencia, acudan a la Casa Estado de México, en Toluca, con el fin de platicar sobre sus experiencias, así como establecer los ejes de un trabajo conjunto con diputados locales y presidentes municipales, para impulsar y fomentar en mayor medida el deporte en la entidad. Dijo a los atletas, que representan un ejemplo para los jóvenes de la entidad, y que uno de sus anhelos como gobernador es que todos los jóvenes y niños canalicen su energía en actividades positivas y sanas. Finalmente hizo un llamado a los deportistas para ser promotores deportivos en sus comunidades, y así todos aportar para fomentar el deporte, y estimular a los jóvenes para que se dediquen a este tipo de actividades. Para su participación en los XVI Juegos Panamericanos Guadalajara 2011, el Estado de México tiene 95 atletas que forman parte de la delegación mexicana y competirán en 26 disciplinas, lo que representa el 15 por ciento del total de deportistas del país; en los IV Parapanamericanos, cuenta con 31 deportistas de 166 que integran la selección nacional, es decir el 18.5 por ciento del total, que participan en 7 deportes, con lo cual se supera el número de participantes en todas las ediciones anteriores. Tatiana Ortiz Galicia, medallista en los juegos Olímpicos de Beijín 2008 y clasificada a los Juegos Panamericanos 2011, dijo al gobernador que su presencia en este acto demuestra que su proyecto con el deporte estatal ha nacido grande, como el reto de ser los mejores de América; y resaltó que Naucalpan es el municipio que más medallistas olímpicos ha dado al país, Antonio Lara Vázquez, presidente municipal por ministerio de ley, dio la bienvenida y confió en que la delegación mexiquense obtendrá triunfos que darán orgullo a toda la entidad. ]]></content>
		</document>
		<document id="ebaed3f68a4fd6594df7aabb5d13c8a8" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/10/dara-gobierno-del-estado-de-mexico.html">			<content><![CDATA[Tultepec, México, 4 de octubre de 2011.- El gobierno del Estado de México impulsará acciones, en coordinación con los gobiernos federal y municipales, con el propósito de brindar mejores condiciones para la apertura de empresas en la entidad, afirmó el mandatario mexiquense, Eruviel Ávila Villegas. En presencia del presidente de la República, Felipe Calderón Hinojosa, durante la reinauguración de la planta ensambladora RECO ubicada en este municipio, el gobernador manifestó al jefe del Ejecutivo federal su convicción de trabajar en equipo y con ello, privilegiar la unidad. “Sabemos que tenemos en usted a un gran aliado para poder enfrentar los retos que tenemos enfrente. Nosotros, en este caso el gobierno del Estado de México, vamos a poner desde luego de nuestra parte. "Estamos trabajando en acciones concretas para garantizar la certeza jurídica a los empresarios y brindarles seguridad a ellos, a sus empleados, a sus negocios, a sus clientes”. Eruviel Ávila anunció que, en el marco de la simplificación administrativa, y respetando la autonomía municipal, en la entidad se iniciará un programa de expedición de licencias provisionales inmediatas, para abrir negocios que no representen riesgos sociales ni ambientales; esto acompañado con capacitación y créditos, además de una vinculación efectiva entre las universidades y el sector productivo. Como parte de un plan para facilitar la llegada de las fábricas a territorio estatal, el gobernador resaltó la idea de multiplicar la red de carreteras, caminos y puentes, y mantener en condiciones óptimas la infraestructura ya existente, lo que permitirá mejorar la calidad de vida, la competitividad y la productividad de los trabajadores y empresarios. Abundó en la importancia de desarrollar proyectos ambiciosos en materia de transporte, necesarios para elevar la competitividad de la entidad, como el metro que iría de Nezahualcóyotl a Chalco; el de Indios Verdes a Ecatepec, y el tren rápido para comunicar al Distrito Federal con Toluca. “Desde luego, señor Presidente, estos proyectos podrán ser impulsados, podrán salir adelante, si contamos con su solidaridad. De antemano le agradecemos su generosidad y el apoyo decidido que hemos tenido por parte de su gobierno y pedirle que este apoyo no baje su intensidad”. Al tiempo que felicitó a Eruviel Ávila Villegas por el inicio de su nueva responsabilidad como gobernador del Estado de México, Felipe Calderón Hinojosa le manifestó que su gobierno tiene la firme convicción de sumar esfuerzos con la administración estatal con el solo objetivo de contribuir al bienestar y al progreso de las familias mexiquenses. Dijo conocer los muchos desafíos que tiene la entidad, destacando algunos de los proyectos que están por iniciar, como la Línea 3 del Tren Suburbano, de Chalco a Nezahualcóyotl. “Está listo y creo que en el momento en que podamos arrancar eso, tendremos un proyecto de miles de millones de pesos que va a beneficiar a cientos de miles de mexiquenses. Y muchos otros, de los que usted ha mencionado, con mucho gusto podemos estudiar su viabilidad”. La planta RECO, invirtió 350 millones de dólares y producirá 2 mil 500 autobuses anuales, lo que permitirá la creación de 300 empleos directos, y el beneficio a unas 900 familias mexiquenses. Durante el evento estuvieron el magistrado Baruch Delgado Carbajal, presidente del Tribunal Superior de Justicia del Estado de México; el diputado Sergio Manzur, presidente de la Junta de Coordinación Política; el diputado Óscar Sánchez, vicepresidente de la LVII legislatura; el director de RECO, el ingeniero Raúl Pous, y José Alfredo Chacón, presidente ejecutivo de Navistar. ]]></content>
		</document>
		<document id="711c35a3b2112ae2ebdd985ad6004af7" url="http://guiainformativamex.blogspot.com/2011/10/grupo-cenalfa.html">			<content><![CDATA[Grupo Cenalfa le hace una cordial invitación a participar en la expo más esperada del estado de mexico.Donde?: En el Centro de Convenciones Bazar Tultitlán, ubicado en la via José López Portillo esq. Niños H.Municipio de Tultitlán, Estado de México.Cuando?: Los días 28, 29 y 30 de Octubre del 2011. (viernes, sábado y domingo).porque?: Originamos; Incremento en su cartera de clientes, Publicidad Inmediata, Proyección Masiva,incremento en sus relaciones comerciales, Apertura a un grán campo de oportunidad y desarrollo,Creación de fuentes de trabajo, Aportación Altruista para Asociaciones Benéficas, etc... etc...COMO?: Participa con nosotros como expositor, aparta tu lugar con sólo...!!! $ 999.00 CUPO LIMITADO ¡¡¡ . Tels. (0155) 5243 6956 y (0155) 5672 0769. Inscribe a tu BeBe para que sea la Imagen del 2012NO TE PIERDAS LAS GRANDES OFERTAS PARA LOS PAPASExpositor muestra tus Productos y Servicios.Dudas e Información. www.grupocenalfa.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>