<author id="20bcd791504d261f40ff1e22fcc2a334" url="t3ly.blogspot.com" feed="http://t3ly.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="833e90f96fc66f8ca3a724c8a8fedb43" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/01/el-presente-es-lo-unico-que-hay.html">			<content><![CDATA[Tal y como canta Julieta Venegas.Hoy me di cuenta de que siempre que es un año diferente pienso "este año será genial, inolvidable, el mejor". No lo había notado hasta que hoy encontré un cuaderno en mi habitación de mi etapa de preparatoria en donde escribía eso año con año, y hasta la fecha lo sigo pensando. No puedo evitar vivir en el presente.Además fue divertido ver como era mi percepción a esa edad, todo tan emotivo, lleno de miedo e inseguridades. No es que haya cambiado tanto, pero ahora no soy tan influenciable.Algo que llamó mi atención fue que uno de mis propósitos de año nuevo cuando tenía 16 años era "creer en Dios", seis años después aún no lo he logrado.Pero vivir en el presente tiene sus pros y sus contras...Pros:- Tu preocupación más grande es que comerás ese día- Haces lo que te gusta- No te sientes viej@- No sabes guardar rencoresContras:- Olvídate de un plan de vida- Tu memoria a largo plazo, no es tu mejor cualidad- No sabes extrañar a las personasDeben existir más pero tengo flojera de pensarle, pudo ser un tema más explotado pero hoy no.-----------Armé un rompecabezas de 300 piezas, Susana me ayudó. Todo empezó porque mi día iba lento y no tenía nada que hacer, y terminó con jugo de coco piña, doritos, y una pieza perdida.]]></content>
		</document>
		<document id="227f716032eee3dadba26a22c8007440" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/01/yo-nunca-quise-ser-educadora.html">			<content><![CDATA[Antes de elegir la carrera que estudiaría recuerdo a mi mamá durante años vendiéndome ideas sobre que carreras debía elegir.m - veterinaria! te gustan mucho los perros!t - ._. nom - para maestra!t - ._. nunca lo verásm - educadora como yo!t - ._. y cantar con bebés, no lo creo.m- doctora? como tu papá!t - ._. iukt - quiero ser criminóloga, arqueóloga, forense, psiquiatra, química, fotógrafa de NatGeo.-----------------------------------------------------Estudié la opción que nunca me dieron y que nunca se me ocurrió hasta el día de las inscripciones. Psicología.Hoy trabajo de educadora con niños de 2 a 4 años. Eso supongo hace feliz a mi mamá.Me gusta la educación, no me gusta ser responsable de un grupo por 7 horas.Me gusta trabajar de manera individual con niños, no con 25 al mismo tiempo.Soy paciente y cada día aprendo más.Por lo menos lo estoy intentando, es un reto con fecha de caducidad, es lo que me da esperanza.Me hace crecer, ganar confianza en el terreno, es parte de conocer el negocio.No puedes comprender algo en su totalidad sin haberlo experimentado, eso es lo que me motiva a continuar.Pero si en este momento me preguntaran, quieres dejar los grupos, diría que sí.]]></content>
		</document>
		<document id="ca1b24971c5afe218c1a497aa5ab8e94" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/02/los-mejores-5-dias-de-la-incapacidad.html">			<content><![CDATA[He sido maestra de 1ro y 2do de Kinder desde diciembre (2010), estoy cubriendo la incapacidad de maternidad de una profesora, y esta es mi última semana.Mi última semana.Tan sólo cinco días, el tiempo fue eterno pero ahora se ve tan cerca, tan cerca que ya no estoy segura de que quiera que termine. Pero todo lo que empieza debe acabar, es la línea de la vida. Estoy segura de que los extrañaré.Extrañaré volverme loca, sus sonrisas, sus abrazos, sus comentarios.Extrañaré jugar, cantar, terminar pintada, con goma o confetti.Extrañaré entender el valor del silencio después de una jornada de trabajo.Ser maestra de preescolar no es sencillo, necesitas creatividad, paciencia, autoridad, energía, entusiasmo, y de preferencia debes ser adorable. A mi me falta la creatividad y autoridad, claro y la experiencia.Estos tres meses he aprendido bastante, me di cuenta que no es tarea sencilla, es física y mentalmente agotador, sobretodo cuando se trata de padres de familia. En estos tres meses crecí en mi trabajo, me siento más segura para tomar decisiones, creo en mi capacidad, y he conocido mejor de lo que se trata el negocio, ya lo había experimentado como alumna, como maestra en secundaria, y ahora en preescolar. Siempre he creído que para ser la cabeza de una empresa primero debes conocer todas sus áreas, porque como argumentar y buscar cambios cuando se desconoce su contenido, y sí, fue por eso que acepté cubrir la incapacidad.Ya se termina mi curso intensivo y quiero que estos 5 días sean los mejores de estos tres meses, para ellos y para mi, es el cierre de mi experiencia y quiero cerrar bien....comenzaré mis 24 años con nuevos planes, veamos que sucede.]]></content>
		</document>
		<document id="9b07afe124ed02dc4d4502b76668fed1" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/04/no-me-hables-tengo-un-smartphone.html">			<content><![CDATA[Cuando creí que mi adicción a la computadora no podía ser superada por algún otro aparato llega a mis manos un blackberry. En ese momento me di cuenta que no era la PC la que me mantenía horas y horas enajenada, y tampoco lo era mi necesidad de maneterme en contacto con mis amigos, ES MI NECESIDAD de compartir inmediatamente lo que pienso, siento y hago.Esta necesidad se la debo a las redes sociales, especialmente Twitter, a quien también culpo por hacerme abandonar el blog.Y hablando de Twitter, sigo a @CNNmex en donde vi una nota llamada "Los 10 habitos mas molestos en los usuarios de smartphones" (da click en el título si quieres ver la nota original). Y aunque no me sentí identificada con los 10, si hay varios de ellos de los que me declaro culpable.1. El que habla detrás del volante: CULPABLE. Aunque NUNCA manejando, pero ahora ruego para que me toque semáforo en rojo, incluso me he estacionado sólo para contestar un mensaje.2. El de la lampara del cine. INOCENTE.3. El que se encierra en un baño público. CULPABLE. Pero tengo a mi favor que en un antro el baño es la zona con menor ruido y encerrarte para usar el teléfono es una nececidad.4. El que tiene complejo de superioridad de smartphone. ME CONCEDO EL DERECHO DE LA DUDA.5. El desertor de la situación social. CADENA PERPETUA. Conversar con personas en vivo cuando puedo twittear, pfft y todavía lo preguntan!6. Quien espera el siguiente acontecimiento digital. CULPABLE. Tener el telyberry en la mesa y ver cada minuto si aparece... (lo siento tuve que ir a checar el cel) ... si aparece ese círculo rojo que me hace tan feliz.7. Bluetooth o loco: INOCENTE. Los aparatos en mi oreja no son lo mío, además ni que lo usara como teléfono.8. El bromista de "hay una aplicación para esto": INOCENTE.9. El tramposo: PRESUNTO CULPABLE. Depende de como lo veas, para mi el poder accesar a internet para responder dudas es válido, por qué quedarse con la duda cuando puedes conocer la respuesta.10. El que no configura en modo vibrar y se va. INOCENTE. Ajá! pero quién en el mundo es tan independiente de su smartphone que lo dejaría tirado así porque si!El telyberry (ajá, soy tan ñoña que lo bauticé) se ha convertido en una extensión de mi cuerpo, mi mano izquierda se siente desnuda sin su precencia, duermo, me baño, y paseo con él. Es más, apenas tengo dos meses utilizándolo y las personas ya me identifican como la loca que no suelta su blackberry, la secuestrable, la paparazzi.Yo digo que no comprenden lo bonito que es usar 24/7 twitter, facebook, foursquare, Bbmsn y tumblr.]]></content>
		</document>
		<document id="b20a991157da3527508915d182f68bcb" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/04/se-busca-la-foto-perfecta.html">			<content><![CDATA[Ayer el profesor de foto nos dio fecha de entrega de nuestro trabajo final, UNA foto para poner en exposición (ni recuerdo la fecha ni el lugar, pero eso no es tan importante).UNA foto, es lo único que necesito.TRES fotos las que llevo impresas, pero son de mis sobrinos y esas no las pondré en exposición, ese es trabajo familiar.TRES rollos son los que tengo.CERO negativos que valgan la pena para trabajar.DOS semanas para encontrar la foto.Claro que he tomado varias fotos pasables, pero de ahí a que salgan a la luz y la gente vea mi nombre debajo de la foto, no lo creo. No están listas para eso, ni yo estoy lista para eso.Antes del 22 de abril mi idea de la fotografía era sencilla, consideraba que no había mejor fotografía que aquella que captaba instantes, la que no se posaba y mucho menos se creaba un ambiente artificial.Ahora ya no estoy segura de eso, ODIABA la fotografía tipo estudio, con luz artificial y ambientes creados, después del 22 ya nada es así.Fui a mi primera sesión de fotografía a ver de que se trataba. Gracias a que mi hermano anda en ese rollo y tiene amigos que toman fotos chilas y amigas que necesitan ser fotografiadas tuve esta oportunidad.Mi perspectiva de la fotografía a la que yo llamo "de estudio" cambió, amé todo a lo que iluminación respecta, cómo un flash directo o por rebote puede cambiar todo el cuadro y darle ese toque perfecto a la foto.En realidad todo es mucho más complejo que un simple flash, pero es tan complejo que no tengo idea de como se explique, además mi vocabulario es cero técnico, para mi eran "oh esa cosita redonda y ese tuvo con luz". BIGFAIL.La cuestión es, NO TENGO IDEA DE QUE CAPTURAR, había escuchado eso de bloqueos de escritores pero no la versión del fotógrafo (Ajá, sobretodo porque soy fotógrafa jaja)Se que me gusta que en mis fotos salgan personas, se que quiero una foto que cuando la vean se sientan felices o tristes, que te haga pensar que detrás de ese momento hay una historia por contar. Se que quiero una foto digna de verse, una foto de la que me sienta satisfecha.A un mes de la expo, veamos que sucede.]]></content>
		</document>
		<document id="8d172632042c8229814d46e39075fa6a" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/05/boba-geek-boletos-gratis.html">			<content><![CDATA[Fue a mis doce años cuando fui a mi primer concierto, fue en Las Vegas en el hotel The Mirage.Ricky Martin con su tour living la vida loca había sido el elegido para darme la bienvenida al mundo de los conciertos (aunque debo confesar que ni he ido a muchos pero el primero siempre se recuerda).Estaba muy emocionada, nunca había visto a tantas personas reunidas en un mismo lugar, y el concierto WOW que espectáculo, era como revivir sus videos, cientos de bailarinas, escenografía impactante. Lo mejor del concierto fue"living la vida loca" y "She's all i ever had", la canción más bailada y la más coreada de la noche. Esa noche fue muy feliz.Hace tres días mientras bobeaba en twitter y esperaba el momento para irme a la junta de padres de familia de secundaria cuando @coca_colamx hizo una trivia en donde te pedían que escribieras las primeras 8 palabras que aparecen en el video de "Lo mejor de mi vida eres tu", leí la trivia, no me interesó y seguí leyendo los twitts de quienes sigo.Bla, bla, bla... mi mente y mi lado GEEK no me dejó tranquila, me decía "tienes que contestar esa pregunta" entonces abrí youtube, busqué el video, leí las palabras, se las escribí en un twitt y las mandé.Me di cuenta que lo había hecho 4 minutos después de que ellos habían twitteado y pensé "4 min, pfft una eternidad en años twitter". Como una hora más tarde veo que me llega un DM que dice:Me quedé o.0 esto es verdad :SHabía ganado un pase doble para un concierto en el DF al cual (obviamente) NO podía ir.*DATO CURIOSO: se supone en ese momento debería estar en el DF junto con mi hna y mi mamá pero no quice ir. KARMA*En fin, soy tan buena hermana que lo primero que pensé fue en "YAY le voy a pasar los boletos a mi hermana y ella me amará porque soy bien chila y la llevo a conciertos gratis" Le hablé, se emocionó pero su respuesta final fue un "no gracias", entonces le dije "pues preguntale a mis primos o a alguien que lo quiera para dar su nombre, ni al caso que mande mi nombre si ni siquiera puedo ir por ellos.PERO resulta que mágicamente todos tenían compromisos este fin de semana, y yo acá en Mexicali indignada porque nadie quería mis boletos, y no tanto por el concierto sino porque finalmente me gano algo bueno, lo ofrezco y NADIE quiere, como si pasara todos los días.Al final se los quedó una tía, eran para el concierto de hoy de las 7pm, creo que en el Palacio de los Deportes porque U2 estaba en el Auditorio Nacional. ENVIDIA de chilangos y su vida capitalina que tienen conciertos a lo bruto. ENVIDIEME que yo vivo en la frontera UH!Espero que haya ido al concierto pues a mi me hubiera encantado ir y así revivir mi primer concierto de mis 12 hace ya 12, con boletos ganados el 12! jajajaja ya pues, bye.]]></content>
		</document>
		<document id="e296fda27cefaf624844a6681a6893ea" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/06/2011-you-are-best.html">			<content><![CDATA[Desde que tengo como 11 años me había preguntado cómo sería mi 2011, esperaba que fuera bueno ya que el 11 es mi número favorito en todo el universo, incluso más que el 87.Para ser sincera creí que pasarían cosas muy buenas PERO la verdad que el 2011 está exagerando su perfección, cada día es mejor que el anterior. Sí ha tenido sus cosas no tan buenas pero incluso esas cosas no tan buenas lo hacen emocionante.2011Greenbay Packers CAMPEONES!Zorritas CAMPEONAS!Piratas del Caribe y Harry PotterClases de fotografíaAbrilConocer a personas increíbles... y para cerrar el día de hoy, existe una posibilidad de ser parte de la ceremonia de graduación, finalmente después de tantos problemas de papeleo y un semestre después de haber concluído mis estudios (probablemente) me podré graduar, y graduarme en el 2011 sería genial.si en unos años me preguntan que año de tu vida volverías a vivir, sin duda pido el 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="a1ae330ebf328fc49956f62b7d728942" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/08/y-sus-caderas-no-mintieron.html">			<content><![CDATA[Me enamoré de la danza de Shakira, no podía dejar de verla y cuestionarme cómo lo hace. Y tampoco podía dejar de pensar en todo el ejercicio que me falta para ese abdomen.Se nos hizo tarde o a ella muy temprano. Yo tenía la idea de sus otros conciertos que se quejaban que empezaban tarde. No sé si pensó entre más rápido comienzo me voy antes o es mi último concierto hay que cerrar bien, ojalá la segunda.Entrar fue un caos, concierto empezado + gente desesperada por entrar = nadie le importa en que sección vas. Creo que ni enseñamos los boletos para entrar a VIP.Encontrar nuestro lugar una aventura. Esquivando gente, buscando a Shakira en el escenario, intentando ver las sillas, preguntando a la gente en que fila estaban para hacer cálculos y encontrar la nuestra. Finalmente dimos con ellos y tuvimos que bajar de nuestras sillas a unas mujeres que según estaban perdidas (ay ajá, piérdase en la siguiente silla gracias).Ya acomodada arriba de mi silla me dispuse a ignorar el mundo, el calor y deleitarme con el concierto. Eso de ignorar al mundo no funcionó porque mi hermano me mandaba bbms que le contara que pasaba, hasta que grabé un pedazo de loba y se lo mandé, el me contesta con un sonido grabado que decía "aaaauuuuuuuuuuuuu pasatela chilo" jajajajajaa me reí mucho.Yo con mis intentos de baile (lo que uno puede lograr mientras está sobre una silla que en cualquier momento se puede romper), mis cantos y mi babeo constante por su danza.A mi me gustó, me gustó mucho. Una hora y media que se me pasó como.... no sé algo que se pase muy rápido.Leí en twitter a una de las bailarinas de Shakira que dijo: "YanetAlphawoman Me decían que Mexicali era caliente..pero dios mio no me imaginaba cuanto!! Me estoy friendo!! Por dios!Cosas que pasaron cerca de mi:- Una señora que se desmaya en pleno concierto por el calor.- Una muchacha que se cae de espalda de su silla al final del concierto, casi le hago segunda porque se quiso agarrar de mi pero me rescataron.ThumbsUp para Shakira y su puntualidad.ThumbsDown para la organización (específicamente entrada).Notas:- Llegar un poco antes a los conciertos.- Si hace calor lleva un abanico.RESUMEN: I ENJOY IT!]]></content>
		</document>
		<document id="77864a66917a0ae138f9f5af99853699" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/09/apagonbc.html">			<content><![CDATA[(Hay cosas que se tienen que bloggear y momentos como este hace que me acuerde que abrí un blog años atrás)Sentada en la oficina de mi hermana mientras platicaba con mi abuelita todo queda en oscuridad, así de la nada. "otra vez, no!" pensé, ya que la semana anterior tuvimos que suspender la junta de padres de familia en la tarde por que en la zona nos quedamos sin electricidad por falla de un transformador. Y ayer tenímos junta con otros grados y no podía volver a suceder la misma historia.Lo primero que hago es abrir twitter para dar a notar mi inconformidad por falta de aire acondicionado pero antes de twittear algo pasé por Facebook y resulta que leí que otras personas no tenían luz entonces es cuando me di cuenta que no era cuestión de "la zona", leí que en Calexico tampoco y fue cuando se empezó a poner interesante la falta de electricidad, regresé a twitter para buscar información más actualizada y de fuentes más confiables que Facebook.Para esto eran aproximadamente las 3:50pm, aún había niños en el Colegio, por suerte las oficinas son frías por su construcción o material o yo que sé (claro en invierno es un congelador horrible) y no sufriamos tanto. Llegaban padres de familia y contaban su versión de la historia o de lo que habían vivenciado camino a la escuela. Una señora dijo que el tráfico estaba muy feo, que los tractocamiones no estaban respetando los cruces y que era muy peligroso, otra señora que su esposo estaba en Calexico y que no lo dejaban regresar. Un señor que un familiar de Los Angeles le marcó y que ellos tampoco tenían luz... MOMENTO! en Los Angeles tampoco! esto ya es grande! (para esto ya sabía que no había electricidad en todo BC).Lo único que envidiaba de las otras ciudades (excepto Calexico y esas con nuestras condiciones climáticas) era que ellos podrían sobrevivir con la falta de electricidad pero en Mexicali no podemos darnos ese lujo. Imagínate afuera de tu casa disfrutando del clima de San Diego! hasta carne asada te pones a hacer.Como sea, se rumoraban diversas versiones, que si la termoeléctrica de Rosarito había explotado, que si cerro prieto tenía fallas, que si un ataque terrorista de los ecologistas, bla bla bla... Al final en la radio dijeron algo de que la falla comenzó en Arizona y fue una reacción en cadena que llegó a la planta de Rosarito, eso fue con lo que me quedé, no puse mucha atención siendo sincera era más emocionante el ataque terrorista de los ecologistas, digno de una película para televisión.Paso el tiempo, dieron las 6pm y finalmente me pude ir a mi casa. Gracias a mi Blackberry y mi conexión de internet ilimitado Telcel plan estudiante CETYS pude manter contacto con el exterior ya que las llamadas entre celulares estuvieron fallando. (Sí, doy todo el comercial porque la verdad me sirvió y lo recomiendo). Gracias a eso podía estar checando en internet el avance del juego de Packers vs Saints! el primer juego de la temporada! el juego en donde el campeón del Superbowl anterior inaugura con un gran triunfo que les recuerda "Nosotros estamos aquí para ganar". Un juego que no vería porque se supone estaría en junta.Mi hermano (quien también tiene blackberry) estaba checando Facebook cuando me dice "Que en el Arenia estan pasando el juego", corro a mi cuarto, me quito el uniforme, le digo a mi papá y que dejamos a todos y nos vamos al arenia a ver el partido. Llegamos y era el paraíso, aire acondicionado, servicio, bebidas, y FOOTBALL en 4 pantallas! además pude conectar mi celular el cual estaba sufriendo las consecuencias de uso excesivo de internet.El partido fue fabuloso! unas jugadas de OMG! marcador final 42-34 favor Packers! que manera de iniciar la temporada! olvidé por un momento la falta de electricidad. Terminó el juego y me fui a casa de Mélany, el camino estuvo un poco terrorífico, pero conforme me acercaba a su casa empezaba a haber luz, ya todo muy normal con semáforos funcionando y todo súper cool.Al final del día no estuvo nada mal, gracias al apagón pude ver el primer juego de temporada de Packers y ser feliz porque ganaron. Fue una tarde/noche diferente pero eso lo fue para todos.Creo que todo estuvo muy civilizado, sin contar las filas interminables para comprar agua, hielo, los choques en las calles... estuvo muy controlado. Los mexicalenses somos bien chilos.Oh, olvidé mencionar que en Expansión me citaron en su artículo del apagón en BC, prometo que la próxima vez les escribiré cosas inteligentes, no creí que lo fueran a utilizar y escribí cosas muy bobas. Pero puedo presumir que mi nombre sale en un artículo jajaja.... pues así lo viví yo!]]></content>
		</document>
		<document id="dd1e81fb1e1bfcd443ce05bf02fb9e8f" url="http://t3ly.blogspot.com/2011/12/pc.html">			<content><![CDATA[Desde que tengo blackberry o mejor dicho, desde que tengo internet ilimitado en mi celular es muy raro que utilice una PC así que ya van aproximadamente 9 meses que dejé de ser un usuario regular de la computadora. Recuerdo que pasaba HORAS pegada al monitor (no literal, me imaginé como mosca en una ventana).Y hoy que entro y pienso "ah que tal se veía mi tumblr, oh ahora veamos mi blog" me dieron ganas de regresar aunque no tengo la menor idea de para qué.Confieso que me gusta leer mis entradas antiguas y darme cuenta como pensaba, si he mejorado en algo o empeorado, sobretodo en mi forma de expresarme de manera escrita como que ya no es lo mio, ni si quiera sé que decir solo lleno esto como va llegando a mi mente, sin filtro ni nada, puff aparece en mi mente al ritmo que se teclea.Creo que la gente ya no bloggea como antes, por lo menos no las personas a las que leía, recuerdo que era un bonito círculo de amigos que nos leíamos, nos comentabamos y sabíamos de nuestras vidas aunque en persona nunca nos hubieramos visto.Desde que descubrí los blogs me nació la necesidad de compartir al aire lo que hacía, lo que pensaba, lo que sentía. Con la llegada de twitter fui dejando poco a poco el blog, tiene más alcance de personas, retroalimentación mucho más rápida y como es microblog no te aburres leyendo entradas enormes que al final no llegan a nada, ésta es un gran ejemplo de ello.Me gustaría tener una página en donde tuviera todo mi contenido junto, mi blog, twitter, tumblr, foursquare, facebook, flickr, getglue y demás redes. Una página principal que tuviera los links a cada una de ellas, que se abriera como una especie de pestaña lateral. Así solo tendría que decirle a mis amigos que busquen mi perfil y ahí estaría todo lo que uso, en un solo lugar, simple y fácil de seguir. Y lo mejor sería poder actualizar directamente desde ahí, para que navegar en tantas páginas cuando pudieras tener todas tus redes en una misma a un click.Cuando la inventen ahí me avisan que yo la voy a querer usar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>