<author id="2309a84171a6519a4d61073f73602d7c" url="lyricsyletra.blogspot.mx" feed="http://lyricsyletra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8c24dfc273bc152c3e4d88b5900465bf" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/balon-de-oro-en-vivo-13-enero-2014.html">			<content><![CDATA[Balón de Oro en VIVO 13 Enero 2014. Cristiano Ronaldo es el favorito para ganar el Balón de Oro 2013, pero Franck Ribéry y Lionel Messi también postulan. Cuando Cristiano Ronaldo ganó el Balón de Oro en 2008, imaginó el inicio de un reinado portugués. De pronto, Lionel Messi acaparó las votaciones y el oro de los siguientes cuatro años.Balón de Oro en VIVO 13 Enero 2014. Lionel Messi tiene cuatro galardones y sueña con el quinto, pero Cristiano Ronaldo tiene fuertes chances de ser el elegido.Hoy, sus goles y su magia en el Real Madrid lo hacen favorito. Hizo 69 en el año, 24 más que Lionel messi y 46 más que el francés Franck Ribéry]]></content>
		</document>
		<document id="40fa4d9c510233fba0db29d7e25a7803" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/ganador-del-balon-de-oro-2013.html">			<content><![CDATA[Ganador del Balon de Oro 2013. La lucha por el Balón de Oro 2013 este mediodía se conocerá finalmente quién será en esta oportunidad el mejor jugador del mundo, galardón para el que si bien está entre los finalistas.En esta oportunidad, Ronaldo y Ribery le sacan alguna ventaja al argentino, aunque eso nada quiere decir. Las lesiones de Messi han ido mermando en esta parte final de las votaciones. donde sin lugar a duda el portugués ha sacado una buena ventaja sobre el resto.Ganador del Balon de Oro 2013Cristiano RonaldoFranck RibéryLionel Messi]]></content>
		</document>
		<document id="72eb01bef3ee2455af9bea5bb54f25ce" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/marc-anthony-cambio-de-piel-video.html">			<content><![CDATA[Hola amigos como están espero que bien, hoy les presento un nuevo video de Marc Anthony y si te gusta la música aquí la puedes ver, escuchar y acompañadas de su composición, para que puedas escuchar estos temas del momento solo aquí. el video Marc Anthony - Cambio de piel (Video Oficial). Escucha y comparte estos temas con contenidos de amor, decepción, recuerdos y súper bailables y puedas divertirte y relajarte. Escuchándolas ¿Dónde? solo acá. el video Marc Anthony - Cambio de piel (Video Oficial)No te olvides de compartir en facebook este video dandole clic en el boton azul que vez arriba Gracias Aqui el video de Marc Anthony - Cambio de piel (Video Oficial).Letra de Cambio de piel (Video Oficial)]]></content>
		</document>
		<document id="4391c0cd9ee5263ed2374f62ee2e6dbd" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/partido-atlas-vs-necaxa-en-vivo-14-de.html">			<content><![CDATA[Partido válido por el grupo 5. Este es el inicio de una nueva temporada copera en México que se juega a la par de la liga MX. Esta tarde se juegan cinco buenos partidos donde sin lugar a duda destaca el duelo entre Atlas vs Necaxa, hoy se juega uno de los torneos más importante del país del tequila, en este torneo se enfrentan equipo de primera y el ascenso. Morelia vs Atlas en vivo el encuentro se llevara a cabo este 14 de Enero 2014. Y lo podrás ver por internet, desde el estadio Jalisco, Guadalajara, consulte su horario de su localidad. 15:00 hora mexicana.Información del Atlas vs NecaxaTorneo: Copa MX Clausura 2014Jornada: Fase de Grupos › Grupo 5 › Jornada N° 1Fecha: Martes, 14 de enero del 2014Hora: 15:00 (America/Lima, PET, GMT-05:00)País MéxicoSede: Estadio Jalisco, GuadalajaraPara ver partido entre Atlas vs Necaxa en vivo pueden acceder a los diferentes canales de transmisión de su país México y vivir la emoción de cada partido. Ademas podra seguir todos los encuentros por la Copa MX Clausura 2014, en vivo y en directo en internet.Consulte los diferentes horarios: Atlas vs Necaxa17:00hs Hora Paraguay, Asunción15:00hs Hora Colombia, Bogotá17:00hs Hora Argentina, Buenos Aires15:00hs Hora EE.UU., Chicago15:00hs Hora Ecuador, Guayaquil13:00hs Hora Estados Unidos, Los Angeles21:00hs Hora España, Madrid18:00hs Hora Uruguay, Montevideo16:00hs Hora USA, Nueva York16:00hs Hora Canada, Toronto20:00hs Hora Irlanda, Dublin21:00hs Hora Italia, Roma14:00hs Hora Costa Rica, San José17:00hs Hora Brasil, Saõ Paulo20:00hs Hora Inglaterra, Londres21:00hs Hora Paris, Francia17:00hs Hora Chile, Santiago15:00hs Hora Peru, Lima14:00hs Hora Guatemala, Guatemala15:00hs Hora Panama, Panama16:00hs Hora Bolivia, La Paz14:00hs Hora Honduras, Tegucigalpa00:00hs Hora Rusia, Moscu14:00hs Hora Mexico, Distrito Federal14:00hs Hora Nicaragua, Managua]]></content>
		</document>
		<document id="8ed6bb16dd5592a29e1157381423bdfe" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/partido-barcelona-vs-getafe-en-vivo-8.html">			<content><![CDATA[Hoy por la Copa del Rey en el partido de ida se enfrentan los equipos de Barcelona vs Getafe en vivo el encuentro se llevara a cabo este 8 Enero 2014. Y lo podrás ver por internet, desde el Estadio Camp Nou, Barcelona. consulte su horario de su localidad. 16:00 hora peruana.Para ver partido entre Barcelona vs Getafe en vivo pueden acceder a los diferentes canales de transmisión de su país españa y vivir la emoción de cada partido. Ademas podra seguir todos los encuentros por la Copa del Rey final, en vivo y en directo en internet.No te olvides de compartir este partido de fútbol Barcelona vs Getafe con tus amigos usando el botón de Facebookhorarios del partido18:00hs Hora Paraguay, Asunción16:00hs Hora Colombia, Bogotá18:00hs Hora Argentina, Buenos Aires16:00hs Hora EE.UU., Chicago16:00hs Hora Ecuador, Guayaquil14:00hs Hora Estados Unidos, Los Angeles22:00hs Hora España, Madrid19:00hs Hora Uruguay, Montevideo17:00hs Hora USA, Nueva York17:00hs Hora Canada, Toronto21:00hs Hora Irlanda, Dublin22:00hs Hora Italia, Roma15:00hs Hora Costa Rica, San José18:00hs Hora Brasil, Saõ Paulo21:00hs Hora Inglaterra, Londres22:00hs Hora Paris, Francia18:00hs Hora Chile, Santiago16:00hs Hora Peru, Lima15:00hs Hora Guatemala, Guatemala16:00hs Hora Panama, Panama17:00hs Hora Bolivia, La Paz15:00hs Hora Honduras, Tegucigalpa01:00hs Hora Rusia, Moscu15:00hs Hora Mexico, Distrito Federal15:00hs Hora Nicaragua, Managuainformacion generalTorneo: Copa del Rey 2013/2014Jornada: Fase Final › Octavos de FinalFecha: Miércoles, 08 de enero del 2014Hora: 16:00 (America/Lima, PET, GMT-05:00)País EspañaSede: Estadio Camp Nou, Barcelona]]></content>
		</document>
		<document id="17ec545cbb318a064df50afafde6aed1" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/partido-cobresal-vs-universidad-de.html">			<content><![CDATA[Cobresal vs Universidad de Chile en vivo el encuentro se llevara a cabo este 14 de Enero 2014. Y lo podrás ver por internet, desde el Estadio El Cobre, El Salvador, consulte su horario de su localidad. 13:30 pm. Esto recién comienza pero sin lugar a duda en tierras mapochas se ve buenos partidos parece que ahora las cosas están mas parejas cualquier equipo hace la pelea a los llamados grandes, si eres fanático del buen futbol solo debes alentar y no causar desmanes, y si eres aficionado o simpatizas con algún equipo lo veras desde casa. Hoy en un partido por la Primera División de Chile (clausura 2014) en un partido oficial por la Temporada Regular 2014, se enfrentan los equipos de. Cobresal vs Universidad de Chile en vivo.Datos generales Cobresal vs Universidad de ChileTorneo: Clausura 2014Jornada: Temporada Regular › Jornada N° 3Fecha: Martes, 14 de enero del 2014Hora: 13:30 (America/Lima, PET, GMT-05:00)País ChileSede: Estadio El Cobre, El SalvadorPara ver partido entre Cobresal vs Universidad de Chile en vivo pueden acceder a los diferentes canales de transmisión de su país Chile y vivir la emoción de cada partido. Ademas podra seguir todos los encuentros por el Primera División de Chile, en vivo y en directo en internet.Consulte los diferentes horarios en los diferentes paises:15:30hs Hora Paraguay, Asunción13:30hs Hora Colombia, Bogotá15:30hs Hora Argentina, Buenos Aires13:30hs Hora EE.UU., Chicago13:30hs Hora Ecuador, Guayaquil11:30hs Hora Estados Unidos, Los Angeles19:30hs Hora España, Madrid16:30hs Hora Uruguay, Montevideo14:30hs Hora USA, Nueva York14:30hs Hora Canada, Toronto18:30hs Hora Irlanda, Dublin19:30hs Hora Italia, Roma12:30hs Hora Costa Rica, San José15:30hs Hora Brasil, Saõ Paulo18:30hs Hora Inglaterra, Londres19:30hs Hora Paris, Francia15:30hs Hora Chile, Santiago13:30hs Hora Peru, Lima12:30hs Hora Guatemala, Guatemala13:30hs Hora Panama, Panama14:30hs Hora Bolivia, La Paz12:30hs Hora Honduras, Tegucigalpa22:30hs Hora Rusia, Moscu12:30hs Hora Mexico, Distrito Federal12:30hs Hora Nicaragua, Managua]]></content>
		</document>
		<document id="dbc64bb2bce8c3a6b0f3be6dc9cd2d47" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/partido-correcaminos-vs-puebla-en-vivo.html">			<content><![CDATA[Este es el inicio de una nueva temporada copera en México que se juega a la par de la liga MX. Esta tarde se juegan cinco buenos partidos donde sin lugar a duda destaca el duelo entre Monterrey vs Altamira, hoy se juega uno de los torneos más importante del país del tequila, en este torneo se enfrentan equipo de primera y el ascenso. Morelia vs Atlas en vivo el encuentro se llevara a cabo este 14 de Enero 2014. Y lo podrás ver por internet, desde el estadio Marte Gómez, Ciudad Victoria, consulte su horario de su localidad. 13:00 hora mexicana.Información del Correcaminos vs PueblaTorneo: Copa MX Clausura 2014Jornada: Fase de Grupos › Grupo 2 › Jornada N° 1Fecha: Martes, 14 de enero del 2014Hora: 13:00 (America/Lima, PET, GMT-05:00)País MéxicoSede: Estadio Marte Gómez, Ciudad VictoriaPara ver partido entre Correcaminos vs Puebla en vivo pueden acceder a los diferentes canales de transmisión de su país México y vivir la emoción de cada partido. Ademas podra seguir todos los encuentros por la Copa MX Clausura 2014, en vivo y en directo en internet.Consulte los diferentes horarios: Correcaminos vs Puebla15:00hs Hora Paraguay, Asunción13:00hs Hora Colombia, Bogotá15:00hs Hora Argentina, Buenos Aires13:00hs Hora EE.UU., Chicago13:00hs Hora Ecuador, Guayaquil11:00hs Hora Estados Unidos, Los Angeles19:00hs Hora España, Madrid16:00hs Hora Uruguay, Montevideo14:00hs Hora USA, Nueva York14:00hs Hora Canada, Toronto18:00hs Hora Irlanda, Dublin19:00hs Hora Italia, Roma12:00hs Hora Costa Rica, San José15:00hs Hora Brasil, Saõ Paulo18:00hs Hora Inglaterra, Londres19:00hs Hora Paris, Francia15:00hs Hora Chile, Santiago13:00hs Hora Peru, Lima12:00hs Hora Guatemala, Guatemala13:00hs Hora Panama, Panama14:00hs Hora Bolivia, La Paz12:00hs Hora Honduras, Tegucigalpa22:00hs Hora Rusia, Moscu12:00hs Hora Mexico, Distrito Federal12:00hs Hora Nicaragua, Managua]]></content>
		</document>
		<document id="6d112a41c2d86e979dbb74e0556bf8" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/partido-estudiantes-tecos-vs-dorados-de.html">			<content><![CDATA[Partido válido por el grupo 6. Este es el inicio de una nueva temporada copera en México que se juega a la par de la liga MX. Esta tarde se juegan cinco buenos partidos donde sin lugar a duda destaca el duelo entre Monterrey vs Altamira, hoy se juega uno de los torneos más importante del país del tequila, en este torneo se enfrentan equipo de primera y el ascenso. Estudiantes Tecos vs Dorados de Sinaloa en vivo el encuentro se llevara a cabo este 14 de Enero 2014. Y lo podrás ver por internet, desde el estadio 3 de Marzo, Guadalajara, consulte su horario de su localidad. 13:00 hora mexicana.Información del Estudiantes Tecos vs Dorados de SinaloaTorneo: Copa MX Clausura 2014Jornada: Fase de Grupos › Grupo 6 › Jornada N° 1Fecha: Martes, 14 de enero del 2014Hora: 13:00 (America/Lima, PET, GMT-05:00)País MéxicoSede: Estadio 3 de Marzo, GuadalajaraPara ver partido entre Correcaminos vs Puebla en vivo pueden acceder a los diferentes canales de transmisión de su país México y vivir la emoción de cada partido. Ademas podra seguir todos los encuentros por la Copa MX Clausura 2014, en vivo y en directo en internet.Consulte los diferentes horarios: Estudiantes Tecos vs Dorados de Sinaloa15:00hs Hora Paraguay, Asunción13:00hs Hora Colombia, Bogotá15:00hs Hora Argentina, Buenos Aires13:00hs Hora EE.UU., Chicago13:00hs Hora Ecuador, Guayaquil11:00hs Hora Estados Unidos, Los Angeles19:00hs Hora España, Madrid16:00hs Hora Uruguay, Montevideo14:00hs Hora USA, Nueva York14:00hs Hora Canada, Toronto18:00hs Hora Irlanda, Dublin19:00hs Hora Italia, Roma12:00hs Hora Costa Rica, San José15:00hs Hora Brasil, Saõ Paulo18:00hs Hora Inglaterra, Londres19:00hs Hora Paris, Francia15:00hs Hora Chile, Santiago13:00hs Hora Peru, Lima12:00hs Hora Guatemala, Guatemala13:00hs Hora Panama, Panama14:00hs Hora Bolivia, La Paz12:00hs Hora Honduras, Tegucigalpa22:00hs Hora Rusia, Moscu12:00hs Hora Mexico, Distrito Federal12:00hs Hora Nicaragua, Managua]]></content>
		</document>
		<document id="a6fe61d11eacb5172d9bc91ff04d940a" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/partido-fortaleza-vs-boyaca-chico-en.html">			<content><![CDATA[Hoy se juega una serie de partidos como parte de preparacion de la pretemporada 2014 del futbol colombiano se enfrentan los equipos de Fortaleza vs Boyacá Chicó en vivo el encuentro se llevara a cabo este 14 de Enero 2014. Y lo podrás ver por internet, desde el Estadio Club La Fortaleza. consulte su horario de su localidad. Hora 3:00 p.m. p.m. partidos de preparacion. hora colombiana.Para ver partido entre Fortaleza vs Boyacá Chicó en vivo pueden acceder a los diferentes canales de transmisión de su país Colombia y vivir la emoción de cada partido. Ademas podra seguir todos los encuentros por la Liga Postobón Apertura 2013, en vivo y en directo en internet.No te olvides de compartir este partido de fútbol Fortaleza vs Boyacá Chicó con tus amigos usando el botón de FacebookINFORMACION DEL PARTIDO Fortaleza vs Boyacá ChicóFortaleza vs. ChicóHora: 3:00 p.m.Lugar: Club La Fortaleza]]></content>
		</document>
		<document id="b1e49486b91b9afb3be125f534f6c0e8" url="http://lyricsyletra.blogspot.com/2014/01/partido-itagui-vs-once-caldas-en-vivo.html">			<content><![CDATA[Hoy se juega una serie de partidos como parte de preparacion de la pretemporada 2014 del futbol colombiano se enfrentan los equipos de Itagüí vs Once Caldas en vivo el encuentro se llevara a cabo este 14 de Enero 2014. Y lo podrás ver por internet, desde el Estadio Base Aérea de Rionegro. consulte su horario de su localidad. Hora: 1:00 p.m.Hora: 3:00 p.m. dos partidos de preparacion. hora colombiana.Para ver partido entre Itagüí vs Once Caldas en vivo pueden acceder a los diferentes canales de transmisión de su país Colombia y vivir la emoción de cada partido. Ademas podra seguir todos los encuentros por la Liga Postobón Apertura 2013, en vivo y en directo en internet.No te olvides de compartir este partido de fútbol Itagüí vs Once Caldas con tus amigos usando el botón de FacebookINFORMACION DEL PARTIDO Itagüí vs Once CaldasItagüí vs. Once Caldas (2 partidos)Hora: 1:00 p.m.Hora: 3:00 p.m.Lugar: Base Aérea de Rionegro]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>