<author id="23c38c23e59b404de92e47c4dc5076e0" url="autoworldgarage.blogspot.com" feed="http://autoworldgarage.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="15d8f494a524e09d4944845bfeaedce3" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/09/cambios-acelerados-hacia-electricos.html">			<content><![CDATA[El principal factor que impulsa a los altos ejecutivos de los grupos más importantes de la industria automotriz mundial es confluir con lo que vendrá para lograr sostener sus negocios.Toyota, Nissan, y Honda están dirigiendo sus energías a promover la producción de vehículos híbridos e incluso eléctricos en su totalidad. Otros piensan que la crisis del petróleo tocará fondo y que el motor de combustión interna, con un alto sentido de la eficiencia, seguirá siendo el centro de atención de la ingeniería en los siguientes años; a esto le apuestan General Motors, Ford y Chrysler, sin que ello signifique, por supuesto, no desarrollar sus mercados híbridos y eléctricos.En Agosto pasado, Katsuaki Watanabe, presidente de Toyota, anunció cambio acelerados en su plan de fabricación de automotores para disminuir en 7% la producción de camionetas Pick-Up y las grandes familiares, y a pasar de un ajuste de ensamble de 10 millones de unidades en 2008 a un total de 9.7 millones para el año 2009 a nivel mundial.En cambio, va a incrementar la manufactura de vehículos híbridos y eléctricos, sobre todo estos últimos con la presentación de su nuevo Prius el año entrante en Japón y EUA.La respuesta de Honda no se ha hecho esperar y su auto Insight será el insignia en su carrera por el mercado de los autos, digamos, limpios.John Campi, vicepresidente de compras globales de Chrysler LLC, durante su visita a México en julio pasado, dijo que él no sería tan escéptico sobre el futuro de los autos tradicionales de combustión interna. Eso sí, agregó hay que hacerlos mucho mas eficientes en el consumo ( de la energía generada por cada unidad, sólo se aprovecha el 25%), pero “yo no sería tan negativo en pensar que el alza al precio de la gasolina a 4 dólares el galón nos deba obligar a cambiar aceleradamente nuestros planes originales de producción de vehículos. El precio de la gasolina en Japón y Europa ha llegado a 11 dólares.”Campi volvió a citar los clásicos del sector que pregonan que la alta demanda de acero en los nuevos países potencialmente productores de automóviles, como los que conforman el BRIC (Brasil, Rusia, India y China), está motivando una baja productiva en otras naciones como Estados Unidos y, ahora, Japón y Alemania, ante el aumento en el precio de los insumos. Esto es lo que señala Campi como “cambios sistémicos”.Pero los planes de las japonesas que están apostando el futuro del automóvil al cambio progresivo hacia la electricidad, con 200 estaciones de recarga que serán instaladas por la empresa Tokio Electric Power.Por su parte EUA y Canadá siguen el mismo camino, ya que ahora negocian un acuerdo con las empresas de autopartes para alcanzar precios menores en el suministro para las tres grandes de Detroit, GM, Ford, y Chrysler.Sin embargo los planes de las tres naciones están eclipsados por la crisis económica que ha afectado a los principales centros de manufactura en el mundo.El rescate financiero del gobierno estadounidense de las hipotecarias privadas Fannie Mae y Freddie Mac, con dinero público – calificado por los expertos como una casi nacionalización o el regreso a la rectoría del estado en la cuna del libre comercio –, se ha convertido en un llamado de la industria automotriz de Estados Unidos para que fluyan los “apoyos garantizados” al sector, los cuales deberán ubicarse entre los 25,000 y 50,000 millones de dólares y que el gobierno de Bush en pleno proceso electoral, estaría por entregar en diciembre.Y en México se da una señal positiva a la industria al reunirse en septiembre pasado con el nuevo secretario de Economía, Gerardo Ruiz, a quien se le han planteado los retos de la producción: apoyar el desarrollo y la investigación tecnológica, incrementar la eficiencia de las empresas de autopartes de segundo y tercer niveles y favorecer al mercado interno, lo que podría propiciar que México alcance niveles de producción y ventas de mas de 3 millones de unidades al año en los próximos años.Fuente: Car and Driver]]></content>
		</document>
		<document id="6ead65259247000655942acaeef05cdc" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/09/el-rey-del-los-gtis.html">			<content><![CDATA[Por Guillermo Ascebrás.Ni el poderoso VW Golf GTI, el SEAT Cupra, el Chevrolet Astra Turbo o el Renault Mégane Sport son capaces de hacerle sombra al poderío, maniobrabilidad y feeling deportivo que esgrime el nuevo MAZDASPEED3, un auténtico misil de bolsillo que, por prestaciones y emoción al volante, se mide de tú a tú con modelos de mayor precio y abolengo ( Audi S3 o BMW Serie 1).Lo que ha creado la firma japonesa es sin duda alguna el mejor GTI que rueda hoy por hoy en nuestro país que gracias a su agresiva apariencia, elevadas prestaciones y diversión al volante embrujará el corazón de los puristas. El nuevo MAZDASPEED3 está disponible en todas las agencias de la marca en el país en la versión MAZDASPEED3 Grand Touring con transmisión manual de 6 velocidades. El precio es de $289,990 pesos.Diseño poderoso y llamativo. Partiendo de la plataforma del Mazda3, los ingenieros de la marca japonesa han realizado profundas modificaciones orientadas a brindarle una mayor solidez, mejorar su aerodinámica y darle un look más racing e imponente.Por ejemplo, la carrocería es 10m m más baja que la del Mazda3, las robustas defensas delanteras se han ensanchado 20mm para dar cavidad a unos enormes rines de aluminio de 10 brazos montados en neumáticos de bajo perfil para mejorar su estabilidad, mientras que las líneas fuertes que fluyen desde la parte trasera hacia el cofre y terminan en la parrilla usada como toma de aire para el intercooler, le dan una imagen muy dinámica y poderosa. Esto se complementa con la nueva fascia delantera, la cual cuenta con amplias tomas de refrigeración para el radiador, el discreto spoiler trasero y otros elementos para mejorar el desempeño aerodinámico del auto, y que en conjunto le otorgan un carácter más deportivo y llamativo.La parte trasera destaca por el diseño de la defensa, el diámetro amplio del escape y el spoiler del toldo, que cuenta con una luz de freno –de LED- montada en lo alto.Una especial atención fue puesta para lograr un desempeño aerodinámico que soportara las altas velocidades, los cambios de carril y los recorridos lineales. Se empleó una amplia variedad de partes bajo el piso para lograr las metas de desempeño aerodinámico y el resultado fue un bajísimo coeficiente aerodinámico de 0.32 Cx.Al igual que en el exterior, la cabina de este GTI ha experimentado sutiles modificaciones, tales como asientos anatómicos con acabados negros y costuras rojas, volante deportivo, pomo de la palanca de cambios forrada en piel y pedales deportivos de aluminio, entre otros aspectos, que enfatizan su personalidad más deportiva y juvenil, además de que su equipamiento es más abundante para hacer más placentera y segura la estancia de los 4 pasajeros que es capaz de transportar.Poder a lo grandeBasta con girar la llave para que la diversión comience. Pisamos el acelerador afondo, y la aguja del velocímetro y del tacómetro suben de inmediato, catapultando al auto a gran velocidad para devorar kilómetros a su paso en un tiempo y espacio inaudito, transmitiendo en todo momento una gran sensación de dominio y seguridad.Conforme se engranan velocidades, el MAZDASPEED3 muestra una asombrosa agilidad, aún en pasos de montaña repletos de curvas de distintos radios, donde prácticamente se pega como lapa al pavimento y no cede ni un ápice de tracción o estabilidad para enlazarlas una tras otra a gran ritmo. El velocímetro y tacómetro siguen subiendo de revoluciones con una pasmosa facilidad, mientras que la adrenalina inunda nuestro cuerpo y pide más diversión.El responsable de esta gratificante sensación de manejo es su poderoso motor de 4 cilindros MZR turbo DISI (Direct Injection Spark Ignition). Con tan solo 2.3 litros de cilindrada, los ingenieros de Mazda han extraído de esta mecánica una potencia neta de 263 Hp a 5,500 rpm y un elevado torque de 280 libras/pie a 3,000 rpm, cifras que se manifiestan al volante en una rabiosa respuesta y unas prestaciones fuera de serie: de 0 a 100 km/h en escasos 5,7 segundos, 15,3 segundos para recorrer 400 metros desde cero, aceleración lateral de 0.84g y velocidad máxima de 250 km/h, limitada electrónicamente. Estas son algunas de las credenciales que convierten al MAZDASPEED3 en el hatchback más potente y deportivo del mercado.Este propulsor está asociado a una caja manual de 6 velocidades con Diferencial de Derrape Limitado, el cual resulta un estupendo aliado para exprimir al máximo todo el potencial equino del motor, gracias al correcto escalonamiento de sus marchas, precisión con la que engranan y su suave funcionamiento que se manifiesta en una conducción verdaderamente racing y excitante.Pero toda esta potencia de nada serviría si no se tiene un dominio total de ella, y por ello, Mazda ha sometido tanto a la carrocería como el chasis ha importantes cambios estructurales que incluye refuerzos añadidos para obtener una estructura más rígida y adecuada, como lo demandan los 263 Hp de su propulsor.Adicionalmente, el esquema de suspensiones independientes a las 4 ruedas - McPherson delantera y Multilink atrás -, la dirección, transmisión manual de seis velocidades y los frenos de discos ventilados han sido especialmente ajustados a este modelo.Todo esto se traduce en un auto apasionante y divertido de conducir, que acelera con ganas y muestra una extraordinaria estabilidad en todo tipo de trazados a altas velocidades. Sin embargo, el MAZDASPEED3 es también un coche muy agradable para el uso diario. La suspensión es rígida pero lo suficientemente blanda para transportarnos con gran comodidad, mientras que sus reacciones son muy nobles y predecibles, además de que el motor se adapta a las mil maravillas para desplazarce tanto a altas velocidades, como en un manejo más tranquilo para acudir a hacer las compras del súper o desplazarnos diariamente al trabajo.Sin tantos rodeos, el MAZDASPEED3 es el mejor deportivo compacto de tracción delantera del mundo que hace gala de un rendimiento y prestaciones fuera de serie, el cual, peso por peso, resulta ser la mejor opción de compra en este segmento, pues nadie ofrece tanto equipamiento, tecnología y placer al volante como lo hace el MAZDASPEED3.Incluso se puede llegar a comparar con el nuevo Subaru Impreza WRX STi, algo que realmente nadie lo creería, para empezar por la diferencia de precios, el Impreza es tracción integral y tiene mas hp que Mazda, pero es el exacto balance y buena construcción con la que el Mazda esta fabricado que puede, y en algunas pruebas supera al Subaru. Para todos aquellos que aún no lo creen he aqui una comparativa en el video a continuación ...VIDEO SUBARU IMPREZA WRX STi VS. MAZDASPEED3]]></content>
		</document>
		<document id="d4a7fd3f77dbae9395b40c2efd94e986" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/09/suspende-gm-una-semana-su-produccin-en.html">			<content><![CDATA[La medida responde a un freno en la demanda de vehículos desde Brasil, el principal mercado de exportación de los autos que fabrican en Rosario.La fabricante estadounidense de automóviles General Motors (GM) suspenderá por una semana la producción en su planta de la ciudad argentina de Rosario debido a la menor demanda, como consecuencia de la crisis financiera global."Hemos decidido detener la producción durante la semana que va del 27 al 31 de octubre, para ajustarnos a los nuevos niveles de crecimiento" , dijo Bernardo García, directivo de la compañía, en declaraciones publicadas hoy por el portal Infobae.La medida responde a un freno en la demanda de vehículos desde Brasil, el principal mercado de exportación de los autos que GM fabrica en Rosario, unas 120 mil unidades al año, de las cuales 58 mil .se venden a ese país suramericano.La decisión ya fue comunicada a los trabajadores de la planta, cuyo máximo representante sindical, Gabriel Bianucci, confirmó que GM alegó razones de "subproducción" y una merma en las ventas "a nivel nacional e internacional".El dirigente sindical dijo que la medida también se aplicará en la producción de GM en Brasil y que los empleados cobrarán su salario de igual modo en los días de suspensión.Fuente: El Universal]]></content>
		</document>
		<document id="1d341b6fe961ba1027845d8ad89a7b78" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/10/911-reloaded.html">			<content><![CDATA[Un auto con una línea de más de 40 años de antigüedad es sin duda insuperable, por eso la principal opción de la marca es mejorar si manejo y desempeño.Primero lo primero, este 911 Carrera 4 no es una línea nueva del tradicional modelo de la marca, sino un facelift para rejuvenecer un poco la línea 997, incorporando algunos rasgos característicos del auto con tracción integral en la serie 996, como la luz roja central en la parte trasera, muy similar a la que usaba Porsche desde mediados de los 70 hasta los 90. Después de leer el primer párrafo de ese texto habrá quienes se pregunten en qué cambió entonces, y la respuesta más acertada es: su desempeño.Un par de cambios físicos pueden ser imperceptibles para muchos, pero detrás del volante todo se vuelve más interesante, una transmisión con cambios un 60% más rápidos, inyección directa de gasolina y mejora en la tracción integral, incorporando el Porsche Traction Management.PALABRAS CLARASEstoy seguro de que si digo que el auto cuenta con Porsche Doppelkupplungsgetriebe, mejor conocido como PDK y presentado hace ya un par de meses en el Carrera y Carrera S, no sabrás de que te estoy hablando. Es una transmisión de doble embrague y siete velocidades, el primer ejemplo que se me ocurre para aclarar mejor la idea es la famosa caja DSG disponible en el GTI de Volkswagen, sólo que la de este famoso coupé tiene un séptimo cambio y por obvias razones, es totalmente resistente a un torque mayor.La nueva transmisión se desempeña eficientemente, con cambios muy veloces controlables, ya sea en la palanca o en el volante, que no tienen nada que ver con la ya caduca Tiptronic, que anteriormente era la opción automática disponible para el 911. una caja de velocidades de este tipo es sin duda de utilidad en un país como el nuestro, donde no sabes qué te espera a la cuadra siguiente, puede ser un embotellamiento de varias horas, con la PDK puedes utilizar el Porsche casi como si se tratara de un utilitario. El deportivo alemán por excelencia creció, aumentando a 345 hp el motor de 3.6 litros, 20 más que el modelo de la generación pasada; lo anterior se debe a la nueva inyección directa de gasolina DFI (Direct Fuel Injection), tecnología que debuto en la marca con los motores del famoso SUV Cayenne.Hace un par de meses también se hizo presente en los Carrera de tracción trasera y ahora se estrena en los 911 aspirados con tracción integral. En cifras, esta nueva medida tomada en los modelos Carrera 4 y 4S se representa en un incremento máximo de potenciad e un 8.5% y 5.4 en el torque, además de reducir el consumo hasta en un 12.9% y las emisiones de CO2 un 15.4%.Los nuevos Carrera 4 y 4S incorporan el sistema Porsche Traction Management, conocido como PTM y ya utilizado en el 911 Turbo; revelando a la tracción total con embrague multidisco de la generación anterior. A diferencia del 997 predecesor, éste reacciona de manera más eficaz, sin perder la conducción deportiva del modelo pero mejorando su estabilidad y tracción, además de volverlo más ágil con una rápida respuesta del PTM, máximo 100 milisegundos para transmitir en cada situación la proporción adecuada del para de motor hacia el eje delantero.Se probó el auto en Alemania, cerca de Berlín, donde hace ya algunas décadas fuera una base militar soviética que albergaba a cerca de 16 mil elementos, un lugar por demás interesante y con excelentes capacidades como pista de pruebas, superficies resbalosas, trazados cortos y largos y ¿porqué no? Una recta de aproximadamente cuatro kilómetros donde se prueban las asistencias y capacidades del Carrera 4. Esa prueba consiste en acelerar a fondo durante 1,700 metros arrancando en un auto con transmisión PDK utilizando el Launch Control. Cuando la distancia estaba recorrida había un radar con la velocidad máxima lograda, 255 kms/hr en la mayoría de las pruebas, y de ahí se tiene que frenar como pretendiendo romper el pedal del freno con el pie, trabajando entre otros sistemas el ABS y logrando detenerlo en no mas de 200 metros.VIDEO PORSCHE CARRERA 4S 2009Fuente: Car Magazine.]]></content>
		</document>
		<document id="efda14a095942c0cf0b36b4db0bbbba1" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/10/as-sern-los-autos-de-f1-en-el-2009.html">			<content><![CDATA[Las nuevas regulaciones significan un gran cambio para los autos de la próxima temporada. Auto World Garage tiene información exclusiva de los autos del futuro.Esta ilustración fue realizada con datos de diseño de la F1, es la primera vez que un auto se muestra al público antes de que sea presentado. Las nuevas regulaciones combinan una impresionante reducción del downforce ( la fuerza que empuja el auto hacia el piso), un sistema aerodinámico ajustable, el regreso de las llantas slicks y la introducción del KERS (Sistema de Recuperación de Energía Cinética). Este paquete de cambios técnicos tiene un objetivo muy preciso: mejorar la competitividad …REDUCCIÓN DEL DOWNFORCEPara aumentar los rebases se necesita reducir el downforce. El Grupo de Trabajo de Rebases (compuesto por Paddy Lowe de Mclaren, Pat Simonds de Renault, y Rory Byrne de Ferrari) realizó la primera prueba en la historia de la Fórmula Uno en túnel de viento, que tiene como objetivo mejorar la calidad del rebase. Sus veredictos han moldeado a las nuevas regulaciones para la carrocería: alerones frontales más bajos y anchos, alerones traseros más altos, cambios en el difusor y una carrocería libre de aditamentos. La base para este desarrollo es reducir un 50% los niveles acutales de downforce, y siguen trabajando para recortarlo al máximo. Debido a que la actual “distancia natural de persecución” entre autos es de dos segundos, bajarlo a la mitad significaría una reducción de esta distancia a cerca de un segundo.SLICKS Una reducción en el downforce significa también hacer vueltas mas lentas, por lo que el regreso de los slicks ayudará a mantener estables las velocidades, (a niveles 2008). Es más, los slicks no tienen el borde afilado de sus contrapartes con surcos, y eso elevará los niveles de confianza de los pilotos, “Con las llantas con surcos siempre tratas de mantenerte un pequeño porcentaje debajo del límite”, exlica Alex Wurz, piloto de pruebas de Honda. “Pero con los slicks, puedes maltratar el auto y obtener mejores tiempos, ahora los fans presenciarán carreras más rápidas en los circuitos”.AERODINÁMICA AJUSTABLEEsos grandes alerones frontales guardan un truco bajo la manga: ahora se mueven. Estará permitido realizar dos ajustes de hasta seis grados por vuelta, para permitir que el auto de atrás se mantenga cerca en curvas rápidas que llevan a rectas. Esto minimiza mucho la pérdida del downforce frontal que se experimenta al rodar detrás de otro auto. ¿El resultado? Más rebases (al menos eso es lo que se espera).KERS “Este sistema nos ha llevado a replantearnos cómo se debe competir”, explica el consultor técnico de la FIA, Tony Purnell. KERS es un sistema que recupera y almacena la energía del frenado y puede ser empleado de dos formas: para liberar la energía acumulada de forma continua, o como una explosión de potencia”. Para defender su posición , los pilotos harían una liberación explosiva para soportar un rebase. Pero hacerlo dependerá también de la energía del oponente, porque su auto irá más lento después de la ráfaga de potencia.Como con todos los cambios, tiene su ventaja ser cauteloso: no hay garantía de que veamos muchos rebases el próximo año. El objetivo es acercar los autos al punto crítico para efectuar los rebases, y no sólo hacerlo más fácil. Después de todo, hacer las cosas sencillas no va con la F1. los cambios apuntan en dirección adecuada y desean mejorar el espectáculo para los aficionados. “La F1 es muy aburrida en estos tiempos”, dice Purnell. “Comparado con un buen filete, diría que somos buenos para crear expectación, pero al momento de servirlo resulta muy insípido. Cuando la gente se queje de que hay muchos rebases, sólo entonces seré feliz”.Fuente: F1 Racing.]]></content>
		</document>
		<document id="6fb616da4b16b3c5c940738579cf18e2" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/10/el-gran-debate-del-mes-octubre.html">			<content><![CDATA[SI, es la respuesta de Rubens Barrichello, piloto de Honda Racing de Fórmula 1. “Donington Park es una gran pista, corrí mucho ahí cuando estuve en la F3 británica y tuve una gran carrera de F1 en 1993, casi llegué al podio, pero me quedé sin combustible. Cuando piensa en Donington Park vienen a mi mente muchos buenos recuerdos”.“Sería sensacional manejar ahí un auto de F1 moderno, pues al igual que Silverstone, el primer tramo es todo un reto. La curva 1 (Redgate), luego las ondulantes Craner y la vieja horquilla – grandes curvas. Pero en sí toda la pista tiene un excelente ritmo.Para el 2010 los autos serán 10 segundos por vuelta más rápidos que en 1993, así que hay demasiado trabajo por hacer para acondicionar la pista y dejarla lista para la F1. Y mientras lo hacen, quizáexiste la posibilidad de que la crezcan”.“Las instalaciones de pits y paddock son lo que menos me importa, lo principal es la pista. Mucha gente me dice que el acceso a ella es pésimo, por lo que veo hay mucho por hacer. No me mal entiendan, me gusta Silverstone, pero Donington Park sería una gran sede”.NO, es la respuesta de Damon Hill, Presidente del British Racing Driver´s Club. “Silverstone tiene una vibra y ambiente inigualable. Ha hospedado la F1 desde hace 60 años y los mejores pilotos, autos y carreras están fundidos en su memoria. Todos ellos son un sinónimo de esta gran pista; es la cumbre del automovilismo en el país y representa lo mejor en el deporte motor que el Reino Unido puede ofrecer”.“Tenemos todo el apoyo del Ministro de Deportes y el gobierno local, todos cumplimos con nuestras responsabilidades. Hubo rumores sobre el cambio a Donington Park un par de semanas antes, pero la gente vio que había tanto por hacer que nunca pensaron tomarlo en serio. Y nunca nos preocupamos de este proyecto, tomando en cuenta que el GP no podía hacerse en ningún otro lugar; pero siempre había la opción”.“Así que no nos sorprende el cambio. Más bien estamos desconcertados de que no pudimos evitarlo, es de suma importancia para los seguidores y para Gran Bretaña tener su GP. Siempre estaremos de acuerdo en que es bueno para el país retener nuestra fecha de F1”.Fuente: F1 Racing]]></content>
		</document>
		<document id="c5e9cb4104fbd07d1ef748bea89a4320" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/10/fernando-alonso-el-bicampen-espaol-se.html">			<content><![CDATA[Hace meses que no habla con Ron Dennis. No irá a Ferrari – al menos por ahora. Pero sí juega póker con Bernie Ecclestone. El Sr. Privado de la F1 ahora esta listo para hablar … sin límites.Fernando Alonso frunce el ceño. No es sorpresa, podrías pensar. Pero por fortuna, es porque esta pensando. Mucho. Frente a él está un tarjetero de palabras lleno de adjetivos y tiene que escoger tres de ellos para describirse. Sus ojos escanean las hojas metódicamente, luego hace una pausa. “¿Qué significa eso?”, pregunta Fernando apuntando a la palabra moody. Se le explica que es temperamental antes de que su dedo se mueva a las primeras dos elecciones. “Privado” y “Determinado”. Otra pausa y finalmente escoge la tercera: “Orgulloso”.Bingo. Sonríe y apunta a otras posibilidades que no escogió. “Sabes, no soy inteligente ni generoso. ¡Ni siquiera soy un ganador!”.Es muy difícil ver al verdadero Fernando Alonso en estos días. Se dijo tanto durante su tormentoso año en McLaren que se volvió complicado separar los hechos de la ficción. En Inglaterra, por lo menos, el último conquistador de Schumacher se convirtió en un villano de pantomima. Cada vez que salía en la televisión casi se podían escuchar los abucheos y chismes alrededor del país, mientras iba cabeza con cabeza no sólo con Lewis Hamilton, sino con todo el equipo.Fue un increíble cambio para un hombre que había sido universalmente aceptado hasta entonces por ser poco complicado, extrovertido y nunca darse por vencido.Durante el invierno del 2006, se hablaba con respeto. “La dificultad para Fernando es que realmente quiere concentrarse en el trabajo durante el fin de semana”, explicó Ron Dennis antes de la navidad 2006, “con un justo y aceptable nivel de patrocinio y trabajo con los medios, es un formato acordado”.Sin duda, el deseo de Fernando por una vida callada lejos de la pista sería respetado. Alonso fue el primer campeón mundial en unirse a McLaren desde Nigel Mansell en 1995, y sería el hombre que terminaría con los nueve años de sequía en el campeonato. Sin embargo, menos de un año después, la relación se hizo añicos.Entonces Fernando, ¿Cuándo hablaste finalmente con Ron Dennis?Después de Brasil, el año pasado.Un antiguo coequipero tuyo, Jacques Villenueve, resumió tu año en McLaren diciendo: “se subió al auto y nunca fue respetado, incluso después de ser bicampeón mundial”. ¿Estas de acuerdo con ello?Eh … sí, es algo justo.¿Alguna vez has pedido el trato preferencial en un equipo?La gente siempre habla del primer piloto, segundo piloto y cosas así. Yo no pedí ser el primero. Nunca. Pero lo que tampoco puedo aceptar es que me traten como el cuarto o quinto, ¿sabes? Quiero por lo menos tener las mismas posibilidades que mi coequipero, y ese no fue el caso en la parte final del campeonato pasado. Así que en realidad ese fue el punto final.Dices que fue el punto final, ¿Cuándo comenzó todo?No sé. No sé cuando …¿Fue después de la controversia de tu triunfo en Mónaco?Creo que fue después que eso, en algún momento después del verano.Nunca contaste tu lado de la historia del 2007. ¿Lo harás algún día?Quizás algún día lo haga, quizás tendría que ser en un libro o algo por el estilo. Pero aún no, no es el momento …¿En cuantas personas confías ahora dentro de la F1?(Suspiros). De hecho, en muchas. Creo. Confío en todos y a veces después tengo algunas decepciones (risas). Pero al principio, confío en todos.Regresemos a la tarde del domingo 21 de octubre de 2007 en Interlagos, Brasil. El más palpitante campeonato de la F1 en la memoria viva acababa de terminar y mientras Kimi Räikkönen celebraba, Fernando salió quedamente del garage de McLaren rumbo al paddock. ¿Su lucha durante el periodo medio con sus neumáticos suaves le había costado el título? “No, ahí no lo perdí”, contesta Alonso al momento. “Fue mi culpa, cuando choqué en Japón”. La respuesta fue sencilla, directa y sobre todo, honesta: perdió el campeonato por su propia culpa en el terrible monzón de Fuji y ni iba a culpar a otros ni buscar chivos expiatorios.Y luego se fue, como si le hubieran quitado un peso de sus antes preocupados hombros.Desde esa tarde, sus visitas al podio han silo “limitadas”, por decirlo de una forma amable. Por primera vez en tres años no está peleando por el campeonato. ¿Entonces Fernando se adaptó a la vida fuera del reflector del campeonato? “Hubo un poco de frustración cuando vi que no ganaría carreras ni me subiría la podio”, admite.“Pero sigue siendo un reto ganarle a nuestros principales rivales y esa es mi motivación para hacer lo mejor. Seguiré peleando por el podio o incluso una victoria este año, porque eso demostrará que aquí sigo. Quiero probarle a todos que soy el mejor, así que necesito una gran actuación para lograrlo, lo cual implica un podio o un gane. Y lo trataré de hacer en la segunda parte de esta temporada”.Leyendo entre líneas, es obvio que las tribulaciones de Alonso en McLaren lo han paradójicamente revigorizado. Después de ganar título tras título, habló abiertamente de no hacerse viejo en la F1. Ahora se puso un nuevo reto – llámalo redimir una deslustrada reputación, o demostrar que sus detractores están mal, pero no hay error en la intensidad de su voz.“Es cierto que pensaba en eso, pero ahora pienso en lo contrario”, explica cuando se menciona el tema de su retiro temprano. “Después de estos momentos, quiero tener el tiempo de ganar suficientes campeonatos – todos verán lo determinado que estoy en ganar y ser rápido, así que aún me quedan muchos años …”Por raro que parezca después de los acontecimientos del 2007, Fernando y la política no se mezclan bien. Las contracorrientes de la F1 lo han, en su momento, frustrado y enervado en los últimos años. Como consecuencia a su penalización en Monza en el 2006, su voz hirvió de emoción cuando declaró que la Fórmula Uno ya no era un deporte, refiriéndose a lo que él creía que era una excesiva intervención externa en su batalla por el campeonato con Michael Schumacher.El 2007 fue un desastre político: ¿Cuándo había sido un piloto acusado de chantaje contra su propio director de equipo? Ninguna de estas campañas por el título han tenido la pureza en el deporte que Alonso parece anhelar tanto. Así que después de ver su sueño infantil de manejar para McLaren convertirse más bien, en una auténtica pesadilla, ¿aún adora su trabajo?“Sí”, dice. “Me encanta manejar lo que sea: un go-kart, moto, auto, lo que sea. Estos son los mejores autos del mundo. Es muy especial para mi sentir el volante en mis manos. Y un F1 es la máxima sensación”. Pero, ¿basta sólo con tomar el volante? ¿Preferirías ser feliz y terminar en octavo lugar que infeliz y ganar? La respuesta es instantánea: “Ganar para mí siempre es ganar”.La controversia, sin embargo, nunca está lejos. Quizás sea el enfoque casi miope que su prensa nacional pone en cada uno de sus movimientos – en España, Fernando no sólo participa en F1, es la F1. Cada frase que dice sale en las noticias y cada publicación le da un empuje potencial al significado de sus palabras. Aún más, casi no evita las preguntas y con frecuencia habla libremente sobre lo que sea y quien sea.Significa que sus opiniones aparecen con tanta frecuencia, que estas tentado a concluir que él secretamente disfruta de la controversia. “No, no es así – no me gusta”, explica. “Creo que soy una persona normal con pasatiempos normales. Y eso es raro porque en la Fórmula Uno necesitas ser un poco, no sé, extravagante. Tienes que ser una persona feliz, contenta y buena todo el tiempo. Si estas concentrado y siempre serio, la gente te ve como extraño”. ¿Pero añoras los días en que sólo eras tú, tu papá y tu go-kart?. “A lo mejor un poco, si …pero la F1 también es muy atractiva por toda la atención de los medios y lo que tienes que hacer. Si vas a India, Corea o Japón, también eres una celebridad ahí, y eso es muy atractivo para la gente”.Mientras Fernando está sentado en el modesto trailer de Renault, se vuelve más evidente que es una atmósfera en donde se siente completamente en casa. No tiene los hombros encogidos ni la cara larga que prevalecían en 2007 – sus gestos son abiertos y expansivos, las expresiones cálidas. Parece que dejar Renault y, más importante, regresar al equipo, le enseño a Fernando la verdad esencial de que ningún hombre es una isla.El ambiente, incluyendo el parloteo en el fondo de una autocaravana, le importa. Habló el director de equipo, Flavio Briatore, como una “imagen paterna”, una inusual descripción para un hombre tan privado como Alonso. “Corría en la F3000 cuando me llamó”, recuerda Fernando. “Nos conocimos e iniciamos una relación como manager y piloto. Sin él, quizás no estaría ahora en la F1. Además de su primer empuje, Falvio siempre está para ayudarme con lo que necesite. En la Fórmula Uno no es normal tener a una persona dispuesta a ayudarte siempre, pero Flavio está dispuesto a hacerlo, así que se lo agradezco”.A lo largo de los años de campeonato de Renault, Alonso con frecuencia aparece con algo de conspiración en la oficina de Briatore seguido del coequipero, Giancarlo Fisichella . ¿Quizás un recuento crucial pre-carrera? ¿Discusiones estratégicas sobre como contrarrestar el reto de McLaren o Ferrari? No, la respuesta fue “scopa”, un juego italiano de cartas.Las apuestas son más bien bajas – 60 USD o algo así por juego. Pero se pasan tardes enteras como amigos en el juego. Lo mismo sucedió hacia finales del 2007 en Fuji, el rumor era que Alonso había firmado un precontrato con Renault después de que se le vio salir del campeonato con Renault. La realidad aquí era que había jugado cartas con su antiguo jefe. El hábito en 2008 cambió a juegos de póker y Alonso se encontró en una mesa con Briatore, Robert Kubica y Bernie Ecclestone en Mónaco.¿Te imaginas jugar póker con Flavio y Bernie? Fernando tan sólo se ríe al recordarlo. “Flavio ganó …”,sonríe. ¿Y cuanto dinero le has ganado al Sr. Briatore a lo largo de los años? “¡Ja ja! La verdad es que no es mucho, no mucho …”, dice con un fingido remordimiento.En cuanto al club de las cartas, Kubica ha sido amigo y rival de Alonso desde que estaban juntos en kart en la adolescencia. En 2006, Alonso, entonces bicampeón mundial, etiquetaba a Robert como el piloto joven al que más le temía. Pero ¿realmente puedes ser buen amigo de un piloto cuando los dos van tras lo mismo y sólo uno puede ganar?“Depende, ¡hasta ahora no he dejado de pelear el campeonato con Robert!”, contesta y ríe Fernando. “Pero, ¿por qué no? Creo que debes tener un carácter similar y una forma similar de ver la vida fuera de la Fórmula Uno, porque no todo en tu vida deben ser los GP. Así que si encuentras a alguien parecido, no es difícil tener una relación. No sólo Robert, también Fisichella y Trulli. Todos son buenos tipos, y puedes divertirte dentro y fuera del circuito. Eso es muy importante”.Este año en Mónaco, el gran rumor fue que Alonso estaría a la cabeza de Ferrri en el 2010. Desde entonces se le ha relacionado con Honda y BMW para 2009, entre otros. Con todo esto, la duda ha persistido sobre los términos exactos del contrato con Renault, con insinuaciones creíbles de que una cláusula de actuación le permitiría abandonar la escudería francesa a finales de la temporada 2008 sólo si el equipo no está entre los tres primeros lugares del campeonato de constructores …Se ha insinuado que cambiarás de equipo en el 2009 ¿Cuándo pensarás en el año siguiente?Creo que después del verano veremos cuáles son las posibilidades.¿Has ido a buscar casas en el área de Maranello?No.Entonces ¿qué depara el futuro?Por el momento he leído mucho de esto, pero no se ha cerrado nada por el estilo. En realidad es sólo una cuestión de sentido común. Si mejoramos, si estamos peleando y ganando carreras al final del campeonato con Renault, entonces el año que entra se verá bien. Es nuestra primera meta, tratar de mejorar juntos, porque todavía tenemos mucho trabajo por hacer para alcanzar a los grandes equipos. Después de eso, ya veremos …En donde sea que termines, ¿tú sigues creyendo que eres el mejor allá afuera?Sí.La última respuesta se da con total convicción, con una mirada fija. Llega al centro de lo enigmático que es este hombre. La creencia firme de ser el mejor y el conocimiento de haberlo demostrado con mas frecuencia que cualquier otro piloto de los que están ahora allá afuera. Olvídate de las historias revoltosas y los rumores, la historia recordará los dos campeonatos mundiales – y los otros que quizás gane hasta que tenga, en sus palabras, “suficiente”. Es claro que no es un hombre de engaños ni de un ego desbordante; se conoce muy bien. ¿Orgulloso? Seguro. ¿Privado? Sin duda. Y parece mas determinado que nunca. Fuente: F1 Racing.]]></content>
		</document>
		<document id="7fa3ae5ea24cac0854309c01d465eeef" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/10/ford-focus-rs-directamente-del-wrc.html">			<content><![CDATA[Las prestigiosas siglas RS ahora firman con orgullo el nuevo Ford Focus y el verde metalizado conmemora los gloriosos Escort RS de los años 70.Con este automóvil, la firma del óvalo azul retoma su tradición por los coupés de alto rendimiento para calle, derivados directamente de sus autos de competencia que participan en el Campeonato Mundial de Rallies (WRC), con los cuales obtuvo la corona de constructores en 2006 y 2007.La exclusiva marca Focus RS se estrenó con la primera generación del Focus en 2002, cuyas siglas hicieron haciendo historia con el Ford Escort RS 1800 en 1979 al ganar ambos títulos del WRC: Constructores y Pilotos con Björn Waldegard, y en 1981 el de Pilotos con Ari Vatanen.EL FOCUS ST COMO BASEPartiendo del ya impresionante Focus ST desarrollado por el avanzado departamento Sport Technologies de Ford, en la línea de vehículos de altas prestaciones de la línea en Europa, empezaron con el motor Duratec 2.5 litros de capacidad, turbocargador y que de los 225 caballos de fuerza alcanzó los 300 hp, debido al aumento en la presión del turbocargador. Como consecuencia, presenta modificaciones a la cabeza, árboles de levas especiales para este modelo, y sistemas tanto de alimentación como de escape del auto. Cabe destacar, que el mapeo electrónico de inyección y encendido es completamente nuevo.Por otro lado, para mejorar sus características dinámicas le renovaron los anchos de vías, aumentándolos en 40 mm; lo mismo que sus resortes, amortiguadores y barras estabilizadoras, para lograr un asentamiento de mayor rigidez. Igualmente la dirección experimentó un rediseño, con el fin de incrementar tanto la rapidez como la precisión de manejo. También le efectuaron modificaciones a los frenos, ahora con unos discos ventilados de 336 mm adelante y discos de 300 mm atrás; sus generosas pinzas se aprecian a través de los exclusivos rines de 19 pulgadas con neumáticos Continental de 235/35.UN GENUINO FORD RSLa imagen exterior, con la típica cara de los productos mas recientes de Ford conebidos bajo el sello de Kinetic Design, impacta por sus abultadas salpicaderas que dan cabida a los neumáticos y a la ampliación de las vías. Incluye enormes tomas de aire en la fascia delantera, con desfogues sobre el cofre. Un detalle visual que evoca un gran rendimiento, viene con las aperturas de ventilación triangulares situadas en los laterales, típicas de los RS, además de los faldones colocados debajo de las puertas, el spoiler posterior sobre el tope del medallón, las impresionantes salidas del escape y una serie de difusores tipo WRC en la zona inferior de la fascia trasera, para extraer el aire del área baja del automóvil.Al interior lo caracteriza una fuerte orientación deportiva con asientos Recaro de alta sujeción, cuya línea y construcción están directamente derivados del mundo de las carreras. La consola central luce similar a fibra de carbón y lleva detalles metalizados, como: las salidas de la ventilación, manijas de las puertas, pomo del cambio de marcha y las exclusivas placas con el logotipo RS. Lleva también un volante de tres radios y pedales de aluminio. El entorno de conducción de elevado rendimiento se complementa con las tres esferas adicionales del Focus ST (entre las cuales se integra lectura de presión del turbo) ubicadas en la consola central, ligeramente giradas hacia el conductor. Todos estos aspectos contrastan con el techo negro, realzando su condición de auto deportivo.TRACCIÓN DELANTERA.Monta una suspensión RevoKnuckle que trabaja conjuntamente con el diferencial autoblocante Quaife. Los ingenieros del Ford Team RS, en colaboración con el Centro de Investigación Avanzada de Ford en Aachen, Alemania, desarrollaron dicha tecnología para el Focus RS; así, combina la sencillez de la tradicional disposición McPherson, con unos ajustes de geometría que reducen al mínimo la influencia del par (en especial el tirón sobre el volante), redundando en una interesante conducción; igual es capaz de alcanzar en menos de seis segundos los 100 kms/hr y una velocidad máxima - electrónicamente controlada - de 250 kms/hr.Como seguridad activa cuenta con un sistema electrónico de estabilidad (ESP), concebido para esta variante lograr un manejo súper deportivo antes de que entre en funcionamiento; sin embargo, para disfrutar de emociones intensas, el usuario puede desactivarlo. Jost Capito, director de la Línea de Vehículos de Altas Prestaciones de Ford Europa, declaró: “Nos mantenemos fieles a los principios de las siglas RS, al ofrecer un auto excitante para cada día y con un rendimiento en carretera asequible”.VIDEO FORD FOCUS RSFuente: 4Ruedas.]]></content>
		</document>
		<document id="1aaf3700ee36098314eabb8aaa72a1e7" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/10/la-conquista-del-espacio.html">			<content><![CDATA[Acura apostó por el tamaño, como arma, en la nueva generación del TL. Logró mejorar el auto, pero no ganar la guerra.La marca Acura sabe que necesita crear imagen entre los clientes. Una imagen aún más fuerte que la que ya tiene. Y esto es aún más válido ahora que presenta el nuevo sedán TL al mercado, el auto con el que espera luchar contra su rival más poderoso, tanto en posicionamiento de marca, como en su producto: el BMW Serie 5. Por lo tanto, optó por aumentar el tamaño del TL y así estar más cerca de su tenaz contrincante.Ahora más alto, más rápido y más fuerte, el TL tiene, según su fabricante, todos los elementos para pelear al tú por tú con el Serie 5; pero ha recurrido a algunos elementos que pueden parecer extraños ante algunos ojos. El más raro de ellos es su parrilla que ha causado polémica y parece haber sido diseñada más bien por la gente de mercadotecnia - en busca de una fuerte identidad corporativa -, que por la de diseño.El resto del auto esta bien proporcionado y elegante, logrando disimular los 15 cm que creció en esta nueva generación. La parte trasera recuerda mucho a los TL de hace un par de generaciones. Al menos deja esa sensación de déjà vu.En su interior, el idioma es otro, no hay la necesidad de llamar la atención de nadie, sólo la de complacer a los ocupantes, aparentemente. Pero el mayor tamaño no se traduce en mayor espacio para los pasajeros. Adelante, de hecho, los asientos parecen más chicos e incomodan un poco por su firmeza excesiva, sobre todo en los bordes. Atrás, hay unos 4 cm más de espacio para piernas, muy bienvenidos.También para los hombros hay una mayor amplitud, pero el asiento trasero sigue siendo un lugar para dos personas, no tres como en casi todos los vehículos. Se logra una atmósfera de lujo gracias a la excelente elección de materiales y un cuidado extremado en la ejecución.Todo esta en su lugar y encaja exactamente con las partes colindantes. El plástico superior del tablero, por su forma de superficies cóncavas y convexas, se refleja mucho en el parabrisas en días soleados. En todo lo demás el interior del auto vive en el mismo condominio de la perfección. Hay un buen equipo de sonido, un eficiente sistema de manos libres con Bluetooth (con entrada auxiliar y USB); acondicionador de aire digital con salidas traseras; quemacocos y otros lujos que se esperan en autos de este tipo, como el forro de cuero perforado de los asientos, por ejemplo. El conjunto transmite clase, sin las exageraciones que suelen ser la antítesis de la elegancia.ALEMANIA EN LA MIRAHasta aquí tenemos tamaño, lujo y clase, detalles que ponen al TL en el mismo nivel del BMW Serie 5. Hay, sin embargo, un par de cosas que lo alejan. Una de ellas es su conjunto mecánico. Pese a que el propulsor del TL aumentó en desplazamiento, pasando de 3.2 a 3.5 litros, y el V6 tiene más fuerza para enviar a las ruedas – 280 hp –, este poder llega al eje equivocado, es decir, al delantero. Además, lo hace a través de una caja automática de cinco velocidades, cuando ya todos usan seis o siete velocidades en ese segmento.En la pista de pruebas, concretamente en el autódromo de Guadalajara, el TL demostró sus capacidades. Tardó 8.83 segundos para alcanzar los 100 kms/hr. En el frenado, necesitó 42 metros para detenerse desde 100kms/hr y cruzó la marca de los 400 metros en 16.53 segundos a 137 kms/hr. Son números razonablemente buenos, pero se espera más de un auto que costará alrededor de 50 mil dólares. A pesar de esto, Acura hizo un gran trabajo para controlar los embates del par sobre la dirección.Aún cuando se acelera mucho, el auto mantiene el control. Pero la fuerza aplicada en la fuerza anterior significa menor deportividad a cambio de un manejo más predecible. Cuando llegue el motor de 3.7 litros, casi a finales de año, también vendrá el famoso SH-AWD, que ha ayudado a otros Acura a ser muy deportivos en caminos sinuosos. Sin embargo la magia de un vehículo de tracción trasera sigue ausente en el TL, al menos por otros cinco o seis años.El hecho de estar lejano del Serie 5 no hace del TL un mal auto. Al contrario, es un excelente automóvil con virtudes que ni siquiera los alemanes pueden ofrecer. Una de ellas es la durabilidad. Otra, el servicio. Otra más es ese manejo más fácil por la tracción delantera; una conducción que puede ser también muy rápida, precisa y placentera. Porque el TL es un auto que transmite solidez, aplomo, fuerza, seguridad. También logra llamar mucho la atención en la calle, cosa que su hermoso pero discretísimo antecesor, no conseguía.El auto es claramente superior al que reemplaza. Tiene más poder, mejor manejo, terminados más dignos del segmento de lujo y mayor espacio. Sin embargo, aún se queda corto en relación con el Serie 5, tanto en imagen de marca, como en desempeño. No es imposible llegar al nivel de autos como los que tienen los alemanes, pero para esto es necesaria una inversión de una plataforma de tracción trasera, algo que Honda como corporación parece no estar dispuesta a hacer, al menos todavía.Otras marcas como Infiniti y Lexus, ya lo hicieron y conquistan cada vez más a los consumidores de todo el mundo, principalmente Infiniti. Por ahora, con sólo aumentar el tamaño y la potencia como hicieron en el TL, parece no ser suficiente.VIDEO ACURA TLFuente: Car and Driver.]]></content>
		</document>
		<document id="734c57bd4aba7f0dff243e0d93690577" url="http://autoworldgarage.blogspot.com/2008/10/la-formula-1-en-los-tiempos-de-fernando.html">			<content><![CDATA[Hay quien dice que la era del piloto asturiano como máximo representante del deporte motor a llegado a su fin, incluso hay medios que mencionan que nunca lo fue realmente, pero algo dentro de toda esta polémica queda claro, las capacidades de “Nano” como le apodan sus connacionales, son excepcionales y hubo alguien capaz de darse cuenta de ello y lo fue Flavio Briatore, el magnate italiano, de reputación algo dudosa y amante del jet set europeo, tiene una gran fama en contratar a jóvenes pilotos que prometen mucho, tan es así que Briatore fue quién descubrió y le dio un asiento titular en el ahora extinto equipo Benetton a Michael Schumacher en donde logró su primer campeonato del mundo en el año de 1994 con escándalos por supuestas irregularidades técnicas en su monoplaza equipado en aquel entonces con motor Ford.Menciono al hepta-campeón de acuerdo a lo siguiente, después de conseguir dos campeonatos de mundo consecutivos en 1994 y 1995 con el mencionado equipo italiano “Schumi” se mudó al equipo del “cavallino rampante”, donde tuvo una sequía de campeonatos que duró 5 años, debido a accidentes, lesiones y fallas mecánicas de su auto formula, situación muy similar a la del piloto español que al iniciar su carrera profesional en el raquítico equipo Minardi demostró su capacidad de manejo con un monoplaza infinitamente inferior a los demás. En aquellos años con motores lentos y poco confiables y una carrocería que carecía de ayudas aerodinámicas y de diseño, que sus competidores ya utilizaban, ahí fue donde Flavio decidió contratarlo como piloto de pruebas para su nuevo equipo Renault, donde le otorgo la confianza y le dio un asiento al lado del experimentado Giancarlo Fisichella, donde logró 2 campeonatos del mundo en 2005 y 2006 con el equipo francés.Después de esto cambió de equipo a la escudería anglo-germana McLaren-Mercedes, donde recibió nulo apoyo de su equipo ya que todo el equipo se enfocaba a los resultados y preparación de Lewis Hamilton, “el consentido” de Ron Dennis dueño de la escudería plateada, lo que trunco de manera temporal su carrera tanto en lo deportivo como en lo personal, y de esto era muy sencillo darse cuenta al ver las declaraciones que hacía Alonso ante los medios especializados: criticaba al equipo, criticaba a Lewis, hablaba de un verdadero “deseo” de subirse a uno de los dos monoplazas rojos, situación que conllevó a que en España donde cabe mencionar “Nano” no es piloto de Formula 1, él es la Formula 1 haya un sentimiento generalizado por los medios y por los fanáticos de rencor, burla e incluso algo de odio hacia Hamilton.Era evidente su salida del equipo anglo-germano se especuló donde iría a parar el piloto Asturiano y era evidente… regresó a su casa, con quién ganó, con quién se convirtió en campeón, regreso a Renault. Equipo que después de un año 2007 mediocre, sin piloto que supiera poner a punto el monoplaza, con una reducción infame de presupuesto, veía a Fernando como una esperanza para regresar a las glorias de años anteriores.Pero definitivamente esto era muy difícil el año 2007 fue un año de atraso para la escudería y quedarse quieto un año en la Formula 1 ha sido el fin para muchas escuderías, por lo que este año fue de arduo trabajo, poniendo a punto el chasis, innovando nuevamente con aspectos aerodinámicos que las demás armadoras copian, regresó el Rombo de antaño, regresó el Renault de Alonso. Lo cuál quedó comprobado con 2 de las carreras que se realizaron en suelo asiático, hablo de Singapur y Japón, en Singapur mitad suerte y mitad estrategia Alonso se quedó con el peldaño mas alto del podium poniendo sobre aviso que estaba en el lento camino de vuelta a la Gloria.Hubo quién lo calificó de un mero golpe de suerte, que debía agradecerle al azar pero en Japón comprobó lo contrario realizó un manejo fino, puntual y rápido para hacer la dupla de victorias y devolverle a sus fans el famoso símbolo de victoria del piloto español “ Los Pajaritos” que a muchos ya se les había olvidado pero él se hizo presente le recordó a los asiduos televidentes de F1 quién es él, a logrado que Renault se quede con el 4to lugar del campeonato de constructores a devuelto la emoción ibérica y latina a la Formula 1…. El Rey ha regresado a casa y quiere el trono de vuelta …Por: Héctor Alcantara Minutti]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>