<author id="23fc6870627b7fc2a39ff7971b2a33c0" url="korosu-blog.blogspot.com" feed="http://korosu-blog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="46ccb9dbe76ce44c457ae6354063e9bc" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/01/minami-ke.html">			<content><![CDATA[Género: ComediaCapítulos: 13En esta historia nos encontramos a las tres hermanas Minami, Haruka que es la mayor de las tres es la más responsable y buena en los deportes, aunque es muy tímida, Kana es la de en medio la cual actúa de una manera muy infantil, es hiperactiva y es la que pone en problema a alas hermanas en la mayoría las situaciones, y por ultimo Chiaki, que es muy seria e inteligente y siempre le gusta molestar a Kana y defiende mucho a Haruka.Estas tres hermanas nos proporcionaran mucha diversión a lo largo de los trece capítulos. Este anime no tiene una historia principal en lo que se vasa es en la vida cotidiana de estas tres hermanas y las diversas situaciones que le irán sucediendo a estas tres.Es recomendable para divertirte un buen rato en la cual no se ve romance, ni drama sino pura comedia blanca.Y un AMVSe la pueden descargar en los siguentes enlacesMCanimeEL Rincon del manga]]></content>
		</document>
		<document id="8dbaaccf8f46177526f5974357f8c09b" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/02/tengen-toppa-gurren-lagann.html">			<content><![CDATA[Capitulos: 27Genero: Acción, Mechas, Comedia, Ciencia FicciónLa historia de este anime se centra en un posible futuro del planeta tierra en la cual los seres humanos han sido obligados a vivir bajo tierra por una raza con características animales.Kamina y Simon conocen a Yoko y logran salir a la superficie para descubrir esta terrible verdad, Kamina y Simon robando los robots que esta raza conduce trataran de liberar a los seres humanos para que así puedan vivir libremente.Tengen Toppa Gurren-Lagann en mi opinión es un de los mejore animes del 2007 ya que nunca te aburrirá, en cada capitulo encontraras una dosis de acción insuperables, y con gran animación en la pelea de los Mecas. Ya sabes esta descárgala sin ninguna duda. Aquí tienen Un amv para que lo chequenPara que lo descarguenMcanimeFrontalweb]]></content>
		</document>
		<document id="d5de3e58325db9a800cf103f9fa67779" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/03/toki-wo-kakeru-shojo.html">			<content><![CDATA[Que harías si un día descubres que puedes hacer saltos en el tiempo, es decir poder viajar en el a tu antojo.Esto le pasa a nuestra protagonista. Makoto Konno de 17 años, la cual después de sufrir un accidente descubre que puede viajar en el tiempo, ella usa este poder para su propio beneficio pero con el paso de los días va descubriendo que cada cambio que realiza a su favor tiene consecuencias en otros.Que mas se puede decir, es una gran película que cuenta con una gran historia y unos gráficos de primera mano, es de las mejores animaciones que he visto y agregar que De los premios 6th Annual Tokyo Anime Awards gano como la mejor animación del año entre otros premios.Aquí tienen el trailer.Aquí la pueden encontrar para que descargar]]></content>
		</document>
		<document id="81dab8365256b2ef7fb76ce325812feb" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/03/y-y-hakusho.html">			<content><![CDATA[Ti­tulo: YuYu HakushoGenero: Aventura, acción, comediaEpisodios: 112La historia comiensa cuando Yusuke Urameshi y a quien le encanta pelear y por tal motivo siempre esta en la mira de los profesores, muere salvando a un niño de ser arrollado. Pero su muerte no estaba esperada en el mundo espiritual y por tal motivo le dan otra oportunidad pero por esto tendrá que convertirse en el detective del mundo espiritual, acompañado de Kuwabara, que es un compañero de escuela que al igual que el le encanta pelear. Y dos apariciones que son Kurama, que fue herido y se funciono con un humano y ahora vive como tal, Hiei que es un experto con la espada, lucharan con otras apariciones que pretendan dañar al mundo humano..Este anime fue terminada en japón en el año 1995, por no porque ya tenga sus años quiere decir que no este bueno, en este encontraras acción interminables, ya que en la mayoría de los capítulos hay una pelea y una gran historia . Si no la has visto(aunque creo que la mayoría ya la vieron) que esperas para bajártela.Aquí se la pueden descargar ]]></content>
		</document>
		<document id="c0abb21b7d8e4204edf647a3aee2271f" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/04/antigravity-con-20.html">			<content><![CDATA[El siguiente 19 y 20 de abril en el estado de tabasco se llevara a cabo Antigravity CON Ver. 2.0. Se realizara en los salones del hotel Hotel Hyatt.Vendran 2 actores de doblaje:Jesús Barrero: que si anime se trata tiene una gran trayectoria, entre Algunos de los personajes que ha doblado en los animes son:-Saint Seiya - Pegaso Seiya-DeMazinger Z - Koji Kabuto-Dragon Ball - Yamcha y Puar (Al comienzo de la serie)-Sailor Moon - Kelvin Taylor, Andrew FuruhataPatricia Acevedo: También tiene una gran trayectoria y muchos conocimos su vos en los animes, series animadas o películas en nuestra infancia. Algunos de los personajes de anime que ha doblado son:-De Dragon Ball Z - Milk y Chaoz-De Sailor Moon - Serena Tsukino/Sailor Moon.-De Captain Harlock - Reina Emeralda.Otra vos que ha doblado aunque no es un anime es la de Lisa simpson.También se realizaran los siguientes torneos.- Cosplay.- Karaoke.- Yu-gi-oh.- Pokemon.- Magic- Guitar Hero III- Super Smas Bros Brawl.- DibujoBueno eso es lo mas importante , pero al parecer se va a poner mejor que la del año pasado, no se compra con la convención que realizo Otaku, en la que hasta prohibían filmar o tomarle fotos a los actores de doblaje.Aquí les dejo la publicidad que antigravity puso en su web.Espero que este igual o mejor a la que hicieron el año pasado. Hablando del año pasado pongo un vídeo que encontré en youtube de los de lo que sucedió en esa convención.]]></content>
		</document>
		<document id="115a96f922d90db283a2308684a112ad" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/04/antigravity-con-2008.html">			<content><![CDATA[El pasado 19 y 20 de abril se llevo a cabo la Antigravity CON 2008, aquí en la ciudad de Villahermosa. Fue un gran evento, el cual estuvo bien organizado, lamentablemente solo pude asistir el día 19 de abril y a continuación una pequeña crónica de lo que fue ese día.Como toda convención no pudo faltar los cosplay que en comparación con las anteriores convenciones el nivel fue mas alto y no solo asistieron participantes del estado, además asistió un grupo de Veracruz si no mal recuerdo, a continuación una foto donde están todos los participantes del concurso de cosplay.Participantes del concurso de cosplayVideos de los cosplay.Como es común este tipo de convenciones hubo una conferencia de los actores de doblaje en este caso Jesús Barrero y Patricia Acevedo pero lamentablemente se me borraron esos vídeos por accidente, y lo único que encontré en internet fue un vídeo de Jesús Barrero al inicio de la conferencia.y para finalizar el día estuvo el grupo Ensamble Quimera que interpreto varios temas de diversos animes y videojuegos a continuación los videos que logre gravar.Algo que se me pasaba mencionar es que hubo una demostración de taicuando realmente increíble aquí una parte de esta gran demostración.]]></content>
		</document>
		<document id="346d66c4be2c1739e4c65575d71a02db" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/05/smallville-s07e19.html">			<content><![CDATA[Bueno pues ayer fue jueves y es el día de Smallville, y se ha puesto interesante despues de la muerte de lionel, en este capitulo hará aparición otros de los Veritas, sin nada que agregar aqui les dejo el trailer.Aqui el torrent donde se lo pueden bajar]]></content>
		</document>
		<document id="420fde34af986e058d7dd34ab9570af3" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/06/brutal-acontecimiento-en-japon-en-la.html">			<content><![CDATA[Muchos de ustedes conocerán Akihabara ya que es mencionado en muchos animes. Pero ahora ha sido en lugar donde un joven de 25 años causo una masacre.El joven de nombre Tomohiro Kato, llego a Akihabara por medio de una camioneta con la cual arrollo a varias personas, después bajo de ella y ataco a varias personas al azar con un cuchillo.Segun la policía el motivo que dio fue el siguiente: Vine a Akihabara para matar a gente. Estoy cansado del mundo. Cualquiera estaba bien. Vine solo"Este acontecimiento es es uno de los hechos mas violentos ocurridos en japón, teniendo en cuenta que en japón los crímenes violentos son muy escasos.]]></content>
		</document>
		<document id="cfc347d66cbb1eaa6ff5a914baa48091" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/07/slayers-ans-2626-vose.html">			<content><![CDATA[Slayers [AnS] [26/26] [VOSE]Título Serie: SlayersOtros: Los JusticierosCategoría: Serie TVGenero: Magia, Fantasía, Comedia, Aventura, AcciónEpisodios: 26Duración: 23 Min.Año: 1995Idioma: JaponesSubtitulos: CastellanoFansub: Athena no SeintoFormato: AVI (DivX)Fuente: DVDRipCuenta Las aventuras y desaventuras de una joven hechicera llamada Lina Inverse, y su fiel amigo y guardaespaldas Gourry Gabriev. La historia sucede en un mundo en el que existe la magia, dragones, elfos, demonios (mazoku) y demás seres "míticos".Sin duda es una de los mejores animes de todos los tiempos, y aprovechando que este año ha salido la cuarta temporada Slayer revolution pues subo la primera para quienes quieran recordar los viejos tiempos o simplemente para aquellos que no la han visto.Capturas:Links de descarga:Capitulo 01Capitulo 02Capitulo 03Capitulo 04Capitulo 05Capitulo 06Capitulo 07Capitulo 08Capitulo 09Capitulo 10Capitulo 11Capitulo 12Capitulo 13Capitulo 14Capitulo 15Capitulo 16Capitulo 17Capitulo 18Capitulo 19Capitulo 20Capitulo 21Capitulo 22Capitulo 23Capitulo 24Capitulo 25Capitulo 26]]></content>
		</document>
		<document id="f777281dad13d36c31fba3cb16ae8ab" url="http://korosu-blog.blogspot.com/2008/07/trailer-de-la-tercera-temporada-de.html">			<content><![CDATA[Pues hoy navegando por youtube encontré el tráiler de la tercera temporada de nuestro acecino americano favorito, quien más que dexter. Ya falta poco para que comience la temporada que iniciara el 28 de Septiembre.Pues aquí dejo el tráiler para que le echen un ojo a lo que esta por venir en eta temporada.Blogalaxia: Dexter tercera temporada trailer]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>