<author id="24294e57be9fc73bdedcc741a4cb52f0" url="pildorasantimasoneria.blogspot.mx" feed="http://pildorasantimasoneria.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="da4ea0c602cbcbea849e3b90355ebefa" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/aborto-en-espana-1985-2012-1805576.html">			<content><![CDATA[El aborto en España hoy (1985-2012)INFORME IPF-Instituto Política Familiar En 2012 se practicaron más de 112.000 abortos  1 de cada 5 embarazos termina en abortoSe ha superado el millón ochocientos mil abortos acumulados (1.805.576) desde 1985 y en 2014 se superará la cifra de los dos millones. España se consolida como el tercer país de la UE con más abortos, tan sólo superado por Francia y Reino Unido. Andalucía, Cataluña y Madrid fueron las comunidades con mayor número de abortos en 2012. Cantabria, La Rioja y Navarra, las que menos. En España se producen 308 abortos al día, uno cada 4'7 minutos.Ecclesia/InfoCatólica (5/1/2014):  El aborto se sigue utilizando como un método anticonceptivo más. Una de cada tres mujeres que abortaron en 2012 ya lo habían hecho con anterioridad.El anteproyecto de ley presentado por el Gobierno acabará con el aborto libre como derecho pero lo consolidará «de hecho» ya que seguirá existiendo el riesgo del coladero psicológico-físico, supuesto por el que abortaban el 98% de las mujeres con la ley de 1985.«El 2014 será un mal año para la vida. Iniciamos 2014 con la tristeza de saber que éste será el año en el que España superará la escandalosa cifra de los dos millones de abortos desde que se legalizó esta práctica en 1985, lo que evidencia la magnitud de un drama que sigue ocasionando «efectos sociales y demográficos devastadores», ha afirmado Eduardo Hertfelder –presidente del Instituto de Política Familiar (IPF)–. Esta es una de las conclusiones del Informe «El aborto en España hoy (1985-2012)» que el Instituto de Política Familiar (IPF) ha publicado en el día de hoy.Según datos oficiales, en 2012 se practicaron un total de 112.390 abortos, apenas 6.000 menos que en 2011, cifra que hizo que nuestro país superase la barrera del millón ochocientos mil abortos acumulados (1.805.576) desde 1985.España es, tras Francia y Reino Unido, el país con más abortos en toda la UE-27. Uno de cada cinco embarazos termina en aborto, lo que es lo mismo, cada día se realizan 308 abortos en nuestro país, uno cada 4,7 minutos y trece cada hora. «Esto refleja el orden y la magnitud que tiene este problema y debemos darnos cuenta de su importancia. No podemos seguir mirando para otro lado sin abordar este drama desde su origen», afirma Hertfelder, que incide en la gravedad de que el aborto se siga usando como un método anticonceptivo más ya que en 2012 creció de nuevo el porcentaje de mujeres que habían abortado con anterioridad (36,16%). Por autonomías, Andalucía, Cataluña y Madrid fueron las comunidades con mayor número de abortos, siendo la Comunidad de Madrid donde la tasa de abortos fue más alta. Por el contrario, Cantabria, La Rioja y Navarra fueron las comunidades con menos abortos, siendo Navarra la que presentó la menor tasa de abortos de España.El aborto sigue siendo la principal causa de mortalidad en un país cuya tasa de natalidad sigue en caída libre y que ya empieza a sufrir los problemas derivados del invierno demográfico. «Si hubiesen podido nacer los niños abortados en 2012 se hubiese reducido a la mitad el déficit de natalidad que sufre España y que se calcula en 250.000 nacimientos al año», sostiene el presidente del IPF, para quien «estos datos confirman que las políticas de las distintas administraciones siguen siendo un fracaso. No podemos hacer la política del bombero-pirómano, de manera que, por una parte asustarnos del bajo índice de natalidad en España y sus efectos en la demografía, y por otra parte, impulsar y/o permitir que año tras año el aborto se mantenga como la principal causa de mortalidad».En este contexto el Gobierno ha presentado un anteproyecto de ley que, de llegar a aprobarse en los términos anunciados, y aunque eliminará el «aborto libre como derecho», lo consolidará como «aborto libre de hecho» ya que permitirá el coladero del aborto por riesgo psicológico de la madre. Asimismo, y aunque el texto acabará con el aborto eugenésico, por otro lado lo permitirá como riesgo psicológico para la madre, por lo que su efecto será casi nulo. En definitiva, y aunque a nivel cualitativo se ha dado un avance eliminando el aborto como derecho, sin embargo, a nivel cuantitativo esta ley no supondrá grandes cambios y el número de abortos seguirá estando por encima de los 100.000 abortos anuales». Además, Hertfelder advierte de que esta norma «nace coja porque el texto no recoge medidas concretas para ayudar a la embarazada».En esencia, se volvería a la ley del aborto de 1985, en la que se podía abortar aduciendo daño para la vida o salud física o psíquica para la madre, malformación del bebé y en los casos de violación, pero con algunos pequeños matices que no evitarán los «coladeros» que permitían que, en la práctica, casi la totalidad de los abortos fuesen realizados amparados en el supuesto de riesgo psíquico.«Es necesario que las administraciones realicen una verdadera política de prevención basada en el incremento de ayudas sociales, incluidas las económicas, para la mujer embarazada», concluye Hertfelder. Si no se implementan verdaderas políticas de apoyo a la maternidad así como una política de formación e información preventiva que incluya las alternativas que existen al aborto y las consecuencias del mismo para la mujer, se seguirán produciendo más de 110.000 abortos anuales, cifra que se superó en 2009, último año con la ley del aborto de 1985 en vigor, y España se consolidará como tercer país de la UE-27 con mayor número de abortos.El Instituto de Política Familiar (IPF) es un organismo internacional civil, de carácter independiente, fundado en 2001, que tiene como misión la promoción de la familia y la ayuda a sus componentes. Cuenta con estructura y representación en diversos países de Europa e Iberoamérica. Cuenta, así mismo, con «estatus consultivo especial» ante el Consejo Económico y Social de Naciones (ECOSOC).Imprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="30f5bc3dc03785ca0a8e3529feb72a34" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/ayer-fallecio-blas-pinar-catolico-y.html">			<content><![CDATA[InfoCatólica-Luis Fernando (29/1/2014): En la madrugada de ayer, 28 de enero, falleció don Blas Piñar, fundador del partido Fuerza Nueva -previamente fue una editorial-. Miembro de Acción Católica y de la Asociación Católica de Propagandistas, desempeñó algunos cargos durante el régimen de Francisco Franco. Fue procurador en las Cortes Españolas y consejero nacional del Movimiento. También fue nombrado director general del Instituto de Cultura Hispánica en 1957.Los medios de comunicación le presentan como el líder histórico de la ultraderecha en España durante la Transición. Llegó a ser diputado, por la circunscripción de Madrid, en la legislatura de 1979 a 1982. Dado que yo entonces era apenas un adolescente, no tengo un recuerdo personal claro de lo que don Blas y su partido representaba en ese momento de la historia de este país. Obviamente luego he leído mucho, pero con una figura de esta condición es complicado encontrar material “imparcial".Sí diré que me parece muy simplista presentarle como el rescoldo de la ideología franquista en la democracia, más que nada porque la práctica totalidad de la clase política española de derechas venía de dicho régimen y FN Fuerza Nueva podría considerarse como representante solo de un sector del franquismo. Ello se demuestra por el hecho de que a pesar de ser un magnífico orador con una capacidad “apologética” de sus ideas muy contundente, nunca llegó a ser ministro de Franco, cosa que sí fue Manuel Fraga, fundador de Alianza Popular, hoy Partido Popular.Blas Piñar siempre fue fiel a sus ideas. No se acomodó a la ola de lo políticamente correcto que llevó a gran parte del franquismo a los presupuestos de la democracia liberal y relativista. Una democracia sin valores morales objetivos -y si los tiene, son perversos-, como se demuestra por la legislación abortista y aniquiladora de la institución familiar;una democracia, por tanto, congénitamente inmoral que hoy tenemos como régimen. Valga como ejemplo de su discurso y pensamiento, el siguiente vídeo con su intervención en el debate previo a la investidura de Calvo Sotelo como presidente del gobierno. Hay mucha “actualidad” en esas palabras.Esa fidelidad fue la misma en cuanto a su condición de cristiano católico. Pocos conocen el hecho de que don Blas, sin haber estudiado -al menos que yo sepa- la carrera de teología, podría ser considerado como un teólogo seglar. Hace años tuve la oportunidad de leer sus escritos teológicos y lo que recuerdo es que en ellos no había sombra alguna de heterodoxia. Más bien todo lo contrario.Cuando ayer di el pésame a uno de sus yernos, Rafael López-Diéguez, del que sé que tenía un cariño enorme por don Blas, me explicó que había muerto rodeado de sus seres queridos y que entre sus últimas palabras había dicho lo siguiente: “Seguid luchando por Dios y por la patria“. Es decir, ha muerto como ha vivido: católico y español. El Señor se apiade de su alma y le conceda el descanso eterno.Luis Fernando Pérez BustamanteImprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="16aefbac9278e1d68c37c39b0212f5bb" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/cardenal-fernando-sebastian-la.html">			<content><![CDATA[Colectivos homosexuales de Cataluña han pedido hoy que el fiscal general del Estado abra diligencias contra el cardenal electo, S.E Fernando Sebastián, por haber afirmado que la homosexualidad «es una deficiente sexualidad que se puede normalizar con tratamiento». «Las declaraciones del nuevo cardenal español calificando la homosexualidad de 'deficiencia' son absolutamente indecentes», ha declarado a Efe el portavoz del Front d'Alliberament Gai de Catalunya (FAGC) y presidente del Observatorio contra la Homofobia, Eugeni Rodríguez.Efe/InfoCatólica (20/1/2014): «Esta expresión atenta contra el marco jurídico español que protege como derecho fundamental la dignidad y la no discriminación en el artículo 18 y 14 de la Constitución», ha señalado Rodríguez.Para el portavoz del colectivo LGTB, «declaraciones de este alcance homófobo son una clara incitación al odio y a la discriminación, comportamientos penados en el artículo 510 del Código Penal, y ponen en peligro la seguridad de miles de adolescentes homosexuales que ya de por sí sufren 'bulling' homófobo».Las asociaciones LGTB han exigido «una rectificación pública y la desautorización de la jerarquía eclesiástica» y han invitado al fiscal general del Estado «a abrir diligencias ante unos hechos que generan alarma social».Ideología de géneroLa enumeración cronológica de hechos y protagonistas evidencia la conexión masónica de las ideologías que conducen a la “New Age”: Socialismo, Feminismo e Ideología de “género”.Desde su fundación (1717) la masonería moderna se convirtió en la estructura del imperio británico. Los principales enciclopedistas fueron masones y monopolizaron (1762) el movimiento ilustrado, responsable intelectual de la revolución francesa y padre del sistema democrático a la vez que de los totalitarismos; el “Contrato social” de Rousseau proclamó que la verdad y la justicia son decisiones de la voluntad. Los padres de la constitución americana combinaron las ideologías de la masonería británica (deísta) y francesa (atea); Y EN 1800, la esposa del presidente Adams ya reivindicó  los derechos de la mujer.Marx publicó (1848) el “Manifiesto comunista” y organizó la Internacional socialista a petición de la masonería que financiaba sus actividades políticas. Helena Blavatsky fundó (1875) la Sociedad teosófica, secta masónica que predicó el espiritismo, el ocultismo y la gnosis, mientras Virginia Woolf radicalizó el feminismo con el desafío a la autoridad marital y la práctica del amor-sexo libre.El “Informe Kinsey” (1948) tuvo difusión mundial, su tesis es “Todos los actos sexuales están al mismo nivel moral ya sea dentro o fuera del matrimonio, con el mismo o distinto sexo, con niños o con animales”. La marxista Simone de Beauvoir publicó “Segundo sexo” de gran influencia en el movimiento feminista mundial.La anarquista australiana Germaine Greer publicó “Eunuco femenino” que marca un hito en el feminismo socialista y asume las tesis de Marcuse, ideólogo del Mayo del 68 y de la revolución sexual de California. La lesbiana norteamericana Kate Millet publicó “Política sexual” considerada la obra feminista más influyente del siglo XX; su tesis doctoral en Columbia inicia la difusión de la “Ideología de género” que define la personalidad sexual como fruto del aprendizaje. La desequilibrada canadiense Shulamith Firestone publicó “Dialéctica del sexo” que sistematiza el feminismo, señalando a la maternidad como el obstáculo para su liberación por lo que es necesario el aborto libre y el trabajo fuera del hogar.La Asociación de Psiquiatras Americanos eliminó (1973) la homosexualidad del catálogo de enfermedades mentales provocando su rápida expansión mundial; fue un gran éxito de marketing de Harvard y de los medios de comunicación controlados o infiltrados por la masonería.La ONU definió (1990) el “género” como un sistema de roles construido para sustituir a la biología. La Conferencia de Pekín (1995) fusionó los conceptos de feminismo y homosexualidad.En 2004, Zapatero llegó al poder como consecuencia de un grave atentado (11-M) cuya autoría no se ha esclarecido; legalizó la discriminación positiva de la mujer, el matrimonio homosexual, el aborto prácticamente libre y la “Educación para la ciudadanía” que pretende manipular la sexualidad y los valores de niños y jóvenes.HomosexualidadEs la atracción erótica hacia personas del mismo sexo. Las culturas antiguas de Egipto y Mesopotamia la juzgaban moralmente reprobable. Durante la edad de oro de Atenas, su práctica fue declarada contra la ley y se castigaba severamente, aunque socialmente era bastante tolerada. Platón, que fue víctima de la sodomía por parte de un personaje, declaró que fue la experiencia más degradante de su vida. El Antiguo Testamento lo considera una conducta indigna del pueblo de Dios. El Nuevo Testamento condena la homosexualidad por contraria a la naturaleza y a la ley de Dios. Tanto en la cultura judeo-cristiana como en la musulmana se la considera como conducta condenable. La psiquiatría científica identifica la conducta homosexual como un trastorno mental o un desarreglo físico. Freud, que no era creyente, la incluyó entre las perversiones o aberraciones sexuales. Adler y Jung no modificaron este juicio, aplicando tratamientos curativos contra las inclinaciones homosexuales. En los años 60, Bieder y otros psiquiatras afirmaron que la homosexualidad era un trastorno psicológico derivado de las relaciones familiares patológicas durante el periodo edípico. Las tesis de Kinsey, un mediocre zoólogo, fueron negadas totalmente por la psiquiatría. Los medios de comunicación controlados por la socialmasonería han creado la opinión de que la homosexualidad es una opción sexual y un derecho normal. En 1973, los activistas gays lograron eliminar la homosexualidad del catálogo de enfermedades mentales de la APA (Asociación de Psiquiatras Americanos). La presión masónica del movimiento gay priva a los enfermos del tratamiento necesario y trata por todos los medios (Educación para la ciudadanía, TV, Cine) que los niños y jóvenes practiquen la homosexualidad. No es cierto que la homosexualidad tenga su origen en los genes o sea un desarreglo hormonal, la prueba está en los numerosos casos de gemelos, educados por separado, que no tienen la misma orientación sexual. Los homosexuales sufren desorden emocional, cuyas causas más frecuentes son: -Padre violento, alcohólico, hostil o distante. -Madre sobreprotectora. -Madre con trastornos emocionales que no transmiten cariño adecuadamente. -Timidez extrema, condicionada por un mal desarrollo físico. -Ausencia de figura paterna en el hogar por muerte o divorcio. -Falta de identidad con iguales del mismo sexo. -Abuso sexual o violación. -Narcisismo, etc.El fracaso de cualquier relación adulta, a la hora de llenar el vacío de la soledad infantil y adolescente, es la mayor causa de la extraordinaria promiscuidad en el estilo de vida homosexual. La conducta autodestructiva, adictiva y sadomasoquista nace de un intenso disgusto hacia uno mismo. La homosexualidad se puede prevenir y tiene cura, aunque existen pocos terapeutas que puedan ayudar a resolver el problema. Los doctores Nicolosí (USA) y Polaino (España) son pioneros de la Terapia reparativa de la homosexualidad masculina. La Iglesia Católica siempre ha enseñado que el acto homosexual es un pecado grave, pero distingue entre la inclinación y la actitud, condena el acto pero trata con misericordia al pecador. Las personas con tendencias homosexuales deben mantener una vida casta hasta que corrijan su problema, como todo católico. No discrimina al homosexual, aunque prohíbe el matrimonio homosexual y la adopción por homosexuales o lesbianas. El Catecismo de la Iglesia Católica (2357) informa que “los actos homosexuales son intrínsecamente desordenados. Son contrarios a la Ley Natural. Cierran el acto sexual al don de la vida. No proceden de una complementaridad afectiva y sexual verdadera. Por lo que no pueden recibir aprobación en ningún caso. Es una obligación moral ayudar al homosexual, pero aceptar su estado como algo normal y natural es apartarlos de una posible solución. Además, está comprobado que las personas que conviven con homosexuales terminan también enfermos de los mismos trastornos psíquicos. Para encontrar cura y solución, gracias a los avances de la ciencia, es necesario aceptar que se está enfermo. Hay quien acusa a la Iglesia de odiar a los homosexuales, cuando es la institución que más esfuerzos está haciendo para ayudarles.La Gran Banca financia al "Lobby Gay"Cumbre de banqueros en LondresNOTICIAS GLOBALES-Juan Claudio Sanahuja (B.Aires 18/11/12): La organización que maneja la agenda homosexual en Wall Street, reunió (13/11/12) en su cumbre europea a representantes de los principales bancos del mundo que se comprometieron a "promover los derechos de los LGTB (Lesbianas, Gays, Transexuales y Bisexuales)".Hubo delegados del Bank of America Merrill Lynch, Barclays, Citibank, Credit Suisse,Deutsche Bank, Goldman Sachs, HSBC, KKR, KPMG, Morgan Stanley y UBS. Uno de los participantes destacados fue Lord Browne, antiguo director ejecutivo de British Petroleum que dimitió en 2007, cuando se dieron a conocer detalles íntimos de su relación con el canadiense Jeff Chevalier, un joven que le acusaba de haberle dejado tirado en la calle tras vivir juntos.Según un portavoz de Out on the Street, se trataba en esta sesión de "promover los derechos de los gays en un ambiente donde a menudo son discriminados". Los participantes discutieron formas concretas de forzar a las sociedades especializadas en servicios financieros a adoptar un programa de "igualdad" para el llamado grupo LGTB."Es fundamental que los directivos de las grandes empresas y de la alta finanza se aseguren de que las personas que entran en la ´categoría LGTB´ estén presentes en todos los niveles del trabajo y no sean discriminados sólo porque deciden hacer pública su homosexualidad", declaró Lord Browne.Cuestión de negociosSin embargo, no se trata sólo de "igualdad": "Con la diversidad hay ganancia asegurada", afirmó durante su intervención Alex Wilmot-Sitwell, del Bank of America Merrill Lynch: "Porque diversidad significa, esencialmente, más negocios".El programa de la cumbre incluyó paneles de "expertos economistas" sobre "el impacto de salir del armario en las carreras y oportunidades de negocio"; "directivas lesbianas" dieron a conocer "cómo lograron el éxito en sus carreras" y "ejecutivos senior" explicaron "el papel de la igualdad LGTB en sus empresas y el impacto en las perspectivas de negocios desde la perspectiva del cliente".La presencia de los grandes poderes financieros mundiales en la cumbre no es accesoria. En el comité de dirección, y junto al fundador de Out on the Street, Todd Sears, figuran:Mark Stephanz, del Bank of America Merrill Lynch; Jay Coleman, del Deutsche Bank; Brian Saluzzo, de Goldman Sachs; Jeffrey Siminoff, de Morgan Stanley; Andrew Sendall, del Citigroup; Jeff Davis, de Barclays; Ken Mehlman, de KKR; Charles Myers, de Evercore; Stephen Paine, del Credit Suisse; Andrew Wallace, de UBS; J. Andrew Ward, de KPMG LLP.Son miembros del comité europeo: Julia Hoggett, del Bank of America; Robert Annibale, Citi; Tracie Brind, Citi; Colin Hall, del Credit Suisse; John Robarts, del Credit Suisse; William Hoffman, del Deutsche Bank; Greg Edwards, del Deutsche Bank; Lale Topcuoglu, de Goldman Sachs; Gavin Wills, de Goldman Sachs; Brian Heyworth, delHSBC; Birgit Neu, del HSBC; Warren Meade, KPMG; Michael Horridge, de Morgan Stanley; Matthew Ostrower, de Morgan Stanley; Kate Lumetta, de UBS.La lista explica en parte cómo un exiguo grupo militante tiene poder para cambiar Constituciones, deponer jueces, adoctrinar niños en la escuela o condicionar la programación de la televisión.Cambiar la sociedadNo se trata sólo de evitar la discriminación. Los objetivos de Out on the Street apuntan al cambio social, y así, reconocen abiertamente que, "a pesar de los progresos realizados en las políticas corporativas de las empresas, todavía quedan por llevar a cabo desafíos significativos para la comunidad LGTB. Las empresas y sus políticas corporativas pueden liderar a los gobiernos y las políticas de cambio social".Post relacionados:-USA: Mcdonald's ¿abandona la agenda homosexual?-USA: Las empresas pro-gay-Bill Gates, su sucesor en Microsoft, Nike y Starbucks financian el matrimonio gay en Washington-Policía del pensamiento gay en Inglaterra-El homosexualismo político presiona para que en las series de televisión aparezcan personajes homosexuales-Colectivo gay: la nueva inquisición-La censura del lobby gay choca contra el respeto universitario a la investigación científica-Abortistas gays y obamitas no toleran la oración y reaccionan así: video y fotos que lo comprueban-El lobby gay amenaza de muerte al actor Rupert Everett por estar contra la adopción por parte de homosexualesImprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="7cf7c6a03009520af797a038ff4c9e25" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/concilio-de-trento-450-aniversario-de.html">			<content><![CDATA[InfoCatolica-Alberto Royo (31/12/2012): Se acaban de cumplir 450 años de la clausura del Concilio de Trento, XIX de los Ecuménicos, el más decisivo desde el de Nicea en 325 y, desde luego, el más importante de la Historia de la Iglesia desde el punto de vista dogmático, teológico y disciplinar. La efeméride, sin embargo, ha pasado sin pena ni gloria en medio de la euforia mediática que todavía inspira el sorprendente pontificado del papa Francisco y desdibujada por los fastos del cincuentenario del Vaticano II, el “súper-concilio” mitificado en amplísimos sectores eclesiales. Entiéndasenos bien: no discutimos la trascendencia de esta magna asamblea llevada adelante por el beato Juan XXIII y el venerable Pablo VI, pero sí creemos que es necesario redimensionarla de acuerdo con su naturaleza eminentemente pastoral y en la perspectiva de la continuidad con la tradición marcada por los veinte concilios anteriores (como por otra parte han puesto de manifiesto los papas Benedicto XVI y Francisco). Si se nos permite la comparación, en Trento la Iglesia tuvo que reconstruirse y dotarse de una fuerte estructura que le permitiera seguir en pie con renovada solidez tras el terremoto de la revolución protestante; en el Vaticano II se trataba más bien de un remozamiento impuesto por el paso del tiempo, el cual exigía quizás el sacrificio de algún elemento arquitectónico (incluso valioso), pero no tocaba la estructura. Pero entremos en materia.Situación de la Iglesia antes de TrentoCierto es que a la contestación radical de la Iglesia de Roma por parte de los novadores del siglo XVI dio pábulo un estado de cosas nada lisonjero: papas mundanos, clero aseglarado, abuso de lo sagrado, superstición popular y un largo etcétera. Pero tampoco hay que cargar demasiado las tintas: no todo el panorama era tan sombrío. La santidad sabía abrirse paso y la Iglesia nunca dejó de ser el auxilio de los necesitados y el consuelo de los afligidos. Su gran red de beneficencia resistió los más duros embates y a las más sangrantes contradicciones. Los antecedentes de esta grave crisis hay que buscarlos en el “otoño de la Edad Media” (como lo llamó Huizinga), en la desorganización de un mundo tenido por acabado y perfecto, en el que cada cosa tenía su lugar según una jerarquía rigurosa e inmutable. La ruina de la supremacía papal medieval (abatida por la Francia de Felipe el Hermoso, precursora de los Estados-nación) redujo al Romano Pontífice a la condición de uno de tantos príncipes italianos, más preocupado por la política temporal que por el interés general de la Cristiandad; el Cisma de Occidente –que enfrentó hasta a tres papas simultáneos– favoreció el conciliarismo y las tesis que ponían en tela de juicio la autoridad primada del Vicario de Cristo; la decadencia de la Escolástica (convertida en un vano debatir académico) desvalorizó la teología; la Peste Negra diezmó también gravemente al clero tanto secular como regular, cuyos efectivos fueron reemplazados en muchos casos por gente sin vocación; el temor de las muchedumbres al espectáculo de la terrible mortandad fomentó el fanatismo supersticioso, pero también el desenfreno y la licencia en un afán por capturar el momento fugaz de los goces terrenales.Conatos de reformaA este estado de cosas se intentó responder de dos modos bien distintos. Hubo por un lado la tendencia subversiva, de aquellos que pretendían el cambio mediante una ruptura con la autoridad de la Iglesia. Los ejemplos más célebres son quizás los de John Wyclif y los lolardos en Inglaterra y el de Juan Hus, Jerónimo de Praga y sus secuaces en Bohemia. Se los puede considerar como los herederos del espíritu contestatario de los joaquinistas (seguidores de las enseñanzas del abad Joaquín de Fiore), dulcinistas o hermanos apostólicos (fundados por fray Docino de Novara) y fraticelli o espirituales (opuestos al papa Juan XXII), así como directos antecesores de la revolución protestante, cuyas doctrinas heréticas se encuentran ya en ellos. La otra tendencia reformista fue la ortodoxa, representada principalmente por los Hermanos de la Vida Común, fundados en Deventer (Holanda) por Gerard de Groot e impulsores de la llamada devotio moderna, una religiosidad basada en las Sagradas Escrituras y los Santos Padres (con lo que anticiparon el Humanismo) y depurada de elementos supersticiosos. También algunos obispos, como san Antonino de Florencia, se mostraron activos en este sentido, pero se trataba de esfuerzos aislados.Los proyectos de reforma papalesPero para que la reforma en la Iglesia fuera verdaderamente efectiva no podía tratarse de un movimiento marginal o minoritario: debía ser actuada in capite et in membris. Los papas del siglo XV, tras la crisis del Cisma de Occidente, tomaron algunas iniciativas al respecto, movidos por el temor a que el conciliarismo (que propugnaba la superioridad de la autoridad de los concilios sobre la de los Romanos Pontífices) tomara la delantera y prevaleciera. Ya Martín V (1417-1431), tras el Concilio de Constanza, había creado comisiones cardenalicias al efecto, cuyas propuestas de reforma se ejecutarían por autoridad papal, pero no pasaron de proyectos. Eugenio IV (1431-1447) no pudo ocuparse de la reforma general, concentrado como estuvo en la marcha del concilio de Basilea (trasladado tras su rebelión sucesivamente a Ferrara y Florencia) para la unión con los orientales y en la lucha contra el conciliarismo; sin embargo, favoreció cuanto pudo la reforma de los regulares, especialmente la de los agustinos, franciscanos y dominicos. Hacia 1450, bajo el papa humanista Nicolás V (1447-1555), el cardenal Domenico Capranica elaboró un autorizado y ambicioso memorial de reforma bajo el título de Advisamenta super reformatione Papae et Romanae Curiae, en el cual se anticipaban muchas de las decisiones del concilio tridentino. A éste siguió en 1458 el tratado De reformatione romanae curiae, redactado por encargo de Pío II (1458-1464) por Domenico de’ Domenichi, en el cual se ataca la acumulación de beneficios y la vida fastuosa y ansia de riquezas de los cardenales y prelados de curia. Un año más tarde, el sapientísimo cardenal Nicolás de Cusa trazaba –también por encargo de Pío II– un proyecto de reforma general de toda la Iglesia (Reformatio generalis), basado en el principio de la imitación de Cristo. En base a las propuesto de Domenichi y el Cusano, el papa Piccolomini redactó la bula Pastor aeternus para llevarlas a cabo, pero su partida a la cruzada y su muerte en Ancona, a punto de embarcar contra el turco, hicieron de ella letra muerta. Sixto IV (1471-1484) no llegó a publicar ninguna de las bulas de reforma que concibió.Alejandro VI y SavonarolaEspecialmente interesante es el intento de reforma de Alejandro VI (1492-1503). Profundamente conmovido por el asesinato de su hijo predilecto Juan, duque de Gandía, el 14 de junio de 1497 en el ghetto de Roma y considerando este luctuoso suceso como un castigo divino, se propuso seriamente la enmienda personal y la reforma general de la Iglesia in capite et in membris y convocó un consistorio, creando en él una comisión conformada por los cardenales Oliviero Carafa, Jorge Costa, Antoniotto Pallavicini, Giovanni di San Giorgio, Francesco Piccolomini y Raffaele Riario. Ésta, tras intensos trabajos, elaboró el programa reformista más completo del siglo XV. El proyecto estaba muy bien articulado, pero la amplitud y la complejidad de los temas hicieron patente la necesidad de un concilio que lo llevase a cabo. El incierto panorama político e internacional, así como el peligro de dar pábulo al conciliarismo (Carlos VIII de Francia había apelado al concilio contra el pontífice valenciano), desaconsejaron su convocatoria y el papa Borgia sólo actuó mínimas reformas. Por esa misma época, Girolamo Savonarola predicaba en Florencia la renovación del cristianismo, indicando como modelo ideal el de la Iglesia primitiva y como modelo negativo el de Alejandro VI. Pero el dominico iba más allá y sostenía la necesidad de que tal renovación fuera de toda la sociedad civil y no sólo de la Iglesia, de los modos de vida y de gobierno y particularmente de Florencia, que debía constituirse como ejemplo para toda la Cristiandad. Savonarola había capitaneado la expulsión de los Médicis de la capital del Arno en 1494 instaurando en ella una férrea dictadura puritana, que, en muchos aspectos, se puede considerar como precursora de la dictadura calvinista sobre Ginebra. A pesar de las continuas admoniciones papales, se fue precipitando en el extremismo y acabó enajenándose la voluntad de la Señoría florentina. Su apelación al concilio en marzo de 1498 para juzgar a Alejandro VI le valió la excomunión, circunstancia que fue aprovechada por el poder político para deshacerse del fanático fraile.El concilio V de LetránAl sucesor de Rodrigo Borgia, Pío III (1503), no le dio tiempo de ocuparse de la reforma debido a la extrema brevedad de su pontificado, pero fue bajo Julio II (1503-1513) cuando finalmente se reunió un concilio en el que debía tratarse de ella. Ya antes de ser elegido, Giuliano della Rovere había prometido su convocatoria, pero su lucha por la recuperación de los Estados Pontificios (iniciada por César Borgia) y las complicaciones políticas con Francia la retrasaron. Luis XII favoreció la reunión de un concilio en Pisa en 1511, durante el cual, cobrando vigor el conciliarismo, se suspendió a Julio II. Éste respondió convocando un concilio con carácter ecuménico (el XVIII) en el palacio de Letrán (el quinto que tuvo lugar allí) el 19 de abril de 1512. Mientras el conciliábulo pisano (trasladado en el ínterin a Milán) languidecía, el lateranense progresaba y se prolongó más allá de la muerte de Julio II, siendo continuado por su sucesor León X (1513-1521). El 5 de mayo de 1514, el papa Médicis publicó la bula de reforma, en la que quedó promulgada la reforma eclesiástica propuesta por los padres conciliares. El problema es que los problemas fueron abordados sólo parcialmente y la medida fue prácticamente inoperante.El holandés Adriano VI (1522-1523), que había sido inquisidor y regente en España y traía de allí la experiencia de la reforma del cardenal Cisneros, se propuso llevar a cabo en profundidad la de la Iglesia universal y no tardó en adoptar medidas que chocaron profundamente en la Curia Romana. No obstante, no le dio tiempo a desarrollarla al fallecer prematuramente (para regocijo, hay que decir, de los renuentes curiales). Clemente VII (1523-1534), otro Médicis en el sacro solio, fue incapaz de acometerla, abrumado como se vio por la rivalidad de Carlos V y Francisco I de Francia y el desafío de Enrique VIII a su autoridad (que desembocó en el cisma de la Iglesia de Inglaterra). Para entonces, ya estaba en pleno curso la revolución de Lutero, comenzada en 1517 y a la que León X había respondido tan tardía cuanto inútilmente mediante la bula de condenaciónde los errores luteranos Exsurge Domine (1520) y la posterior de excomunión (1521).La reforma de Cisneros en EspañaAntes se ha mencionado la reforma eclesiástica llevada a cabo por el cardenal Francisco Ximénez de Cisneros en la España de los Reyes Católicos, el primer país-nación moderno que logró su unidad en Europa. Isabel I de Castilla había debido atravesar por múltiples vicisitudes antes de conquistar el trono de su medio hermano Enrique IV y en medio de las cuales se había manifestado el gran poder e influencia de los más altos personajes eclesiásticos, convertidos en magnates cuyo apoyo político se había mostrado indispensable y decisivo en muchas ocasiones. La Reina, sincera católica e imbuida de un gran sentido de la monarquía, no podía por menos de deplorar el que los dignatarios eclesiásticos se comportaran más como príncipes temporales que como pastores espirituales, a lo que contribuían las dos plagas más acusadas del episcopado de entonces: la acumulación exorbitante de beneficios y la falta de residencia en la propia circunscripción eclesiástica. Los más importantes prelados acumulaban riquezas ingentes, que les permitían no sólo llevar una vida de inaudito fasto sino también levantar ejércitos, que podían ser dirigidos contra el poder real. El matrimonio de Isabel con Fernando, heredero de Aragón, había sido contraído en circunstancias dudosas, por lo que la real pareja acudió a roma para subsanar los posibles defectos. Roma envió a España al entonces cardenal Rodrigo Borgia, vice-canciller de la Iglesia y legado de sixto IV, llevando la dispensa necesaria para convalidar la unión mediante la sanación en raíz.En 1492, Isabel I, consolidada en el trono y habiendo logrado la culminación de la Reconquista, tomó al franciscano Francisco Ximénez de Cisneros como confesor, puesto en el cual adquirió gran ascendiente sobre la reina. Como provincial de su orden, emprendió la reforma de los frailes menores. En 1495, fue nombrado para suceder al todopoderoso cardenal Mendoza a la cabeza del arzobispado de Toledo. Desde esta investidura emprendió a fondo la reforma del clero español tanto secular como regular, para lo cual contó con el apoyo de la corona y la anuencia de la Santa Sede. El Humanismo había calado en España (de ahí que se hable de un erasmismo específicamente español); por ello, el ambiente era propicio para acometer la elevación cultural e intelectual de los clérigos. El renacimiento religioso impulsado por Cisneros, y apoyado por hombres como Hernando de Talavera, arzobispo de Granada, produjo resultados profundos y permanentes. Permitió la vuelta a la observancia de las órdenes religiosas y la renovación del alto clero en España hasta el punto que en los años cruciales de la reforma protestante, la jerarquía religiosa y los teólogos religiosos españoles pudieron desempeñar un papel de primera magnitud en el concilio de Trento.Imprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="9ce441ea2934684b5878dcbab4495a5b" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/creacion-del-hombre-compatibilidad-de.html">			<content><![CDATA[Creación del HombreCompatibilidad de Ciencia y FECatecismo de la Iglesia Católica (327): "La profesión de fe del IV Concilio de Letrán afirma que Dios, al comienzo del tiempo, creó a la vez de la nada una y otra criatura, la espiritual y la corporal..."La existencia de todos los hombres está prevista por Dios Creador desde el principio de los tiempos. Todas las almas de la humanidad -pasado, presente y futuro- están en la mente de Dios hasta la concepción del nuevo ser.Según las leyes divinas de la Creación del hombre mediante la evolución biológica, el alma no puede ser consecuencia de una super-mutación. La probabilidad de que sucediera es cero, excepto por un milagro de Dios Infinito y Todopoderoso. Adán y Eva fueron creados hace unos 50 - 25.000 años, al final de la 4ª glaciación, cuando DIOS concedió el alma a una pareja de "Homo sapiens sapiens" evolucionados -animales sin alma-  que ya tenían belleza, habilidades, inteligencia y sentimientos. Los homínidos se extinguieron poco después.Como consecuencia del pecado original, Adán y Eva fueron expulsados del Paraíso y condenados a sufrir penalidades, enfermedades y muerte corporal, lo que afectó a la supervivencia de la humanidad. Por ello, es probable que los primeros humanos tuvieran concubinas de su especie biológica, evitándose el incesto de los hijos de Eva. El fruto de esas uniones sería humano, porque Dios les habría concedido el alma en el instante de la concepción.***********Ciencia y FEEvolución y Creación son CompatiblesCreacionismo EvolutivoEncíclica de Pio XIILecciones de Mariano Artigas-Univ. de NavarraClavijo (23/10/13)Imprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="7feb9098891b693223c4bbbb5f5816d3" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/el-lobby-gay-quiere-que-en-los-estados.html">			<content><![CDATA[Se llama Ulrike Lunacek, eurodiputada: Quiere que la UE persiga como"delito de homofobia" decir que el matrimonio es la unión de un hombre y una mujer, o defender el derecho de todos los niños a tener un padre y una madreIgnacio Arsuaga (28/1/28/2014) a los Eurodiputados: NO al Informe Lunacek, NO a la mordaza, NO a la nueva inquisición de género. ¡Derechos humanos para todos, no privilegios para unos pocos!La próxima semana, se votará en el Parlamento Europeo una inquietante moción para restringir derechos y libertades de todos. Y me asusta que puedan conseguirlo.El lobby gay quiere que en los Estados miembros de la UE sean delitos, por ejemplo, promover el matrimonio natural, como unión de un hombre y una mujer, o defender el derecho de los niños a tener un padre y una madre. El Informe Lunacek (1) es el nuevo intento de la inquisición de género para amordazar y amedrentar a los ciudadanos europeos.La votación será la próxima semana. ¡Estamos a tiempo de pararlo, igual que paramos en diciembre el Informe Estrela! Firma esta petición a los eurodiputados, para que voten NO al Informe Lunacek:hazteoir.org/alerta/55979-derechos-solo-gays-no-al-informe-lunacekNo ha pasado ni un mes desde que te felicité por el éxito de la alerta sobre elInforme Estrela, y los integristas de la ideología de género vuelven a la carga.Juntos, conseguimos hace un mes frenar una nociva moción que pretendía extender el aborto libre en toda Europa y educar a nuestros hijos en los dogmas de la ideología de género.Cientos de miles de europeos, desde todos los países de la Unión, nos movilizamos para inundar de peticiones los emails de los eurodiputados.La presión fue un éxito histórico: el Informe Estrela fue rechazado en dos votaciones consecutivas.Ulrike Lunacek, eurodiputada austriaca y militante del feminismo más extremista, reaccionó con enorme agresividad al fracaso de aquella moción de su colega portuguesa Edite Estrela.Lunacek llamó "estúpidos reaccionarios” (2) a todos los que firmamos peticiones a los eurodiputados, para que votasen NO al adoctrinamiento ideológico de nuestros hijos y a extender a toda la Unión Europea el aborto como un derecho.Está claro, por su arrogancia, que no encajó la derrota. Los intolerantes tienen mal perder. Y la diputada Lunacek intenta ahora resarcirse con una terrible iniciativa contra nuestras libertades.El Informe Lunacek pretende que el Parlamento Europeo vote a favor de crear derechos específicos por razones de orientación sexual y de eso que el lobby gay llama "identidad de género”.La eurodiputada austriaca lo llama "hoja de ruta” para que los Estados miembros de la UE legislen al dictado de los dogmas de una minoría ideológica particular.Ayúdame a parar esta locura intolerante. Si no actuamos ahora, tendremos una Europa con miedo y amordazada por un lobby ideológico autoritario y cada día más agresivo.Firma ahora la petición a los eurodiputados españoles para que voten NO al Informe Lunacek y promuevan el NO en sus respectivos grupos parlamentarios:http://hazteoir.org/alerta/55979-derechos-solo-gays-no-al-informe-lunacekSi el Informe Lunacek es aprobado por la Eurocámara, cada país tendrá que legislar para proteger específicamente los derechos de gays, lesbianas, transexuales y bisexuales, en vez de legislar para proteger los derechos de todos.Será un delito de homofobia, por ejemplo, escribir un artículo o intervenir en un debate y constatar que el matrimonio es la unión amorosa de un hombre y una mujer.Será un delito de homofobia, por ejemplo, defender en público el derecho de todos los niños a tener un padre y una madre.Ya les paramos los pies a los intolerantes en diciembre. ¡Juntos, conseguiremos también ahora que el Parlamento Europeo diga NO a recortar nuestras libertades y derechos fundamentales!Estamos a tiempo. Firma ahora tu petición: http://hazteoir.org/alerta/55979-derechos-solo-gays-no-al-informe-lunacek¡Gracias por dar esta batalla por la libertad frente a la intolerancia! Estoy seguro de que volveremos a ganarla.Un fuerte abrazo de Ignacio Arsuaga y todo el equipo HOPD. Este próximo domingo 2 de febrero, ven a la Marcha por la Familia y la Infancia, en Madrid y en otras seis capitales europeas, para frenar el informe Lunacek y los ataques a la familia en Europa. ¿Estás en Madrid este próximo domingo? Ven a la Marcha por la Familia, organizada por organizaciones cívicas de toda Europa, entre ellasHazteOir.org. La manifestación saldrá a las 12 del mediodía de la Plaza de Alonso Martínez (ver en el mapa) y concluirá en el Paseo de la Castellana número 47 (mapa), junto a la sede de la UE en Madrid. Habrá Marchas simultáneas en otras seis capitales europeas: París, Roma, Varsovia, Bucarest, Bruselas y Luxemburgo:(1) Informe Lunacek completo, aquí(2) Vídeo de la eurodiputada Ulrike Lunacek después de la derrota del Informe Estrela.Imprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="562c3c795f25567bffdd532ce12eaab8" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/el-p-juan-rivas-nos-revela-el-contenido.html">			<content><![CDATA[El P. Amorth me dijo que Ángel tenía dentro tres demonios y un cuarto que era el alma condenada de un brujo azteca que hacía sacrificios humanos a los demonios antes de la conquista, abriendo el vientre de las mujeres embarazadas y ofreciendo a los bebés a los demonios. Y me dió el nombre de varios exorcistas que le habían asistido. Cuando mencionó al padre Fortea, español, que es amigo mío y una persona preparada, comencé a escucharle con atención.Luego al señalarme que durante los exorcismos los demonios confesaban que la violencia en México está relacionada con el aborto, creí en sus palabras, pues era un tema que yo venía reflexionando desde hacía tiempo. Y continuó diciendo… «Padre, la Virgen está muy triste, porque en México, donde ella misma vino (Santuario a la Virgen de Guadalupe) a arrojar a Satanás y a acabar con los sacrificios humanos, se ha vuelto a los sacrificios humanos (aborto)».Portaluz (10/1/2014):  A siete meses y 22 días de la oración que Papa Francisco realizó por el poseso Ángel V. El P. Juan Rivas nos revela el contenido de "la carpeta" que con el poseso "Ángel V." entregó al Papa.Durante el año 2013, diversos gestos de Papa Francisco en sus audiencias y encuentros directos con las personas, fueron un efectivo instrumento de evangelización por la evidente misericordia y caridad que ellos contenían.Uno de estos significativos momentos se vivió el 19 de mayo, fiesta de Pentecostés, cuando imponiéndole sus manos, el Pontífice oró por Ángel V., un hombre mexicano en silla de ruedas. A las pocas horas el video de la Televisión Vaticana que registraba aquel momento, era replicado por los noticieros del mundo. ¿La razón?... En su cuenta personal de Facebook, el sacerdote mexicano Juan Rivas (L.C.) confidenciaba que Ángel padecía desde hace tiempo por una posesión demoníaca y que era él quien aparecía tras la silla de ruedas, acompañándole.El revuelo que alimentaron los medios indicando un posible “exorcismo” realizado por el Papa a Ángel fue tal, que el propio portavoz del Vaticano, P. Federico Lombardi, tuvo que salir a poner paños fríos… "El Papa no ha tenido ninguna intención de hacer un exorcismo, por tanto es absolutamente falso que se haya hecho esto. Sencillamente se hizo una oración por el enfermo", fue la versión oficial.Sin embargo las palabras de P. Juan Rivas indicando al Santo Padre el padecimiento de Ángel, la oración con imposición de manos del Papa y la visible reacción del poseso no fue lo único que registró el video de la polémica. También se puede ver el momento en que el sacerdote extiende al Papa una “carpeta” que es tomada por uno de los miembros de la seguridad.Entregar al Papa la información contenida en esa carpeta era el principal objetivo que Ángel y el sacerdote tenían. Si el Santo Padre recibió luego la información o no es una interrogante que aún está abierta. Pero tras siete meses y 22 días del hecho y considerando la importancia del contenido es que P. Juan Rivas, ha tomado contacto directo desde Estados Unidos con Portaluz para dar a conocer la información de “la carpeta” en entrevista exclusiva…¿Cuándo conoció a Ángel?Le conocí el año 2010 en Morelia (México). Estaba allí en un congreso de la Divina Misericordia y había una persona que quería hablar conmigo. Era Ángel V. Al comienzo creí que iba a hablarme de la Divina Misericordia, pero no, era para pedir mi ayuda por las experiencias espirituales que vivía.¿Se refiere a la posesión múltiple que Ángel padece desde hace años certificada por el exorcista Padre Gabriel Amorth el pasado mes de mayo de 2013 en Roma?Sí. Me dijo que tenía dentro tres demonios y un cuarto que era el alma condenada de un brujo azteca que hacía sacrificios humanos a los demonios antes de la conquista, abriendo el vientre de las mujeres embarazadas y ofreciendo a los bebés a los demonios. Y le dije «qué presumido eres. ¿Cómo sabes que llevas esa cantidad de demonios dentro?» Y me da el nombre de varios exorcistas que le habían asistido. Cuando mencionó al padre Fortea, español, que es amigo mío y una persona preparada, comencé a escucharle con atención.Luego al señalarme que durante los exorcismos los demonios confesaban que la violencia en México está relacionada con el aborto, creí en sus palabras, pues era un tema que yo venía reflexionando desde hacía tiempo. Y continuó diciendo… «Padre, la Virgen está muy triste, porque en México, donde ella misma vino (Santuario a la Virgen de Guadalupe) a arrojar a Satanás y a acabar con los sacrificios humanos, se ha vuelto a los sacrificios humanos (aborto)».Sus palabras contenían verdad… porque en el aborto ocurre un sacrificio humano. Me contó también que las estadísticas indicaban que desde la aprobación del aborto en México (2007) a ese año se habían cometido sobre 40 mil abortos en el país y la cifra de asesinatos con violencia era similar para el mismo período.El problema, me explicaba este hombre, era que los demonios no salían de él porque la Virgen no los dejaba; cuestión que los exorcistas que le habían asistido no podían explicar.¿Y cómo llegó Ángel a esta certeza?Ángel estaba poseído desde 1997. Creía que sufría una enfermedad, fue con psicólogos y ninguno le daba soluciones. Y es sólo hasta que se encuentra con un sacerdote ucraniano que descubre la verdad. Creo recordar que fue el año 2001 cuando el primer exorcista le hizo un exorcismo. Allí los demonios dijeron: «Tienes que ir con el obispo y decirle que advierta al país el peligro de votar por el aborto».Padre disculpe, parece extraño que los demonios defiendan la vida y digan la verdadSí, los demonios no pueden hablar en su contra, a no ser que alguien les esté pisando la cabeza, les esté obligando y ese alguien es la Virgen María. Es una cosa rarísima, no única, porque hay otros casos. Pero en esta ocasión, el demonio que hablaba se rió del exorcista y le gritó: «Indio, indio, tú no vas a creer lo que te estoy diciendo, porque tú no tienes fe, no eres como Juan Diego». Efectivamente… este exorcista hizo cuatro exorcismos y Ángel quería ir donde el Obispo, pero el exorcista le decía «no, porque los demonios mienten».¿Qué más han dicho los demonios, obligados por la Virgen, invocada por los exorcistas durante los exorcismos practicados en Ángel?“Dios nos dio permiso de salir del pozo del abismo y habrán (en México) tantos crímenes violentos como abortos existan”, fue una de las afirmaciones. También en muchos de los exorcismos, los demonios dicen… “Tenemos a muchos de sus obispos vendados de los ojos, no saben lo que está pasando en la Iglesia y en el mundo entero”.¿Y debemos creer a los demonios?No es que tengamos que poner fe en los demonios, sino que tenemos que poner atención a los signos de los tiempos. Jesús jamás nos va a reclamar si no le hacemos caso a los demonios, pero sí nos va a llamar fariseos hipócritas… ¿Sabes distinguir los buenos y los malos tiempos para tu cosecha, para tus inversiones en la bolsa, pero no sabes distinguir los signos de los tiempos para tu propia salvación, tu propia conversión? Jesús es muy serio y muy estricto con aquellas personas que solamente debían usar la fe para juzgar los hechos y los eventos y no la usan.¿Luego de años de posesión padecida por Ángel cuál es el resumen de la información obtenida durante los exorcismos?Que cuando México aprobó el aborto, abrió oportunidades insospechadas al Demonio y en México, hasta que no se revierta la ley de aborto continuará la violencia. Para que la violencia se acabe en México primero que nada hay que confesar públicamente nuestro pecado y los obispos, todos juntos y todos a una voz, tienen que condenar el crimen del aborto, reparar con todo el clero y con todos los fieles en un acto religioso de desagravio, la grave ofensa hecha a la Virgen María y trabajar sin descanso para que se revierta la ley de aborto que es violencia contra los seres más débiles e indefensos.¿Esta es la información de la carpeta que quiso entregar al Papa Francisco el día de Pentecostés en la Plaza de San Pedro y que tomó un guardia vaticano?Sí, en carta escrita por Ángel, con el testimonio de los exorcistas que le han asistido, junto a un breve informe de todo el proceso de experiencias vividas por Ángel.¿Tiene información respecto de que el Papa hubiere leído los documentos?No sé siquiera si llegaron al Papa, porque me los arrebataron. Probablemente nunca le llegaron al Papa, pero nos dimos cuenta de que la Virgen tenía otro plan.¿A qué se refiere?Nosotros pensábamos que entregándole los documentos al Santo Padre habíamos concluido con nuestra misión. Pero después sucedió que el padre Gabriel Amorth nos recibió inesperadamente, exorcizó a Ángel y se manifestaron los demonios. Y éstos vuelven a repetir: «La Virgen no nos deja» (salir). El padre Amorth se ríe de ellos y les dice: «Déjate de tonterías, la Virgen te va a aplastar la cabeza». Y entonces intervengo y le digo «Padre, es verdad lo que dicen los demonios, no los dejan (salir) porque hemos ofendido gravemente a la Virgen María». Luego el padre Amorth habla con el demonio en lenguas. No sé lo que conversaron, solamente estaba de testigo. Pero luego, por primera vez, los demonios mencionaron el día en que iban a salir. Dijeron: «Concepción, Concepción». Creemos entonces que será un 8 de diciembre el día de la Inmaculada Concepción.¿Cuál es la lectura que usted realiza de estos acontecimientos?Lo primero a decir es que todos se sienten insultados, ofendidos. Y no se dan cuenta que la verdadera ofendida es la Virgen María. Estamos en la batalla final entre la Mujer y la serpiente. Vemos la acción de Satanás, pero también la acción de la Virgen María, que es mucho más poderosa, más activa. Se trata del triunfo de la victoria del Corazón Inmaculado de la Santísima Virgen María. La Santísima Virgen María está luchando contra Satanás, pero necesita hombres y mujeres de Dios que vivan en gracia y que se apunten a ser parte del ejército por el triunfo del Corazón Inmaculado de María.Imprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="3dfa0cbcd3e36bd79c32734eca76d612" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/el-psantarelli-oro-por-el-obispo.html">			<content><![CDATA[P. Santarelli predica sobre el eficaz gesto de orar imponiendo las manos... algo que pueden hacer también los laicosPablo J. Ginés/ReL (22/1/14): Adrian Santarelli, párroco de Santo Tomás Moro en la diócesis de San Isidro, en el gran Buenos Aires, fue misionero en Cuba de 1995 a 2005 y conoció así su extraña combinación caribeña de comunismo (con sus clases de ateísmo científico) y santería (invocación de espíritus de tradición africana), una base interesante para un licenciado en Misionología de la Universidad Urbaniana de Roma. De vuelta a Argentina, fundó la Comunidad Belén, una asociación privada de fieles aprobada por su obispo Óscar Ojea con el llamado “a trabajar por la formación de laicos evangelizadores y la promoción de la unidad y la paz entre las religiones monoteístas”.Pero la fama del padre Santarelli le viene por sus retiros, predicaciones y misas de sanación, que atraen multitudes a su parroquia de Santo Tomás Moro (www.parroquiasantotomasmoro.com). Sus encuentros en toda América Latina se llenan con rapidez.Ahora está en España, hasta el 29 de enero, invitado por MisionMas (puede verse su programa y actividades en misionmas.wordpress.com), realizando retiros y encuentros con oración de sanación por los enfermos y necesitados, con el gesto de la imposición de manos. Santarelli acaba de publicar un breve libro sobre el gesto de la imposición de manos (Imposición de Manos, www.editorialguadalupe.com.ar). Se trata de un gesto que la Iglesia usa en los sacramentos, pero también fuera de los sacramentos, para bendecir, pedir la intercesión de Dios, pedir la sanación de un enfermo o un avivamiento del Espíritu Santo en una persona. P.Santarelli:  El problema es que muchos pastores (y laicos) lo usan demasiado poco "Donde la Iglesia deja un vacío, llegarán otros para cubrirlo", señala Santarelli. Si los pastores no usan el expresivo gesto de la imposición de manos, o renuncian a bendecir objetos, personas, usar signos como el agua bendita, etc... llegarán otras ofertas espirituales que sí lo harán. Un ejemplo es el reiki, una técnica de "new age" incompatible con el cristianismo, que pretende hacer fluir una energía sanadora a través de las manos. "Los reikistas tienen razón al menos en una cosa: ofrecen desarrollar sus capacidades espirituales. Cada hombre necesita ser acogido y ayudado a desarrollar ese potencial", señala. Pero la forma católica de hacerlo es enseñar a orar unos por otros, también mediante la imposición de manos como gesto cristiano. "La imposición de las manos cristiana no tiene nada que ver con el reiki", explica. "La imposición de manos podemos considerarlo un sacramental, un gesto no litúrgico. La fe del que lo usa es importante para su eficacia. También es importante su pureza de intención. ¿Estás pidiendo actuar a Cristo al imponer esas manos, estás buscando recibir a Cristo cuando pides la imposición?", detalla Santarelli. Hay quien dice que tradicionalmente el gesto de imponer las manos para bendecir estaba reservado a la acción de un superior sobre un inferior: así, un padre o abuelo podía imponer las manos para bendecir y encomendar a Dios a su hijo o nieto cuando éste emprendía un viaje, o salía a trabajar al campo. Pero Santarelli niega que sea necesariamente el gesto de un superior sobre un inferior. Pone un ejemplo de gesto corporal similar entre iguales en la Constantinopla del año 400: "San Juan Crisóstomo, cansado de ungir con aceite bendito a los fieles, bendijo unas lámparas de aceite y las dejó en varias casas, para que las familias mismas las usasen;una esposa podía ungir a un esposo enfermo, por ejemplo". Santarelli da más detalles: "Tocar es un signo. También los fieles tocan iconos o imágenes santas. San Camilo de Lellis tocaba las llagas de los enfermos como una forma de recibir la gracia de Dios. También hoy hay esposos que rezan el uno por el otro y se bendicen usando el gesto de la imposición de manos. A mí el cardenal Bergoglio me pidió que le impusiese las manos y rezase por él: él era cardenal y yo sólo un sacerdote. No es sólo un gesto de superiores sobre quienes están bajo su autoridad". El Papa que impone las manosLo cierto es que desde su primera noche en el balcón vaticano y su petición de "recen por mí", el Papa Francisco no ha dejado de imponer manos y rezar por niños, enfermos y necesitados en general. Es un gesto que él ha popularizado. Y Santarelli tiene cierta parte del mérito en ello. «En 2012 el entonces cardenal Bergoglio terminó una misa en Buenos Aires y yo le llevaba en mi auto a su alojamiento en el arzobispado. Él quería ir en metro, como siempre, pero le dije que así yo tenía oportunidad de hablar con un cardenal. Y conversamos de varias cosas, y también del gesto de la imposición de manos. El tema le gustaba mucho, hasta el punto de que estuvimos parados una hora, allí, sentados en el coche,delante del arzobispado, hablando de este gesto. Y al final me dice: - ¡No nos vamos a despedir sin más! Hazme la oración de imposición de manos y reza por mí. - No -le dije- hágalo usted, que como obispo tiene la plenitud del sacramento del orden.- No, no, te pido que lo hagas tú -insistió Bergoglio. Así que recé por él con este gesto.»Tiempo después Bergoglio le contaría que en varias ocasiones, usando el gesto de la imposición de manos, había sentido un calor especial. Rezando con carismáticos y protestantesVarias veces el cardenal Bergoglio acudió a los encuentros conjuntos de carismáticos católios y protestantes organizados una vez al año por la plataforma CRECES ("Comunión Renovada de Evangélicos y Católicos en el Espíritu Santo"). En estas citas el cardenal impartió alguna predicación, tomó mate con pastores y sacerdotes... y recibió arrodillado ante el Espíritu Santo oración de intercesión por parte de los pastores evangélicos,con el gesto intercesor de que ellos apoyen la mano sobre su hombro, presentándolo al Señor. (El momento quedó reflejado en la foto bajo estas líneas) Hubo quien criticó el gesto, porque podía parecer que daba algún poder o autoridad "especial" a los pastores protestantes. Pero Adrián Santarelli, que estuvo presente en ese momento, recuerda que no se trata de nada especial. "Son simplemente cristianos bautizados que rezan por otro cristiano bautizado, es el poder del bautismo que compartimos católicos y protestantes", señala. "Es perfectamente lícito para un católico que un protestante, cristiano por el bautismo, como él, rece por él,también con este gesto de intercesión que usa las manos". Cuando Santarelli terminó su libro sobre la imposición de manos tuvo ocasión de regalarle un ejemplar al cardenal a quien había aplicado el gesto... regalo que le entregó cuando éste ya era el Papa Francisco (en la foto bajo estas líneas).Después, las manos del Papa han asombrado al mundo. Por ejemplo, cuando las impuso a un hombre mexicano que reaccionó mostrando alguna influencia presuntamente demoníaca. "Aunque ha de quedar claro que, como bien explicó el Vaticano, aquella imposición de manos no era un exorcismo, sino sólo una plegaria de bendición o una oración de liberación", detalla Santarelli, quien especifica que "un exorcismo es otra cosa, es un ritual completo, siguiendo un texto litúrgico estipulado". Otro gesto que dio la vuelta al mundo fue su abrazo a un hombre con el rostro terriblemente deformado. "Fue como San Francisco de Asís con el leproso… Esas manos, ese contacto físico, dio dignidad a ese hombre, porque si el Papa le mira, ¡todos les pueden mirar!" Santarelli recuerda también con afecto como el ya Papa Francisco impuso las manos y rezó sobre un amigo suyo enfermo de cáncer, un hombre que se había convertido recientemente.Por lo tanto, el Papa y Santarelli coinciden en el uso de este gesto poderoso y expresivo. No dogmatizar los detallesSantarelli da, eso sí, algunos consejos pastorales sobre la imposición de manos fuera de los sacramentos. El primer consejo es no dogmatizar con los detalles. Hay quien dice que las manos deben tocar e incluso apoyarse firmemente en la persona a la que se bendice (son los mismos que piden que el agua bendita empape bien, y que el aceite bendito sea abundante).Otros dicen que hay que extender las manos y brazos hacia la persona pero sin llegar a tocar... bien por razones culturales, bien para evitar algún "contagio" de "algo maligno". "¿Quién sabe por cuántos brujos o quiromantes ha pasado esa persona antes?", apuntan. Unos consideran que sólo una persona con don especial o preparación debe hacer el gesto: así se reconocería la diversidad de carismas. Otros, por el contrario, consideran que todos en el Pueblo de Dios pueden y deben hacerlo, por ejemplo uno a otro en círculo, o en parejas unos a otros ya que "donde dos o más se reúnen en mi Nombre allí estoy yo". Además, así se evitarían divismos y quedaría claro que es Dios, no tal o cual persona, quien actúa. Otros son más radicales y dicen que lo mejor es no usar el gesto para evitar que se le atribuya un valor mágico: que se alcen las manos al cielo y cada uno implore a Dios por su cuenta. Otros proponen que se impongan las manos en el hombro o en la espalda, no en la cabeza. Por último, personas con el don de sanación tienden a tocar alguna parte del cuerpo que el Espíritu Santo les indique. "La realidad es que en el Pueblo de Dios veremos emplear todas esas fórmulas y no debemos dogmatizar sobre ello. Jesús mismo a veces curaba a distancia, otras imponiendo manos y otras usando saliva y barro. Un criterio importante es que no hagamos que la persona se sienta mal o incómoda", comenta Santarelli, muy pragmático."En mi caso, suelo hacer la imposición con una cruz", detalla. Es decir: su mano no toca a la persona, es la cruz que lleva en la mano lo que toca. Y lo que se toca no siempre es lo que luego se va a sanar. "Yo una vez toqué en oración la espalda de una chica, pero ella sintió como un fuego en otro lugar del cuerpo, fue al médico y allí le localizaron un cáncer. Yosuelo sentir como un hueco en alguna parte del cuerpo de la persona, y la mano se me va allí de forma automática", explica. Santarelli: consejos para pastores y feligresesA los pastores les recuerda que Jesús dio un mandato en Marcos 16,18: imponer las manos para sanar enfermos y para confirmar con gestos poderosos la Palabra de Dios. "Si un pastor por miedo al gesto no impone las manos, está incumpliendo este mandato", comenta. Para los feligreses, su petición es que lleven una vida de sacramentos, una vida cristiana, porque "hay gente que se cura, se va a su casa y ya no vuelve por la iglesia…hasta que recae, claro. A la gente hay que decirle que si Dios les sana es para que cambien de vida, como signo de vida nueva. El signo debe ir acompañado de formación. Para empezar, debemos insistir en que todas las misas sanan y son santas. No es admisible que nuestros parroquianos vayan sólo a nuestras misas de sanación y no acudan a las del domingo". Siendo un entusiasta de la imposición de manos, cree que no debe usarse el gesto en nadie que se niegue a él... ni siquiera en el sacramento de la unción a enfermos inconscientes o moribundos, si consta que no lo habrían querido recibir. "Si un señor está cerrado a los sacramentos, dejemos que Dios le alcance y le dé la salvación por otros caminos, confiemos en los medios de Dios. Lloremos por él y oremos por él, como Jesús lloraba por Jerusalén. Probablemente Dios ve que esa persona no le rechaza a Él, sino a una falsa imagen de Él. Pero, eso sí, si quiere el sacramento de la unción de los enfermos, éste implica el contacto físico, el uso de las manos", dice Santarelli. El reiki: falso y peligrosoVolviendo al reiki, que también usa el contacto físico con las manos pero siguiendo un ritual (zonas específicas del cuerpo, una posición de relajación, etc...) que no tiene nada que ver con la fe cristiana, Santarelli se muestra muy crítico. "Para empezar, la mitología del reiki es mentira. ¿Existió ese tal monje Usui, su supuesto iniciador, que no sabemos si era monje budista o católico? Ni siquiera sabe nadie donde está su tumba, y eso que dicen que murió hace poco, en 1900. Debería haber más datos de él. Pensemos cómo la Iglesia sí documenta bien los detalles de la vida de cualquier santo de hace dos, tres, cuatro siglos...", compara el padre Adrián."Además, el reiki exige una iniciación y una simbología… y el uso de ambas cosas cosas choca con el cristianismo, porque tenemos nuestra propia iniciación: el bautismo y la confirmación. El reiki pide una relación de discípulo y maestro, pero el cristiano ya tiene un maestro, que es Jesús. En realidad, en el reiki te enganchas espiritualmente a algo que no sabes qué es". Por otra parte, el padre Santarelli ha seguido varios casos de personas implicadas en reiki. A algunos no les pasa nada malo. A otros sí. "Conozco una señora que es cristiana, que hace reiki en su casa sin cobrar, que ella dice que invoca a Jesucristo, que el Espíritu Santo le protege y que no le pasa nada malo... ya veremos", apunta. "Pero conozco otra persona que desarrolló dependencia por su maestro reiki, que le manipulaba. Otro que con el reiki empezó a exprimentar perturbaciones, enfermedades donde no las había... y su maestro le decía que era culpa suya por ser débil. Y la mayoría dereikistas pasan a experimentar también con piedras, magias, energías y acaban en macumbas y esoterismos. Allí donde hay santería, invocación de espíritus, religiones africanas, etc... ¿qué impide a un santero o invocador vudú hacer un curso de reiki e ir por ahí imponiendo manos? Tengamos cuidado con esto, cuidado a qué nos abrimos".-Mendigaba amor y aceptación a los demás, hasta que el Señor le sanó en una Efusión del Espíritu-Mistagogia de la Confirmación - III (Oración e imposición de manos)-«Me abrazó con sus manos suaves sin saber si contagiaba»: habla el enfermo que Francisco consoló-«Hace un año, aquí, Dios me sanó y volví a caminar»: Sara explica su milagro ante 2000 personasImprime esta entrada]]></content>
		</document>
		<document id="3cf90994adb2db82ad46efc4fb060f3e" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/historia-de-la-iglesia-esquema-con.html">			<content><![CDATA[Esquema de la Historia de la Iglesia  diglesias (Jan 06, 2014)Hechos30 -Muerte y Resurrección de Jesús64-305 Persecuciones de los cristianos por el Imperio Romano313 -Edicto de Milán (libertad religiosa en el Imperio Romano)380 -El cristianismo, religión oficial del Imperio Romano476 -Fin del Imperio Romano de Occidente500 -Bautismo de Clodoveo y conversión de los francos622 -La Hégira (comienzo de la era islámica)800 -Coronación imperial de Carlomagno en Roma1054 -Cisma de Oriente 1618-1648 -Guerra de los Treinta Años1095 -Primera Cruzada1309-1377: Los Papas en Aviñón1378-1417: Cisma de Occidente1266-1273: Suma Teológica de Santo Tomás de Aquino1453 -Fin del Imperio Romano de Oriente (Bizantino)1492 Descubrimiento de América1517 -Comienzo de la Reforma protestante (Lutero)1800-1815 -La era napoleónica1533 -Cisma de Inglaterra1810-1825 Independencia de la América española1870 -Desaparición de los Estados Pontificios1688 -"Revolución Gloriosa" en Inglaterra1717 -Fundación de la Masonería Moderna1776 -Independencia de los Estados Unidos de América1789 -Comienzo de la Revolución Francesa1914-1918: Primera Guerra Mundial1917 -Revolución comunista en Rusia1929 -Creación del Estado de la Ciudad del Vaticano1939-1945 Segunda Guerra Mundial1991 -Disolución de la Unión SoviéticaDoctrina Siglo I: redacción del Nuevo TestamentoSiglos I-V: principales Padres de la IglesiaSiglos VI-VIII: últimos Padres de la Iglesia1566: Catecismo Romano1992 -Catecismo de la Iglesia CatólicaPapasSan Pedro (30-64),San León Magno (440-461)San Gregorio Magno (590-604),San Nicolás Magno (858-867),San Gregorio VII (1073-1085),Inocencio III (1198-1216)San Pío V (1566-1572)Pío IX (1846-1878),León XIII (1878-1903),San Pío X (1903-1914),Pío XI (1922-1939),Pío XII (1939-1958),Beato Juan XXIII (1958-1963),Pablo VI (1963-1978),Beato Juan Pablo II (1978-2005)Concilios Nicea (325),Constantinopla I (381),Éfeso (431),Calcedonia (451)Constantinopla II (553),Constantinopla III (680),Nicea II (787),Trento (1545-1563)Vaticano I (1869-1870),Vaticano II (19621965)SantosSiglo I:San Juan,San PabloSiglo VI:San Benito de NursiaSiglo IV:San Ambrosio,San Atanasio,San Basilio,San Jerónimo,San Juan CrisóstomoSiglo V:San Agustín de HiponaSiglo XIII:San Francisco de Asís,Santo Domingo de GuzmánSiglo XVI:San Ignacio de Loyola,Santa Teresa de ÁvilaSiglo XIX:San Juan María Vianney,San Juan Bosco,Santa Teresita de LisieuxSiglo XII: San Bernardo de ClaravalSiglo XVII:San Francisco de Sales,San Vicente de PaulSiglo XVIII: San Alfonso María de LigorioSiglo XX: Santa Edith Stein,San Josemaría Escrivá,San Pío de PietrelcinaAmenazas principalesSiglo I: los judaizantesSiglos VII-XVII: el islamismoSiglos II-III: el gnosticismoSiglos IV-VI: el arrianismoSiglo XIII: los cátarosSiglos XV-XVI: el humanismo paganizante del RenacimientoSiglos XVI-XVII: las guerras de ReligiónSiglo XVIII: la ilustración racionalista.Siglo XVI: la reforma protestanteSiglo XVIII: la MASONERÍASiglos XIX: el liberalismo y el modernismoSiglo XX: el marxismo, el nazismo, la teología de la liberación,.....]]></content>
		</document>
		<document id="a8101296b1d811285d89e08e1d7a3cd7" url="http://pildorasantimasoneria.blogspot.com/2014/01/los-grammy-convertidos-en-orgullo-gay.html">			<content><![CDATA[PETICIÓN A: PREMIOS GRAMMY3.771 personas han firmadoAyudanos a llegar a 5.000:Los Grammy convertidos en “orgullo gay”Si quieres ponerte en contacto con los sponsors de los Grammy, aquí está el enlace: grammy.org/grammy-foundation/partners-and-sponsors CitizenGO-Luis Losada (29/1/2014): Es indignante, ya no se puede ni ver tranquilamente la televisión. El pasado domingo estaba viendo los premios Grammy y tuve que apagar. No se podía ver. Y mira que me gusta la música. Pero utilizaron la ceremonia para realizar un acto de reivindicación homosexual. ¿Qué tendrá que ver la música con la ideología gay?, ¿a cuento de qué tratar de imponernos a todos su cultura lésbica? Yo ya he escrito para quejarme. Espero una disculpa. Si lo hacemos muchos, quizás se lo piensen la próxima vez.citizengo.org/es/3458-queremos-premios-grammy-libres-ideologia-gayResulta que la polémica Madonna quería montar el 'numerito'. Así que apareció vestida toda de blanco, como una 'papisa'. Mientras, Macklemore y Ryan Lewis, cantaban "Same Love”, convertido ya en himno del lobby gay. Y de repente se empiezan a producir bodas masivas, muchas de ellas homosexuales. Todo, Fernando, para "festejar” que California ha "legalizado” el mal llamado matrimonio entre personas del mismo sexo.¿Por qué tienen que ver esto mis hijos cuando están viendo una ceremonia de entrega de premios de la música? No termino de entender el empeño en llevar la intimidad sexual de una minoría a una televisión que están viendo mis hijos.citizengo.org/es/3458-queremos-premios-grammy-libres-ideologia-gayGracias, por colaborar en esta campaña. Tu mensaje llegará a la presidenta del Consejo de la Academia y a su gerente. Juntos lograremos que el mundo de la cultura no esté invadido por la imposición intolerante de la minoría homosexual. La Academia de la Música debe saber que estos gestos disgustan –y mucho- a una inmensa mayoría que se siente agredida.citizengo.org/es/3458-queremos-premios-grammy-libres-ideologia-gayConvertir los premios Grammy en un acto de reivindicación gay ha sido un perfecto desatino. Esperemos que los responsables tomen nota, pidan disculpas y no se vuelva a repetir.Imprime esta entrada]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>