<author id="24404767f9d77945dd7c2d9cc8f37359" url="mexicolevantate.blogspot.com" feed="http://mexicolevantate.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="1dc47ce4ee2ad5c9b17efddf68528316" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/07/frases-celebres-de-la-politica-mexicana.html">			<content><![CDATA[Algunas serias, otras chuscas contra la intención de sus autores, lo importante es que parecen haberse convertido en la fuente de nuestra esencia política y en la forma del ser mexicano:-"Ese gallo quiere maíz".Porfirio Díaz, cuando pensaba que alguien necesitaba un soborno... o un poco de plomo.-"Matenlos en caliente".Alvaró Obregón, en la orden sobre el destino de su principal contendiente a la presidencia en 1928, Francisco Roque Serrano Barveytia.-"Un político pobre, es un pobre político".El Profesor-Político-Empresario Carlos Hank González.-"Mi nombre siempre será recordado por los mexicanos de todas las generaciones".Antonio López de Santa Anna. No sé equivoco en lo absoluto.-"Hoy fue un día soleado".Jacobo Zabludovsky, la noche del 2 de octubre, cuando miles de estudiantes habias sido atacados por el ejercito y cientas de personas desaparecidas en Tlatelolco.-"A los del PRD ni los veo ni los oigo".Carlos Salinas de Gortari. Con las orejas que tiene, eso es bastante difícil de creer.-"Se cayó el sistema".Diego Fernandez de Cevallos. Gracias a esa frase, él y Barttlet entraron a la estupidez de la historia.-"El que se mueve no sale en la foto".Fidel Velasquez. Líder de la CTM por practicamente 60 años.-"¿Y yo porque?".Vicente Fox. En un ataque de amnesia de su investidura.-"Es un complot".Andres Manuel López Obrador.-"Las relaciones con Estados Unidos, ni nos perjudican, ni nos benefician, sino todo lo contrario".-Luis Echeverría Alvarez. Hasta la fecha ningun sabio de la UNAM ha podido descifrar dicha frase.-"Defenderé al peso como un perro''.José López Portillo. Lo que no especifico es que lo defendería como perro chihuahua.-"Soy soldado del PRI y del presidente".Emilio Azcarraga Milmo, dueño de Televisa. Por cierto, dono 50 millones de dolares al PRI, nomas porque Salinas se lo pidió.-"El SIDA es un castigo de Dios".Girolamo Prigione, delegado apostólico del Vaticano en México durante el salinismo. Con esas ideas no extraña que se tache a la iglesia de retrógrada.-"La pobreza en México es un mito".Pedro Aspe, Secretario de Haciendo con Salinas.-"El dinero y lo pendejo no se pueden ocultar".Gonzalo Yañez. Diputado del PT-" La democracia es una farsa de la que se ha servido la masonería en México, como en todas partes, para hacer creer a una mayoría confundida y desorientada que se está haciendo su voluntad y que ésta es forzosamente buena ".Carlos Abascal, Secretario del Trabajo y de Gobernación en el sexenio de Fox. Con funcionarios tan influyentes que no creen en el sistema democratico podemos entender porque tiene tantas fallas en nuestro país.-"En el ejercicio de la política hay que aprender a lavarse las manos con agua sucia".Jesús Reyes Heroles. Político e intelectual mexicano.-"Los libros son menos aptecibles en materia económica que el petróleo".Lic. Murillo Cruz. Funcionario del régimen salinista.]]></content>
		</document>
		<document id="2b567092087b999d25067dadcdc09329" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/07/la-monarquia-sexenal-o-el.html">			<content><![CDATA[México: "Monarquía Sexenal Absoluta Hereditaria por vía transversal." Con estas palabras se refería el gran sociólogo Daniel Cosio Villegas al sistema presidencialista mexicano. Y no era para menos, pues aunque el país era considerado república federal desde la segunda mitad del siglo XIX, tras el inicio de "La Era de las Instituciones" por el general sonorense Plutarco Elias Calles en 1929 el país era en los hechos una monarquía donde el presidente ejercía como rey absoluto del país.En este tipo de monarquía única y verdaderamente "Hecha en México" el presidente tenia un poder incomparable con el de cualquier gobernante de cualquier país, sin importar la forma de gobierno o el sistema económico del que se hablara, tan solo podría compararsele con el poder que tuvieron en sus épocas los emperadores aztecas. Porque era el presidente y nada mas él, quien tenia, no la ultima, la única palabra respecto a lo que concernía a economía,relaciones exteriores, política, cultura, educación, relación estado-religiones, medios de comunicacion, relaciones laborales,etc. Es decir, todo aquello de relevancia era controlado por el presidente, él cual le daba a todos esos rubros un toque personal que lo diferenciara e sus antecesores.Pero, ¿como podia funcionar tan bien este sistema de gobierno?¿porque solo surgio en México y no en otros lugares? La respuesta a esto podemos encontrarlo en los tres puntos en que se basaba este sistema:1. El Partido Oficial: El PNR (Partido Nacional Revolucionario), después PRM (Partido de la Revolución Mexicana) y por ultimo PRI (Partido Revolucionario Institucional) fue ideado por su fundador, el general Calles, no como un partido con una ideología clara, sino como un aparato que agrupara en su interior a todas las fuerzas que luchaban entre si por el control de país y que permitirá la repartición equitativa del poder entre las diversas facciones. De esta forma, aglutino a los militares, los obreros (mediante la CTM), los campesinos (con la CNC) y por ultimo a las clases medias (con el uso de la CNOP). Aunque oficialmente existían varios partidos, era el partido oficial el que abarcaba los espacios políticos, por el simple hecho de tener de su lado todo el aparato del estado y que desde el presidente hasta la mayoría de los alcaldes eran sus miembros. Al principio del sistema, era el presidente del partido el que nombraba al presidente de la república, posteriormente este poder correspondería al mismo presidente al momento de la sucesión.2- La figura presidencial: Como ya se ha dicho, el presidente tenia el control no solo de las decisiones del país, sino que su principal instrumente era el partido oficial, el cual estaba (como todo en el país) bajo su absoluto control. De esta forma, con el control del partido, el presidente tenia controlados a todos los grupos que podrían interferir en su ejercicio del poder, desde el ejercito hasta los sindicatos. Así mismo, el presidente usaba el método de "el dedazo" para designar al os siguientes. Secretarios de Estado, generales, diputados, gobernadores, senadores, lideres sindicales, rectores universitarios, alcaldes de ciudades importantes, es decir, todos. Mediante esta forma, el presidente se ganaba su lealtad y su sumisión, pues aquel que lo desobedeciera en lo mas mínimo prontamente era despojado de su puesto y sucedido por alguien verdaderamente fiel.Pero sin duda el nombramiento mas importante que hacia el presidente era el momento de elegir a su sucesor a partir del quinto año de gobierno, emanado de las filas de sus Secretarios de Estado (aunque se dice que también entraban en la carrera los gobernadores, nunca uno de estos fue elegido). Por eso, los secretarios pasaban todo el sexenio tratando de hacer méritos, ser del agrado de sus jefes y de boicotear en lo posible a sus demás colegas (lo cual no era muy bueno para el país). El presidente se guardaba su decision durante unos meses, durante ese tiempo todo el país se refería al sucesor como "El Tapado", el cual era "destapado" cuando "las fuerzas vivas del PRI" (léase "Presidente") lo nombraba su candidato. Lo demás era simple protocolo, el PRI era el amo absoluto y ser nombrado su candidato era ser elegido presidente. El antes tapado tomaba posesión y procedía al ultimo paso: Mostrar el control de su poder destruyendo políticamente a su antecesor o dando a conocer los crímenes y errores de su gobierno. Era de esa forma aparentemente trágica (pues no lo era tanto,) el ex-presidente se iba a administrar "sus" negocios en la mayoria de los casos) como se cerraba el ciclo presidencial.3- Una sociedad complaciente: Cuando termino la etapa armada de la revolución el escenario era desalentador: Un millon de muertos, es decir, entre el 8 y el 10% de la población total del país; Las haciendas abandonadas y en ruinas; las fabricas destruidas; el sistema ferrocarrilero en quiebra (bueno, eso volvió a estar así desde Mike de la Madrid), es decir, la economía mexicana estaba por los suelos. Ante este panorama la sociedad mexicana no quería saber nada de luchas, sino mejorar su situación. El nuevo régimen les ofreció la tan ansiada paz y el desarrollo, que cumplió cabalmente con "el milagro mexicano", el costo de ello fue que la sociedad no interviniera en la dirección del país, sino que dejaran al partido oficial hacer el trabajo. Los problemas empezaron cuando el régimen se empezó a corromper a principios de los 60´s y la economía empezó a fallar a finales de la década ("El milagro mexicano" duro de 1940 a 1970). Ante la incertidumbre de su futuro y el deterioro de su calidad de vida, la sociedad entera, principalmente los jovenes, desearon empezar a tomar las riendas el país. Por desgracia, el régimen no se resigno a perder el control hasta finales del siglo. Prueba de su terquedad a controlar y a reprimir es la matanza de Tlatelolco el 2 de octubre de 1968.Para finalizar, hay que mencionar que el sistema mexicano fue sumamente admirado y estudiado por los gobiernos de todo el mundo. Se dice que el general Charles De Gaulle en Francia y la dictadura militar en Brasil mandaron investigarlo con el fin de implantarlo en sus países. Pues como se refirió Vargas Llosa nuestro país: "México es la dictadura perfecta, la dictadura camuflada. Tiene las características de la dictadura: la permanencia, no de un hombre, pero sí de un partido, y de un partido que es inamovible. Todas las dictaduras latinoamericanas desde que yo tengo uso de razón han tratado de crear algo equivalente al PRI"]]></content>
		</document>
		<document id="26c32f489d74c5785c13e083fdc95f03" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/07/presidentes-de-mexico.html">			<content><![CDATA[Desde su independencia (algunos más bien dicen que desde los aztecas) México ha sido el reflejo del Presidente, emperador, dictador o mezcla de las anteriores en turno. Con esto quiero mostrar que conociendo a los que estuvieron en el poder, como llegarón a él, cuanto tiempo permanecieron y como lo dejarón podemos encontrar las razones de nuestra situacion pasada, actual y quizas futura como nación. Se vera a continuación que a los contados periodos de paz, correspondian periodos de sucesiones mas o menos ordenadas y pacificas de poder; mientras que a periodos de caos (casi siempre), correspondian sucesiones presidenciales turbulentas y violentas (algo asi como la que vimos en el 2006, pero con pistolas, rifles y cañones en vez de madrazos, spots y butacas del Congreso). A continuación presento una larga lista de gobernantes de México divida en periodos, basada en la pagina de la presidencia de la Républica. Debo advertir que no es completamente confiable, ya que ni los mismos historiadores se ponen de acuerdo debido a los constantes cambios de poderes y formas de gobierno que existieron durante el comienzo de México como nación:Primer Imperio Mexicano(1821-1823)Culminacion de los sueños de poder de Iturbide, que despues de asesinar a los promotores de la independencia termino traicionando a su bando cuando el viento político le fue adverso. Algo pare recordar de este efimero imperio fue que en él México alcanzo su maxima extensión: Desde lo que actualmente es Oregón en el noste de Estados Unidos, hasta la actual Panama en Centroamerica.Emperador:Agustin de Iturbide (1821 - 1823)Periodo del Supremo Poder Ejecutivo (1823-1824)Pueden considerarseles mas bien 7 triunviratos que estuvieron integrados por Nicolas Bravo, Vicente Guerrero, José Mariano de Michelena, Miguel Dominguez, Pedro Celestino Negrete y Guadalupe Victoria.Periodo de los Presidentes EfimerosAlgunos gustan de llamarlo "periodo de consolidación", pero la verdad es que lo que mas hubo fue división y lucha entre los distintos grupos sociales. Fue en esta etapa donde vivimos los peores males que puede sufrir una nación: guerras civiles, injerencia de la iglesia, invasiones extranjeras, perdida del territorio pobreza y analfabetismo extremos (bueno, estas dos ultimas se las debemos de agradecer a nuestros queridos españoles y sus virreyes). Ante semejante ambiente, no debe extrañar que los presidentes se sucedieran rapida y violentamente en la mayoria de los casos, como lo comprueba la lista de presidentes que tuvimos:Presidentes-Guadalupe Victoria (1824 - 1829) Su nombre real era José Miguel Ramón Adaucto Fernández y Félix.-Vicente Guerrero (1829) Solo ocupo el cargo del 1 de abril a al17 de diciembre.-José María Bocanegra (1829). Duro 5 días en el cargo, del 18 al 23 de diciembre.-Pedro Vélez (1829). Igual de efimero que su antecesor por durar 9 días, ejercio del 23 al 31 de diciembre.-Anastasio Bustamante (1830 - 1832).-Melchor Múzquiz (1832). Duro de agosto a diciembre de ese año.-Manuel Gomez Pedraza (1832 - 1833).-Valentin Gomez Farias (1833) Del primero de abril al 16 de mayo.-Antonio Lopez de Santa Anna (1833). La primera de once veces.-Valentin Gomez Farias (1833)-Antonio Lopez de Santa Anna (1833)-Valentin Gomez Farias (1833)-Antonio Lopez de Santa Anna(1833)-Valentin Gomez Farias (1833 - 1834)-Antonio Lopez de Santa Anna (1834 - 1835)-Miguel Barragan (1865 - 1836).-José Justo Corro (1836 - 1837)-Anastasio Bustamante (1837 - 1839)-Antonio Lopez de Santa Anna (1839)-Nicólas Bravo (1839) Tan solo duro del 11 al 17 de julio.-Anastasio Bustamante (1839 - 1841).-Francisco Javier Echeverría (1841) Del 22 de septiembre al 10 de Octubre de ese año.-Antonio Lopez de Santa Anna (1841 - 1842).-Nicólas Bravo (1842 -1843).-Antonio Lopez de Santa Anna (1843)-Valentín Canalizo (1843 - 1844).-Antonio López de Santa Anna (1844). Del 4 de junio al 12 de septiembre.-José Joaquin de Herrera (1844) Del 12 al 21 de septiembre.-Valentín Canalizo (1844) Del 21 al 6 de diciembre.-José Joaquin Herrera (1844 - 1845).-Mariano Paredes y Arrillaga (1845 - 1846).-Nicólas Bravo (1846) Del 28 de julio al 6 de agosto.-José Mariano Salas (1846) Del 6 de agosto al 23 de diciembre.-Valentín Gómez Farías (1846 - 1847).-Antonio López de Santa Anna (1847) Del 21 de marzo al 2 de abril.-Pedro María de Anaya (1847) Del 2 de abril al 20 de mayo.-Antonio López de Santa Anna (1847). Del 20 de mayo al 15 de septiembre.-Manuel de la Peña y Peña (1847) Del 16 de septiembre al 11 de noviembre.-¿Pedro María de Anaya? (1847 - 1848) Del 12 de noviembre de 1847 al 8 de enero de 1848.-Manuel de la Peña y Peña (1848) Del 8 de enero al 2 de junio.-José Joaquín de Herrera (1848 - 1851).-Mariano Arista (1851 - 1853).-Juan B. Ceballos (1853) Del 6 de enero al 7 de febrero.-Manuel María Lombardini (1853) Del 7 de febrero al 20 de abril.-Antonio López de Santa Anna (1853 - 1855).-Martín Carrera (1855) Del 15 de agosto al 12 de septiembre.-Rómulo Díaz de la Vega (1855) 12 de septiembre al 3 de octubre.-Juan N. Alvarez (1855 ) Del 4 de octubre al 11 de diciembre.-Ignacio Comonfort (1855 - 1858). Ha pasado a la historia por darse un "autogolpe de estado".-Benito Juárez (1858 - 1864).Segundo Imperio Mexicano (o nuestra oportunidad perdida de crecer aprendiendo frances, segun los fresas).Producto de las ansias imperialistas de Napoleón III, sobrino de Napoleón I Emperador de Francia (Napoleón II fue el hijo de Napoleón, pero no llego al trono), el segundo imperio mexicano era visto como el primer paso de Francia para extender su imperio hacia centro y sudamerica, conteniendo al mismo tiempo a los Estados Unidos, los cuales ya comenzaban a ser vistos como una amenaza para las potencias Europeas.Durante este periodo, Juárez y su gabinete andaban practicamente "a salto de mata"por los estados del norte de la républica, resistiendo y atacando cuando era posible. Despues de casi tres años, para alegria de Juarez y desgracia de Maximiliano el clero se inconformo con el emperador, pues este habia salido casi tan liberal que juarez, mientras que Napoleon III habia ordenado el regreeo de sus tropas al viejo continente, donde las necesitaba urgentemente para conservar su imperio. Finalmente, Maximialino fue capturado y fusilado junto con sus generales mexicanos Mejía y Miramón (el septimo niño heroe).Emperador del Segundo Imperio Mexicano-Maximiliano I de México.La época liberalHonestamente no sé si asi se refieren los historiadores a este periodo (o si se le considera un periodo) pero tomando en cuenta que los pocos que gobernarón en este breve lapso ( en el que méxico conocio verdaderamente libertad de pensamiento, credo, imprenta y demas bellezas que debemos a Francia y su ilustración) fueron de corte liberal, me parece idoneo llamarlo asi.Presidentes de la época liberal-Benito Juárez (1867 - 1872).-Sebastian Lerdo de Tejada (1872 - 1876).-José María Iglesias (1876 - 1877) Como presidente de la Suprema Corte de Justicia de la Nación, desconocio el triunfo de Lerdo en su reelección, por lo tanto le correpsondia a él tomar el lugar del ejecutivo.El PorfiriatoComo pueden ver lo bueno dura poco, y la época liberal termino cuando el entonces heroe de guerra Porfirio Díaz decidio que a él tambien le tocaba sentarse un ratito en la silla. Primero se le rebeló a Juárez en 1872 con el plan de la Noria, pero fue repelido antes de tomar la Ciudad de México. Finalmente, en 1876, tras los intentos de Lerdo de Tejada de reelegirse, Díaz triunfó con el plan de Tuxtepec. Iniciaba asi el Porfiriato, considerado la época de mayor crecimiento economico de México... a costa de las libertades y el bienestar de más del 90% de la población y de dar marcha atras a las leyes de reforma.Don Porfirio y Compañia-Porfirio Díaz (1876) Del 29 de noviembre al 6 de diciembre.-Juan Nepomuceno Mendez (1876 - 1877) Del6 de diciembre al 17 de febrero.-Porfirio Díaz (1877 - 1880)-Manuel González (1880 - 1884).-Porfirio Díaz (1884 - 1911).-Francisco León de la Barra (1911). Del 25 de mayo al 6 de noviembre.La Época de los CaudillosDon Porfirio se fue en el Ypiringa con sus 80 años encima y sus mas apegados seguidores, a vivir un retiro dorado en París donde moriría 5 años despues (aun le hubiera alcanzado otro periodo). Mientras tanto, aqui en México iniciaria la lucha por el poder entre los diversos caudillos, que dificilmente se ponian de acuerdo en su repartición y el proyecto de gobierno que el país necesitaba.Caudillos Revolucionarios a los que se les hizo-Francisco I. Madero (1911 - 1913). La hstoria no ha descifrado cual era su tendencia politica.-Pedro Lascuráin Paredes (1913). Se llevo el recor a la brevedad, solo fue presidente entre 30 y 55 minutos.-Victoriano Huerta (1913 - 1914).-Francisco Carvajal (1914). Del 15 de julio al 13 de agosto.-Eulalio Gutierrez (1914 - 1915). Del 1 de noviembre al 16 de enero.-Roque González Garza (1915) Del 16 de enero al 10 de junio.-Francisco Lagoz Cházaro (1915) Del 10 de junio al 10 de octubre.-Venustiano Carranza (1915 - 1920).-Adolfo de la Huerta (1920) Del 1 de junio al 30 de noviembre.-Álvaro Obregón (1920 - 1924).-Plutarco Elías Calles (1924 - 1928).La Étapa de las instituciones o los Presidentes Emperador.Calles se dio cuenta de que el país no avanzaria mucho si las distintas facciones revolcionarias seguian luchando entre si. Por lo tanto, poco despues de la muerte de Obregón anuncio el fin de la era de los caudillos y el nacimiento de la epoca de las instituciones, a este anuncio seguiria meses despues la creacion del PNR (antecesor del PRI). El sistema pensando por Calles consistia en aglutinar a todas las fuerzas politicas, militares y sociales enb un solo partido mediante el cual se haria el reparto del poder, todo ello dirigido por un solo hombre, el mismo Calles. Todo le salio bien, hasta que Lázaro Cárdenas se le rebeló y decidio que ahora el dirigente de facto del partido y la reparticion del poder seria el presidente en turno.Presidentes Emperador-Emilio Portes Gil (1928 - 1930) Titere de Calles.-Pascual Ortiz Rubio (1930 - 1932) Titere de Calles.-Abelardo L. Rodriguez (1932 - 1934) Titere de Calles.-Lázaro Cárdenas del Río (1934 - 1940) El que se rebeló a Calles.-Manuel Ávila Camacho (1940 - 1946).-Miguel Alemán Valdés (1946 - 1952).-Adolfo Ruiz Cortines (1952 - 1958).-Adolfo López Mateos (1958 - 1964).-Gustavo Díaz Ordaz (1964 - 1970).-Luis Echeverría Álvarez (1970 - 1976).-José Lopez Portillo (1976 - 1982).-Miguel de la Madrid Hurtado (1982 - 1988).-Carlos Salinas de Gortari (1988 - 1994).-Ernesto Zedillo Ponde de León (1994 - 2000).La Era del "Cambio".Los presidentes imperiales se fueron de Los Pinos y llegó una nueva especie: los presidentes del cambio. Aunque la verdad nada ha cambiado en estos nueve años. Primero tuvimos un presidente que nos prometio 7% de crecimiento economico y nunca llegamos siquiera rozar el 4%; solucionar Chiapas en 15 minutos y no pudo hacerlo en 6 años; Prometio enterrar al otrora partido oficial y termino acurrucandose con él. El segundo no se quiso quedar atras, y aunque se autoproclamo el presidente del empleo, en realidad se han perdido millones; Juró que derrotaria al narco y hasta ahorita no se ha visto alguna gran victoria. En fin, aun nos quedan tres años más del cambio.Presidentes del "cambio"-Vicente Fox Quesada (2000 - 2006).-Félipe Calderón (2006 - 2012).]]></content>
		</document>
		<document id="8b38160cd319df4c8964946332ee8f99" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/07/recuento-de-las-presidencias-mexicanas.html">			<content><![CDATA[Basandonos en los datos del artículo "Presidentes de México" podemos ver que ha habido:89 gobiernos diferentes desde 1821 a la fecha. En promedio es como si el periodo de gobierno hubiera durado 2 años y poco mas de un mes.En total han sido 64 personas diferentes las que han sido mandatarios.El país ha pasado por las formas de Estado de: Imperio, Dictadura, República federal y República centralista.Los hombres que mas veces llegaron a la cabeza del poder ejecutivo fueron:-Antonio López de Santa Anna. 11 Veces.-Valentín Gómez Farias 5 Veces-Nicolás Bravo 4 VecesNota: A pesar de llego tantas veces a la presidencia, Antonio López de Santa Anna gobernó en total 5 años, 10 meses y 6 días, aproximadamente. Ni el sexenio.Los hombres que más estuvieron en el poder:-Porfirio Díaz. 30 años.-Benito Juarez 14 años. Si tomamos en cuenta que oficialmente no dejo de ser presidente los 3 años que duro el imperio francés.-Cualquier presidente de 1934 a la fecha, cuando el mandato se extendio a 6 años.Los Presidentes que menos duraron y por ende hicieron menos daño al país:-Pedro Lascurain: 30 - 55 minutos.-José María Bocanegra: 5 días.-Pedro Vélez: 9 días.-Rómulo Díaz de la Vega: 21 días.]]></content>
		</document>
		<document id="9d9eef0eca6fb9928455d5aebc1ab030" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/08/breves-historias-de-los-partidos.html">			<content><![CDATA[Con el fin de hacer mas variado el contenido del blog, a partir de este día iniciare con la publicación de unas breves historias de los tres principales partidos políticos (PRI, PAN y PRD). No son muy prolongadas, pues su tamaño es tan solo de una plantilla, aun así son útiles para aquellos que deseen una historia sintetizada y sin muchos nombres ni detalles. Posteriormente haré historias mas detalladas y profundas con el fin de que se pueda comprender mejor a este "triunvirato partididista" que rige al país.Por cierto, el significado no oficial de las siglas fueron sacados del libro "México Lo que todo ciudadano quisiera (no) saber de su patria" de los politologos Denisse Dresser y Jorge Volpi.]]></content>
		</document>
		<document id="54a7d98d2b302d2373b71854a888eed1" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/08/cartones-abc.html">			<content><![CDATA[Se dice que transmitir una idea seria con humor es de inteligentes, pero transmitirla mediante un dibujo es algo que muy pocos pueden hacer. A continuación les facilito poco mas de setenta cartones sobre el caso de la guardería ABC. Algunos pueden provocar risa, otros indignación, pero en el fondo todos ellos transmiten la radiografía del México actual: Un país donde los gobernantes solo buscan enriquecerse a costa de aquellos a los que deberían de servir; donde la impunidad, la prepotencia y el nepotismo están a la orden del día; donde las palabras justicia, igualdad y bienestar solo son usadas en los tiempos electorales y después tiradas a la basura; En fin, un país donde lo que menos importante es el bien de la sociedad.Galería en PicasaDescarga Cartones]]></content>
		</document>
		<document id="408e01794bed61602bdae8870974841d" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/08/narcoabogados.html">			<content><![CDATA["Narcoabogado", su mismo nombre desentraña el concepto. El licenciado en Derecho que presta sus servicios al narcotrafico; La Ley al servicio el crimen; La ciencia que busca el orden de la sociedad utilizada para sembrar el caos; El aparato de justicia protegiendo a aquellos que debería de castigar; Un ejemplo más del México actual.El tema de los abogados metidos a asistentes legales de los narcotraficantes ha llegado a resaltar en medio de las noticias diarias de epidemias, enriquecimientos ilícitos, negligencias, crisis económicas y demás bellezas de nuestro país, debido al asesinato de la llamada "Abogada de Hierro", la narcoabogada mas famosa y, algunos dicen, la mejor de nuestro país en esa particular y peligrosa área de de la profesión: Raquenel Villanueva, asesinada por fin en el quinto atentado desde que obtuvo su titulo de licenciada en Derecho en 1983.Pero por el momento no hablare de Villanueva, sino de ese especifico grupo de abrogados al que pertenecía.En los primeros semestre de mi carrera de Derecho, un maestro me enseñó la siguiente "Pirámide de los Abogados"Como se puede ver, el sinónimo del abogado, el "Abogangster", se encuentra hasta el fondo de la pirámide. Pero no se crea que eso se deba a falta de capacidad para litigar, o su incapacidad para hacer dinero, porque, al menos en lo segundo, los narcoabogados excelentes: Ganan mas dinero en un año que los demás tipos en un lustro. Su lugar se debe a la traición que hacen al Derecho. Además, sus enormes fortunas son solamente el lado bello de la moneda, el precio de su riqueza será el tener un promedio de vida alrededor de los 30 años. Es lo más parecido en el mundo a un pacto con el diablo.En efecto, como se dice comúnmente, muy pocos narcoabogados "Hacen huesos viejos", por algo muy simple: Si fallas, te eliminan por inútil; Si ganas y te mantienes un tiempo razonable, te matan porque sabes demasiado. Por eso, la mayoría de los narcoabogados no disfrutaran de sus portentosas fortunas, de ello se encargara la joven viuda y el galán que venga a sustituir en su lecho al occiso.Si se quiere sobrevivir más del promedio, se debe de seguir el principio sinaloense de "En lo chueco hay que ser muy derecho", de aquí parten algunas reglas que deben de seguirse al pie de la letra:1- Nunca prometer aquello que no se esta seguro de lograr.2- No cobrar más de lo normal solo porque tu cliente es narcotraficante.3- Nunca recomendar a nadie.4- No hablar ni presumir de lo que se hace.Aún así, estas reglas no garantizan prolongar la vida, pues solo existe una regla que verdaderamente evita el morir a manos de un ajuste de cuentas con el narco: Rechazar ese tipo de casos.]]></content>
		</document>
		<document id="a3b96933ed776d63d2feb66ddf58528f" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/08/pan-partido-de-antiguos-novicios.html">			<content><![CDATA[Durante décadas fue la oposición eterna en el país, el pepito grillo del panorama político mexicano, hoy, como poseedor del poder Ejecutivo, el PAN lucha por convencer a un electorado decepcionado que siguen siendo la mejor opción.El Partido Acción Nacional surgió en base a la las leyes de la física: Una Reacción contra una acción. Esta ultima fue el gobierno del Gral. Cárdenas, de tendencia socialista, el Cardenismo daño severamente los intereses de empresarios, banqueros y el clero mexicano. Estas reacciones se manifestaron primero en la Asociación Nacional Sinarquista, movimiento de tendencia fascista a semenjanza de "la Falanje" franquista en España y que estaba financiada por los antes mencionados. Fuertemente anticomunista, esta documentado que apoyarón a Franco y que planearon asesinar al presidente Cardenas.Sin embargo, al ser un grupo violento, fue suprimido por el gobierno, lo que obligo a las clases antes mencionadas a buscar una forma mas civilizada para oponerse al gobierno revolucionario. Fue así como en 1939 surgió el Partido Acción Nacional, fundado por banqueros, hacendados, prestanombres del clero y empresarios, entra los cuales se encontraban: Manuel Gomez Morin y Luis Calderón Vega (Padre de Felipe Calderón). Obviamente de tendencia derechista. Esto se ha manifestado en su férreo catolicismo, su postura en contra de la educación laica, la libertad sexual, los derechos sindicales y el control estatal de la economía. Además de esto, se le critica el ser un partido sumamente elitista, donde solo los miembros de las clases altas pueden ascender.Aun así, se le reconoce que durante décadas señalaron los abusos del gobierno y pugnaron por una mayor democracia. Tristemente, los historiados y analistas coinciden en que esta imagen se ha venido abajo por completo desde la presidencia de Luis H. Álvarez en 1987, cuando el partido negoció con el gobierno de Carlos Salinas apoyo y legitimidad a cambio de concesiones. Esto se manifestó en su primera gobernatura reconocida (Baja California en 19899) y culminó con el arribo de Vicente Fox a la presidencia en el año 2000.Durante casi una década de gobierno panista, han existido ligeros avances en la democracia, fuera de esto, muchos señalan que los avances en educación, seguridad, salud y demás temas de carácter social han sido nulos.Para finalizar, les dejo el logotipo original del Partido Acción Nacional, el cual nadie esta muy seguro de cuando lo cambiaron por el actual que enarbola los colores de la virgen:Y para que no digan que esto es mentira, como las que cuentan los reporteros de ciertas cadenas televisivas en nuestro país, aquí esta una foto de los fundadores del PAN, sacada de la página oficial del partido. Por motivos que al parecer solo el Santo Niño de Atocha conoce, el que edito o tomo la imagen omitió buena parte del escudo:]]></content>
		</document>
		<document id="5366cce449773539c6e62436d9af7c6" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/08/prd-partido-del-rumbo-desviado.html">			<content><![CDATA[Del triunvirato partidista del país, es el partido más reciente. Emanado de una corriente democrática del partido oficial, hoy se encuentra en medio de una crisis interna cuyo resultado podría marcar la política nacional en los próximos tres años,El Partido de la Revolución Democrática se origino a partir del Frente Democrático Nacional (FDN), movimiento fundado por Cuahutemoc Cardenas (único hijo reconocido del general Cárdenas), Porfirio Muñoz Ledo e Ifgenia Martínez. Debido a los deseos del presidente Migue de la Madrid de elegir como su sucesor a Carlos Salinas, con lo cual consideraban que el partido se desarraigaba por completo de la doctrina de carácter social que hasta hacia unos años lo caracterizaba. Dicho movimiento logro lo imposible hasta entonces: Unificar a la izquierda mexicana. Después de las elecciones de 1988 y "la caída del sistema", el Frente se convertiría en el PRD. Nacido como la opción de izquierda, enarbola los principios de las luchas nacionales de independendencia, Reforma, la Revolución Mexicana y las reformas Cardenistas. Esto se ha manifestado en su simpatía con las luchas obreras y campesinas, los derechos indígenas, el derecho a la libertad sexual, todo movimiento progresista a partir del siglo XX y las luchas socialistas.. Todo ello le ha permitido formar parte de la "Internaional Socialista".El partido ha tenido un crecimiento moderado, su primer gran triunfo fue la victoria en el Distrito Federal hasta 1997. Seguirían los estados de Zacatecas y Tlaxcala en 1998, Baja California Sur en 1999, Michoacan en 20001, Guerrero en 2005 y Chiapas en 2006. Con excepción de Tlaxcala, todos ellos han sido conservados desde entonces. En las ultimas elecciones sufrió una derrota que le hizo bajar de ser la segunda la tercera fuerza política en la cámara de diputados-En fin, a pesar de haber sufrido dos crisis internas desde su fundación - expllicadas por sus miembros como originadas en la alta democracia interna y libertad de pensamiento en el partido-, el PRD lucha por mantener su posición y no dar marcha atrás en su recorrido.]]></content>
		</document>
		<document id="3a13c74127bf64067712b0a1d24e53d0" url="http://mexicolevantate.blogspot.com/2009/08/pri-partido-del-robo-indiscriminado.html">			<content><![CDATA[Durante 70 años rigió la vida política del país, considerado muerto tras perder el poder ejecutivo, sigue teniendo un gran peso en las decisiones del país. El otrora llamado "El partido aplanadora", "el invencible", "el invicto", con ustedes: El PRI.El Partido Revolucionario Institucional surgió al termino de la etapa armada de la Revolución Mexicana, específicamente tras el asesinato del reelecto presidente Álvaro Obregón en 1928. Días después, en su ultimo informe de gobierno, el presidente Plutarco Elias Calles anuncio el fin de "los gobierno de Caudillos" para dar a paso a un "régimen de instituciones". Estas palabras fueron tomando forma cuando, en su toma de posesión el día 30 de noviembre de 1928, el presidente provisional Emilio Portes Gil llamó al establecimiento de partidos políticos para que "el Estado deje de ser el gran elector". Con esto se allanaba el camino para que al día siguiente el Gral. Calles llamaría a la organización del Partido Nacional Revolucionario. Nacía así el PNR, creado por Calles como un medio para evitar que la sucesión del poder se hiciera por medio de la violencia, tal como habían acostumbrado las facciones revolucionarias que ahora recibirian su parte de poder.Correspondería al Gral. Cardenas dotar al partido de una ideología y estructura firme. Y si Calles había agrupado al sector militar, Cardenas hizo lo propio con los sectores obrero y campesino, representados respectivamente por la Confederación de Trabajadores de México (CTM) y la Confederación Nacional Campesina (CNC). Para llevar a cabo las reformas necesarias, Cárdenas impulso el presidencialismo dentro del sistema. Tras estas reformas, el partido cambiaría su nombre a Partido de la Revolución Mexicana (PRM). El gobierno Cardenista de izquierda marcaría la ideología del partido: Reforma agraria, sindicalismo, educación laica y científica, soberanía energética, control del estado sobre la economía y programas de interés social.Posteriormente el partido cambio a una ideología mas moderada, la centro izquierda,. Se formalizaría el cambio en el mandato de Miguel Alemán Valdes "El cachorro de la revolución" (1946 - 1952), con la creación de la Confederación Nacional de Organizaciones Populares (CNOP) que agrupaba a los sectores de la clase media. Para marcar el fin de la construcción del partido, este cambio su nombre al que aun conserva.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>