<author id="247fdea2e03efee6ce4d16c359c70f9a" url="weltmx.blogspot.mx" feed="http://weltmx.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="3dd0f452df2d7780dd309348d9dea911" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/163-empresas-emiten-facturas-apocrifas.html">			<content><![CDATA[Después de que el SAT liberara lista de deudores, ahora saca lista de que empresas que ubican de emitir comprobantes fiscales de servicios sin contar ni con la infraestructura, ni con el personal o ni siquiera con bienes que supuestamente venden. Los datos que han publicado son nombres, el registro federal de contribuyentes y los que eran sus clientes.  ]]></content>
		</document>
		<document id="81885b62eb80eeb010137cf907621811" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/celular-sustituiran-las-tpv.html">			<content><![CDATA[Las famosas máquinas TPV por donde se pasan las tarjetas de crédito se prevee que sean sustituidas por los celulares debido al crecimiento y evolución de estos dispositivos de comunicación. Una nueva compañía llamada CLIP está distribuyendo aparatos que se adaptan a los celulares inteligentes con Android o iOS, este nuevo dispositivo resulta más barato que las TPV los negocios pagan 500 pesos (no especifican si es anual o único) y una comisión de 3.6% por cada transacción que se realice con tarjetas de crédito o débito sin importar el banco emisor.  ]]></content>
		</document>
		<document id="5551b4543cd2e113dc690688fb9e1ed2" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/china-esta-desarrollando-nuevo-submarino.html">			<content><![CDATA[El ejército Chino acaba de informar que completo con éxito el desarrollo de nuevo submarino de cuarta generación, que según afirma podría estar propulsado por liquido magnético y no por hélices, un sistema similar al mostrado en la película “a la caza del octubre Rojo” , alcanzando velocidades máximas de 100 nudos y siendo muy sigiloso. También declararon que a pesar del desarrollo fue exitoso no quiere decir que la producción sea similar.  ]]></content>
		</document>
		<document id="2d97694537eae5abda137f3cf7e355d7" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/como-migrar-contactos-de-una-blackberry.html">			<content><![CDATA[les dejo mi caso particular, estoy migrando de un blackberry a un teléfono con sistema operativo Android, al querer migrar todos mis contactos (cerca de 208) un programa de blackberry te los deja pero en formato VCARD y los otros teléfonos utilizan archivos VCFcomo resolverlo??1 crear un cuenta en el sistema de DROPBOX2 instalar la APP dropbox en la blackberry3 ir a la agenda de contacto del blackberry, presionar el botón blackberry, dentro del menu seleccionar opción enviar a dropbox (sent to dropbox)4 el archivo fue subido a dropbox y con formato VCF5. entrar al nuevo telefono android y bajar el archivo LISTO!blackberry mover contactos, como mover contactos de un telefono a otro, cuentas dropbox ]]></content>
		</document>
		<document id="5d5370022e6c92ac245b2f63c10f53bf" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/como-se-infiltro-la-nsa-en-servidores.html">			<content><![CDATA[El New York Times publicó otro artículo el 14 de enero de 2014 informando de que países eran objeto de espionaje masivo, entre ellos destaca México, del cual el gobierno lo ha tomado  cartas en el asunto y no ha levantado sus respectivas quejas para proteger la privacidad de sus ciudadanos.La NSA tiene software instalado en cerca de 100,000  servidores de todo el mundo para recopilar toda la información que le plazca, incluso tiene a su disposición elementos para seguir extrayendo información sin que los equipos estén conectados a Internet.Uno de sus software más eficaces es el Quantum que ha estado espiando al ejército chino y al Ruso, sistemas de la policía mexicana y de los narcotraficantes, todo tipo de institución de la Unión Europea,  y adicional a sus socios del Medio Oriente Arabia Saudí, India y Pakistán.En América Latina otros lugares de espionaje masivo son Brasil y Venezuela.Obama anuncio una reducción de los programas de la NSA de espionaje pero todo quedo en promesas y debido al monstruo que es esa agencia, tal vez eso solo se quede en un discurso, si quisiera limitar los programas de espionaje se vería “débil” ante los halcones republicanos y otros grupos de presión como el ultra conservador Tea PartyEl mismo congreso pidió establecer límites al espionaje  y cierto tipo de regulaciones, otro grupo de exige ya un alto o restricción son las principales empresas del silicon valley ya que sus productos quedan expuestos como viles caballos de troya.La NSA no solamente utiliza esa información para espiar sino para beneficiar a las empresas de USA tal es el caso para contratos millonarios que quedan modificados para sobrepasar contraofertas de rivales, en un caso particular de Brasil le salio el tiro por la culata ya que el país decidió rechazar la oferta de Boeing por el espionaje masivo a su gobierno y aceptar la de SAAB.Y hablando de México el presidente Peña Nieto ni siquiera ha levantado la voz quejándose sobre la situación de infiltración en todos los niveles de la NSA, solamente envió a su secretario Meade a quejarse con un ayudante de Obama. ]]></content>
		</document>
		<document id="d1509a788ede32f736ed33c910aea8b2" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/credit-suisse-debe-pagar-800-millones.html">			<content><![CDATA[Despues de implementar controles para cazar la evasión fiscal de ciudadanos  deEstados Unidos  se llego a un acuerdo con el banco suizo Credit Suisse para que este pague una multa de 800 millones de dólares luego de estar cooperando con las autoridades del IRS. Desde 2013 USA esta implementando con todos los bancos del mundo un programa llamado Fatca que busca las cuentas de sus ciudadanos  en el exterior y que no fueron declarados a su sistema fiscal, el IRS y el gobierno esperan que el programa este implementado para mediados del 2014. Credit Suisse fue identificado como el mayor banco donde se refugian fuertes cantidades de dinero de sus ciudadanos. En 2009 y después de admitir irregularidades, UBS llegó a un acuerdo en virtud del cual pagó 780 millones de dólares y entregó datos de más de 4.000 clientes.     ]]></content>
		</document>
		<document id="b6783049f7ffc1f17c011f1f29adcc9a" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/cumbre-celac-y-el-futuro-de-america.html">			<content><![CDATA[La Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (Celac),tiene en esta nueva reunión una oportunidad de nuevo para unir a todos los países en un futuro común de prosperidad para todos La integración de la región es elevada, esta reunión marcara la primera presidencia de Venezuela al frente, un país que tiene su moneda devaluada 10 veces el valor oficial, y a punto de una crisis social en donde los elementos más elementales como el Pan o papel de baño se encuentran escasos. Algunos datos del CELAC como entidad: La economía de los 33 países de la CELAC constituye la tercera más grande y con valor de 6,06 billones de dólares y su producto interno bruto (PIB) en 2012 creció en un 3,1%.  el tercer mayor productor de energía eléctrica Zona de mayor diversidad biológica del planeta Alberga la mitad de los bosques tropicales Posee el 30% del agua dulce del Mundo   ]]></content>
		</document>
		<document id="40374b98f53f8cb2a268d11793464c3a" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/demanda-historica-de-bonos-de-pemex.html">			<content><![CDATA[Petróleos Mexicanos (Pemex) realizo en la semana pasada la colocacion de un bono de 4,000 millones de dólares en el mercado internacional la cual tuvo record de demanda y fue colocada en un tiempo record. Entre los principales inversionistas se encuentran fondos de pensiones, administradores de portafolios e instituciones financieras de Estados Unidos, Europa, Asia y México, El dinero será utilizado para financiar el programa de inversión y operaciones de refinanciamiento de la institución.   ]]></content>
		</document>
		<document id="1c5765c5c7e1bf4cb073fbc54c89a0c0" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/el-lobby-judio-no-se-rinda-para-ir-la.html">			<content><![CDATA[A pesar del acuerdo firmado entre las potencias e (China, Estados Unidos, Francia, Gran Bretaña y Rusia más Alemania)  e Irán para detener una posible guerra y las sanciones, el lobby judío AIPAC sigue abogando para que se siga estrangulando al régimen islámico, esta vez solamente apoyaron el proyecto 59 senadores cuando en el régimen W Bush tenían cerca de 80. Al no tener el apoyo necesario las negociaciones en Ginebra siguieron su curso. AIPAC no solamente tiene el apoyo de los Republicanos sino también de cierto sector de los Demócratas, el acuerdo de más sanciones hubiera llevado ya  a un eventual visto bueno para ataques quirúrgicos contra las instalaciones nucleares. La clase Blanca ha estado atacando al AIPAC con el apoyo de otros grupos religiosos, civieles y pacifista para bloquear intentos de presión hacia escenarios bélicos. El lobby judío también estuvo a favor de un ataque contra Siria, pero aquí también fueron derrotados, este grupo seguirá presionando para lograr la destrucción de su enemigo Irán.     ]]></content>
		</document>
		<document id="22654eeb3d70f29b740c1f33fa2664c2" url="http://weltmx.blogspot.com/2014/01/el-secreto-de-la-eterna-juventud.html">			<content><![CDATA[científicos acaba de encontrar que lo que hace envejecer a las células es la falta de oxígeno, y experimentaron con un químico llamado NAD, y lograron reducir o rejuvenecer a ratones que tenían 2 años para que sus tejidos parecieran de un ratón de 6 meses de edad en edad humana seria como rejuvenecer a una persona de 60 años y parecería de 20 años. Un científico del proyecto comento que NAD puede ser la llave para la eterna juventud pero lo que se está haciendo es comprar tiempo extra.  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>