<author id="252305bcf7680a1183aaed20b6ac0b06" url="articaplaxica.blogspot.mx" feed="http://articaplaxica.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="82ae59716d2f868f154a837b9a79dcb0" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/conclucion-de-que-es-mexico-para-mi.html">			<content><![CDATA[QUE ES AHORA MÉXICO PARA MÍAhora después de un semestre de estudiar la historia del arte en  México me doy cuenta de muchas cosas que antes no entendí, ahora  puedo comprenderlas mejor;  que paso realmente en la llamada conquista española: lo que trajeron los españoles y las cicatrices dejadas . Me gustó aprender más sobre lo que fue Mesoamérica y en particular sobre la cultura de los mayas: saber que eso fue México alguna vez me da mucha alegría ahora ya no me parece  algo lejano y curioso, pues al acercarme a conocerlo  siento que también yo formo parte de todo ello, esto es un gran cambio que siento como favorable. Ahora México para mí es un país que ha sufrido mucho, que  batalla para levantarse y que aún estamos en esta etapa de tratar de recuperarnos, de las vicisitudes que nos ha tocado pasar en el proceso de creación de una identidad propiaMéxico es un país con gente  inteligente pero a la vez  sin la suficiente fuerza de voluntad para decir ya basta de lo mismo y hacer el cambio, que necesitamos todos, siento que a México le falta voz, y la actitud fuerte que se requiere para lograr sus metas, a pesar de todo lo que hemos pasado las injusticias y barbaridades que hemos vivido como nación los habitantes de este país hemos permanecido firmes y aquí seguimos adelante cayendo  pero siempre levantándonos.En conclusión: Darme cuenta de  ¨porque estamos como estamos¨, y  qué fue lo que fuimos y lo que somos me ha permitido sentirme más cerca de mi país y muy mexicana.]]></content>
		</document>
		<document id="e5160472ef52fd5e808a2cfcfdf5cb88" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/conclusiones.html">			<content><![CDATA[Después de un semestre de estudio y análisis sobre lo que ha sido y es México, he aprendido muchas cosas.Desde las culturas mesoamericanas hasta la actualidad, pasando por la conquista de los españoles y el barroco, es de suma importancia tener conocimiento de nuestra nación. Es importante saber quiénes somos, y para esto hay que saber quiénes fuimos. Nuestro pasado es parte de nosotros, y si no tenemos conocimiento de él, ¿Cómo podemos saber realmente quiénes somos?Las culturas mesoamericanas en sus cinco zonas (Occidente, Altiplano Central, Golfo, Oaxaca y Maya) nos dicen lo que fuimos, una gran civilización, extremadamente desarrollada para su época, rica tanto en conocimiento como en desarrollo artístico, creencias, tradiciones y costumbres. Pero de aquí en adelante, todo cambia.Es maravilloso saber que, a la llegada de los españoles, los pobladores de la ya Nueva España, se reusaron a abandonar sus creencias, y el tequitqui es muestra de esto. La influencia iconográfica y técnica europea fusionada a la técnica e iconografía indígena dio origen a un conjunto de manifestaciones singulares pictóricas y escultóricas. También es interesante saber que no solo somos mezcla de indígenas y españoles, sino también tanto de oriente como de occidente, una nueva perspectiva sobre nuestra descendencia.A todo este pasado, podríamos decir que es la base de todo lo que sigue. Como el crecimiento de la creación científica durante el siglo XVII, la hacienda, la minería y la producción agrícola, el miniaturismo, que sigue presente en estos días. El barroco, que permitió a los artistas experimentar en la creación de formas expresivas, contrastantes y realistas, la Independencia y todo lo que este pequeño gran termino nos brinda, la fotografía, el grabado popular, el porfiriato, la revolución mexicana, los muralistas, movimiento artístico con un fin educativo para unificar a México después de la revolución, el cine, el teatro, la danza, entre otras muchas cosas.Todo esto conforma a nuestro país y a nosotros mismos, y nos demuestra que no solo hemos tenido un crecimiento sorprendente, sino que aún no hemos terminado, como nación y como habitantes de México nos falta mucho por hacer, por crecer y por desarrollarnos, para seguir siendo mejores de lo que somos, a pesar de los aspectos negativos, tenemos un anhelo de mejorarnos y mejorar al país día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="815b748db0e26e34b8cfaebd41f69705" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/festejo-de-independencia-de-mexico.html">			<content><![CDATA[El festejo de la independencia de México no es algo que mi familia o yo festejemos cada año. Recuerdo claramente que por haberme incorporado a la pequeña banda de guerra del prescolar, asistí al tan clásico desfile anual. En la primaria ya no participé y no recuerdo haber desfilado en ese tiempo. Las verbenas populares en conmemoración de la Indpendencia no eran frecuentadas por  mis papas, debido a los tumulto.En secundaria me reincorporé a la banda de guerra y con un conocimiento más amplio de la historia y de este suceso durante los tres años de secundaria asisti a la fecha declarada, con mi uniforme  perfectamente limpio y arreglado, portado con orgullo y tocando para mi nación. Después de eso no tengo asistencia a los lugares convenidos a festejar, pero en mi casa se hace la reunión tradicional con comida mexicanas y vestimentas de acorde a la fecha, se elije hacer la parodia de la pareja presidencial y se procede con el acto cívico. Después la noche es fiesta J]]></content>
		</document>
		<document id="43cf05477d2cdc85cc7d9901fd719572" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/historia-de-las-mujeres-artista-en.html">			<content><![CDATA[HISTORIA DE LAS MUJERES ARTISTAS EN EL MÉXICO DEL SIGLO XXLeonora CarringtonNace el 6 de abril de 1917 en el pueblo de Chorley, en Lancashire, Inglaterra. En el año 1936 ingresa en la Academia Ozenfant de arte, en la ciudad de Londres. Al año siguiente conoce a quien la introdujo indirectamente en el movimiento surrealista: el pintor alemán Max Ernst, a quien vuelve a encontrar en un viaje a París y con quien no tarda en establecer una relación sentimental. Durante su estancia en esa ciudad entra en contacto con el movimiento surrealista y convive con personajes notables del movimiento como Joan Miró y André Breton, así como con otros pintores que se reunían alrededor de la mesa del Café Les Deux Magots, como por ejemplo el pintor Pablo Picasso y Salvador Dalí.CuadrosThe Temptation of Saint Anthony (1946). Óleo sobre tela.El mundo mágico de los mayasRetrato de Max ErnstArca de NoéTemple of the worldEl baño de los pájarosAutorretrato en el albergue del caballo de Alba.Torre de la memoriaEl Adivino (1966). Óleo sobre tela.]]></content>
		</document>
		<document id="d1a36c76fff6862f9a9a86b47a19a63d" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/lenora-carrington.html">			<content><![CDATA[Leonora Carrington fue una pintora surrealista y escritora mexicana de origen inglés.Nace el 6 de abril de 1917 en el pueblo de Chorley, en Lancashire, Inglaterra. En el año 1936 ingresa en la academia Ozenfant de arte, en la ciudad de Londres. Al año siguiente conoce a quien la introdujo indirectamente en el movimiento surrealista: el pintor alemán Max Ernst, a quien vuelve a encontrar en un viaje a París y con quien no tarda en establecer una relación sentimental. Durante su estancia en esa ciudad entra en contacto con el movimiento surrealista y convive con personajes notables del movimiento como Joan Miró y André Breton, así como con otros pintores que se reunían alrededor de la mesa del Café Les Dux Magots, como por ejemplo el pintor Pablo Picasso y Salvador Dalí.En 1941 escapa del hospital psiquiátrico en Santander, España, y arriba a la ciudad de Lisboa, donde encuentra refugio en la embajada de México. Allí conoce al escritor Renato Leduc, quien terminará ayudándola a emigrar. Ese mismo año contraen matrimonio y Leonora viaja a Nueva York. En 1942 emigra a México y en 1943 se divorcia de Renato Leduc. En México, la pintora restablece sus lazos con varios de sus colegas y amigos surrealistas en el exilio, quienes también se encuentran en ese país, tales como André Breton, Benjamin Péret, Alice Rahon, Wolfgang Paalen y la pintora Remedios Varo, con quien mantendrá una amistad particularmente duradera.Fue ganadora del Premio Nacional de Ciencias y Artes en el área de Bellas Artes, otorgado por el gobierno de México en el 2005.Falleció a los 94 años en la Ciudad de México el 25 de mayo del 2011.Bibliografíahttp://es.wikipedia.org/wiki/Leonora_Carringtonhttp://pijamasurf.com/2011/05/muere-leonora-carrington-seleccion-de-su-pintura-y-un-cuento-surrealista/http://uncajonrevuelto.com/?p=64]]></content>
		</document>
		<document id="e455d70bb098d7d2cd5e1b13314a5246" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/tlalocan-o-cielo-de-los-ahogados.html">			<content><![CDATA[Es el primer nivel de los mundos superiores, o los trece cielos aztecas, que tiene cuatro compartimientos de acuerdo a las cosmografías míticas del náhuatl. Para los Aztecas, había trece niveles de los mundos superiores, y nueve del inframundo; en la concepción del Más Allá, la forma de la muerte de una persona determina cuál de estas capas sería su destino después de la muerte."Tlalocan" viene del náhuatl "Lugar de Tláloc" y se asocia en particular con la mayor deidad Mesoamericana  de la lluvia y relámpagos.Bibliografíahttp://en.wikipedia.org/wiki/Tlalocanhttp://tradicionesmexicanasplus.blogspot.mx/http://mariagarciaesperon.blogspot.mx/2010/08/proyecto-tlalocan-nuevos.htmlhttp://www.mexicodesconocido.com.mx/teotihuacan.html]]></content>
		</document>
		<document id="e3900518a1cf9134c227a67ce6608d06" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/tlalocan-o-el-cielo-de-los-ahogados_30.html">			<content><![CDATA[Segun la mitologia Nahuatl el Tlalocan se ubica en la parte oriente del universo es el paraíso del dios de la lluvia Tláloc, segun los escritos del padre Bernardino de Sahagún dictados por los indígenas a este sitio iban a parar las personas que fallecían por cualquier acontecimiento relacionado con el aguo o bien por el ataque de un rayo.El mural del Tlalocan se encuentra en Tepantitla sobre un conjunto habitacional que se cree perteneció a personajes de alto rango. Fue descubierto durante los años 40 paralelamente a la calzada de los muertos. Fragmento:En la imagen se puede apreciar a un personaje lloroso, quizá debido a la  mala cosechaRepresenta iconográficamente la ofrenda hacia las buenas cosechasFragmentohttp://ibg-teotihuacan.blogspot.mx/2011/05/mural-tlalocan-tepantitla.html]]></content>
		</document>
		<document id="71ed5db3af09b895382f591f78c1f5e" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/11/tlalocan.html">			<content><![CDATA[TLALOCANTlalocan, en la mitología azteca, ‘donde está Tláloc’, lugar mítico donde vivían los elegidos por este dios, considerado como señor de la abundancia, la vida, la humedad y la lluvia. El Tlalocan era un sitio de deleite, comida abundante y temperatura agradable. Nunca faltaban allí las mazorcas de maíz verde, las calabazas, el amaranto, los chiles, la verdolaga, los tomates, los frijoles verdes en vaina y las flores. Los que fallecían de muerte producida por el agua o por enfermedades estimadas de origen acuoso, como la hidropesía , iban a ese lugar. Existen antiguas representaciones del Tlalocan, que los primeros investigadores llamaron “paraíso terrenal”; una de las más interesantes se encuentra en un palacio del barrio de Tepantitla, en la antigua metrópoli de Teotihuacán.]]></content>
		</document>
		<document id="9296b1449d3222a331abf27a9902ad19" url="http://articaplaxica.blogspot.com/2012/12/adriana-raggi-fecha-de-nacimiento-29-de.html">			<content><![CDATA[Artista Mexicana, nacida en México,D.F. en 1970Es licenciatura en Artes Visuales, ENAP, UNAM estudio la Maestría en Historia del Arte en la Facultad de Filosofía y Letras de la UNAM. Actualmente estudia el doctorado en Historia del arte en la misma Facultad de Filosofía y Letras.e-mail Adriana Raggiwww.adrianaraggi.comwww.arteven.com/adriana_raggi.htm]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>