<author id="252bea03131d1bbee601c8a49554baf8" url="stultiferamente.blogspot.com" feed="http://stultiferamente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="fb722b6cb3fabfb32c744ca9901818d6" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/antoine-vollon-abridor-de-ojos.html">			<content><![CDATA[Antoine VollonABRIDOR DE OJOS.Cuán semejante a un hombre,es el Hombre, que se levanta tardeY contempla los platos sucios de la cenaY contempla las botellas, vacías también.Todo ello tragado durante el sordo«¿Cómo estás?» sin fin de la noche anterior-Aunque un vaso contiene todavía un refresco espantoso-Cuán semejante al Hombre es este hombre y su destino,Aún borracho y tropezando entre los árboles amarillentosVa a desayunar ron picado, sardinas y guisantes..Malcolm LowryInglaterra]]></content>
		</document>
		<document id="98fe65ca48e3395c922f8361fbeb60ea" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/antonio-tapies-esto-dicen-que-pretendo.html">			<content><![CDATA[Antonio TápiesEstoDicen que pretendo o mientoEn cuanto escribo. No hay tal cosa.SimplementeSiento imaginando.No uso las cuerdas del corazón.Todo cuanto sueño o pierdo,Que pronto cae o muere en mí,Es como una terraza que miraHacia otra cosa más allá.Esa cosa me arrastra.Y así escribo en medioDe las cosas no junto a mis pies,Libre de mi propia confusión,preocupado por cuanto no es.Sentir? Dejemos al lector sentir!Fernando Pessoa-PortugalVersión de Rafael Díaz Borbón]]></content>
		</document>
		<document id="3ca78fcffc200d1fd1bf6e469b427754" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/edvard-munch-verano-del-siglo-traves-de.html">			<content><![CDATA[Edvard MunchVerano del sigloA través de las persianasobservar el veranosu piel polvorienta.(Un representante de cosmética se arreglaante la puerta de la peluqueríanudo y corbata).Bajo el viento de fuego se marchitanlas hierbas, negroflorece el alquitrán.Agneta Falk-Suecia]]></content>
		</document>
		<document id="313164303dad22e450b79684a6e67d5d" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/fernand-leger-el-momento-de-la-creacion.html">			<content><![CDATA[Fernand LégerEl momento de la creaciónUn pintor indica la hora del díaen una naturaleza muerta: la luz de la tarde cae diagonal sobre uncuchillo,limones, un botella de vino verde con un poco de vino rojo.¿Dejamos siempre una cosa sin terminar?¿Queremos x y teniendo x queremos y y teniendo y queremos z?Trato de percibir el momento de la creaciónen el brillo de un limón partido. Deseoconectar lanzar gravilla en el barro con tener hambre.“Come”, dijo un hombre de Afganistánseñalando las manzanas podridas en el baúl abierto del auto.Veo una fila de hombres bailando la danza de las nubes;dos mujeres bailan intrincados pasos de relámpagoen cada extremo. Mis errores y fracasoslaten en mí incluso como momentos de alegría,pero yo quiero que los momentos alegres resuenencomo un gong gamelán. Yo quiero hacerde los intrincados momentos taraceados de nuestras vidasun piso de jade, obsidiana, turquesa, ébano, lapislázuli.Arthur Sze-Estados UnidosTraducción de Nicolás Suescún]]></content>
		</document>
		<document id="1a15f8081b77962d44b04fff0fa25356" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/fernand-leger-sirvase-cederle-el.html">			<content><![CDATA[Fernand LégerSírvase cederle el asiento a los ancianos o a los minusválidosHice todo el viaje de pie:nadie me cedió el asientopese a que yo tenía unos cien años más que otros pasajerospese a que en mí eran obvioslos signos de tres grandes males:el Orgullo, el Arte, la Soledad.Nina Cassian-RumaniaVersión de Mariela Dreyfus]]></content>
		</document>
		<document id="d5bce3b6ddb923dfe1292523d5dd800d" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/francisco-bores-tu-y-yo-nos-encontramos.html">			<content><![CDATA[Francisco BoresTú y yo nos encontramosen Washington Square.Me invitaste a cenaren un club, y la orquestatocó para nosotros«Indian summer»... Bailamosinmersos en la nocheneoyorquina. Más tarde, mi vestidobrillaba abandonado sobre el suelode aquel apartamento, donde eramuy distinta la música: palabrasy suspiros mezclados con sirenasde los barcos lejanos...Pero, ¿será posibleque no recuerde ahora,mientras abro los ojos,cómo se titulaba la películadonde vi estas escenas?María Sanz-España]]></content>
		</document>
		<document id="6261094e59a3ec25e903727d304e9127" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/jackson-pollock-marina-en-la-noche-las.html">			<content><![CDATA[Jackson PollockMarinaEn la noche las luces de aquel barcovarado en bajamaruna a una se apagaron.Hoy su corazón de óxidoamaneció flotando en la sentina,sucumbió al olvidosin lograr el regreso a casa.Como si uno pudiera morirseporque si,de corrosivo tedio,del sol demasiado alto de un domingoreflejado en esa agua verdinegraque lame el muelle.Liana Mejía-Colombia]]></content>
		</document>
		<document id="d92f46c28ff98f1916b4f9bbeb9d9d88" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/joan-miro-la-torre-de-marfil-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Joan MiróLa torre de marfilEl mundo es una torre de marfil, en vanobusco una puerta en sus paredes curvas.Parezco una actriz representando a un borracho,camino tratando de hacer una línea recta,nunca eses. No soy una profesionalde la actuación, ni siquiera me le parezco,pero caminaré tratando de hacer una línea recta.A veces me siento frente al ordenador y buscotoda clase de cosas, desde zapatos hasta amor.Y sí, todo lo encuentro allí, porque el mundo es una torrey estoy atrapada con todo lo demás, es inevitable.Cuando me miro al espejo me sorprende lo comúnque parece mi rostro, y me digo:es bueno ser tan común, no te asustes.Vuelvo a sentarme frente al ordenador y encuentrolas mismas cosas, todo, todo, hasta el amor.Y allí mismo, tecleando,trato de comprenderpor qué me siento libre en la jaula del pájaro.Lauren Mendinueta-Colombia]]></content>
		</document>
		<document id="e98e61f7180bbdc1e7e92b8128ee6c9b" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/julia-hidalgo-silencio-no-se-donde.html">			<content><![CDATA[Julia HidalgoSilencioNo sé dónde poner este silencio.Da vueltas por la casaentra en los armariosse encarama en los cuadrossalta sobre los librosabre la ducha y cantacome de mi alimentoagota el agua de la jarramira por la ventanaquiere nadar el cielo.Es terco este silenciopegajosome tira de la faldase trepa a mis hombroshace monerías con mi pelo.Lo espanto con un gritopero vuelve enseguida,cariñoso.No sé dónde poner este silencio.Tal vez si ato sus manosy aprieto su gargantadejaré de escucharlo.Nadie entenderá nada.Qué hace un silencio muertosobre una mujer intacta.Luz Helena Cordero-Colombia]]></content>
		</document>
		<document id="cbcba7b80617a3d144a62e92c88cbd74" url="http://stultiferamente.blogspot.com/2010/02/milagro-haack-brindis.html">			<content><![CDATA[Milagro HaackBRINDIS.Un destello de amores la copa del brindis,y el tacto una huellaen el fino cristal,y el instante un brillohúmedo, evanescente:hoy lo revela todoy mañana no existe.Un momento sublimesin contornos ni límites..Francisco GálvezEspaña.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>