<author id="26e3a0d5f2da3e960beb0dc73496ac0c" url="arturoparra.blogspot.com" feed="http://arturoparra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="2f712595eca5554610fac44ca1129478" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/acapulco-fue-tercero-en-preferencias-de.html">			<content><![CDATA[ARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOEn la presente temporada vacacional, Acapulco como destino representó el tercer lugar, junto con Puerto Vallarta, entre las preferencias de los turistas que viajan por avión desde el Distrito Federal, el mayor nicho de mercado turístico en el país. Fue superado por Cancún y Guadalajara, que ocuparon el primero y segundo lugar de los destinos turísticos más visitados por los vacacionistas vía aérea desde el DF, en este periodo de Navidad y Año Nuevo. De acuerdo con datos obtenidos de la página de internet del Aeropuerto Internacional “Benito Juárez” y de la gerencia de Comunicación Social del Grupo Aeroportuario de la Ciudad de México, durante los días vacacionales del 22 de diciembre al dos de enero, un promedio de 29 vuelos diarios salió del DF con destino a Cancún, principal competencia turística del puerto de Acapulco. En segundo lugar estuvo Guadalajara, con 28 vuelos diarios en promedio que salieron del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México, y en el tercer sitio se ubicaron Acapulco y Puerto Vallarta, con un promedio diario de 10 salidas desde el AICM, hacia estos destinos turísticos. Más abajo quedaron Huatulco, con un promedio de nueve vuelos diarios desde el DF; el puerto de Zihuatanejo, con siete salidas diariamente, en promedio, y Mazatlán con cuatro vuelos desde el Aeropuerto Internacional “Benito Juárez”. Lo anterior, a pesar de que en la presente temporada vacacional el aeropuerto internacional “Juan Álvarez” de Acapulco, tenía programados 12 vuelos extra de Aeromar y 22 vuelos extra de Interjet, los cuales estuvieron arribando al 100 de ocupación. Y es que además de la Ciudad de México, las líneas aéreas que operan vuelos diarios hacia este puerto, Interjet, Aeromar, Aeroméxico, United Airlines, así como las de frecuencias semanales, Volaris y VivaAerobus, traen también visitantes desde Tijuana, Toluca, Monterrey y Houston, Texas, que representan la tercera parte del total de llegadas a la base aérea de Acapulco, pues las otras dos terceras partes son los vuelos del DF. Por cuanto a número de pasajeros, en el aeropuerto porteño diariamente estuvieron llegando vía aérea un promedio de 866 vacacionistas provenientes de la Ciudad de México, y 433 viajeros de las otras ciudades, Tijuana, Toluca, Monterrey, Houston. A su vez, en el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México se atendieron hasta ayer a poco más de 800 mil pasajeros nacionales, 90 mil más que en el año 2011, y a más de 400 mil pasajeros internacionales, 26 mil más que en el mismo periodo del 2011. Durante este lapso, el AICM registró más de 15 mil operaciones aéreas comerciales (pasajeros y carga), 800 más que en el mismo periodo vacacional del año pasado.]]></content>
		</document>
		<document id="3452cd98ef6729861a45146cf3669492" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/balean-maestra-afuera-de-la-gran-plaza.html">			<content><![CDATA[ARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOLuego de haber retirado del banco la segunda parte de su aguinaldo, la maestra Rosa Adame de Solís, de 66 años de edad, subió a su automóvil en la esquina que forman las calles Baja California y Niños Héroes, desde donde fue perseguida por un par de hombres a bordo de una motoneta, quienes le dieron alcance afuera de un restaurante del centro comercial La Gran Plaza, sobre la avenida Wilfrido Massieu, donde intentaron asaltarla pero como se resistió le hicieron varios disparos dejándola herida de un brazo. Rosa Adame es profesora de la escuela Secundaria número 8 de la colonia Renacimiento, y era acompañada por su hija en el auto Chevrolet Aveo, color blanco, placas de circulación HBB-9993 del Estado de Guerrero, este miércoles 9 de enero alrededor de las 13:30 horas. Llegaron a la sucursal Banamex ubicada en Baja California y Niños Héroes, de la colonia Progreso, donde la maestra retiró la segunda parte de su aguinaldo que apenas le habían depositado, y al salir alguien dio un "pitazo" a los delincuentes, quienes de inmediato la persiguieron en una motoneta para asaltarla, pero su hija los vio a través del espejo retrovisor de su carro, por lo que imprimieron mayor velocidad pero fueron alcanzadas en la avenida Wilfrido Massieu, donde recibió un balazo en el brazo derecho y de inmediato fue internada en conocido hospital privado de la misma avenida, afuera del cual quedó el vehículo con cuatro impactos de bala en el parabrisas y dos de las ventanillas. La profesora Rosa Adame es esposa del presidente del Colegio de Licenciados en Turismo del Estado de Guerrero, Gustavo Solís Sánchez, ex secretario general de la Sección 24 del SUSPEG.]]></content>
		</document>
		<document id="e03699ed07a20af2f3322a670107ec00" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/bloquean-obras-del-acueducto-lomas-de.html">			<content><![CDATA[Pobladores de Barra Vieja impiden los trabajos de construcción; exigen les cumplan proyectosARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOPobladores de Barra Vieja, apoyados por los de Plan de los Amates, San Andrés Playa Encantada, Alfredo V. Bonfil y Lomas de Chapultepec, entre otros, impiden que se continúe con los trabajos del Acueducto Lomas de Chapultepec, porque no les han cumplido con varias obras de infraestructura que les ofrecieron, entre ellas la pavimentación de cinco andadores y dos calles, lo que afecta a más de 4 mil habitantes que se sienten engañados. José Antonio García, ex delegado municipal de Barra Vieja, recordó que cuando se iniciaron los trabajos para construir los pozos e introducir la tubería de agua del citado proyecto hidráulico, hace casi un año, las autoridades se comprometieron a hacerles una serie de obras de infraestructura social, a cambio de que ellos permitieran que la obra pasara por sus comunidades, pero solamente les hicieron un camino con tierra lodosa, que en lugar de beneficiarlos les perjudicó. Con una inversión de 805 millones de pesos, este acueducto se tenía proyectado terminarlo en mayo del presente año, y contempla la construcción de dos pozos y la introducción de 34 kilómetros de tubería, para abastecer de mil 500 litros de agua por segundo a la zona Diamante de Acapulco, pero la obra solamente lleva un avance del 40 por ciento. “Y no vamos a permitir que continúen los trabajos, hasta que nos cumplen”, advirtó en el lugar José Antonio García, quien agregó que tanto la CAPASEG (Comisón de Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento del Estado de Guerrero) como la empresa encargada de la obra “nada más se echan la bolita entre sí; ya hemos hablado con varios funcionarios, pero se hacen los desaparecidos y no vienen a vernos para dialogar”. Los inconformes son apoyados por las regidoras Adelina Sánchez Jiménez y?Natividad Vidal Dircio. ]]></content>
		</document>
		<document id="3eb3c949aee1cb33e53b9ddd0c2daa16" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/denuncian-turisteros-de-la-bonfil.html">			<content><![CDATA[ARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCORestauranteros y prestadores de servicios de la playa Bonfil, denunciaron los trabajos mal hechos por parte de una empresa contratada por la Comisión Federal de Electricidad, para introducir cajas de registro y cableado subterrráneo en el Bulevar Diamante, desde el Foro Mundo Imperial hacia Playa La Gloria, donde han ocurrido varios accidentes. Durante una recorrido con las regidoras Adelina Sánchez Jiménez y Natividad Vidal Dircio, los prestadores de servicios tuísticos Blanca Estela Latabán Campos y Sergio Mejía Vargas, presidente de la Asociación de Restauranteros Bonfil Diamante, señalaron que la empresa está haciendo mal los trabajos en ese tramo porque los bordes quedaron muy altos, luego de que rompieron el pavimento de ese bonito bulevar de 5.4 kilómetros, que tuvo un costo de más de 60 millones de pesos, y que fue inaugurado en el año 2003 por el ex gobernador René Juárez Cisneros. Estas fallas les perjudica porque ocasionan problemas en las suspensiones y llantas de sus carros, pero también de los turistas, que se llevaron una mala imagen de Acapulco en la reciente temporada vacacional, además de que afectan el tramo de la Ciclopista que tiene dicho bulevar. Se pudo observar que los trabajos de la CFE continúan con dirección a Plan de los Amates, pero están dejando bordes en la carretera porque al parecer no tomaron niveles ni consideraron el tipo de arena de esa zona, señalaron los inconformes. Blanca Estela Latabán solicitó a los tres niveles de gobierno que vigilen estos trabajos de la Comisión Federal de Electricidad, pues no es posible que vengan a romper el pavimento para meter cableado subterráneo y luego lo dejen mal. Agregó que han visto camionetas rotuladas con los nombres de Inova Visión y Zanja Segura, de las cuales traen el material que están introduciendo, pero que la responsable es la CFE. Las regidoras Adelina Sánchez y Natividad Vidal, se comprometieron a alzar la voz para exigir que se corrijan esos errores técnicos, y agregaron que estarán vigilantes de que no ocurra lo mismo con otras obras en aquella zona del Acapulco Diamante. ]]></content>
		</document>
		<document id="dc254e353796e8e87f8d6c85fc43a30f" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/descalifica-el-subsecretario-de.html">			<content><![CDATA[ARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOComo una mala estrategia de los maestros del SNTE, fue calificada por el subsecretario de Educación Básica del gobierno estatal, José Villanueva Manzanarez, la suspensión de clases ayer en Acapulco, a partir de las 11 de la mañana, para realizar una marcha contra la Reforma Educativa y Laboral, y agregó que se analiza la posibilidad de aplicarles sanciones administrativas a los profesores, de quienes aseguró que les respetan sus derechos a manifestarse pero deben contemplar como una de sus estrategias la no suspensión de clases y elevar el nivel educativo de sus alumnos. “Nosotros como autoridades hemos sido respetuosos con sus derechos a manifestarse y expresarse, hablando de todas las corrientes del magisterio, llámese institucionales o democráticos, pero los exhortamos a que no afecten el servicio educativo, que implementen acciones para no suspender clases en perjuicio de sus alumnos”, dijo el funcionario en entrevista telefónica. Consideró que la de ayer, de suspender gran parte de las actividades escolares en el turno matutino, “fue una mala estrategia”.]]></content>
		</document>
		<document id="239c682c139b808b19a2c38e5c705c0" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/disuelven-autoridades-intento-de-paro.html">			<content><![CDATA[Docentes de la primaria Melchor Ocampo acordaron con autoridades mayor seguridad en el plantelARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOUn nuevo intento de paro laboral fue desactivado en la escuela primaria “Melchor Ocampo” de la colonia La Laja, donde presuntamente un maestro fue víctima de secuestro, pero intervinieron la Delegación Regional de Servicios Educativos y el gobierno del estado a través de su enlace para conflictos de seguridad en las escuelas de Acapulco, quienes lograron que se les brindara protección a los profesores. En tanto, de acuerdo con sus monitoreos que la dependencia realiza cada tres días en cuatro escuelas de la colonia Benito Juárez que estuvieron varias semanas en paro por la misma inseguridad, los maestros de esos planteles están cumpliendo con media hora más de clases para reponer el tiempo perdido, afirmó el delegado de los Servicios Educativos Región Acapulco-Coyuca de Benítez, Julio Barreto Bojórquez. Aunque por razones mismas de seguridad no proporcionó el nombre del maestro que dicen fue plagiado por desconocidos para exigirle dinero, el pasado viernes, ni de la directora del plantel educativo de la colonia La Laja, el funcionario de la Secretaría de Educación de Guerrero mencionó que se reunieron los involucrados con el enlace del gobierno estatal para este tipo de conflictos, Gustavo Teliz Hernández, para buscar una solución y se logró que la escuela tenga vigilancia policiaca. De esta manera, los 23 docentes de ambos turnos de la escuela “Melchor Ocampo”, que pretenían iniciar un paro de labores para demandar garantías en su trabajo, se retractaron y se comprometieron a continuar con sus clases normalmente, sin afectar a los alumnos. Por otro lado, Julio Barreto aseguró que en las escuelas primarias “Juan Escutia”, “Miguel de la Madrid” e “Independencia”, así como la secundaria Técnica número 153, todas de la colonia Benito Juárez de Acapulco, los maestros están cumpliendo con quedarse media hora más para darles clases a sus alumnos, y así reponer el tiempo que se perdió durante el paro de labores del año pasado, que duró varias semanas. Dijo que la dependencia a su cargo realiza monitoreos cada tres días en los citados planteles educativos, para constatar que se esté cumpliendo con este acuerdo que se tuvo con el subsecretario de Educación Básica, José Villanueva Manzanarez, una vez que se les atendieron sus demandas de vigilancia policiaca.]]></content>
		</document>
		<document id="ae68d50d80d932b2bb791c14f4ff7887" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/en-la-unidad-el-coloso-el-80-de-la.html">			<content><![CDATA[ARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOEl 80 por ciento de la cartera vencida del Infonavit en Guerrero se concentra en la unidad habitacional Coloso, reveló el delegado Rodolfo Ruiz Carrera, quien precisó que de 540 millones de pesos que adeudan al Instituto los beneficiados con créditos en esta entidad, 432 millones los deben habitantes de esa unidad. Agregó que en el Infonavit Coloso existen unas 400 viviendas abandonadas y adelantó que ya se realizan los trámites para construir ahí un Centro de Salud, una escuela preparatoria probablemente del Colegio de Bachilleres, y un velatorio para uso de los residentes. No obstante ser la más grande unidad habitacional en su tipo, El Coloso no cuenta con un Centro de Salud ni instalaciones para atender a las familias que no están afiliadas al IMSS, ISSSTE u otra institución médica social, y ante la creciente demanda de este servicio ya se tienen pláticas con autoridades de Salud estatal y municipal, para destinarles un predio donde se construirá esta necesaria clínica. De igual manera, no existe un plantel de educación media superior, solamente cuenta con escuelas primarias y secundarias, a pesar de la alta concentración poblacional que tiene la unidad Infonavit Coloso, por lo que se pretende construir la primera preparatoria en ese lugar, posiblemente a través del Colegio de Bachilleres del estado de Guerrero. También ha sido una demanda constante la construcción de un velatorio donde los condóminos puedan velar a sus difuntos, pues la mayoría de las familias vive en departamentos del segundo al quinto piso, lo que les complica esta situación, además de que requieren de un velatorio donde les den precios accesibles de acuerdo a su condición económica. Ruiz Carrera dio a conocer que la cartera vencida que tiene el Infonavit en Guerrero asciende a unos 540 millones de pesos, de los cuales el 80 por ciento se concentra en El Coloso, precisamente por la situación socioeconómica de la mayoría de sus habitantes y por la crisis de los años recientes. Por eso mismo se han detectado unas 400 viviendas abandonadas, de 600 que hay en Acapulco, lo que representa más o menos 112 millones de pesos que necesita recuperar la institución. ]]></content>
		</document>
		<document id="c11631043a4ae5e13fd5b047d7b5a2c5" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/en-su-derecho-amparados-contra-el.html">			<content><![CDATA[ARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOEl gobierno estatal debió antes dar a conocer un anteproyecto de la construcción del Macrotúnel, para que lo conociera la ciudadanía y en su caso los posibles afectados por la obra, mismos que debieron saber desde antes cómo se les iban a pagar las indemnizaciones correspondientes, porque están frente a una figura jurídica denominada servidumbre legal de paso, y por consiguiente están en su derecho de ampararse contra el proyecto, afirmó el presidente del Colegio de Abogados del Estado, Victoriano Sánchez Carbajal. Y es que toda persona que es afectada por un camino, o por la colocación de líneas de transmisión de comunicación o de energía eléctrica, tiene derecho a que se le pague alguna indemnización respecto del predio que le resulte afectado y sea de su propiedad. Para ello es importante que se contemple un departamento de solución de problemas sociales, en forma estratégica, por parte de quienes vayan a emprender una obra de tal naturaleza. Tiene que haber un diálogo previo al inicio de cualquier obra, consignó el abogado, para que a los dueños de los terrenos que vayan a ser afectados por el camino, o por el túnel, sean indemnizados antes de dar inicio a los trabajos. Si existe una reacción social en el sentido de que van a promover juicios de amparo en contra de la obra, quiere decir entonces que el gobierno estatal y demás autoridades que la promueven, no han cumplido la ley, porque no han pagado las indemnizaciones acordes a los avalúos vigentes, añadió, y sostuvo que lo anterior está contenido dentro del Código Civil. Por eso los afectados están en su derecho, si tienen títulos de propiedad, de acudir ante el juez civil para reclamar el pago de una indemnización por servidumbre legal de paso, y si son son terrenos ejidales ante el Tribunal Unitario Agrario número 41. Definitivamente, remarcó Sánchez Carbajal, los derechos deben pagarse así se trate de una expropiación o de una afectación urbana.]]></content>
		</document>
		<document id="8518672708b2bbd3dd888c13ef9f21d5" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/gobierno-municipal-debe-cumplir-sus.html">			<content><![CDATA[ARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOEl gobierno municipal actual necesita aplicarse en el cumplimiento de sus obligaciones y de la ley, para que se consolide y no siga viéndose una ausencia de orden, de mando y de planeación por la anarquía que existe principalmente en la prestación de los servicios públicos, incluyendo la seguridad, a casi 100 días de haber iniciado funciones, coinciden abogados y politólogos.Para el presidente del Colegio de Abogados del Estado de Guerrero, Victoriano Sánchez Carbajal, el mismo alcalde Luis Walton se impone limitaciones para avanzar, pide dinero al gobierno federal para gasto corriente y no para obras, y encubre presuntos desvíos de recursos al no denunciar ante la Auditoría General del Estado a los responsables, como se lo faculta la Ley de Fiscalización Superior y Rendición de Cuentas Públicas del Estado de Guerrero, para que se proceda como ya se hizo en otras entidades de la república con alcaldes salientes que dejaron malas cuentas.El politólogo Manuel Ángel Rodríguez, director del Laboratorio de Opinión Pública, recuerda que a estas alturas los ayuntamientos no han recibido los recursos y aportaciones que les corresponde de parte del estado, “y por eso (Luis) Walton creo que anda -campiranamente hablando- nadando de muertito en lo que llega la ola grande que lo va a empujar”, o sea el presupuesto que le corresponde a Acapulco y que no es cualquier cosa, tratándose del municipio con mayor población del estado de Guerrero.ADELANTAR LA TOMA DE POSESIÓNRETRASÓ ENTREGA DE PRESUPUESTOPrecisó que el problema de Acapulco no es exclusivo de este municipio, sino que la difícil situación económica priva en los más de 80 municipios del estado y en muchos otros del país. En el caso particular de Guerrero, el ayuno económico de los ayuntamientos no es solo porque el anterior haya tenido una administración deficiente o que haya manejado “de manera excesivamente discrecional los recursos públicos”, sino que con la nueva legislación electoral, al cambiarse las fechas de elección y de toma de posesión, no se coordinó con la entrega de recursos de parte del estado hacia los municipios, y ese dinero va a llegar de manera desfasada, abundó Rodríguez.El profesor e investigador Raúl Fernández Gómez, director del Instituto Internacional de Estudios Políticos Avanzados “Ignacio Manuel Altamirano”, señala que Acapulco ha crecido en forma desordenada, por un desarrollo no planificado. “Hay muchos Acapulcos, que no se van a encontrar en la inmensidad, son mundos distintos que conviven en una articulación muy complicada, en un contexto donde no hay empleo, donde las economías regionales se agotaron por la globalización, el país está hecho pedazos, no hay economías regionales, se tienen que reconstruir”, externó.Y Acapulco no es autosuficiente, necesita de recursos federales, consigna, y esos recursos públicos en Guerrero vienen en más del 90 por ciento de la federación, de la tajada del petróleo que sigue siendo el gran origen de la riqueza de México, y que no han llegado a Acapulco.Ahora bien, deudas hay en todo el país, y entran los Ayuntamientos al buró de crédito. El presidente municipal actual entró en octubre y apenas van a recaudar en el mes de enero, pero antes tiene que pagar el aguinaldo, además de renegociar la deuda con los proveedores, sin dejar de mencionar que tiene que otorgar los servicios públicos a la ciudadanía como es su obligación, continuó Fernández Gómez.YA ES HORA DE PONERSE A TRABAJAR“El problema de Acapulco es de todos, es cierto que el que llega y no tiene dinero tiene que gritarlo, pero así no se va a pasar los años, tiene que resolverlo el Ayuntamiento desde el punto de vista administrativo y todos debemos ayudar”, recalcó el investigador político.Dijo que Acapulco está en una transición positiva, “y esperamos que el gobierno municipal haga lo suyo, tiene un equipo de trabajo y seguramente son capaces de hacerlo, yo creo que el tiempo de derivar en lo que heredé como malo se acabó, y debe retomar las cosas, porque seguramente tiene proyecto estatal; fueron muchos años de buscar la alcaldía, ya lo logró, él viene del sector privado y como que no lo entiende bien, pero tiene que hacerlo rápido”.Es tiempo de ajuste, es una transición donde todos aprenden, “pero hay que ponerse a trabajar ya, lo que pasa es que el reto es grande, pero seguramente lo va a sacar bien, hay confianza porque (Walton) trae equipo y porque tiene proyecto, eso motiva y anima, le hace falta apoyo federal, como lo hicieron ahora con la seguridad en la temporada vacacional, yo soy optimista; la transición empezó poco antes de 1999, cuando ganó Zeferino, y la alternancia ha cambiado las formas de transición, llevando a los gobiernos entrantes a ser más cuidadosos en el estado de las administraciones salientes que reciben”, expuso el director del IIEPA-IMA.En su oportunidad, Manuel Ángel Rodríguez consideró que no hay falta de gobernabilidad en Acapulco, en el sentido de que la ausencia de tal implica que el gobernante no es capaz de realizar sus tareas administrativas sustantivas, “pues en este caso el Ayuntamiento de Acapulco está realizando tales tareas, aunque ciertamente se siente falta de dirección, no se ve claro hasta este momento cuáles van a ser las líneas de trabajo de este nuevo gobierno”.Este es un Ayuntamiento que no ha empezado a funcionar de manera total, agregó, “y la misma situación que vemos con el presidente municipal la vemos con los regidores del Cabildo, que no han pasado de decir que el que se fue no se llevó nada, o que se lo llevó todo; esa ha sido la discusión de los últimos 100 días, pero ni los blancos, azules, rojos, verdes, amarillos, anaranjados o morados, han hecho planteamientos de fondo; nadie ha dicho qué y cómo se puede resolver el problema, por ejemplo que los opositores le digan a Walton “nosotros te vamos a enseñar cómo se hace” y presentarse como los que dan soluciones a los problemas, en lugar de pleitos, pero no ayudan en nada como oposición”, enfatizó.DEBE CUMPLIRSE LA LEYComo todo inicio de una administración municipal, el Ayuntamiento de Acapulco presenta una serie de carencias y deficiencias que han sido ya expuestas por el propio Luis Walton, sin embargo es importante que el Cabildo cumpla su función apegado a la Ley Orgánica del Municipio Libre del estado de Guerrero, pero sobre todo de la Constitución local, observó Victoriano Sánchez Carbajal, del Colegio de Abogados.“Pero creemos que con un trabajo arduo, dedicado y con la colaboración constante, como hasta ahora la ha tenido del gobierno del estado, puede sacar adelante lo que es el programa operativo anual que formule, así como su programa estratégico de desarrollo, en bien del municipio”, expresó.Luego mencionó la responsabilidad que tiene el alcalde Luis Walton, de ver porqué se llevó al Ayuntamiento a la quiebra y ahora está en el buró de crédito, por supuestos desvíos de recursos públicos, y entablar las acciones administrativas, penales y de responsabilidad correspondientes, en contra de quienes hayan actuado en desapego a la ley, y en total omisión y acciones penadas por la Ley de Responsabilidades de los Servidores Públicos del Estado de Guerrero.Sánchez Carbajal hizo un llamado al alcalde para que a la brevedad presente su plan estratégico de desarrollo municipal, por sectores, y precise cuáles son los beneficios que pretende obtener este año, para que la ciudadanía vea si esos objetivos se cumplen, “porque ya no podemos seguir viendo a los políticos en base a sus ocurrencias, necesitamos conocer cuáles son sus planes y programas, y que realmente obtengan un resultado acorde a lo programado y establecido, y si se superan las expectativas mucho mejor para la ciudadanía”.]]></content>
		</document>
		<document id="8c948a21feb4673fd3c6aae9252342e3" url="http://arturoparra.blogspot.com/2013/01/maestros-toman-la-costera-novedades-de.html">			<content><![CDATA[Caos vial en la principal avenida y vías alternas por su rechazo a la Reforma EducativaARTURO PARRA OCHOANOVEDADES DE ACAPULCOMás de 3 mil maestros del SNTE provocaron un caos vial durante una hora con 20 minutos en la turística avenida Costera Miguel Alemán, que afectó también las vías alternas, al marchar para manifestarse en contra de la llamada Reforma Educativa que ellos aclaran es Reforma Laboral, y exigir a la Suprema Corte de Justicia de la Nación que le dé entrada al amparo colectivo solicitado el lunes en la Ciudad de México. Anunciaron que el sábado continuarán sus acciones de protesta, con un citatorio a todos los funcionarios federales, senadores y diputados de Guerrero que aprobaron la reforma, para que acudan a explicar sus razones que los llevaron a aprobar dicha reforma, frente a los maestros en el Asta Bandera de la playa Papagayo, donde montarán una exposición con fotos del estado en que se encuentran las escuelas, mobiliario y sanitarios de sus centros de trabajo, para que vean las condiciones en que laboran. Martín Radilla Mendiola, secretario de Organización de la Sección XIV del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación, dijo en el mitin que se desarrolló al término de la marcha, en la glorieta del Centro Internacional Acapulco, que quieren “mostrarle a (Enrique) Peña Nieto que primero son las escuelas y después la reforma, esta reforma que no se dio en planes y programas de estudio”. Los maestros se reunieron en las instalaciones de la Delegación de Servicios Educativos Región Acapulco-Coyuca de Benítez, de las que salieron a las 13:00 horas con dirección al CIA, por la Costera Miguel Alemán, donde utilizaron un solo sentido, pero ello ocasionó problemas viales no solamente en la principal avenida del puerto, sino también en las vías alternas como la llamada Costera Vieja, que se vio saturada de vehículos a paso lento. Señaló que “nuestros diputados y senadores de Guerrero nos dieron la espalda a la sociedad y a los maestros; del presupuesto enviado por Peña Nieto al Congreso, 10 mil millones de pesos le quitaron al sector educativo, que se van a ir al PRI, al PAN y al PRD, por eso firmaron el Pacto por México, para quitarnos presupuesto a los maestros y dejarle a los padres de familia la responsabilidad de las aulas.” Luego le dirigió un mensaje al arzobispo de Acapulco, Carlos Garfias Merlos: “A Monseñor, con todo respeto, nosotros le decimos sí a la Reforma Educativa, sí a la evaluación, pero con pleno respeto a los derechos laborales; decimos sí a la carrerra magisterial, a las escuelas de tiempo completo, pero que se respeten los derechos de los trabajadores de la educación.” SUSPENDEN CLASES POR MARCHA Una hora con 20 minutos duró la marcha, que para decenas de maestros fue una eternidad porque ya no veían la hora de separarse del contingente para buscar un sitio donde refrescarse. No todos llegaron a la glorieta del Centro Internacional Acapulco, sólo caminaron unos metros para tomarse fotos y subirlas a las redes sociales. La mayoría de los maestros que marcharon no conoce el contenido de la Reforma Educativa y Laboral, muchos y muchas maestras declinaron hablar con el reportero sobre el tema, negándose incluso a dar sus nombres y salir en las imágenes. Y aunque sus líderes afirman que las movilizaciones contra la reforma no afectarán a sus alumnos ni a los automovilistas, lo cierto es que ayer suspendieron clases desde las 11 de la mañana, y ocasionaron problemas viales en varias avenidas de la zona turística, durante una hora con 20 minutos. “No, yo no, yo no, mejor ella, mejor el maestro que hable”, fue una expresión común entre las profesoras abordadas durante y al término de la marcha. Se les veía sofocadas por el calor del mediodía, a pesar de sus sombreros o viseras que traían puestas, y buscaban las sombras de los pocos árboles que hay en la Costera Miguel Alemán. Sin embargo hubo algunos, como Miguel Ángel Torres Valle, de la escuela “Emiliano Zapata”, que aceptaron hablar sobre la marcha y el motivo de la misma. “Ha sido una marcha un poco emotiva -dijo-, pero falta información todavía, que nos puedan dar a conocer sobre la movilización, y si se nos informa un poco más, mejor, para tener bases y apoyar estos movimientos, pero aún así hubo mucha respuesta por parte del magisterio acapulqueño, para manifestarnos en contra de algunos puntos de la reforma laboral”, pero no pudo precisar esos puntos, sólo se refirió a la defensa de “sus derechos como maestros”. Nadia Izo, una ojiverde maestra de Inglés, no le tuvo miedo a la grabadora y señaló: “Estamos aquí defendiendo nuestros derechos, para que no se violenten los derechos de los maestros y podamos también defender a los niños; que no se pidan cuotas en las escuelas a los padres de familia, sabemos que la situación económica es bastante difícil, y no podemos permitir que se violenten nuestros derechos, porque la educación es pública, lo dice el Artículo Tercero Constitucional, por eso estamos aquí”. Le preguntamos si conoce el contenido de la reforma y apuntó: “Estamos estudiándola, pretendemos que se quite una palabra dentro de la Reforma Educativa que se dice “permanencia”, donde nos condicionan a los maestros para permanecer en nuestros puestos, cuando ya tenemos nuestras plazas fijas”. Por su lado, José Ángel Domínguez Ordóñez, del Centro de Maestros, aseguró que fue una marcha pacífica, “que afectó lo menos posible a la población, aunque sabemos que causamos algo de molestia, pero debemos expresarnos ante una Reforma Educativa que es Reforma Laboral, y que afecta los intereses y los derechos de los trabajadores de la educación, por eso nos estamos expresando. Ya no le creemos a los políticos, a los diputados, por eso estamos manifestándonos en contra de la Reforma laboral.” http://www.novedadesacapulco.mx/acapulco/anuncia-snte-nuevas-acciones-contra-reformas-termina-marchahttp://www.novedadesacapulco.mx/acapulco/marchan-maestros-por-la-costera-contra-reforma-laboral-y-educativa]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>