<author id="27e46628e0e2d0e2d66315532e49bef2" url="simplemente-mama.blogspot.com" feed="http://simplemente-mama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="521cfb0b8025226dfb9c1ee4c9c57fe9" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/1gScEhzQEv8/los-ninos-menores-de-3-anos-mas.html">			<content><![CDATA[Los niños menores de 3 años, más propenso a las infecciones…. ¡Prevenlas!Los niños menores de 3 años de edad son más propensos a enfermarse debido a una menor experiencia inmunológica, lo cual los hace más vulnerables frente a diversas infecciones, además suele haber mucho contacto de las manos del niño con su boca, ojos y nariz, y suelen gustar de conocer el mundo a través de la boca, lo que hace que fácilmente se puedan inocular microorganismos.Con frecuencia muchas mamás dependen de las guarderías y colegios para el cuidado de sus hijos menores de 3 años de edad, lo cual conlleva un riesgo mayor de infecciones. Esto es porque existe un contacto cercano de los niños de esta edad en escuelas y estancias infantiles donde suelen compartir objetos y alimentos. También es común que los niños jueguen con tierra, animales y a tocar todo lo que ellos quieran ya que disfrutan pintando, moldeando y jugando con sus manos, donde pueden adquirir diversos microorganismos infectantes.Por todo ello es importante prevenir las infecciones. El lavado de manos es una medida no solo preventiva, sino mandatoria para los niños de esta edad y las personas que se encargan del cuidado de los niños menores de 3 años. Es importante no solo esto, sino contar con instalaciones adecuadas que puedan ser usadas por los niños pequeños y el apoyo constante del personal a cargo.El contar con un jabón contra las bacterias como Escudo® en barra ayuda a eliminar las bacterias contraídas por contacto, ya que a través de la fricción ocasionada por el lavado de manos, permite la remoción de estos microorganismos y remueve la suciedad, que son el medio donde la mayoría de las bacterias suelen habitar y reproducirse..En la casa es fundamental el cuidado del lavado de manos por parte de su mamá quien debe de enseñar este hábito y fomentarlo diariamente, el cual ayudará a prevenir infecciones tanto digestivas como respiratorias comunes en este grupo de edad, lo que permitirá que los pequeños tengan un desarrollo saludable.LAVATE LAS MANOSDR. CARLOS MANUEL ABOITIZ RIVERAMédico Pediatra y Cardiólogo PediatraCédulas Profesionales número 1588395, 5521 y 4512315 expedidas por la Secretaría de SaludArticulo cortesía del "Capitán escudo"http://www.capitanescudo.com.mx/]]></content>
		</document>
		<document id="ccaa375944ea1e11402f2713d6208f33" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/32UeKupFBAk/simplementetia.html">			<content><![CDATA[Las ultimas dos semanas se han vuelto un tanto complicadas, no son lo que uno quisiera esta viviendo, pero pues son cosas que pasan.Estos día estaba un poco preocupada entre otras cosas por mi hermana quien ya estaba alarmada por no poder escribir su pedido a la cigüeña, le mandaron estudios de fertilidad, entre otras cosas.Platicando con ella me decía que se sentía rara, como que mas dormilona y pues en sí rara y soño con un bebe jugando con mis hijos, pero que no se quería sugestionar.El jueves su doctora le mando un examen general, sangre, orina, para poder intentar algun tratamiento.Hoy por la mañana me llama y me dice... "flaca... no se como decirte esto, pero te va llegar tu hora... sí tu hora de ser tía"Mi hermana dio positivo....VOY A SER TÍA!!!Mi hermana va ser MAMÁ!!!!!!Me siento tan feliz, por mi hermana, por que Dios le esta dando la oportunidad de que una vida este dentro de ella.Ya me veo cargando a su cachito de vida...a mis hijos jugando al lado de los de ella... la felicidad de mis papás que aman a sus nietos...Y una prueba mas de que Dios sigue confiando en nosotros y nos esta mandando sus angelitos...Pato!!! felicidades!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="39823505270ff08ce42b4a3b7b5fd5d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/5kNY_kvIV54/obediencia-o-sentido-comun.html">			<content><![CDATA[Tenemos muy arraigado el concepto de obediencia, porque casi todos quienes somos adultos hoy, hemos sido criados en base al sometimiento a los deseos o necesidades de alguien más poderoso. El más débil obedece al más fuerte que emite órdenes sobre cómo vivir, comportarse, comer, dormir o relacionarse.Si hemos obedecido como corresponde a los mandatos de otros individuos -generalmente nuestros padres- es posible que nos hayamos acomodado desde muy pequeños a sus necesidades o su moral y por lo tanto hemos obtenido beneficios. El más importante es haber sido aceptados. Hasta ahí, las cuentas dan bien.Sin embargo, hay algo sutil que sucede mientras somos niños, que es imperceptible pero opera a cada instante, que es la pérdida de nuestro pulso básico mientras hacemos grandes esfuerzos para adaptarnos a la modalidad de los mayores. Se desvanece esa voz interior que nos guía y que nos hace únicos. Extraviamos la autenticidad para situarnos en este mundo, en armonía con “eso que somos”. Y así perdemos sin darnos cuenta, el sentido común, que en nuestra sociedad es el menos común de los sentidos. Nos quedamos sin esa brújula interna que nos alumbra para indicarnos lo que nos compete y lo que no, lo que nos hace bien o nos hace mal, lo que encaja con nuestra personalidad o lo que nos lastima.Después de años de esfuerzos para acomodarnos a aquello que les conviene a los demás, hemos dejado de ser convenientes para nosotros mismos.Entonces estamos en peligro. En primer lugar, porque nuestros padres -mientras no sean molestados- no registran que haya algún problema. En segundo lugar, porque el rencor, la soledad, la rabia y el desamor crecerán en nuestro interior, y alguna vez ese cúmulo de sensaciones negativas, explotarán. Desde el punto de vista de los adultos, imponemos a nuestros hijos obediencias desmedidas y alejadas del ser esencial de cada uno de ellos, perpetuando un desastre espiritual colectivo.Tengamos la humildad de no pretender que nadie nos obedezca. El único que debe ser obedecido, es el corazón.Laura Gutman.Newsletter Abril 2011]]></content>
		</document>
		<document id="2bb4874bea274470d6d95b6e0d5527be" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/5twGDLN_5Mc/notas-en-la-servilleta.html">			<content><![CDATA[La primera vez que dejamos a nuestro hijo en la puerta del kinder lo único que pasa por nuestra mente es el saber si ya esta listo para ese "gran" paso el cual nosotras sabemos que es la primer piedra en su desarrollo "profesional". Claro primero aprenderá a distinguir colores y hacer bolitas y palitos medio deformes con crayolas gruesas en hojas que vana terminar arrugadas y por que no hasta mordisqueadas.Y así pasan algunos años y cuando aprenden a escribir su nombre completo, a diferencias mayúsculas y minúsculas y hacer sus tareas escolares nos da una sensación de satisfacción. Vamos nos da una razón para sentirnos orgullosas y sentir que dimos a luz al niño más listo del mundo.Y bueno que decir cuando un domingo mientras comes en la zona de comidas juegas con una pluma y servilletas ha hacer dibujitos y tres en linea tu hijo te los pide y te escribe una nota así:Yo confieso que ese detalle me hizo el día, la semana y el año.Pd. Porfa le dicen a Daniel que también lo amo.]]></content>
		</document>
		<document id="17389b3dc99fec25e935febb0686ec2d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/8l_J4jLfyR4/retomando-el-blog.html">			<content><![CDATA[Creo yo que 2 meses sin entradas, mas otros 3 meses de post intermitentes son suficientes vacaciones ¿no? Hoy me levante con la firme idea de postear, algo, lo que sea, pero hacerme ver de nuevo en la de blogs que juntas hemos formado.El diseño no lo he podido cambiar al 100% así como a mi me gustaría, eso en la marcha lo voy ha hacer. Pasando a otros temas:No le dedique la entrada de "honor" a mi preparación oficial para presentar el examen del ceneval del acuerdo 286. Durante dos meses me la pase casi como buena alumna asistiendo a clases, haciendo tareas y así hasta el 17 de Enero que me toco hacer el examen. No fue fácil, pero igual me sentí segura, a final de cuentas lo que importa es el resultado y ese me lo dan hasta el 12 de marzo, así que me toca aguantar nervios.También les debo el post con una notita que le escribí a Daniel, esta vez se la di en una hoja de papel, todo por falta de pc, si el me lo permite se las mostrare.Igual, siguiendo el historial del blog la ultima entrada que publique fue sobre el proceso de divorcio por el cual estoy pasando, esto es un tanto duro y pega cañón en el lado emocional. El cual ya esta a punto de terminar, y con esto una etapa muy linda de mi vida.Los pequeños inspiradores de este blog este se encuentran bien dentro de lo cabe, Daniel paso unos días en el hospital, Diego trae un ligero catarro, pero acá andan dando lata, guerra y lo que sigue.Y es así como queridas amigas, lectoras y uno que otro colado termino mi primer post del año, prometiéndoles, y prometiéndome sacar este blog que es parte de mi vida, así como un hijo más, adelante.un besototote!!@keritah!]]></content>
		</document>
		<document id="272dad532abe9c140b74abed6fc1c243" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/9GLab435IzI/daniel-y-su-primer-visita-al-estadio.html">			<content><![CDATA[Un miércoles normal de abril con mucho calor, después de hacer tareas con Daniel lavar uniformes y por mi parte trabajar un poco y ya pasadita de las 7:00pm recordé que había juego en el Estadio Azteca. Así es jugaban mis Águilas del América contra Argentinos Jr. Un partido más de la Copa Santander Libertadores; como buena americanista dije "YO QUIERO IR AL ESTADIO" seguida de mi expresión Daniel contesto "YO TAMBIÉN" así como buena mamá complaciente ante los deseos de mi hijo mayor dije "si vamos".Vi la hora, pregunte en twitter cuantas posibilidades de llegar al estadio tenia, mire el reloj y dije pues va, si llegamos; obviamente se generó con mi papá un ligero intercambio de opiniones del por que no debería de ir al estadio el cual nos retrasó un poco, salimos Dani y yo al Azteca.Y así fue; llegamos en menos de 40 minutos, Daniel no cabía de la emoción al ver lo grande del Estadio, y más aun cuando por azares del destino nos toco justo dentro de la porra del América, si con los chicos de La Monumental.El partido y la noche se fue entre cánticos, goles anulados, ir perdiendo y después ver una gran segunda parte don 2 goles del América; mi hijo reafirmo por fin a que equipo le va ir, y pidiendo ir cada 15 días o que juegue el América al estadio.]]></content>
		</document>
		<document id="d76c3f44d6a1e037e0883ee369416ae4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/b-d9lK6GkFU/lo-importante-de-prevenir-la.html">			<content><![CDATA[p { margin-bottom: 0.21cm; }En los niños es muy común que las enfermedades gastrointestinales se hagan presentes, por más higiene al preparar alimentos o al tener a los pequeños con manos limpias basta un descuido para que ellos se enfermen y nos hagan pasar un mal rato a nosotras como mamás.Y muchos casos por desinformación lejos de ayudar a sentir mejor a nuestros hijos, hacemos lo contrarió; como pregunta: Si tú hijo tiene diarrea ¿Que haces? ¿ Y si comienza a subirle la temperatura? Regularmente una mamá lo primero es darle té, o jugos y agua, de ahí a bajarle la fiebre con "paracetamol" y ya en tercer caso llaman al pediatra, o acuden al medico; ¿Por qué? pues tan simple por que es una enfermedad común como lo mencione al principio; lo lamentable de esto es que no es lo correcto.Si, el niño se necesita hidratar, pero los jugos, tés y demás menjurjes solo ocasionan irritar más el estomago del niño, siendo en todo caso contraproducente; además de agregar el plus de que muchas veces las hiervas de los tés no son lavadas correctamente. En segundo caso el niño no solo pierde líquidos, sino también minerales y proteínas con cada evacuación, que ni el agua natural recupera.Lo que si se debe hacer es darle líquidos que contengan electrólitos, con cada evacuación, no es necesario darle toda la solución de golpe, puesto que la puede vomitar y eso no es lo que queremos, lo ideal es darle sorbos, constantemente, y cuando evacué dar un poco más.Tampoco es correcto dar medicamentos para bajar la fiebre, cuando está llega a presentarse es por que el niño ya tiene una infección, y deja de ser una común diarrea, el cual sabrá ahora si que debe tomar el niño y en la "dosis correcta".Muchas personas no le toman la seriedad que se debe a la deshidratación, no importa si bien le das una solución con electrólitos comercial, o el "vida suero oral" que te brindan en el Sector salud. Lo importante es no llegar aun punto donde de verdad lo tengan que lamentar.Las señales de deshidratación en niños son las siguientes:Decaimiento,Boca y lengua secas,Piel seca que al pellizcarla se queda levantada,Ojos hundidosLlanto sin lágrimas.En caso de los bebés, presentan mollera hundida,Poco o nada de orina,Demasiado vómito y/o evacuaciones líquidas y mucha sed.En caso de notar alguna de estas señales deben acudir al medico.]]></content>
		</document>
		<document id="fb131c0fb86646b18349f97003d7a1fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/cwOpcwciqVM/la-escuela.html">			<content><![CDATA[Esta es oficialmente la segunda semana de clases, digamos que los niños en teoría ya deben de estar adaptados, bueno, en teoría de las maestras y algunos papás.Muchas amigas con las que compartí mi embarazo, o sus bebes nacieron en el 2007 en estos días atravesamos la primer separación por así decirlo de nuestros bebes.Algunas por cuestiones de trabajo ya la habían pasado, pero la mayoría es nuestra primera ves.Y es cuando me brinca la duda ¿Para quien es más difícil enfrentarse a este cambio? ¿Para los peques o para nosotras como mamás?Recapitulemos ese primer día ¿Qué paso? ¿Como entro nuestro cachito de cielo a la escuelita? ¿Como le vendieron la idea de este cambio? ¿Lloro tú bebé? ¿La que armo el drama fuiste tú? Y después de una semana ¿Qué ha pasado?En el caso de Diego, puedo decir que toda la semana pasada fue un mar de lágrimas, solo al entrar, digamos que al separarnos, pero una ves estando dentro se olvido de el llanto, y al salir siempre es emocionado por que jugo con niños y niñas y que que dibujo y bailo y así en su idioma me relata su día.Esta semana ya es más tranquila como que ya comprende que mamá no se puede quedar y yo creo que esa es la razón principal por la cual lloraba.De ahí en fuera yo creo que podemos decir que la primer semana fue normal, como la esperaba.¿Y la suya?]]></content>
		</document>
		<document id="251ea55dfe0aaa975961a44b1b69d717" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/dkkjWswBI64/para-diego.html">			<content><![CDATA[Hace dos años, pasando las 11 de la noche, y después de un largo día en una camilla de hospital, entre cambios de turno, parturientas que entraban, gritaban, pujaban y se iban.Y con la duda y la emoción de saber si serias un nene o nena, llego el momento, nuestro momento, la sala de cirugía nos esperaba, pasaron unos minutos en lo que la anestesia me hacia efecto, y comenzó la fiesta.Escuche tu llanto, te acercaron a mi, pude tocar tu rostro aun húmedo, y ver tus ojitos, cerrados y besarte y llamarte Diego por primera vez.Las condiciones de tu llegada no fueron lo que yo hubiese deseado para ti, pero me entregue al 100% para que nada opacara este momento tan especial.Son ahora dos añitos de disfrutar tus sonrisas, y abrazar tus llantos, de crecer contigo.Y agradecer a Dios y la vida por tenerte así tan lindo, tan inteligente y sano.Me encanta mirar tus ojos cuando te alimentas de mi, y disfrutar de tus caricias y sonrisas mientras succionas, ver como creces, y como disfrutas.Dieguito: Eres mi bendición, y el sueño de tu hermanito, nos haces muy felices, y en este día tan especial, queremos desearte lo mejor no solo para hoy, si no, para toda la vida, por que te lo mereces, porque eres encantador, porque te amamos y siempre estaremos a tu lado para verte crecer y ser feliz.Mi vidita, feliz cumple!Te amo!]]></content>
		</document>
		<document id="f608c652370a04c4065bce42bbcfe8e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Simplementemama/~3/DrHWs36E2Gs/sin-duda-maravillosa-la-mente-de-un.html">			<content><![CDATA["Sin duda, maravillosa la mente de un niño es"Yoda Episodio IIEl ataque de los Clones]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>