<author id="28524b5122a3b5e4b9e1020ccbe9db4d" url="planeta-perdido.blogspot.com" feed="http://planeta-perdido.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e8ad7cf7679e8a2582e19a42b839a0a3" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2009/04/santiago-en-los-churros.html">			<content><![CDATA[Santiago estaba sentado en la entrada de la tienda. Su abuela, había invertido en una tienda de churros, donde, además de eso... Vendía, cocas, cafés, postres, helados, y una que otra bebida con alcohol.Sus padres se lo habían dejado encargado por que irían a algún lugar donde seguramente no podrían llevarlo.Cuando apenas sus padres iban de salida. Fue que entramos al lugar, guiados por ese olor tan rico que venía de los churros que apenas estaba preparando la Abuela de Santiago. -Pasen, bienvenidos, ¿en qué les puedo servir?- Con una amabilidad enorme la Abuela de Santiago nos dio la bienvenida. De pronto volteamos para el lado izquierdo a buscar alguna mesa disponible, y ahí estaba. Tan pequeñito y sonriente, no nos quitaba la vista de encima y se reía constantemente, nosotros; como buenos turistas nos tomábamos fotos por cualquier tontería, que si los churros de cajeta, que si a los de chocolate, que si a la piedra que está del lado derecho de la fuente.Santiago como buen niño, sólo se reía y se reía, aún no se si con nosotros ó de nosotros, aunque a este día, que recuerdo cuando lo conocí. Creo que se reía de nosotros. Seguramente pensaría: ¿Qué quieren estos tontos adultos que sólo están haciéndome muecas y cosas bobas?... Tan grandotes y no saben hablar.]]></content>
		</document>
		<document id="a09b978802146ab359d5e49eca62ae93" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2009/05/la-arcilla-y-el-creador.html">			<content><![CDATA[Yo tenía varios meses guardada en ese bote color rojo con blanco y letras en negro que tomó de aquella tienda grandísima, ni siquiera recuerdo bien donde estaba. A veces viajo de tantas partes y regreso a otras más. Era tan pequeña, nadie jamás me había tocado, nadie me había formado, nadie se había interesado en mí. Quizá, había sido por que la pintura de mi bote estaba desteñida, que las letras que me describían estaban incompletas, se que era un bote viejo, pero… Un día lluvioso, las manos más lindas estaban hurgando entre el estante de materias primas, yo lo vi, claro que lo vi, era tan alto y noble, sus manos tan finas, tan lindas, parecía escapado de mis sueños. Aunque sabía que sucedería lo mismo que todos los días, me verían, me comprarían con los demás recipientes y aunque yo tuviera más contenido. Acabarían por escoger el de mejor vista. –Y encima me ponen a lado de la más utilizada arcilla súper ultra mejorada y además. En oferta- Decía mi voz interior mientras triste, agachaba mis letras y lloraba por dentro, haciendo pequeñas gotitas de agua en mi interior. Aquellas manos ya habían recorrido todos los estantes del departamento, y seguía viéndonos lentamente a cada uno de nosotros hasta que; Me tomó entre sus manos, comenzó a leer todo lo que yo era, de lo que estaba hecha, mi fortaleza, mi procedencia, quería saber todo de mi y como si una luz especial me guiara hasta la caja registradora, me llevó con él. Me abrazó, y con un cuidado casi mágico, me colocó en el carrito entre pinceles, pintura acrílica, franelas, y un sinfín de cosas. Yo era feliz, por fin alguien me había elegido, por fin… ¡Alguien estaba dispuesto a amarme y hacerme suya!El trayecto de la tienda a su casa no fue largo. Yo le contaba todo lo que había esperado por alguien, le decía que era la primera vez que alguien me llevaba a su casa, que me trataba con tanta amabilidad, ¡hasta me había dejado ir adelante del carro! Era mucho más de lo que yo había soñado, estaba lista, lista para ser amada, deseada. Estaba lista para ser suya por siempre. Llegamos; y de inmediato me cargó en sus brazos para llevarme hasta su estudio, era tan mágico ese lugar, estaba rodeada de figuras, de sombras de colores radiantes y tenues, había llegado al lugar perfecto. Fue entonces que después de dos largos días de espera; una noche media oscura, un poco de luz salía de la mecha de una vela encendida. Me tomó en sus manos, me quitó la cintilla de hule que guardaba mi cuerpo, con tanta delicadeza, con tanto amor, abrió lentamente la tapa que me cubría del aire y con las palabras más dulces fue deslizándome de a poco, hasta quedar completamente entre sus manos. -¡Soy tan feliz! He soñado tanto con este momento, he querido con todas mis fuerzas y mi alma estar junto a ti y ahora sólo puedo decirte: ¡gracias! Gracias por escogerme, por preferirme ¡gracias!- Él parecía no escucharme, pero me miraba y me acariciaba, se mojaba las manos dulcemente para no lastimarme después. Sus dedos estaban por toda mi piel, y él cantaba, decía, soñaba, creaba… Todo al mismo tiempo y yo… Sumergida en la sensación de sentirlo mío. Amaneció. Yo desperté, cansada, ansiosa de verlo de nuevo, voltee la mirada hacia el sillón que daba justo debajo del vitral y con esa luz que sólo el padre sol puede darnos: Él estaba ahí, dormido en ese sillón rojo en el cual quedó rendido ante el cansancio y el sueño después de nuestra noche. Poco a poco, el sol también me iluminó, quedé suspendida en al aire cuando comencé a verme. ¿Era posible que fuera yo? ¿Yo que siempre fui la mal querida, a la que miraban feo, la que no gustaba por mi envoltura? Era tan hermosa, con unas largas piernas, ligeramente cruzadas para no dejar notar mi sexo, con los brazos alzados al mundo, unos pechos firmes, maduros, lindísimos, los brazos extendidos como gritando ¡libertad! De ahí largas ramas con hojas verdísimas, era una mujer, ¡una mujer! Lo que siempre soñé. Mis piernas eran los trocos de aquel árbol gigantesco mis cabellos largos las hojas que cubrían de sombra a los pequeños jugaban en el parque. Yo. ¡Era tan bella! Que me quedé sin palabras para describirle a mi señor lo que sentía, no podía siquiera balbucear. Era maravilloso lo que había hecho de mí. -¡Oh Dios mío! ¡Gracias!- Gritaba sonriente y emocionada. Justo como en mis sueños.Entonces despertó. Y me miró con esos ojos llenos de gozo de verme terminada. –Eres mi máxima Obra De Arte, ¡Eres mi obra de arte!- Y bailaba y cantaba lleno de felicidad. Y yo reía con él, y me veía mil veces desde mis pies. Dentro de poco. Mil personas me habían visto, todos me admiraban, me reconocían, me adoraban. Yo era quien más aplausos recibía de toda la gente que pasaba a verme.El tiempo pasó. Mi creador y sus manos fueron avejentándose así como mi pintura que él retocaba siempre cuando era de noche y prendía la vela que nos alumbraba. Y platicábamos y sonreíamos y yo fui suya todas las noches y los días. Hasta que una de esas noches él enfermó, su corazón dejó de latir lo suficiente como para quedarse sin vida, y cayó al suelo, con el pincel color verde en su mano derecha. Y una paleta con diferentes tonos en su mano izquierda. Yo le gritaba, quería estar a su lado, ayudarlo, protegerlo, levantarlo, como él hizo conmigo. Pero no pude moverme. Estaba pegada a un pedazo de madera quién no me dio permiso de irme con él. Fue la noche más triste de mi vida. Yo fui su obra de arte, su inspiración, su amiga, su amante, él fue mi amor. Y ahora, poso día a día en una vitrina seca y sin color a lado de su fotografía en el museo más viejo de la ciudad. En el corredor de las esculturas que llevan su nombre.]]></content>
		</document>
		<document id="ecf9d3019ceaf32bbb8a41be4a29a537" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2009/05/una-pequena-reflexion.html">			<content><![CDATA[Una mujer tanto fue pregonando que su vecino era un ladrón, que el muchacho acabó preso. Días después, descubrieron que era inocente; lo soltaron y él procesó a la mujer.- Hacer unos comentarios no es tan grave - dijo ella al juez- De acuerdo. - respondió el magistrado- Hoy, al regresar a su casa, escriba todo lo que habló mal sobre el joven, después pique el papel y vaya tirando los trocitos por el camino. Mañana vuelva para escuchar la sentencia.La mujer obedeció y volvió al día siguiente.- Está perdonada si me entrega los pedazos de papel que tiró ayer. En caso contrario, será condenada a un año de prisión - declaró el magistrado- ¡Pero eso es imposible! ¡El viento ya ha dispersado todo!- De la misma manera, un simple comentario puede ser esparcido por el viento, destruir el honor de un hombre y después es imposible arreglar el mal ya hecho.Y envió a la mujer a la cárcel.---------Creo que la moraleja de esta historia esta muy clara....]]></content>
		</document>
		<document id="ad8ed2f1563322ed693a7c969abd246b" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2009/08/ya-ni-el-demonio.html">			<content><![CDATA[Un niño de 7 años de Utah tomó el automóvil de su papá para terminar siendo perseguido por la policía.La persecución terminó cuando por fin el pequeño se detuvo en una casa y salió corriendo del automóvil a esconderse, al encontrarlo el policía le cuestionó por qué había tomado el automóvil y el pequeño respondió que lo había hecho para no ir a la iglesia.Como era muy pequeño para juzgarlo sólo le dieron una advertencia al padre para cuidar más a su hijo y a su auto.Debo admitir que el niño conduce mejor que cualquier camionero.]]></content>
		</document>
		<document id="74b04ce4354b264d9caa6d3f4171b2a2" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2010/03/uno-cosechara-lo-que-siembra.html">			<content><![CDATA[Uno Cosechará lo que siembra...Este hombre desamparado, lentamente levantó la vista... y miro claramente una mujer acostumbrada a las cosas buenas de la vida. Su abrigo era nuevo. Parecía que nunca se había perdido de una comida en su vida. Su primer pensamientofue: "Solo se quiere burlar de mi, como tantos otros lo habían hecho..."Por Favor ¡¡Déjeme en paz!! Gruñó el Indigente... Para su sorpresa, la mujer siguió enfrente de él. Ella sonreía - sus dientes blancos mostraban destellos deslumbrantes."¿Tienes hambre?" -preguntó ella. "No", contestó sarcásticamente. "Acabo de llegar de cenar con el presidente. Ahora vete."La sonrisa de la mujer se hizo aún más Grande. De pronto el hombre sintió una mano suave bajo el brazo. "¿Qué hace usted, señora?" -preguntó el hombre enojado. "Le digo que me deje en paz"Justo en ese momento un policía se acercó. "¿Hay algún problema, señora?" -le preguntó el oficial."No hay problema aquí, oficial, contestó la mujer "Sólo estoy tratando de ayudarle para que se ponga de pie ¿Me ayudaría?El oficial se rascó la cabeza. "Si, el Viejo Juan, ha sido un estorbo por aquí por los últimos años. ¿Qué quiere usted con él?" Pregunto el oficial"¿Ve la cafetería de allí?" -preguntó ella. "Yo voy a darle algo de comer y sacarlo del frío por un ratito.""¿Está loca, señora?" El pobre desamparado se resistió.... "¡Yo no quiero ir ahí!"Entonces sintió dos fuertes manos agarrándolo De los brazos y lo levantaron."Déjeme ir oficial, Yo no hice nada""Vamos Viejo, esta es una buena oportunidad para ti," el oficial le susurro al oído.Finalmente, y con cierta dificultad, la mujer y el agente de policía llevaron al Viejo Juan a la cafetería y lo sentaron en una mesa en un rincón de la cafetería. Era casi el mediodía, la mayoría de la gente ya había almorzado y el grupo para lacomida aún no habían llegado.El gerente de la cafetería se acercó y les pregunto. "¿Qué está pasando aquí, oficial?" "¿Qué es todo esto?¿Este hombre está en problemas?" "Esta señora lo trajo aquí para que coma algo," respondió el policía."Oh no, ¡Aquí no!" el gerente respondió airadamente. "¡Tener una persona como este aquí es malo para mi negocio!El Viejo Juan esbozó una sonrisa con sus pocos dientes. "Señora, se lo dije. Ahora, si van a dejarme ir ?Yo no quería venir aquí desde un principio." La mujer se dirigió al gerente de la cafetería y sonrió"Señor, ¿está usted familiarizado con Hernández y Asociados?"¿La firma bancaria que está a dos calles? Por supuesto que los conozco", respondió el administrador con impaciencia. "Ellos tienen sus reuniones semanales en una de mis salas de banquetes.""¿Y se gana una buena cantidad de dinero con el suministro de alimentos en estas reuniones semanales?"preguntó la señora"¿Y eso que le importa a usted? le dijo el gerente de la cafetería.Yo, señor, soy Penélope Hernández, presidente y dueña de la compañía". "Oh Perdón, dijo el gerenteLa mujer sonrió de nuevo "Pensé que esto podría hacer una diferencia en su trato." Le dijo al policía, que fuertemente trataba de contener una carcajada."¿Le gustaría tomar con nosotros una taza de café o tal vez una comida, oficial?" "No, gracias, señora", replicó el oficial. "Estoy en servicio". "Entonces, quizás, ¿una taza de café para llevar?" "Sí, señora. Eso estaría mejor".El gerente de la cafetería giró sobre sus talones como recibiendo una orden. "Voy a traer el café para usted de inmediato señor oficial "El oficial lo vio alejarse. Y opinó:"Ciertamente lo ha puesto en su lugar", dijo. "Eso no fue mi intención "dijo la señora.Lo crea o no, tengo una buena razón para todo esto". Se sentó a la mesa frente a su invitado a cenar. Ella lo miró fijamente "Juan ¿te acuerdas de mí?"El Viejo Juan miro su rostro, con los ojos lagañosos "Creo que sí - Dijo, se me hace familiar""Mira Juan, quizá estoy un poco más grande, pero mírame bien", dijo la Señora."Tal vez me veo más llenita ahora… pero cuando tu trabajabas aquí hace muchos años vine aquí una vez, y por esa misma puerta, muerta de hambre y frio."Algunas lágrimas posaron sobre sus mejillas"¿Señora?" dijo el Oficial, No podía creer lo que estaba presenciando, ni siquiera pensar que la mujer podría llegar a tener hambre."Yo acababa de graduarme de la Universidad en mi pueblo", la mujer comentó. "Y había llegado a la ciudad en busca de un trabajo, pero no pude encontrar nada" Con la voz quebrantada la mujer continuaba: "Pero cuando me quedaban misúltimos centavos, y me habían corrido de mi apartamento, caminaba por las calles, era en febrero, hacía frío y casi muerta de hambre, vi este lugar y entré con una poca posibilidad de que podría conseguir algo de comer"Con lagrimas en sus ojos la mujer siguió platicando:"Juan me recibió con una sonrisa."Ahora me acuerdo", dijo Juan. "Yo estaba detrás del mostrador de servicio. Se acercó y me preguntó si podría trabajar por algo de comer". "Si, y me dijiste que estaba en contra de la política de la empresa".Continuó la mujer. "Entonces, tú me serviste el plato de fríjoles más grande que nunca había visto... me diste una taza de café, y me fui a un rincón a disfrutar de mi comida. Tenía miedo de meterte en problemas, luego, cuando miré y te viponer el precio de la comida en la caja registradora, supe entonces que todo iba a estar bien"El viejo Juan preguntó: "¿Así que usted comenzó su propio negocio?""Si, encontré un trabajo esa misma tarde. Trabajé muy duro, y me fui hacia arriba con la ayuda de Mi Padre Dios. Eventualmente empecé mi propio negocio que, con la ayuda de Dios, prosperó"Ella abrió su bolso y sacó una tarjeta. "Cuando termines aquí quiero que vayas a hacer una visita al señor Martínez. Él es el director de personal de mi empresa. Iré a hablar con él y estoy segura de que encontrará algo que puedas hacer en laoficina"Ella sonrió. "Creo que incluso podría darte un adelanto, lo suficiente para que puedas comprar algo de ropa y conseguir un lugar para vivir hasta que te recuperes. Si alguna vez necesitas algo, mi puerta está siempre abierta para ti Juan."Hubo lágrimas en los ojos del anciano. "¿Cómo voy a agradecer? preguntó."No me des las gracias", respondió la mujer. "A Dios dale la Gloria. El me trajo a ti"Fuera de la cafetería, el oficial y la mujer se detuvieron y antes de irse por su lado "Gracias por toda su ayuda, oficial," Dijo La Sra. Hernández."Al contrario, dijo el oficial. Gracias. Vi un milagro hoy, algo que nunca voy a olvidar. Y... gracias por el café"--------------------------------------Me llego este cuento a mi correo por bkcolombia.com, se me hizo un nudo en la garganta al leerlo..]]></content>
		</document>
		<document id="7040eb8df178342b9d13ea33c3ec6e0c" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2010/07/una-mas.html">			<content><![CDATA[Algo de humor intentando olvidar el tiempo que ha paado sin dejar huella en este blog.]]></content>
		</document>
		<document id="f5fdb9f9315c8125a47e0bd09f0c6429" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2010/09/para-pronunciar-la-hora-de-dormir_02.html">			<content><![CDATA[Me gustaría a alguien arrullar,sentarme junto a alguien y estar.Me gustarí a mecerte y cantarte,contigo en los sueños salir y entrar.Querría ser el único en la casaque supiera que fue frí a la noche.Y querría escuchar adentro y afuera,auscultarte a ti, el mundo y el bosque.Los relojes se llaman con sus dobles,y se le ve entonces el fondo al tiempo.Y abajo pasa aún un hombre raroe importuna a un perro también estraño.Detrás se hace el silencio.En ti he puesto los ojos abiertos de par en par;te sostienen suavemente y te sueltancuando algo se mueve en la oscuridad.[Rairer Maria Rilke]]]></content>
		</document>
		<document id="909ed913d582f5a38257c9ef8a6df5e4" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2011/02/amigos-y-genetica.html">			<content><![CDATA[Un estudio de la Universidad de California en San Diego (Estados Unidos) sugiere que tendemos a forjar amistad con personas con las que compartimos ciertos rasgos genéticos. Para llegar a esta conclusión, James Fowler y sus colegas analizaron marcadores genéticos en seis genes y compararon su similitud en personas que eran amigas y en aquellas que no tenían ninguna relación, utilizando información procedente de dos estudios independientes de salud estadounidenses.Analizando marcadores genéticos específicos dentro de la red social de cada individuo descubrieron que los individuos que portaban el marcador DRD2, que codifica un receptor del neurotransmisor dopamina y está asociado a hábitos como fumar o consumir alcohol, tendían a ser amigos de otros con el mismo rasgo genético, mientras que quienes carecían del gen se relacionaban con otros individuos negativos para este marcador. Por otro lado, las personas que portaban un determinado gen que se ha asociado con una personalidad abierta (CYP2A6) tendían a elegir a sus amigos entre quienes carecían de él.Según concluyen los autores en la revista Proceedings of the National Academy of Sciences, los resultados explicarían por qué algunas personas instintivamente sienten atracción o rechazo mutuo nada más conocerse. Nicholas Christakis, investigador de la Universidad de Harvard y coautor del trabajo, asegura además que en términos evolutivos puede ser beneficioso tener amigos con un patrón genético similar. Por ejemplo, si varios amigos son menos susceptibles a infecciones bacterianas, la salud del grupo aumentará. La agrupación genética en redes sociales podría jugar un papel importante en la historia de la humanidad, sugieren.Vía: Muy interesante]]></content>
		</document>
		<document id="be907c128eff6f0ff63a57f2db7d2ff6" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2011/02/avance-en-la-deteccion-de-autismo.html">			<content><![CDATA[Investigadores de las universidades de Utah y Harvard, Estados Unidos, desarrollaron una prueba diagnóstica con bases biológicas, que detecta hasta en un 94% de precisión los casos de autismo.El autismo es un trastorno del desarrollo que se caracteriza por alteraciones en patrones conductuales, pasan a ser estereotipados y repetitivos, intereses y actividades restringidos etc. (leer más). Se divide en autismo de alto rendimiento y de bajo rendimiento, la persona autista de bajo rendimiento es aquella que tiene un CI (Coeficiente Intelectual) menos de entre 70-80 puntos, el autista de alto rendimiento es aquella persona que tiene un CI mayor de 70-80 puntos.En las pruebas actuales para detectar autismo se usan pruebas de inteligencia que miden el CI, de ahí se saca el autismo de bajo o alto rendimiento, pero al no tener bases biológicas y ser subjetivo estas pruebas no son del todo confiable.Esta prueba usa resonancia magnética para medir desviaciones en las estructuras de los circuitos cerebrales y detecta la enfermedad incluso en invididuos de alto funcionamiento.Los investigadores emplearon la prueba en dos grupos de sujetos. Un grupo estaba formado por personas que habían sido previamente diagnosticados con autismo de alto funcionamiento con el sistema estándar de calificación subjetiva. Ese sistema se basa en la evaluación de los pacientes y el cuestionamiento a sus padres sobre su funcionalidad en una variedad de áreas incluyendo el lenguaje, el funcionamiento social y el comportamiento. El segundo grupo estudiado fue un grupo de control formado por individuos con desarrollo normal.Los sujetos fueron puestos en un escáner de resonancia magnética que fue programado para ser sensible a la difusión del agua a lo largo de los axones del cerebro para medir las características microscópicas de los circuitos del cerebro. La prueba de Lange-Lainhart emplea Diffusion Tensor Imaging (Tensor de Imágenes de Difusión) que evalúa desviaciones cerebrales que se puedan expresar en autismo.Mediante la medición de los seis aspectos de los circuitos del cerebro, la prueba fue capaz de distinguir correctamente los que habían sido previamente diagnosticados con autismo con una precisión del 94 por ciento.Un segundo estudio usando dos juegos diferentes de los sujetos mostraron el mismo nivel de rendimiento.Las diferencias recogidos en el estudio se correlacionan con los síntomas clínicos que son parte de las características del autismo, dijo Lainhart. Hay menos flujo direccional hacia y desde las regiones del cerebro donde debería haber más intercambio de información, dijo Lange.Los circuitos de los axones del cerebro (prolongaciones de las neuronas que conducen estímulos eléctricos) son los estudiados debido a que estos permiten el funcionamiento del lenguaje social y emocional por lo que es más fácil que el "Tensor de Imágenes de Difusión" detecte desviaciones que difieran de sujetos no autistas. Aunque sigue en pruebas (dicho informe presentará en linea hasta noviembre) para evaluar autismo grave y otros trastornos como el déficit de atención e hiperactividad, de tener éxito podrá sustituir el actual test de autismo teniendo más éxito en el diagnóstico dejando de lado la subjetividad.Esta prueba no sólo es importante para el mejor diagnóstico de autismo que hasta ahora es muy subjetivo, es importante para comprender mejor el autismo y quizá en un futuro concoer las causas precisas e incluso prevenirlo.Fuentes:http://perlasdesalud.com/index.php/general-de-salud/un-importante-paso-hacia-la-primera-prueba-biologica-para-el-autismoRevista Muy Interesante, Enero 2011, pág 14]]></content>
		</document>
		<document id="374671cecb5bac5af2789b60f2906f6d" url="http://planeta-perdido.blogspot.com/2011/02/curiosidades.html">			<content><![CDATA[15% de la masa corporal humana son huesos.El pavo puede correr a una velocidad de 30 km/hMéxico tiene 4,353 km de fronterasEl cerebro del hombre es 12% más grande que el de la mujer.El teclado de una computadora puede albergar entre 250 y 500 bacterias por cm2Los osos viven en promedio 25 años.El océano Ártico produce en promedio entre 10,000 y 50,000 icebergs.Una serpiente pitón duerme hasta 18 horas al día.La "J" es la única letra que no aparece en la tabla periódica.Cada año 1,000 toneladas de polvo espacial caen a la Tierra.El árbol más alto del mundo es una sequoia de 115 metros (se llama Hyperion)Anualmente Francia produce más de 5 millones de litros de vino.60% de los hombres y 45% de las mujeres mayores de 40 años roncan.Los elefantes no pueden saltar.Usar audífonos incrementa hasta 700 veces el número de bacterias.Los niños tienen 300 huesos en el cuerpo, los adultos 206.Los mosquitos macho se alimentan de néctar mientras que las hembras de sangre.Para 2015 existirán en todo el mundo 2,300 millones de adultos con sobrepeso.Cada gramo de azúcar contiene 4 kilocalorías.En Dakota del Norte nunca ha temblado.Ferrari proviene del italiano ferraro que significa "herrero".La lada para llamar a la Antártida es 672.En YouTube se suben 20 horas de vídeo cada minuto.Clowns International es la asociación de payasos más vieja del mundo (1946).La cerveza apareció alrededor del año 9,000 a.C.Los ratones no vomitan.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>