<author id="285e80975492e2f52a41f1df1997567f" url="paisdecanallas.blogspot.com" feed="http://paisdecanallas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ae9e4f9652270fc5be8de4a80dcb2c52" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/04/secreto.html">			<content><![CDATA[Guardo un secreto tan a salvo de mí mismo, que cuando miro dentro se cubre con lo que sé y me confunde, quizá harto de ver cómo me asomo sin respeto a su secreta condición, mientras aguarda a que otros ojos lo descubran sin malicia. Es un secreto a voces que no oigo, ensimismado en lo que digo, y ella nos escucha divertida.Y sabe bien que un ejército de palabras intentando reprimir la manifestación silenciosa de mi secreto no alcanza para escribir un solo verso digno de su boca.]]></content>
		</document>
		<document id="63a77fe9863f49d05496a1f536cf66db" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/04/siempre-caemos-cautivos-de-un-nuevo.html">			<content><![CDATA[Quiero volver al punto en que pude ver la vida con la claridad necesaria para desear la muerte y, cercano a acariciarla, me abandonó en el umbral del que muy pocos retornan aplazando la hora, porque la paz que por aquél entonces me invadió, acompañada de la suerte por un tiempo, han desaparecido; no busco sino terminar con todo, después de ordenar un poco mis ideas.Cuando Ariadna halló el cuaderno y lo hojeó buscando indicios de su propietario, habría preferido hacerlo antes de desayunar; su estómago comenzó a revolverse con ese primer párrafo escrito con una letra pequeña, apretada y casi ilegible, que incrementó sus ganas de localizarlo y devolver el diario pero, pese a su esfuerzo, no apartó la vista hasta intuir al autor decidido, próximo a suicidarse, preso de una oscura y a la vez lúcida convicción que la hería en cada línea conforme invadió su intimidad.Si busco dentro sólo brilla la ausencia, el alejamiento de las personas por quienes sentí algo alguna vez, agravado por la separación de mí mismo, como si la única explicación de seguir aquí fuera la inercia de los días y éstos se acumulasen uno al otro sin sentido, a la espera de un fin que de tan predecible y mediocre no acierta a principiar.Tras éstas líneas levantó los ojos y el horizonte, atiborrado con enjambres de escritorios, evidenció la dificultad de regresar el cuaderno sin involucrarse con su dueño, cuya pena no quería sumar a la suya, más a punto de tirarlo a la basura experimentó remordimiento y juzgó erróneo, por inminente que fuera su deceso, deshacerse del recuento de su vacío existencial, menos si rescatarlo podía recuperarlo.Las horas siguientes cumplió con sus labores emocionada al imaginar que solo, luego de recobrarlo avergonzado, el desconocido encontraría en su diario razones suficientes para arrepentirse y reír del desatino; su contrariedad al ocultar el llanto y salir del privado del gerente, y se sintió liberada, con su poder entero.Si se tratara de una enfermedad que curase el tiempo o el reposo, depositaría intacta la fe en la capacidad sanadora de la paciencia, y luego me incorporaría cual Lázaro de su tumba para atestiguar el prodigio, difundirlo y abonar el convencimiento del incrédulo, besando la tierra que pisó el elegido hasta mi último día.A medio camino de la oficina a su casa, sin embargo, la fantasía se diluyó; al recapitular lo ocurrido palpó el cuaderno todavía aprisionado con fuerza por una mano y con la otra pulsó con desesperación el timbre a fin de descender, volver y dejarlo en el buzón con la nota anónima que le permitiera devolverlo sin comprometer su tranquilidad pero, al pisar la acera, una nueva duda la hizo andar despacio.En todo ese día no reunió el valor para dirigirse a los compañeros y preguntar a quién de ellos pertenecía el diario, y conforme avanzó la jornada se alejó más del objetivo, pues a mayor probabilidad de que alguien lo hubiera leído, menor la de que quien lo extravió respondiera, pensó con la vista fija en la fachada de la compañía.Concentrada en los vestidos, flotando alrededor de estéticos maniquíes talla cero tras los aparadores, sin ánimo para otra cosa, reflexionó que nada garantizaba tampoco el interés de la firma en dar con el dueño del texto o regresarlo y, aún salvados ambos obstáculos, éste podría sufrir represalias o incluso el despido y matarse.Pero casi ninguna resurrección es milagrosa, sino el acto vulgar y cotidiano del animal que al sentirse acorralado se retrae y espera a que el depredador se canse de desgastar las garras en su concha, y opte por otra presa menos apta para sobrevivir al costo de la simulación que dicta la naturaleza de sus instintos.A Ariadna la atormentaba buscar en la calle motivos que la alejaran del diario, y meditar frente a la gran tienda qué harían en su lugar el bolero, o esa mujer llevando una carriola con gemelos rubios y rollizos, la angustiaba; apuró su paso hacia el camellón, porque en ocasiones así que lo demás parecía ir en contra y caer en torno suyo era víctima fácil del pánico, aunque podía seguir ecuánime sentada en una banca, viendo estampidas de aves buscar refugio en las copas de los árboles.Una cofradía de ancianas protestó cuando oscurecía, y empezó a guardar sus migajones en bolsas de plástico antes de ir a enclaustrarse, sus miradas menos torvas que al arribar. Cerró los ojos para escuchar mejor los trinos rezagados; juntó coraje y tiró el cuaderno a un lado, se incorporó y paró el taxi en cuyo estribo apoyaba el pie al escuchar el grito de un joven de aspecto sucio, que con sonrisa desdentada iba a su encuentro a devolverle el diario antes de desaparecer.Comenzó a llorar un kilómetro adelante, muy cansada y sin sentirse a salvo, aún en el edificio: la llave con que siempre abría se atoró, aunque luego de varios intentos cedió y ella corrió al elevador; apretó el botón a su piso, salió y caminó hasta su puerta. Todavía hizo un mayor esfuerzo, al desplomarse frente al televisor sin encenderlo ni descalzarse, para ahuyentar los constantes sobresaltos y dormir profundo.Los antiguos sabían que sólo se revive luego de enfrentar al enemigo aún en desventaja y dispuesto a afrontar la muerte como una victoria, y al descender al Hades libraban su verdadera batalla, la que renueva el deseo de vivir a plenitud, cual el recién nacido que al emerger descubre íntegro su asombro entre las manos.Pasada la medianoche despertó, algo repuesta, y un hambre incipiente aplazó un poco el apremio, por identificar al dueño del texto y regresarlo, rememorando completo el sueño que, habitado por algunos fantasmas de la tarde cuando intentó deshacerse del mismo en su trabajo, concluyó momentos antes.Los gemelos se arrastraban a sus pies y uno subió por las piernas hasta el pecho para ser amamantado, en tanto el otro miró acongojado y las ancianas le ofrecían migajón que no pudo tragar. Con empatía y aversión a un tiempo quiso alimentarlo, pero el hermano la mantuvo paralizada hasta que su pezón no aguantó la succión y sangró; lo alejó de un manotazo y comenzó a correr al taxi pero, a punto de huir, vio al pringoso apuntar hacia la azotea. El gemelo hambriento caía agitando los brazos, alentado por las viejas a volar, sin éxito ni esperanza de detener su salto sino por el pavimento salpicado de su mancha, sanguinolenta, aglomerada con lentitud en una masa con forma de corazón, que Ariadna alcanzó a recoger antes de quedar confinada al espacio de una plataforma como la de los maniquíes, que se ahogaban a su alrededor inexpresivos, uno a otro entre el oleaje de un creciente mar negro cuyo vaivén, al ritmo progresivo de los latidos la arrulló. Durmió al amparo de aquella tibia y suave carnosidad, como si la fuera a albergar siempre.Fue entonces que despertó y poco después untaba paté en galletas que rumió a sorbos de vino, pero debió apurar varias copas escuchando música, hasta diseminarlo de la nariz al rostro y luego por todo su cuerpo y relajarse entera, dispuesta a reabrir el cuaderno y encontrar la pista que llevara a su dueño una remota posibilidad de ayuda.La última vez que lo había intentado con alguien más, recordó, aunque se trataba de otra vida y no estaba segura siquiera si le ocurrió a ella misma, la convenció de acompañarlo al propio centro de sus emociones, que Ariadna alivió cauterizando sus heridas. Aunque al sanar, mientras dormía, su amante huyó de vuelta a su patria.Sin otro enemigo que la imagen reflejada por el espejo cuando lo interrogué de frente y respondió con evasivas, ignoraba que es un despropósito enfrentar los miedos sin estar preparado para vencerlos y me adentré en el mundo de los muertos, donde quizá sólo la sinceridad de mi impulso convenció al vacío de postergarme, y con nueva apariencia sacarme en sentido inverso al constante arribo de los mortales.Conforme avanzó su escrutinio arbitrario de los párrafos que más le atraían, a diferencia de su primera impresión, Ariadna descubrió en el autor de esas líneas a un ser conforme con la cuota de placer y dolor que le correspondía; satisfecho de experimentar el amor y su pérdida, la felicidad y la tristeza; su desamparo no venía de la zona egoísta del alma y era atribuible a su sensibilidad ante la crueldad ajena.Emprendería de nuevo esa travesía si de allá debiera rescatar mi única cura, contenida en un ser tan prodigioso y ajeno a éste mundo, que guió el camino del hombre que ama hasta el laberinto donde mató sus penas y se liberó, antes de abandonarla a su suerte en una isla de ingratitud. No puedo siquiera comparar mi amargura con ese infinito dolor.Se estremeció, tratando de adivinar a quién dirigía su comprensión ese desconocido, por seguir atada al recuerdo del ser que abusó de ella, y al parecer resignado a perderla si así era feliz o fantaseaba serlo; afligido por la posibilidad de que extraviara por completo la ilusión de vivir si un día despertaba lejos de su ensueño.En Ariadna distingo un fuego capaz de purificarme, detrás de esa mirada triste y cautiva del hombre que nunca la amará pero del que está enamorada; incapaz de ver en otro el antídoto a la maldad con que la despreció, pues necesita sentirse todavía en éste mundo que, para mí, sin ella es absurdo tolerar.Las lágrimas volvieron hasta sentir su corazón a punto de salirse y explotar ahí mismo, y debió hacer un esfuerzo inhumano por conservar algo de luminosidad en la cabeza, de la que fluyó incontenible un constante dolor, junto al listado de posibles propietarios del diario en esas oficinas donde seguido era asediada.¿Cómo pudo ser tan estúpida y no verlo antes si, luego de largarse Teseo, sólo ese chico nuevo de Devoluciones, Dioniso, ajeno a su duelo por lo ocurrido antes de que él llegara la invitó a salir repetidas veces pese a sus constantes negativas, por semanas, hasta dejar ella en claro su postura irreductible?, lamentó.¡Dioniso, claro!, quien claudicó un día pero le siguió regalando chocolates e inspiraba sospechas porque, tan guapo y deseable, no cortejó a ninguna otra mujer de un séquito en constante crecimiento, aunque las llevara de parranda evitando siempre comprometerse. El mismo en quien, ahora que lo piensa, advirtió por la tarde un desconcierto parecido al que motiva una pérdida, y un tufo más fuerte al habitual, que la loción no pudo ocultar, al aproximarse a ella con un gesto similar al de las despedidas definitivas.Éste es el día. Ocultarse adentro es fácil aunque dormir no tanto pero, ¿a quién pueden importarle las comodidades de su última noche? Con el primer rayo de la mañana, tras disfrutarlo algunos instantes, todo acabará, y en ese momento final, todavía agradecido respiraré un aire menos viciado.Después de un vistazo por la ventana a la calle era claro que no podía perder tiempo. Sin suéter siquiera bajó escaleras y paró el taxi donde pensó cómo convencer al vigilante de abrir y dejarla llegar a la azotea, y al conseguirlo no desfalleció al ver la silueta de Dioniso recortada contra el atisbo del sol, feliz de saberlo vivo y decidida a rogarle resistir, aunque también lo suficiente sensata para entender que no era ella sola quien decidiría.Con dificultad para contenerse avanzó más cauta los pocos metros que los separaban; subió al borde y próxima a Dioniso volteó a verlo de frente sin tocarlo. Con la mirada, sólo a través de ella, quiso convencerlo de bajar juntos y besarse, o caer juntos también: no lo abandonaría ese ni ningún otro segundo de esa madrugada que podía acabar abrupta o llegar a prolongarse casi infinita.Todo lo ocurrido hasta el momento con ellos, terminaría repentino o daría un giro imprevisto, y en ambos casos valdría la pena si la amargura no regresaba a derrotarlos o hacerlos desistir y se sostenían uno al otro al afrontar destinos y, cuando sus miradas se cruzaron, bastó comprenderlo para salvarse, de sí mismos, su miedo cayendo anticipado a la avenida todavía vacía de gente.]]></content>
		</document>
		<document id="603c86c3665aeac856990a84e161547" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/05/lo-dicho-pesa-mas-que-lo-callado.html">			<content><![CDATA[Derechos reservados por el autorDel bronco caudal de los recuerdos al quieto lago del olvido, ni el arrepentimiento es tan buen aprendiz de mercenario como la duda: de un solo golpe puede sabotear esa travesía y sentarse a ver con sincera inocencia los restos del naufragio. Un gran desastre requiere de centenares de páginas para dar una idea aproximada a su verdadera magnitud, aunque hay otros más pequeños, que comienzan cualquier noche de bochorno como ésta.Cuando regresé de la calle era temprano aún, para disipar el calor abriendo la ventana, y demoré debajo del chorro de agua helada cuanto pude hasta sentir la sangre adelgazarse, circular al ritmo en que mis ideas fluyen, sin agolparse ni quedar atascadas en urdimbres inútiles. Desnudo aún me serví un trago, puse un bolero y a andar de nuevo su recuerdo, más fresco en medio de la oscuridad de una cama semivacía.Quise evocar con esa música algo más que una imagen vulgar del cuerpo de Elvira pero, siendo sincero, la veía contonearse a lo largo de la pista, girar con lentitud para darme la espalda y frotar mi pelvis ante las miradas envidiosas de los espectadores, las más de las veces; las menos a solas, el corto tiempo que vivimos juntos después de conocerla en un salón de baile y amanecer oyendo sones.La primera vez no parecía prestarme atención, hasta agotar sus pretextos sin disponer de otro remedio que ver, desdeñosa, mi mano; tomarla y dejarse llevar en un danzón. Y sus sentidos, aún los que no creía poseer, se encendieron sin noción alguna del tiempo, o del decoro, empapada del sudor de salsas, cumbias y merengues, cuando más de alguna otra habría querido respirar.Por algunos meses entre pasos y fantasías que no he podido replicar con nadie, tampoco creí llegar a conocer otra mujer con igual capacidad de entregar su cuerpo al mío, en ese salón donde más que bailar se deslizaba, al caminar o hacer el amor como Elvira. Si con suerte una vez se encuentra a la pareja ideal es raro llegar a la ruptura y, todavía, menos, a causa de una interrogante insomne y acalorada.Mientras escogía una mesa, al entrar a algún bar, Elvira caminaba hacia la sinfonola con paso cadencioso sin desviar la vista; doblaba una pantorrilla conforme apoyaba un brazo e inclinaba la cabeza para ver su rostro reflejado. Elegía sus piezas, con calma, y daba la vuelta sobre sí para alcanzarme y repetir su ritual plantándome un beso antes de sentarse a ordenar la bebida.Tan pronto llegaba a un lado sentía esa imperiosa necesidad de comunicar con su cuerpo que iba acompañada y delimitar el espacio que ninguna otra podía invadir enfrente suyo, y aunque intenté adivinar qué experiencias me habrían precedido, nunca pude establecer siquiera una hipotética historia de amor no correspondido; nuestra relación obligaba a la discreción propia de amantes verdaderos.Busco en qué parte de ésta remembranza comienzo a mentir con descaro sin afrontar mi cobardía, para engañarme pensando que, al menos tres meses, nos amamos. Lo cierto es que ¿qué me importaba si el mundo no tenía compostura o estaba a punto de cometer un error, si al verla podía tirarme en su lecho y, ella, perderme en ese universo paralelo que albergaban sus piernas con todo y mi inseguridad adentro?Se que cualquier introspección es incompleta por naturaleza. Como quiero evitar que un atisbo a mi interior, tan reacio a reconocerse en mi reflexión, se asfixie, huí por otro frío regaderazo, imaginando mi consciencia habitada por visiones parciales, cuya progresiva hacinación la hace explosiva y, a la luz de un relámpago, en mi subconsciente, sorprendí a ésta versión matando a otra menos engañosa, saqueando y quemando sus restos.Fue algo así como una petición, que recitó con descuido y ternura. “Anda, dilo ya”. Con tres palabras solicitaba, sin embargo, lo imposible a esas alturas de nuestra vida llena de vertiginosas y ambivalentes dudas, irresueltas. Poco después nos separamos. Las noches de calor me hacen bromas así. Y en otras menos sofocantes, evito especular qué hubiera ocurrido de haber sabido decirlo o, siquiera, no callarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="5e732d56b23fc3cf35a6c5595a2fbb49" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/05/nada-asombra.html">			<content><![CDATA[Sí. Entristece escuchar a la gente narrando su vida como si fuese una tragedia de un solo acto, muy largo por cierto: aún una corta existencia comprende varias vidas en constante sobreposición, y nada justifica al protagonista que, pese al cambio del resto del elenco y los escenarios en atención a un público exigente, en una nueva puesta repite diálogos sin otro recurso actoral que el hábito, recibe con falsa humildad los aplausos y se aferra a su papel hasta el retiro, sin atreverse a aprender versatilidad o la magia de la improvisación cuando todavía está en plenas facultades.Así percibí a la mayoría de las personas con las que ensayé a ser un buen o mal hermano e hijo, un alma gemela o distante, sin proponérmelo ni desechar la sensación de que sólo reiteraba unas líneas dictadas por la costumbre, a imitación de mi padre, intérprete de su propio personaje, huérfano de más argumento que pretender a una linda chica, casarse al acabar la carrera y erigir un hogar pintado del color de la monotonía.Amaba a mi familia sin duda alguna, pero también odiaba los defectos de carácter que le advertía, sin prohijar rencor ni, por descubrir sus limitaciones, sentir superioridad moral. Me reconocía tan o más imperfecto e intuía, sin embargo, una sutil divergencia entre sus caminos, que atravesaban una pradera henchidos de bucólicas estampas de campiña, y el mío, cuyo trazo parece intercalar una exuberante y húmeda selva con el llano más estéril y agobiante.No entendía las motivaciones de nadie para pretender ser idéntico todo el tiempo y creer que son los otros y lo demás, y no uno también, lo cambiante, sin aceptar esas mudanzas propias y del entorno y aprovecharlas a favor, en lugar de mantener una imagen gastada. Quería saberme de modo consciente, deliberado y menos traumático permutado por éste otro ajeno al del día, la semana o el año anteriores, sin acumular tanta ansiedad.Un hecho fortuito me posibilitó detectar por primera vez, en mi infancia, el momento en que una vida termina y principia otra. Y ese proceso me apartó de una idea común sobre cómo asumir la existencia y los andurriales que toma, contra la voluntad más férrea, y la fatalidad, de la que logré escapar reescribiendo las partes verosímiles de nuevos libretos, capaces de ahuyentar por algún tiempo a los fantasmas de lo impredecible, inoportuno e inevitable que es extinguirse.Un día encendí el televisor buscando caricaturas y unas personas de atuendo raro reñían, con gestos y ademanes diferentes a los de las disputas domésticas; gritaban en un timbre distinto también al de mis padres, y cuando el patán de traje oscuro asestó un balazo a la mujer con el peinado más ridículo que había visto, me quedó claro que los pleitos en mi casa eran una mala copia de esa historia cuyo nombre me despabiló: Teatro Familiar.Hubo un vecino, ni siquiera mi mejor o gran amigo. No podría describir su rostro pese a ser buen fisonomista. Sólo lo recordaba con vaguedad de tan pequeño ese mundo donde, si concluía temprano mis deberes escolares, jugaba pateando latas y apilando escombros para las trincheras de soldados de plástico que hacíamos batirse a muerte. El caso es que quedamos al día siguiente, en la tarde, para reiniciar una batalla crucial retrasada cuando empezó a mermar la luz.Instantes después de despedirlo y entrar a mi casa, oí el chirrido que me devolvió afuera a tiempo de verlo volar unos tres metros y caer, maldita sea, antes de decidirse la guerra. El resto fue la farsa montada por mi familia y residentes, mis padres tapándome los ojos como si así olvidara mi mala suerte; mi hermana con chillidos exagerados al describir lo que no presenció, y los otros estúpidos asegurando que todo seguía igual, que ya vería.Al día siguiente ahí estaban mis padres, hermana, vecinos, hasta el alegre tono azul en el horizonte de la tarde anterior; los pájaros cantaban y el vendedor de helados los regalaba a quienes volvimos de la escuela, como a veces hacía, pero todos equivocados porque el jodido chico, el único al que ganaba sin trampas, había fallecido esa madrugada, y podía oír ésta noticia en boca de ellos; verlos simular que, como antes fue, una misma realidad campeaba.Mis padres, hermana y vecinos, el firmamento y las aves e incluso el nevero seguían ahí pero no eran ellos, se habían transformado, como su capacidad de distinguir un color, un trinar o sabor tampoco iguales. Esa obra había acabado para mí, sin saber muy bien cual empezaba, pero desde la primera hora de esa tarde experimenté un alejamiento absoluto, un estado extremo de extrañeza ajeno a mi voluntad, que al parecer fue la única también en anticiparse a la rotación de ambientes, reparto y parlamentos.Si hubiera persistido en el papel de hijo indolente mi madre, que como la mayoría de los adultos resentía en su fuero interno ese accidente, casi cual si hubiese ocurrido conmigo, no habría tenido al lado al hijo comprensivo que la encontró llorando vestida para acudir al funeral, y la consoló diciendo que esas cosas pasan y no hay más que seguir; recuerdo su mirada más sosegada, como si tanta y tan súbita madurez de mi parte obrara el efecto de un bálsamo en su confuso sentimiento de culpa.Con mi padre no hubo mayor tropiezo porque, apegado a su papel del único que advirtió a tiempo el apremio de colocar un tope en la calle, se limitó a dar el más sentido pésame a los deudos y recibir las adhesiones del vecindario, mientras volteaba a verme de reojo, gozando que por esa vez obtuvo también de mí la admiración sincera ante tal despliegue de facultades histriónicas.Mi hermana no se me despegó un instante en el velatorio y mi acercamiento, en su caso, no exento de lástima cada que la veía a punto de desmayarse por la escasez de aire e iba con ella hasta los pasillos para que respirara, no fue tan repentino. Toda esa noche había premeditado una alianza con ella: era mi única alternativa si no quería ahogarme sólo en lo sucesivo en aquél mar de aburrimiento vespertino.Cuando los padres del chico se acercaron a preguntar si quería verlo por última vez para despedirme, fui honesto al contestar que sí, no menos que al aproximarme y dejar correr el llanto frente a la parte descubierta del féretro y la mirada compasiva del auditorio: por primera vez sentía el secreto placer que produce cumplir con las expectativas de otros, y mi alegría no decayó siquiera por el reto o el desgaste de traer a cuestas el protagónico.]]></content>
		</document>
		<document id="e95faff36dca0e64e5b820f8ae012b59" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/06/despedida.html">			<content><![CDATA[Foto de Rubén López. Campaña Fashion Junkie (2007)Es raro escribir de ti en Ámsterdam. La ventana da a la Damstraat en el distrito rojo; veo a unas putas que parecen sacadas de las pasarelas de Milán pero más felices, y mi pareja acaba de pensar en voz alta que prefiere volar los diques, y ahogarse conmigo, a abordar mañana nuestro vuelo. Al unir esas circunstancias reconocí una oportunidad pocas veces conveniente, como ahora, de dar un último vistazo y voltear la página.No te reprocho nada, sólo narro la historia de una rápida seducción y un lento abandono.Meses después de conocerte ya era algo difícil conseguir más, aunque en septiembre del año pasado compré tres onzas al mismo precio: tras inhalar desaparecieron mis temores; fantaseé racionar las dosis al máximo, sin excesos, pero creé la dependencia. Renuncié a la voluntad que me quedaba y seguí contigo.Las vendedoras que conocía se aprestaban a largarse del país. Ninguna desperdició. Otra vez desapareciste. Primero sutiles y luego descaradas pedían más dinero y adulteraron la calidad, la desdibujaron hasta ocultarla entera. Reaparecieron los miedos y con paranoia busqué con otras. Pero al caer en adicción se descuida demasiado el aspecto. Detectan la ansiedad tratando de conseguir así sea sólo una ampolleta.Sin mencionarte algo te delataba; preguntaban, insistían, reventaban contra mi silencio y se burlaban en mi cara con desprecio. Al hartarme me iba. O me timaban con esa basura que sólo por segundos engaña a las fosas nasales. Tornaste en la pesadilla de mis noches con alucinaciones. Bebía unos tragos en un patético intento de sustituir el efecto. Pasaba horas tratando de aclarar las ideas y conciliar el sueño.Al cabo de unos minutos volvían los sobresaltos y tú a apoderarte. Y creía anticiparte de vuelta en las calles; corría afuera oteando el aire, olfateaba indicios imaginarios presa de la abstención. Mi larga desintoxicación acumulaba el tedio necesario para olvidarte, y al fin te desvaneciste de madrugada, tras la primera noche que logré de nuevo un descanso reparador, el ánimo de perdonarte y perdonarme.Al recobrar íntegra mi sobriedad te envié al rincón más lejano de mis rencores, donde ya no perturbas. Sin rastros tuyos en mi cuerpo volví a hacer el amor, como hace un rato en éste hotel. Aunque en mi vida he deseado y disfrutado muchas, muy pocas restauran una existencia atada a los recuerdos y la liberan al placer de la carne como ésta, sin duda una mejor fragancia.]]></content>
		</document>
		<document id="513c64b471ae14bbcb62ea4a05ea7fb" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/06/en-el-purgatorio.html">			<content><![CDATA[No viajes esta noche hacia tu obsesión por el infierno. Escuchar la misma historia de esa niña solitaria de internado no facilita hacerte el amor de madrugada, y tampoco tu amiga quiere oírte, se levanta apenada con los vasos y tarda en llenarlos aún intuyendo mi vista pegada a su trasero. Al descubrirme toma mi mano pero tú la llevas a su entrepierna: ahí está el verdadero infierno, ¿sabes?, entre el último trago y la primera caricia mientras las contemplo besarse, y los tres rezamos agradecidos al ver de cerca las puertas abiertas al único paraíso que nos pertenecerá.]]></content>
		</document>
		<document id="c71b98cb230160dfad6a7abe0111b1cf" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/07/en-cultura-urbana.html">			<content><![CDATA[La escritura es un acto solitario. Impone un aislamiento casi absoluto, aún a los espíritus más inquietos. Una segunda novela me mantiene alejado del blog desde hace dos meses, pero tras enterarme anoche, agradezco a la genial escritora Rowena Bali su generosidad, al incluir un relato mío en el número 28-29 de Cultura Urbana, la excelente revista de la Universidad Autónoma de la Ciudad de México. Saberse a unas páginas de los maestros José de la Colina, Jorge López Páez, Francisco Hinojosa, Agustín Monsreal y Guillermo Samperio, entre muchos otros, realmente da sentido al sinsentido de escribir.]]></content>
		</document>
		<document id="ef76335c3cf32e81e2a76eb6ae17e63b" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/08/sigo-en-bastos.html">			<content><![CDATA[Mis lecturas son otra causa del abandono temporal de éste espacio: nunca acabo de saldar cuentas con ellas. A veces lo escrito termina por ser tan o más real que lo vivido, pues evoca en el lector partes de su existencia de otra forma confinadas al olvido. Por eso leo, porque las revivo. Por eso escribo, porque las preservo. Y cuando todo es ficticio, el encanto es el hallazgo repentino o de modo exquisito dilatado de otros mundos, que quizá sigan distantes pero dejan de ser ajenos tan pronto los recorremos. De otra forma, qué aburrido –tan sólo- vivir.]]></content>
		</document>
		<document id="d8ecd66372bf660ae546fc242eaef612" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/08/soliloquio-de-tres.html">			<content><![CDATA[Aborrezco narrarme en primera persona, aunque la segunda tiene como inconveniente la ansiedad resultante de tutearte, si puedes entenderme, y con la tercera me falta humildad para recordar mis actos y atribuírselos sin sentirme hurtado, y puesto que sólo él, tú y yo contamos, menudo problema sin ustedes. En todo caso escribiré esa historia, y las partes que te avergüenzan se las achacaré. Él nunca ha necesitado de nosotros a diferencia tuya y mía. Únicamente nos tenemos uno al otro. Yo todavía pienso en ti. ¿Tú aún confías en mí?]]></content>
		</document>
		<document id="14deaefb590cc03d67824684e5688cc1" url="http://paisdecanallas.blogspot.com/2010/09/bah.html">			<content><![CDATA[Trabajar en publicidad no deja nada bueno para el espíritu. Confirmas que la mayoría de las personas son menos diferentes al resto de lo que creen; que la principal característica de las masas es su pasividad, y que cualquier idea, por más idiota que sea, puede seducir a buena parte de una sociedad, llevarla a la locura y mantenerla ahí un largo tiempo…]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>