<author id="2935c2f8e3819c4bbe67e804b610b4aa" url="mundodecrystal.blogspot.com" feed="http://mundodecrystal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="540e299196317212e6812cae79b11ea9" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/allison-al-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[el periódico deportivo "el esto" o "esto" (como ustedes prefieran) desvela a uno más para el vive latino 2009. en entrevista el grupo "Allison" confirmo que se están preparando para este vl2009.a mucha gente no le va a hacer nada de gracia esta nota..vía: esto]]></content>
		</document>
		<document id="833c9a09615a7258d6a09e9cccfc8a87" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/guillotina-regresa-un-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[se que habrá personas que no crean mucho en esta confirmación por el medio en el que se dio a conocer en entrevista que Guillotina estaría presentándose en el vive durante el programa "Albúm" de la estación de radio Interferencia 710 AM del IMER.p.d. esta en ustedes si creen esto o no.Y en otro orden de cosas Enjambre (banda de Santa Ana, Calif.) también confirmo su presentación por medio de un boletin de my space:Fecha:26 feb 2009, 12:47 p.m.Asunto:vive latin..o viveCuerpo:enjam..bre en el vive latin..o... CONFI..RMADO..via: my space no oficial vive latinop.d. estos boletines solo los mandan a las personas que estan en su lista de amigos, por eso estas fechas no aparecen en principio en su myspace.]]></content>
		</document>
		<document id="2451ded6a99b953032cb5a69a8323230" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/marky-ramone-al-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[pues si, en pollstar aparece una fecha de marky ramone el 16 de mayo en el foro sol.. no hay de otra es en el vive latino 2009. enlace pollstarvia: everything live de mi amigo LGKING (vean en los comentarios)]]></content>
		</document>
		<document id="b792ff98a73b3e61a9cff777bb0bd64d" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/molotov-al-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[la banda oriunda del D.F. se estará presentando en el Vive Latino 2009. Al parecer ellos se estarán presentando el dia domingo 17 de Mayo..via: El Sendero del Peje (aunque en realidad la noticia es de la agencia Notimex)]]></content>
		</document>
		<document id="c55ef2cd0fb62516fcd28f8134f2f877" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/otros-2-al-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[ya con bastantes atraso pero bueno supongo que hay gente que aun no se entera de estos dos confirmados:* Bostich+Fussible del colectivo Nortec., la confirmación la hicieron por medio de sus boletines en myspace aunque no aparecen las fechas en su myspace como tal.asi es como aparece la fecha del vl en su boletin:May 16 2009 8:00PBosti..ch+..Fussi..ble@..Joshu..a tree PalmS..pring..s, Calif..orniaMay 17 2009 8:00PBosti..ch+..Fussi..ble@..Vive Latin..o Ciuda..d de Mexic..o, Distr..ito Feder..alMay 23 2009 8:00PBosti..ch+..Fussi..ble @Los Mochi..s Los Mochi..s, Sinal..oavia: my space no oficial del vive latino.* La pulqueria es el segundo grupo español en confirmar para el vl2009. (el primero fue "La Fuga"). La pulqueria es un grupo de Valencia, España, su musica esta fuertemente influenciada por generos netamente mexicanos. Se han presentado en grandes festivales en la peninsula iberica como el Mediatic y el Extremusica. la fecha aparece en su sitio oficial. si quieres saber mas de la historia del grupo.via: my space no oficial del vive latino]]></content>
		</document>
		<document id="9b6d5cadb6e0aa9d12b69344b115ea8f" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/se-agregan-dos-mas-al-cartel-del-vl.html">			<content><![CDATA[Un grupo español concretamente de Cantabria, llamado "La Fuga" estara en este Vive Latino. lo oficializaron por el portal ideal.esTocan mas o menos un rock pop, aqui les dejo un video de su cancion "No solo respirar" para que se den una idea de que tocan.Fuente: ideal.esp.d. queremos mas grupos españoles jeje.asi, tambien confirmaron "Los Daniels" por su myspaceFuente: my space no oficial vive latinoLos Fabulosos Cadillacs Kinky Los Bunkers Gondwana La Fuga Los Daniels malacates trebol shopLa Castañeda (eso de que la llamen "La Casta" me caga)Update: El que fuera vocalista del grupo "La Castañeda", Salvador Moreno, concede una entrevista a Notimex. Entre otras cosas destaca el regreso de "La Casta" (por que esa pinche costumbre de acortar los nombres de los grupos de rock mexicano?) a los escenarios con un show en el vive latino 2009.Via: El Sendero del Peje ]]></content>
		</document>
		<document id="8c62bb41f023bccaace9b1a57a8beb3" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/una-chica-en-el-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[la actriz, cantante, etc, etc Ximena Sariñoña digo Ximena Sariñana esta ya confirmada para este festival.. tendra la misma suerte que Lafourcade, Amaral y otras más?myspacevia: my space no oficial vive latino]]></content>
		</document>
		<document id="f423ebe47dfa151a30d58a061df7361a" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/02/uno-mas-al-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[Una entrevista con el diario en linea Milenio sirvió para enterarnos de que "Finde" (otra banda indie..) estarán presentándose en este Vive Latino 2009.Via: Mileniop.d. hay un grupo llamado los weeds que en su myspace indican que tienen una tocada el día 16 de mayo en la Ciudad de México, no mencionan que es en el vive latino pero es casi obvio que sera así. pero mejor los dejamos como probables..]]></content>
		</document>
		<document id="4fe06395a7567515e82f21c0405f507" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/03/10-anos-de-matrix.html">			<content><![CDATA[Hoy se cumplen exactamente 10 años del estreno de la que considero mi película favorita "The Matrix" (la primera porque las secuelas esas no vale la pena ni mencionarlas), aunque en México se estreno un 21 de mayo del mismo año.Recuerdo ir al cine del recien inagurado centro comercial "mundo e" con mi novia de aquel tiempo para presenciar algo que cambiara la forma de ver (por lo menos en mi caso) el cine. simplemente mi película favorita, con mi actor favorito (si, aunque digan que Keanu no tiene más gracia que un palo).El soundtrack de la pelicula no demerita en nada, canciones como "Rock is dead" de Marilyn Manson, o los Propellerheads con "Spybreak", cancion que al escucharla automaticamente nos remite a recordar la escena del lobby, Rob Zombie hace acto de presencia con "Dragula" y casi hacia el final de la pelicula suena " Wake Up" de los Rage Against The Machine, en pocas palabras la selección musical es redonda.Para mi solo bastaron ver los primeros 5 minutos para darme cuenta que lo que estaba viendo era totalmente diferente a todo lo antes visto, y lo mejor del caso es que se quedaría grabado en tu subconsciente para siempre.Cyber-punk, sci-fi... no se como clasificarla, es una experiencia que solo al verla podras entender, pero a estas alturas quien no la ha visto. Aun recuerdo a los detractores o los que no les gustaba esta pelicula diciendo que es una copia de una pelicula de 1998 llamada Dark City, pero los hermanos Wachowsky nunca han negado sus influencias; anime, manga, literatura, ensayos, referencias biblicas? etc. tomaron todos los elementos necesarios para crear un concepto totalmente fresco que impacto al mundo del cine y que influencio a cualquier pelicula sacada despues de 1999, un ejemplo de esto es el tan mentado "bullet time" que se utilizaria hasta el cansancio.Esta película fue el primer dvd que compre (esto a finales del 99) y quizá sea el primer blu-ray que también comprare.-la famosa escena del lobby-Feliz Decimo Aniversario¡¡Aqui les dejo algunos links interesantes sobre The Matrix:el link a imdb de las 250 peliculas mas votadas por los usuarios (matrix esta en el lugar 30)un interesantisimo articulo de inti acevedo (de alt1040) sobre los 10 años de the matrix.pagina oficial de the matrix (por cierto aqui anuncian la salida de la primera pelicula en blu-ray el dia de hoy)]]></content>
		</document>
		<document id="3a3e44816157a9dbdf4c3a99ba813bdc" url="http://mundodecrystal.blogspot.com/2009/03/aun-mas-grupos-para-el-vive-latino-2009.html">			<content><![CDATA[entre el portal "esmas" y "tarabu" (los dos pertenecientes al grupo televisa) dan a conocer más confirmados a solo un día de la presentación del line up (diría a horas):ZoéLa LupitaMonocordioBengalagrupos que sin el afán de ofender se presentan a cada momento en la ciudad de México, nada novedoso...fuente:tarabugracias a dionner911 (amigo de last.fm)UPDATE: un amigo de last.fm (rhapop) menciona que en la edición en linea del reforma declaran que jaguares se estará presentando de nuevo en este escenario. jaguares no se presenta en un vl desde el 2000, desgraciadamente siendo que el reforma es un periódico de paga no se puede ver la noticia o el link, y se desconoce si en la edición impresa también salga esta info. lo que si se puede descubrir es que serán más de 70 bandas que se presenten y esto romperia record dentro de cualquier edición del vl..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>