<author id="2a2ed6c80cad80c3d5b3aa95a92d1c28" url="narracionessobrenaturales.blogspot.com" feed="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f65849563e19a523a0c85a0f3f0a3464" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/10/el-asesino-de-la-capa-negra.html">			<content><![CDATA[La noche de halloween de 1980, siete amigos se reunieron para ir a pedir caramelos. A eso de las nueve de la noche uno de los amigos llamo a la puerta de una de las casas mientras que los otros seis estaban hablando y decidieron gastarle una broma al niño que había ido a llamar a la puerta.A eso de las diez los chicos le gastaron la broma a su amigo, pero por el susto el niño resbalo y se cayó dentro de un profundo pozo. Tras esto los seis amigos juraron no decirle a nadie nada sobre aquella horrible noche. Durante los próximos días los niños no paraban de soñar con su amigo muerto y lo más curioso es que los seis soñaban que estaban en aquel horrible pozo y que el vestido con su disfraz de vampiro los perseguía.20 años después ahora esos niños habían crecido y ahora ellos tienen hijos: Bryan (10 años), Sara (10 años), Imanuel (9 años), Taylor (8 años) y Isabela (6 años) ese halloween de aquel año los seis padres murieron en accidentes muy extraños.Siete años después, ahora los seis niños han crecido: Bryan (17 años), Sara (17 años), Imanuel (16 años), Taylor (15 años) y Isabela (13 años). En la mañana de ese halloween los cinco recibieron llamadas de amenazas, cartas donde se explican formas de morir… Pero ninguno de ellos hizo caso a esos mensajes. Esa mañana Imanuel y Taylor fueron al instituto por el mismo camino de siempre, pero esta vez era diferente ya que sentían que alguien les seguía, pero al final resulto que era Sara.A la salida del instituto los cinco chicos acordaron para ir al cine pero Sara no podía ya que ella era la capitana de las animadoras. Tras acabar el partido, Sara se fue a ver a su novio, pero notaba algo extraño, alguien la estaba persiguiendo, tras esto ella empezó a correr, pero se cayó y luego vio a un hombre vestido con un disfraz de vampiro, tras esto ella le pregunto que quien era y este dijo que él era la justicia, tras esto saco un cuchillo y apuñalo a Sara en el brazo, luego Sara comenzó a correr, pero el hombre la alcanzó y le corto el cuello para al final tirarla en la puerta de la casa de su novio. Cuando su novio salió a pasear a su perro vio el cadáver de su novia y se asusto, de pronto el asesino salió de la nada y golpeo al chico brutalmente con un martillo y acuchillo al perro.Luego de eso el asesino se va. Mientras tanto en el cine los chicos miran destino final 5 y entonces Imanuel se fue al baño. En el baño el asesino intento matar a Imanuel con una navaja pero esto logro salir del cine y se escondió en una cabaña que estaba muy cerca del cine.El asesino lo encontró y intento matarlo de nuevo pero Imanuel le disparo una bala con una pistola que había encontrado, tras esto intento regresar al cine, pero el asesino no había muerto y entonces este corto el cuello a un camionero y con el camión atropello a Imanuel.Tras acabar la película, Taylor se fue a su clase de natación, mientras que Bryan e Isabela se fueron a ver al novio de Sara, por el camino se encontraron con Josep, un amigo de Bryan y con Laurie, la novia de Bryan y los cuatro fueron a la casa del novio de Sara.Al llegar vieron el cadáver de Sara, de su novio, del perro y de los padres del novio de Sara y tras esto apareció el asesino y estranguló a Josep para al final apuñalarlo, luego le dio un fuerte puñetazo a Laurie para al final pisarle la cabeza hasta romperle su cráneo. Tras esto Sara e Bryan lograron salir y se subieron en un camión que encontraron, pero en la parte de atrás vieron el cadáver de Imanuel y luego de pronto el asesino apareció delante del camión y entonces Bryan lo atropello.Minutos después los dos llegaron a la iglesia y allí el cura les contó la historia de sus padres y este les dijo que el asesino era aquel niño que se cayó en el pozo. Luego los dos intentaron llamar a Taylor, pero era demasiado tarde, el asesino lo estaba ahogando. Minutos después el asesino entro a la iglesia y acuchillo al cura y luego fue a por Bryan y a por Sara, por el camino el asesino mato a otras 3 personas y al final los dos chicos llegaron al pozo donde se había caído el asesino, luego el asesino apuñalo a Bryan en el estomago, tras ver esto Isabela empujo al asesino dentro del pozo y cuando cayó, esta le lanzo 12 balas. Isabela logro vivir pero Bryan murió.12 años después ahora Isabela esta cazada y tiene un hijo al cual llamo Bryan, pero el halloween de ese año recibió un paquete extraño que al abrirlo vio la cabeza de su esposo con una nota que decía:- Creías que me habías matado.Tras esto ella llorando y espantada fue a la habitación de su hijo y al entrar lo vio muerto sobre su cama, había sido acuchillado y segundos después la casa comenzó a arder con ella adentro y al final murió quemada.]]></content>
		</document>
		<document id="272873a87eed520ced59fc7e72b9fdc7" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/10/historias-de-miedo-susto-un-cirujano.html">			<content><![CDATA[Buscando en Youtube historias de miedo encontré este pequeño video de un joven que grabo una pequeña historia llamada Susto a un cirujano.]]></content>
		</document>
		<document id="a53410481e82155b66483f27b62e8642" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/10/no-entres-mi-habitacion.html">			<content><![CDATA[La siguiente historia de terror fue enviada por Alejandra, una lectora de este blog. Espero les guste y nos dejen sus comentarios.Hola soy Alejandra, les voy a contar algo:Un día nos fuimos a la casa de una tía a pasar unos días, un día fuimos a comer y se quedo la empleada con mi tía, quien le dijo que jamas debería entrar en el último cuarto.Aun así, la empleada entro en el último cuarto para dormir y como a las dos de la mañana se levanto para ir al baño. Fue allí donde las cortinas de la regadera se le abrieron por lo que se asusto, luego vio a un hombre, pensó que se trataba de un ladrón, pero al verlo bien noto que no tenia pies por lo que salio gritando de susto.Luego, por su descripción supimos que era mi primo, quien había muerto en esa habitación.Recuerda que si tienes alguna historia que contar puedes enviarla para que la publiquemos.]]></content>
		</document>
		<document id="aee1419efdbe0243a653c905fa3358dd" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/10/pareja-de-fantasmas.html">			<content><![CDATA[Esta historia no la envía Esmeralda, espero que les guste.Soy de Colombia, una tarde aproximadamente alrededor de las 5:30 pm mi esposo y yo pasábamos en nuestro carro frente al cementerio de "El Cerrito", un pueblo ubicado entre la ciudad de Palmira y Buga. Mi esposo conducía el vehículo y yo estaba sentada en el asiento del pasajero, habían pocas personas en esa calle; de repente aparecieron frente a mi dos personas jóvenes (hombre y mujer) parecían estar suspendidos en el aire mas o menos a unos 30 centímetros del piso, ellos estaban tomados de la mano, tenían los brazos estirados como si quisieran evitar ser separados; no hicieron ningún tipo de movimiento, eran como una energía sólida y claramente visible pero era claro que no se trataba de personas vivas porque sus cuerpos no eran tan sólidos como son de una persona de carne y hueso; al pasar junto a ellos sentimos un escalofrío, mi esposo me dijo lo que había sentido al pasar frente al cementerio; yo le conté lo que acababa de ver, aunque el no vio nada creyó lo que yo le dije porque sintió la misma sensación inexplicable que yo sentí, estoy convencida de ese día vi a dos fantasmas, en vista de que no es la primera vez que experimento fenómenos sobrenaturales creo firmemente que los fantasmas existen.Si tienes una historia de terror y te gustaría contarla no duden en enviárnosla.]]></content>
		</document>
		<document id="4b900de7f3922f474c61999442c37598" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/11/la-leyenda-de-bloody-mary.html">			<content><![CDATA[Esta historia no la envía un lector para compartirla con todos.La leyenda todos la conocemos. Al menos la parte en la que te pones frente al espejo y dices tres veces su nombre. Entonces una chica o mujer se aparece y te desfigura o te mata. Pero la leyenda dice más de lo que sabemos,se dice que hace muchos años Mary enfermo y murió. Su familia la enterró. En los años en los que vivía Mary se enterraban a los cuerpos con una especie de cuerda que estaba atada en la superficie a una campanilla, ya que se conocía lo que era la catalepsia. Resulta que Mary se despertó y tocó la campana, pero nadie la escuchó. A la mañana siguiente los familiares vieron que la campana estaba en el suelo. Al desenterrarla encontraron a Mary sin uñas ya que estas estaban rotas y ensangrentadas en la parte superior del ataúd. Mary echó una maldición antes de morir y ahora todos los que frente de un espejo la llamen nombrando su nombre tres veces, morirán. Pero antes de eso escucharás la campana que nadie escuchó cuando Mary murió.Se confunde con la historia de María I de Inglaterra llamada María la sanguinaria. Llamada así por sus actos contra los protestantes. Su historia se ha mezclado con la historia de Ersebeth Bathory, dando así una confusión enorme. Pero esa Mary y la de la que ahora os hablo son dos mujeres totalmente distintas . El origen de Bloody Mary como leyenda urbana se expande en 1978 cuando Janet Langlois publica su ensayo titulado Mary Whales, I Believe in You': Myth and Ritual Subdued. En donde Langlois pretende explicar el origen de la leyenda y el significado del espejo . Era el único ensayo que estudiaba en profundidad el caso de Bloody Mary recogiendo narraciones y sucesos de diversas personas.Pero como en toda leyenda urbana , existen varias versiones ,en 1976 Mary and Herbert Knapp en su antología llamada el folclore de los niños americanos , cuenta que un niño llamó a Mary Worth cuarenta y siete veces frente al espejo y esta apareció con un cuchillo y una verruga en la nariz. En 1988 Simon J. Bronner incluye en su libro un apartado titulado Los rituales de Mary Worth donde nos cuenta que Bloody Mary fue asesinada en el bosque detrás de la escuela elemental Pine Road y que para llamarla las niñas tenían que ir al cuarto de baño y pincharse los dedos con un alfiler para extraer dos gotas de sangre ,y después decir: "Creemos en Bloody Mary" diez veces con los ojos cerrados. Al abrir ojos y mirar en el espejo verían a una niña de pelo largo , piel clara y un corte en la frente de donde brotaba sangre.Incluso parece haber una versión en la que Mary Whales apareció en una esquina cuando estaba lloviendo , y un amable hombre se ofreció a llevarla , pero cuando avanzaron esta desapareció dejando solo una mancha de sangre en el asiento . ¿Una mezcla de la chica de al curva? .¿Y qué pinta el espejo en todo esto? En la cultura popular se cree que los espejos son puertas a otros mundos . Todo esto se cree debido a la creencia que los antiguas mesoamericanos tenían respecto a estos objetos . Creían que además de predecir el futuro podrían comunicarse con sus antepasados , dioses y el otro mundo. Si ahora consideramos que Mary es un espíritu ¿ Qué mejor forma de comunicarse con ella que con un espejo? .Como habéis podido comprobar, a nuestra tenebrosa amiga Mary se le llama de diversas formas . En el texto que os he expuesto anteriormente se le ha nombrado como Bloody Mary , Mary Worth , Mary Whales . Esto a mi parecer es una muestra más de que es solo una leyenda urbana extendida en diversos lugares . Aunque ¿te atreves a averiguarlo?.;)Aunque la historia nos fue enviada esta ya había sido publicada en otro sitio, así que le dejo los créditos. Leyendas urbanas]]></content>
		</document>
		<document id="4f220a8abc898da00305bcc7bfa7f656" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/11/un-visitante-nocturno.html">			<content><![CDATA[Te imaginas estar acostado(a) con tu pareja y de repente suena el teléfono a media noche, entonces decides contestar y al tomar el teléfono te das cuenta que quien te llama es tu pareja. Entonces ¿quién esta contigo en la cama? Un corto de terror muy escalofriante.]]></content>
		</document>
		<document id="71f4f79ad74d60ade65134e33101f005" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/12/dos-historias-de-terror.html">			<content><![CDATA[Esta historia no la envía una lectora llamada Camila:Hola soy de Argentina y me sentí identificada con una historia que leí en este blog.Era una noche muy común y yo estaba durmiendo en mi cuarto boca arriba, cuando me desperté mirando hacia la ventana... No podía moverme... Estaba totalmente inmovilizada, solo podía mover los ojos y respirar. Quería moverme y no podía, solo movía las manos mínima-mente... entonces decidí llamar a mi mama pero me resultaba imposible; y de un segundo a otro reaccioné y pude moverme... Lo extraño es que yo estaba despierta porque al reaccionar seguía mirando a la ventana como al principio.Ya que estoy... Les cuento una historia que yo sé que es cierto...Cuando tenia 4 años estaba en mi patio amacandome y mis padres estaban allí arreglando una silla, pero en ese lugar no se veía el muro que divide mi patio con el de mi vecino... bueno, en ese muro se asomo una vieja con el rostro verde y una nariz en forma de gancho y con pelo verde. ¡Era una bruja! No era mi imaginación. A esa edad no me las imaginaba así a las brujas.]]></content>
		</document>
		<document id="fbbd9feaa56c0003971cc3c3d7f83e3" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/12/historia-de-terror-de-leslie.html">			<content><![CDATA[Hola, mi nombre es Leslie, tengo 15 años y soy de Perú. La historia de terror que les constaré me paso a mi.Eran las 10 de la noche cuando mi mamá me dijo ¡Duérmete! Yo me acosté y en eso de las 3 de la madrugada me desperté, sentía que no me podía mover y tampoco respirar, me asusté mucho.Cuando por fin pude voltear la cabeza vi una sombra que me jalaba, tome valor y voltee mi cabeza y vi a un hombre pequeño muy feo que me sonreía. Estaba cerca de mi, lo mire fijamente y el se fue.Tenía mucho miedo y me encogí de miedo cuando escuche que me decía algo que nunca olvidaré. "Tu los traes hacia a mi y yo los mato" En ese momento me puse a gritar pero no podía, después me desmaye y desperté al día siguiente.Ahora tengo miedo de dormir sola porque se que él esta esperándome para que yo cumpla lo que me propuso.]]></content>
		</document>
		<document id="5dfea070d0059126ad0c9b65d1f970ed" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2011/12/lamento-de-la-llorona.html">			<content><![CDATA[¿Alguna vez no les ha pasado que en el silencio de la noche escuchan algo?Bueno, a mi me sucedió en el 2009, yo estaba viendo las luchas de la WWE y me dio sueño, me lavo los dientes, me acuesto, pero a los 15 minutos escucho un lamento así lejano diciendo "Hay miss hijos, dónde están mis hijos" me asusto y pienso ¿no sera la llorona? estaba boca arriba y me volteo y así me quede dormido, hasta el día siguiente y desde entonces no me puedo quitar ese lamento de mi cabeza.]]></content>
		</document>
		<document id="cb2a91e8c8bf944d79224365fc1b6154" url="http://narracionessobrenaturales.blogspot.com/2012/01/murmullos-de-ninas.html">			<content><![CDATA[La siguiente historia de terror no la envío María Andrea desde nuestro formulario de contacto.Estaba con dos amigos en el baño de la escuela Francisco Villa en Zacatecas. De repente se sintió un aire muy frío, también se escucho un grito de una niña, pero pensamos que había venido de afuera. Al salir se empezaron a escuchar muchas voces de niñas, como murmullos. Salimos corriendo pero sentí que alguien me agarro del pie. Esa es mi historia, gracias por leerla.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>