<author id="2a5550f622a51f0a8891d5e4a882eefb" url="tribunaacayucan.blogspot.mx" feed="http://tribunaacayucan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c5d47f0804033acb5269962d9590707d" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/acapulco-tercer-lugar-de-las-50.html">			<content><![CDATA[La Redacción18 de enero de 2014 Destacado Una persona ejecutada en un hecho anterior.MÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- Acapulco ocupa el tercer lugar entre las 50 ciudades más violentas del mundo, con tasas de 134 y 113 homicidios por cada 100 mil habitantes, de acuerdo con el Consejo Ciudadano para la Seguridad Pública y la Justicia Penal, una organización mexicana no gubernamental.En tanto que la localidad hondureña de San Pedro Sula ocupó por tercer año consecutivo el liderato del ranking de las 50 ciudades más violentas del mundo, con una tasa de 187 homicidios por cada 100 mil habitantes. El segundo lugar corresponde a Caracas, Venezuela.Por otro lado, Ciudad Juárez, Chihuahua siguió reduciendo su incidencia de homicidios y si había estado en primer lugar mundial en 2008, 2009 y 2010, en 2011 en la segunda posición, en 2012 en la 19, ahora ocupa la posición número 37.Otras ciudades mexicanas que figuran en la lista son: Culiacán, Torreón, Chihuahua, Victoria, Nuevo Laredo, Cuernavaca y Tijuana.Según el Consejo Ciudadano, al ranking de 2013 ingresaron las ciudades brasileñas de Campina Grande, Natal y Aracaju y la colombiana de Palmira. Asimismo reingresó Tijuana, que había figurado entre 2008 y 2010 y no estuvo en los rankings de 2011 y 2012.En contraste, del ranking salieron las siguientes localidades que figuraron en 2012: Brasilia y Curitiba de Brasil, Barranquilla de Colombia, Oakland de Estados Unidos y Monterrey de México. Todas estas ciudades tuvieron tasas inferiores a la del lugar 50 (Valencia, Venezuela con 30.04 homicidios por cada 100 mil habitantes).La gran mayoría de las 50 ciudades más violentas del mundo se ubican en el continente americano (46) y en particular en América Latina (41 urbes).Lo anterior confirma lo que revelan diversos estudios globales por país: que la violencia homicida en América Latina presenta una incidencia muy por encima de la media mundial.Los países latinoamericanos con el mayor problema de violencia son Honduras, Venezuela, Guatemala, El Salvador, México y Brasil.El Consejo destaca que el proceso más exitoso y encomiable en la reducción de la violencia es el de Colombia. Resulta especialmente meritorio que desde hace 11 años siga bajando la incidencia de homicidios y otros delitos violentos, debido a la cada vez mayor eficacia de la policía y no como resultado de la negociación con criminales (como es el caso de El Salvador).Agrega que el mayor obstáculo que un esfuerzo de investigación como el que representa el ranking, es la falta de transparencia de los gobiernos de varios de los países. Peor aún es la práctica de falsificar cifras que realizan gobernantes de algunas naciones, específicamente de México y Venezuela.En México en teoría hay transparencia informativa, para lo cual se hace pública mes por mes la estadística de incidencia criminal, desglosada en decenas de tipos penales y con grado de desagregación estatal y, desde 2011, municipal.El problema es que los gobiernos de no pocas entidades federativas falsifican las cifras, para simular una incidencia criminal inferior a la real.Esta falsificación se constata cuando se cotejan las cifras de homicidios (y otros delitos) que los gobiernos locales reportan con las que genera el Instituto Nacional de Estadística y Geografía (INEGI), las cuales son más abultadas y resultan de un ejercicio más profesional y honesto, afirma el Consejo Ciudadano.“Al respecto, cabe citar a manera de ejemplo los casos más escandalosos de discrepancia, que evidencian la manipulación de cifras y que tienen relación directa con el ranking, los cuales corresponden a los estados de Tamaulipas, Coahuila y Chihuahua. Los datos son 2012, pues el INEGI hasta mediados de 2014 dará a conocer sus cifras preliminares de 2013”.El organismo señala que el caso más escandaloso de falsificación de cifras es el de Nuevo Laredo, Tamaulipas. El gobierno del estado reportó 288 homicidios en 2012. Con esa cifra y una tasa de 72.85 homicidios por cada 100 mil habitantes, se ubicó en el octavo lugar del ranking de las 50 ciudades más violentas del mundo.Pero el INEGI registró 544 homicidios, es decir, un 88.89% más. Eso significa que la tasa de Nuevo Laredo en realidad fue 137.61 homicidios por cada 100 mil habitantes, con lo cual el lugar que le habría correspondido en el ranking sería el tercero mundial.El segundo caso de falsificación de cifras, según el Consejo, se refiere al municipio de Torreón, Coahuila. El gobierno local reportó al SE-SNSP un total de 462 homicidios en 2012, cuando que el INEGI registró 792, es decir, un 71.43% más.]]></content>
		</document>
		<document id="4ecb3ddb865c604ee61101af229d15bd" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/arranco-el-alcalde-chichel-vazquez.html">			<content><![CDATA[Con el lema “por un municipio limpio”, más de 250 personas de la iglesia adventista participaron en la campaña de limpieza.- (Foto: GARCÍA)Reubican a comerciantes ambulantes de Sayula de Alemán.- (Foto: GARCÍA)SAYULA DE ALEMÁN, VER.Con la asistencia de más de 250 personas integrantes del club Jezreel pertenecientes a la iglesia adventista del séptimo día de este municipio, se inició a temprana horaq una campaña denominada “municipio limpio” con el apoyo del gobierno municipal que encabeza el alcalde Graciel Vázquez Castillo, quien participó con su equipo de trabajo en este importante proyecto.Esta campaña de limpieza dio inicio en las inmediaciones de la Casa del retiro de la Iglesia Católica, sobre la calle Benito Juárez, donde se congregaron integrantes del club de aventureros, conquistadores y guías mayores del club Pentágono de Aguilera, Ammishofar de Sayula 1 y el club Everest de la iglesia central, dirigidos por el pastor Jaime Paulino Juárez, quienes en coordinación con el Ayuntamiento Constitucional lograron que esta campaña se convirtiera todo un éxito, limpiando las banquetas de la calle Benito Juárez, la calle Constitución e Hidalgo, donde demás pintaron las guarniciones del primer cuadro de esta cabecera municipal.Cabe destacar que este gobierno municipal, también realizó la reubicación de los comerciantes semifijos, debido al congestionamiento vial que estaban ocasionando los vendedores, quienes tenían invadido las banquetas y parte del arroyo vehicular de la calle Benito Juárez, estos fueron removidos e instalados en la parte trasera del parque Constitución, con la finalidad de mejorar la afluencia vehicular y evitar con ello algún accidente automovilístico.Durante este fin de semana se apreció una buena imagen en la entrada al centro de esta población, donde se observó una buena circulación vehicular, además algunas banquetas que estaban invadidas por los comerciantes semifijos, ahora se visualizaban con mejor fluidez para el peatón.Y es que la nueva administración en coordinación con la comisión de comercio a cargo del licenciado Milton Carlos Gómez Gutiérrez, se dedicó a efectuar una limpieza de los comercios informales en todo el centro de esta cabecera municipal, manteniendo el diálogo con los comerciantes ambulantes, quienes se habían apoderado de las banquetas y parte de la calle Benito Juárez, frente al sitio de taxi “Licenciado Miguel Alemán”, siendo trasladados a todos ellos atrás del domo.]]></content>
		</document>
		<document id="f3a06330163e4f5a8c05b0c20291b08d" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/arranco-el-alcalde-marco-martinez-el.html">			<content><![CDATA[*** Va a iniciar con la pavimentación de la calle Manuel Acuña y prolongación Dolores, en la zona del campo de “El Tamarindo”.Acayucan.-Durante el arranque de obras de la nueva administración municipal, que se llevó a cabo la tarde de ayer a las seis de la tarde en el barrio Tamarindo en donde se inició la pavimentación de dos importantes arterias Manuel Acuña y prolongación Dolores, el alcalde Marco Antonio Martínez Amador dio a conocer los grandes avances del municipio a tan solo quince días de estar al frente del gobierno local.En una fiesta donde participaron los jaraneros de la Casa de la Cultura, el munícipe acayuqueño inauguró el ciclo de obras que se realizará durante el presente año, en donde maquinaria de Obras Públicas inició los trabajos de pavimentación de las calles antes mencionadas que tendrán una longitud de más de medio kilómetro.El presidente municipal Marco Antonio Martínez Amador, dijo, ante los vecinos que asistieron a la puesta en marcha de esta magna obra: “Acayucan vive una nueva etapa, porque todos ustedes son mis amigos y por consiguiente siempre estaré al pendiente de sus problemas en el palacio que es de ustedes”.Ahí dio a conocer los avance en cuanto a gestión se ha logrado en beneficio de los acayuqueños, por ejemplo al informar que por la mañana había dado el banderazo a una máquina barredora que viene sumar a la modernidad a Acayucan, la inauguración del módulo de la bolsa de trabajo que vendrá a abatir el rezago en este rubro y más cuando ya se signaron convenios con empresas importantes como TELMEX, Coca-Cola, Hoteles, entre otras.Cabe señalar que las dos rúas que se pavimentarán son de gran importancia, ya que una conduce al campo deportivo “El Tamarindo” y la otra une a nuestro municipio con el de Oluta, así como forma un circuito vial con las calles se concluyen en un conocido centro comercial. Pero también dio un mensaje de calidad en cuanto al servicio público, a los asistentes al evento al decir “mi gobierno cuenta con los mejores directores de áreas, quienes están capacitados para atender los reclamos del pueblos, además de que son de 24 horas”.No dejó de hacer un llamado a sumarse en la construcción de un mejor Acayucan cuando expresó “Vámonos parejos a mejorar el municipio, ustedes desde sus casas y yo en el palacio, para que en los próximos cuatro años demos resultados conjuntos”.A dicho evento asistieron además del presidente municipal; los regidores Joaquín Tapia Amador, Luis Carlos Acuña de la Fuente; Jairo Duncan Cano, coordinador de Obras Públicas; Roberto García Alonso, Secretario de Gobernación; Joel González Isidoro, presidente del patronato de la calle Dolores, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="80b78738b221ebe5a10bdf1fe9a6478d" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/asaltan-e-incendian-tiendas-oxxo-en.html">			<content><![CDATA[Jenaro Villamil20 de enero de 2014 Narcotráfico Una de las sucursales de Oxxo incendiadas en Hidalgo.Foto: Tomada de TwitterMÉXICO, D.F., (proceso.com.mx).- Tiendas de conveniencia Oxxo fueron atacadas e incendiadas la noche de ayer en los estados de Hidalgo y el Estado de México.En Hidalgo, grupos armados asaltaron tres tiendas en Tula, Tizayuca y San Agustín Tlaxiaca. Extraoficialmente se reporta que los comandos habrían agredido cinco establecimientos, aunque las autoridades no lo han confirmado.La Procuraduría General de Justicia de Hidalgo publicó en su cuenta oficial de la red Twitter: “Confirmadas denuncias en OXXO Tizayuca y Tula; continúan diligencias periciales y ministeriales y confirmación en otras ciudades”.Algunas versiones también reportan que habrían sido incendiadas tres tiendas Oxxo en Hidalgo y como resultado habría tres personas lesionadas.En tanto, esta madrugada en el Estado de México fue asaltada e incendiada una tienda Oxxo ubicada en el municipio de Tecamac. No hay reporte de heridos.]]></content>
		</document>
		<document id="16724173b275dbca92c61560d821fe46" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/campesinos-de-jaltipan-tomaron-la.html">			<content><![CDATA[*** Piden las obras que quedaron pendientes del  FONDEN del 2008 y 2010 Jáltipan.-Habitantes de las comunidades de este municipio, encabezados por sus agentes, sub agentes y presidentes de los comisariados ejidales, llevaron a cabo la toma de la carretera Transístmica, a la altura de este lugar, luego de que el gobierno del Estado se ha negado a cumplir las diversas minutas en las que se comprometió a construir las obras del FONDEN del 2008 y 2010. A eso del medio día de hoy, un numeroso grupo de campesinos atravesaron palos y artefactos en la carretera federal para evitar la circulación de las unidades automotoras, esperando que las autoridades de Xalapa bajen a este municipio para dialogar y se comprometan en serio a hacer las obras que han quedado pendientes del FONDEN.Aunque el Gobierno, según trascendió, les bajó un poco de maquinaria y les aseguró que construirán urgentemente varias obras, los manifestantes les indicaron que quieren todas las obras. Porque no es de ahorita que las han solicitado. Quieren que liberen los recursos del 2008 y 2010.Se habla de que el gobierno y campesinos han firmado cinco minutas. Por eso ahora ya no creen en las promesas del gobierno estatal. Aunque les pidieron integrar una comisión para que se trasladara a Xalapa para que hablara con Gerardo Buganza Salmerón, Secretario de Infraestructura y Obra Pública del Estado, antes SECOM, los campesinos se han negado, prefieren que los representantes del gobierno vengan acá.]]></content>
		</document>
		<document id="469d034f8d9b627eb66f3cbbd99dd5cb" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/ciudadanos-protestan-desnudos-contra.html">			<content><![CDATA[*** La convocatoria se lanzó en redes sociales, principalmente Twitter bajo el hashtag #ToplessMéxico.  Foto vía Twitter.Ciudad de México, 18 de enero (SinEmbargo).– El gobierno federal aprobó el año pasado una serie de reformas estructurales que despojaron a los ciudadanos y nos dejaron en un estado de vulnerabilidad. Así lo considera la joven Paloma Escoto, quien desde el 26 de diciembre tuvo la idea de una manifestación que represente lo que hizo el Estado y esa expresión no es otra que quedarse desnudo. “Se apoderaron de nuestros recursos, eso es quedarse desnudos”, dijo. El despojarse de las prendas de vestir es una manera de expresar la indignación por lo que adolece y acontece en México, naciendo así el concepto #ToplessxMéxico que hoy se realizará de manera simultánea en zonas públicas de cuatro ciudades del país a partir de las 13:00. Paloma consideró viable hacer una convocatoria general, artistas, activistas, personas de organizaciones civiles y quien guste participar con el fin de atraer la atención y generar un mayor impacto tanto social como mediático. La protesta de este día se enfoca principalmente a las circunstancias que prevalecen en el estado de Michoacán, zona que ha sido castigada por los los enfrentamientos entre miembros del crimen organizado y elementos de las Fuerzas Armadas y grupos de autodefensa. Además, también se protesta por la Ley de Manifestaciones Públicas para el Distrito Federal, la cual, de acuerdo con Paloma, sólo maneja un discurso que le conviene al gobierno y no a la población. “Estamos en contra de la represión a las manifestaciones. Es un ejercicio de libertad de expresión, es un derecho manifestarse”, dijo. Entre los participantes se encuentra la mexicana Gisela Pérez de Hacha, quien también pertenece a las activistas de Femen y dijo que una protesta cuyo objetivo es el mismo de la que se llevará acabo hoy, es la de los 400 pueblos. #ToplessxMéxico se realizará en cuatro ciudades diferentes en punto de las 13:00. En Morelia se realizará en la Cerrada de San Agustín, en el Distrito Federal será en la explanada del Palacio de Bellas Artes, en Guadalajara, y en Puebla, frente al Palacio Municipal.]]></content>
		</document>
		<document id="4060b07e6567484a2734fb9e93880faf" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/destaca-onu-fracaso-de-mexico-con.html">			<content><![CDATA[La Redacción20 de enero de 2014 Destacado El decomiso de seis toneladas de mariguana el 7 de noviembre en Tijuana.Foto: Xinhua / Guillermo AriasMÉXICO, D.F. (apro).- Las naciones en que se han emprendido políticas de “mano dura” para combatir la inseguridad, entre ellas México, Brasil, Guatemala, El Salvador y Honduras, son donde más se han incrementado los hechos de violencia y las ejecuciones, y en las que más se han fortalecido las bandas del crimen organizado, alertó el Programa de las Naciones Unidas para el Desarrollo (PNUD).El reporte de PNUD Seguridad ciudadana con rostro humano: diagnóstico y propuestas para América Latina, presentado hoy en Guatemala, evalúa la situación de inseguridad y las políticas gubernamentales para contrarrestarla, destacó EFE en un despacho.El director para América Latina y el Caribe del PNUD, Heraldo Muñoz, quien fue el encargado de presentar los resultados del reporte, resaltó que “la mano dura ha fracasado en las naciones porque intensifica mayores niveles de violencia y nivel de organización criminal”.De acuerdo con el informe, además del fracaso que las políticas de “mano dura” han representado para la región, éstas también han “tenido un impacto negativo y profundo en la convivencia democrática y el respeto de los derechos humanos”, lo cual impide avances en el desarrollo de los ciudadanos y las sociedades.El organismo de Naciones Unidas sostiene que en los países en que se han emprendido políticas represivas para combatir la inseguridad –México, Brasil, Guatemala, El Salvador y Honduras– son donde más se han incrementado los hechos de violencia y los asesinatos, y en que más se han fortalecido los grupos del crimen organizado.En contraste, las experiencias de “prevención” y “reinserción” que han adoptado otras naciones, como Colombia y República Dominicana, es donde se han registrado sensibles disminuciones en los hechos criminales.Incluso, el reporte destaca la “tregua” pactada por las peligrosas pandillas juveniles de El Salvador como una “medida alternativa” al reconocimiento del fracaso de la “mano dura”, la cual ha permitido una importante reducción de los asesinatos en ese país centroamericano.Para avanzar hacia una “América Latina más segura” que contribuya al desarrollo humano de la población, el PNUD recomienda a los gobiernos de la región “reconocer el fracaso de las políticas de mano dura y dejarlas de lado”, y enfocar los esfuerzos en el fortalecimiento institucional y el respeto a los derechos humanos.El informe destaca que América Latina es “la única región del mundo donde los homicidios se incrementaron” en la última década, periodo en el cual más de un millón de personas han muerto de forma violenta, debido a las diferentes manifestaciones de la inseguridad.]]></content>
		</document>
		<document id="da985cb66656e60c5e899c7e9db7063c" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/el-dif-de-oluta-fomenta-buenos-habitos.html">			<content><![CDATA[La presidenta del DIF municipal de Oluta Manuela Millán hizo entrega de una silla de ruedas en La MacayaEnrique Reyes GrajalesEnero 18, 2014 •En la escuela Lázaro Cárdenas del Río presentaron una demostración gastronómicaOluta, Ver.Con la finalidad de fomentar buenos hábitos alimenticios, la presidenta del DIF de Oluta, Manuela Millán Díaz, acompañada del director de esa institución doctor Rubén Moreno Ríos, se trasladaron a la escuela Lázaro Cárdenas del Río, donde el personal docente y alumnos de ese plantel los esperaban para que constataran  una demostración gastronómica titulada “El plato del buen comer”, donde las madres de familia y los docentes prepararon distintos platillos nutritivos que los alumnos pueden saborear sin hacerles daño, ahí probaron de todos estos platillos muy nutritivos para tratar de erradicar la obesidad.En su recorrido las máxima autoridad de esta institución le llevaron a entregar a la señora Santa Antonio Martínez en el predio La Macaya, una silla de ruedas que tanta falta le hacía, mencionó que  durante algún tiempo estuvo solicitando este apoyo, está sorprendida  que a escaso tiempo de tomar posesión doña Manuela Millán como presidenta del DIF está cumpliendo como lo prometieron en campaña con apoyar a las clases necesitadas.]]></content>
		</document>
		<document id="2393e6ffc7f27fc36c01ceaacc1ae317" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/en-medio-de-la-crisis-surge-en.html">			<content><![CDATA[La Redacción18 de enero de 2014 Destacado Militares instalan retenes rumbo a Apatzingán.Foto: Miguel DimayugaMÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- En medio de la crisis que recrudeció en las últimas semanas en Michoacán, un nuevo grupo de autodefensa surgió en el municipio de Apatzingán.Los civiles armados instalaron retenes y patrullaron las calles del pueblo La Hacienda de Huerta, zona que produce limón, sorgo y maíz ubicada en la periferia de Apatzingán.De acuerdo con el diario Reforma, los autodefensas decidieron armarse para defenderse de los cobros de cuota de la delincuencia organizada.Para ello fueron asesorados por grupos ya conformados en otros municipios, además de que consultaron a su pueblo, de 800 habitantes.Los civiles revisaron los vehículos que circulan de Apatzingán a Parácuaro sobre un camino intermunicipal, además de instalar un retén a nueve kilómetros del centro de Apatzingán, detalla el diario.Uno de los integrantes de la nueva agrupación afirmó que decidieron organizarse debido a que los habitantes de la ranchería estaban hartos de la inseguridad, los secuestros y las extorsiones.Aseguró que quienes no pagaban la cuota los criminales “les daban de cuerazos”.Los pobladores se pusieron ayer en alerta ante los patrullajes del Ejército por esa zona.Un militar llamó la atención a uno de los civiles y le advirtió que no debía traer el arma que portaba, sin embargo, éste alegó: “¿Y cómo nos defendemos de los Templarios?”.]]></content>
		</document>
		<document id="71f63eb11b4329cbf60467351180e4ad" url="http://tribunaacayucan.blogspot.com/2014/01/encuentran-muerto-cantante-de-la-voz.html">			<content><![CDATA[Noé Zavaleta19 de enero de 2014 Destacado La denuncia de la desaparición de Gibrán Martiz.Foto: Tomada de TwitterXALAPA, Ver. (proceso.com.mx).- El cuerpo de Gibrán David Martiz Díaz, quien participó en el programa de Televisa denominado La Voz México, fue encontrado sin vida en el interior de un vehículo junto con uno de sus amigos, cuya identidad se reservó por ser menor de edad, confirmó el procurador general de Justicia de Veracruz, Amadeo Flores Espinoza.En rueda de prensa el fiscal de Veracruz informó que en un operativo del Veracruz Seguro, fuerzas federales abatieron la tarde de este domingo a tres presuntos delincuentes en una persecución entre los municipios de Huatusco y Conejos, en una congregación conocida como La Ternera.Amadeo Flores explicó que a través de un reporte al Centro de Control Comunicación y Comando (C4), fuerzas del orden procedieron a marcar el alto a dos vehículos “sospechosos”.Al darles alcance –explicó Flores–, los presuntos delincuentes abrieron fuego en contra de policías y militares. En el intercambio de balas entre las fuerzas federales y el grupo armado, fueron abatidas tres personas.En el interior del vehículo fueron hallados los cuerpos del cantante de La Voz México y de su amigo, desaparecidos el pasado 7 de enero.El procurador de Justicia, Amadeo Flores, no explicó si los cuerpos hallados iban en las cajuelas de los vehículos o en la parte trasera.En rueda de prensa este domingo, Flores explicó que en el interior del vehículo se encontraron armas y uniformes de policías de distintas corporaciones.No explicó si esos uniformes eran clonados o si pertenecen a corporaciones policiacas.Por el doble homicidio, el agente del Ministerio Público Investigador de Cardel inició la investigación número 55/2014.El secuestro del cantante de La Voz México fue dado a conocer en redes sociales el pasado 13 de enero.El hecho causó conmoción en las redes, pues varios cantantes de fama internacional como Beto Cuevas, de La Ley y los reguetoneros Wisin y Yandel utilizaron la etiqueta #DondeestaGibran?.Aunque amigos y familiares de Gibrán David Martiz responsabilizaron a la patrulla 201778 de la Secretaría de Seguridad Pública (SSP) de la desaparición del cantante, un vocero de la SSP indicó que tripulantes de un automóvil oscuro polarizado privaron de su libertad a Martiz en la avenida Ferrocarril Interoceánico de esta capital, el pasado martes 7.Y que fue la patrulla 201778 la que acudió al lugar donde los jóvenes fueron privados de su libertad, pero al llegar tarde no encontraron pistas del caso.“Nosotros ya cuadramos (sic) con la Procuraduría de Justicia, ningún familiar se ha presentado ni en la policía, ni en el Ministerio Público a poner denuncia o queja, por sustracción, desaparición, levantón, como quieras llamarlo (sic)”, señaló el funcionario de la SSP.En su cuenta de Twitter, Eric Martiz (@ErickMartiz_kr), hermano del cantante de La Voz México, publicó un mensaje el domingo 12, en el que denunció que el artista se encontraba en calidad de desaparecido desde el 7 de enero.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>