<author id="2a99b001be79d9732937cc77177e8627" url="joseluisgonzalez.blogspot.com" feed="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="baffa5e9bccb6479e5c30e5c0a2bee7f" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2005/04/me-he-saltado-mil-historias.html">			<content><![CDATA[Me confieso! yo tengo mis manias, pequeños ritos que definen mi personalidad en diferentes escenarios, los guardo como secretos, pero no por no querer compartirlos sino por lo que implica destapar las entrañas. No espero compresión, exploro en todo caso uno de mis rituales con la intención de encontrar otros que en silencio encuentren empatía así que contaré...Recuedo que de niño cuando las sabritas eran la única marca de frituras, mi abuelo o mi papá me daban $5.00 para que cuando fuera a la tienda me comprará lo que deseara y a mi me encantaba comprar sabritas (en ese entonces costaban $5.00 pesos hablo de los 80's) luego entonces pasada la compra venía la más dificil decisión, por un lado podía comerlas una por una despacio sin morder de inmediato más bien quitandole su sabor y una vez quedando la papa sin sabor comer lo menos importante, la papa en si.Esto no suena raro, la mayoria lo hacía incluso en público, pero el problema era que a mi me gustaba la opcion "B" digamos la menos ortodoxa y que se define por el acto de aplastar la bolsa de frituras hasta reducir su contenido a finas migajas para que acto seguido convencerme de que -si es tan infimo a lo que se redujo el contenido no merece más que ser comido de un solo bocado- y entoces llevarme todo a la boca.Si alguno de ustedes lo hizo sabe a lo que me refiero...El producto final es un polvo que inmediatemente agota la saliva, la boca queda seca, la primera masticada es como comer tierra, no puedes pasarlo, las glandulas salivales empiezan a trabajar, el bolo alimenticio empieza a formarse y ahí viene la mejor parte.La boca esta tan saturada de este polvo que cada masticada inunda la boca con sabor, en la lengua la sensación es de hormigueo, el paladar participa completo del festín y luego poco a poco este amasijo se empieza a resbalar hasta volverse un duro pedazo semejante a la plastilina que se mueve lentamente por el esofagoEse soy yo y mi fina forma de comer papitas! Que hay de ti?]]></content>
		</document>
		<document id="94ded6b57040cae0f3c11a09f0962e84" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/03/hablemos-de-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Mientras chambeaba en el Móvil salí en Televisón Estatal un montón de veces, ya ahora que ando en mi ciudad natal he salido en la TV abierta nacional en los canales 22 y 40 en más de un par de ocasiones en esos programas que nadie ve, pero ayer como lo muestra el video salí en una grabación para el noticiero matutino del canal 11. Todo indica que voy subiendo de nivel.Entonces en esta subida como la espuma de mi carrera artistica que destaca por mis apariciones a cuadro de 15 segundos, he tomado una desición. "Esto no para hasta que salga en el noticiero con Lopez Doriga", a ver que me invento para que un día me entrevisten en el canal de las estrellas. Se aceptan propuestas!!]]></content>
		</document>
		<document id="548cd88c4ea0bddf3bc1fb0a66a50a43" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/04/en-la-calle.html">			<content><![CDATA[El domingo mientras visitaba el "Museo del Estanquillo" que se encuentra en el centro del D.F. la calle se convirtió de un momento a otro en una inmensa ola de gente que viajaba rumbo al Zócalo.Al principio pense que estaría por empezar alguno de esos eventos populistas del PRD donde regalan casas, dan titulos de propiedad en las barrancas o rifan planchas chinas, pero conforme aumentaba la cantidad de gente pensé... esto solo puede ser uno de esos conciertos de reggatón matutino que organiza el gobierno del DF en comparsa con el PRD ya que solo ese genero, el "naquito duranguense" y las cumbias logran convocar tanta gente a estas horas del señor y con el sol a rajatabla.Pero poco tiempo paso para entender que la ola de gente no era otra que la de los asistentes al evento de AMLO. Quesque en defensa del petroleo y mientras avanzaba la marcha se ecuchaban las consignas que decían... "Este es el pueblo de Lopez Obrador ¿Cuál es el tuyo espurio Calderón?" Entonces visiblemente molesto saque mi cámara, eso si muy a escondidas porque no fuera ser a que a estos mugrosos les llamara la atención y mientras grababa estuve tentado a gritar "Aquí esta el pueblo de Calderón hijos de su..." pero recordé la particular forma de arreglar las diferencias de los seguidores del F.A.P. y mejor me quede calladito.¿La verdad, la verdad? me dio miedo! "Ayjuesu"]]></content>
		</document>
		<document id="8f94765ed53f09caea6f6790466508ca" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/04/felidades-vero-y-chamoye.html">			<content><![CDATA[Este blog tiene el orgullo de anunciar que dos de sus visitantes y amigas más entrañables, acaban de unirse al orgulloso y selecto grupo de mujeres que tienen el poder de "Crear Vida"Respetuosamente desde este blog una felicitación a mis amigas y sus esposos por las bendiciones recibidas...Vero Erreguín y Erandi Chamoye]]></content>
		</document>
		<document id="8e3afa53dc5d7c93aa3061c6f38706c9" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/04/puerto-vallarta.html">			<content><![CDATA[33 años pasaron para que conociera el famoso Puerto Vallarta que mi vecino Juan Carlitos nos presumió a todos hasta el cansancio mientras vivió en la cuadra, supongo que eso provoco que desde niño soñara que este sería un lugar inigualable.Hace 3 semanas fuí con mi familia allá y mi resumen es el siguiente:Cuando imaginas un lugar por años tu imaginación puede superar cualquier cosa terrenalNo volveré a intentar manejar hasta Puerto Vallarta, por lo menos no con niños! Los últimos 200 km para llegar a Vallarta son tortuosos.El mar en Vallarta no es ni la mitad de lo que puede ser el Caribe.Cualquier lugar con la gente que amas es genial. Más aun si hay mar!Los hoteles Family friendly son una maravilla! Niñeras de 9:00 de la mañana a 7:00 de la noche es el paraiso de los padres.]]></content>
		</document>
		<document id="5b7fbdd59000e38ac36941758d5b9b6c" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/04/solo-veces.html">			<content><![CDATA[Solo a veces cuando voy de regreso a casa ya muy tarde del trabajo doy vuelta en la esquina de alguna avenida importante y al descubrir que no hay ningun carro subo el volumen de la rolita que venga escuchando y acelero a todo lo que la camioneta pueda dar.Mientras tanto por mi mente pasan escenas de peliculas de culto donde la velocidad es la adrenalina máxima que solo se ve coronada con la destrucción total de un auto.Pasan unos segundos aparece otro auto o llego a una esquina y recuerdo quien soy... bajo la música, la velocidad y la ventana para dejar que se escape el humor que aun me embebe y ensordece como cuando tenía 15.¿A ti te pasa lo mismo?]]></content>
		</document>
		<document id="8b723a48b2b7ba08b116c3f036427d17" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/04/tengo-33.html">			<content><![CDATA[Tengo 33 años, de alguna manera mi vida se ha consolidado en varios temas. Uno que nunca ha sido muy claro y que no entiendo bien es porque jamas tuvimos gran relación con la familia de mi padre.Hace solo unos días me visita mi abuela materna que no veía desde mi boda y que antes de mi boda no había visto en 10 años.Yo no se ustedes pero para mi saber de donde vengo y quien es artifice de mi presencia en este mundo me emociona.Por ese este post se lo dedico a mi abuela Amelía, madre de mi padre y una de las mujeres con la historia más triste que yo allá escuchado.]]></content>
		</document>
		<document id="c370360996dcd4f49e38cec44c4df775" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/04/y-hablando-de-nanotecnologa.html">			<content><![CDATA[Y en esa trepidante carrera rumbo al estrellato de los entrevistados que nadie ve, les traigo hasta aqui una segunda entrega de entrevistas en las que he participado recientemente.Esta vez he tomado mis precauciones para no tener que hablar de "riatas" que tanta polémica y discución generaron además de convertirse en un tema super divertido a discutir en este blog. ¿Todavía hoy me pregunto como diablos fuí a decir riata en lugar de cuerda?Como es costumbre en esta entrevista también me trabé solo que esta vez no hice ningun comentario que se pudiera entender en doble sentido!]]></content>
		</document>
		<document id="f9b92d8ba43c270fd7400da57ed8772" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/05/el-museo-del-estanquillo.html">			<content><![CDATA[Para los amantes de los museos existe uno que es una delicia, "El Museo del Estanquillo" Fuera de todo formulismo de lo que una curaduría debe ser... este espacio te invita a entender lo que un coleccionista como Carlos Monsivaís hombre 100% de ciudad puede entender como valioso.Ya de por si en muchas galerías y exposiciones mayores era comun econtrarse obras que cruzaban su contenido con las colecciones de Monsivaís, ahora este edificio de la esmeralda que ya fue de todo (hasta antro y bar) exhibe en el corazón del centro de la ciudad el particular punto de vista de un aficionado a los comics setenteros, lo caricaturistas, la subcultura chilanga y la critica política más recalcintrante.Yo en lo personal lo disfrute a morir y aunque a decir verdad nunca he sido un fiel coleccionista de algo, he tenido mis buenos intentos de tener colecciones de:Jerseys de equipos de futbol americano (entre los 7 y los 10 años)Latas de refrescos de todo el mundo (entre los 10 y los 15 años)Cuchillos y espadas (hasta la fecha)¿Tu que has coleccionado?]]></content>
		</document>
		<document id="4526de3f874374e26b077d5eaa5d600a" url="http://joseluisgonzalez.blogspot.com/2008/05/la-vida-me-sonrie.html">			<content><![CDATA[Y pasa el tiempo y ahora tengo una hija que ya tiene 4 meses, sin lugar a dudas la vida me sonrie. Y a ella mucho más despues de lo que tuvo que lograr vencer para tener tan solo 4 meses.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>