<author id="2b96f6991d0214534d488eac6802c523" url="viajeserse.blogspot.com" feed="http://viajeserse.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="762c7d906a076425b324a6863b4404b6" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/01/flow-ricanto.html">			<content><![CDATA[Venga reversa anteverso versa con flores y cantosPor el amor consagrando el valorSin miedo y a todo vaporComo cualquier pecadorme inspira la fe de la sed del oprimidopor la tierra prometidaCaerá el autoritarismoCaerá todo odioCrecerá una libertad sin limitesEA hablan los gigantes cósmicosSuave bailen ciñéndose a latidoAtrevámonos a revertir la pesadillaQue día a día sufrimosAtrevámonos y vayamos a sernosUn amoroigan vatos imperialistasEa vive la hegemonía del amor.A mi y a mis compas warriors se nos respetaEi locos este loco empiezaDigo ya empecé bien happyEi mi poli échele ganitasNadie es dueño de este mundo de por mientrasUna palabra suave y embriaganteSe dice fuego y enigmaGastando tinta y alegríaMe suelto me flotoVuela vuelo volamosCulta la palabra cultivadaCada letra pronunciadaCada sueño transformadoEn silencio y magiaDado de la suerteQue se tira sin replicaEs la vida rica cuando se viveSin que se pida la dignidadTengo un valor de sentirAdentro y esencialTodo un camino de corazónA ritmo de una resistenciaPaciencia pa no morir desesperadoDescarado por animar el odioAndar en el dar amar el átomoLa familia aguardando un corazónMultitudinario y multiculturalAclarando el sueño viniendoAlimentando el maíz tierra que somosQue importa si vamos a morirAbramos las alas y aleteémoslaReesuenen los sonidosAleerten el beatY feel toda danzaLa historia no acaba aquíLa luz habla desde lo ocultoToda oscuridad guarda en su vientreMira como me fascinaComo ella ancina caminaVaivén del decirEmpiezo con la libertad y paso hablar de las frutasSigo de las frutas para pasar a las verdurasPero regreso hablar de la libertadFrente a la muerte la suerte de este cantarDe este pasar del cantante pájaro uno másComo el resto del mundoVenga lo que vengaMis manos se toman con los puños cerradosRedondos manzanasPuño corazón son canción la razón popular del sueñoVenga me entusiasma la imparable velaciónDel baile de todos unos amoresEl amor esta en el aire mi corazón esta que ardeLa raza pasa y anda y mi gente cruza se pone truchaSúbanle al volumen soy así un serse xerxianosVengase en la frecuencia mi noblezaMi ego xlxxxlx se morirá conmigoRespétense ustedes mismos que importaCáiganse vatos baratos su fanfarroneríaNi carro ni metralla ni plataYo no estoy en donde debo estarSino en mi serse en aquellos sonidosQue laten mi corazónY donde estoy me la improvisoY lo bueno siempre esta por venir.]]></content>
		</document>
		<document id="b4dc091f221e4fca49bb2d6d832888a9" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/03/arturo-1994-roco.html">			<content><![CDATA[Pido disculpas a la historia misma que me subyace por mi parcial memoria que cobija mi experiencia, mas me es preciso contarme ante los otros ojos lo que hace más de una década acontecía para mi propio asombro, descubrir aspectos ocultos que se me revelaban con deleite estético y ético, es decir mi vida adquiría una forma sin forma y un contenido que potencializaba en un horizonte infinito los sentidos. Recuerdo que mis sueños eran otros, era el año que ingresaba al Colegio de Bachilleres, la secundaria transcurrió despachando en una tienda de abarrotes y en canchas de baloncesto, oyendo las mil hazañas de cholos que circundan las colonias de todo Hermosillo y súper imitaban las películas del momento, tenía dos tapes uno era el Gran Silencio de caifanes y el otro un cantante canadiense Corey Hart, en los desayunos solía ser tema el levantamiento zapatista y la muerte de Colosio. Desde el primer día de clases en la preparatoria, paso un morro lleno de vitalidad con la greña suelta y con rulos que caían en su espalda bajo el gorro de su sudadera, siempre llevaba sus audífonos puestos como si por sus auriculares se comunicara con otro mundo, el se acerco a mi y me dijo que se llamaba Arturo y empezó extrañamente ha realizar chistes sobre tramites escolares, luego le pregunte que si que escuchaba en su walkman y me contesto que Pixies, grupo que hasta ese momento desconocía y que al escucharlo me parecieron como voces del más allá que se preguntaban dónde estará mi mente. Después aparecería el Pánfilo pero esa ya es otra historia, aunque las historias terminan por mezclarse y hacer lo que al final de ese periodo llegaría Crisol. Un mes después con una apariencia al estilo familia Adams o a lo Winona Ryder en Beetlejuice, llegó a nuestra clase Rocío a lo que Arturo y yo prestamos atención por el misterio que denotaba su actitud. Ya en la salida la abordamos mientras esperaba su camión que la llevaría a su próximo destino, fue Arturo que siempre desinhibido interpelaba a las personas que le parecían interesantes, ella sin perder un gramo de temple nos dijo su nombre y esbozo una ligera risa al ver a dos chicos raros buscando amistad con ella, así fue el año 1994 conocía a un hombre y a una mujer que hasta la fecha de hoy viven en mi corazón como en los corazones de muchos, dos seres humanos que me heredaron tiempo suyo, visones del mundo extraordinarias y una sensibilidad que me acerca al más allá, en efecto los dos tenían ese misterio que Demian representaba para Sinclair en la novela de Hess que por ese tiempo releía a cada tarde, para mi la divinidad de Abraxas estaba representada por mis dos nuevos amigos con los que viví esa importante época, Arturo y Rocío fundaban en mí el espíritu de Abraxas, seguro ellos saben ya que este esfuerzo por codificar mis recuerdos es la forma de hacerles saber que los extraño con el posible de lo maravilloso de lo que soñábamos de utopías.]]></content>
		</document>
		<document id="9c81df2ea0bbf7e99148333dff19c6c3" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/03/cmo-diferenciar-el-amor-de-una-patada.html">			<content><![CDATA[Despertando ando despertándome apelándome a merito pasón de corazónmucha razón afirmando la vida humana ante la usura del control y su afiche el dineroprefiero un abrazo cálido y un beso sonrojante que me arroje más sonpa la canción de libertad que el amor ha cantado desde su gestaciónlargas migraciones y muchas mujeres pariendo hasta llegar a tiy pecando ando pecando desfachatadamente frente al amor mismo,sencillo: ni mi verdad ni tu verdad, decía el caminante que hacía su camino, la verdady esa la buscamos juntos.La autoridad no es la verdad.Es la verdad la autoridad.Que la verdad no agreda, que la verdad que es el amor no ofenda.Es el amor la pura verdad, verá inténtelo y sabrá que el amor es el nuevo despertar.Patadas en el culo a diario se dan, alguien se ríe allá cuando la otredad muere, alguien no le importa la muerte del mismo que eres tú allá lejos de ti muere alguien asesinado por sí mismo, mismidad mortal a la que ya somos indolentes.Uniendo tu subjetividad a mi subjetividad se llama dialogo intersubjetivo.Si la patada en el culo suave es entonces de apoyo es, por lo tanto de amor podría ser.No he querido ganar, ni salirme con la mía, más bien perder ha sido algo cotidiano, y perder ante el amor un honor.Hay fuerzas tan inmensurables y cuya levedad mueve la sorpresa del incrédulo, el amor está allí para dar una gran lección.El amor es tan el amor que hasta en la historia del mal participa, sin embargo el odio podrá ganar el 99% de las batallas al amor y en el último respiro el amor ganará con su sable de paz.Y la respuesta es:Quizás no se pueda diferenciar el amor de nada, ni nada creo le sea indiferente…hazte pensar en lo que fluye, menciona tres veces flow…observa y siente como se mueve un reloj y piensa que el tiempo no es ese reloj, y sigue observando el movimiento y ve como funcionan las sustancias como se integra a ti una cultura en la que el humano no esta sólo, sino que hay otros seres vivos en dimensiones micro y macro espaciales, sabrás que hay una injerencia del amor más allá de un simple ego al que le va y viene una idea del amor.]]></content>
		</document>
		<document id="6565295bfcc5033f87a0e8ae5cd97dcd" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/03/movido-movimiento-la-palabra.html">			<content><![CDATA[En un inicio fue el movimiento, luego la palabra; después soñé que despertaba en ese cuerpo que nos tenia a todos antes de la concepción divina, ese cúmulo de energías como una paleta de colores de donde salían horizontes como puertas o ventanas que disponían un entrar a otra dimensión. Siempre me ha gustado acercarme a los precipicios y sentir vértigo, me doy cuenta que estoy vivo y sin embargo sueño, que sueño el dolor más inmenso acumulado por una raza ancestral a la que se le ha sido robado el sueño de la tierra prometida. Entonces sucedió que hice de la palabra movimiento una movida palabra donde la imagen invertía el signo lingüístico: Abracadabra la palabra- extendí los brazos frente a la puerta de la percepción – y devino un eco nombrando: Abraxas. Olvide rotundamente mi narcisismo edipico y forme con la unión de mis dos manos tomadas el símbolo del caracol, después me arrodille y puse mis manos magos unidas ante el suelo e hice oración por las victimas. La historia de la liberación ante la de los imperios golosos y gandallas, y luego nosotros los ángeles caídos y los espíritus zeitgeist aplicando una poesía que se vive con el autoasombro. Disculpe joven, es usted quien posee el birlibirloque me lo ha dicho el Sr. Nigromante de Kingston, guarde silencio y volví a conferirme en las matemáticas de los códigos de los amorosos cabalísticos, fue ahí donde se me compartió serenidad y paciencia para que el amor a morir me confiriera, por fin, al movimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="f4898339205740c3960b9fe49aeacc0e" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/03/oracin.html">			<content><![CDATA[CuidÁmela divinidaden voz alta y declarando amor al amorque en el movimiento imparableconfluyen armoniasen las que nuestros corazones gozan.]]></content>
		</document>
		<document id="b6fac4af22a7d2aaffce40d0e3b91443" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/04/eternidad-lo-efemero-momentos.html">			<content><![CDATA[1Despertar frente el incendio. El vecino de a lado es una maestro jubilado con afición por los sabores etílicos, tiene dos perros de esos tiernos pelo chinos uno se llama “Chavo” y el otro “Peluche”, entre otras cosas compra disciplinadamente la revista proceso cada lunes, solía invitarme una copita de whisky o de crema traída del famoso café el Jarocho desde Veracruz, la anécdota de cuando conoció a Juan Rulfo entre otras historias de nuestros tiempos tic tac que no paran.2Después de sobrevivir a cada desastre, siento que mi autohumor se ve incrementado, mi romance con la vida pronostica un mayor alcance cósmico, sin nada, por nada creo vivir los instantes más allá de los condicionamientos y estigmas que generan un tipo de marginación o por decirlo de otra manera como tenerle miedo al que miedo no tiene, como que el que no debe nada no teme nada.3Susceptibilidad. El milagro de la ciencia y su materialismo histórico en un email materializado. Un email llega de China a Oaxaca en un segundo. Susceptible propaganda oh pobre Hitler emo. El yo menor o el yo mayor con agua mera agua corriendo del río heraclitiano como saberlo acariciar el clitorisismo propio de la dialéctica comprendida en el agua va y viene. El rechazo total del eminente matemático y físico maestro a la ideología y a la religión. Miro caer un aguacero y medito la insignificancia de mi pretensión, coloco un peso en el dispensador de chicles y aparentarme olvidarme de todo.4La escritura descriturable. La escritura del mañana bajo códigos transformativos de la lingüística progresiva. El arrojo escritural de una locura que se desinventa por medio de abracadabras que surgen improvisados ante el amor en flecha de querubín ciego sintiéndolo sin querer. No quisiera morirme sin tener algo de ti a ti.5La escritura es desdibujarte desde tu fónema geopolítico.6La escritura es un pecado de registro científico. La infinita discusión de mi corazón sobre los incendios mientras acribille a mis neuronas aquella vez que la biblioteca de Alejandría ardió.7Escribir algo innecesario para la necesidad natural de lo bruto. Pulir mi vida de la culpa de vivir. Desvivirme de vida mostrarle a los demás juegos inusuales para acentuar la vida de la mismidad de un nosotros que pulula en ese antiguo saber que aguarda un Xibalbá para cada quien. Ven acá y dime limitante navegante que mi escritura es un vómito de mi viaje, aguas wey con la finta de la víbora que se muerde su cola.8Escritúrable vida: siempre hay algo necesitado de ser nombrado. El creacionismo creado por el poeta chileno Vicente Huidobro me nombro desde aquél entonces donde los pájaros cantaban y nací del vientre de mi madre por concepción sexual en Casas Grandes. Llamar a cantos, llamar por nombres los incendios que somos y nos dejan siendo polvo enamorado andando el caminar que fuimos que somos en lo invisible.9Escribir con los pies es caminar trazarse en el horizonte y descubrir el panorama del wey que salio de la caverna y se asombro con el ir un más allá de eso que llaman fronteras y laceran el horizonte, oh canallas dejen el horizonte en paz, canallas saben que van a morir.10Escibir catarsis ciegamente. Escribir catarsis saudade. Escribir catarsis solamente y llorar después de escribir la escritura. Escribirme sin concentimiento divino escribirlo mañana bajo la fe de una ajena esperanza que se hace propia.]]></content>
		</document>
		<document id="b1fca426eccb9814d75586566fccb5f1" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/05/ciberfriendly-conversacin-edit-remix.html">			<content><![CDATA[¿Nada es para siempre?siempre hay la fiesta sin fincomo la muerte sin fin tal poema de Goróstizacompita del psicodélico Cuesta o el primero sueño de Juana de Asbaje es otra onda sin fin de sueñosoñar desde el caracol que te atrae a su espiral ceroyo como si fuera nieto de los beatnikspero el pasar del caos a la cibernética mi ET tvpoliticamente hablando regresará la hora de hongostoya llego la época de lluvias pioy luego por acá (Europa) se escuchan un montón de historias de lo que pasa allá en Méxicoyo me trato de enterar por los mediospero no les creo mucholuego me dirijo a la media alternativay ssssssssssssse estan manchandosí pues ya la desigualdad golpea muy cabrón a la razay siento y creo que el México... ya ni nación digo sino el sentido profundo del cosmos que hay depositado en este humano animal que somos y así se espera de la misma natura dé una gran lección de amor para tod@sah hablando de amorapenas hubo un congreso de la sexta en atenasy luego dicen que se lanza una banda por allápara impedir mas represiónes que a mi no me preocupa tanto la políticaes que los actos ejercidos por la política de estado rebasan niveles de moral, preocupantesy es que no es un sindrome de compasióncomo diría Nietzche, la compasion es el peor ser humano que se puede atravesar enfrentepero creo que ahora si de plano la acción es urgente en muchos lugares de planetasituación alarmanteEuropa no es más que un campo de refugiados piopero en el imaginario colectivo del europeo prevalece la mentlaidad de dominioaquí en Alemania también está pesadoaunque se supone que es del grupo de los 8el sistema global......en Berlin, 50% desempleadoseso que ni que carnalla pobreza se globalizo hace mucho tiempoesola marginación y la opresión por todas partesal igual que la resistencia y la lucha pr revindicar los valores humanos libertarios a diario en la trinchera de todos los díaspero es bueno saber por ti como ves ese mundo que acá supone imponer su visión creadora de la historia siendo Europa poestrior al mundo arabe y oriental, el eurocentrismo epistemologico busca situarse negando una historia que no es a todos su historia de poder desfallece ante la verdad de los pueblos¿cómo comenzar a tejer una historia pio?¿literaria?pues con analogias o metáforasviendo la realidad de tu imaginaciónen el deseo de tu interior haciendo mismidad con el exterior continuando el final de una cancióncon el ritmo de una escritura que exprese un camino o la continuación de otro sendero bifurcadomintiendo para decir verdadesun abrazo muy fuerte para ti Pio. de coraza !confesandose con el valorvale my blood usted resista desde su trinchera que se encuentreacomodelé mucha alegría a su corazón que yo haré lo mismoyo creo firmemente que la responsabilidad es globaldesde donde nos encontramos es iguallo único que respalda es la convicicciónpor mi parte, seguir resistiendo sin faltar a los demáscon mucho corazón !lo es por la conciencia libertaria la responsabilidad nos cargara a todos para dispararnos a cada cual a ser polvo de estrellas, polvo enamorado.]]></content>
		</document>
		<document id="b68783bf74668640efe1a98960d22fdf" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/06/error-404.html">			<content><![CDATA[ERROR 404El fracaso fortifica a los fuertesAntoine de Saint-ExupéryA Daniel Rivase implicitamente a F.Caer y caer, percatarse que el fondo es una falsedad abstracta, no existe tal fondo ni caída (mi hipótesis en esa misma medida abstacta es lo suspensión aunque la física aún no lo comprueba). Cómo mentira ha sido toda pretensión egocéntrica de humanos buscando el hilo negro que lo conecta todo. Son las conexiones que fallan ante la espera o la ida a ver si alguien está allí en la espera de algo. Para los ejercicios cerebrales hay que errar, ridículamente errar sin miedo. No por nada Franco ( ensayista de teorías del fracaso) sin miedo a fenecer en el intento se tatuó fiero al estilo de un Buendía: “Da igual. Prueba otra vez. Fracasa otra vez. Fracasa mejor.”, en el fondo desconozco sus convicciones, soy de esos jinetes de la nada que a cualquier semejante sea amigo o enemigo, por rito guerrero, suele otorgar el beneficio de la duda. Es bien sabido por algunos iniciado en la luminotecnia del corazón, que la luz surge de la tiniebla más oscura. Es natural esperar a vivir o morir. Será natural decir artificialidad o banalidad en aras de una critica sincera a la realidad. Las personas en medio de la competitividad del libre mercado buscan sin piedad y ciego el éxito, todos buscan adjudicarse su paternalidad, sin embargo el error lo dejan huérfano. El error está hecho para no repetirse, pues al no corregirlo es posible que se cometa uno mayor. Cuando percibo mi falla, intento guarecerme en mi fe, en mi locura. En el acierto, la humildad mantener prefiero, como lo decía ese Zea: “alas para imaginar y plomo para aterrizar”. Sin fracasar la vida no sabe a éxito. El error aflora en un mundo cibernético. El lenguaje HTTP y HTML funcionan y a veces cometen errores como el paradigmático código ERROR 404 (-el más común de todos- es el que sale cuando no se encuentra el recurso -generalmente una página web- que se solicita.cuando un servidor se comunica por medio del HTTP responde a una petición de un documento HTML (una página web) dada por el navegador con un código numérico. Cada código de respuesta contiene además una línea de texto relacionada a la numeración.) Recordé repentinamente esa lectura de la novela Beso de la mujer araña, quizás por los pies de página que son imprecaciones a una contingente realidad que nos avasalla con ausencias que provocan errores. ¿Por qué no estuviste allí anoche?. Las fallas son aciertos bifurcados, generación de energías en choque, vilipendencia dialéctica de una imaginería cuyo flow es imparable. Si Baudelaire dice Spleen, Pío dice Flow on crew. Es el tiempo de un sol que se cambia. ¿Hemos fracasado en convivir con el cosmos?.¿Los mayas navegan en naves mágicas?. ¿Es el tiempo de reconocer un fracaso como humanidad en cada uno de los corazones vivos?. ¿Es el tiempo dónde los muertos hablan a los vivos?. El error 404 se traslada a otros ámbitos de la vida. Supera dimensiones por eso a lo Sófocles, “vale más fracasar honradamente que triunfar debido a un fraude”. Una sospecha aterradora es el miedo al fracaso de los que sin importarles el semejante lo pisan por su afán de éxito personal o debo decirlo de ceguedad espiritual y cerebral (de esos que suelen llamarse cristianos y cuyo principal mandamiento es amar al semejante como a uno mismo)(your dollar y your in god we trust es mentira Mr. Bush con su panocha de arbusto), y vivir en un mundo al revez donde la criminalidad es arte mayor de gobiernos desinteresados en las futuras generaciones, así será la justicia el futuro se los reclamará y el fracaso denotará la idiotez de sus entrañas. Para los de abajo, los descriminados, las victimas, los humillados, los pobres, los niños, la prostituta, los pueblos originarios y a toda aquella persona que por la socialite de fucking stablishment cuyas falacias exitosas justifican sus atrocidades y nos encaran ser looser, freakis, nacos o simplemente fracasados , les digo que nuestro fracaso es que nos derrote el amor y nos fortalezca el corazón caracol cósmico. El fracaso de ellos el futuro se los cobrará con la debilidad de sus espíritus. Gracias al ERROR 404 por enseñarme a no claudicar.]]></content>
		</document>
		<document id="e21bb4a4a55758a9c2d052d17df3b028" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/06/la-clave.html">			<content><![CDATA[flow es el vientocrew es la sangrecódigos de la UA (unidos adentro)]]></content>
		</document>
		<document id="41e00bdc7338600a22373d0c9b735b20" url="http://viajeserse.blogspot.com/2008/06/mi-asesino-lo-espero-en-el-otro-lado.html">			<content><![CDATA[Es un misterio para mí ver a tanta gente dormida y los más ciegos conduciendo masas.Acordemos en no estar de acuerdo.Usted piensa que tiene derecho a querer más de lo que necesita ...porque el dinero es un valor de adquisición.Si el asesino me quiere asesinar, bien. Lo esperaré del other side.Humanidad, sociedad occidental urbana y consumistaespero esperanza y sueños like John Lennon él no es el unico soñadorespero que usted no se sienta sola, sin mí.¿Usted quiere más de lo que necesita?porque se sangra invisiblemente cuando se quiere más de lo que se necesitaconsidero importante pensar en un mundo donde quepan muchos mundosno se puede creerse el ego que te han hecho que te piensesno se puede empezar de arriba mirando abajo como si no existierano se puede con la soberbia de un yo pensante europeisantesi usted es nacido en aquello que se pensaban las indias:piense dos veces su sangre y sienta un poco el viento]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>