<author id="2d0876ae6a8865441b6d82ba55504c9c" url="noticiasenmexico.blogspot.com" feed="http://noticiasenmexico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="55bc0f53651a885a71034e460446d868" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/avanza-el-peso-frente-al-dolar.html">			<content><![CDATA[Estados Unidos.Antes de la apertura oficial, la paridad cambiaria llegó a cotizar en 13.0855 unidades, lo que representaba una depreciación para la moneda nacional de 0.66 por ciento, situación que se empezó a corregir, hasta terminar el peso en terreno positivo.De acuerdo con cifras del Banco de México, en operaciones al mayoreo, el tipo de cambio spot cerró en 12.937 unidades a la venta, en su menor cotización desde el pasado 24 de agosto. Dicho comportamiento implicó en el día una ganancia para el peso de 6.30 centavos, equivalente a 0.48 por ciento.En el plano internacional, destacó que el dólar rompió por primera vez en 14 meses la barrera de las 1.50 dólares unidades, como resultado de temores de que la Reserva Federal de Estados Unidos mantenga las tasas de interés muy bajas por un tiempo prolongado.En un nuevo frente de batalla, el dólar perdió también terreno con respecto a la libra esterlina, al cotizar en 1.66 unidades, nivel que no se veía desde hace un mes.El brinco de la libra se dio después de que en las minutas de la última reunión de política monetaria del Banco de Inglaterra se dejara entrever la posibilidad de un reducción en su política de estimulo económico, probablemente para el próximo noviembre.El dólar estadounidense también se depreció contra el dólar australiano, pero logró avanzar con respecto a otras divisas como el yen.Los mercados mostraron poco entusiasmo después de que en el informe económico de la Reserva Federal de los Estados unidos, conocido como el Beige Book, se dijera que las condiciones económicas se están estabilizando o mejoraron ligeramente en la mayoría de los distritos, en tanto que en el mercado laboral se nota cierta mejoría.La debilidad del dólar en el mercado de cambios internacional todavía podría seguir favoreciendo al peso.Sin embargo, quizá no sería mala idea, como se había comentado con anterioridad, de cubrir necesidades en dólares en la medida de que la paridad cambiara se fuera acercando a su soporte critico ubicado en 12.78 unidades.]]></content>
		</document>
		<document id="b7c94fe75ec8fcc7086138b2eba6ccae" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/clinton-pide-evitar-que-narcos-tengan.html">			<content><![CDATA[Estados Unidos debería volver a implementar la prohibición de armas de asalto que estuvo vigente en la presidencia de Bill Clinton para evitar que lleguen a los cárteles mexicanos, dijo el martes un grupo de ex funcionarios de ambos países. El grupo, que incluye a dos ex embajadores estadounidenses en México, también dijo en un informe que Estados Unidos debería tomar más medidas para detener el contrabando de armas de fuego, municiones y grandes cantidades de efectivo hacia México, como acelerar las investigaciones de vendedores de armamento y controlar con más rigor las exhibiciones de armas.El Grupo de Trabajo Binacional para la Frontera Estados Unidos-México afirmó que la prohibición de armas de asalto debería ser adoptada de inmediato para mejorar la situación de seguridad en ambos países. La prohibición expiró en el 2004.``Mejorar nuestras iniciativas ... debilitará a los carteles de la droga e interferirá con sus actividades ilegales, y finalmente hará más fácil desmantelarlos y destruirlos``, dijo Robert Bonner, copresidente del grupo y ex jefe del organismo antidrogas DEA y de la agencia de Aduanas y Protección Fronteriza.Las autoridades de ambos países consideran que las organizaciones de narcotraficantes utilizan con frecuencia rifles de asalto, que están prohibidos en México pero se compran con facilidad en Estados Unidos.El presidente mexicano Felipe Calderón lanzó un operativo nacional de combate a los cárteles en diciembre del 2006. La ofensiva ha sido enfrentada con una oleada de crímenes violentos que ha dejado más de 13.800 muertos.En su campaña electoral, el presidente de Estados Unidos Barack Obama prometió impulsar la prohibición de nuevo. Sin embargo, luego dijo que prefiere hacer cumplir las leyes existentes que prohiben cruzar la frontera con armas de asalto.El grupo de trabajo presentó su informe en una conferencia a la que asistió el actual embajador estadounidense en México, Carlos Pascual. Diplomáticos mexicanos y funcionarios de seguridad recibieron las conclusiones con anticipación.]]></content>
		</document>
		<document id="5ac8c1370f4f1fc1915bbf70b129222" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/descarta-cfe-aumento-en-tarifas-de-luz.html">			<content><![CDATA[El titular de la Comisión Federal de Electricidad, Alfredo Elías Ayub garantizó el servicio eléctrico y descartó un aumento en las tarifas.Reiteró que los ingenieros de CFE tienen bajo control la operación del sistema de distribución y transmisión.El funcionario informó que está disponible el número 071 para reportar fallas en el suministro de luz, sin embargo, dijo que éste servicio se ha saturado por lo que se trabaja para ampliar su capacidad.Pidió a los usuarios que sólo se use para reportar fallas y que será hasta la próxima semana cuando se pueda utilizar para otros servicios.En cuanto a los pagos del recibo de luz, el titular de la Comisión Federal de Electricidad dijo que ya se inició el servicio de pago en los bancos sin pago por comisión, incluso los recibos vencidos, pero resaltó, que en algunos no se ha iniciado este proceso por lo que pidió a la ciudadanía recodar a los gerentes sobre esta medida.Elías Ayub subrayó que el pago también se puede realizar por Internet.]]></content>
		</document>
		<document id="5b757ea9ad081032e41275a59cde0e14" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/dolar-se-vende-en-1370-en-el-aeropuerto.html">			<content><![CDATA[Este lunes, el dólar continúa en un máximo de 13.70 pesos a la venta, mientras que el precio más bajo a la compra es de 12.50 pesos, en centros cambiarios de la terminal aérea de la capital mexicana.En promedio, la moneda extranjera se ubica en 13.30 pesos a la venta y en 12.93 pesos a la compra, en el Aeropuerto Internacional Benito Juárez de la Ciudad de México.Por su parte, el euro cede siete centavos al peso, al ubicarse a la venta hasta en 19.90 pesos, en tanto que la menor cotización a la compra es de 19.05 pesos. ]]></content>
		</document>
		<document id="c467f5e35ce5f933b49480cedecd69b6" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/fmi-garantiza-mexico-que-el-credito-de.html">			<content><![CDATA[La línea de crédito d 47.000 millones de dólares que el Fondo Monetario Internacional (FMI) otorgó a México en abril de este año, a título precautorio, seguirá vigente hasta abril de 2010, informó la entidad este viernes en un comunicado."El país continúa satisfaciendo los criterios de acceso a los recursos de la LCF (Línea de Crédito Flexible)", afirmó el Fondo en un comunicado."Las autoridades de México han manifestado su intención de asignar al acuerdo carácter precautorio y no prevén utilizar los fondos", precisó el texto."Pese a la solidez del marco económico, la actual situación económica y financiera internacional ha tenido un impacto mayor de lo esperado. La economía se encuentra en la recesión más profunda desde la crisis de 1994-95", recordó el FMI.La economía mexicana caerá un 7,3% este año, según las últimas previsiones del FMI, el peor resultado en América Latina.México se vio obligado a solicitar ayuda al Fondo en abril ante la severidad de la crisis, pero se vio beneficiado por las nuevas condiciones de crédito que propuso la entidad, sin precondiciones, mediante la nueva LCF.El gobierno mexicano fue el primero en acogerse a esa línea de crédito."La rápida instrumentación de medidas de política por parte de las autoridades, el financiamiento adicional proporcionado por la comunidad internacional y la Línea de Crédito Flexible permitieron aminorar la percepción de riesgo", evaluó el Fondo, seis meses después de esa concesión de crédito.El FMI elogió las medidas de austeridad del gobierno de Felipe Calderón, que ha recortado fuertemente el gasto público a causa de la caída de ingresos, así como el mantenimiento de los objetivos de inflación.Oscript type="text/javascript">  script src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/expansion_embed.js"><script>google_protectAndRun("ads_core.google_render_ad", google_handleError, google_render_ad);]]></content>
		</document>
		<document id="a2a48204cc9f3fe8b6629a0387c55257" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/llegara-mexico-al-bicentenario-con-1084.html">			<content><![CDATA[México llegará en 2010 al Bicentenario de su independencia con 108.4 millones de habitantes, aseguró el director de Poblamiento y Desarrollo Regional Sustentable del Consejo Nacional de Población de México, Carlos Anzaldo Gómez. El funcionario, que participó en Santiago en un seminario organizado por la Cepal, aseveró que, "de acuerdo a nuestras proyecciones, a mediados de este año la población mexicana llegaba a 107.6 millones de habitantes". "Nuestras previsiones indican que este año los nacimientos en México sumarán 1.94 millones, en tanto que los fallecimientos deberían situarse en torno a los 527 mil y la salida del país de personas por efecto de la migración sumará 556 mil personas", dijo. Puntualizó que "el incremento neto de habitantes de México este año será de 857 mil, lo que representa una tasa de crecimiento de 0.8 por ciento" respecto a los actuales 107.6 millones de mexicanos. Anzaldo Gómez asistió en la capital chilena al seminario "Avances y acciones claves para la implementación del programa de acción de El Cairo", el cual organizó la Comisión Económica para América Latina y el Caribe (Cepal) y el Fondo de Población de Naciones Unidas (UNFPA). Respecto a los principales indicadores demográficos de México, el funcionario señaló que la tasa global de fecundidad se estima en 2.08 hijos por mujer, ligeramente por debajo del nivel de reemplazo generacional. Agregó que la esperanza de vida en México aumentó en 10 años en las últimas tres décadas y actualmente se ubica en 75.3 años gracias, entre otros factores, al descenso de la tasa de mortalidad infantil. Recordó que en 1994 la tasa de mortalidad infantil era de 29.2 defunciones de menores de un año por cada mil nacidos vivos, tasa que bajó a 14.7 este año. Anzaldo Gómez reconoció, sin embargo, que "ni todas las familias, ni todos los grupos, ni todas las regiones de México han registrado los mismos avances". Explicó que el reto es "incorporar a las personas en pobreza y marginación, a los grupos vulnerables y a las regiones más desventajadas de México a los beneficios del desarrollo socio-demográfico". Señaló que "la etapa avanzada de la transición demográfica en la que se encuentra México generó importantes cambios en la estructura por edad de la población". El funcionario apuntó que ese fenómeno "originó uno de los retos demográficos más importantes del siglo XXI: adecuar las políticas públicas para responder eficazmente al proceso de envejecimiento, el cual tenderá a acelerarse en las próximas décadas". Añadió que esta realidad "provocará que la proporción de adultos mayores sea de uno por cada cuatro habitantes a mediados del presente siglo". Anzaldo Gómez aseveró que, "sin menoscabo de sus innegables logros, la política de población de México enfrenta importantes desafíos por la persistencia de acentuados rezagos en los patrones demográficos asociados a la pobreza y la desigualdad social". "Además, están los problemas derivados del envejecimiento de la población, la migración internacional y la persistente dualidad concentración-dispersión de la población en el territorio y sus efectos sobre el desarrollo del país y el bienestar", precisó.]]></content>
		</document>
		<document id="5511fe2e28bc64e42ce090125d0c402d" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/mexico-condena-los-ataques-perpetrados.html">			<content><![CDATA[Ante los ataques perpetrados en Pakistán, el gobierno de México expresó "su más enérgica condena" y reiteró su rechazo a las expresiones de violencia que provocan la muerte de civiles.La Secretaría de Relaciones Exteriores, fijó así la posición del gobierno mexicano que "manifiesta su profunda preocupación" ante la serie de atentados en ese país, y "en especial por el ataque de este día que dejó al menos 49 personas muertas y más de 100 heridas en un mercado de la ciudad de Peshawar, capital de la Provincia de la Frontera Noroeste (NWFP)".A través de un comunicado el gobierno federal también hizo un llamado "a contener este tipo de acciones que sólo ponen en peligro a ciudadanos inocentes y obstaculizan el camino hacia la paz y la estabilidad de Pakistán", además de expresar sus condolencias a los familiares de las víctimas, así como al pueblo y gobierno de Pakistán.]]></content>
		</document>
		<document id="ca5cb4e5405b3b88bad74ee0afabca0" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/mexico-ya-inicio-su-etapa-mas-alta-del.html">			<content><![CDATA[El Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias informó que México ya inició su etapa más alcita de contagios por el virus de Influenza Humana AH1N1 y que estima hasta el 30 por ciento de la población se contagiará.“Sigue siguiendo válido lo que pensaba que a mediados de octubre va a ser el pico más alto y luego va a empezar a descender”, explicó Rogelio Pérez Padilla, director general del INER.Pérez Padilla refirió que “se sabe y se estima que más o menos entre el 20 y 30 por ciento de la población va acabar infectándose del virus pero cuántos van hasta ahora es muy difícil”.En el INER, abundó, están hospitalizadas 82 personas “no hemos incrementado el número desde hace cinco o seis días” y por lo menos 22 se encuentran en situación grave.Para el especialista el mayor número de infecciones se darán entre el mes de octubre y principios de noviembre, y luego va haber un descenso de contagios.“Este brote que esta apareciendo en octubre creo que va a generar que muchas personas ya tengan la protección, la inserción, y que invierno no haya tantos enfermos”, consideró.Sin embargo aclaró que aunque en el invierno se seguirán presentando casos, “yo pienso que como ya tuvimos dos brotes ya no se va a presentar muy fuerte”.Pérez Padilla aclaró que aunque reciben alrededor de 120 personas a diario, todavía tiene posibilidades de atenderlas a todas.El director del INER fue entrevistado durante la firma del convenio de colaboración en Prevención de Adicciones, entre el ISSSTE y la secretaría de Salud, entre otras organizaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="6a043492aee0f709558be907333232f4" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/10/preven-reanudar-paso-de-camiones.html">			<content><![CDATA[México y Estados Unidos avanzan en un acuerdo que permitirá derogar las tarifas arancelarias impuestas a productos estadunidenses, luego que este país canceló un programa piloto para el ingreso de camiones mexicanos de carga.El secretario mexicano de Economía, Gerardo Ruiz Mateos, adelantó este lunes que la próxima semana habrá una reunión en Washington para discutir una solución que permita derogar los aranceles y reanudar el acceso de los camiones mexicanos a territorio estadunidense.Ruiz Mateos participó en un encuentro con el representante comercial estadunidense, Ron Kirk, y el ministro de Comercio canadiense, Stockwell Day, para dar un nuevo rumbo al Tratado de Libre Comercio de América del Norte (TLCAN), firmado por los tres países en 1994.La reunión en la capital estadunidense estará encabezada por el secretario de Comunicaciones y Transportes de México, Juan Molinar Horcasitas, y el secretario de Transporte de Estados Unidos, Ray LaHood.'Esperamos que la solución que Estados Unidos nos presente sea la correcta, de forma que podamos remover las tarifas' arancelarias, dijo Ruiz Mateos.México impuso en marzo pasado tarifas arancelarias a unos 90 rubros agrícolas y manufacturas estadounidenses, que suman unos 2,400 millones de dólares en importaciones, en reciprocidad por los impedimentos al ingreso de camiones mexicanos a Estados Unidos.El Congreso estadounidense retiró en esas fechas los recursos para un programa piloto que permitía el acceso de un número limitado de camiones mexicanos a las carreteras de Estados Unidos.Con el impedimento al ingreso de camiones mexicanos, Estados Unidos viola el TLCAN, lo que da a México el derecho a establecer sanciones arancelarias.El funcionario mexicano aseguró que el 99% del TLCAN funciona como estaba previsto, pero como en cualquier relación, existen algunos puntos de desacuerdo.'Estamos abiertos a escuchar la propuesta de Estados Unidos, y esperamos que ésta sea la adecuada para solucionar el problema', precisó Ruiz Mateos.La Alianza de Libre Comercio de San Antonio, una entidad que promueve el comercio transfronterizo, estimó que de mantenerse a lo largo de todo un año, las tarifas arancelarias impuestas por México tendrán un costo de 2,400 millones de dólares para los exportadores estadounidenses.]]></content>
		</document>
		<document id="44a042a7b20689d6e8dd4d88a1476d2a" url="http://noticiasenmexico.blogspot.com/2009/11/incertidumbre-podria-afectar-la.html">			<content><![CDATA[La incertidumbre sobre la situación política del país se convirtió en octubre en un elemento que podría detener el ritmo de actividad económica de México, según resultados de la encuesta mensual sobre expectativas económicas de analistas privados que realiza el Banco de México (Banxico).En la encuesta de septiembre, la parte política no registraba ninguna puntuación; sin embargo, en octubre alcanzó 7% para llegar a la séptima posición de los factores que podrían obstaculizar la actividad económica del país.La ausencia de cambios estructurales se mantiene como el principal obstáculo con 25% de respuestas; la debilidad del mercado externo es el segundo con 16% de las respuestas.En tanto, la debilidad del mercado externo y de la economía mundial dejó de ser un factor importante para el crecimiento del país, ya que pasó de un nivel de 26% que registró en septiembre y en octubre bajó a 16%.Especialistas consultados por Banxico prevén que la economía mexicana se contraerá 7.15% al cierre de 2009 y crecerá 2.94% en 2010.Los especialistas estiman que la inflación de 2009 cerrará en 4.23%, y en 4.54% para el cierre de 2010, lo que resulta superior a 4.28% pronosticado en septiembre pasado.En relación con el número total de trabajadores que están asegurados en el Instituto Mexicano del Seguro Social (IMSS), los especialistas consideraron que en el presente año se reducirá en 539 mil personas.La estimación para 2010 sugiere que la mejoría en el ritmo de la actividad económica iría acompañada de un incremento en el empleo formal, por lo que se espera la creación de alrededor de 203 mil nuevas plazas.Por otro lado, los consultores encuestados por el banco central consideran que los incrementos porcentuales anuales derivados de las negociaciones salariales contractuales serán de 4.46% y 4.52% para noviembre y diciembre, de manera respectiva.Además, las respuestas de los especialistas consultados por Banxico relativas al clima de los negocios para las actividades productivas del sector privado y al nivel de confianza mostraron un moderado debilitamiento, después de la importante mejoría observada en la encuesta previa.Dentro de la encuesta también se detectó que 57% de los consultores señalaron que durante el próximo semestre el ambiente de negocios será más propicio que en los seis meses pasados.Por otra parte, 32% de los especialistas entrevistados expresaron que el ambiente de los negocios se mantendrá sin modificación, y en consecuencia 11% indicaron que empeoraría.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>