<author id="2e807562d2426fde7bb39dbcf03c8539" url="aviondepapel.blogspot.com" feed="http://aviondepapel.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="12dd03c1b2cabe9d5a09698027fab555" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/07/deporte-de-hombres-rugby-o-ftbol.html">			<content><![CDATA[Los hombres de la NFLMucha gente admira y hasta idolatra a ciertos jugadores de fútbol americano por ser grandes atletas, "hombres de acero" y modelos a seguir para todo machín que este harto de vivir en un mundo de frivolidades y mariconadas.Si bien es cierto que los jugadores de futbol americano se exponen a lesiones y situaciones que no cualquiera se atrevería a enfrentar están aun muy lejos de ser "los hombres más duros" o "tough men" que la gente cree que son, sobre todo si se comparan con jugadores de otros deportes, donde en verdad se ve quien es hombre y quien es señorita.Tacleada a pelo, en el rugby1. En primer lugar, los jugadores de la NFL, y demás ligas de futbol americano, van forrados de pie a cabeza con cascos, hombreras, rodilleras, cuellos, etc. Ni siquiera los soldados en una guerra van tan protegidos. En el rugby o en el fútbol de reglas australianas solo traen una playera y listo. A recibir los golpes como hombres.Vistosa atrapada en el futbol de reglas australianas.2. En el fútbol americano se juegan diez segundos y se detiene todo para ir a comerciales y que les hagan masajito y pedicure a los jugadores. Un partido de rugby dura 100 minutos y se detiene pocas veces el juego.3. Los equipos de fútbol americano tienen como 60 jugadores y sólo juegan 11 a la vez mientras los demas descansan y toman Gatorade. En el rugby solo son 30 y todos tienen que correr, taclear y patear.Lesiones en serio, no jaladas.4. Hay jugadores de americano que son unos marranos y solo están parados cubriendo a otro jugador. En el rugby todos tienen que ser atletas.Este gordito no duraría ni dos minutos en un partido de rugby.No por nada la NFL Europa no tuvo nada de éxito. Luego de ver como los jugadores de rugby se destrozan en la cancha los europeos se cagaban de la risa al ver a los jugadores de americano hacer más o menos lo mismo pero envueltos en 20 kilos de protección.No traer casco duele, pero los hombres de verdad se aguantan.El fútbol americano tiene grandes aspectos, como la espectacularidad y la excelente mercadotécnia, pero de ahí a que se diga que son los más cabrones y no se que pues es una visión muy cerrada y agringada.Aquí un video del rugby para que comparen:]]></content>
		</document>
		<document id="914d06ed4e57e9ee86f4a58c6ca15f0a" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/07/modelo-3d-griffith-college.html">			<content><![CDATA[Como trabajo final para la clase de modelado 3D realice el modelo a escala del edificio principal de mi escuela. Este es el resultado:Foto del edificio verdadero, pa que comparen.¿Cuál es la foto real y cuál es el modelo?¡Indistinguibles!]]></content>
		</document>
		<document id="c8dac7c1c61c50f058d36a1d8bc6cdfe" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/07/top-7-cochinonas.html">			<content><![CDATA[En el mundo del espectáculo existe cierto tipo de mujeres que se caracterizan por ser sexys, atractivas pero sobre todo.... COCHINONAS! Chavas que están tán metidas en su rollo y en su sexualidad que la higiene personal pasa a segundo termino.1. CHRISTINA AGUILERALuego de pasar su fase de chica fresa con buena voz que caracterizó la primera fase de su carrera, la Aguilera se destrampó y no ocultó su afición por el sexo sucio, el lodo, las ladillas y la acumulación de sudor tras varios días sin bañarse. ¡Cochinona!2. GLORIA TREVILa Trevi era conocida por usar una silla de metal en vez de un escusado y una bola naranja con un cable en vez de papel higiénico.Esta popular cantante mexicana de la década de los noventas no sólo desbordaba energía y vulgaridad sensual sino también fue víctima y victimaría de una importante red de corrupción de menores encabezada por su manager y compositor Sergio Andrade. Sin embargo, el legado que dejaron sus reveladores calendarios continúa. ¡Cochinona y corruptora!3. COURTNEY LOVELa sabiduría trascendental de Love llegaba a tal grado que a veces se podía alcanzar a ver su tercer ojo.Niveles impresionantes de alcoholismo y drogadicción convirtieron a esta mujer en una de las figuras más controvertidas en la historia del rock and roll. Acusada en varias ocasiones de causar el suicidio de Kurt Cobain, Love será recordaba por su clásica confrontación con Madonna en unos premios MTV y sus frecuentes muestras de exhibicionismo. Se dice que comparaba sus úlceras de chancro con algunas de sus compañaeras. ¡Cochinona junkie!4. AMY WINEHOUSE" ¿Rasurarme las axilas? No, no, noo."Aunque no es tan agraciada físicamente como Courtney Love, el caso de la Winehouse es bastante parecido. Cantidades impresionantes de alcohol y drogas fuertes y largos periodos sin bañarse han convertido a esta talentosa y joven actriz en un auténtico campo de cultivo para piojos y otros organismos desagradables. ¡Cochinona!5. PEQUEÑA AMY WINEHOUSEAl igual que a la Amy Winehouse grande, a la pequeña Amy Winehouse le encantan los vicios, las drogas y tomar baños en la tina pero no con agua... sino en whiskey. ¡Cochinoncita!6. DANA PLATO"Whatchu talkin' about, Willis?"Tras personificar a la tierna hermana de Willis y Arnold en la serie ochentera Diff'rent Strokes (Blanco y Negro), Dana Plato cayó en una espiral sin escapatoria de sexo, drogas y perdición. Luego de protagonizar varias películas porno suaves y el desastroso juego para Sega CD Night Trap, Plato fue arrestada por faltas a los requisitos básicos de higiene y finalmente murió en 1999 por una sobredosis. ¡Cochinona hasta morir!7. ERIC CARTMAN¡Al carajo! ¡Hace lo que quiere! Con tal de aparecer en el show de Maury Povich, el joven Cartman de 9 años se convirtió en la perra cochinona más grande que ha existido en el mundo. Sexo, drogas y rebeldía. Ya antes el espíritu de una prostituta vietnamita se había apoderado de él obligándolo a realizar sexo oral a hombres por 5 dolares (soqui, soqui, fai dola) y en otra ocasión "chupó de la manguera" de un hombre para extraer semen (creyendo que era Seamen, osea, hombres de mar). ¡Cochinona wannabe!]]></content>
		</document>
		<document id="8d9907cbc099de7415b1abb84767a52c" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/07/youtube-superstars-la-pequea-amy.html">			<content><![CDATA[YouTube se ha convertido en el máximo medio de difusión de nuevos artistas, tengan talento o no. En esta nueva sección podremos ver a las grandes reveleraciones de la era de la red 2.0. Y comenzamos con:¡La Pequeña Amy Winehouse!¡Igualita!Si disfrutaron de la Pequeña Amy Winehouse busquen también a la Pequeña Shania Twain y a la Pequeña Hillary Clinton.]]></content>
		</document>
		<document id="d5b524671632cbc28bf8a45650e970b1" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/09/top-8-personajes-humanos-de-sitcoms.html">			<content><![CDATA[1. Dr. Dick Solomon (3RD ROCK FROM THE SUN)Interpretado por el actorazo John Lithgow, Dick Solomon es el alto comandante de una misión extraterrestre que estudia la raza humana desde dentro. Su caracter egocéntrico narcisista choca con su inocencia infantil al ir descubriendo la complicada y contradictoria naturaleza humana. Obstinado con el amor de su vida terrícola, la Dra. Marie Albright, Dick Solomon finalmente termina su misión llevándosela a su planeta natal.2. George Constanza (SEINFELD)El mejor de amigo y confidente del comediante Jerry Seinfeld es uno de los personajes más queridos de la televisón estadounidense gracias a su abierto cinismo, flojera y excepcional facilidad de crear mentiras fantásticas pero creíbles tanto en cuestiones laborales como del amor. El actor que lo interpreta, Jason Alexander, sufrió de la famosa "maldición Seinfeld" no pudiendo3. Tim "The Toolman" Taylor (HOME IMPROVEMENT)Conocido por su popular gemido, imposible de plasmar con letras, Tim Allen se encarna casi a si mismo como el conductor de un modesto programa de herramientas y padre de una familia con tres hijos varoncitos. Su filosofía de "más potencia" , facilidad para sufrir accidentes y pasión por las herramientas, automóviles y Leones de Detroit choca siempre con la actitud un tanto feminista de su esposa creando situaciones jocosas y entretenidas para toda la familia.4. Reese Wilkerson (MALCOLM IN THE MIDDLE)A decir verdad, el éxito de Malcolm in the Middle radica mucho más en sus geniales escritores que en su talentoso elenco. Sin embargo, el personaje que se beneficia más de las divertidas e ingeniosas situaciones que crean es sin lugar a dudas Reese, el hermano mayor de Malcolm. En ocasiones increiblemente estupido, en ocasiones increiblemente creativo para idear travesuras y formas de molestar Reese, quien fue interpretado por Justin Berfield, es de esos rufianes que aunque te hagan la vida imposible admites que tiene un talento especial para lo hace.5. Al Bundy (MARRIED... WITH CHILDREN)El ídolo y módelo a seguir de millones de padre de familia en el mundo. Interpretado por Ed O'Neill, Al Bundy es el típico esposo gringo atrapado en un empleo sin futuro (vendedor de zapatos), aburrido hasta de tener sexo con su esposa y que sólo quiere ver la tele tomando cerveza y metiéndose característicamente la mano dentro del pantalón. Tal es su amor por la cerveza Budweiser que su hijo se llama Bud.6. Cody Lambert (STEP BY STEP)Interpretado por el extraordinario actor de artes marciales Sasha Mitchell, quien sucedió a Jean Claude Van Damme en Kickboxer 4, Cody Lambert era el primo en una familia de seis hermanastros, los Foster y los Lambert. Me acuerdo que vivía en una camioneta en el patio de la familia. Sus frases celebres eran "whoaaa" (estilo Keanu Reeves) y "dude". Todo un clásico de los noventas.7. Dorothy Jane Torkelson (THE TORKELSONS, ALMOST HOME)La única mujer en esta lista, Dorothy Jane era la hija soñadora cursi , que le hablaba al hombre en la luna, en una familia de hillibillies pobres pero honrados cuyo padre los abandonó. Todos sus hermanos tenían nombres campiranos dobles como Steven Floyd, Chucky Lee, Ruth Ann y Marie Sue y el niño nerd que quería con ella se llamaba Kirby Scroggins. Los Torkelson únicamente duraron una temporada pero inmediatamente salió Almost Home, donde tres de los hermanos desaparecían sin que nadie explicara nada y los demás se mudaban a un departamento a la ciudad.8. Corey Matthews (BOY MEETS WORLD)Interpretado por el hermano de Fred Savage (Kevin Arnold) Ben Savage, Corey Matthews era un chavo aca buena onda que lucha contra los bullies de su secundaria, cuyo director era el famoso Sr. Feeney, y se enamora de Topanga Lawrence. La serie duró tanto que acaba cuando se casan pero los mejores episodios fueron los primeros.MENCIONES HONORÍFICAS: Cosmo Kramer (SEINFELD), Zack Morris (SAVED BY THE BELL), Alex Keaton (FAMILY TIES), Mike Seaver (GROWING PAINS), Steve Urkel (FAMILY MATTERS), Harry Solomon (3RD ROCK FROM THE SUN), Randy Taylor (HOME IMPROVEMENT), Kelly Bundy (MARRIED... WITH CHILDREN), Dewie Wilkerson (MALCOLM IN THE MIDDLE).NOTA: Esta lista sólo incluye personajes actuados por humanos. Personajes de muñeco (como Alf y el Bebé Sinclair) o animales no humanos (Roxana Banana) están descalificados. Dick Solomon tecnicamente no es humano pero es interpretado totalmente por uno, así que si cuenta.]]></content>
		</document>
		<document id="4d8fdce23bc5519702b00a68bc9e770b" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/10/barack-obama-es-un-hecho-que-gana.html">			<content><![CDATA[A unos cuantos días de la elección presidencial en Estados Unidos es ya casi un hecho de que Barack Hussein Obama se convertirá en el próximo "líder del mundo libre", como les gusta a los gringos decirle a su presidente. Sólo un asesinato o algun evento catastrófico impediría a Obama convertirse en el primer presidente no sólo negro, sino hawaiano también, ya que las encuestas le dan una ventaja de más de 150 votos electorales (347 por 191 de McCain) y un 94% de posibilidades de triunfar.  A mi parecer sólo con una crisis económica de la magnitud que EUA esta viviendo es que un candidato negro hubiera tenido la oportunidad de posicionarse en la situación que Obama goza en estos momentos. Hijo de una mujer blanca y un hombre keniano de orígenes musulmanes, Barack superó la adversidad no solo de compartir su nombre intermedio con uno de los enemigos más grandes de los estadounidenses, Saddam Hussein, sino también el hecho de que su apellido es muy similar a un enemigo mayor aun que Hussein, Osama bin Laden. En varias ocasiones su cartel promocional que dice "OBAMA BIDEN" (por su candidato a vicepresidente Joe Biden) fue cambiado a "OSAMA BIN LADEN" por algunos bromistas perniciosos.Sin embargo, la persona que más furor y gracia ha causado en esta elección ha sido, sin lugar a dudas, la candidata a vicepresidente de John McCain, la gobernadora de Alaska, Sarah Palin. En primer lugar es idéntica a la exitosa comediante Tina Fey (30 Rock y Saturday Night Live). En segundo, es la clásica conservadora idiota sin cultura y que acusa a sus rivales de terroristas sin tener mayor prueba.    Juntemos estos dos factores y obtenemos una de las mejores series de sketches en Saturday Night Live donde Tina Fey, inteligente y liberal, se burla sin piedad de Palin. La gobernadora hizo una aparición el sabado pasado en el programa, para ver si podía obtener algunas simpatías del público, pero las burlas continuaron:  Podrán observar que Marc Wahlberg aparece brevemente en el sketch quejándose de un sketch pasado. Ya no tiene nada que ver con la elección pero considero importante ver el video:Y esto es lo que ocurrió cuando Wahlberg encontró a Andy Samberg, autor del sketch anterior:]]></content>
		</document>
		<document id="45b5a28e1beb00a0a8d85f89095d4351" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/10/burger-king-presenta-diversin-con-seth.html">			<content><![CDATA[Mmmmhh, Triple Whopper...Además de traernos las deliciosas Whoppers, Burger King ahora nos presenta una serie de cortos animados creados por el genio de la comedia Seth McFarlane, creador de Family Guy y American Dad. A continuación una selección de lo mejor de Cavalcade of Cartoon Comedy:Super Mario rescata a la princesa.Adoptado.Bob Marley es su propio abogado.Para ver más vean el canal de YouTube.]]></content>
		</document>
		<document id="a2eee07a5229ff45780f7eb61ca3f000" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/11/de-presidentes-negros-y-senadores.html">			<content><![CDATA[Gran expectativa ha causado la elección general realizada el pasado martes en Estados Unidos la cual dio como resultado la elección del primer presidente negro real de los Estados Unidos, tal como el avión de papel predijo semanas antes. Ya antes David Palmer y Chris Rock habían logrado alcanzar la Casa Blanca en la serie de tv 24 y en la película Head of State, respectivamente, sin embargo cabe señalar que estas fueron obras de ficción y no ocurrieron en la vida real. El mismo Memín Pinguín lanzó hace no mucho su candidatura para la grande, sin embargo no tuvo éxito ni siquiera en la comunidad afroamericana, la cual tachó de racista a sus creadores por hacerlo parecerse a un changuito y ponerle nariz de perro. Al Franken, candidato a senador por el partido demócrata, comediante, luchador social.La elección de un presidente negro no fue la única decisión histórica que el pueblo estadounidense hizo en estas elecciones. Al Franken puede convertirse en el primer egresado de Saturday Night Live en convertirse en senador de los Estados Unidos. Contendiendo por el estado de Minnesota, el comediante y ferviente crítico de la prensa conservadora pro bushista (en especial el canal Fox News y a su comentarista Bill O'Reilly) estuvo a punto de derrotar al repúblicano Norm Coleman, mismo personaje que perdió hace años la gobernatura del estado en contra del luchador Jesse "The Body" Ventura.  La ventaja en la elección para senador fue mínima para Coleman consiguiendo 1,211,546 (41.99%) votos por 1,211,306 (41.98%) de Franken. Por leyes del estado cualquier resultado de menos de 0.5% de diferencia acciona un recuento inmediato, por lo que las cifras finales se sabrán en varios días o hasta en semanas. Conociendo las imprecisiones del conteo de votos en EU y las distintas tácticas sucias que el partido republicano realiza, el resultado final podría terminar siendo favorable para Franken. Este resultado también tiene gran relevancia nacional, ya que podría ayudarle a los demócratas a conseguir la mayoría absoluta en la cámara de senadores.Al Franken saltó a la fama gracias a sus personajes Stuart Smalley en SNL y su fuerte crítica a la administración Bush y a los pseudo periodistas que lo apoyan. Sus libros Rush Limbaugh is a Big Fat Idiot and Other Observations, Lies and the Lying Liars Who Tell Them and Why Not Me?, donde narra una ficiticia campaña presidencial suya, fueron grandes éxitos de venta. También fue escritor de la película When a Man Loves a Woman dirigida por el mexicano Luis Mandoki.Franken, en un anuncio de pañales.Estaremos pendientes a futuros resultados. ]]></content>
		</document>
		<document id="14a8ae98cf484661eef721ff6231c47a" url="http://aviondepapel.blogspot.com/2008/11/fuerza-imparable-brock-lesnar.html">			<content><![CDATA[A los 25 años Brock Lesnar se convirtió en el Campeón de la WWE más joven en la historia.Hay ocasiones que llegan a la WWE, la liga profesional de lucha más importante del mundo, talentos tan extraordinarios que simplemente les queda chico el paquete y luego de convertirse en la máxima superestrella de la empresa deciden emigrar para poder seguir explotando sus habilidades. Así le paso tanto a The Rock como a Brock Lesnar, pero cada quien por habilidades totalmente opuestas. Para sobresalir en la industria de la lucha libre profesional son esenciales dos características opuestas. La primera es tener la facilidad de manejar el micrófono y mostrarse carismático ante el público, cosa que The Rock manejaba como nadie y que finalmente lo llevó a convertirse en actor de Hollywood olvidándose por completo del mundo de los encordados. Lesnar a punto de hacer su F5, similar al FU de John Cena pero con un giro antes de caer.La segunda es la habilidad atlética para realizar las distintas acciones requeridas para escenificar una lucha enfrente de miles de aficionados. Brock Lesnar es una montaña de músculos de 120 kilogramos que durante su etapa como luchador profesional impresionó al público luchístico con sus increíbles proezas atléticas, no solo de fuerza sino de acrobacia aerea también.Gracias a estas características la WWE convirtió rápidamente a Lesnar como su máximo representante haciendo que literalmente aplastara tanto a figuras consagradas, como Hulk Hogan, Undertaker y el mismo The Rock, como a futuras promesas, como John Cena y Batista. Sin embargo, al poco tiempo Brock se cansó de haber logrado todo tan rápido y, ante la profunda decepción de la WWE que había invertido tanto en convertirlo en hombre a vencer, decidió probar suerte en el futbol americano.Momento en el que Lesnar falla su Shooting Star Press causándole una contusión.Video con los mejores momentos de Lesnar en la WWE, como cuando hizo implotar el ring luego de que él y Big Show azotaron juntos.Tras un breve periodo con los Vikingos de Minnesota, Lesnar se dio cuenta que lo suyo eran los catorrazos, pero ahora si los de verdad, y se fue a Japón a entrenar artes marciales mixtas. A principios de este año Lesnar debutó en Ultimate Fighting Championship, la liga más importante de peleas, y justo la semana pasada se convirtió en el flamante Campeón de Peso Completo de dicha organización venciendo a Randy Couture, demostrando a varios escépticos que no creían que un luchador pudiera sobresalir en peleas verdaderas.Ni los "peleadores de verdad" pueden con Lesnar"Levántate, niñita".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>