<author id="2f41861d70b149b7e71773180d35d61f" url="fmroad.blogspot.com" feed="http://fmroad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="26a46363d15c78fcc148cf997dfdd30a" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/07/candidatiasis.html">			<content><![CDATA[Publicado en el suplemento Identidad del periódico El Mexicano, 30 de junio del 2013.- Me llaman por teléfono para decirme que el candidato X no piensa en mí, luego me mandan un correo de un remitente desconocido para decirme que el candidato Y es un corrupto. En un semáforo me abordó la esposa de un candidato para invitarme a votar, yo pensé que me quería pedir dinero para algún albergue y le subí al vidrio. Luego, en una glorieta encuentro una banda cantándole a un candidato, metros adelante encuentro un camión con un pendón y gente al borde del agotamiento echándole porras al otro candidato. Entro a mi face y mis contactos hablan de quién ganó los debates, o del que no fue, o del que habla chistoso. Me encuentro con páginas y videos que me dicen que no vote o que sí vote por uno o por otro, que cuentan de sus mansiones y propiedades o de que no viven en la ciudad o de detalles escandalosos de su vida privada. Andaba en la feria del libro y que se me acerca un candidato a querer platicarme de literatura, pero como yo no he leído a Og Mandino no le pude hacer mucha plática. El día del padre me fui a la playa para evitar las brigadas y zas, que me corretea una muchacha por el malecón para darme el regalo que me mandaba su candidato. El colmo fue cuando me encontré  en un semáforo a un grupo de fulanos con la máscara de otro de los candidatos. ¡Estoy alucinando doctor!- Tranquilo, lo que usted tiene es candidatiasis.- ¿Y cómo se cura? ¿Me tengo que inyectar o tomar algo? ¿Análisis? ¿Electroshocks?- No hay nada que hacer, es un mal incurable, aparece y desaparece cada dos o tres años. En México existen tres variedades principales: La azul, la amarilla y la tricolor. También hay unas derivaciones como la morena, la verde tucán y la chucky. Producen fiebres y alucinaciones que hacen que el enfermo ande manifestándose, haciendo caravanas y peleándose con otros enfermos. Unos creen que les va a llegar un hueso, o que “las cosas” van a cambiar, o que su candidato es el único que puede cambiar “las cosas”, la mayoría piensa que los otros enfermos son lo peor de lo peor. Con el tiempo se controla, aunque deja una especie de anemia. El enfermo pierde la esperanza y se va volviendo cínico y apático.- ¿De verdad no hay una cura?- Parece que la cura es la democracia. Pero compraron la patente y la retiraron del mercado. Los gringos y los europeos tienen una versión más o menos, también en Sudáfrica y en Asia. Ya sabe, los de siempre. En Sudamérica han desarrollado otra versión, pero todavía está en período de prueba. Aquí en México, pues la del doctor Simil o la China, pero ya se la sabe.- Entonces, ¿qué hago doctor? Estoy desesperado. - Usted aguante, la fiebre y las alucinaciones durarán unas dos semanas más. Luego, todo desaparecerá como si nada. Seguirá usted viendo publicidad y esas cosas. Pero no les haga caso. En mi colonia hay propaganda de Salinas, imagínese. Pero todo pasa, hasta la que sigue. ]]></content>
		</document>
		<document id="4a0a066a9d827cf7d9b6265f93d03ac5" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/07/me-echaron-las-luces_27.html">			<content><![CDATA[Anoche me trajeron a esta celda. Me dijo el guardia que no me olvidara de cómo es la calle porque me iba a tardar en volver a verla. Es un tonto, pensé. Puede ser que el proceso tarde, pero todo tiene un final. Por las buenas o por las malas tengo que salir. ¿Anoche fue anoche? ¿Cuánto tiempo llevo aquí? ¿Por qué no he visto a un abogado? ¿Por qué nadie me ha buscado? Anoche no me trajeron de comer. Anoche me patearon las costillas. Anoche me dijeron que yo era un traficante. Anoche me dijeron que era un violador. Anoche yo estaba borracho y me bajé a orinar a un lado de una pick up. Anoche una patrulla me echó sus luces y yo pendejamente pensé antes me multan que darles una mordida.Revista Ombligo, julio 26 del 2013]]></content>
		</document>
		<document id="8fdf9db4b8ae32793449dc69a51c2714" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/08/durante-el-mes-de-julio-tuve-la.html">			<content><![CDATA[Durante el mes de julio, tuve la oportunidad de colaborar con Polen Audiovisual en un taller de video en la Casa de las Ideas, en Camino Verde. Fue interesante la interacción entre narrativas textuales y audiovisuales. También, la apropiación de las herramientas audiovisuales por los asistentes al taller, dirigido originalmente a jóvenes, pero en el que participaron personas de todas las edades. ]]></content>
		</document>
		<document id="3cb3358ed45533764b494b8bacf6535f" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/08/statement.html">			<content><![CDATA[Fotografía y textoComo escritor, busco reconstruir momentos del pasado a los que solo tengo acceso a través de pequeñas evidencias como testimonios, objetos y documentos. Cómo fotógrafo, mi mirada está dirigida a los diferentes aspectos de las interacciones sociales, a los usos del espacio y a la construcción de las subjetividades sociales. La realidad no es, se construye al momento de registrarla y darle sentido. Paradójicamente, para encontrarla es necesario salir de sí y regresar, para poder registrar los hechos a partir de los cuales construye una mirada sobre el mundo. Texto e imagen se debaten entre la paradoja de la ficción y lo documental a partir de representaciones espaciales que permiten abordar la ciudad como forma de vida, como espacio relacional y como fuente de significados que permitan encontrar comunes denominadores para una colectividad que comparte un territorio. ]]></content>
		</document>
		<document id="b6b56ddbb8fc611a3ff78533fecd7e14" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/08/tokio-ga-deriva-cinematografica_16.html">			<content><![CDATA[Por Christian ZúñigaResumenEste ensayo analiza la representación que el cineasta Wim Wenders hace de la ciudad y la modernidad en el documental Tokio-Ga(1985). Esta película construye una estética imperfecta, cruda, que muestra los exagerados esfuerzos de Japón por occidentalizarse, un país que modificó sus patrones culturales a partir de su derrota en la Segunda Guerra Mundial, situación que bien puede trasladarse a la relación de cualquier cultura con la modernidad. Las imágenes y los ambientes que Wenders construye han sido replicados en otros filmes, comerciales o de autor, llevándonos a una extraña paradoja: el extrañamiento y la falsificación. Argumentos iniciales Partimos de una cuasibanalidad al preparar este texto. La idea de una estética de la ciudad que va en pos de la modernidad que se replica en filmes de diferentes texturas y calidades. En Tokio-Garegistramos la ciudad multicolor, luminosa, tecnificada y luminosa, ambiente de la modernidad y la posmodernidad. Esta representación tiene dos sentidos paradójicos: extrañamiento y elogio de la modernidad. Lo primero sucede en Blade Runner (1982), Tokio Ga (1985) o Chinese Box (1997). Lo segundo podemos advertirlo en películas como la saga Rápido y Furioso -Fast and furious: Tokio Drift (2005). El choque cultural como recurso narrativo en films como Lost in translation (2003), El libro de cabecera (1996), El imperio del sol  (1987), El último samurái (2003) Kill Bill, o Babel (2003). Filmes que nos abordan el extrañamiento entre Oriente y Occidente, en estéticas similares a las de Wenders, pero perfeccionadas y estilizadas, o el ajuste, violento en lo físico y en lo espiritual, entre una sociedad y el orden mundial. La negociación, con saldo negativo, entre la tradición y la modernidad. Estas películas establecen un lazo, a veces muy comprometido, a veces totalmente superficial, con la cultura japonesa. Sin embargo, son estas imágenes las que construyen un imaginario sobre la cultura japonesa, independientemente de la certeza y calidad de sus reflexiones.Guy Debord nos dice en La sociedad del espectáculoque todo gesto crítico o contracultural será revertido y asimilado por la cultura capitalística. Esto es lo que sucede con la imaginería construida por Wenders, quien hace un extrañamiento inicial al notorio esfuerzo occidentalizador que tuvo lugar en el Japón de la posguerra en una estética que se traduce en una crítica de la modernidad que posteriormente es deconstruida y asimilada en nuevas estéticas. La agonía de la milenaria cultura japonesa es algo que nos contaron a todos desde la primaria. El gran imperio que primero es obligado a relacionarse con Occidente a punta de cañonazos. Durante la Segunda Guerra Mundial el imperio se alió con las Potencias del Eje. Cuando Hirohito acepta la derrota, la muerte del viejo samurai se cataliza. Japón se debate entre la tradición y la modernidad. Modernidad en el lenguaje más universal posible: norteamericanización. Sus símbolos más claros son McDonalds, Levi´s, Rock&Roll, Coca Cola y Pepsi, Disney. Las escenas del extrañamiento de Wenders no deben ser tan ajenas a una cultura como la nuestra, acostumbrada a ver películas norteamericanas dobladas al español todos los sábados por la tarde, o que aprendió a hablar inglés con las series del Canal Fox. Carlos Monsiváis se cuestionó lo mismo cuando habló de la primera generación de norteamericanos nacidos en México, la misma bandera enarboló el artista Francisco Toledo cuando encabezó acciones de rechazo a la apertura de una franquicia de McDonalds en el centro histórico de Oaxaca, o el movimiento altermundista que desmanteló un establecimiento de la franquicia en Francia. Es decir, más que la distancia entre dos culturas aparentemente lejanas, Tokio-Ga es el relato de la inevitable confrontación entre la idea de la tradición y la idea de la modernidad. De fondo, está la relación paradójica de cualquier sociedad ante la cultura global. Coordenadas #1: La ciudad imaginada/representada¿Cuáles son las ciudades del imaginario global? No conozco Japón, es posible que algunos cuantos de los que estén en esta sala hayan estado ahí, pero solo unos cuantos. Lo mismo sucederá con sitios como París, Nueva York, Londres, Moscú, Pekín. El punto es que hay una serie de sitios en el mundo que están ampliamente representados por el arte, la literatura y los medios audiovisuales. En cada uno de ellos, una serie de símbolos construyen su personalidad e identidad. Cualquiera de nosotros podría enumerar sitios, objetos, acciones, prácticas y personajes asociados a cada uno de estos lugares. Cualquiera de nosotros podría recorrer alguno de estos sitios apegado a la narrativa ofrecida por la cultura mediática. Podemos asumir, tal vez, que apegándonos a estas representaciones podríamos sentirnos perfectamente cómodos moviéndonos en alguno de estos espacios. La última afirmación es relativa. No es lo mismo conocer las historias de Woody Allen sobre Nueva York a seguir el trayecto de un mexicano, inmigrante ilegal, que se desplaza por las entrañas de esta ciudad, a escondidas de las autoridades Tokio es una de estas ciudades, presente en el imaginario global: una cultura milenaria, lejana, rigurosa, con una lengua singular, tecnificada, nuclear, una ciudad de luces, con metro, con monstruos. La cultura japonesa es concebida como sabia, profunda, interesante, poderosa, orgullosa frente a Occidente, víctima de Occidente, socia de Occidente, tecnificada, madre de la señorita Cometa, de Godzilla y de Ultraman. Entonces, el imaginario del lugar se construye de representaciones que son proyecciones que van más allá del objeto analizado. Proyecciones de distinto tipo, desde lo subjetivo, hasta lo político, lo cultural, lo social. Coordenada #2: Documental o ficciónEl tránsito de la ficción al documental, y la retórica en torno a la representación de real o verdadero, acompaña al cine desde sus inicios. En la imagen movimiento se filtran las preocupaciones del racionalismo cartesiano en una estructura positivista que apela a ciertos códigos como estrategia de validación de una verdad. Pensamos en las cromotofotografías de Edward James Muggeridge, en el cine-ojo de Dziga Vértov, y el cinema verité de Jean Rouch. Wim Wenders va entre la ficción y el documental, o el falso documental, al estilo del Nouvelle Vague francés. Tokio-Ga es una deriva en el espacio urbano, registrando lo evidente pero también la mirada del autor, su subjetividad. Entonces, es Tokio, pero también las preocupaciones de Wenders, el autor. Los ejercicios de registro del espacio urbano tienen réplicas en el espacio local contemporáneo. El mejor ejemplo es el proyecto Antropotrip, de José Luis Martín, un ejercicio de live cinema que sigue los pasos de Dziga Vértov al registrar la vida cotidiana de Tijuana a lo largo de un día. Otro es Aristas, sinfonía urbana (2010), de Jesús Guerra. Sin embargo, como en Man with a movie cámara, ambos carecen de un personaje o narrador que nos vaya indicando qué ver o cómo verlo, es la mirada del artista el que hace la selección y la edición. Es decir, la reiteración de que no hay tal cosa como la objetividad. Este ejercicio está presente en Tokio-Ga, mientras la imagen nos muestra a la ciudad milenaria, el narrador presenta otra línea narrativa, los demonios del autor. La línea entre el documental y la ficción se trasgrede con mayor claridad en otros filmes, como Historia de Lisboa (1994) o Buenavista Social Club (1998). Coordenada #3: La modernidadMás que una posición apocalíptica, interesa explorar ese entramado de imágenes y lugares a través de los cuales se construye esta paradoja de lo global y lo tradicional en ciudades como Tokio, la ciudad de México, Nueva York, Paris, Moscú o Londres. Las coordenadas teóricas más pertinentes para abordar esta discusión son Walter Benjamin y Marc Augé. De Walter Benjamin, hacemos referencia a los pasajes de Paris, un texto inconcluso en el que el autor explora la emergencia de la modernidad en los pasajes comerciales en el Paris de mediados del siglo XX. Esos pasajes son el equivalente al centro comercial, al No Lugar de Marc Augé, quien establece una postura absolutamente crítica a la modernidad y a la emergencia de lugares sin sentido, producto de la mercantilización y la globalización, sin una relación coherente entre sujeto y espacio. Wenders queda entre los dos extremos, entre apocalíptico e integrado. Si bien en el film de Wenders, y los otros que han sido referidos, es evidente la distancia entre las dos culturas representadas, la occidental y la oriental, otras latitudes en Latinoamérica también tenemos una historia de persecución de la modernidad. Johana Lozoya hace un recuento de cómo el diseño de la ciudad latinoamericana es la huella de esa búsqueda, y de su fracaso. La modernidad es el progreso y el desarrollo y la industrialización y las promesas que nunca se cumplieron. La modernidad es un espejismo porque no hay patrón cultural rígido, porque no hay posibilidad de transmutar de una cultura a otra, cualquier intento se queda a medio camino, se mezcla y no es una cosa ni otra. El autor y su obraWin Wenders, alemán, ha dirigido alrededor de 30 películas. Entre los más destacados se encuentran Alicia en las ciudades (1974), Las alas del deseo (1987), París, Texas(1984), Notas sobre ciudades y ropa(1989), Historia de Lisboa (1994), Buenavista Social Club (1999) y Pina (2011). La película que nos ocupa fue filmada, en un formato de 16 mm, en el lapso de tres semanas, durante la primavera de 1983, contando únicamente con la participación del camarógrafo Ed Lachman y Wenders. El film fue estrenado en 1985. Tokio Ga es una coproducción entre Alemania y Estados Unidos, su productor es Chris Sievernich. La dirección y el guion corrieron por cuenta de Wenders, la fotografía es de Edward Lanchman. El montaje fue hecho por Wenders, Solveig Dommartin y Jon Neuburger. El documental es un homenaje al cineasta japonés Yasuhiro Ozu (1903-1963), director de 54 filmes que transitaron del cine mudo de los años veinte al cine en color, a principios de los años sesenta. En Tokio-Ga, Wenders buscaba las huellas esencia del director japonés en el Japón moderno. En la película aparecen los directores Chris Maker y Werner Herzog, con quien sostiene un importante diálogo sobre el estado del arte de la imagen movimiento; también aparecen Chisu Ryu, uno de los actores favoritos del director japonés; y Yuharu Atsuta, su camarógrafo.Wenders se volverá a acercar a la cultura japonesa en 1989, en Notas sobre ciudades y ropa, en el que dialoga con el diseñador de Yohji Yamamoto. La narrativa visual apoyada en los espacios urbanos es un rasgo distintivo de Wenders, a la manera de deriva, apoyado en el movimiento y en el viaje. En esta película, nuevamente nos presenta a Tokio, utilizando fotografías antiguas y planos de la ciudad, retratando a las personas y sus acciones en el espacio, a las construcciones, al transporte, la comida y toda clase de instrumentos. La exploración paisajística, en planos amplios y en detalles reveladores que, al mismo tiempo, permiten adentrarnos en la psicología de los personajes, ficcionales o no. Este estilo, alusivo al road movie, está presente en buena parte de su producción, no solo en los que tienen carácter documental. En Historia de Lisboa, por ejemplo, el personaje principal es un ingeniero de sonido que tiene que volver a andar los pasos de un director perdido, poniendo sonido a imágenes mudas, y buscando al mismo tiempo al director, desencantado del cine, situación que bien nos puede remitir al diálogo entre Herzog y Wenders. Otro acercamiento será en 1991, con Hasta el fin del mundo, donde reflexiona sobre el papel de Japón en el desarrollo global. En este sentido, encontramos que la perspectiva de Wenders evolucionó, aunque encontramos puntos en común en las referencias y los recursos visuales del cineasta en todos ellos. Tokio-Ga representa la mirada más inocente, con mayor asombro, más íntima, entre Wenders y Tokio. Deriva sobre el filmTokio-Ga comienza con un elogio de Ozu, con el monte Fuji de fondo, y con la advertencia de la nostalgia como herramienta para adentrarse en una relación entre lo viejo y lo nuevo. Lo enuncia, y además utiliza un fragmento de un film de Ozu en el que un anciano se prepara a viajar a Tokio. Nos advierte, también, que ese es el tema central de los 54 films del director japonés, la transformación de la ciudad, acompañada del ocaso de la tradición, manifestado en dos aspectos: la familia y la identidad japonesa. Esa nostalgia, vertida en las imágenes arquetípicas del Japón tradicional,  será el punto de partida de Wenders durante el film. La mirada de Ozu, recelosa del presente, con añoranza de un pasado, serán las imágenes que condicionen la propia mirada del director alemán. Las imágenes arquetípicas del Japón feudal. Wenders se ocupará de Ozu con la visita a Chisu Ryu  y Yuharu Atsuta, su actor y su camarógrafo. Ellos darán cuenta del hombre, de su personalidad y sus hábitos de trabajo, del lenguaje cinematográfico, del Japón en blanco y negro, de la muerte de la tradición.Otra línea narrativa es acerca de la filosofía del cine. Wenders habla sobre la producción de la imagen, sobre lentes, perspectiva y composición. Con Herzog, hablará sobre la naturaleza de la imagen, sobre su grado de honestidad. El viaje de Wenders es una búsqueda de imágenes, lugares y personas que sean un rastro del Japón retratado por Ozu. A veinte años de su muerte. Aunque cumple su propósito, en el film está presente el extrañamiento al que hacemos alusión al principio de este texto. Las imágenes que produce Wenders durante su deriva en Tokio, en la búsqueda de Ozu, son las imágenes auténticas de las que hablará Herzog, los estilemas a los que hace referencia Umberto Eco en su estética del mal gusto. El propio Wenders refinará esta mirada en las otras dos películas relacionadas directamente con Japón, y en otros más. Por ejemplo, Historia de Lisboa o Buenavista Social Club, sus filmes más populares, se construyen a partir de la idea de una deriva, bien pensada, bien articulada, pero menos auténtica. Esto no es un defecto, pues un artista va construyendo su discurso a lo largo de su producción. En la mirada de Wenders, en las afirmaciones mientras recorre el Tokio de 1983, podemos encontrar la misma alerta que nos hace Marc Augé sobre la sobremodernidad, pero también la fascinación de Walter Benjamin en su ensayo sobre los pasajes de París. Las imágenes de Wenders, viajero que anticipa su decepción, revelan el absurdo de la vida moderna, no solo en  Tokio, sino de cualquier ciudad del mundo. El punto de vista del pasajero de un avión, el metro de cualquier ciudad, el paisaje urbano (visual y sonoro) de cualquier ciudad, la irritante publicidad de la televisión de media noche en un hotel, una película americana de vaqueros. Ahí se hace presente el primer rasgo evidente del absurdo. Cuando John Wayne, el vaquero se aleja en el horizonte, en lugar de la bandera norteamericana aparece el círculo rojo japonés. La televisión, el centro del universo, piensa Wenders. En este punto es importante detenerse a pensar que la paradoja tradición/modernidad puede ser similar en cualquier parte del mundo. Los escenarios y el tono de Tokio-Ga pueden parecerse si visitamos la ciudad de México, por ejemplo. Sin embargo, Tokio es una de las culturas que engendraron muchos de los artefactos que han modelado ese estilo de vida moderna que Wenders señala. Por eso, quizá, la paradoja de Wenders es más intensa. Pensé en la larga lista de películas que enuncian esta paradoja o se depositan en uno de sus extremos. Inevitable traer a colación no solo en las películas enunciadas al principio de este texto, sino en otras, como el Karate Kid. Gestos, música, artes marciales, etnicidades, alimentos y cualquier otro rasgo cultural que pueda convertirse en cliché y nos remita a Japón y al extrañamiento. Estamos hablando de la mirada de Occidente, no hablando sobre la cultura japonesa, sino utilizándola como recurso para contarnos su propia historia. Japón será siempre una cultura que termina por ceder ante Occidente pero que, a cambio, conserva su dignidad gracias a un individuo que hace las veces de transductor: Christian Bale, Tom Cruise, o la dualidad Ralph Macchio/Pat Morita. El sacrificio de alguno de estos redime las diferencias entre ambas culturas y nos permite continuar con su historia. Para que los valores y la sabiduría oriental tengan continuidad, son depositadas en un hombre occidental. Mientras el documental transcurre, uno no puede evitar en pensar en la enorme cantidad de artefactos y marcas de procedencia japonesa que forman parte de nuestro estilo de vida y de nuestras aspiraciones clasemedieras y primermundistas. La tecnología japonesa es un fetiche: cámaras fotográficas, relojes miniatura con inimaginables funciones, el nacimiento de la videocasetera, comidas de todo tipo en empaques, ropa de plástico. Para los que vivieron en los años ochenta, les será fácil encontrar más de un paralelo entre estas imágenes y su vida cotidiana.Las escenas de gente ordinaria haciendo cosas ordinarias carecen de valor. La mirada de Wenders se concentra en la contradicción y la agudiza hasta volverla bizarra: grupos de personas bailando rockabilly, jugando una especie de lotería con bolitas de metal o practicando un golf vulgar, alejado del sentido de clase con el que generalmente se le relaciona, fabricantes de comida de plástico. Para Wenders, estás imágenes son tan fascinantes como incómodas. Las lamenta, pero no deja de registrarlas. Otro paralelo, los Grad Nite´s y los acostumbrados viajes, acá en la frontera, a los parques de diversión de California. En el centro del país eran comunes las tiendas de productos “americanos”, que vendían baratijas y que dotaban de cierto status a sus poseedores. En Tijuana, lo común es que el visitante se de su tiempo para cruzar a San Diego para comprar artefactos de la cultura americana. La extraña escena del rockabilly bien puede retratar a cualquier familia mexicana, bailando al ritmo de los hermanos Carrión, Enrique Guzmán o Jhonny Laboriel. Las imágenes de la cultura global se replican por toda en espectaculares que anuncian Once upon a time, la serie norteamericana que Sony Entertainment Network distribuye por televisión de paga. Sin embargo, hay secuencias donde Wenders que no parten del extrañamiento sino de la familiaridad. Por ejemplo, la del metro, donde logra comunicarse con el espacio y el movimiento, más allá de Ozu y de lo bizarro. También, cuando los niños juegan beisbol. Pero son solo guiños entre largas secuencias dedicadas al movimiento perpetuo, a la tecnología, al hacinamiento, a la hipertrofia lumínica. El salón de pachinko, sus luces, la mirada sonámbula de los jugadores, las cámaras de seguridad, los sonidos de las bolitas de metal y las arcadias, son la síntesis perfecta del extrañamiento. La sensación que produce esta secuencia es lo mismo que tratan hacer con Bill Murray y Scarlett Johansson muertos de aburrimiento en un lugar extraño, sumidos en una crisis personal. Lo mismo sucede con las secuencias de las azoteas y los estadios adaptados para jugar golf. Nuevamente el movimiento perpetuo, el sonambulismo, el hacinamiento. Acá vienen a la mente las noticias sensacionalistas del japonés como adicto al trabajo, que vive en departamentos minúsculos, apenas suficientes para dormir. En todos esas noticias que reportan conductas extrañas en el japonés contemporáneo. El extremo del absurdo se da con los fabricantes de comida falsa, de plástico, destinada a ser expuesta en los escaparates de los restaurantes. Que extraños son los japoneses. Entonces aparecen los reporteros de las justas deportivas, como el mundial de fútbol o las olimpiadas, buscando reportar la conducta más extraña posible, estereotipando y ridiculizando la diferencia cultural. Ya sea por el hábito, por la etnicidad, por lo incomprensible. A lo largo de la secuencia, Wenders nos muestra el procedimiento de trabajo, el instrumental, los modelos, los planos de las piezas. No son piezas hechizas. Al contrario, los trabajadores son metódicos, ordenados, perfeccionistas, logran moldear a la perfección la cera con la que fabrican sus piezas. En cada uno de estas secuencias, el golf en las azoteas, el pachinko y el rockabilly, Wenders las sostiene con su asombro, casi al filo del regodeo. Ayuda mucho que sean planos sencillos, sin efectos, con poca tecnología de por medio. Finalmente, Wenders cierra su viaje regresando a Ozu, la tradición, y la veneración que sus colaboradores le ofrendan. Yuharu Atsuta nos pide que salgamos. Pero antes del fade out, pasamos del movimiento perpetuo, característico del Tokio contemporáneo, a la espera, a la pausa, propia del Japón preindustrial de Ozu, simbolizado por un tren que parte de un pueblo hacia Tokio y por un viejo que asume la distancia que hay entre un tiempo y otro. ConclusionesResulta relevante hacer un análisis profundo sobre la representación occidental de una cultura compleja, que forma parte de dos tiempos, la tradición y la modernidad. Aunque Japón fue conquistado y derrotado por Occidente en distintos momentos de su historia, tiene un papel relevante y dominante en el mundo contemporáneo. Hay una importante cantidad de películas y series televisivas que abordan a esta cultura, representándola casi siempre desde los clichés que hemos enunciado en este breve ensayo. Tokio-Ga es una de las películas más relevantes de Wim Wenders. La ciudad, como personaje y como contexto, desempeña un rol importante en su trabajo. Lo mismo las derivas, el viaje y el movimiento. Al final, en este andar en una ciudad y en una cultura que le es desconocida pero seductora, mediada por su relación con la filmografía de Yasuhiro Ozu, Wenders nos ofrece un repertorio de imágenes que sintetizan un conflicto cultural: tradición/modernidad. Pero, también, al analizar el film, podemos encontrar algunos indicios para rastrear las genealogías de arquetipos en la representación estética que Occidente hace de países no occidentales. Es decir, su mirada no es superficial, aunque sí perfila parte de esos arquetipos, mismos que se reproducen en otras películas. A fin de cuentas, por muy honesta que sea su mirada, a pesar de su capacidad de asombro y su empatía, Wenders es un hombre alemán, navegando en una cultura desconocida. Aun así, su interés y compromiso con la cultura japonesa tendrá continuidad en al menos otros dos documentales: Hasta el fin del mundo y Notas sobre ciudades y ropa. Resulta relevante intentar desentrañar un film que nos permite abordar la construcción de imágenes tanto de una cultura, como de los espacios urbanos, en la obra de un director que andará ese camino en prácticamente todas sus películas. En la deriva de Wenders sobre Tokio, podemos encontrar paralelos con otros filmes que narran el encuentro entre la cultura tradicional y la modernidad, entre el hombre rural y la emergencia de la ciudad moderna. Es decir, la fractura entre un tiempo y otro, la emergencia de una sociedad después de su colonización, de la paulatina muerte del feudalismo, de las derrotas militares y de su industrialización. También, señalar cómo, tanto imágenes como paradojas, se convierten en un recurso usado el producciones de otros directores, con diferentes propósitos. Es decir, a fin de cuentas, en Tokio-Ga encontramos la génesis de un cliché, utilizado incluso por él mismo.]]></content>
		</document>
		<document id="854afb73e27496b98a16854d10014017" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/09/a-menos-de-un-ano-de-su-regreso-el.html">			<content><![CDATA[A menos de un año de su regreso, el régimen priista ha quedado desenmascarado. Solo bastaron dos actos: su toma de protesta y las manifestaciones de los maestros. Tuvieron que usar la fuerza porque carecen de otros mecanismos. No quieren, no pueden y no van a dialogar. Pero no puedes conducir un gobierno de esa manera. A la distancia, hasta Calderón parece más sensato por haber renunciado a la calle y las plazas públicas.]]></content>
		</document>
		<document id="667013b55740835a0210d796d579a74" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/09/adios.html">			<content><![CDATA[Su corazón se detuvo y todos nos hicimos más viejos. No hay, de verdad, palabras para el dolor que su sorpresiva partida nos causa. Porque él ya no estará aquí. Porque las cosas no serán iguales con su ausencia. Porque no alcanzamos a imaginar esta ciudad sin él. Leo y escucho las muy diferentes historias que todos tenemos que contar sobre Rafa Saavedra, todas son ciertas. Es algo muy extraño, pero Rafa es un personaje transgeneracional, que formó parte de muchos círculos y de distintos momentos de la actividad cultural de Tijuana. A Rafa lo conocí por Claudia Morfín, la vocalista de Nona Delichas, que fue mi maestra de teatro en la Lázaro. La iaia nos llevaba a la biblioteca Benito Juárez a sacarle copia a los textos de Ejival, que en aquel tiempo se publicaban en un periódico del que no recuerdo su nombre, en un suplemento cultural editado por Alma Delia Martínez. Poco después, en el tianguis cultural que Ricardo Alarcón organizó, en la torre Agua Caliente, alguien me regaló un Velocet. Después le puse rostro al nombre en un concierto que organizó con Noé Carrillo en la Casa de la Cultura. Tocaban, entre otros Misterios Violeta y Huey Tlatoani. A Rafa lo conocí en persona cuando llegaba a las oficinas de Bitácora, donde yo era el subdirector editorial (capturista, repartidor y reportero). Pasaba a dejar religiosamente su Guía Pop. Además era muy tramposo. Había una regla de extensión, una o dos cuartillas. Él llevaba solo una hoja, en la tipografía más pequeña posible. Como Rafa era un rockstar, yo pensaba que era un mamón y no le hablaba. Además, me impresionaba recibir los textos del escritor increíble. Yo apenas dejaba de ser adolescente. No le hablé hasta que lo traté por Paty Blake, en los inicios del Tijuana Bloguita Front, aquello que volvió tremendamente pública la vida nocturna de una generación. Después tomé un par de talleres con él y aceptó cuanta invitación le hice para presentar sus libros o hablar con mis estudiantes o para entrevistarlo. Varias veces nos sentamos a tomar café o fue a mi casa simplemente a platicar, de la nada, por una simple invitación. Así como yo, muchas personas tienen una historia personal con Rafa. No hacía falta ser su íntimo. Aunque estaba muy claro en sus apegos, tenía una generosidad como pocos para compartir. Rafa era curada, buena onda, abierto. Podía, con toda tranquilidad, sentarse a platicar contigo o irse a un café para platicar por horas y dialogar, escuchar, opinar, criticar, ponerse por encima de los odios de temporada y no deslindarse de sus amigos.  Por eso abundan las historias, porque durante treinta años se dedicó a construir redes y vínculos. Hay mucho que decir sobre la importancia del trabajo creativo de Rafa, pero no cabe en unos cuantos párrafos. Habría que hacer un recuento de todo lo que fue publicado en fanzines, en periódicos, en revistas de todo el orbe, en sus libros, en sus blogs. Habría que meterse a sus archivos a rescatar lo que no ha sido publicado. Pero también habría que hacer el recuento de lo que fue su trayecto como promotor, una palabra engañosa, que simplifica una labor de gran complejidad. Desde los ochenta, Rafa fue organizador de eventos, editor y, sobre todo, articulador y cómplice de diferentes acciones y movimientos culturales. ¿Cuántos y cuáles? Solo él lo sabe. Rafa forma parte de varias generaciones, clicas y movimientos, su actividad se remonta a los ochenta. Compañero de varios que han salido y entrado al escenario varias veces, o que nunca volvieron, consejero y aliento de proyectos colectivos e individuales de distintos calibres. Amigo de otros que se han adelantado en el camino, que abandonaron la escena pública o se fueron de la ciudad. Por eso es complicado pensar hasta donde llega su influencia en la vida cultural de Tijuana. Creo que sería casi imposible hacer una red que nos permitiera conocer de la presencia de Rafa en nuestro quehacer, en el tiempo, en el espacio y en las personas. Lo que es claro es que fue un pilar. Rafa era público, y estaba claro de su rol. No lo disimulaba, no tenía falsa modestia. Lo escribía, lo platicaba. Descubría nuevos elementos y los señalaba, los programaba en sus playlists, anunciaba el futuro. Criticaba sin pose y sin odio. Sostenía su punto con clase. Tenía respuestas inteligentes para los aparentes callejones sin salida. Por eso lo admiramos radicalmente durante años, por eso estábamos al pendiente de lo que decía, por eso fue una referencia. ¿Life goes on? No. Hay cosas definitivas, que marcan un antes y un después. La partida de Rafa es un doloroso terremoto que sacudirá nuestra existencia y los procesos creativos en la ciudad, y no sabemos hasta qué punto. Apenas han pasado unos días. En lo privado, en lo colectivo, en lo individual, te lloraremos. Pero el corte de caja vendrá después. Por hoy, adiós Rafa. Que tengas un buen camino. Te vamos a extrañar. Gracias por todo.]]></content>
		</document>
		<document id="39124cc009ee09b8a0a8ca03f98a5f75" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/09/la-escritura-nos-hace-visible-publicos.html">			<content><![CDATA[La escritura nos hace visible, públicos, vulnerables. Pero la escritura también nos sostiene o pone en evidencia la charlatanería.]]></content>
		</document>
		<document id="7f3cde643e6351da76b11e6f0c96e0cc" url="http://fmroad.blogspot.com/2013/10/206-arte-contemporaneo.html">			<content><![CDATA[(Publicado en el suplemento cultural Identidad, del periódico El Mexicano, 13 de agosto de 2013)Entre 2008 y 2009, la situación de la avenida Revolución era lamentable. En 2009 se lanzó un manifiesto en el que se proponían alternativas para rescatarla. Ese mismo año se abrió el Pasaje Rodríguez y posteriormente, en 2012, los pasajes Gómez y Revolución. En este último se encuentra un espacio con un perfil muy específico, el arte contemporáneo, que aporta un valor agregado a los pasajes al tiempo que entraña un mayor nivel de dificultad en su gestión. En julio pasado, el espacio cumplió un año de trabajo. Mirando hacia atrás, podemos encontrar los antecedentes de 206 en un fanzine que se llamaba Escampavia, en trayectorias y proyectos individuales de sus integrantes. Vale la pena hacer un recuento de lo que ha sido el proyecto a un año de distancia y, también, los retos y oportunidades que se vislumbran en el futuro. A continuación, una entrevista con Mónica Arreola y Yavé Lobsang, parte del equipo de 206 Arte Contemporáneo. ¿Qué es 206 Arte Contemporáneo?(MA) 206 Arte Contemporáneo es un espacio independiente que tiene el objetivo de crear un vínculo con la nueva generación de artistas y con artistas con trayectoria. Nos interesa mostrar obra y crear un diálogo a partir de conversaciones muy específicas. Es un lugar que trabaja fuera de las instituciones, 100% independiente. Surge a partir de que vimos todo lo que estaba pasando en los pasajes, de cómo se estaban utilizando los espacios. Ya lo habíamos platicado en varias ocasiones y nos llamaba mucho la atención la recuperación de los espacios. Hubo la oportunidad de este espacio y no la pensamos ni una semana, nos aventamos. Al principio la idea era trabajar únicamente con artistas emergentes. Pero después decidimos que también nos interesaba unir  dos núcleos muy distintos en lo generacional. Por eso invitamos a Alejandro Zacarías, un artista con trayectoria, a quien contraponemos con el trabajo de Omar Pimienta o PANCA, que es todavía más joven. Pero tratar de generar diálogos tan distintos generacionalmente nos dio la sorpresa de que los públicos no se mezclan. Nuestro propósito era unirlos, pero los públicos están muy fragmentados. Los nuevos con los nuevos, y los artistas con trayectoria por su lado. ¿Quiénes conforman 206?(MA) En área de dirección estamos Melissa Arreola, Mónica Arreola y Yavé Lobsang; en el área de curaduría y asesoría externa, Abril Castro; en museografía, Luis Dueñas; y en fotografía de registro, Christian Vargas. Desde que comenzamos nos hemos mantenido, aquí seguimos trabajando todos. ¿Cuántas exposiciones llevan?Son tres colectivas y tres individuales. Inauguramos con Volumen I, una colectiva sobre mujeres; tuvimos una individual de PANCA, otra de Omar Pimienta; Pata de Perro,  individual de Alejandro Zacarías; Rotura, colectiva de hombres a cargo de Hugo Lugo y; actualmente, Distancia, colectiva de fotografía de Baja California. Las presentaciones de los libros Inédito de Yvonne Venegas, y Border Pop de Rafa Saavedra. También, en conjunto con Entijuanarte, la presentación de Armando Alanís, el artista de Monterrey que tiene el proyecto de Acción Poética. También una presentación de poesía, Escritores por Juárez,  en la que estuvo Omar Pimienta, Esmeralda Ceballos y Sayak Valencia, a partir de Juárez y la violencia. Tuvimos la plática con Sandra Bello, sobre su trabajo, en fotografía; y los talleres de Sidharta Ochoa, de literatura experimental, y de Fausto Alzati, de ensayo, éste en colaboración con Interzona.¿Por qué una artista con trayectoria se avienta la bronca de abrir y manejar una galería con un acento muy especial, con la mirada puesta en lo contemporáneo?(MA) Yo creo que tiene mucho que ver con la ciudad, con lo que aporta a la ciudad. No he dejado mi trabajo como arquitecta. Paralelamente, cuando abrí el espacio estaba estudiando la maestría. Era mi trabajo de oficina, la maestría, la galería y trabajos personales. ¿Por qué abrirlo? Porque a mí me parece interesante estar siempre activa. Para mí, un parte aguas fue la ruptura que existió en el Cecut a la llegada de Virgilio (Muñoz). Por muchos años la institución ha apoyado y avalado tu trabajo. Cuando se cierran las puertas. ¿Hacia dónde vas? Hacia donde van las nuevas generaciones. Era eso, proporcionar a la ciudad un espacio más para las nuevas generaciones, porque no lo voy a utilizar para exponer mi trabajo. También, para establecer un vínculo. ¿De qué manera te puedes vincular con la nueva generación? Trabajando con ellos. El propósito era saber qué está pasando en la ciudad. A mí siempre me ha gustado mucho gestionar y andar haciendo cosas, con lo de Todos Somos un Mundo Pequeño andábamos muy activos, trabajando. Siempre he creído que la ciudad se mueve, en ese sentido hay que trabajarla, para que siga viva. (YL) Coincido contigo en esta idea de que cuando hubo esta ruptura  entre las instituciones y los artistas locales, esta nueva generación de la que estamos hablando se mudó a otras ciudades del país. Se fueron a San Diego, a Guadalajara, a Monterrey, al D.F. Me quedé con la duda de qué iba a pasar con este proceso de los artistas de la ciudad. ¿A dónde se va a ir el arte?, ¿quién lo va a manejar?, ¿con quién se va a ir? Con la experiencia que tienen Mónica y Melissa Arreola; la mía como promotor de la cultura, administrando otros espacios y actividades dije, adelante, tenemos que hacer algo. Tampoco estoy diciendo que somos los salvadores del arte en Tijuana, pero esto que vez es un granito de arena para la construcción y la definición del arte en la ciudad. (MA) Yo creo que los que formamos parte del boom que hubo en Tijuana en el 2000, esa generación, nos quedamos bien impactados, de viajar un montón, de estar en los medios, Tijuana aquí y allá. Esa energía se nos quedó tan impregnada que nos ponemos a trabajar, como el caso de Adriana Trujillo e Itzel Martínez con Bordocs, Melly Barragán y Daniel Ruanova; la editorial de Checo Brown, muy bonita, con libros seriados, en edición limitada. Yo creo que nos impactó tanto haber sido parte de ese boom que queremos seguir trabajando para la ciudad. Hay mucha gente que tiene energía y hay que trabajar con ella. El trabajo final de la escuela de la maestría lo quiero enfocar en eso, en artistas de los noventa que están haciendo cosas por la ciudad. ¿Por qué artistas de los noventa están dedicando su tiempo al trabajo para los demás, para las nuevas generaciones? Quieras o no, hay un proceso generacional muy grande. A mis 37 años me quedo platicando con un chavo de 25 o hasta de 16. Empiezas a ver que sí puede haber un diálogo, y ellos pueden aprender de lo que pasó. Hacerlos parte de eso, si viene trabajando en esta generación, vienen de ahí. (MA) Nunca pensamos el alcance que ha tenido la galería. Era muy naíf el asunto. Yo decía entre juego y juego que a los cuarenta años iba a tener la galería de arte contemporáneo más importante de la ciudad. Pero cuando empezamos a trabajar nos dimos cuenta que es un jalesote coordinar a nueve artistas, o a uno solo. No es lo mismo que te vayas a emborrachar al Turístico o a la Mezcalera que estar trabajando con ellos aquí. Entonces empiezas a definir que esto es un trabajo. Nos encanta trabajar con artistas que valoren su trabajo y que estén dispuestos a venderlo. Porque también hay artistas que no quieren vender. A nosotros nos queda claro que sí queremos vender. No es porque queramos vivir del arte, sino que nos interesa que se valore el trabajo del artista. Nos interesa que se genere el coleccionismo en Tijuana, entre la gente joven o los adultos jóvenes, que exista esta dinámica. Poco a poco hemos llegado a tener una cartera de coleccionistas que ya saben que cuando vienen aquí se pueden llevar una pieza accesible a sus bolsillos. Entonces, nos interesa tener esta logística particular de las galerías, la venta del artista, la plática, el evento. Para que los nuevos artistas conozcan qué se hace en otras ciudades. No nos interesa la informalidad. Nos interesa ser formales y llegar a un buen diálogo con toda la gente. Yo creo que eso se nota en la galería, que se vea profesional, con cosas que tienen calidad. En eso trabajamos.Por eso nos interesó una plantilla de equipo. Imagínate a nosotros montando, haciendo cuestiones administrativas, tomando fotos, es imposible. Por eso hemos dividido el trabajo con gente en la que creemos mucho, que es profesional. Estaría en chino si nosotros quisiéramos hacer todo. Desde ese momento creemos que partimos de un asunto más profesional. ¿Cómo ha reaccionado la comunidad artística?(MA) No sé. Directamente, yo no he tenido un diálogo para saber qué piensan de la galería. Estaba pensando, en las inauguraciones, poner un buzón para saber qué piensan de la galería. Realmente me interesa saber qué se piensa de la galería. No tengo un registro de buenas o malas críticas, realmente no lo tengo.(YL) A mí me gustaría también que, con estos talleres que hemos organizado podamos empezar a formar en nuestro espacio a personas críticas, que sean críticos de arte. Que vayan a las exposiciones, no solo a las nuestras, también hay otras galerías independientes, a las instituciones y que platiquen de lo que está pasando. Solo leo un reporte general, un artículo de lo que sucedió, notas. Pero hace falte una crítica real del arte. (MA) Eso yo se lo dejaría a las universidades, no a las galerías independientes.(YL) Claro, no estoy diciendo que los galeristas lo tenemos que hacer. Tiene que quien lo haga. Entro en el tema que me gustaría escuchar a alguien que hable de nosotros. (MA) Sí, porque realmente nos ha tocado hablar con reporteros que vienen a hacer notas informativas sobre los espacios independientes. Pero no hay alguien que diga cómo ve la galería, qué le hace falta o qué sucede. Lo que sí puedo comentar es que los artistas que hemos tenido aquí, al menos lo que fue Ruptura con Hugo Lugo, y esta, están muy emocionados con la invitación. Yo supongo que si hay entusiasmo es porque les gusta el espacio y eso es una buena señal. ¿Qué oportunidades y que retos les plantea el espacio, aquí en el pasaje?(MA) Mira, si nos vamos a lo micro, estas cuatro paredes nos han funcionado bien porque tenemos la energía y el tiempo para trabajar con estos metros lineales. Si nos vamos al contexto, sí hemos tenido después de un año y medio, conversaciones sobre si nos quedamos o nos salimos. Aquí donde estamos está un poquito muerto, muy tranquilo. A nosotros como galería nos funcionan las inauguraciones, la fiesta, esos días hay mucha gente, pero ya después vienen cuatro o cinco personas por semana. En este momento no está funcionando como pensamos en un principio, no está sucediendo todo lo que dijeron que iba a pasar. ¿Eso depende de qué, de los otros espacios, de la ubicación, del público? (MA) Yo creo que está bien ubicada la plaza, yo creo que falta un programa interno, administrativo, de que la gente que esté rentando abra, que tenga la responsabilidad de estar aquí trabajando. Prácticamente algunos lugares están siendo rentados como bodegas. Vienen y casi no los vemos. (YL) También que a los administradores, que no tienen nada que ver con el arte, que son gente de negocios, que toda su vida se han dedicado a las curios o a vender productos chinos, les tiene que entrar la rachita de hacer difusión a estos espacios. Si no lo pueden hacer ellos, que se alíen con alguno de nosotros o con alguien que conozcan que tenga que ver con la cultura. Pero también tengo una teoría. La ciudad está ahorita en movimiento. En la Revolución están empezando a abrir restaurantes y boutiques de ropa, yo nunca me imaginé que se iba a abrir eso. Nosotros estamos en medio de una transición. En lo que se acomoda todo, sí es un desmadre. (MA) Yo creo que como muchas cosas en la vida, la cultura se trata de mucha resistencia. Yo creo que vamos a resistir lo que podamos. No creo que este boom cultural de los pasajes haya llegado al límite. Creo que vamos, quiero ser bastante optimista, y como dice Yavé, esperar que la Revolución vuelva a repuntar a partir de esta gente tijuanense, y resistir para seguir creciendo.¿Cómo se vinculan como artistas, como galería, con el momento que se vive el arte en la ciudad? (YL) Se están enfocando a la comunidad. Sus planes de trabajo son llegar a las comunidades que no tiene la accesibilidad en las artes. Así lo veo en los programas de CEART. (MA) Las instituciones siguen estando ahí. Pero creo que ahorita no son para nosotros, ni para la nueva generación ni para nosotros.  Le voy a dar toda mi buena fe y voluntad a Pedro (Ochoa), él está entrando. Yo creo que con la administración de Pedro en el Centro Cultural se logre este repunte y se logre otra vez apoyar a los artistas. Porque al final, el artista, le guste o no, necesita el apoyo de una institución, de un trabajo en conjunto. Yo espero que el Centro Cultural retome las riendas de lo que sucede en la ciudad. En cuanto entró al Cecut, Pedro Ochoa nos llamó a gran parte de los espacios independientes reconociendo la labor independiente que hemos estado haciendo. (MA) A mí me preocupa tener diez años de la Escuela de Artes y no ver un repunte fuerte de esa generación. Yo creo que esta generación de la UABC, lo platicaba con Heriberto Yépez la última vez que estuvo en Tijuana, no está tocando un tema importante de repunte, que está llamando la atención en el extranjero: la frontera. No sé si estoy equivocada, pero andan con temas muy personales, y está bien, se hace en Nueva York y Los Ángeles, tienen que sobrepasar los temas que ya conocemos. Pero creo que va a venir una nueva generación, que va venir de la UABC, a retomar el tema de la frontera de una manera muy distinta a como nosotros lo tomamos. Ahí es cuando se va a notar la ciudad nuevamente, con esta generación de artistas. Yo siento que están esparcidos, hablaba con Heriberto, ¿qué pasa?, ¿dónde están? En esta exposición, nada más tengo a un estudiante de la UABC, a Robertha, yo sí me preocuparía. Bryan y Christian son de Humanidades, Esteban es arquitecto, el otro Esteban es comunicólogo, hay una diseñadora gráfica y el otro tiene una carrera que no tiene nada que ver con las artes, mercadotecnia. Hay muy buena voluntad con las otras galerías. Hablas con los chavos, piden información para difundirla en sus páginas. De la Escuela de Artes, más en el pasaje Rodríguez hay varias galerías por estudiantes de la UABC. Como artistas se están dedicando a la gestión cultural: Nodo, Praxis y Freelance. ¿Cómo se ven ustedes en diez o quince años? ¿Qué tipo de consecuencias pueda tener 206 en el futuro? ¿Cómo creen que impacten en la formación de públicos, de artistas o de coleccionistas?Obviamente nos interesa crecer, en espacio, en propuestas. Nos gustaría ser un punto de referencia, si se puede el más importante de la ciudad. Por ejemplo, en base de datos. Para la gente que viene de fuera, si quiere conocer algo de Tijuana, una historia, o qué está pasando en Tijuana, poder hablar de lo que está sucediendo en el arte contemporáneo. Obviamente, nos gustaría poder trabajar en ferias de arte para poder mostrar, ya sea en México, en otras partes del mundo, lo que se está generando en Tijuana, en el campo del arte. Nos interesaría tener esta movilidad, llevar un trabajo de gestión importante para la ciudad. (YL) A lo mejor me voy a ver medio poético: evidenciar el mito de Tijuana, que está clasificada como una ciudad que hace mucho arte. Sinceramente, yo pienso que es un mito, no lo veo de esa magnitud, tal como lo publican. Nosotros, cualquier otro promotor o galería que salga de la ciudad o del país, ya está evidenciando eso de lo que se habla. Sería muy importante, o muy padre, que nosotros fuéramos parte de esa evidencia.¿En ese sentido, que tipo de redes han tejido, que resonancia han tenido fuera de Tijuana y que redes han alcanzado  tejer, luego de un año de trabajo?(MA) Obviamente la principal es la conectividad con la nueva generación.(YL) Otra cosa es que se ha estado muy al tanto de ir a MACO y darse a conocer, presentarse con la gente, hablarles del proyecto que traemos. Estamos buscando la proyección con las ferias locales, en Entijuanarte estamos presentes, en los medios. ¿Se han acercado para buscar exposiciones?(MA) Sí, cada mes llegan una o dos propuestas. Por ejemplo, una chava de Hermosillo, Miriam Salado, nos mandó su portafolio el primer mes que abrimos, pero ya teníamos todo agendado. Hablé con ella hace un mes y medio, le pedí que me mandara su portafolio porque la vamos a agendar en el 2014. El próximo año nos gustaría trabajar con gente de fuera. Si ya tenemos un año trabajando con gente de Baja California, ahora toca traer nuevas propuestas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>