<author id="2f9c6e6f57a2cfa25212020eb483d9fc" url="ajedrezmagico.blogspot.com" feed="http://ajedrezmagico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b68b1975e128df1beaa49d9355a9257a" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/03/el-ajedrez-como-gimnasia-mental.html">			<content><![CDATA[Via: kinesiologiaholistica.wordpress.comUna de las propuestas mas conocidas para mantener en forma el cerebro, especialmente después de cumplir los 60 años es la denominada Gimnasia Mental Aeróbica. Esta gimnasia se basa en el principio de que, el órgano que no se ejercita, se atrofia. Hay varios estudios científicos recientes que refuerzan el criterio de que la memoria es como un músculo flácido que puede tonificarse aún en edades avanzadas, por eso se ha popularizado las propuestas de la Gimnasia Mental como terapia eficaz para evitar la erosión de la memoria relacionada con la edad. Entre los ejercicios que se recomiendan están, jugar el brigde, resolver crucigramas y rompecabezas o aprender un idioma. Es decir, estas actividades pueden hacer por el cerebro lo que los abdominales hacen por el cuerpo.El ajedrez es un juego (o deporte) que cada día se recomienda mas, como gimnasia mental para todas las edades.Calcular posibles variantes y encontrar soluciones bajo la presión de un tiempo determinado es un entrenamiento mental completo, donde además, factores deportivos y psicológicos obligan al jugador a ser sumamente preciso en los procesos mentales que conllevan la búsqueda y comprobación de posibles soluciones.Pocas actividades mentales pueden compararse a este Juego como ejemplo de procesamiento de datos y organización de ideas en busca de solucionar problemas bajo determinadas situaciones complejas y variables.Entre sus posibles beneficios podemos señalar:- Desarrolla nuestra capacidad matemática.- Mejorar el grado de concentración y memoria.- Ayuda a liberar y canalizar el estrés.- Potencia la capacidad de crear imágenes mentales y de formulación de planes.La riqueza temática del Ajedrez es incalculable ya que interrelaciona elementos científicos, artísticos, lógicos, matemáticos, filosóficos, psicológicos, estratégicos y tácticos. Estas aplicaciones permiten asegurar que el Ajedrez es una Gimnasia Mental Integral. Su práctica en sí contribuye a prolongar las facultades intelectualesArtículo proporcionado por David lopezAprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="98553325c9fde22486fe05ec3e277c6f" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/04/jose-raul-capablanca-contra-el.html">			<content><![CDATA[Nos encontramos en nuestros viajes por la red con este particular y singular video donde se recoge la mítica experiencia del ex campéon mundial de ajedrez el cubano José Raul Capablanca en un encuentro muy jocoso, único y aleccionador el cual nos deja ver toda la inventiva que se pude desarrollar a partir de las regularidades propias de una actividad tan diversa como el ajedrez. Su rival en esta oportunidad un ser venido de otros mundos.La primera y quzás única vez que en el tablero se ha logrado dar mate a más de un rey sobre el tablero es mostrada aquí como un fenómeno inédito de la invención escaqueana dela Diosa Caissa y de uno de sus más poderosos Caballeros.Via [ajedrezesmimundo.blog.com.es]Aprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="fe99102e8829764e8fa771493f127e56" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/06/juegos-para-el-cerebro.html">			<content><![CDATA[Games for the Brain es un sitio web que proporciona una serie de juegos educativos para ejercitar su mente, tiene los siguientes juegos; Rompecabezas, Acierte los colores, Rotar, Damas Chinas, Obras Maestras, Sudoku, Donde se cometió el delito, Damas y Ajedrez entre otros.Aprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="64c2971e51d33c5b65d8cadb11cf8bb4" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/06/la-verdad-es-que-los-siguientes-videos.html">			<content><![CDATA[La verdad es que los siguientes vídeos los he visto en el blog Arbol Poetico y no le he entendido al texto, sin mas aquí pongo los vídeos y el párrafo de la entrada mencionada.Aquí lo tenemos. Un tablero de ajedrez de la logia masónica donde se decide quién derrota a quién. La circunstancia es que el individuo, que se designa así mismo iluminado, está en la sombra. El que modifica el juego a voluntad y beneficio propio. Ya intuimos quienes son los que se autodenominan iluminados, y sin embargo llevan en su sangre un virus genético. Tal vez sea esto lo que les hace ser torpes en sus gestos y deformes en el habla. La pena es que se multiplican con bastante rapidez y se dispersan con bastante fluidez. Se asientan en tronos de palacios, desgarrando con saña la bolsa vacía de quienes se sustentan. ¡Debe haber un Dios para tamaña indecencia!Aprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="6e5a01fa8bd4d8a6d43c1f124bee12f5" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/06/monster-chess-one-game.html">			<content><![CDATA[Aprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="f05193575e7ef4740e1834845905eb30" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/07/diy-internet-chess-table.html">			<content><![CDATA[Fuente: PCB-DEVAprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="2b687f8eace77a68a31572ca70d97a70" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/08/test-de-ajedrez-nivel-intermedio.html">			<content><![CDATA[Aprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="87c677e1a03ab5c4d9d8cd64eed3a615" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/09/10-trucos-para-ejercitar-el-cerebro.html">			<content><![CDATA[En la entrada anterior, cuando mencionamos la gimnasia mental que sugiere de terapia para evitar que la memoria se atrofie, en esa ocasión mencionamos al ajedrez, pero ahora le muestro otros diez trucos muy sencillos que he leido en elblogalternativo.com seguramente muchos ya los hacemos.1. Lee un libroLee novelas ambientadas en diferentes países y épocas. Atrévete con la no-ficción de diversos temas: historia, ciencia, arte,… Incluso toma un libro al azar. Toda esta variedad te hará pensar y te abrirá nuevas posibilidades. En particular yo tengo ganas de leer "Que nos hace humanos de Matt Ridley"2. Juega un pocoJuega con los crucigramas, los sudokus, los “brain training” y cualquier juego que suponga un reto. Es mejor jugar unos 15 minutos diarios que pasarse horas y horas de vez en cuando. Creo que no tengo que sugerirles el ajedrez!!!3. Usa tu otra manoHaz algunas tareas cotidianas con la mano izquierda, con la derecha si eres zurdo, y esto te creará nuevas conexiones cerebrales. Abrir la puerta, comer, utilizar el ratón,… puede ser hasta divertido hacerlo con tu otra mano. Aquí yo me atrevo a decir, que no solo juegues a hacer eso, sino que también trates de habituarte, por ejemplo con el mouse del PC tómalo con la otra mano, y cada que quieras hacer clic con al botón derecho, en tu cerebro tendrás que "mandar la orden de hacerlo con el botón izquierdo" inténtalo!!!4. Apréndete los números de teléfonoAprende cada día un nuevo número de teléfono, es un ejercicio estupendo para tu cerebro y no dependerás de la agenda del móvil. Por lo menos los números de tu familia y de emergencia.5. Come para tu cerebroAl cerebro lo que le sienta bien son las grasas saludables por eso reduce la ingesta de grasas saturadas.6. Rompe con la rutinaLas rutinas, quizás, nos hacen la vida fácil por no tener que preocuparnos demasiado. Pero son aburridas y nuestro cerebro necesita más movimiento para estar en forma. Cambia tus rutinas: cambia de itinerario al ir a trabajar, cambia la secuencia de las cosas que haces nada más llegar a casa,…7. Vete por un sitio diferenteHacer las compras en diferente orden, dar un paseo por otras calles, vete por la otra acera,… todos estos cambio mantienen al cerebro atento.8. Adquiere una nueva habilidadAprende a hacer cosas nuevas: cocina, lee autores desconocidos para ti, monta un puzzle o una maqueta. Son nuevas situaciones que hacen que tu cerebro piense en cosas nuevas.9. Haz listasLas listas son un maravilloso ejercicio. Confecciona una lista de las películas que te han gustado, lista de las mejores comidas o una lista de la compra que puedes memorizar (antes de pasar por caja comprueba con la lista escrita que no te has olvidado nada).10. Elige un nuevo hobbyEncuentra algo que te atraiga: jardinería, modelismo, coleccionismo, pintar, tocar un instrumento,… Tu cerebro se ejercitará con nuevos retos.Aprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="2415e17db9cc7e646af1e29ce5b091e5" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/09/como-atraer-la-atencion-de-un-nino-para.html">			<content><![CDATA[No sé si sea una broma o si en verdad funcione, pero me ha parecido muy gracioso e ingenioso, de echo si me gusta creer que funcione ya que yo (como muchos de mis lectores) soy igual al niño, nos atraen las cosas que nos confunden, el invento es una especie de pantalla que se pone en la cámara fotográfica que llama la atención del bebe, esto es para evitar tomar fotos donde el niño este distraído. sin mas los invito a ver el vídeo y de paso que visiten la pagina donde lo encontré. petapixel.comAprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="798a19824400fd2cc34f86b5a5b9cad3" url="http://ajedrezmagico.blogspot.com/2010/09/de-esta-manera-puerto-rico-nunca-tendra.html">			<content><![CDATA[He quedado muy indignado al leer esta noticia,y es que en Puerto Rico han prohibido jugar ajedrez en escuelas publicas.En una muestra adicional del déficit de inteligencia y educación en los que administran el Departamento de Educación (DE), se acaba de eliminar la enseñanza del juego de ajedrez en las escuelas públicas de Puerto Rico. De acuerdo a la noticia de El Vocero, la única razón que se ofreció fue que “el ajedrez es un juego sedentario” , como si el jugar sentado fuese causa del aumento de obesidad en la población puertorriqueña. Así lo denunció el secretario de Educación y Currículo de Unete, Virgilio Vázquez, quien señaló que en realidad lo que parece que no le gusta a los que dirigen el DE es que los niños desarrollen destrezas de pensamiento.No es la primera vez en la historia que este juego se prohíbe. El ajedrez, originado en el Medio Oriente, fue llevado por los árabes a Europa hace trece siglos donde se convirtió en juego preferido de la alta nobleza y el Clero. Pero su creciente popularidad llevó a que se le prohibiera en muchos países a través de los siglos y la razón, disfrazada de otras excusas, casi siempre fue el temor a que la gente aprendiera a pensar.Lo irónico es que hoy nos enteramos de que un joven ajedrecista de Toa Baja, Raúl Vázquez, fue "la sensación ayer en el inicio del Torneo Mundial de Ajedrez" en Rusia cuando empató una reñidísima partida de más de cien jugadas con el Gran Maestro Stelios Halkias (GM).Via: http://desahogoboricua.blogspot.comAprende a organizar torneos "todos contra todos" solo haz, Clic aquí]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>