<author id="316d50c8b0fc178fce86a214f7208d82" url="aritmodeblog.blogspot.com" feed="http://aritmodeblog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="38975b926ced6d14c0da620d05f5e0cd" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2007/03/100-aos-de-soledad.html">			<content><![CDATA[¿Que tal que 100 años de soledad no se hubiera llamado así?, ¿si hubiera tenido cualquier otro nombre seria igual de popular? Quien sabe. El asunto es que seguramente es la novela (escrita en español) más representativa de todos los tiempos. Y solo por eso la leeré nuevamente. Fácilmente tiene como 15 años que fui a una biblioteca (que ya no existe) a buscarla, era una edición modesta pero cómoda para andarla llevando a todos lados. Recuerdo que me confundía mucho con los personajes, varias veces tuve que regresarme a releer parrafos hasta que me quedaba claro de quien se trataba. No es mi libro favorito pero sin duda es mágico, nunca olvide por ejemplo a Macondo, a Remedios la Bella, a Aureliano Buendía. Cuando escuche la canción de Oscar Chávez me emocione mucho, esa canción siempre me ha gustado porque, contrariamente al libro, la canción es alegre. Finalmente y no por contreras, más bien por simple curiosidad, dejo estas preguntas: ¿Que es lo que hace que un libro sea tan reconocido?, ¿serán las circunstancias?, ¿será que un buen titulo es el camino para alcanzar la fama?, ¿será que la moda también juega su papel en esto? ¿Es realmente 100 años de soledad tan buen libro que actualmente todo mundo habla de el? ]]></content>
		</document>
		<document id="821ecaed8c6374d9ca9cb4c02900a3bb" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2007/03/ahhh-malditos_3219.html">			<content><![CDATA[La pagina de youtube.com esta realizando una premiación a los mejores videos en distintas categorías, ya revise varios de ellos y algunos son buenísimos, el asunto es que la mayoría son americanos y me pregunto ¿de donde les sale tanto ingenio a estas personas? ¿es que no tienen que hacer? . La verdad es que si me da envidia que tengan tiempo libre para hacer lo que les venga en gana y uno aquí matándose en el trabajo para medio vivir bien. En fin, dense una vuelta por cada una de las categorías, mis favoritos son:Most creativeOK Go Here it Goes Again (si les digo, lo es no tener nada que hacer)Hyperactive Lasse GjertsenNoah takes a photo (este ya lo conocia, muy bueno)Fast Food Freestyle (me hizo reir como loco)Best SeriesAsk A GAY MAN (que Ventaneando ni que nada)Nobody´s Watching Diet Coke & Mentos (jajaja buenisimo)Secrets of MySpace (¿a quien me recuerda? ¿a quien?)Most AdorableKiwi (no tiene rival)Las demás categorías aun las estoy revisando. Vayan, vayan no se arrepentirán.]]></content>
		</document>
		<document id="1677f3027f7a34e2a39152bc13e7fa81" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2007/03/el-cigala.html">			<content><![CDATA[No me pregunten como, el caso es que el sábado llegue al Zócalo para ver a Diego el Cigala en concierto, fue una larga espera pero valió muchísimo la pena. Comenzó a media noche. Buen ambiente, buen clima, buena compañía ¿qué más se puede pedir?. El Cigala es un artista en toda la extensión de la palabra, yo lo conocí por su disco Lagrimas Negras (recomendable 100%), tiene una presencia impresionante en el escenario y una sensibilidad que hicieron que los ahí presentes simplemente nos dejáramos llevar. Un concierto de esos que no se olvidan.]]></content>
		</document>
		<document id="70b3c48924b2522fff2844e194a619d9" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2007/03/semana-de-cine.html">			<content><![CDATA[?xml:namespace prefix = o />Miércoles de cine, esta vez no fui solo, me acompaño mi amiga Liz, fuimos a ver El buen pastor, muy recomendable un poco larga pero muy buena. Hoy rente una pelicula que desde hacia rato que tenia ganas de ver C.R.A.Z.Y. es canadiense hablada en frances, mas que recomendable, es indispensable verla. Nota al margen, uno de los actores principales tiene un parecido notable con Gael Garcia.El domingo hay planes para ver 300 aunque ese solo es el pretexto, ahi lo importante sera encontrarme con alguien especial, ya les contare.Update: soy un pendejo, deje de salir con alguien que me esta buscando, le dije que ya tenia compromiso para el domingo y total que ni una cosa ni la otra. Siempre me hace lo mismo y no escarmiento.]]></content>
		</document>
		<document id="66764350919f276de0e74395291728cc" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2007/04/das-de-descanso.html">			<content><![CDATA[No había planes específicos, simplemente la idea era vagar y divertirme junto a Diego. Fui a recogerlo el jueves por la mañana, le dije cuales eran los lugares a los que podíamos ir. De inmediato me dijo que quería ir a Animalizate, así que nos enfilamos hacia la salida a Puebla. Llegamos a medio día, estuvo muy bien. Al otro día nos fuimos al cine y luego al centro a caminar, subimos al mirador de la Torre Latino, comimos muy rico, el restaurante tenia variedad, una mujer (ya muy mayor) que nos sorprendió con sus canciones en francés. Al siguiente día nos fuimos a comer al centro de Tlalpan, Diego aprovecho para tomar un montón de fotos, últimamente le gusta mucho hacer eso y esta agarrando buena habilidad. Por la tarde nos fuimos a visitar a mi hermana que recién tuvo a su segundo bebé; al salir de ahí, se nos antojo rentar películas, el escogió “El ultimo Samurai” y yo la de “K-PAX” ambas valieron mucho la pena. El día de hoy solo fuimos un rato al parque, ya por la tarde lo lleve con su mamá. En general estuvimos muy a gusto. Lo siento contento y eso me hace sentir que vamos por el camino correcto.]]></content>
		</document>
		<document id="b312522163306643086fcd745e9437d2" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2007/04/egosmo.html">			<content><![CDATA[Hoy vi una película en el canal 11, al final comentaron algo que me hizo pensar lo siguiente: cuando te enamoras ¿que tanto de egoísmo esta involucrado?Creo que en toda relación siempre estarán presentes alguna de las siguientes cosas: el miedo a no estar solo y el miedo a que no te lastimen emocionalmente. Y eso me lleva a pensar que, antes que nada, pensamos en nosotros mismos al iniciar cualquier acercamiento. ¿será que el enamoramiento es una variación del egoísmo?]]></content>
		</document>
		<document id="485db9041ee164547aae83184ecd197d" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2007/04/end.html">			<content><![CDATA[Yo soy de la idea de que todo tiene un final y este blog no podía ser la excepción. Después de 31 meses y 384 post, aviento la toalla. Ya no me dan ganas de escribir más. El ciclo de A ritmo de blog ya se cumplió.Seguiré leyendo y comentando en mis blog favoritos. Incluso tal vez después me anime a abrir uno nuevo, pero por el momento me despido de todos los que han llegado a leerme.Reflexionando un poco sobre lo que me dejo usar este espacio, concluyo que fue de gran ayuda para entender muchas cosas que me pasaron en estos últimos años. Tuvo dos propósitos principales: expresarme a través de lo que escribía y dar a conocer a dos personas lo que pensaba y sentía. Con lo primero estoy satisfecho, de alguna manera fue mi manera de sacar las cosas que me estaban quebrando la cabeza. En cuanto a lo segundo, esas dos personas ya ocupan otro sitio dentro de mis prioridades, eso no quiere decir que las olvidare o que no quiero saber nada de ellas, ambas son valiosas personas y realmente las aprecio, pero mi interés ya no amerita escribir y pensar que me leerán.Las amistades que han surgido a partir de este blog han resultado muy buenas, eso es algo invaluable, tengan por seguro que seguiremos en contacto. La despedida es para el blog, yo todavía andaré por mucho rato dando lata en la WEB.…LASTIMA QUE TERMINO EL POST DE HOY…… PERO PRONTO VOLVEREMOS CON MAS DIVERSION.]]></content>
		</document>
		<document id="785bfdf12880a33c4680ff7c12537157" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2008/02/radical.html">			<content><![CDATA[Pues ya son 10 meses sin actualizar el blog. Casi un año, durante el cual han pasado miles de cosas, unas buenas, otras malas, la mayoria diria yo, muy buenas tirandole a excelentes.El año pasado decidi intentar una relacion sentimental. Fue increible, tuve la fortuna de encontrarme con una mujer maravillosa, fue una gran experiencia para ambos. Era el momento y el lugar preciso para estar juntos. Todo iba viento en popa, sin embargo yo sabia que en ese momento en el que estabamos, era hasta donde queria llegar con ella, asi que no quise que ella me tomara mas cariño y mucho menos que tuviera la ilusion de que con el tiempo le iba a poder ofrecer algo mas. Platicamos al respecto y decidimos terminar.A mi hijo durante el año pasado lo segui viendo como siempre, cada dos semanas iba por el y se quedaba conmigo los fines de semana. Durante el trancurso del año mi ex y yo pudimos arreglar la situacion legal y tuvimos la fortuna de contar con gente profesional y sensata que nos ayudo a llevar todo a buenos terminos.Tambien durante el año continue con mi exploracion interna, con lecturas orientadas a enriquecer el espiritu. Es muy impresionante como las cosas se van alineando cuando uno busca especificamente algo. El caso es que comence a cuestionarme si estaba en el lugar correcto y haciendo lo que realmente me llenaba, asi fue como llegue a la conclusion de que necesitaba cambiar de empleo. Me puse a la tarea de buscar algo diferente, y lo encontre! a finales de año se fue dando la posibilidad de cambiar de pais, para principios de enero ya andaba en los tramites y en febrero comence una nueva vida en Estambul, Turquia.Pero las cosas no siempre son como las esperas, ha habido problemas con el proyecto y fue cancelado, estuve haciendo lo posible por quedarme en España, pero el poco tiempo que tengo no ayuda mucho, asi que todo pinta para que regrese a Mexico a fin de mes.Sin embargo estoy tranquilo, confio mucho en que las cosas se dan por si solas, si tengo que regresar es porque seguramente algo mejor me espera. Y siendo sincero si deseo estar con alguien en México. Pero ese sera tema de un post a parte.Mientras se resuelven mi futuro inmediato, les dejo estas fotos que pude tomar durante mi reciente viaje.http://picasaweb.google.com/avecilla]]></content>
		</document>
		<document id="ecf13c44fdbb032c49eab846de170c1f" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2008/03/ambiente-corporativo.html">			<content><![CDATA[Pues ya estoy retomando nuevamente la vida laboral que se vive en los corporativos, hace ya casi una década me inicie en el ambiente trabajando para HP en SantaFe. Recuerdo que al principio si imponía relacionarse con gente profesional (refiriéndome, por supuesto, a la parte de los estudios) poco a poco vas entrando en el aro y te vas dando cuenta que a final de cuentas la gente no cambia mucho con respecto a otra de diferentes estratos sociales: chismes, traiciones, celos, camaradería, grupos de poder, amigos, conocidos, cuates, compañeros, en fin, toda una fauna digna de la jungla de asfalto. Sin embargo si hay algo que he podido reconocer, y casi puedo asegurar que es algo que se da en todas partes donde existen corporativos: LA POSELa pose consiste en aparentar que todo esta bajo control, dar la apariencia de que todo es normal y natural, no mostrar nunca sobresaltos ni sorpresa. No mostrar ningún tipo de fraternidad, se intercambian saludos estrictamente de trabajo. Es un ambiente sumamente superficial, y no puede ser de otra manera, si cometes alguna indiscreción o dejas asomar tus emociones, en menos de que te lo cuento ya todo mundo lo sabe (radio pasillo es infalible). Es un ambiente difícil, lleno de rivalidades y de una lucha constante por demostrar que si estas ahí es porque en verdad lo mereces.Ahora en perspectiva y con muchas horas de vuelo de cuando comencé a trabajar en HP, puedo ver las cosas un poco mas relajadas, ahora mas bien me dedico a hacer lo que sé hacer, ya no estoy interesado en demostrar nada porque sé de lo que soy capaz (por algo me contrataron). Si algo me ha enseñado la experiencia es a reconocer que las personas que realmente son profesionales en su trabajo les tiene sin cuidado LA POSE, curiosamente ese tipo de personas son las menos visibles (obviamente porque son las que en verdad se dedican a trabajar), el resto, todos los que se pueden ver en un día común y corriente en cualquier corporativo, son los que están preocupados por hacerse notar, por querer demostrar que efectivamente ese es el lugar que les corresponde. Este post esta dirigido a las personas que apenas se están involucrando en un trabajo formal, espero que les de una idea de cómo son las cosas y sobre todo que puedan vislumbrar hacia donde se quieren mover, de ninguna manera pretendo decir si una posición es mejor que otra, hay que aceptar que cada individuo tiene capacidades diferentes y es mejor aprender a explotarlas, de lo contrario tendrán que hacer un doble esfuerzo para poder sobresalir en donde quieran]]></content>
		</document>
		<document id="45e67ae9b9a4e4f796fa78948faef7ae" url="http://aritmodeblog.blogspot.com/2008/03/no-estaba-muerto-andaba-de-parranda.html">			<content><![CDATA[De regreso a la blogosfera, a la ciudad, al trabajo, a una relación, o tendría mas bien q decir “iniciando una nueva etapa”.Lo de Europa finalmente se pospuso, quiero regresar pero definitivamente regresaría a España, me gusto muchísimo Madrid. Espero que se me presente una nueva oportunidad en el futuro.Por el momento estoy en el trabajo que quería, era lo que venia buscando desde hacia ya un rato: algo tranquilo, sin muchas presiones, con buen horario y que estuviera interesante. Estoy confirmando que las cosas se presentan si en verdad las quieres y las buscas y el trabajo no es lo único que he conseguido a base de proponérmelo, hay algo mucho más importante y tiene nombre de mujer.Finalmente Kth y yo ya estamos juntos, tuvo que pasar mucho tiempo para que las cosas se alinearan, es algo raro la forma en que se ha venido dando nuestra relación, desde una punto de vista podría parecer que todo es muy rápido y por otro como si todo avanzara muy lento, pero tratamos de no pensar en ello, mas bien nos enfocamos en disfrutar la oportunidad que tenemos de ser pareja.Tenemos una relación muy madura, no estamos libres de cometer errores, pero ambos sabemos que lo que tenemos es muy valioso como para no corregir las fallas que se vayan presentando y sobre todo, nos tenemos el uno al otro para respaldarnos y sentirnos apoyados en todo lo que se nos presente. Hay muchos planes y también algunas cosas que aun están pendientes de resolver, pero ambos confiamos en que nuestro destino es estar juntos.Hay muchas cosas que he querido postear, pero poco a poco las iré retomando, esto de volverme a ajustar se lleve algo de tiempo. Mientras tanto dejo una foto que me gusto mucho.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>