<author id="31b25a1be7b491026fb9aaf896ce6742" url="dedavidbeckham.blogspot.com" feed="http://dedavidbeckham.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="64de8b5def3f760e46770424e16c292a" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2009/08/beckham-podria-convertirse-en-embajador.html">			<content><![CDATA[El internacional inglés David Beckham podría convertirse en embajador del Manchester United una vez concluya su carrera profesional, según publica hoy la prensa inglesa.El centrocampista, que desarrolló la mayor parte de su carrera profesional en Old Trafford hasta que en 2003 fichó por el Real Madrid, desarrollaría una labor de expansión del club inglés por el mundo gracias a su gran popularidad como icono deportivo y publicitario.Beckham sigue en Los Angeles Galaxy, aunque a final de año desearía jugar unos meses en Europa para ganarse un puesto en la lista de Fabio Capello para el Mundial con su retirada todavía a medio plazo.Sin embargo, fuentes del club confirmaron que "es algo que se ha comentado" porque "Beckham siempre formará parte de la familia del United". "Podría hacer una labor similar a la que Sir Bobby Charlton ha estado realizando. Hay mercados emergentes todo el tiempo y podría llegar un día en el que la relación entre ambas partes pueda renovarse"."El club ha perdido a un reclamo como Cristiano Ronaldo y 'Becks' podría ayudar a llenar ese hueco cuando se retire", añadió la fuente, citada por 'The Sun'.]]></content>
		</document>
		<document id="8b39e6f2e55d03c679b5096d774b15c4" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2009/09/beckham-cree-que-con-los-metodos-de.html">			<content><![CDATA[El jugador de los Galaxy considera que con el italiano en el banquillo la consecución del segundo mundial para Inglaterra es posible. El capitán de la selección inlgesa dice que ha cambiado la mentalidad de los jugadores."La forma en que los jugadores se preparan, la manera de pasar la semana juntos, es muy serio y muy concentrado en lo que hace. Ha cambiado la mentalidad de los jugadores", afirma 'Becks'.Por lo que dice Beckham Capello ha hecho que Inglaterra juegue como equipo y ha logrado que los jugadores logren una confianza que antes no tenían."Se está trabajando, porque no sólo ganamos partidos. Nosotros estamos jugando juntos, como un equipo. Incluso cuando nos vamos al descanso perdiendo, hay un espíritu que se puede sentir dentro del vestuario. Eso es lo que el entrenador ha conseguido, él ha dado confianza a los jugadores", destacó.Más cercanía entre los jugadoresLa llegada de Capello al vestuario de los 'pross' no sólo ha traído cosas positivas dentro del campo, sino también fuera según indica el centrocampista de Los Angeles Galaxy."Cuando juegas para tu país sólo te juntas una vez al mes o una cada dos meses y eso siempre es difícil. Él ha traído algo a los jugadores que cuando nos reunimos tras bastante tiempo es como si nos hubiésemos visto el día anterior", afirmó.Ve posible ganar el Mundial de la mano de CapelloEl capitán de Inglaterra considera que con el entrenador italiano están en disposición de ganar su segundo Mundial."Creo que tenemos la oportunidad de ganar si jugamos como lo hemos venido haciendo y si jugamos juntos como lo hemos hecho en la fase de clasificación", dijo. Sin embargo reconoce que "se necesita cierta dosis de suerte, pero tenemos los jugadores y tenemos el equipo"."Todo está en su sitio, somos los jugadores los que debemos llevarlo a cabo", concluyó.]]></content>
		</document>
		<document id="83d8af16ad96ebf0e3c80274ea7fea39" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2009/09/beckham-quiere-ser-campeon-del-mundo.html">			<content><![CDATA[La llegada Fabio Capello al timón de la Selección inglesa y el funcionamiento que han tenido a partir de ese momento ha llenado de optimismo a David Beckham, jugador del Galaxy de Los Ángeles, quien considera que en Sudáfrica pueden ganar el segundo Mundial en la historia de Inglaterra."Creo que tenemos la oportunidad de ganarlo si jugamos como lo hemos venido haciendo y si jugamos juntos como lo hemos hecho en la fase de clasificación", afirmó Beckham según publica el diario español, Marca."Todo está en su sitio, somos nosotros los que debemos llevarlo a cabo", reconoció, "aunque sé que se necesita cierta dosis de suerte, pero tenemos los jugadores y tenemos el equipo".Para Beckham, los cambios que ha introducido el italiano a la Selección de Los Tres Leones no pasan sólo por el aspecto futbolístico, sino también por lo mental, ya que ha dotado a los jugadores de confianza en sí mismos y los ha unido como un grupo."Ha cambiado la forma en que los jugadores se preparan, la manera de pasar la semana juntos; Capello es muy serio y muy concentrado en lo que hace. Ha cambiado la mentalidad en el equipo", consideró Beckham."Se está trabajando, porque no sólo ganamos partidos, sino que estamos jugando juntos, como un equipo. Incluso cuando nos vamos al descanso perdiendo hay un espíritu que se puede sentir dentro del vestuario. Eso es lo que el entrenador ha conseguido, él ha dado confianza a los jugadores", destacó.Asimismo, hizo hincapié en la unión que la logrado con los jugadores, quienes comienzan a estrechar lazos y a verse como amigos, lo cual, considera, se refleja en el campo con una mayor solidaridad."Cuando juegas para tu país sólo te juntas una vez al mes o una cada dos meses y eso siempre es difícil. Él ha traído algo a los jugadores que cuando nos reunimos tras bastante tiempo es como si nos hubiésemos visto el día anterior", concluyó.Inglaterra ganó el Mundial de 1966, que jugaron de locales, al derrotar en la final en tiempo extra a Alemania, a partir de ese momento, no ha conseguido ni siquiera acceder a una final a pesar de la calidad de sus jugadores, por lo que Sudáfrica 2010 podría ser la revancha que han esperado por más de 40 años.]]></content>
		</document>
		<document id="c59032cc073b9788485ae47210efd683" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2009/10/beckham-dice-que-el-milan-espera-su.html">			<content><![CDATA[El centrocampista británico David Beckham, que tiene contrato con Los Angeles Galaxy hasta noviembre de 2011, asegura que el Milán le ha comunicado que espera su retorno en enero, pero que él tiene “otras opciones”, en concreto de “tres o cuatro” clubes.En unas declaraciones publicadas en el diario deportivo “La Gazzetta dello Sport”, Beckham indica que la oferta del Milán le hace “feliz” pero que decidirá su futuro “en el momento adecuado”. El ex madridista, que jugó en el Milán desde enero hasta junio de 2009, podría comprar sus dos últimos años de contrato con el club estadounidense.En abril el entonces entrenador del Milán, Carlo Ancelotti, dio por sentado que el jugador volvería al equipo “rossonero” en enero de 2010.“Existe la posibilidad de rescindir (el contrato con el Galaxy) en otoño”, manifiesta Beckham, quien añade que, aunque se comprometió con el equipo californiano, quiere tener “todas las opciones para ir a Suráfrica”, donde se disputará el próximo Mundial, en 2010.El inglés explica que ya ha “aclarado todo” con el propietario del Galaxy, Tim Leiweke: “Él sabe que tengo que volver a Europa, y si esto enfada a alguien, no puedo hacer nada”. Respecto al último partido de su selección, frente a Eslovenia, en el que el técnico italiano Fabio Capello le dejó en el banquillo, Beckham afirma que le basta “con estar en el equipo”. “Si no me lleva a Suráfrica, significa que ha encontrado a alguien que puede ayudar a Inglaterra a ganar mejor que yo”, concluye el centrocampista.]]></content>
		</document>
		<document id="cc34b9762faa37db8d9130447f2512d2" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2009/10/david-beckham-da-pistas-sobre-su-futuro.html">			<content><![CDATA[Tras su exitoso paso por el AC Milán (18 partidos, 2 goles), David Beckham regresó a regañadientes a Los Ángeles Galaxy. Por eso, el internacional británico espera con impaciencia el fin de la Major League Soccer, condición indispensable para poder regresar a Europa. «Todo el mundo sabe que volveré a Europa para jugar en algún equipo. Lógicamente tengo varias ofertas. Siempre es bueno tenerlas. El Milán ha mostrado interés por que vuelva y estoy feliz por ello. Pero tengo tres o cuatro ofertas. Cuando sea el momento y tenga tiempo para tomar una decisión, lo haré», corroboró en declaraciones recogidas por As.El centrocampista, de 34 años, parece contar con serias opciones de retornar a San Siro (ver artículo), aunque no convendría descartar que la buena relación que mantiene con la directiva del Real Madrid favorezca su vuelta a la Liga española. «Siempre he estado en contacto con Florentino Pérez. Hablé con él para felicitarle por su vuelta a la presidencia. Siempre mantendré el contacto con él porque fue el que me llevó al Madrid», espetó.]]></content>
		</document>
		<document id="4e5a5d9f340dc95c8059b1270838d816" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2009/10/los-beckham-toman-clases-de-diccion.html">			<content><![CDATA[Con el propósito de tener más opciones en su carrera en Estados Unidos, el matrimonio formado por David y Victoria Beckham acude a clases de dicción. De acuerdo con la página de internet digitalspy.co.uk, Victoria quiere sonar más como Tara Palmer-Tomkinson, pues cree que su acento le ha permitido estar de vuelta en la industria de la televisión.Por su parte, David desea sonar menos "monótono" cuando hace sus apariciones en televisión, pues planea trabajar en ese medio al retirarse del futbol."Sabe que su voz necesita trabajo", declaró una fuente cercana a la pareja, quien también mencionó que Victoria busca hablar más apropiadamente. "Sabe que tiene un acento británico muy marcado y a veces no se entiende en Estados Unidos", dijo.La semana pasada, Victoria salió al paso de los comentarios sobre su extrema delgadez y aclaró que se encuentra saludable.]]></content>
		</document>
		<document id="5f7f31aba1453b14ff17e0b985667298" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2009/10/shakira-y-david-beckham-juntos-por-los.html">			<content><![CDATA[Como toda una “loba” Shakira sacó las garras y atrapó a David Beckham durante una visita que ambos hicieron al Hospital Infantil de Los Angeles.La colombiana y el astro de futbol se conocieron en el evento y no dudaron en manifestarse la mutua admiración que sienten uno por el otro.Y aunque muchos podrían especular que la forma tan efusiva con la que se saludaron es sinónimo de romance, la verdad es que Beckham está locamente enamorado de su Victoria y Shakira no puede vivir sin su prometido Antonio de la Rúa.]]></content>
		</document>
		<document id="5194613fcd047badcc79d4490f95d63d" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2010/01/capello-dice-que-beckham-jugara-el.html">			<content><![CDATA[El ex capitán inglés David Beckham estará en la selección de Inglaterra para el Mundial de 2010 si está en forma y jugando regularmente, dijo el lunes el entrenador Fabio Capello.El centrocampista de Los Angeles Galaxy llega hoy a Italia, donde estará cedido por segunda vez en el AC Milan después de la conclusión de la temporada de la Major League Soccer (MLS) estadounidense."Ciertamente (llamaré a Beckham) si está jugando y está en buena forma física'', dijo Capello a La Gazzetta dello Sport."No miro la edad, miro las cualidades y Beckham tiene muchas. Él es serio, es un gran profesional y el Mundial es increíblemente importante para él'', añadió.Capello dijo que estaba seguro de que el antiguo mediocentro del Manchester United y el Real Madrid, de 34 años, repetiría la buena forma que demostró en su primer préstamo en la Serie A, la pasada temporada."Lo hará bien (en Milán). No tengo duda sobre ello'', dijo Capello. ''David es un jugador con la cabeza bien puesta''.Capello dijo que estaba contento con la llegada de su compatriota Roberto Mancini al Manchester City, que se suma a la larga lista de entrenadores italianos que han conseguido ocupar puestos en el extranjero."Es una razón de orgullo para nuestro fútbol'', dijo. ''(Eligen italianos porque) traemos ideas, deseos para nuevas cosas, experiencias''.Aún así, el ex técnico del Milan, Juventus y Real Madrid dijo que pese al éxito de sus compatriotas, el fútbol italiano todavía podría aprender del juego inglés.estadios llenos, seguridad, belleza, y una falta de estupidez''."Mire el Newcastle United. Fueron relegados y son aplaudidos. Ahora están en la segunda fila y 50.000 personas van a verles. La atmósfera en Italia es diferente, hostil, sucia''.]]></content>
		</document>
		<document id="b41305552ed4caa31c7c5adb25814dd1" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2010/01/david-beckham-vuelve-al-ac-milan.html">			<content><![CDATA[El entrenador italiano del seleccionado inglés Fabio Capello le dijo a la ex figura de Manchester United y Real Madrid que debía jugar en una Liga Europea para alentar posibilidades de llegar a la Copa del Mundo.Obediente, Beckham, de 35 años, pidió a Los Angeles Galaxy de Estados Unidos que lo cediera nuevamente a Milan, donde ya había jugado seis meses la temporada pasada con buen nivel.“No veo la hora de empezar ” , dijo Beckham recientemente, tras unas breves vacaciones de Navidad, que terminarán mañana cuando se someta a una serie de exámenes físicos en Milan.Voceros de Milan no descartan que Beckham pueda jugar el 6 de enero ante Genoa o bien el 10 de ese mes ante Juventus, por la Liga Italiana.]]></content>
		</document>
		<document id="987966660d965eced6b9afa08248b98f" url="http://dedavidbeckham.blogspot.com/2011/05/david-beckham-se-pasea-en-moto-por.html">			<content><![CDATA[David Beckham siempre hace noticia por cualquier motivo y en esta ocasión, el futbolista fue captado por las calles de Malibú manejando su motocicleta y relajándose. La presencia de “Becks” causó un pequeño tumulto por parte de algunos fans que lo reconocieron y lo vieron en su faceta menos deportista.David Beckham poco a poco se va alejando del fútbol y parece una estrella de rock o un actor famoso. Su nivel como jugador bajó considerablemente y sus actuaciones en Los Angeles Galaxy de la MLS tampoco son destacadas la mayoría de las veces. Pese a esto, su imagen es una de las más pedidas y seguidas por todo el mundo.Hace poco ‘Becks’ apareció en una publicidad de Pepsi muy divertida junto a la actriz colombiana Sofía Vergara. El portal TMZ informó acerca del ‘paseo’ de Beckham por Malibú y del asedio de los fanáticos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>