<author id="31e5b45c34b185f153dafb7ba01cfca2" url="loprosaico.blogspot.com" feed="http://loprosaico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="1a48f66222371780fba4a50f6b38a247" url="http://loprosaico.blogspot.com/2009/12/como-tu-ninguno.html">			<content><![CDATA[¿Quién, como tú, para soñar a tu lado todas esas cosas que no debería escribir para no atestiguar que soy uno más de esos cursis que hablan de amor? ¿Quién, como tú, para conjurar conmigo, conmigo y contigo, el ánimo escandalosamente apagado que se apodera de mí, al parecer para siempre, cuando me hallo sin ti? ¿Quién, como tú, para no tener que volver a escribir lo que sueño, sino crearlo? ¿Quién, como tú, para viajar por ese cielo, hasta que te conocí insólito, de paz y de amorosa y satisfecha calma por el que vuelo cuando estamos juntos? ¿Quién, como tú, tan amoroso, tan rebozado de cada una de las cosas que me resultan, desde ahora, sin ti, indispensables para vivir?  Es sólo el miedo, pues, el terror de perderte algún día, el menos pensado, niño, lo que me hace renunciar, hoy que me amas, a abandonarme a tus brazos como esos benditos que no tienen nada que temer.]]></content>
		</document>
		<document id="57640d4ea8eaedf05413a62399edd12c" url="http://loprosaico.blogspot.com/2010/01/los-valientes.html">			<content><![CDATA[CUENTOEstaban en una esquina. Un par de hombres altos, morenos, fornidos. Los vi en la mañana cuando regresaba de buscar pepinos, sin éxito, en la única tienda de este pinche pueblo. Más que guapos, me parecieron atractivos, tan viriles que me provocó imaginármelos con un buen machete a cada uno. Les hice hola con la mano desde el coche. Uno de ellos se puso en cuclillas, y el otro movió ligeramente la cabeza como diciendo sí. Espié a este último por el retrovisor: se acariciaba el apretado bulto del pantalón mientras seguía el coche con los ojos fijos.  Di vuelta unas calles adelante: tenía que volver a pasar junto a ese par de machos. Cogí el bulevar maltrecho que lleva hasta el río y doblé por un callejón empedrado. Estaban donde mismo. El de los ojos fijos volteó a verme con una mirada de cabrón absolutamente encantadora. A simple vista, era evidente que el hombre la traía bien parada. Aun así, no supe qué decir ni qué hacer. Me metí en la primera calle que encontré y me fui directo a la casa de mi abuela sin los pepinos que me había pedido.  ¡Qué pendejo! Pude haberles dicho algo, cualquier cosa, disculpen, ¿no saben dónde puedo hallar pepinos?, por ejemplo, que me dijeran ¿estos te sirven? tocándose allá abajo, llevármelos por el bulevar que va a dar al río y mamárselas y que me cogieran hasta que no pudiera volver a sentarme. Pero no iba a pasarles por enfrente una tercera vez: ¿qué tal si no eran mayates? Así que, para evadir la frustración, decidí tomarme una siesta. Nomás para no seguir insultándome por haber dejado escapar la única oportunidad de sexo que he tenido desde que, hace ya casi un mes, mis papás se empeñaron en enviarme de vacaciones a este puto pueblo para hacerle compañía a mi abuelita. ¡De veras que qué pendejo!  Al anochecer, un ruido de cadenas y candados me despertó: ha-bían violado a una niña de por aquí, y quién sabe si, Dios guarde, los malnacidos que lo hicieron andarían todavía cerca, me dijo mi abuela. Lo mejor era asegurar bien la casa.  Fue una vecina la que trajo la noticia. La niña, le contó a mi abuelita, no tenía más de ocho años y, como era muy traviesa y siempre se iba a meter los pies al río, o a mirar vacas a los corrales, o a hacer casitas con piedras, a nadie le extrañó no verla unos segundos, unos minutos, media hora, hasta que ¿dónde está la niña?, ¿qué anda haciendo esa criatura? Y así pasaron varios días, doña, y de la niña, nada. ¿A poco no había escuchado? Y mi abuela, ay, no, siempre soy la última en el pueblo en enterarme de las cosas. Bueno, pues, resulta que hoy en la tarde la encontraron y, pobrecita, seguro fueron más de uno, la violaron. Estaba recostada debajo de un arbusto, desnudita, cubierta hasta los pelos de sangre coagulada; que la habían agarrado a machetazos, doña, le contó la vecina a mi abuela. Y mi abuela, ay, hijo, esto no tiene nombre: que, cuando revisaron el cadáver, resultó que no sólo había sido por enfrente: tenía el culito destrozado.  Varias horas pasaron, y mi abuela no podía dejar de llorar, y yo, ándele, nana, mejor duérmase. Pero es que, y se acordaba y volvía a contarme la suerte de la pequeña, exagerando incluso lo que le había dicho la vecina: una y otra vez, sin clemencia, la penetraron, hijo, imagínate lo que debió haber sentido la niña, lo que debió dolerle; inventando las partes de la historia que desconocía: seguro esos canallas la amenazaron con sus machetes, le dijeron no hagas ruido, o te cortamos la cabeza; describiendo con precisión, a detalle, aquellas partes que le parecían las más sórdidas: le dejaron caer los machetes sobre los hombros, zas, sobre la espalda, zas, zas, en el cuello, zas, en las piernas, zas, zas, en el sexo, zas, en la cabeza, zas, zas, hasta que la dejaron hecha un bultito casi irreconocible, mira tú qué valientes, hacerle esto a una criatura.  Cuando, vencida por el sueño, dejó de llorar, la acompañé hasta su cuarto, la ayudé a meterse bajo las cobijas, le di un beso en la frente: olvídese de todo, abuelita. Y quise entonces contagiarme de su pena, hacer mío el dolor y la rabia y la impotencia que sentía: por Dios, mataron a esa niña de la forma más culera, le destruyeron el. Y me fui al baño. Culito. Me desabroché el pantalón. Se lo abrieron un par de manos roñosas, fuertes, gigantescas. Me agarré el pito y. Se la metieron bien duro hasta adentro. Me masturbé pensando en un par de violadores valientes, decididos, que rompían las cadenas de mi casa a machetazos y asaltaban mi cama desesperados, hambrientos de sexo, como yo.]]></content>
		</document>
		<document id="1c6f8dc06b9e887725fe04a009a0ae5e" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/02/lo-que-merezco.html">			<content><![CDATA[No se los conté, pero hubo un tiempo, pareciera mucho ya, en el que el agobio por no tener trabajo ni amante, bien poco dinero en los bolsillos locos y acaso uno que otro mendrugo de pan y de calor, pero, eso sí, mucho recuerdo sonorense y hartas ganas de meterme a la boca un buen trozo de carne, de res o de hombre, y un poco de sol en los ojos, aunque me los chamuscara para siempre, qué hacerle, me metía en la cabeza: ya estuvo, devuélvete, allá, mal que bien, la tienes armada. Pero no me fui. Me aguanté dos o tres chingaderas, nada extraordinario, lo acepto, y decidí apechugar. ¿Y al final? Qué buena es la vida defeña: me provee justo aquello que esperaba, lo que tanto había deseado, lo que, no pocas veces he creído, merezco.]]></content>
		</document>
		<document id="4126d39b3a12db8036fb603a5a49dcf3" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/05/amado-tonelaje-de-juventud.html">			<content><![CDATA[Les voy a contar una historia que intitularé “El grato retorno de Bolita a sus dulces dieciséis”. Y va así: a la tierna edad de dieciséis años, Cutie Sierra pesaba ya ciento catorce quilos, una cifra a la que todavía le faltaba mucho camino por recorrer, pues Bolita —como algunos lo llamaban— no dejaba nunca de crecer y crecer y crecer. Así alcanzó, a la ya no tan tierna edad de veintiún años, el deleitosísimo peso de ciento cincuenta y siete quilos —más algunos gramitos, debo decir—. Pero los días y las noches pasaron hasta convertirse en años, y Cutie un día despertó habiendo retornado, fuera de todo pronóstico, a aquel amado tonelaje de su juventud: ciento catorce quilos. Fin.]]></content>
		</document>
		<document id="71b1d9ed182d3bc53d40ca9eec931614" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/06/deleznable.html">			<content><![CDATA[La mayoría de mis ex novios —y digo la mayoría sólo porque, pese a todo, no pierdo nunca el sentido del humor; en realidad son todos— me abomina. Hace tiempo, uno escribió en su blog: Iván es gordo y feo y tiene un pito de risión.]]></content>
		</document>
		<document id="9c7e5488558d611ec2b01434eb07dee" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/06/higienica-insipida-juventud.html">			<content><![CDATA[Primero dibujé vocales —principalmente, aes y oes—, y luego, ochos, emes, peces y desgastadas puntas de flecha con una esbelta pluma de plata sin tinta sobre la desgastada mezclilla de su pantalón.Cuando aquello de trazar estelas de flores invisibles me llevó a su entrepierna, solté la pluma distraídamente y, con el índice, me dediqué a delinear la silueta de un pene alrededor del bulto que se le marcaba en el pantalón. Pero aquella criatura insólita, nunca antes vista, no se quedaba quieta y, de vez en vez, trascendía los bordes de mis bosquejos, por lo que me veía obligado a deshacerlos con el pase mágico de una caricia. O dos.Después todo fue caricia. Berto —que así se llamaba el efebo— me hablaba de moda, amigos, desencuentros con sus padres. Yo entornaba los ojos como si, dentro de mí, sus palabras desataran toda clase de arduas reflexiones, mientras con las manos desabotonaba, descorría y desgarraba con diligencia y precisión hasta dar, al fin, con el inédito resplandor de su pene erecto.Berto me hablaba, de estremecimiento en estremecimiento, de un padecimiento que le impedía memorizar datos, detalles o, algunas veces, escenas completas. Trataba de acordarse del nombre que se le daba a aquello… Yo, en cambio, estaba consagrado a masticar generosamente aquel bocado inacabable. Berto me pedía, para distraer su obsesión de intentar recordar el nombre de sus olvidos, que le hablara de algo, lo que fuera, y yo decía cosas como escucha los maullidos a lo lejos, o si pasara por aquí un río… Pero siempre, invariablemente, volvía a sumirme en su higiénico pene, en su insípida juventud.]]></content>
		</document>
		<document id="e4eebd67792746a7865d89980ed81905" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/07/madaleno-el-cogegordos.html">			<content><![CDATA[Cuando conocí al primer cogegordos de mi vida, todavía trabajaba en el supercito de mamá. Era un cliente más al que no le di importancia sino hasta que empezó a hacerme, y cada vez más y más, las preguntas más tontas: ¿a qué hora cierran?, ¿abren los domingos?, ¿tienen chicles de cacao? Yo, sin gracia: a las diez, sí, no existen.  Madaleno era un señor joven, bajito, de lentes. Tenía cara de ser un buenazo y la mirada gentil de los pederastas. Un día, sin que nadie lo invitara, intervino en una conversación que sosteníamos mi mamá y yo. Sonreía mucho. Quería hacerse el gracioso. Ahí, por primera vez, noté que algo buscaba, pero no supe bien a bien qué: ¿cómo imaginarme entonces que yo, un botargón tan pesado, podía gustarle a alguien? Ignoraba que había una especie de gente extraña a la que le place palpar la grasa, los pliegues gigantescos de una masa amorfe, las cicatrices que deja en la piel el crecimiento desmedido de uno dentro de ella. No tenía idea de que, detrás de la sonrisa de Madaleno, había unas tremendas ganas de tomarme como pudiera con las manos, de sumirse, de extraviarse, de agotarse de mi cuerpo dentro de mi cuerpo, feliz, agradecido.  Un día, cuando empecé a sentirme bien con sus preguntas insidiosas, Madaleno me invitó a cenar. ¿A cenar? ¿Qué clase de enfermo podía invitar a alguien como yo a salir y, con ello, y con lo que vendría después, hacerme sentir deseable y no el adefesio definitivo que me creía? Bueno, pues, Madaleno, el amable y dulce y ansioso Madaleno, quien, al verme por fin desnudo, escapó un oooh desesperado, y luego, un aaah lleno de deseo, mientras yo me sonrojaba por tener colgada la panza sobre el sexo y los muslos sobre las rodillas.  Al final, ese hombre que se delitaba separando capas y capas de manteca para llegar hasta mi entrepierna, o toquetearme el ano, comenzó, sin proponérselo, a reparar una autoestima que me tiene hoy cada vez más flaco, lo que terminó por extinguir lo que algún día hubo entre nosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="18ce44311e0a2950d05fb0e8e65248b8" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/07/que-es-lo-que-quiere-la-nena.html">			<content><![CDATA[En la secundaria no había fiesta, una siquiera, en la que todo mundo no estuviera besándose o rozándose distraídamente al bailar o, ya de pendejos, sonriéndose como babosos con los ojitos llenos de miel. Ni una. Cero. Iban y venían en parejitas como estúpidos pajaritos del amor. Azul cielo, rosa pastel, amarillo sunshine, rojo amanecer, etcétera. Iban y venían en parejitas, alienados por unas insobornables, impostergables, urgentísimas ganas de sentarse plácidamente a, no nos engañemos, penetrar o ser penetrados. Nada de amor. Nada de pendejaditas de colores, ¿okey? COGER. El mágico-cómico-musical juego milenario del mete-saca-mete-saca-mete-saca. El copy-paste de la embestida pélvica reproducido hasta el infinito.Pero a mí los chicos no me hablaban nunca. Ni uno. Cero. Hasta esa noche en la que, como de pasada, él me dijo, maricón, ¿qué haces aquí tan solo?, no tienes novia porque no quieres, ¿por qué no le hablas a Tipa Horrible?, ¿por qué no| Y tú sólo pensabas, maricón, en cómo sería callarle la boca a ese idiota con la mejor sobada de paquete de su vida| Y yo sólo pensaba en cómo sería sellar sus labios con un dulce beso y que me dijera después, mirándome a los ojos, conmovido, que no sabía cómo había sucedido pero se enamoró de mí, que quiere que sea sólo para él, que, teniéndome a mí, su nena, no necesita a nadie más.¿Qué es lo que quierela nena?¿Qué va a pedirla princesa?¿Qué se le antoja ala reina?¿Qué quierela niñafresa?La Nena. La Princesa. La Reina. La Niña Fresa. ¡Ash!Cómo te habría gustado, maricón, que este o aquel o aquel otro —alguno de esos compañeros hermosos, viriles, dispuestos, siempre erectos— te dijera que tú eras para Él su Ella y ya después, en buena onda, te diera tu bananota split, ¿qué no?En la secundaria no había fiesta, ni una siquiera, en la que no me dedicara, apartado de la gente, a pensar en ti —en este o aquel o aquel otro—, en que algún día, como tenía previsto de mucho tiempo atrás, llegaras por mí y me dijeras, no sé, ¿qué haces aquí tan solo?, ¿qué es lo que quiere la nena?, y me convirtieras entonces, al menos por una noche, esa noche, en la más bonita de la fiesta, la de la sonrisa más dulce, la de la mirada más tierna, ese que, al menos una noche, esa noche, al fin se animó a darte la mejor sobada de paquete de tu vida y terminó mamándotela como nunca en el baño —como si tu pene besara mis labios, mi lengua, mi garganta, y yo le correspondiera lamiendo glande, escroto, tronco, todo.Aunque con una ADVERTENCIA: si dices algo, maricón, te amo.]]></content>
		</document>
		<document id="b12cfb52aec3fde12102bf7e970814de" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/07/trance-de-pubertad.html">			<content><![CDATA[Y pasan cinco años y un día —así, de la nada— retomas ese texto de juventud donde el personaje central hacía cientos de cosas disparatadas, inverosímiles, y hablaba con una retórica de televiteatro y todos tenían nombres de productor o arreglista o veytraemelastortas de primer disco de Björk y no pasaban dos líneas sin que aparecieran cuarenta y siete cacofonías y| Extiendo mis más sinceras felicitaciones al joven Iván (Francisco) Sierra (Ojeda) por no agarrarse a balazos durante su idílico trance de pubertad.]]></content>
		</document>
		<document id="4fb1055a19ec21ed95c733684073c01e" url="http://loprosaico.blogspot.com/2012/08/el-ejercicio.html">			<content><![CDATA[No sabía cómo parar aquello, el que se me fueran descolgando, languideciendo o desinflando las carnes, o lo sabía, pero no quería ni enterarme del ejercicio. El ejercicio, me parecía, era ya otra cosa. Ya suficiente tenía con dejar las harinas refinadas, los azúcares —excepto, claro, aquellos que resultan de la transformación de los carbohidratos—, los lácteos, los tubérculos y las demás felicidades otrora indispensables para mí como para tener ahora que, encima, privarme de mis momentos de solaz y de recreo en pos de convertirme, a la menor oportunidad, en una sopa de sudor sobre un instrumento de tortura cardiovascular. No. Ni loco. Todo, me lo dije muy despacio como para no olvidarlo, debe hacerse en su momento.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>