<author id="325c7407dee51b900ab2af7568756cf0" url="todolohumanomeesajeno.blogspot.com" feed="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="24">
		<document id="cbfdc20af588f08783390b1de785aee5" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/03/esa-hora.html">			<content><![CDATA[Ya es esa hora otra vez.El momento que define cuanto dura el día, será un día rápido, de horas agiles y sueños ligeros, o será un día lento, de minutos espesos y monologos disfrazados de conversaciones interminables.Será un día esperando este momento otra vez, lleno de esa extraña sensación en la boca del estomago que mezcla la ansiedad con incertidumbre. Donde todo se parece pero no lo suficiente para relajarme.Será, acaso, un día en que el detalle me acompañe, el color que cambia con la luz del sol, el estilo, a veces relajado y a veces impecable. La figura es siempre la misma aunque el punto de atención es siempre diferente.Quizá sea un dia en que el suave calor de la mañana me acompañe hasta que  las horas se apaguen por la noche, donde los detalles que no importen se diluyan en la fantasia de las palabras, donde los ojos se distingan al abrirse y cerrarse, donde se oculte lo que ante otros ojos no se encuentra.]]></content>
		</document>
		<document id="48bfcb82802d6ccffa858c839e9a6b43" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/04/el-rey-suspira.html">			<content><![CDATA[El rey suspira por un recuerdo fijado en la memoria.Es media tarde, hace calor en abundancia y siente la espalda ligeramente sudorosa, vuelve a levantar la mirada y ella sigue ahí, en la misma posición. Tiene los brazos totalmente estirados hacia arriba, con las puntas de los dedos intenta jalar desde la punta algo que siempre le causa la extraña sensación de ser especie de blusa demasiado larga que ella hace pasar por vestido como el pretexto perfecto para solo usar medias debajo.Viéndola así totalmente estirada puede ver el detalle de su ombligo, inusualmente largo en su opinión, acomodado entre una constelación de pequeñas manchas apenas lo suficientemente grandes para llamarse lunares justo por encima de sus medias que a partir del nacimiento de los muslos están llenas de rombos anudados en espiral alrededor de sus piernas.Con el cuerpo estirado es muy notoria la mínima circunferencia de su cadera, la suave piel que se pliega bajo sus brazos y sus pechos, ya considerablemente pequeños, casi imperceptibles desde el ángulo en que se encuentra.Finalmente posa la mano sobre el lado izquierdo de su vientre, siente una contracción ligera de quien no se espera el contacto repentino, la escucha que se ría y finalmente logra liberarse de la blusa/vestido.No importa cuanto tiempo ha pasado, todo se vuelve difuso entre lo que fue, debió ser y quisiera que fuera, pero esa imagen no lo ha abandonado nunca, lo acompaña cada vez que le tiemblan las manos al agarrar una taza, cuando se le disuelven las palabras de los carteles y se le olvida que alguien le está hablando y siente suficiente calor para que le recorra una gota de sudor la espalda.]]></content>
		</document>
		<document id="379fa4731e24e5703409692d1921348a" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/04/fantasia.html">			<content><![CDATA[Vino con venenoNinguna otra cosa distinta a lo que debe ser, retorcida y peculiar desde el inicio es todo lo que usualmente es para invitar no a lo que hace falta sino a lo que se esconde en la esquina de los pensamientos, lo que quieres pero no quieres, lo que se antoja como extraño y quizá ligeramente doloroso, lo que representa todas las demás fantasías que lo alimentan con sus huecos de lo que no saben que necesitas.Todos viven tan cerca y sin embargo se parecen tan poco, empiezan exactamente en el mismo lugar y se desenvuelven en delicadas espirales, siempre similares con ligeras variaciones unas de otras, cada giro de la idea y  cada pequeña variación, son solo pequeñas vueltas alrededor de la misma tuerca, la mayoría de las veces sobre lo que quisieras que hiciera, sobre lo que sutilmente esperas sentir, vas apretando poco a poco con cada giro las pequeñas ideas que te llevan poco a poco al punto que mas esperas, son rodeos largos pero necesarios para completar la fantasía.Son rodeos necesarios pero aburridos. Tediosos. Predecibles.Vino con veneno. La fantasía de lo que no esperas, de lo que sacrificas en cada vuelta de la fantasía normal. La fantasía de la variedad, de esperar lo que no te dejas esperar y de querer lo que no debes querer, de aceptar algo que solo sabes lo que no es.]]></content>
		</document>
		<document id="8059f1e56d0f05e8a6a9066b45ee3fff" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/04/suenos.html">			<content><![CDATA[Que terrible el desencantode la felicidad ansiosaque me da abrazarte en mis sueñosMe hubiera gustado tener algo que decirtecon un sentimiento en la punta de la lenguadistinto a lo que pense que te decía]]></content>
		</document>
		<document id="87bb44060574bfe422930c4b1f08a547" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/04/tengo-mis-momentos.html">			<content><![CDATA[Te diría que te alcanzo pero no se donde estáspensaría en buscarte pero no recuerdo como te vesTengo mis momentos,donde la nube de mis pensamientos de disipa y todo parece claropero siempre me convenzo de que esos son los momentos en que estoy mas confundidoYo creí que para hoy ya estaría en casaporque parecía mucho tiempopero mucho se hizo poco y lo sencillo se hizo difícil, lo evidente se demostró finalmente sin respuesta]]></content>
		</document>
		<document id="ae638ea41543dba33e4345143a44a95b" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/05/la-llegada-de-la-niebla.html">			<content><![CDATA[Es como ir en una canoa sobre el río. Despacio y suavemente, tan suave que por un momento sientes que realmente no eres tú quien controla la canoa, que el río la lleva por ti y que podrías dejarte llevar con los ojos cerrados mecido por el suave vaivén del agua, dulce pero siempre fría.Es como la foto que tenía mi tío en su escritorio, la única foto que guardaba decía que no le gustaba ponerla en un álbum, porque no pertenecía a ningún momento de su vida en especial. Era una foto tomada con esas cámaras viejas que se les filtra la luz y todo el borde de la foto sale borroso y blanco, blanco totalmente que parece luminoso aunque los árboles de la foto son bastante obscuros.Es como una noche breve, de esas noches que solo duran unos segundos, te acuestas y cierras los ojos pensando en cualquier cosa, en todo y en nada, en la chica que te gusta y te encuentras siempre en el elevador, en el regaño que te dieron sin justificación y en la comida que estaba un poco salada. Estas siempre ahí acostado y de repente se apaga todo, pero cuando ves ya es de mañana otra vez, y te sientes como si solo hubieras cerrado los ojos un momento, otra vez es de día y no descansaste nada, no tienes sueño pero sigues igual de cansado que el día anterior. Es la sensación de no tener descanso entre un día y otro.Es como las canciones de piano donde el pianista toca solo unas pocas notas a la vez, sabes que no son repetitivas pero te suenan a lo mismo. De algún modo te recuerdan siempre a que aunque las notas son diferentes las melodías son las mismas, y eso es siempre desalentador.Es como darle un trago a un café que esperas caliente pero esta totalmente frío. Solo lo dejaste un momento, apenas si lo descuidaste un rato, tardaste mas en irte que en volver, estabas seguro que seguía ahí casi como lo dejaste, pero basta apenas un pequeño trago para saber que el café que encuentras no tiene nada que ver con el que dejaste.Es como tener que pintar solo una gran habitación. Estas ahí trabajando y es siempre el mismo movimiento, es todo el tiempo el mismo esfuerzo, el mismo movimiento del brazo, avanzas pero no avanzas. Terminas pero no terminas porque hay que hacer lo mismo una vez mas, incluso dos veces mas.  Finalmente es el último brochazo y caes en cuenta de lo entretenido que es algo tan aburrido.Es como las fotos viejas en tu cámara, esas fotos que no ameritaron irse al álbum porque salen alguien con los ojos cerrados, volteando la cabeza o simplemente fuera de foco. Esas fotos que se van rezagando de los días antiguos y se van acumulando en la inmensidad del espacio digital, y que te recuerdan los pequeños detalles de los pasados días, que el día que te fuiste de viaje con los amigos te dolía la cabeza, que en aquella fiesta la cumpleañera se escapó una eternidad para hablar por teléfono con su exnovio, que en aquella reunión familiar te acordaste porque te caía mal ese primo.Al final solo te recuerdan que las cosas no son solo como eliges recordarlas y que los recuerdos tienen vida propia en tu mente, si los cortas demasiado se diluyen y si los adornas mucho se trasladan a la fantasía, si los los recurres mucho se desgastan y si los ignoras se transforman en mounstros que regresan a atormentarte en tus sueños.Es como aquella muchacha que sabes que no te quiere le dices que la quieres mientras duerme para no tener que decírselo cuando te está ignorando.]]></content>
		</document>
		<document id="50e509cfbfea48a79235c2a7ccace661" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/05/nieve.html">			<content><![CDATA[Suaves copos de nieve saturan mis diascaen despacio y con ritmo, casi dulcementesobre el terreno de la imaginación, del recuerdo,de la mente.Pequeños pasos que avanzan sin reparoa veces mas lento a veces mas rápidono me conceden ni un descanso.Si los veo por separadouno solo es suave, ligero y delicadocomo un beso en la mejillainevitable pero aun así deseado.Pequeños copos de nievesuaves segundos que, de frío, llenanlas horas de mis días,incansables como incontables,no conceden descanso  a mis pesaresni refrescan mis ansiedades.]]></content>
		</document>
		<document id="e8d4e0caccf3c94ee135f0d062648f93" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/06/algo-no-esta-mal.html">			<content><![CDATA[Es un sentimiento extraño, esquivo, que se diluye cada vez un poco mas mientras mas lo piensas, casi como si se escondiera en un lugar entre la memoria de lo ignorado y el anhelo de lo inevitable.Son pequeños segundos de suave angustia, de romper una pequeña fantasía, una esperanza casi ingenua de que hay algo que no estas viendo y si no lo estas viendo es porque no hacia falta verlo, pero sin embargo está ahí. Como ese momento de encontrar comida que lleva demasiado tiempo guardada, y sin embargo parece estar en perfecto estado, se ve tan suave o firme como debería verse recién preparada, sin siquiera un ligero detalle que la revele como pasada, despreciable, incluso descompuesta. Está simplemente ahí, con toda la apariencia de algo inocente que incluso te hace sentir un poco culpable por tu paranoia, pero tú lo sabes, sabes en el fondo de tus entrañas que hay algo ahí, algo extraño, algo que no está mal.]]></content>
		</document>
		<document id="b01b4b40539c32dc2fc2e3c6fe7d98aa" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/06/promesas.html">			<content><![CDATA[Yo soy el primero en romper promesas, y si las  ofrecí yo mismo más rápido aún, y las que hago conmigo mismo son las menos duraderas de todas.Años de prometerme cosas, de prometerme cuidar la comida, hacer ejercicio diario, de terminar de acomodar mis papeles, de guardar la ropa sucia todos los días, y sin embargo todo sigue masomenos en lo mismo, ya se ha vuelto una negociación permanente en la que el estira y afloja se va dando con una combinación muy elaborada de factores de pesos desiguales y valores cambiantes. La culpa, el deseo, la ansiedad, cada uno se va asomando poco a poco y empujan al optimismo, la fortaleza o la confianza, son tan flexibles como pesados y tan sólidos como efímeros. Llevan a verse negociadas a cambio de recompensa temporal, a cambio de una concesión por circunstancias externas, incluso son condonadas hasta nuevo aviso si llega a ser necesario, todo para sentir que las cumplo sin atormentarme.Y por otro lado están esas promesas. Las importantes. Las que se hacen solo una vez y quedan escritas en piedra, las que reflejan el fracaso absoluto de la fuerza de voluntad. Todas tienen que ver con sentimientos, y mas allá de eso, todas tienen que ver con mujeres.Es difícil negociar con algo que da un placer tan temporal y el pago es tan alto. Dolor acaso? Ansiedad, tristeza, melancolía? Hay emociones que no tienen nombre, se alojan en espacios que no tienen lugar dentro de nosotros, por eso es tan difícil definirlas, por eso es tan difícil extirparlas.Como conciliarse con algo que es consuelo y melancolía al mismo tiempo?Como filtrar en la memoria lo que es único en lo bueno y en lo malo?El consuelo de las nuevas cosas es siempre de muy poca perspectiva, al final se sabe que habrá siempre nuevas cosas, siempre nuevos días siempre nuevos juegos siempre nuevas idas y venidas, iguales o mas importantes a las anteriores pero al final condenadas a terminar en el mismo lugar.]]></content>
		</document>
		<document id="a2231a34528d051b8ffab5e5990ea817" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/07/el-degollado.html">			<content><![CDATA[Se supone que fingir es mas cansadoque trabajas el dobley te concentras la mitad.Qué es lo que mas te gusta,y qué es lo que mas no te gusta,cuando aprietas la mirada antes de sonreír de nuevoestas enojada conmigo o contigo.Como esos días que te vestías para la lluvia,porque habías tenido un sueño el día anteriorque trataba de lluviaaunque no te acordabas porque.Un día te dije que me iba a tatuar tu nombreen el pechopor si el tiempo nos separabay nos encontrábamos por la calle buscandonostu me reconocieras por el tatuajey yo podría acordarme de tu nombre.]]></content>
		</document>
		<document id="cc910114749f7103bb12386446e446f7" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/07/el-siguiente.html">			<content><![CDATA[Es como cuando tienes el mismo sueño todas las noches y cuando te levantas dices "creo que ya entendí y por fin he aprendido todo lo que puedo aprender de ese sueño, ya puedo tener otro" ....pero vuelves a tener el mismo.Y tratas de evitarlo, y dices - ahora si voy a pensar durante una hora antes de dormirme en ese cachorro que tuve cuando era niño y murió atropellado, a ver si así sueño con otra cosa-.Pero no.Finalmente sale el mismo sueño otra vez.Primero creí que el Yo dentro de mi trataba de decirme algo, después pensé que quizá era algo que me estresaba y no lograba darme cuenta.Pero no.Ahora solo creo que mi subconsciente es un pesado.]]></content>
		</document>
		<document id="18a726dc05888bdf90ec401920143043" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/07/media.html">			<content><![CDATA[Siempre es de noche, aún antes del paso del invierno y después de que siempre pareciera ser medianoche.Cuando ya está quemado  lo que sobraba de uno y se empieza a desgastar uno nuevo, a condenarlo al cansancio y a la pesadez, a recordarlo desde su inicio.Me robaré el sol para que no amanezca.Te prometo que bailaré solo contigo lo que dure al menos esta última canción.Te prometo que voy a pensar solo en ti aunque mis manos toquen otros brazos y otras manos se apoyen en mi hombro.Te prometo quererte esta última  media hora.No más.]]></content>
		</document>
		<document id="644f9fe7cec9c8b8837b2cf64b779695" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/07/segundo-sueno.html">			<content><![CDATA[Anoche soñé contigo. Dos veces.Este es el segundo sueño.Estamos sentados en tu segunda sala, en medio una maleta en la que al mismo tiempo guardas y sacas cosas con la misma naturalidad como si no fueran cosas opuestas. Estamos hablando de un evento, impresionante y disfrutado por los dos, algo que parece inspirador y entretenido al mismo tiempo. De repente de acomoda la escena, estamos desnudos en el mismo lugar pero ahora hay una cama que parece inmensa y ocupa casi toda la habitación. Estamos discutiendo. En realidad tu me estas reclamando algo, nunca es claro pero es algo que yo había prometido hacer y dejado inconcluso, algo que no dependía del paso del tiempo ni del espacio contenido, era algo que había prometido hacer y simplemente, creías que, había olvidado.Después un lapso negro, imposible recordar si largo o corto, hasta que aparecemos vestidos en la misma cama, revuelta totalmente por lo que parecen cientos de sabanas, colchas y cobijas enormes que no dan espacio al movimiento, ahora todo es tibio y suave casi como desplazarse por una alberca de gelatina tibia, todo es suave y relajado, cuesta casi un poco enfocar las cosas y entonces a mitad de la distancia me encuentro un bebe en medio de la cama, es un pequeño niño de pelo negro que cabe en la palma de mi mano, duerme plácidamente mientras mi mismo movimiento lo arrulla, sino respirara diría que no se mueve en absoluto. Te veo lejos, tratando de llegar a mi y sin embargo creo que nunca te había sentido tan cerca, la calidez del ambiente me llena de tranquilidad, simplemente me dejo llevar hasta que me acomodo y me duermo.Y después me desperté.]]></content>
		</document>
		<document id="1664b1b159c839235241e90be76a9207" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/07/yo-lo-siento.html">			<content><![CDATA[DesesperanzadoDescorazonadoIndefensoCuántas veces puedes simplemente levantarte, sacudirte el polvo y empezar de nuevo? Cada vez que lo haces sientes que estas un poco más adelante, que vas teniendo pequeños logros y vas ganando algunas batallas que, aunque a veces pequeñas, son significativas, son importantes.Es claro a mis ojos que EPN fue elegido por voluntad popular. Fue elegido no solo por los que tomaron la decisión de ir a votar por él sino también por los que decidieron prestarse para ayudar en la compra de votos, en los actos vandálicos en las casillas y en mentir descaradamente. Fue elegido también por los que se dejaron comprar, por los que se dejaron engañar, los que se dejaron convencer de que la indiferencia es la mejor salida, de que las cosas no pueden ser de otro modo, que su participación es tan mínima que es nula aún a pesar de ver todo el esfuerzo que hacen por controlarla. EPN fue elegido por todos ellos, pero sobre todo por todos que se dejan llevar por la indiferencia, los que tienen miedo de tomar una postura ideológica clara, firme y precisa. Fue elegido por todos los que se sienten inteligentes pero no tienen la fortaleza de creer en algo y luego respaldarlo, los que se entregan a engrosar las listas de anulados, de apoyo a candidatos pequeños con ideas pequeñas, de elegir al menos radical, al menos peor, al que se vea igual de poco claro que ellos mismos, que sea de posturas vagas, difusas y ambiguas como ellos mismos. Fue elegido por los que no saben que quieren pero no saben lo que quieren, a los que eligieron por miedo y no por convicción, por los que creen que útil es una postura ideológica válida.Requiere mucha fortaleza levantarse a quejarse y declarar que ya no se quiere más de lo mismo, pero requiere más fortaleza levantarse a respaldar una idea, un modo de pensar y un modo de vivir. Los hombres somos torpes, somos mañosos, somos corruptibles, aún sin quererlo o incluso darnos cuenta, pero la fortaleza está en pararse todos juntos, para equivocarnos juntos y fortalecernos juntos, mientras no haya un ideal detrás será siempre la misma historia, candidatos prefabricados, que le dicen mentiras a quien no le interesa escuchar verdades, a quien tiene muchas cosas pero ninguna riqueza en si mismo, para ellos más candidatos desechables. Al final yo mismo he cedido a mis intereses, cuando alguien más me comentó que votaría igual que yo solo por evitar que pasara lo que finalmente pasó, no he tenido la fuerza para decirles que una buena decisión tomada por malos motivos es una mala decisión, solo por lograr mantener un voto más.Hoy he escuchado y leído a mucha gente que quiere dar por cerrado este capítulo, que sugiere ponerse a trabajar en vez de estarse quejando y mejor echarle ganas. Da toda la impresión de que les ofende mi decepción, esa pequeña tristeza de perder algo antes detenerlo, porque es un verdadero riesgo en estos días darse el lujo de tener esperanza en algo, de creer en los que no te entienden, de confiar en la razón. No se trata, a diferencia de lo que creen los que me sugieren estas cosas, una cuestión de que no ganara mi elección sino la desesperanza de que ganen la mentira y el engaño, la indiferencia y la cobardía. Al final no ha pasado ni un día aún, y pues muchas cosas podrían pasar .... pero es poco probable, sin embargo me doy el tiempo de dejar fluir mi luto por algo perdido que no puede recuperarse, algo en lo que realmente creí y fui decepcionado por aquellos en quienes confié, pues el cambio no era que una persona tuviera el poder sino creer en un proyecto que nos involucre a todos. Tendrían, acaso, la misma frialdad con alguien que ha sufrido un desencuentro amoroso? Yo se que no me podrán entenderlos que eligieron por miedo por ignorancia o por utilidad, pero al menos les pido paciencia por este pequeño lapso en lo que pasa el desencanto, pues mañana me levantaré una vez más a sacudirme el polvo y empezar de nuevo, pero hoy no. Todavía no.]]></content>
		</document>
		<document id="a38ccca99daca22ab1b725e40b1a19a0" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/08/erase-una-vez-en-el-pequeno-hueco-que.html">			<content><![CDATA[Erase una vez, en el pequeño hueco que se forma en los pequeños pliegues que hay entre un recuerdo y otro, que hubo una memoria verdadera, la fiel fotografía de un recuerdo puro,  sin viciar por las fantasías del deseo que vuelve a los recuerdos en meras imágenes amarillentas borrosas en las esquinas que nos desagrada, o peor aún maltratado por la podredumbre del rencor y el arrepentimiento que carcomen los detalles hasta dejar al recuerdo original irreconocible como cascarón de una verdad que elegimos ignorar.Erase una vez un recuerdo recuperado de los impredecibles caprichos de la memoria, un recuerdo disparado por el olor inconfundible de un lugar inevitable en un momento único y preciso.Te cuento que salí una vez con la vecina de la planta baja, besa increíble.Te cuento que tengo un cadáver envuelto en 16 pequeñas y medianas bolsas de ziploc en el refrigerador.Te cuento que una vez me peleé en la calle a golpes con el luchador este que tanto te gusta, casi le gano.Te cuento que todos los días escribo un capítulo nuevo de mi novela. Cada capítulo se me presenta en un sueño y solo sueño si me tomo un vaso de ron antes de acostarme.Te cuento que solo ha habido un día en mi vida que he vivido dos veces, pero hice siempre lo mismo, las segundas oportunidades son para imbéciles.Te cuento que tengo una foto en mi cartera de la mujer que dices que no has olvidado pero yo se que no reconocerías.]]></content>
		</document>
		<document id="d17ec9b0a9af6ca35ec5518a3408e144" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/08/tibieza-digital-la-marca-roja-de-un.html">			<content><![CDATA[Tibieza digital la marca roja de un mensaje que se espera. De quien se desea. Cuando no se espera.Besos repetidos con copiar y pegar que no se parecen a los originales, que no se sienten como los originales, que no se respiran como los originales.Y sin embargo ahí están. Llevando la contraria a toda lógica, las palabras son sonidos, pero los sonidos no son palabras y sin embargo estos sonidos que no son palabras son extrañamente reconfortantes.Todo está perdido, en especial lo que nada vale pues esto es lo mas difícil de ganar, las pequeñas batallas por lo espontaneo son las más largas, las más complicadas y las que dejan las recompensas mas difusas. Qué difícil recuperar lo espontaneo, lo que no se piensa, lo que no se planea. Lo que vale exactamente el oro de la fluidez con que nace y la belleza de la facilidad con que se esfuma.La belleza digital de lo atemporal en lo que nunca fue realmente válido pero es sin embargo es permanente, el espacio de lo falso, de aquello que es totalmente desnudo de identidad, que no tiene sonidos familiares, no tiene una letra reconocible ni un indicio que delate una intimidad cómplice. Lo que es efímero desde su origen.Besos devaluados, palabras automáticas al valor de quien no espera nada y recibe todo. Todo lo aventado, lo que tan fácilmente se desplaza, lo que no vale nada pero se custodia con codicia pues solo tiene valor al admitir su deseo, al reconocer la ansiedad con que se está esperando.Porque al final me entrego. Te entrego mis ojos que no saben ocultar el deseo. Te entrego mi mirada sin defensas porque todo espero pero nada te pido.]]></content>
		</document>
		<document id="b9a28c9f84e732b5c34d16362b9546da" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/09/que-dificil-encontrar-las-palabras-que.html">			<content><![CDATA[Que difícil encontrar las palabras que no dicen nada, todo lo que quiero decir delicadamente tejido entre lo que tienes que escuchar con un ligero trasfondo de verdad diluida casi hasta su esencia.Como el discurso va tomando forma desde una base grave y lenta llena de seriedad, un ritmo constante y suave que se disimula pero refuerza incansable el desenlace inevitable y por encima fluyen agudas las palabras que se enciman en un despliegue de creatividad absoluta interpretando tus reacciones e improvisando sobre tus respuestas.Extraño es, sin duda, no decir la verdad sin ocultarla y mentir sin falsedades.]]></content>
		</document>
		<document id="be5f5cd088fcb9a44bd7de1be91704a6" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/09/se-parece-todos.html">			<content><![CDATA[Era hermosa y rubia, como la cerveza.Tiempo y mas tiempo entre salidas y llegadas, tiempo de espera inevitable para algo que se aparece siempre como seguro, o probable, o posible, o digno de ser fantaseado al menos una vez.Entras y sales de personaje, cada circunstancia es única, la combinación de personajes y situaciones nunca se repite, aunque sean todos personajes de algún autor sin imaginación que solo hace vulgares títeres a sus caprichosas líneas, aún así siempre son diferentes, un poco, lo suficiente para delinearlos un poco mas, lo suficiente para que siempre sorprendan y a veces intimiden por ser tan diferentes y tan iguales.Nuevos mundos con viejas situaciones, siempre un extra de una escena que no gusta, siempre el centro de atención de los que están fuera del centro de atención, llamando la atención por ser tan gris.Que extraños son los que para todos tienen apodos y diminutivo, de algún modo logran acercarse sin familiarizarse con nadie, pero mas raros aún son los que a todos llaman por su nombre completo, siempre en una pelea contra la intimidad, contra la revancha del olvido.Pequeño delirio que es recordarte como lo que no eres, ligero cuervo de mis sueños que no tienes forma y sin embargo no podría llamarte de otro modo. Pides siempre perdón por el olvido pero no regresas a terminar de formarte en mi mente, vales (como siempre) tu peso en aceite.Peor aún es la presencia permanente de lo que no ha pasado nunca, carcelera de mis emociones, dueña de las llaves de una puerta sin cerrojo, una puerta a la que yo mismo di una forma por la que no quepo. Será para siempre la forma de lo que ansío pero no busco, de lo que deseo sin conocer y lo que me alcanza sin perseguirlo.Se parece a todos pero se forma de nada.]]></content>
		</document>
		<document id="3450548e5d76ed443be3d7c6c77507c5" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/09/tu-sabes-que-lo-haces-y-yo-te-dejo-tu.html">			<content><![CDATA[Tu sabes que lo haces y yo te dejoTu sabes que lo hacías y yo sabía que te dejabaTu sabes que podrías hacerlo si quisieras yo yo no se si te dejaría, pero tu si sabes.Largas e interminables palabras que se arrastran a oraciones que saturan mis ojos y casi puedo leerlas con tu voz cuando abro tu cuaderno que siempre se siente pesado aún siendo tan pequeño.Siempre las mismas preguntas, y dónde ha quedado esto, y dónde ha ido a parar aquello, dónde está eso que tuve y que tanto atesoraba, conclusión en la belleza de lo efímero o en cuestionar la veracidad de las historias, de las palabras ajenas que hacemos nuestras para repetir mil veces hasta que pierden el sentido, para rellenar siempre el mismo hueco que cambia de lugar cada vez y se vuelve mas difícil de encontrar.Tu sabes que lo haces y yo se que te dejo aunque no quiera que lo hagas pero me satisface que lo logres aunque me frustre que no te detengas nunca pero me consuela que así sea.Me recuerda que estoy siempre en el punto medio entre lo que no quiero y lo que no logro.]]></content>
		</document>
		<document id="d2e682bc1edab7bfefd38772319e57c4" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/10/dime-algo-lo-que-tu-quieras.html">			<content><![CDATA[Dime algo, lo que tu quieras.Cuéntame algo de tus vidas pasadas, algo que me diga la persona que eres dentro de ti.Cuéntame algo de cuando eras más joven, algo que hicieras sin medir las consecuencias, algo totalmente cruel, de esas cosas que te espantan en cuanto las haces, te angustian y te aprietan el pecho. Algo que te pusiera triste quizá, una película de amigos imaginarios donde la protagonista tiene un perro como el tuyo y todas sus aventuras se parecen a las que te imaginas, pero en el fondo la sientes igual de solitaria como te sientes tu, aunque no lo seas realmente.Cuéntame algo de cuando descubriste el amor. Cómo fue la primera vez que temblaste por un beso, la primera vez que cerraste los ojos para dejar que pasara algo nuevo, las primeras palabras de las que te arrepentiste después. Soñabas con aventuras amorosas increíbles o desmenuzabas los recuerdos de besos planos y manoseos torpes hasta convertirlos en fantasías fuera de toda proporción.Cuéntame cómo son tus sueños cuando te aburres, que tan lejos está tu canción favorita de la que mas cantas, cual es tu susto favorito, cuando descubriste una verdad que ya no te abandone, algo a lo que hayas renunciado por completo.Dime algo lo que tu quieras, que me haga conocerte como yo quiera.]]></content>
		</document>
		<document id="45298896d38ce756d23aa7d17ea49e29" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/10/normal.html">			<content><![CDATA[Cómo es que lo que era tan normal en la noche, se volvió de repente tan incómodo en la mañana?Si acaso cerré los ojos un momento nada mas y en el fresco de la noche se apagaron las palabras en tus labios y desconociste el brillo de mis ojos.Sé que no es el misterio de la noche ni el encanto de lo nuevo aún por revelarse, tampoco es la fantasía de descubrir placeres o sabores nuevos, ni siquiera es el frenesí de la aventura aderezada con la adrenalina de aventarse a dar y exigir placeres ajenos.De dónde vienen todas aquellas como tú que no se parecen pero son siempre lo mismo, siempre distintas palabras pero las mismas verdades, distintos tamaños pero las mismas distancias, siempre distintos placeres pero la misma penitencia.]]></content>
		</document>
		<document id="3a7a5811e853d24cb1ca7bd3b05a39e4" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2012/10/suave-luz-en-blanco-y-negro-viajando-en.html">			<content><![CDATA[Suave luz en blanco y negro, viajando en taxi de noche.Todo es silencio y ligeramente frío, el suave aire de la noche en movimiento es siempre refrescante.Viaje del estilo de "por fin regreso", ya no mas de lo mismo de todo el día, no mas llamadas y no mas carreras. La frente se siente pesada sobre los ojos, no es sueño realmente, solo esa pesadez tan conocida, si mi vida fuera una sinfonía este momento sería una larga nota de contrabajo.Paseo nocturno, fresco y en silencio, que me lleva por lugares conocidos y reveladores de un mil historias que se funden en una sola. En pocas cuadras pasamos por una calle donde caminaba rumbo a la escuela, por una heladería a la que iba siempre bien acompañado y por un cine al que solo fui con una misma persona y siempre salí enfadado.Nos paramos en un semáforo donde hay un hospital y me recuerda lo rápido que se diluye la familiaridad con que un día me moví en el, a pesar de mi corta estancia.Todas son historias diferentes, empiezan en distintos lugares y tienen distintos desenlaces y me doy cuenta que mis historias son todas una misma, que realmente todo ha fluido en una espiral inmensa demasiado larga para ver que vuelvo al mismo sitio pero cada vez un poco mas apretado, un poco menos de detalle, un poco menos entusiasmado. Es como tener una mascota sin gracia, o esforzarse demasiado en encontrar la belleza de algo que sentimos que la tiene, pero no se manifiesta nunca.]]></content>
		</document>
		<document id="c2042e82d68a01294e5104984a4e9c99" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2013/01/blanco-y-negro.html">			<content><![CDATA[Blanco y negro son las letrasque resumen cien imagenes en dos oraciones,Blanco y negro son las fotosque ignoran un viaje para centrarse en un momento,Blanco y negro son las lucesde la ventana que da al centro del espacio que bordea un grito repentino,Blanco y negro son los recuerdosde aquello que se ha quedado sin colores,Blanco y negro es la vista al pasadoqueriendo avanzar viendo al retrovisor,Blanco y negro es lo que tiene nombreque no se ha olvidado pero ya nunca se usa.]]></content>
		</document>
		<document id="aeb8ab5dbfe70002ef8ea7a55d614471" url="http://todolohumanomeesajeno.blogspot.com/2013/02/ecos.html">			<content><![CDATA[Son las miradas pinceladas de un rostro nuevo.A mis ojos solo como un retrato pintado,pequeñas pinceladas para pequeños ojosgrandes pinceladas para silenciosas risotadas,es elegir que cosas no pintamoslas que le dan forma al retrato.Son las palabras el eco de una cavernaA dos oidos son las palabraslas que dan forma a la caverna de tus pensamientosecos que delatan lo estrecholo húmedo y lo profundo,de las palabras que se combinanpara andar en espiral.Es el lujo de no ver algoy de entender demasiado,interpretar despacio,Ah! la dulce fantasia de saborear,concluir rápido,con lo fácil que es resignar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>