<author id="342fbc3454e7d7b3e8a2b31de4a86860" url="politicadelalma.blogspot.mx" feed="http://politicadelalma.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a21e59422e3ad93f15a07be579075c9c" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/ahhh-pero-todavia-estan-vivos-el-pp.html">			<content><![CDATA[| MOVIMIENTO POR LA UNIDAD DEL PUEBLO CANARIO (UPC)“Voy a meter la tijera a todo salvo a las pensiones públicas, a la Sanidad y a la Educación, donde no quiero recortar los derechos de los ciudadanos”, proclamó el “flamante” presidente del gobierno español Mariano Rajoy.Según la memoria del impacto económico del anteproyecto de ley para la regulación del Factor de Sostenibilidad y del índice de revalorización del sistema de la Seguridad Social (o sea, el recorte de las pensiones) remitido al Consejo Económico y Social (CES) los pensionistas sufrirán un recorte total de 33.000 millones de euros en el capítulo de pensiones en los próximos nueve años, o sea hasta el 2022.En el año 2022 España empezará a devolver los 41.300 millones de euros que por ahora le ha costado su rescate. Desde entonces, y hasta 2027, España deberá pagar alrededor de 7.000 millones de euros anuales para liquidar los préstamos, lo que supone aproximadamente un 0,7% del producto interior bruto (PIB) español. A la cantidad adeudada al mecanismo europeo de Estabilidad se debe sumar el coste del rescate bancario que España ha financiado autónomamente, con impuestos y con recurso a la deuda pública.La banca española ha obtenido del Banco Central Europeo (BCE) liquidez ilimitada a intereses mínimos (0.5 % actualmente), fraudulentamente invertido en deuda pública (que paga tipos mucho más elevados, hasta el 7 %) emitida para poder recapitalizar a la banca.El dinero recibido computa como deuda, no como déficit. Y las entidades que reciban préstamos del FROB (que a su vez recibe el dinero del FEEF) tendrían que devolver ese dinero al Estado español, aunque el FROB ha reconocido que de los 52.000 millones dedicados a rescatar Cajas de Ahorro, 37.000 millones son irrecuperables y saldrán de más recortes a los ciudadanos, además, los intereses que el gobierno pague por la deuda computarán como déficit, lo que significa que hará falta un nuevo ajuste para pagar esos intereses a Europa (en total unos 3.000 millones de euros).El artículo 17 de la orden de 22 de febrero de 1996 para la aplicación y desarrollo del reglamento general de la gestión financiera de la Seguridad Social, aprobado por el Real Decreto 1391/1995, de 4 de agosto, hace responsable a las entidades financieras de los cobros indebidos a la seguridad social, banca que presiona inclementemente a los angustiados pensionistas, pues cada cinco meses tienen que presentarse en la correspondiente entidad bancaria para demostrar que, pese a estos viejos déspotas, siguen vivitos y coleando. Si por algún impedimento no pueden hacerse presentes han de tramitar una fe de vida y hacerla llegar a la correspondiente oficina bancaria.La banca presiona sin escrúpulos a los pensionistas, estresándolos inmisericordemente, en los siguientes términos: “Deberá tener en cuenta que si no realiza este trámite, comunicaremos el incumplimiento al organismo ordenante del pago de la pensión, para que inicie las oportunas diligencias de acuerdo con la legislación vigente”, o sea, que pueden perder la pensión.Precisamente eso es lo que pretende el gobierno: solamente en Canarias, según los últimos datos publicados por el ISTAC, fallecieron en el año 2012 la escalofriante cifra de 14.209 personas.No son los únicos que intentan reducir brutalmente, por decirlo de forma suave, el gasto en pensiones. El ministro de Finanzas japonés, Taro Aso, instó a los ancianos de su país a que “se den prisa y se mueran” para aliviar la carga fiscal que los ciudadanos nipones gastan por su atención médica.Nuestra nación canaria genera una gran riqueza económica, más de 42.000 millones de euros anualmente, en plena agudización de la crisis crónica que padecemos desde la colonización española. Esa riqueza en su inmensa mayoría contribuye al estado de bienestar en otros lugares del mundo mientras que en Canarias sólo queda una pequeña parte, en manos de un grupo reducido de canarios o extranjeros, españoles o no.Eso hace necesario que la riqueza que generamos sea redistribuida entre todos los canarios y sobre todo entre las clases más desfavorecidas como nuestros mayores, jóvenes y los que viven bajo el umbral de la pobreza y exclusión social, 39.7 %. Generamos riquezas suficientes para dotarnos de una red sanitaria pública, infraestructuras, centros docentes y de investigación, residencias para la gente veterana o para personas con problemas psicológicos o físicos. Es necesario por tanto redistribuir entre la colectividad los conocimientos y patrimonio cultural y buena parte de los beneficios económicos que se producen en nuestras islas como símbolo de la necesaria justicia distributiva o solidaridad social. ]]></content>
		</document>
		<document id="cd001ca1ea8559914700ec591eac1267" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/canarias-estudia-distancia.html">			<content><![CDATA[SARAY ENCINOSO | Santa Cruz de TenerifeFormarse es importante, pero el medio ya no es lo de menos. La educación a distancia es, cada vez más, una exigencia. Canarias tiene pendiente una ingente tarea: cualificar a su población activa, especialmente al amplio porcentaje de desempleados que abandonó las aulas sin una titulación. Además, debe garantizar una de las obligaciones de vivir en un mundo globalizado: el reciclaje formativo, es decir, la enseñanza a lo largo de toda la vida. Pero, ¿hasta qué punto se ha generalizado el aprendizaje on line en las Islas? ¿Las administraciones y las instituciones educativas están sacando partido a las nuevas tecnologías? ¿Qué papel desempeñan en la situación de crisis actual?Las cifras hablan por sí solas. Las enseñanzas de Formación Profesional (FP) a distancia empezaron de manera experimental en 1994 con cuatro centros repartidos entre las dos provincias y con un número de alumnos testimonial. La UNED (Universidad Nacional de Educación a Distancia) tenía entonces más recorrido a nivel nacional y ya se había afincado en Canarias. Hoy, las Islas cuentan con 27.247 personas matriculadas en alguna modalidad de enseñanza a distancia o semipresencial. La Consejería de Educación oferta la mayoría de las plazas, que se encuentran en Formación Profesional (9.639 alumnos matriculados), Bachillerato de Personas Adultas (5.907), Inglés a distancia (495) y enseñanzas técnicas impartidas a través de las aulas mentor (196). Detrás están las dos sedes que la UNED tiene en Canarias, una en Las Palmas (3.717) y otra en Santa Cruz de Tenerife (4.718). La Universidad de Las Palmas (ULPGC) también ha hecho una gran apuesta por este tipo de formación (2.027). No ocurre lo mismo en la provincia occidental: la Universidad de La Laguna (ULL) es, sin lugar a dudas, la más rezagada (548).En estos datos no se incluye al alumnado que cursa estudios en algún centro localizado fuera de la comunidad autónoma y que es prácticamente imposible cuantificar. Lo que sí muestran los números es un irrefrenable auge de la educación a distancia, que se ha visto impulsado por el desarrollo tecnológico, pero que en los últimos años también ha hallado un aliado en la crisis económica. El paro ha nutrido muchas aulas de FP, de Bachillerato o universitarias.En continuo crecimientoLa FP a distancia o semipresencial es una de las grandes apuestas del Gobierno canario. En los últimos años la oferta no ha hecho más que crecer, una decisión que ha recibido críticas de los sindicatos, que consideran que no se está haciendo el mismo esfuerzo con la docencia presencial. Este año las plazas de FP a distancia en Canarias -en torno a las 11.000- suponen alrededor del 30% del total de España.En tres años se ha duplicado la cifra de estudiantes en enseñanzas profesionalesEl director general de Formación Profesional y Educación para Adultos, José Moya, insiste en la importancia de este “profesor virtual” en un territorio fragmentado como el canario. Recuerda, no obstante, que la enseñanza en las Islas siempre es “semipresencial” porque hay una parte -las prácticas, en el caso de la FP- que requiere que el alumno vaya al centro o a una empresa.Si atendemos a lo que cuenta la evolución de la matrícula, la aceptación de este tipo de docencia es alta. En apenas tres años se ha duplicado el número de estudiantes. En el curso 2011-2012 había 4.676 alumnos en ciclos medios y superiores de FP; en este hay 9.639. Uno de los problemas es que todos quieren lo mismo. Casi toda la demanda recae en tres familias profesionales: Administración y Gestión, Sanidad y Servicios Socioculturales y a la Comunidad.El reto de las universidadesEl caso de la formación universitaria es distinta. La UNED lleva muchos años cumpliendo una función que no se ha planteado ninguna de las dos universidades canarias. Es cierto que ni la Universidad de La Laguna ni la de Las Palmas nacieron con vocación de enseñar a distancia, pero el tiempo ha hecho que muchos centros se adentren en las nuevas tecnologías para ganar competitividad.La Universidad de Las Palmas de Gran Canaria ha sabido adaptarse mejor. El vicerrector de Profesorado y Planificación Académica de la ULPGC, Gustavo Montero García, recuerda que las enseñanzas no presenciales se inauguraron en el curso 2002-2003 con 90 alumnos, y 11 años después ya hay más de 2.000 estudiantes y siete titulaciones oficiales: cinco grados y dos másteres universitarios.La ULL no oferta ninguna carrera o posgrado oficial que no exija acudir a claseLa Universidad de La Laguna no puede enorgullecerse ahora mismo de contar con alguna titulación oficial dentro de su discreta oferta on line. Suspende estrepitosamente. Su unidad de docencia virtual ha realizado avances estos últimos años, pero su director, Jorge Martín, es consciente de que falta mucho por hacer. En estos momentos cuenta con siete másteres propios “semipresenciales” en los que hay matriculados alrededor de 300 estudiantes y otros tres másteres totalmente on line con 50. Además, han puesto en marcha otras titulaciones propias semipresenciales (especialistas y expertos, sobre todo) donde están apuntadas 198 personas.Para cambiar este panorama la Universidad de La Laguna tiene previsto crear en 2014 un centro de docencia on line, que tendrá sede física “como una facultad” y “un equipo directivo”, y decidirá qué formación es estratégica y debe ofrecerse con ayuda de la tecnología.Con el objetivo de concienciar al profesorado, en el centro de Aguere llevan años trabajando con la Unidad de Docencia Virtual y este curso hay 661 asignaturas adscritas al Programa de Actividad Docente on line y el campus virtual de la ULL (sirve como apoyo a la docencia) es utilizado por más del 85% del profesorado.La crisis ha hecho que mucha gente acuda a la UNED en vez de a otras universidadesLa importancia de las nuevas tecnologías en la educación no es solo un capricho para llegar a más alumnos, también es una obligación para llegar a ellos. El incremento del precio de las tasas académicas ha hecho que muchos chicos abandonen sus estudios. Universidades como la Uned  permiten adaptar la formación a las necesidades y posibilidades económicas de cada alumno. La directora gerente del centro de La Laguna, Pilar Hernández, cree que “el hecho de que los estudiantes puedan compaginar estudios, trabajo, familia y ocio es importante, pero está influyendo el incremento del precio de la matrícula y el hecho de que no tengan que matricularse de un curso completo”. “Si la UNED no existiera, muchos canarios no podrían realizar estudios superiores, porque las limitaciones laborales y territoriales no se lo permitirían”. Muchas personas optan por esta vía “porque les hace falta para su trabajo o porque siempre han tenido la ambición de tener estudios superiores”. Pero en el caso de la gente joven es distinto: “En la coyuntura actual no se pueden permitir el desplazamiento y alojamiento en las ciudades universitarias”. Y se está notando: ha crecido la matrícula de nuevo ingreso en grados.Hoy, más que nunca, poder estudiar a distancia es imprescindible si se quiere garantizar el acceso a la educación, un derecho que la crisis amenaza con tirar por la borda.]]></content>
		</document>
		<document id="f5f1190acbb5cca8a24320cb6c07883" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/carlitos-el-belga-eximio-presidente.html">			<content><![CDATA[Nos dicen algunas fuentes muy bien situadas en las plantillas insulares, que quien consiga los expedientes y las acciones de la sociedad Turismo de Tenerife (SPET SA) tiene en sus manos al actual presidente insular, Carlitos el belga, ese temible funcionario, que no despega, ni en las encuestas ni el gobierno insular y cuya gélida y forzada sonrisa, denota su incontenible soberbia, su desdén por los más sencillos y sobre todo esa insultante superioridad técnica, que le hacía tan gracioso y útil a los ojos de Ricardo Melchior, que tiene los mismos defectos. Y es en Turismo donde el presidente cuando era consejero del área y vicepresidente es donde se ha fraguado todo lo que le ha permitido alcanzar ese poder que anhelaba desde que dejó atrás a sus ex compañeros del PP. Para conseguirlo le hicieron falta cosas como ésta: “visto oficio de la entidad mercantil Spet, Turismo de Tenerife, S.A., por medio del cual se solicita el abono anticipado de una aportación corriente por importe de ciento ochenta mil, doscientos noventa y cuatro euros, con diez céntimos (180.294,10 €) destinada a sufragar gastos inherentes a la campaña ‘Siento X Ciento’. Tras los consiguientes papeleos e informes se resolvió, “autorizar, disponer y abonar, a favor de la entidad mercantil SPET, Turismo de Tenerife, SA una aportación específica corriente, a justificar antes del 31 de marzo de 2014, destinada a sufragar los gastos derivados de la ejecución de la campaña ‘Siento X Ciento’, por importe de noventa mil euros, (90.000 €), con cargo en la partida presupuestaria 2013.109.432D.44933, del presupuesto en vigor”. Ya se pueden imaginar para que y para quienes se hizo esta campaña. Un instrumento a la gloria de Carlos Alonso, que de ser una nulidad política y solamente un brillante técnico, se ha convertido en un político sin carisma, pero político, que puede decir algo de cara al 2015, ya que tanto si de presenta, como si no, provocará acontecimientos sísmicos importantes en su partido, que lo sigue, aunque recela de él.]]></content>
		</document>
		<document id="2a0c3158908348ec4a1e6be91ed62b6d" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/cinco-consejos-para-adjudicar-concursos.html">			<content><![CDATA[AA¿Eres un político al margen de moral relajada? ¿No te convence eso de hacer concursos públicos? ¿Tienes amigos empresarios (a los que ahora llamas emprendedores) deseosos de llevarse tus contratos pero temes a esos jueces que pueden descubrir el pastel? ¿A veces (sólo a veces) tienes remordimiento de conciencia? ¿Sabes que tus trapicheos están mal, pero te da alergia la ley y toda la burocracia que conlleva?Pues no seas mentecato, hombre. Actualmente, la propia ley te proporciona una serie de mecanismos para poder ser corrupto de acuerdo a las normas y sin que tu conciencia te moleste siquiera un segundo. Te ofrezco cinco prácticos consejos que deberás seguir la próxima que quieras adjudicar un contrato a dedo:1.- Convoca el concurso público dándole una difusión muy discreta, la que marque estrictamente la ley (documentos oficiales y poco más). En cuanto a la cantidad de dinero que recibirá la empresa adjudicataria por la ejecución del contrato, no te pases mucho, fija un importe bajo. Con esto, de entrada, reducirás la lista de candidatos a un contrato que no parece ser un gran negocio. No obstante, con toda probabilidad habrá varios aspirantes.2.- Seguro que, más o menos, sabrás a qué tipo de empresas les puede interesar el contrato que ofreces, ¿verdad? Haz lo siguiente: habla con ellas antes de que formalicen su solicitud y hazles saber directamente que no van a ganar. Esa adjudicación ya tiene dueño (tu empresario amigo, al que ahora llamas emprendedor); si se lo dices a sus rivales alto y claro desde el principio, lo más seguro es que ni se presenten, para no perder el tiempo.Si este paso sale bien, los trámites del concurso finalizarán mucho antes de lo previsto y tu empresa amiga podrá firmar el contrato antes de dos semanas.Viñeta cortesía del ilustrador Fito Vázquez (humorfitovazquez.blogspot.com)3.- No obstante, pese a los avisos de amaño, es probable que haya alguna empresa que esté empeñada en participar en el concurso aunque sepa que no lo va a ganar. Si eso sucede, establece un pliego de condiciones imposible y al que casi nadie pueda acceder. Una buena forma de hacer esto es fijar una (costosa) cuota o aval que tendrán que abonar todas las empresas sólo por concursar, con independencia de si ganan o no. Eso hará que algunos rivales se retiren, ya que no querrán gastarse el dinero en un concurso que saben que van a perder.¿Sigue habiendo empresas interesadas en presentarse pese al pago de la cuota? No te preocupes: vuelve a acudir al pliego de condiciones. En él, desarrolla unos requisitos lo suficientemente explícitos para que sólo los cumpla tu empresario amigo. Un ejemplo: si tu amigo lleva poco tiempo en esto, explica en el pliego de condiciones que tu institución busca ayudar a las empresas emergentes, con lo que la compañía adjudicataria no podrá tener más de tres años de vida.Una vez que el concurso público se haya declarado desierto, ya puedes cargártelo sin problemas. La ley establece que si un concurso público no tiene candidatos, la institución adjudicataria puede eliminarlo y conceder el proyecto mediante procedimiento negociado.Si, por el contrario, lleva toda la vida en esto, explica en el pliego que la adjudicación es de vital importancia para tu institución, con lo que sólo se pueden presentar compañías con más de diez años de experiencia. Si el contrato es puramente urbanístico y la empresa de tu amigo lo más que ha hecho es amueblar un colegio, aclara en el pliego de condiciones que el proyecto de tu contrato está enmarcado dentro de un proyecto de desarrollo integral, con lo que se valorará positivamente a las empresas que también hayan trabajado en sectores como la educación.4.- A estas alturas de vida, y si has hecho todo bien, el concurso público ya sólo tendrá como potencial aspirante a tu empresario amigo. Pues bien, dile que tampoco se presente. Sí, has leído bien. Dile que él tampoco se presente. El concurso, por tanto, no tendrá ningún aspirante a la adjudicación.5.- Una vez que el concurso público se haya declarado desierto, ya puedes cargártelo sin problemas. La ley establece que si un concurso público no tiene candidatos, la institución adjudicataria puede eliminarlo y conceder el proyecto mediante procedimiento negociado. Es ahora cuando, con total libertad, puedes sentarte tranquilamente con tu empresario amigo y ofrecerle la adjudicación. En el nuevo contrato negociado, no te olvides de modificar el presupuesto que estipulaba el contrato público inicial y multiplicarlo por dos.]]></content>
		</document>
		<document id="888186fb72b41be0844150b40e41a60c" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/competencia-abre-una-investigacion.html">			<content><![CDATA[ El PaísLa Comisión Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) ha abierto una investigación sobre “los movimientos inusuales” en los precios mayoristas de la electricidad, conocido como pool. La Sala de Supervisión Regulatoria solicitó en la reunión del martes a la Dirección de Energía que abriera una fase de información previa sobre las oscilaciones de precios registradas en general, y específicamente entre el 2 y el 9 de diciembre.En las últimas semanas, los precios medios del mercado mayorista de electricidad han superado los 80 euros incluso los 90 euros el megavatio hora (MWh), muy por encima de la media de noviembre (51,81 euros el MWh) o de octubre (51,49 euros el MWh). De hecho, ha llegado a marcar máximos desde 2002, lo que amenaza con acabar trasladándose a los precios que pagan los usuarios.http://economia.elpais.com/economia/2013/12/12/agencias/1386858724_668567.html]]></content>
		</document>
		<document id="31728de7623c23c8d870c2b792d4467e" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/el-decalogo-sarcastico-del-perfecto.html">			<content><![CDATA[Rueda de prensa de Carlos Fabra. Acaba de ser condenado por delito fiscal pero ha conseguido librarse de las acusaciones de cohecho y tráfico de influencias (EFJosé María OlmoTwitter de José María OlmoEnviar correo a José María Olmo08/12/2013 (06:00)32AALa corrupción ha contaminado hasta el último rincón de España, pero en los partidos políticos ha encontrado el mejor hábitat para instalarse, fortalecerse y expandirse. La crisis económica ha coincidido con el esplendor del fenómeno. Sin embargo, las acusaciones que surgen todos los días no terminan con las consecuencias penales que demanda la sociedad. Probablemente, ese sea uno de los motivos por los que, según Transparencia Internacional, ha empeorado la percepción de la corrupción y los ciudadanos consideran que esta lacra es el segundo mayor problema, según el CIS. Si alguna enseñanza está dejando la camorrización de la política es que sus máximos responsables manejan con destreza un manual que les permite escapar de la acción de la Justicia o limitar sus consecuencias. La crisis exacerbó el malestar de los votantes pero la economía va camino de la recuperación sin que se hayan producido cambios reales en la política española. Aquí va una propuesta de código anti-Justicia basado en experiencias reales. El sarcasmo como alternativa al enfado.1. Todo es mentira. Si te han pillado robando niégalo todo. Por evidentes que sean las pruebas y difícil que te sea conciliar el sueño, la base para toda estrategia de defensa es negar los hechos. Da una rueda de prensa rodeado de tus colaboradores para defender tu honorabilidad y amenaza con demandar a todo aquel que se atreva a airear tus trapos sucios. Incluso pon alguna. Así conseguirás mayor credibilidad. Lo importante es que rechaces con la máxima contundencia posible todas las acusaciones. Seguro que convences a alguien. Si montan una manifestación en tu apoyo, mejor. Y si te sientes acorralado por las acusaciones, échale la culpa a otro. La imagen de los tesoreros de los partidos no pasa por su mejor momento. Aprovéchalo.2. Nunca abandones tu cargo. Bajo ningún concepto permitas que las presiones de los ciudadanos e incluso de tu propio partido te fuercen a renunciar a tus responsabilidades. Debes mantener tu escaño o tu puesto en el partido hasta el último segundo. Si desapareces de la vida pública, tus contactos con los dirigentes que pueden mejorar tu situación procesal se irán diluyendo. Además, dejarás de representar un problema para tu partido y, por tanto, dejará de preocuparse por lo que pueda ocurrirte. ¿Dimitir? Nunca. Sólo hay que echar un vistazo a las Cortes de la Comunidad Valenciana o atender del ejemplo de exministro de Fomento y exsecretario de Organización del PSOE José Blanco. Mantuvo su escaño en contra del criterio que él mismo había mantenido siempre con los cargos políticos de los partidos de la oposición. Finalmente fue absuelto, pero antes advirtió públicamente de que no dimitiría hasta que no se abriera la fase de juicio oral. Eso fue lo que hizo. Y sigue en el Congreso.3. Presiona a los investigadores policiales. Los mayores enemigos de los corruptos son los policías. No cobran un gran sueldo. El salario suele ser su vocación, perseguir a los malos, también a los que meten la mano en la caja de la administración pública, con independencia de que sean políticos, constructores o presidentes de asociaciones vecinales. Por ello, te interesa conseguir que tu partido presione a los agentes encargados de la investigación o que busque el modo de dificultar su trabajo. El Gobierno de Mariano Rajoy ya ha cesado a tres comisarios generales de la Policía Judicialen menos de dos años de legislatura. Es un puesto sensible, porque el comisario de la Policía Judicial es el máximo responsable de la Unidad de Delincuencia Económica y Fiscal (UDEF), la sección policial encargadade las investigaciones de los casos Bárcenas y Gürtel. Los policías van a seguir haciendo su trabajo, pero la mera amenaza de un cese inminente les provocará una tensión que puede inducirles a cometer algún fallo. Con suerte, igual hasta logras que coloquen a un comisario cercano a tu partido. No sería la primera vez que ocurre.José García Losada, máximo responsable de la Comisaría General de la Policía Judicial, fue cesado4. No dejes rastro. Si un camionero manipula su tacógrafo, se enfrenta a un juicio por falsedad de documento público o por delito contra la seguridad vial. La multa puede superar los 6.000 euros. Pero la destrucción de registros vinculados con casos de corrupción no suele tener consecuencias penales. El Partido Popular destruyó al menos uno de los discos duros con información del caso Bárcenas, y un juzgado ordinario de Plaza de Castilla ha rechazado investigar esa maniobra al considerar que no es constitutiva de ningún delito. La desaparición de su libro de entradas tampoco ha tenido consecuencias penales. UGT ha decidido aplicar la misma técnica. La pasada semana reconoció que se habían borrado de sus ordenadores más de 1.700 archivos relacionados con la presunta trama de facturas falsas que afecta al sindicato. Está claro que funciona. Si no has conseguido eliminar las pruebas antes de que las encuentre la Policía, aún tienes otra oportunidad: borrarlas en sede judicial. Con un poco de suerte, el mismo sistema las perderá. Pero si eso no ocurre, siempre puedes encontrar la forma de hacerlas desaparecer. Sucede decenas de veces todos los años. En esta técnica, como en otras muchas, Marbella siempre ha estado en vanguardia.5. Prevarica pero que no se note. La prevaricación es el delito sobre el que giran la mayoría de acusaciones contra los políticos. Por suerte para ti, es necesario que se demuestre que has aprovechado tu cargo para tomar una decisión injusta. Si no se prueba, no hay prevaricación. Y si no hay prevaricación, es prácticamente imposible que exista cohecho, tráfico de influencias u otros delitos habitualmente conexos. A nadie le va a resultar sencillo demostrar que ha existido prevaricación, ni siquiera en los casos más evidentes. Blanco admitió que llamó a un alcalde catalán del PSC para pedirle que acelerara la tramitación de una licencia de construcción solicitada para un empresario amigo, el propietario de Azkar. Finalmente, consiguió la licencia. Pero el Supremo consideró que no había existido prevaricación porque Blanco, que en aquel momento era ministro de Fomento y vicesecretario general del PSOE, no tenía un rango superior al del alcalde del PSC, a pesar de que esta federación socialista también depende de Ferraz. Los mismos argumentos utilizó hace unos días la Audiencia de Castellón para absolver a Carlos Fabra de los delitos de tráfico de influencias y cohecho. Según el tribunal, Fabra no pudo hacerle un favor a un amigo porque, como presidente de la diputación de Castellón, supuestamente no tenía capacidad de influencia en ministros de su partido, aunque sus llamadas y gestiones quedaron suficientemente acreditadas. Por si acaso, cuando prevariques, intenta que sea otra persona la que defienda tus intereses. Ahí sí que no te pillan.6. Alega defectos procesales o de forma. Es el sistema judicial español es sumamente garantista. Ahí puedes encontrar otro modo de escaparte. Basta con que se produzca un error en alguna de las fases del largo camino que debe recorrer un caso desde su apertura hasta que termina en condena. Desde un problema con la publicación de unas normas municipales al trámite que se utilizó para autorizar unos registros o para realizar unas escuchas telefónicas. Cualquier defecto o error procesal puede provocar la nulidad de las actuaciones y facilitar que te libres de una posible condena. Cuanta más imaginación tenga tu abogado, mejor.7. Dilata el proceso todo lo posible. Oponte a todas las decisiones del juzgado y recurre hasta agotar la última instancia. La condena de Carlos Fabra por un delito fiscal le condena por hechos que tuvieron lugar en 1999. La condena ha tardado 14 años en llegar, y mientras tanto, Fabra siguió siendo presidente de la Diputación de Castellón y también ocupó puestos como el de presidente del Aeropuerto de la provincia. En el caso Pallerols, la sentencia, que se conoció en 2013, se refiere a delitos cometidos entre 1994 y 1999. Y en el caso Treball, los acontecimientos se remontan a la etapa del exconsejero de Empleo de la Generalitat de Cataluña Ignasi Farreres, que ocupó ese cargo entre 1988 y 1999. La lejanía del dictamen rebajará la presión social y mediática sobre los jueces para que dicten una sentencia ejemplar. Además, los acontecimientos quedarán tan lejanos que se relativizará la importancia de los delitos cometidos. Puede que incluso seas tan mayor que ni siquiera tengas que ingresar en prisión. ¿A quién le va a molestar que un anciano se libre de la cárcel?José Blanco8. El Tribunal Supremo y la Fiscalía son tus amigos. Tanto si eres aforado como si no, tu caso llegará al Tribunal Supremo, el máximo órgano jurisdiccional de España. Es el tribunal competente para enjuiciar a los aforados, una protección de la que disfrutan más de 10.000 personas en España. No obstante, también puedes llegar hasta él recurriendo. Hazlo. Puede ser tu mejor aliado. En sólo unos días, el Tribunal Supremo dictó tres fallos beneficiosos para José Blanco (PSOE), Jaume Matas (PP) y Yolanda Barcina (UPN). En el caso de Blanco, los responsables del archivo de su causa fueron tres magistrados de la corriente progresista. Es decir, que entre el acusado y los encargados de juzgarle había una afinidad ideológica. Además, todos los jueces del Supremo acceden al cargo a propuesta del Consejo General del Poder Judicial (CGPJ), cuya composición es fruto de un pacto político de las formaciones con representación en el Parlamento. Si mueves las teclas necesarias, el Supremo puede convertirse en tu mejor aliado. Mención aparte merece la Fiscalía. Todos los representantes del Ministerio Público tienen la obligación de obedecer las directrices del Fiscal General del Estado, un puesto designado por el Gobierno. Si tu partido está en Moncloa, no te será difícil conseguir que la Fiscalía edulcore su postura en tu proceso. Y si perteneces al partido de la oposición, cambia cromos.9. La última escapatoria. Si has llegado hasta aquí sin evitar la condena -es evidente que las pruebas tienen que haber sido flagrantes y tus errores, numerosos- siempre te queda el recurso del indulto. En teoría, es una figura más del juego de pesos y contrapesos de la separación de poderes, pero en la práctica es una prerrogativa ilimitada que sólo depende de la voluntad del Gobierno, es decir, de un partido político. Será más fácil que te lo concedan si gobierna tu partido. Por ejemplo, el Gobierno de Rajoy concedió el indulto en julio de 2012 a un ex alcalde popular condenado por 12 delitos de corrupción urbanística, Tomás Gómez Arrabal. Pero si perteneces a otra formación, también puedes conseguirlo. Así, el Ejecutivo del PP indultó cuatro meses después de llegar al poder a los dos ex dirigentes de CiU condenados por el caso Treball. A lo mejor se forma algún revuelo, pero sólo durará unos días. Luego podrás jugar al golf sin que nadie te moleste.10. El mejor régimen penitenciario. Lo peor que puede ocurrirte es que finalmente tengas que entrar en la cárcel, pero hay muchas formas de pasar por esa experiencia. Para empezar, no todos los centros penitenciarios son iguales ni están a la misma distancia de tu casa. Si has sido político, lo más probable es que te acaben enviando al centro penitenciario más cercano a tu lugar de residencia, algo que facilitará las visitas de tus familiares y entorno. Además, hay centros de alta seguridad, como el de Herrera de la Mancha (Ciudad Real), y otros especializados en delincuentes de cuello blanco, como el de Soto del Real (Madrid), con módulos más confortables, en los que sólo hay presos poco problemáticos. En uno de ellos está encerrado el extesorero del PP Luis Bárcenas. En todo caso, hay un escenario mucho más favorable. La clasificación de los internos depende de Instituciones Penitenciarias, excepto en Cataluña, que tiene esta competencia transferida y cuenta con su propia administración de prisiones. Al frente de estos organismos se encuentran cargos de confianza del partido que gobierna. La legislación fija el paso del primer al segundo grado, y de éste al tercero, pero concede un amplio margen de discrecionalidad a las autoridades políticas. Lo más probable es que sólo tengas que cumplir una ínfima parte de la condena que te impusieron. Pronto sólo acudirás para dormir y, antes de que te des cuenta, podrás pasar las noches en tu confortable dormitorio. El caso más reciente es el de dos exdirectivos de Ferrocarriles de Cataluña vinculados a CiU que habían sido condenados por corrupción, Enric Roig y Antoni Herce. La Justicia les impuso cuatro años y medio de cárcel, pero sólo 48 días después de su ingreso, la Generalitat decidió otorgarles el tercer grado. Así de fácil. Ahora pueden ver el fútbol por televisión o en el campo.]]></content>
		</document>
		<document id="d2897633abf5e54097c43e3eb7c66bab" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/el-odio-socialista-tomas-mesa-descubrio.html">			<content><![CDATA[Marcos Antonio Abreu calla y otorga al mismo tiempo. Pero está tranquilo. Tiene el apoyo de Manuel Domínguez y su amo de llaves, Pedro Suárez, con los que negoció la moción de censura, ya que no olviden que Tomás Mesa no es nadie, no es más que un títere, al que se le deja hacer, al que se le permite lo que se le permite, pero que carece del más mínimo poder. Domínguez, alcalde de Los Realejos, es el peor y más terrible político del Norte, una persona ávida de poder y dinero, que quiere escalar hacia lo más alto y que hará todo lo posible por destruir a quien se le ponga por delante (Alarcó es uno de sus objetivos prioritarios). Y es el último responsable de lo que pasa en San Juan de La Rambla, porque quiso a un alcalde Bob Esponja, un tonto útil, para que a través de sus testaferros, colonizar el municipio para los suyos. Manuel Domínguez que tiene canales abiertos en CC y en el PSC-PSOE, que desconoce incluso la dirección regional del PP, especialmente Soria, va a intentar que Mesa se quede de alcalde, porque éste sabe mucho de lo que pasa en su círculo más íntimo. Y todo lo que hace está dirigido a este fin, a la espera que el juzgado no sea tan duro como se espera. Pero las borracheras del alcalde del PP, antes teniente alcalde, no son nada, comparadas con las enormes irregularidades que cometía en sus áreas cuando gobernaba con Fidela. Ella y su clan conocen perfectamente como se las gastaba el nota éste. Lo protegieron mientras este pérfido grupo familiar siguió en el poder, cuando dejó de estarlo, ya no interesaba y por lo tanto es carne de cañón. Y está claro que tienen información que puede dañar aún más a este mandatario ya bastante tocado. Una de las cosas que el clan ‘Fidelo’ maneja tiene que ver con el centro ocupacional que gestiona el Ayuntamiento dentro del área de Servicios Sociales. Y señalan discretamente que mientras Tomás fue alcalde la opacidad fue su santo y seña. Todo se intentaba ocultar, nada de lo que allí pasaba era conocido. Opacidad que favorecía esas actuaciones en las que anda metido el alcalde, una persona muy necesitada de dinero, por numerosas razones, que se escapan de este fisgón y que anda metido en un lío a cuenta de lo que él pidió, no lo que le ofrecieron. De entrada el entonces primer teniente alcalde contrató a su hermana en dicho centro ocupacional. La que ejercía como directora, que carecía de título para ello, toda una pieza, contrató igualmente a su hijo y la novia de éste y le rescindió el contrato a la pedagoga, la única universitaria que allí había y la única que podía ocupar esa dirección que manejaba la enchufada de Mesa. Con esa directora ‘política’ todo el personal que allí estaba no tenía cualificación o la que tenía era muy baja. Pero lo peor está por llegar. En ese centro pasaban a los usuarios vídeos politizados, hechos a la gloria de Tomás Mesa. Sin embargo lo más negro es lo que pasaba con las ventas de productos hechos por los niños que estaban en el centro en mercadillos municipales y en el fijo que hay en el mercadillo de La Matanza. El dinero salía pero no volvía. Y el episodio más truculento que tiene que ver con lotería premiada del PP en el 2011 que fue vendida por esta directora en el mercadillo de La Matanza y que supuestamente se denunció por robo y cuando los comerciantes del mercadillo fueron a cobrarla, se encontraron metidos en un lío judicial. Algunos de ellos no lo intentaron, para salvar su pellejo, sino se hubiesen metido en un jaleo innecesario, por lo que la autora de estos hechos sigue impune. Por eso las jaladas de mal gusto de Tomás son nada, comparados con lo que aquí estamos relatando y eso que es solamente una mínima parte de lo que pasó realmente con la gestión de las áreas cuando la alcaldesa era la terrible y soberbia Fidela Velázquez.]]></content>
		</document>
		<document id="2388b4b6dacf22b49070e08d8cc04680" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/europa-desde-fuera-de-europa.html">			<content><![CDATA[El discurso del vicepresidente de Bolivia Álvaro García Linera en el reciente Congreso de la Izquierda Europea dura poco más de media hora, pero pocas veces se puede decir tanto y de forma tan precisa acerca de las circunstancias geopolíticas y sociales que vive el planeta a cuenta del neoliberalismo depredadador o de la que él calificó de vorágine depredadora del capitalismo contemporáneo. ]]></content>
		</document>
		<document id="74ddb86f8da6e00686dacb0b93ba5cca" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/la-espana-martiana-de-los-contenedores.html">			<content><![CDATA[La Organización de Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación (FAO) denunció el 11 de septiembre de 2013, que 1.300 millones de toneladas de alimentos se desperdician cada año y resaltó lo intolerable que ello representa en un mundo en el que al menos 870 millones de personas pasan hambre.Según un informe de la FAO, publicado el 11 de septiembre de 2013, el desperdicio de alimentos, además del gran costo económico, causa “un grave daño a los recursos naturales de los que la humanidad depende para alimentarse”. En total, explica el documento, “las consecuencias económicas directas del desperdicio de alimentos (sin contar pescado y mariscos) alcanzan la cantidad de 750 mil millones de dólares”.El informe de la FAO determina que el 54 por ciento de desperdicio de alimentos en el mundo se produce en las etapas iniciales de la producción, manipulación y almacenamiento poscosecha, según el estudio de la FAO. El 46 por ciento restante ocurre en las etapas de procesamiento, distribución y consumo de los alimentos.http://www.lavoz.com.ar/mundo/tirar-comida-en-un-mundo-con-hambreCon estos datos publicados por la FAO, se hace más alarmante que tres miembros de una familia hayan fallecido por consumir comida caducada y una cuarta este ingresada por intoxicación, hechos ocurridos en Sevilla (Estado español), o como se conoce actualmente Españistán, así que estas son los brotes verdes y las luces al final del túnel que ve nuestro Gobierno.Con una pequeña parte de lo que han robado en los casos de corrupción se podría alimentar a toda la población de forma digna y, vemos como se siguen defendiendo a estos sinvergüenzas. ¡Quizás este sea el espíritu navideño de nuestros gobernantes y lacayos!......http://www.publico.es/489305/tres-miembros-de-una-familia-que-se-alimentaba-de-comida-caducada-mueren-intoxicados]]></content>
		</document>
		<document id="fb6af3e132e880e94d4d2526f2246a5d" url="http://politicadelalma.blogspot.com/2013/12/las-electricas-y-el-gobierno-rozan-la.html">			<content><![CDATA[Seguimos batiendo records. Los habituales al blog conocen la gran estafa que el sindicato del crimen de las eléctricas, un total de cuatro empresas, lleva a cabo con una fuerza arrolladora a base de sobornos y de ofrecer retiros dorados a ex presidentes del gobierno y toda una legión de altos funcionarios que a través de la puerta giratoria hoy están aquí y mañana por la mañana al servicio del sindicato del crimen. La puerta giratoria, los sobres, y los retiros dorados funcionan de maravilla, otra cosa es lo que les ocurre a los administrados que no acaban de entender la razón de que la factura de la luz crezca y crezca sino ha habido nada que la haga incrementar a esta velocidad. En este post trataremos de la incongruencia de que las compañías eléctricas obtengan el doble de beneficios que otras compañías europeas, y no obstante tengamos un déficit de tarifa de cerca de 30.000 millones y además tengamos la electricidad más cara de Europa y del mundo mundial. ¿Cómo se come todo esto? En enero el sindicato del crimen ha anunciado un nuevo incremento en la factura de la luz cuando crece desmesuradamente la pobreza energética, a este ritmo todos seremos pobres y las cuatro criminales podrán pagar sus inmensas deudas en su descontrolada ambición de comerse el mundo. Los presidentes de estas compañías junto con sus políticos compinches tendrán que pasar por un Tribunal de la Verdad. Tiempo al tiempo y la acusación no es otra que alta traición. Hasta ahora todo lo que se ha hecho es marear la perdiz. La reforma eléctrica no va a abaratar la energía eléctrica todo es un cambalache para mantener el sistema actual de obtención de beneficios exorbitados por el sindicato del crimen sin solucionar la burbuja del mentiroso déficit de tarifa trasladando los costes del sistema al consumidor. Para mayor enjundia, el sindicato, se ha sacado de la manga una especie de tarifa plana eléctrica, donde el término fijo o de potencia va a suponer la mayor parte de la tarifa. ¿Por qué esta chaladura de abaratar la parte variable del consumo e incrementar el fijo? Para forrarse todavía más.Los aumentos que estos canallas preparan van en la línea de un escandaloso 27% para los 25 millones de hogares españoles y en un 28,5% para las pymes. El truco consiste en aumentos y descuentos. Se incrementa, para los hogares, la parte fija de la factura (la llaman “termino de potencia” y es, más o menos, el 50% del total que se paga) en un 77%. Para dorar la píldora se reduce la parte variable por consumo de Kw/hora en un 23%. Resultado: 27% de incremento. Sigo con la afección a las pymes: la parte fija de la factura se incrementa en un 125% ¡Más madera!! Y se reduce la variable del consumo en un 68% lo que da un resultado de un incremento 28,5%. Ver: El cuento de hadas de la reforma eléctrica. … Sigue leyendo ? La tendencia a una tarifa plana es el camino al despilfarro de la energía eléctrica, resultará lo mismo gastar que no gastar. Todo hogares 001porque el sindicato del crimen tiene super dimensionada la oferta de energía eléctrica y se aferran a las comisiones multimillonarias que proporciona el tinglado de las importaciones de petróleo por valor de 45.000 millones de euros en lugar de otras opciones que hoy día son posibles. Todo esto pasa con la complicidad de unos políticos canallas promocionados por el sindicato del crimen de las eléctricas que no dan puntada sin hilo y cada resolución tomada en el Consejo de Ministros es una vuelta de tuerca contra los intereses del país. Vamos a entrar en materia. El sistema eléctrico español se basa en una subasta eléctrica que marca el precio de la energía del que luego se acaba repercutiendo a los consumidores.En el blog, sobre la estafa eléctrica, se ha ido demostrando que el déficit de tarifa no existe, es pura invención producto de la manipulación de la subasta, de lo que se trata ahora es facilitar más detalles de cómo lo hacen. Empecemos, cuando en tiempos de Aznar se puso en marcha la subasta CESUR al demonio se le tuvo que vestir de santo y entre sus bondades estaba la estabilidad de los precios, e incluso, la rebaja de la factura de electricidad a los consumidores ya que compitiendo en el mercado entre la oferta y la demanda todo estaba resuelto. Una engañifa como la que nos tienen acostumbrados pero elevada a la enésima potencia: los que ofrecen electricidad y los que demanda son los mismos con otro nombre. Ver; El déficit tarifario de las eléctricas es una estafa de 24.000 millones de euros … Sigue leyendo ? A Aznar y sus correligionarios no se les ocurrió pensar que el mercado eléctrico es un oligopolio que en un plis plas se ponen de acuerdo. Llevan años robando a la descarada al simular que cumplen a raja tabla unas estrictas reglas de juego que como teatrillo no engaña ni al más tonto ya que lo que les interesa, a estos canallas, es que el precio de la subasta sea lo más alto posible. Además, el que vigila está en otra dimensión y no se entera de nada y el control de la subasta se deja en sus manos del espíritu santo. ¿Qué ha pasado estas últimas semanas con el precio del megavatio hora? Moviendo los hilos de la tramoya los precios del mercado mayorista eléctrico ha pasado de 50 euros por megavatio hora a 91,77 euros (un 84% más). El precio medio de una semana superó en un 60% al de la semana anterior sin que ninguna razón que lo justifique: las reservas hidráulicas se encuentran al 56% de su capacidad (un 21% por encima de las existentes en la misma fecha del año pasado) el precio del gas en mercados internacionales no ha tenido incremento, ni tampoco ha faltado el viento que mueve los molinos. ¿Qué coño pasa en esa subasta? Se puede pasar de un precio del mercado de 18,17 €/MWh de media en el mes de abril, dando como resultado un precio medio en los seis primeros meses de 2013 que no alcanza los 37 €/MWh, muy inferior a los 51,19 €/MWh previstos para el conjunto del año. Toda esta manipulación la hacen a la luz del día y delante de nuestros ojos ¿Dónde está la bolita, donde está? Resultan como trileros en medio de la calle.Se las saben todas por lo que todo vale: se necesita ser retorcidos para asignar al modelo de producción más caro, el gas que se aplica a las centrales de ciclo combinado, como el precio resultante de la subasta a pesar que la nuclear, la solar y hidroeléctrica sean más baratas. La manipulación de la subasta la realizan a través de las hidroeléctricas, manteniéndolas paradas que con tal de cerrar el grifo hay suficiente y al disminuir la producción obliga a hacer entrar al gas de los ciclos combinados que es la opción más cara. No obstante, la caída de la demanda hace insostenible la estafa, al sindicato del crimen le crecen los enanos porque ya no puede entrar el gas de los ciclos combinados ya que se abastece con la nuclear y la eólica y solar y por esta prelación en el orden cae el precio de la energía. Además, hay que contar con el descomunal error del sindicato por la inversión desmesurada en ciclos combinados (25.000 MW en los últimos 10 años, el 50% de la demanda total del sistema). Esta superoferta de electricidad, el doble de la que precisa el mercado, hace que se disparen los costes fijos por lo que las eléctricas no ganan dinero y papa Estado está ahí para cubrir sus disparatados errores de inversión y se carga al déficit de tarifa que cada año se va por las nubes. El dichoso déficit es un crédito que se les regala a las eléctricas por los errores cometidos y su ambición de conquistar el mundo con deudas bancarias y de estirar de la cartera de los sufridos consumidores en un atracón que no tiene fin. ¿Yo me pregunto, sino fuera cierto lo que se ha dicho en el blog, con la difusión que ha tenido y el tiempo que hace, como el sindicato del crimen de las eléctricas no ha puesto el grito en el cielo y llevado la “mentira” a los tribunales de justicia? Se les ha dicho de todo y se les ha demostrado que son unos ladrones. Ver: Se abre la “caja de Pandora”: el déficit de tarifa de las eléctricas se revela como una estafa… El mal de todos los males esta en los partidos políticos que sostienen el sistema contra viento y marea autorizando a las compañías eléctricas la chaladura de los “costes reconocidos” que no están auditados y les permiten que los asignen a su libre albedrío. De esta forma se obtienen los beneficios que se quieran obtener y arbitrariamente aplicar la tarifa que les de la real gana. Ver; El peor enemigo de la población son los políticos, la factura de la luz lo demuestra… Sigue leyendo ?  Las eléctricas siempre ganan, ahí está el gobierno y Cristóbal Montoro para agachar la cabeza y decir sí a todo. Los capos de las eléctricas arrancaron un aval del Estado para continuar titularizando el déficit de tarifa. El ministro José Manuel Soria se oponía a que la estafa continuara pero Montoro le ha enmendado la plana y el déficit que se generará en 2013 continuara ascendiendo y en los balances de la arruinadas eléctricas con miles de millones de deuda les vendrá como anillo al dedo unos ingresos para equilibrar su negocia quebrado. ¿Todo a cambio de qué? Pues a cambio de nada tan solo que las eléctricas acordaron retirar las demandas contra el Ejecutivo interpuestas ante el Supremo. Los ladrones reclaman a la justicia que no les dejan robar. Vaya mierda de justicia y vaya mierda de gobierno. Para finalizar una píldora que pone de manifiesto el modo que opera el sindicato del crimen de las eléctricas: la burbuja inmobiliaria que se cebó en España precisó en las zonas urbanas de la extensión de las líneas eléctricas y también de un lugar donde instalar los transformadores. Lo mismo, pero con mayor coste, ocurrió en las miles de urbanizaciones que salieron como setas, la compañía obligó al promotor a que pagara el coste de la infraestructura, si es que quería tener corriente eléctrica, y tenía que cedérsela gratuitamente a la compañía eléctrica. Lógicamente, el promotor repercutió ese coste al precio de las viviendas y la compañía le dio un valor contable a esas instalaciones, cuya amortización va directamente a engordar los gastos fijos del sistema y al déficit de tarifa. Conclusión: al currito que compró la vivienda lo pagó dos veces.Fuente: AtaqueAlPoder]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>