<author id="34c9802061c65d44e83ab9e175448ff3" url="enalgunlugardemimente.blogspot.com" feed="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f0c2a662cd8a05e671b0a5e51116afdf" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/10/de-muertos-zombies-y-dems.html">			<content><![CDATA[Antes que nada, mil disculpas por haberme ausentado todos estos días, tenía algo de trabajo en la oficina y no quería que se me juntara, porque después ahí ando como loca neurótica quejándome que tengo mucho que hacer, además que le prometimos al jefe sacar todos los pendientes para poder irnos de vacaciones el viernes y el sábado (como creen que quería darnos el jueves y el viernes y que vinieramos a trabajar el sábado), la verdad si no aceptaba nuestra propuesta yo no iba a venir el sábado (jajaja, una razón más para que mi querido pez siguiera diciéndome que "soy jefa", si como no...), en fin...Como hoy es noche de Halloween y aunque algunos salgan con la tontería que eso no se debe celebrar aca en nuestro país, que shalalá y la madre y media, ni modos y con la pena pues que se vayan a leer otro blog, digo no?...Pero, volviendo a lo que estaba hablando, a ver esperen... aún no empezaba... en fin estaba en que hoy es noche de Halloween, como me gustaría ser niña de nuevo para poder salir por la calle disfrazada de morticia o de calabaza; la última vez que me disfrace fue hace 3 años, en una fiesta de la universidad, me fuí de enfermera sexi tipo blink 182, lástima que no tengo fotos de esa vez, si no si las pondría, en fin...También me gustaría ser niña de nuevo porque así podría salir a pedir dulces y comérmelos todos hasta que me de dolor de panza o que empiece a alucinar por comer tanta pinche azúcar por culpa de los dulces de hoy en día, mmm... creo que será más factible lo segundo pero no me importa, adoro los dulces, los picositos son mis preferidos, o me van a decir que ustedes le haran feo a un pelon pelo rico o a una rica rockaleta... mmm...(hasta salive, jajaja)En fin vagando por la red me encontré con estos... tips?... características?... ahhh! no se, pero son algunas cosas interesantes sobre la muerte:* Cuando muere una persona, el oído es el último sentido en perderse,el primero suele ser la vista, seguido del gusto, el olfato y el tacto.* Una cabeza humana permanece consciente de 15 o 20 segundos despuésde haber sido decapitada.* 100 personas mueren atragantadas por lapiceros cada año. Es más probablemorir a causa del corcho de una botella de champán que por una picadurade araña.* El funeral de Alejandro Magno en la actualidad habría costado$600 millones de dólares. Fue construida una carretera de Egiptoa Babilonia para llevar su cuerpo.* Cuando el inventor Thomas Edison murió en 1931, Henry Ford capturósu último suspiro en una botella.* Más de 2500 personas zurdas mueren al año por usar productos hechospara diestros.* Ahora lleva más tiempo la descomposición del cuerpo debido a losconservantes de los alimentos que comemos hoy en día.* Una eterna llama en la tumba de un cura budista en Nara (Japón)lleva ardiendo 1,130 años.* El creador de Star Treck Gene Roddenberry, fue la primera personaen poner sus cenizas en un cohete y ser ‘enterrado’ en el espacio.* Kenji Urada, trabajador de una compañía japonesa, se convirtióen la primera víctima mortal de un robot en Julio de 1981, en una fábricade coches.También me encontré con este Kit caza-zombies, que contiene 1 machete, 10 cartuchos de escopeta, 1 escopeta y un manual pa' saber como diablos manejar todos estos artículos... la escopeta me gustó, no sé porqué... tip, la tapa del kit nos sirve de escudo!Ahora si no estaré indefensa esta noche que salga a cazar, jajaja, lo único que cazaré si me salgo es un resfriado, porque con este méndigo frío como no, jajaja, pero lo mejor de todo es este jueguito que me encontré, esta de poca, jajaja, me divertí como loca con las animaciones que tiene, píquenle por ahí yo sé lo que les digo:Y ya para acabar, les dejo estos 3 videos, son los que me parecieron más reales, en fin, ahí ustedes dirán:Coche FantasmaFantasma en MéxicoFantasma en PortugalYo los dejo, espero que se la pasen muy padre y si van a alguna fiesta inviten no? O mínimo traiganme dulces, no sean ojetes...Sale pues, ahí se ven, les dejo bechos y abachos!P.d. sigan votando por mi en el Piernatón 2007 (ahí donde dice piernatón píquenle), que? creyeron que no se los iba a recordar, ajajaja, ya pues, ya me voy, besitos!abrazos adultos+caliente+cine+canal besos britney bromas+humor+blooperestupideces+pendejadas famosas fotos mujeres nena noelia pornografía sexo videoyoutube piernaton halloween blogalaxia venezuela internet ]]></content>
		</document>
		<document id="38306e5ec2e79bca1bb02e421b0062cf" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/10/hasta-las-manitas.html">			<content><![CDATA[Segurito se preguntarán que travesura ya hice por el título del post, pero les juro que no he (cof, cof) hecho (cof, cof) nada! (Aún, jejeje... aunque leyéndolo bien, si esta medio porno el título, pero me vale un cacahuate)Lo que venía a contarles que ya sueño con el Halo 3, jajaja, de verdad, ayer tuve un sueño así bin pinche raro, lo único que recuerdo es que estaba soñando con una pinche serie que se llama Cold Case (es que antes de dormirme estaba viendo la serie, jejeje) y que era una de las detectives de la serie (jajaja, pinche loca) y tenía que investigar un caso, cuando de pronto, todo el escenario cambió, y cuando me di cuenta ya estaba matando a Grunts y Floods (los enemigos en el Halo 3), y saben que fue lo peor de todo? que mientras estaba dormida estiré mis pies (tengo la maldita manía de dejar de fuera los deditos de los pies, según yo para arrullarme) y como había dejado mi mesita de noche con un vaso de coca-cola al pie de la cama, que lo tiro, ¡el pinche ruido que hice me despertó!, ahí me ven limpiando el tiradero a las 5 de la mañana y cuando me volví a acostar y quise seguir soñando con mis matanzas ya no pude.En fin, eso demuestra hasta que grado soy adicta al pinche Halo 3, ¡demonios!, y pues aquí les dejo unos videitos que mi adorado novio hizo de las partidas en las que hemos jugado en el Xbox Live, ojalá les guste y no les de miedo de como jugamos, jajaja, que mamona me leí, jajaja, ya pues ahí están:Este es un collage, los de este video somos los que jugamos siempre, el equipo de batalla.En esta partida somos los de Rojo, estuvo muy reñida, nos iban ganando y al final les dimos la vuelta y ganamos!Sale pues, ahí se ven, les dejo bechos y abachos!halo xbox abrazos adultos+caliente+cine+canal besos britney bromas+humor+blooper estupideces+pendejadas famosas fotos mujeres nena noelia pornografía sexo video youtube]]></content>
		</document>
		<document id="4d78d3625eff6aaafa1abe0f5cb54d61" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/10/tomboy-y-piernatn-2007.html">			<content><![CDATA[Hola mis nenas y nenes adorados, pues les traigo un ¡notición!Que decidí meterme... ¡al Piernatón 2007!Jajaja, que ironías no, casi ni uso falda pero bueno, que aquí encontrarán el lugar para que pasen y voten por mí!Bueno, esta bien, les anticipo las fotos que puse (me pidieron una de cara, otra de cuerpo y otra de mis piernas), pero conste, pasen a votar...Esta ya la han visto...Acá estoy con mi mami y mi hermana en la que fue la boda de una de mis primas...¡Ahhh!... y esta soy yo, bueno, mis piernas, en el hotel que nos hospedamos en Puerto Vallarta en nuestro viaje de Graduación hace 2 años...Ya que me hice promoción vengo a lo que vengo, para los que no saben que es un "Tomboy" he aquí la definición:“tomboy is typically described as a girl who behaves according to the gender role of a boy.”Whaaaaaaat!O sea que soy una especie de macho en el cuerpo de una hermosísima damita? No necesariamente. Según esto es definido por el sexo del cerebro y no tiene nada que ver con cositas sexuales (ya saben, genitals y preferences). Y no es como lo dice la wikipedia:“One theory of a possible cause is that a girl who spends her childhood and/or adolescence in an environment where the male presence predominates, she simply lacks any feminine role models. Examples of such environments include:* A family with:o more than 2 brothers and 1 sister or fewer, oro a single father* A school where most attending students are maleHowever, this hypothesis has been challenged by research that suggests that the state is heavily influenced by genetic and prenatal factors.”Porque según un doctor de no sé donde que pasaron ayer en un especial de la bibici (BBC) en el Discovery Channel parece ser que el nivel de testo… Tetos… Testosterona (?) durante la gestación influye mucho en el sexo del cerebro, pero ¿cómo se mide esto? Según este doc si el dedo anular de tu mano es ligeramente más grande que el índice tu nivel de testosterona fue muy alto mientras estuviste dentro de tu ma y esto lo determinó porque el mismo factor de la tetosterona es el mismo que se encarga de la formación de los dedos or something like that, la verdad es que no lo recuerdo bien. Muchos tenían dudas sobre este método pero se ha probado que es cierto.Milhouse: ¡No tan rápido genio! ¿Qué es la TESTOSTERONA?Troy McClure: Bueno Milhouse es algo fácil de explicar. Hola ¿que tal? Mi nombre es Troy McClure, tal vez me recuerden en películas como: Troy McClure y la sexy señorita Nicole Smith explican paso a paso la reproducción humana explícitamente, Troy McClure en trío con la señorita Nicole Smith y Cindy Crawford…Milhouse: ¡Ok ok! ¿Pero qué es la testosterona?Troy McClure: La testosterona es una hormona que tienen los hombres y las mujeres, los hombres la producen más, las mujeres casi no, por eso son inferiores a nosotros y debemos golpearlas y sodomizarlas…Dr. Hibbert: No no no, aquí están explicando las cosas mal, la testosterona es una hormona andrógena o sea, que tanto hombres como mujeres la tienen pero estas en menor cantidad y se produce tanto en los testiculos como en la glándula suprarrenal.Milhouse: Creo que yo no tengo testosterona…Homero: Mmm testosterona… D’oh!***** ***** *****En mi caso tengo el dedo anular más grande que el índice, eso puede explicar porque le quitaba los carritos a mis primos, siempre me junté con niños en el kinder, me gustaba ver meteoro y los caballeros del zodiaco.En mi familia hay más mujeres que hombres al igual que en las escuelas que estuve así que la mejor explicación que tengo para mi tomboyés son mis niveles de testosterona.Sale pues, ahí se ven, les dejo bechos y abachos!P.d. La imagen que me pusieron en la pagina del concurso es la de mis piernas, digo para que no se equivoquen, jejeje, ya me voy pues!abrazos adultos+caliente+cine+canal besos britney bromas+humor+blooper estupideces+pendejadas famosas fotos mujeres nena noelia pornografía sexo video youtube piernaton tomboy ]]></content>
		</document>
		<document id="8d70002f149cd87ea8f8a509f48a34f9" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/11/curso-intensivo-para-hombres.html">			<content><![CDATA[Ayer fuí a ver una película muy buena... "La Mujer de mis Pesadillas", está buenísima, no paré de reírme y la verdad me hizo reflexionar en el siguiente curso que acontinuación les recomiendo:Objetivo: Curso de formación que permite a los hombres desarrollar esa parte del cerebro de la que ignoran su existencia. Los costos los pagarán sus adorables mujeres agradecidas, una vez aprobado cada módulo.* Módulo 1: Curso obligatorio .1. Aprender a vivir sin su madre (2000 horas).2. "Mi mujer NO es mi madre, NI la criada" (3000 horas).* Módulo 2 : Vida de a dos.1. Tener niños sin volverse celoso (150 horas).2. Superar el síndrome de pertenencia sobre el control remoto (550 horas)..3. No mear fuera del inodoro (300 horas).Ejercicios prácticos en video ...1. Entender que los zapatos nunca van solos hasta al clóset (800 horas)2. Cómo llegar hasta el canasto de la ropa sucia sin perderse (500 horas)..3. Cómo sobrevivir a un resfriado sin antes agonizar.* Módulo 3 : Tiempo libre.1. Planchar en dos etapas una camisa en menos de dos horas (ejercicios prácticos).2. Digerir cerveza, gaseosa o cualquier otra bebida sin eructar en la mesa (ejercicios prácticos).* Módulo 4 : Curso de Cocina.- Nivel 1(Principiantes) : Los electrodomésticos: ON = encendido, OFF = apagado.- Nivel 2(Avanzado): Mi primera sopa instantánea sin quemar la olla.Ejercicios prácticos: Hervir el agua antes de añadir la pasta.CURSO INTENSIVO: Por razones de dificultad y de entendimiento de los temas, tendrán un máximo de 8 inscritos.TEMA 1: La plancha: Ubicación en el armario después de usarla; ese misterioso proceso.TEMA 2: Los riesgos de llenar la cubeta de hielo y su transporte al congelador (demostración con soporte de diapositivas) .TEMA 3: Uno y la electricidad: Ventajas económicas de contactar a un técnico competente para las reparaciones, aún para las más básicas.TEMA 4: Último descubrimiento científico: Cocinar y tirar la basura NO provoca impotencia ni cuadriplejia (prácticas en laboratorio) .TEMA 5: Por qué NO es un delito regalar flores a su pareja aunque lleve muchos años con ella.TEMA 6: El rollo de papel higiénico:"¿ El papel higiénico nace empotrado en la pared, al lado del inodoro?".Cómo cambiar el tubo vacío. (Teleconferencia con la Universidad de Harvard).TEMA 7: Cómo levantar la tapa del inodoro paso a paso.(Clase teórica-práctica, con repaso durante una semana).TEMA 8: No es necesario agitar las sábanas después de haber emitido gases intestinales (ejercicios de reflexión en pareja).TEMA 9: ¿Los hombres que conducen pueden pedir información si se pierden, sin correr el riesgo de parecer impotentes? (Testimonios) .TEMA 10: Los detergentes: Dosificación, consumo, utilización.. . Prácticas para evitar daños irreparables a la casa.TEMA 11: La lavadora de ropa: Ese gran misterio de la casa.TEMA 12: Diferencias fundamentales entre el cesto de la ropa sucia, el colgador del baño y el piso (Ejercicios en laboratorios de musicoterapia).TEMA 13: El hombre en el asiento del acompañante:¿Sería posible no hablar o agitarse convulsivamente mientras ella conduce y/o estaciona?.TEMA 14: La taza del desayuno o los vasos en el velador: ¿Se desplaza sola hasta el fregadero? Ejercicios dirigidos por David Copperfield.TEMA 15: Analizar en profundidad las causas anatómicas, fisiológicas y/o psicológicas que no le permiten secar el baño luego de ducharse.Para mayor información pedir informes a sus madres o respectivas novias...A poco no esta bueno, jajaja, recuerden las inscripciones quedan abiertas a partir de hoy aquí en este su blog...Sale pues, ahí se ven, les dejo bechos y abachos!P.d. Sigan votando por mí en el Piernatón, se puede votar más de una vez! así que píquenle AQUÍabrazos adultos+caliente+cine+canal besos britney bromas+humor+blooper estupideces+pendejadas famosas fotos mujeres nena noelia pornografía sexo video youtube piernaton tomboy ]]></content>
		</document>
		<document id="6fb258767927c8a925fa568efe964df4" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/11/felicidad.html">			<content><![CDATA[He escuchado constantemente que la felicidad se mide y logra sólo en pequeñas porciones… pequeños cachitos de instantes que son tan fugases que nos dan apenas, tiempo de suspirar.Por mucho tiempo debatí esa idea… pero pasan los años y pareciera que me adhiero poco a poco a ella. ¿Perdemos con la edad la capacidad de ser felices?¿Nos sentimos tan responsables del futuro que no podemos perder el tiempo buscando la felicidad?Me cuestiono y sin embargo no soy infeliz, es sólo que tengo la impresión de que la felicidad, mi alegría, pierde fuerza, pasión y emotividad.Venimos a este mundo siendo plenos; perfectos en la medida que se nos permite; con la felicidad a flor de piel y rellenos de alegría. La mayoría de adultos no muere así.Ayer me dijeron que la felicidad muta y se transforma con el paso del tiempo; me parece entonces que las simplezas que antes nos hacían sentirnos plenos pasan desapercibidas y nos volvemos fieles seguidores del dinero, poder, status y otras enfermedades.En ese caso hoy por hoy no estoy en busca de mi felicidad si no de enfermarme, no busco detenerme a salvar a una hormiga del charco que provoca la lluvia, busco poder en cualquier concepto y nivel.¡Busco ser FELIZ!adultos+caliente+cine+canal bromas+humor+blooper estupideces+pendejadas famosas fotos noelia pornografía sexo video youtube piernaton blogalaxia internet ]]></content>
		</document>
		<document id="645cdadfe2ebf462d95a92739684ba7e" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/11/nada-es-seguro-mucho-menos-la-vida.html">			<content><![CDATA[Esta semana fue de locos, entre el trabajo y ayudar a mi hermana con la escuela todo se complicó, pensé que hoy sería diferente, porque por algo no quise dejar el trabajo para última hora, andaba más de neuras que de costumbre y ayer justo a las 7 termine todo lo que tenía que hacer, a los 45 minutos llamó mi hermana diciéndome que mi abuela había fallecido...Y pues aquí me tienen, con un hambre y un sueño espantoso, sólo he dormido 4 horas, me duele la cabeza, los ojos los siento chiquitos (hijoles, eso ya esta grave, porque si lo que tengo grande son mis ojos, jojojo) pero lo peor de todo es que el corazón duele... y duele mucho.Pensé que por no llevar una relación tan estrecha desde pequeña con mi abuela no me afectaría tanto; que incluso desde que la internaron en el Hospital yo no mostré mucho interés; que cuando la operaron, por el trabajo más que nada no pude siquiera irme a dar una vuelta; pero ayer, después de habernos enterado de las verdaderas causas de su fallecimiento, me sentí fatal, impotente y realmente enfurecida contra el personal mal capacitado y la mala organización por parte de ese hospital (el ISSSTE, para ser exactos), y hace rato entre las vueltas todo lo manejaron a su conveniencia.Se que realmente hacer corajes y estallar contra ellos en estos momentos ya no tiene caso, pero se los dejamos saber, que por su serie de errores desde el cuidado, prescripción médica y desde luego la escasez de personal capacitado, mi abuela falleció.No quiero ahondar en las causas, porque la verdad el coraje es tal que me puedo imaginar a mi abuela aún con la posibilidad de vivir mientras ellos juegan a salvarle la vida, sólo un dato curioso más, después de que mi abuelita falleció murieron otras 3 personas más, lo que ratifica la nula preparación por parte de la mayoría del personal que labora en esta institución.Abuelita, donde quiera que estes, espero estes descansando ya, perdón por los corajes que te hice pasar cuando niña por mis travesuras, por no visitarte tan seguido, por no escuchar tus consejos... y perdón por no haberme podido despedir de ti pero sabes que dentro de mi corazón y en mis pensamientos siempre estuviste y estarás hasta el día en que me toque a mí encontrarme contigo... Abuelita te extrañaremos mucho!Y pues sólo me queda despedirme de ustedes, regreso el Lunes, salgo hoy a mi querido Juchitán para los velorios de mi abuelita, pasense un rico fin de semana...Sale pues, ahí se ven, les dejo bechos y abachos!P.d. Gracias a mi nene adorado, que ayer conoció a su suegro y fue en un mal momento.P.d. 2.- Gracias a Polux, que es de los poquitos que me han seguido apoyando en lo del Piernatón, gracias nene, ah y vótenle!P.d. 3.- Hablando de lo del Piernatón, creo que esa madre esta truqueada, hay comentarios en una de las participantes que dicen: "que no se preocupe, que ella de todos modos gana" y lo firma el administrador del concurso, además que según dicen que me comento sola, ajajaja, si asi fuera ya le llevaría gran ventaja, pero juro que estoy haciendo todo legal, jejeje...adultos+caliente+cine+canal bromas+humor+blooper estupideces+pendejadas famosas fotos noelia pornografía sexo video youtube piernaton muerte blogalaxia venezuela internet, ]]></content>
		</document>
		<document id="b93d5eb0e9c2ac675b3fbc8c2dd4bd83" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/11/viernes-de-sexo-msica-y-mafia.html">			<content><![CDATA[Hoy por la mañana amanecí de malas, todo por culpa de mi hermanita, quién en un acto de vil gandallismo se apodero de mi camita cuando ingenuamente fui a prender el calentador para que nos bañaramos con agua calientita, en fin me la va a pagar, después de eso en las noticias escuche que en Italia publicaron lo que parece ser "Los 10 Mandamientos para Mafiosos", texto que fue encontrado en la casa del máximo jefe de la mafia siciliana y muestra como debe ser un Ganster Perfecto o.OImagínense un letrero en la sección de empleos que diga "Se busca mafioso: debe jurar lealtad absoluta, ser puntual y evitar los bares" Pero no manchen, juran lealtad y si los traicionan su cuerpo debe ser quemado sin compasión, pero eso si, no deben mirar a las esposas de sus compañeros, en pocas palabras no deben de ser infieles y no deben robar a familias que estén dentro del círculo de la mafia. La verdad con la primera advertencia me quedo, yo no le entraba a esas cosas ni aunque fuera hombre, ahí si quieren leer el artículo completo que encontré piquénle AQUÍ.Por otro lado desde cuando han escuchado que esta en la radio "Historias de Danzón y de Arrabal" de Aleks Syntek, ya la había oído pero no había visto el video y vaya, es una obra maestra, como ya es costumbre de nuestro impecable Aleks Syntek.No es el artista mexicano del momento, ES EL ARTISTA MEXICANO DE SIEMPRE; cada vez que cambia de estilo musical le sale cada vez mejor, como olvidar, "De noche en la Ciudad" o "Tu Necesitas", mega canciones tambien, "Te Soñé", "A veces fuí" o el legendario dueto con ana torroja en "Duele el amor", no es una casualidad que tenga éxito, el señor Syntek es un maestro en persona.Otra canción que me gusta de ahora es la de Juanes "Me Enamora", que realmente es un poco fresona, pero me gustó el solo de GuitarraAdemás que Juanes con el tiempo mejora y bastante, porque se ve muuuy bien!En fin, ya para terminar con este collage de post, les dejo otro poster, al o a la que encuentre el melocotón le doy una foto mía, si quieren... jejeje, aquí les dejo el poster puesSale pues, ahí se ven, les dejo bechos y abachos, portense mal y cuidense bien, usen protección, ya somos muchos en este chingado planeta!P.d. Sigan votando por mi canijos en el PIERNATÓN, esa cosa va a estar hasta diciembre, al rato espero que ya estén mis nuevas fotos que le enviaré al Alex!abrazos adultos+caliente+cine+canal besos britney bromas+humor+blooper estupideces+pendejadas famosas fotos mujeres nena noelia pornografía sexo video youtube piernaton tomboy ]]></content>
		</document>
		<document id="426544e4858a807ddf7f845d005da291" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/12/me-largo-de-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Pues ya son más de las 14:00 hrs, y yo, me largo de esta oficina...Sale pues, ahí se ven!Les dejo besos y abrazos!]]></content>
		</document>
		<document id="385e4c344b1587049c8598b5590f2e28" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/12/post-blico.html">			<content><![CDATA[En vista de que no hay mucho que contar por estos lares (me voy de vacaciones el sábado, por fin) mis queridos y adorados educandos, los dejo con unas imágenes del Halo 3 que me dan mucho orgullo, son mis matanzas, jejeje, les pondría los videos pero son bastantes y no creo que blogger los aguantaría, vamos, ni el youtube con sus nuevas reglas me dejaría subirlos, en fin, acá están y disfruten:***Estas fueron en una partida en un mapa llamado "Last Resort", era de Shotty Snipers, ahí sólo llevas una escopeta y obvio un sniper y que confieso, soy malísima para usar, jejeje, pero casi siempre me va bien, ahí es cuando entra la inteligencia de saber usar la escopeta:Acá soy la de Azul, me mataron y aparecí en ese lugar donde ven, y enfrente estaba un enemigo.Ya que lo había visto, que disparo.Acá se ve la trayectoria del disparo y el lugar donde le dí.Y acá cae muerto por un sólo disparo.***Estas son de otra partida en un mapa llamado "Highground" era Team Slayer, acá sólo apareces con un rifle de asalto y te tienes que hacer de las armas que puedas o bien te conformas y matas a los demás con lo que traes:Acá le di en los "huevos" a un enemigo elite, jejeje, ni modos (¿ya vieron en el fondo la navesita que se ve?)Ah, pues en esta maté al enemigo que andaba en la navesita atropellando a mis compañeros, la verdad eso es de putitos, prefieren andar en naves, con espada o con lanza-misiles que a patita y con el rifle.Y esta que fue genial, acababa de matar a 2 tipos que estaban dentro de esa construcción y huí para que no me matara la explosión de una granada que me aventaron cuando me salió esta medalla "frenesí asesino" que te la dan cuando matas a 10 enemigos seguidos sin morir, ademas que me dieron una "doble muerte" que es cuando matas a 2 enemigos en un lapso no mayor a 4 segundos, ¡como la ven!***Estas son de otra partida en un mapa llamado "Guardian" era un Team BRs, ahi ya apareces con un rifle de asalto y un rifle de batalla:En esta acabo de matar a un enemigo (ahí atrás se ve) y me dieron una medalla "Racha Asesina" por matar a 5 oponentes sin morir aún (me dió coraje porque cuando ya llevaba 9 enemigos seguidos sin morir un maldito francotirador me mató, grrr)Esta escena estuvo cagadisima, ahi me tienen escondida en ese pasillo cuando de pronto veo a un enemigo que se acerca a mi con un mazo (esa madre de un golpe te mata) y que empiezo a retroceder y a dispararle en eso llegan 2 compañeritos "según" a ayudarme y terminaron muertos y yo de pura chiripa mate al del mazo y a otro que venía saliendo del pasillo a ayudar al otro, jejeje...En esta me dieron la segunda medalla de "Racha Asesina" en esa misma partida, otros 5 enemigos muertos por mis manitas...***Esta fue otra partida en "Highground" de Shotty Snipers (apareces con escopeta y snipers):En esta acabo de matar a un enemigo, me dieron una "Racha Asesina" y una "Racha de Escopeta".***Esta fue una partida en "Narrows" de Team Slayers (apareces con sólo el rifle de asalto)Acá me dieron 2 medallas seguidas, una "Doble Muerte" (porque mate a dos enemigos en menos de 4 segundos) y una "Triple Muerte" (porque en lo que estallaba la bomba que les tiré maté a otro enemigo a puras balitas) y eso que ya estaba a punto de morir, por eso se ve raro mi cuerpo.***Esta fue una partida en "The Pit" fue un Team BRs (apareces con rifle de asalto y otro de batalla, puros rifles, pero puedes conseguir otras armas en el mapa):Acá acababa de matar a 2 tipos al mismo tiempo, uno por la explosión de la bomba y al otro a balitas, porque ya estaba débil de la explosión, lo que me sacó de onda fue que cuando retrocedí vi a un monito (el de rojo con la espada, que era mi compañero) ahí nada más parado viendo.***Y esta fue apenas el martes 18, en "The Pit" de nuevo en un Team BRs (apareces con dos tipos de rifle):En esta maté muy padre a un enemigo con un aguijoneador (buenísima esa arma) y al otro enemigo que maté ya me había estado disparando, pero yo le aventé una granada al túnel de donde venía saliendo, cuando lo hizo ya venía debíl y sólo medio le disparé y murió y me dieron una "Doble Muerte".En esta otra habían dos tipos escondidos ahí y a puros golpes los maté, jejeje, luego llegó este cabrón y que me mata, pero me dieron una "Doble Muerte".Espero les hayan gustado las imágenes, yo me regreso a seguir trabajando y a apurarme para sacar los pendientes e irme por fin el sábado de ¡vacaciones!¡Sale pues, ahí se ven, les dejo bechos y abachos!abrazos besos matanzas partidas halo xbox estupideces pendejadas]]></content>
		</document>
		<document id="1dba1f787d3f7871d3b299087f35fcc" url="http://enalgunlugardemimente.blogspot.com/2007/12/retrocomunicacin-sucursal-naranjos-por.html">			<content><![CDATA[.: ** UPDATE ** :.Ya están las fotos de mi consola y otras más...Yo acá reportándome con todos ustedes mis queridos niños, he tenido un chingomadral de trabajo, mmm, la verdad no es cierto, jejeje, lo que si es cierto es que de nueva cuenta me he cambiado de oficina, por fin a las nuevas oficinas y aunque aún no estamos al 100%, hacen falta las divisiones y algunos muebles, ya nos cambiamos!Esta es el área de recepción, ahí faltan las divisiones, abarcará hasta el piso color chocolate y lo del fondo será el área de diseño, también faltan los muebles.Ella es Sury, la niña de prácticas del diseñador...Ella es Berenice, la chica de planeación...El Diegus, el diseñador, notese su ojo rojo por estar pegado al monitor todo el santo día...Ella es Roxana, la recepcionista, acá el pinche Diego abusando de que no tenía nada que hacer y la puso a buscar imágenes para que adelantara su trabajo, que ojete...La cabina de audio...La verdad ya era hora, ya mi economía se estaba viendo afectada por los pasajes de camión y de taxis que tenía que tomar para poder llegar a donde estábamos; además de que era tedioso, porque tenía que levantarme media hora antes para poder estar lista y salir a tomar mi respectivo camión o taxi, dependiendo de la hora y de las finanzas del día.Antier y ayer estuve cargando cosas, antier armé junto con mi jefe los escritorios provisionales (hasta que lleguen los que mandó a hacer de color chocolate) y la verdad aunque son desarmables las piezas son muchas y pesan un chingo y me duele mi cuerpecito, ayer pegué esponjas para mi cabina de grabación y cargué más cositas y que creen... ayer fue mi primer clase de Tahitiano (si la nena hermosa se metió a clases de Tahitiano), jejeje, ahi dentro de un mesesillo ya estaré moviendo las caderas como shakira, jajaja, (si como no, sobre todo porque estoy más tiesa que un palo de escoba, jajaja), pero sin duda el que va a disfrutar de los beneficios es mi querido y adorado novio, jejeje, que, si no querían imaginárselo pues ya se chingaron porque ya lo dije y por ende ya sus cabecitas cochinas y perversas lo ilustraron a la perfección o no, a ver, digánme quién no se lo imaginó después de que se los dije, ya pues ya chole...Pues no me fue tan mal, sólo que de repente perdía el ritmo y me quedaba como lela tratando de agarrar el ritmo de nuevo pero era difícil porque mi compañera de oficina (Berenice, a quien sonsaque pa' que no juera a hacer el ridículo yo sola me distraía, se ponía a bailar a su modo las canciones que nos ponían), prometo que el viernes que vaya (porque voy a ir los lunes, miércoles y viernes) me tomo fotitos y se las pongo pa'que se rían un rato, aunque aún no llevo la falda porque no me la han pedido, jejeje.Después de eso (a eso de las 10:00) llegué a mi casita y me puse a jugar Halo, siii, por cierto ya les presumí mi Xbox 360 edición Halo 3? creo que no verdad, aquí les dejo unas fotillos pa' que vean que no digo mentiritas (pues para los que me lean antes de las 11:00 a.m. pásense despuesito de las 11, porque olvidé el dvd con las fotillos en la oficina, todo por no faltar a mi clase, sorry, ya, olviden lo anterior, ya están las fotitos) y de paso mi gamertag Tte Clyitox para los que juegan en xbox live me busquen, me agreguen y matemos a todos los pinches gringos pendejos, jajaja...Por cierto, ya ni les he comentado pero aún sigo en el Piernatón (píquenle ahí) y sigan votando, se que dirán "hay ya voté, para qué" pero lamento decirles que esa cosa termina el 15 de Diciembre (si, de este mes, digo, por si alguien andaba perdido) osea se de este sábado en 8 y pues ahí la llevamos, miles de gracias a mis nenes adorados Polux, Alonso, Pez y mi Dox que ahí le están picando al botón diario y por un buen ratote (oigan niños pues que hacen todo el santo día, digo eh, no me molesta pero si me intriga, ustedes síganle así, jejeje), por cierto se están poniendo medio densos algunos comentarios, lo que no saben es que cada comentario es un voto aunque hablen mal o bien y pues yo ni me preocupo ni me acongojo, jejeje.Ahhh, pero no todo fue miel sobre hojuelas esta noche, tal parece que las nuevas instalaciones decidieron darnos nuestra bienvenida, y de que manera, resulta que compartimos la entrada con un laboratorio y el chico que lo atiende se fue dejándonos encerrados, se largó sin más ni más y ni siquiera nos avisó, estuve a punto de no ir a mi primer clase!Sale pues ahí se ven, bechos y abachos!P.d. Ya se fue por fin el post de los grillos, aullidos y más bizarreces, jejeje...abrazos besos estupideces pendejadas sexo pornografia blogalaxia youtube tahitiano halo3 xbox internet piernaton]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>