<author id="355c64f04fd25f55ccd16fdedb524a2d" url="genesisteatro.blogspot.com" feed="http://genesisteatro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a5802053373bfa3640226aa8cfcca9e3" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/04/historia-parte-1.html">			<content><![CDATA[Esta es la primera parte de la historia de nuestro grupo.Génesis Teatro es un grupo de Teatro para chavos con poca o ninguna experiencia teatral.En 1988 César Cháirez traía la inquietud de abrir un taller de teatro en una preparatoria. La primer escuela donde consideró abrirlo fue en el CETis 59 de la ciudad de Torreón, de donde es originario. En una reunión en la casa de Armando Martínez "Cuty" coincidieron César y Salvador Medina, maestro del CETis 47.Platicaron sobre la inquietud de César y Salvador le propuso abrir el taller en el CETis 47, en Gómez Palacio, Dgo. Fue así como en ese año se abrió por primera vez el taller de teatro. Los primeros participantes fueron: Elizabeth, Claudia, Felipe, Juan Carlos, Francisco Suárez, Nora, Luis y Liliana. La primera obra que se montó fue "Riesgo Vidrio" de Dante del Castillo. El taller solo duraría un año, para suspenderse durante casi 10 años.En 1997 entra al CETis 47 un estudiante llamado Jesús Prieto Hernández. En 1998 se hace amigo de Salvador Medina, su maestro. A él le menciona su inquietud por participar en un grupo de teatro dentro de la escuela. Es tanta la presión que Salvador localiza a Cháirez para retomar el proyecto de Génesis. En Septiembre de 1998 se reabre el taller con la participación de unos cuantos chavos: Christopher, Elizabeth, Christian, Laura, Iris, Araceli, Blanca y Padrino (Jesús Prieto).En 1999 se montó de nuevo "Riesgo Vidrio" ahora con las actuaciones de Christian, Esther, Aracely, Naila y Adrian, bajo la dirección escénica de César Cháirez.Continuará...]]></content>
		</document>
		<document id="121893127ddb63e839a0bc5c1cf96ee8" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/04/xvi-festival-de-teatro-universitario.html">			<content><![CDATA[Hoy comienza el Festival de Teatro Universitario en su edición no. 16 con la participación de 17 Instituciones educativas de la comarca lagunera, entre las cuales está el CETis 47.La inauguración será hoy aproximadamente a las 8:00 de la noche con la presencia de los directores de los grupos participantes, directivos de las instituciones, representantes de las organizaciones patrocinadoras del evento así como de directivos del Teatro Isauro Martínez, sede de este festival que cumple 15 años de vida.Este es el cartel del evento:Los invitamos a acompañarnos en este evento, y principalmente el 1o. de Mayo en lo que será nuestra participación en este que será nuestro cuarto festival.]]></content>
		</document>
		<document id="7bd966c98a596f4ed545704ab768b6e3" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/05/presentacion-en-el-festival-de-teatro.html">			<content><![CDATA[El domingo 17 de mayo de 2009 presentamos Pueblo de Mujeres y Viejos en el Teatro Isauro Martínez a las 6 de la tarde.El pasado 26 de Abril se inauguró el Festival de Teatro Universitario. Al día siguiente la contingencia sanitaria que se aplicó a nivel nacional suspendió este evento que seguiría 9 días mas con presentaciones de 17 instituciones educativas, entre ellas el CETis 47 representado por Génesis Teatro.Al cambiar la alerta y permitir de nuevo los espectáculos masivos, los directores de cada grupo se volvieron a reunir para reprogramar el festival.Con algunos cambios de orden se retomó el evento a partir deljueves 14 de mayo.El domingo 17 compartimos el escenario con el grupo Caras y Gestos de la UAD que es dirigido por integrantes de Génesis, Alma Chavarría y Jesús E. Ruiz.A las 6 fue la presentación, por primera vez, de un sketch creado y dirigido por Samantha Hernandez quien acompañada por Jesus Pichardo, Zitlalik Palomino, Wendy Gonzalez, Gabriela Chavarría, Ricardo Valenzuela, Bruce Burciaga e Isabel Gonzalez dieron la introducción al montaje de la obra.Las fotos de esta presentación, de la del grupo Caras y Gestos de la UAD y del día de la inauguración las puedes encontrar en nuestras galerías de fotos...Gracias al apoyo de mucha gente logramos esta presentación que es nuestra 4 ocasión en este festival:Leneer Daniel Flores y Sergio Armando Mireles... Asistentes de DirecciónCharles Sanchez y Leneer... en cabina manejando audio e iluminación...Serch... con el video y fotos...Ing. Benjamín Gomez, Dr. Fco. Sanchez F., Lic. María Elena Villarreal Loyo y Lic. Claudia Maynez.Mariana Tovar y Cristina Franco... en el maquillaje.Chuyito Ruiz y Almita Chavarría, Mr. Cuencamoo y Ardilla Mayor por el apoyo y la reunión del día anterior para relajarnos y ponernos de acuerdo...A nuestros amigos y familiares que nos acompañaron en esta aventura y que sabemos nos seguirán acompañando...A todo Génesis Teatro...]]></content>
		</document>
		<document id="413b5cca945820f295fd949ffb292e40" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/08/c-la-obra-para-el-eeac-09.html">			<content><![CDATA[Estamos cada vez mas cerca del EEAC 09 y empezaremos a dar un poquito de información sobre la obra y los actores y actrices que la representan.Estos son los elegidos para representar a Génesis Teatro en este certamenEn estricto orden alfabéticoAna CristinaCristinaGabytaGregKarlitaPichiriloSammyZitlalikSolo Sammy y Karlita son de 5to semestre, los demás son de 3er semestre. Y estamos trabajando desde las vacaciones con esta obra que es Creación Colectiva. Una lluvia de ideas que comenzó con historias creadas por Serge y Padrino y que los mismos chavos fueron armando. Los personajes, sus características básicas incluso sus vestuarios son ideas de todos.La obra tiene varios elementos que la hacen diferente, ya que engloba historias realistas con situaciones que van desde momentos musicales, pasando por momentos cómicos e incluso situaciones altamente dramáticas.Es así como mostramos una realidad que cada vez está mas cerca de nuestros jóvenes. Los cuales tienen a la mano tanto la oportunidad de tomar una salida fácil pero falsa, como las herramientas para defenderse de dichas situaciones.La obra se centra en los efectos dañinos de las adicciones. No solo de drogas o alcohol o cigarrillos, sino de actividades que resultan peligrosas al convertirse en adicción. Los excesos siempre serán malos, ya sea si se repiten con frecuencia o si suceden solo una vez.En los próximos días les iremos contando mas sobre este montaje.Por cierto, ya hay mas fotos de los ensayos en las galerías...]]></content>
		</document>
		<document id="41ee1cef5626409f8dfaf583d61c7fd2" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/08/nueva-generacion-2009.html">			<content><![CDATA[Regresando a actualizar información en este sitio les presentamos a la Nueva Generación de Génesis Teatro.Después tuvimos otro ensayo de la obra que llevaremos al concurso del Encuentro Estatal de Teatro 09.Los chavos y chavas que entraron ayer al grupo son:NubeBonicePocketBibiJose GuadalupeAdrianaAlexGloriaChaguaYolisCandyAngélica yLauraEsperamos recibir mas chavos el proximo sabado. Siguen las puertas abiertas del grupo para todos los chavos de cualquier semestre que quiera integrarse a Génesis Teatro.Estas y más fotos del ensayo da clic aquiIntegrantes y amigos de Génesis Teatro, los invitamos a formar parte de nuestro grupo en Facebook dando clic aquí]]></content>
		</document>
		<document id="af02782140f75547919e153a578ffaf3" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/09/cuentame-encuentro-estatal-de-arte-y.html">			<content><![CDATA[CUÉNTAMECreación colectiva de integrantes del Grupo Génesis Teatro del CETis 47.Sinopsis de la obra.Sebastián es un psicólogo que toma la decisión de formar un grupo de apoyo para gente afectada por alguna adicción. Los personajes cuentan sus diferentes historias donde se demuestra que los efectos de las adicciones no solo afectan al adicto sino también a familiares, amigos y terceras personas...Rafael es un franelero que por necesidad vende drogas. Estrella es una cantante que ha perdido la voz. Laura es una mujer que sueña con tener una familia. Ximena es una jovencita adicta a Internet. Isabel es una madre soltera alcohólica. Paty es atacada mientras esta bajo los efectos de una droga. Alessandra sufre un accidente en el que está involucrado el alcohol. Sebastián ha sufrido por sus adicciones y por adicciones de otros.Estas historias personales coinciden en este grupo de apoyo donde se revelarán aún más secretos cuando se comprendan las relaciones que existen entre ellas.Cuéntame son 8 monólogos, que distribuidos en este montaje, forman historias reales con las cuales personas de diferentes edades y estratos sociales se identificarán y encontrarán la trascendencia de tomar las decisiones correctas al enfrentarnos a sustancias y actividades potencialmente dañinas y adictivas.Participan:Karla Elizeth Triana del 5to. BZitlalik de Jesús Palomino del 3ro. GAna Cristina Barretero del 3ro. ADanya Samantha Torres del 5to. HGabriela Sofía Chavarría del 3ro. HJesús Alberto Flores Pichardo del 3ro. HCristina Franco Jaramillo del 3ro FGregorio Israel Gonzalez del 3ro G]]></content>
		</document>
		<document id="66833951655d43a129ca828fa0f8097e" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/09/eeac-09-3er-lugar-en-teatro-con-sabor.html">			<content><![CDATA[Ya nos juimos y ya volvimos...Toda una experiencia el viaje que nos puso en la ciudad de Durango, Dgo. desde la tarde del miércoles hasta la noche del viernes.Como es costumbre en estos viajes, la amistad se consolidó, nos volvimos más unidos, y aprendimos a conocernos mejor.Karlita, Ana Cristina, Sammy, Pichirilo, Zitlalik, Gabyta, Cristina, Greg, Leneer, Yuri y Serge. Y obviamente mi gurú y guía espiritual Chava Medina.El concurso estuvo reñido. Cada grupo apeló a una historia diferente que, llevada a escena de maneras diversas, buscaba dejar un mensaje claro en el expectador.El resultado no fue el que esperamos, incluso salimos de la ceremonia de premiación y clausura con la espinita clavada por no haber logrado el objetivo. Pero todos aprendimos de lo que nos pasó y seguimos adelante con la frente en alto.3er lugar estatal.Para todos fue poco. Obviamente queríamos el 1er lugar porque el esfuerzo fue para eso. Pero esto de los concursos se basa en el criterio de un grupo de jueces que analizan todos los aspectos de una obra teatral que lleva un mensaje tan delicado como el combate a las adicciones.Pero lo más valioso que nos trajimos del EEAC 09 son los comentarios de autoridades, compañeros de los otros grupos participantes, uno de los jueces, y público en general quienes recibieron el mensaje y lo comprendieron tal como lo quisimos expresar.Ese es nuetro mejor premio. El haber dejado huella con nuestra obra.Nuestra felicitación a los chavos del grupo del CETis 88 de Gómez Palacio, Dgo. quienes con su obra Identidades ganaron este concurso con toda justicia. A todos y cada uno les envamos nuestro reconocimiento y deseo sincero de que hagan un excelente papel en la etapa regional y se traigan para el estado, pero principalmente para la Laguna el primer lugar y el derecho de representarnos en la etapa nacional.Génesis Teatro.Si se parece lo que escribimos aquí con lo que escribí en mi metro y en el metro de Génesis, es mera coincidencia... ¬¬Recuerden, las fotos ya están en nuestras Galerías de Fotos.]]></content>
		</document>
		<document id="3d715f784a1b043fa4204c012792f217" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/09/pastorela-reparticion-de-libretos.html">			<content><![CDATA[Con todo y que acabamos de volver del EEAC 09, ya comenzamos a trabajar en las próximas presentaciones, entre las que se encuentra una Pastorela escrita y dirigida por Licely E. Sonora Gastaldi, una de nuestras mejores actrices.Apenas este sábado se hizo la repartición de los papeles y ya comenzaron el trabajo de memorización del personaje.La mayoría de los que actuarán en esta puesta en escena serán de la nueva generación.Esta obra pretendemos presentarla en las instalaciones de la escuela y buscaremos otros foros.Deseamos la mejor de las suertes a Licely, en su primer experiencia dirigiendo.]]></content>
		</document>
		<document id="2e16206ba49729e6747119ab6bda828d" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/10/juego-de-futbol-con-banda-de-guerra.html">			<content><![CDATA[El sábado pasado, al finalizar los ensayos, tuvimos la oportunidad de jugar futbol con los compañeros de la banda de guerra que también acababan de terminar sus prácticas.Tenemos unas cuantas fotos, a ver que les parecen.En cuanto a los ensayos, vamos bien, preparandonos para el Festival de Pastorelas el 19 de Diciembre a las 7:00 p. m.Y aparte algunos otros proyectos en los que estamos trabajando...Mientras tanto las fotos:No quiero saber a quien se le ocurrió tomar esta foto...A la siguiente foto Karen y Chagua le dicen la foto del niño de la fuente... no les vuelvo a soltar la camara...Encontrarás mas fotos aquí]]></content>
		</document>
		<document id="69cb1ed848eb9ce4d53ec9eeab2eb0ba" url="http://genesisteatro.blogspot.com/2009/11/2-obras-cortas-en-el-30-aniversario-del.html">			<content><![CDATA[Génesis Teatro presentó dos obras cortas en el marco de los festejos del Aniversario 30 del CETis 47.Ante una buena asistencia de alumnos y maestros, durante la Semana Cultural de Aniversario.El pasado Miércoles 18 de Noviembre, a las 11:00 y a las 4:00 de la tarde, se presentaron:El Río, de César Cháirez.Con las actuaciones deIvan como JacintoAngélica como JosefaTavana como EmilioNube como ManuelaPocket como María yPamela como MaribelLa dirección Escénica corrió a cargo de Padrino.Te la Cambio, de César Cháirez.Con las actuaciones deLeneer como El HombreGabyta como FernandaBibi como CristinaFran como Angelina yNorma como RebecaLa dirección Escénica corrió a cargo de Sergio Armando Mireles.Como lo hemos hecho en estos últimos años, ambos turnos tuvieron la oportunidad de presenciar estas obras de teatro que fueron para algunos de los chavos su primera experiencia teatral sobre un escenario. Un agradecimiento especial para Samantha quien nos apoyó con la caracterización de Josefa.Próximamente tenemos la presentación de la pastorela, que dirije Licely Sonora.El lunes también tenemos una presentación de Monologos en una Escuela de nuestra ciudad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>