<author id="368863018a0d115424007859d5cfe253" url="facebook-argentina.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/3903927610995546697/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="73210ecf4dd3453d5d2380693c4fd2cc" url="http://www.facebook-argentina.com/2012/12/facebook-poke-enviar-y-autodestruir.html">			<content><![CDATA[Facebook, Inc., ha lanzado por fin la aplicación de Facebook Poke para Iphone 3GS, 4S, 5, iPod touch (tercera, cuarta y quinta generación) y iPad. Enviales mensajes divertidos a tus amigos...Si bien sabemos que las redes sociales se expanden como epidemia del fin del mundo, pero con todas las redes que tenemos disponibles actualmente como: Whatsapp, Line, Facebook Messenger, BlackBerry Messenger, Skype y otros, esta ves traemos Facebook Poke.DescripciónDa un toque a tus amigos para compartir momentos divertidos o para saludarles.• Da un toque a un amigo con un mensaje, una foto o un vídeo• Escoge durante cuánto tiempo tus amigos ven tu toque• Mantén presionado para ver los toques de tus amigos• Incluye tu ubicación al dar toques• Ve cuándo tus amigos toman capturas de pantalla¿Y como funciona? Excelente pregunta nosotros podemos utilizar esta app (iOS) para dar toques, enviar mensajes, fotos, videos que solamenten estaran disponibles y visibles de 1 un segundo a 10 segundos y despues lo que hayamos enviado se autodestruira como en las peliculas, hará ¡boom!Pero cuidado que a donde se va lo que enviamos, eso solo Facebook lo sabe, asi que hay que cuidar que fotos enviamos en esta aplicación, uno nunca sabe que hay detrás de cada puerta...Descargar Aplicación]]></content>
		</document>
		<document id="dfcd318b49892eb5988dd199460d79b6" url="http://www.facebook-argentina.com/2012/12/feliz-ano-2013-les-desea-facebook.html">			<content><![CDATA[Un año mas ha llegado y ustedes han estado siempre con compartiendo con nosotros, ahora nos resta desearle lo mejor del mundo para ustedes y sus seres queridos.Y parece que fue ayer cuando en el 2012 les deseabamos feliz año nuevo, ahora un año mas y les deseamos Feliz Año 2013 y que todos sus deseos se cumplan, al igual que sus propositos de año nuevo.Y esperamos que cada dia que pasa ustedes sigan con nosotros, leyendo los articulos que escribimos y encuentrando nuevas amistades en este bonito año 2013.Para ustedes con mucho cariño "Que nunca les falte un sueño por el que luchar, un proyecto que realizar, algo que aprender, un lugar a donde ir, y alguien a quien querer... "Feliz año nuevo. Solo espero que Dios guíe cada paso que des en la vida y que nunca te rindas cuando se trate de luchar por tus sueños.Da la bienvenida al año nuevo y a la nueva oportunidad para nosotros de hacer las cosas bien. -Oprah WinfreyMucha gente mira con interés el Ano nuevo para seguir con los viejos hábitos. Fin de año no es ni un fin ni principio, sino una marcha, con toda la sabiduría que la experiencia puede inculcar en nosotros. - Hal Borland]]></content>
		</document>
		<document id="bb570991ac6c4301f7111e6ec8d5da6" url="http://www.facebook-argentina.com/2012/12/los-nuevos-mensajes-pagados-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Facebook garantiza que si le pagas por enviar mensajes los entregara a como de lugar, tus mensajes estaran garantizados. Por el momento este servicio esta siendo probado por un pequeño porcentaje de individuos.El costo por el envio del mensaje será de un dolar y se enviaran aunque las personas no esten conectadas y esto mensajes lleguen a su bandeja de entrada y no a la carpeta que se llame otro en donde será poco visible.La carpeta "Otro" en Facebook es menos relevante y es a donde se mandan los mensajes de desconocidos o de personas que no tenemos agregados, no necesariamente SPAM, ahora Facebook te garantiza dejarlos en la "Carpeta normal".Y bien, los usuarios podrán pagar un dólar para dirigir esos mensajes a quienes no son sus amigos. Facebook dijo ayer jueves que está probando el servicio con un pequeño porcentaje de individuos "no negocios" en Estados Unidos.Esto servira por si queremos contactar con alguien que hemos escuchado en una conferencia o evento y queremos dejarle un mensaje privado por cuestiones de empleo o agradecimiento, facebook dijo: "Para quien lo recibe, esta prueba permite saber de la gente que les ha enviado un mensaje importante".]]></content>
		</document>
		<document id="c6ca921f39f8ff909278a0214dfa7590" url="http://www.facebook-argentina.com/2013/01/envia-mensajes-de-voz-desde-facebook.html">			<content><![CDATA[Facebook ha lanzado el servicio de mensajes por voz que ha incluido desde la aplicación Facebook Messenger en la cual puedes mandar mensajes por voz como en aplicacion como "Voxer" es como enviar un mensaje grabado.La actualización para dispositivos con iOS (iPhone, iPod) y Android ya incluyen esta herramienta de envio de mensajes por voz, el cual puedes usar cuando estas chateando con un amigo y no tienes ganas de escribir puedes usar tu voz para comunicarte.Para enviar un mensaje por voz solo debes de tocar el boton (+) al lado izquierdo inferior de la aplicación y despues tocar en "Grabr Voz" seguido de eso podremos ver esto:Presionando el boton rojo y grabando el mensaje a enviar luego solo nos resta presionar "Listo" para enviar el mensaje y nuestro amigo tendra acceso a escucharlo.Ahora solo falta actualizar tu aplicación de Facebook Messenger si no lo has hecho, si ya has actualizado puedes probar este servicio que ofrece la red social más popular.]]></content>
		</document>
		<document id="a213e2f6c3563e880ff654a36796c724" url="http://www.facebook-argentina.com/2013/01/facebook-mensajes-de-voz-grabacion-video.html">			<content><![CDATA[Facebook esta lanzando los ultimos y novedosos cambios en su aplicación para moviles, dando soporte tanto a las versiones de Android como iOS, esta ves incluye mensajes de voz y grabación de video desde la aplicación.Primero incluyo los mensajes de voz en Android y las llamadas con VoIP en iOS y para pulir aún mas la aplicación ahora nos trae, mejoras cuando compartimos lugares en la pestaña de "Estoy aquí", mas los mensajes de voz y los videos que podemos grabar directamente en la aplicación para compartir con nuestros amigos.Novedades de la versión 5.4Comparte tus noticias con mensajes de voz y grabaciones de video en la aplicación.• Envía mensajes de voz cuando tengas más que decir.• Graba y comparte videos desde la aplicación.• Comparte y conecta con tus lugares favoritos usando la pestaña "Cerca de ti" mejorada.Solo de esta forma podrás estar en contacto con tus amigos más rapido que nunca y ver como se conectan tus amigos de Facebook, no te pierdas de nada llevando la aplicacion de Facebook en tu movil. Ahora Facebook esta disponible en la App Store.]]></content>
		</document>
		<document id="7b4edab8e91ac62ddeebc9c1cf62422c" url="http://www.facebook-argentina.com/2013/01/facebook-se-cae-debido-fallos-electricos.html">			<content><![CDATA[Facebook la red social más popular en la web sufrió algunos inconvenientes por apagón eléctrico en España, Argentina, Estados Unidos y Reino Unido.Este fallo que presento la red social de Zuckerberg se dio ayer por la tarde y la noche en algunos países, el servicio no estuvo disponible durante el apagón que se dio. Facebook trabajó rápidamente para solucionar el problema.Solo algunos pudieron percatarse de que el servicio no estaba disponible, durante unas horas Facebook no funcionó, pero accesando con www.facebook.com podíamos accesar sin ningún problema.«Hoy hemos tenido un problema de DNS que impidió brevemente que las personas que teclearon la dirección facebook.com en sus navegadores entraran en la página. Los usuarios que accedieron al sitio usando una aplicación móvil o utilizando un motor de búsqueda no se vieron afectados. Hemos resuelto el problema rápidamente. Nos disculpamos por cualquier inconveniente», así lo anunció un portavoz de TechCrunch la compañía.Los servicios de Facebook siempre han tenido algunos problemas con el servidor, meses anteriores ya ha sufrido el mismo percance, pero sin duda los ingenieros de Facebook tienen mano dura para resolver estos pequeños detalles y seguir como si nada hubiese pasado.Facebook ha pedido disculpas por algunos inconvenientes que el usuario experimente al navegar en su red social, ya han puesto marcha en resolverlos.]]></content>
		</document>
		<document id="b1a888eea0bd5a41408cdd2941f657b4" url="http://www.facebook-argentina.com/2013/01/facebook-version-2.1-android.html">			<content><![CDATA[Hace poco Facebook lanzo su versión 2.0 de la aplicación de Facebook para Android la cual mejoro en rendimiento y fluidez, crear la aplicación en código nativo fue un cambio para Facebook y su aplicación.Facebook y sus nuevos servicios que ha lanzado, sin tener miedo a fracasar, pero es que con el buscador que lanzaron hace poco, se devaluó en cantidad y no creo que haya tenido muchos éxito.Esta versión de la aplicación va mucho mejor que la versión 2.0, se ve la rapidez al abrir una foto, comentar y/o darle "Like", es recomendable actualizar a esta versión y si aun no lo has hecho. Tu opinión es importante sobre esta versión.Descripción• Ve qué están haciendo tus amigos• Comparte actualizaciones de estado, fotos y vídeos• Recibe notificaciones cuando tus amigos comenten tus publicaciones o marquen que les gustan• Envía SMS, chatea y mantén conversaciones en grupo• Juega y utiliza tus aplicaciones favoritasPara usar Facebook debes tener 13 años como mínimo.NovedadesQué puedes encontrar en esta versión:• Abre y ve fotos más rápidamente• Comparte las historias de tus amigos en biografías, páginas y grupos• Envía un mensaje de voz cuando tengas más que decir]]></content>
		</document>
		<document id="4d2724eb5383e64a562c60a1ddb66cf3" url="http://www.facebook-argentina.com/2013/01/gangnam-style-psy-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Colaboración con la familia YG en 2010, el cantante y compositor PSY es un consumado showman, que se ha convertido en el más conocido para sus funcionamientos de la etapa emocionante y teatral.PSY y el deseo de entretener a sus fans se desprende de los numerosos conciertos que ha aplicado durante su carrera. La incorporación de sus ideas ingeniosas y energía única en todo, desde la música y la coreografía a los disfraces y parodias que componen sus espectáculos, PSY crea una experiencia inolvidable en los concierto para sus fans.Los asistentes a su reciente cierre de "One Touch" gira de conciertos con Kim Jang Hoon se apresuraron a difundir la palabra acerca de su fantástica actuación, convirtiéndola en una de las giras más bien crítica en Corea. Con la pasión que PSY trae al escenario, es obvio por qué se le considera como uno de los mejores artistas de Corea.Sin duda el video más visto en Youtube "Gangnam Style" y ahora te lo traemos hasta aquí y te dejamos su paginá de Facebook para que le des "Me gusta" y estes enterado de toda su actividad que comparte, asi podrás conocer mas sobre este artista "PSY".Sitio Oficial en Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="33be69a792ac22786aaba2d17185f37e" url="http://www.facebook-argentina.com/2013/02/facebook-demandado-por-el-boton-me-gusta.html">			<content><![CDATA[Facebook tiene una demanda por usar el Boton Me Gusta, una de las herramientas más distinguidas de su red social y es Rembrandt Social Media quien demanda por el uso de esta patente quienes dicen poseer este privilegio de programación.Van Der Meer el programador Holandes que se habia aventurado en años atras lanzando una web de prueba llamada "Surfbook" donde la gente compartir información con amigos y familiares y una tecnología parecida a los botones "Me gusta" y "Compartir" de Facebook.En realidad dos patentes son con las que cuenta Rembrandt Social Media, la primera se refiere a una "nueva tecnología que ofrecía a la gente la posibilidad de crear y utilizar lo que Van Der Meer llamaba un diario íntimo en internet".La segunda patente se refiere a "la transferencia automática del contenido de otra web de internet a la página personal del usuario", algo similar con lo que hace Facebook al compartir contenido en su web, como lo es el botón me Gusta y compartir.La demandan sigue en pie y Facebook aun no ha hecho ningun comentario al respecto, aunque se sabe que Van Der Meer ha falleido años atrás, la esposa apoyará a la compañia Rembrandt Social Media para pelear por las patentes con las que cuentan.]]></content>
		</document>
		<document id="f99a503b8254e3a55cf5ebbcc319c1ce" url="http://www.facebook-argentina.com/2013/02/feliz-dia-del-amor-y-la-amistad.html">			<content><![CDATA[Queridos amigos:Hoy en el día del amor y la amistad les quiero desear exito, paz y felicidad en las labores de cada día, seguir luchando y esforzándonos por lo que queremos, y lo más importante ser felices cada día de nuestra vida. Luchar y vencer...Es muy difícil encontrar un buen amigo, más difícil todavía dejarlo e imposible olvidarlo.Que la amistad dure por siempre y que al amor cada día se enriquezca más y más por que "un verdadero amigo es alguien que te conoce tal como eres, comprende dónde has estado, te acompaña en tus logros y tus fracasos, celebra tus alegrías, comparte tu dolor y jamás te juzga por tus errores".Cuando mi voz calle con la muerte, mi corazón te seguirá hablando.Si planta una semilla de amistad, recogerá un ramo de felicidad. (Lois L. Kaufman)La amistad duplica nuestras alegrías y divide nuestra tristeza.Un verdadero amigo es aquel que entra cuando todos los demás se van.Un amigo verdadero es alguien que cree en ti aunque tu hayas dejado de creer en ti mismo.La amistad es el ingrediente más importante en la receta de la vida.Un verdadero amigo es alguien capaz de tocar tu corazón desde el otro lado del mundo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>