<author id="37c0244882e8a24383e5028822820900" url="coloquiofelino.blogspot.com" feed="http://coloquiofelino.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9698fa0d0602ec974fa0593671b245a2" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2009/11/un-rapidin.html">			<content><![CDATA[Pues ando con algo de trabajo pero aproveche a escribir estos momentos que tengo libres y no se me olvide la idea.Hoy me he pasado la mañana indignado porque la mayoria de los mexicanos no leen libros (me excluyo porque yo si leo bastante).Nuevamente las cifras que salieron a la luz estan bien cabronas, apenas y 1.5 libros por persona, por regiones ni 0.5 alcanza, yo me puse a pensar: entonces si estamos chingados, no leemos y lo poco que leemos es de nuestros GRANDES escritores: Yordi Rosado, Guadalupe Loaeza, el Peje, Marta Debayle, Carlos Cuauhtemoc Sanchez y un larguisimo, etc.Por ejemplo apenas salio la nota que el guey que se madreo al Fabiruchis, va a sacar un libro desde la carcel, donde seguro va a hablar de su relacion con el y de otras "celebridades" de Televisa, ten por seguro que sera un Best-Seller, y luego ??.El medio literario mexicano esta muy mal (como todo en Mexico), los pocos escritores decentes no tienen oportunidad de ser lanzados, una porque las editoriales estan tras el dinero en un pais donde vender libros es mas dificil que vender droga y segundo porque el circulo intelectual-literario es bien cerrado, los intelectualoides que estudiaron en el Colegio de Mexico, UNAM y esas son bien cerrados ademas que son los tipicos que invitan para que den su opinion en cualquier periodico y cada que hay premios ellos se los llevan, pero nunca ves nuevas propuestas.Que triste la verdad, pero bueno despues de mi rato de indignacion y encabronamiento el lunes te platicare de la fiesta que fui el jueves pasado en mi antigua ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="638c54a64d6a6097fde0db5a1ed790bf" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2009/12/adios-2009.html">			<content><![CDATA[...Que lastima pero adios, me despido de ti; como diria Julieta Venegas en una cancion jejeje.Estoy notando que este mes tengo bien pocos posts en este blog, la verdad para mi fue una temporada de mucho trabajo que llego incluso a invadir los ratos dedicados a mi vida virtual (facebook, blogger), tambien que me dedique a sacar muchos pendientes en mi vida real que no hice durante el año. En twitter estuve un poco mas activo y eso porque como antes lo habia comentado, es una excelente terapia donde miento madres y hablo pestes cuando me hacen enojar en el trabajo jajaja.¿que opinas del 2009? ¿que opinas de la primer decada del siglo XXI ?.A mi me agrada que ahora tengo mas lectores y que he hecho muy buenas amistades blogueras, me divierto mucho leyendo todo lo que posteas.Tuve algunas bronquillas en este año pero nada grave, tuve ratos de depresion pero igualmente nada que se sanara con un buen rato de ocio, este año estrene coche despues de tener el mismo por casi 6 años.En esta decada sali de la universidad, trabaje en un congreso local, tuve una hija, realice varios proyectos profesionales, deje de vivir en Puebla, perdi contacto con mis mejores amigos por la distancia, mi padrastro estuvo muy grave pero no murio, estuve cerca de tener graves accidentes por andar de borracho, de hecho eso es algo que el proximo año te platicare, de las veces que corri con suerte porque deberia estar muerto ya de no ser porque algo o alguien quiere que siga vivo.Te mando un abrazo y buenos deseos para ti que me lees y espero que sigamos en contacto platicandonos cualquier cosa.p.d. el año pasado regale unos libros para descargar, ya tengo lo que te voy a regalar pero lo voy a poner en otro post pues vale la pena la explicacion.]]></content>
		</document>
		<document id="eda3b2448d6397bc2ff6ce4c585b0dc" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2009/12/en-posada.html">			<content><![CDATA[Quieres una posada de nalg.... bueno por aqui se suele decir eso. Apenas y me escape del trabajo, de hecho tengo el honor de escribir desde el bar donde estoy bebiendo, y es que para los que no me siguen en twitter, desde inicio de Diciembre estoy estrenando una Macbook Pro bien mamona (como me la merezco jeje).Posterior a la fiesta electronica que te comente en el post pasado, fui a un bar para "gente grande" donde se presentan comediantes y tocan salsa y cumbia retro, la verdad me la pase muy bien pues fue algo diferente a lo que suelo a ser por las noches.El chiste es que durante esa borrachera retro tocaron unas rolas de cumbia que me llegaron, y no fue tanto por la letra sino por el contexto o la melodia.Como sabras (y si no lo recuerdas lo repito); mis padres se divorciaron cuando tenia 4 años, mi papa se fue de casa con su nuevo amor, sinceramente al principio me fue indiferente pero con el tiempo me costo asimilarlo, algo asi como que nunca le perdone que hubiera dejado a mi mama hasta que mas adelante entendi que el rol de pareja correspondia solo a la madre no al hijo.El chiste es que en ese bailongo pusieron rolas de un disco que mi papa ponia los ultimos dias que estuvo en casa, esas canciones nunca las olvido y en cierto momento por tanto alcohol que habia bebido senti cierta melancolia al imaginarme de niño y que mi padre ponia ese disco como despedida, me lo imaginaba en la sala escuchando esas canciones mientras empacaba cosas y yo no sabia ni que onda.A traves del tiempo nos seguimos frecuentando y aprendi a convivir con su nueva mujer, hace unos dias que fui a comer a su casa, entre la conversacion su mujer empezo a soltar ciertas anecdotas de cuando andaban de novios mientras mi mama estaba en casa, en otras circunstancias a mi me hubiera hervido la sangre de coraje pero ya no, solo me daba risa mientras mi papa se ponia rojo de pena, son cosas que a pesar de la confianza que "supuestamente" tenemos nunca me habia dicho.Le guardo cierto rencor a mi padre eso no lo niego a pesar que mi madre me ha dicho que no lo debo hacer, pero no se, es algo que aun no me queda claro.Sinceramente agradezco eternamente que no este en mi vida, pues de otra manera no hubiera progresado ni me encontraria en la posicion que estoy ahora; el es muy retrograda, estamos a años luz de entendimiento y razon.Mañana te platico algo mas alegre ya que mis amigos que estan fregando y me tachan de geek por sacar mi lap en plena briaga, bola de ardidos! jajaja. pero es cierto mejor seguire bebiendo vodka, tengo una mejor historia que platicar. pasa un bonito fin de semana.]]></content>
		</document>
		<document id="a46266324db96828f97295a253051a30" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2009/12/fiesta-en-cholula.html">			<content><![CDATA[Ahora si que he dejado bien abandonado mi blog, el trabajo no me permite estar mucho tiempo conectado y no he podido publicar todos los pendientes que traigo, he podido leer solo algunos blogs pero en otros me he atrasado.De la fiesta que te comente en el post pasado, resulta que fue a finales de Noviembre en Cholula, Puebla; tocaron dos dj's muy buenos, el primero fue Lützenkirchen, la verdad llegue algo tarde y solo escuche lo ultimo de su set, al que si vi por completo fue al estelar: Stephan Bodzin, casi todo su set estuvo tirado al techno, trae muy buena musica baile como loco jaja.A diferencia de otras ocasiones, ahora el gobierno de cholula se pone de roñoso y obliga a que los eventos terminen a las 3:AM (a quien se le ocurre!!) asi que como todos seguiamos enfiestados nos fuimos tipico after, y la verdad que ya extrañaba este tipo de fiestas, dicho after se hizo en una casa pequeña donde cabiamos bien poquitos pero el ambiente estaba poca madre autentica fiesta electronica cholulteca.Me dio gusto ver que la escena electronica por alla ahora esta fuertisima, cuando yo estuve viviendo por esos rumbos no era asi, eramos muy pocos y me considero de los pioneros en abrir la escena, mis cuates y yo organizamos varias tocadas, en esa epoca no eran dj's tan conocidos pero ahora lo son y casi todos ya hasta tienen sus propias disqueras como Bit Records Mexico por ejemplo, mis amigos que siguieron en ese desmadre ahora publican sus rolas y hasta se van a tocar al extranjero, a mi me late mucho esa onda pero no al grado de vivir de eso, mejor me dedique a trabajar en lo que estudie.En aquellos años habia si acaso 2 lugares donde se tocaba house o progressive, las tocadas eran caseras y muchas veces se prolongaban por dias, yo preste mi departamento muchas veces para fiestas electronicas, fue cuando mas estuve tocando y tengo muy buenas anecdotas de esa epoca.Luego me regrese a Veracruz y aqui pues ni siquiera hay escena, la banda solo escucha reggaeton y salsa, de ahi no los sacas, en algunos lados hacen raves de goa trance y ondas bien viajadas pero eso no me late. Cada que puedo mejor me voy a divertir a Puebla o al D.F. ya sea de antro o para ir a ver Djs que se presenten como fue este el caso, por eso me da gusto ver que ahora en las fiestas hay mucho mas gente echando desmadre y precisamente por eso van a tocar mejores productores y djs extranjeros.Espero escribir mas seguido en lo que resta de la semana.]]></content>
		</document>
		<document id="e7082d7f0304e014b70cbeb6b9b03435" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2009/12/placeres-culpables.html">			<content><![CDATA[Segun lo han definido por ahi, el placer culpable es algo que te agrada pero que va contra tus principios y que si se enteran los demas seguramente seras la burla de todos.Tengo varios pero por el momento voy platicarte 2; el primero se remonta por alla a inicios de la presente decada, me gustaba un grupo o mas bien dueto de unas chavitas de Noruega que se hacian llamar M2M.Una con su cabello natural asi rubia y la otra brunette pero con los tipicos razgos escandinavos, primero me latian porque me prendia verlas cantar juntas y echaba a volar mi imaginacion perversamente jejeje.La que mas me gustaba era Marion Raven (la de cabello negro), de hecho todavia me gusta ya esta mas crecidita y la noto mas atractiva, me acorde de ellas porque hace rato que venia al trabajo estuche por la radio una de sus canciones mas famosas llamada "Mirror, Mirror" jajaja.el segundo placer tiene como 2 meses que lo retome pues en un canal de los de tv de paga donde pasan puras telenovelas de antaño me di cuenta que estan repitiendo una que vi cuando era adolescente se llama "El Premio Mayor" ___________________________ (espacio en blanco para recibir abucheos).Esa novela era divertidisima tanto por su humor voluntario como por el involuntario, expuso a detalle y de manera mas que real como es la vida de muchos mexicanos, toda nuestra cultura kistch y eso; si no la viste te comento basicamente de que trata: es la historia del tipico cuate pobreton y de familia numerosa (abundan aqui) que un dia se saca la loteria y se vuelve loco, empieza a despilfarrar, su pesimo gusto de "nuevo rico" lo hace comprar mega mansiones, yates, muebles (los cuales forra de vinil), coches, ropa de marca pero horriblemente mal combinada y cosas que acostumbra el mexicano venido a mas.De chavillo no me perdia los capitulos, ahora que la estan pasando otra vez, trato de verla si es que estoy en casa y asi reirme un rato, segun recuerdo esta novela fue todo un parteaguas en la television mexicana jajaja fue el colmo !!.Te dejo el intro para que veas de lo que estoy hablando y si el morbo te invade ahi mismo en youtube han subido algunos resumenes con lo mejor de los episodios.]]></content>
		</document>
		<document id="932e22b50e41420af64bf6d11a434070" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2009/12/premio-y-respuestas.html">			<content><![CDATA[Nuevamente mi estimada amiga Anyelyt le ha otorgado un premio a este blog, las reglas es que tengo que responder unas preguntas y nominar 14 blogs. lo primero si lo voy a hacer pero la nominacion me la reservare para otra ocasion que tenga mas tiempo; es chistoso que me hayas colocado dentro de Blogs Sabiduria, es lo que mas me agrado jejeje.¿En que animal reencarnaria? R= en si no creo que podamos reencarnar en animales pero de poderse yo seria cualquier felino o una tortuga marina.No podria sobrevivir sin... R= una laptop con internet, vodka y musica, la vida me ha enseñado a prescindir de otras cosas que muchos considerarian mas importantes.Lo que mas aprecio de una persona R= que sea honesta, inteligente y extrovertida.Suelo vestir de color.. R= azul y negro principalmente pero suelo tener de todos los colores en mi guardarropa.Tres palabras que me definan R= borracho querendon y dormilon jajajajUn lugar al que viajaria R= muero por conocer Rusia y la Republica ChecaMi Cita Favorita R= "Estamos aquí para desaprender las enseñanzas de la iglesia, el estado y nuestro sistema educativo. Estamos aquí para tomar cerveza. Estamos aquí para matar la guerra. Estamos aquí para reírnos del destino y vivir tan bien nuestra vida que la muerte tiemble al recibirnos" - Charles Bukowski - en realidad no es mi favorita pero es la primera que recuerdo.Algo que quiero hacer R= me encantaria irme de parranda con las personas que mas leen y comentan mi blog. imaginate que grandes platicas y desmadre seria.De mayor quiero ser R= un viejito cascarrabias adinerado y que la gente se acerque a pedirme consejos.mi mayor monosidad R= ¿que es monosidad ?. si me dices respondo en comentarios porque no le entiendo a esta pregunta.El post que tenia para hoy lo he pospuesto para mañana, espero tus comentarios.]]></content>
		</document>
		<document id="34549195e146722614009b350ee43820" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2010/01/como-los-cangrejos.html">			<content><![CDATA[Cito: -Más de 10 mil firmas en contra de la Cartilla Nacional de Salud para niños de 10 a 19 años pretenden reunir padres de familia, por considerar que inicita el temprano inicio de la vida sexual, con el apartado “educación sexual y reproductiva”.Aseguran no se trata de un movimiento católico o fomentado por la iglesia, sino por un grupo de padres de familia preocupados por la educación de sus hijos.Ayer, grupos de padres de familia se instalaron en diversos puntos de la ciudad para reunir las rúbricas y entregarlas esta semana al Congreso del Estado, con apoyo de la diputada Elvia Ruiz.No dudan que el apartado se derogue en Veracruz, como ya pasó en otros estados del país, donde los padres alzaron la voz para exigir a las autoridades respeto a la educación de la niñez.Aseguraron que la Cartilla Nacional de Salud no es mala, por el contrario sirve para que haya un mejor control de enfermedades y vacunas, pero sin incitar a la vida sexual y a utilizar métodos anticonceptivos a temprana edad que interfieran en el buen desarrollo del cuerpo humano.“En la cartilla dice que los jóvenes y niños pueden tomar pastillas, inyecciones o utilizar preservativos, pero no dice el daño que causa ni que el condón no previene al 100% embarazos ni enfermedades venéreas. Ahora bien, la pastilla del día siguiente es una fuerte carga de hormona que si es tomada por una niña de 10 años le puede ocasionar severos daños a su organismo”, explican.-En Veracruz, aseguraron (los padres)contar con el apoyo de diputados locales e incluso del mismo gobernador Fidel Herrera Beltrán, para echar a bajo ese mecanismo de orientación. Señaló que la Secretaría de Salud quiere dejar fuera a los progenitores en este rubro de educación.Se me hace indignante que los padres quieran tapar el sol con un dedo en pleno siglo XXI, todo es producto de la frustracion y prejuicios de que el sexo es del chamuco, que es malo siendo que es algo totalmente natural y que precisamente por actitudes de este tipo es que existe desinformacion y se ha llegado a degradar dicho acto.Me gustaria vivir en una sociedad mas civilizada no en este estado lleno de ignorantes, con razon los pocos veracruzanos inteligentes mejor se van a otros estados.]]></content>
		</document>
		<document id="505301f900462744e82c9a9fcfbbaedb" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2010/01/diablo-guardian.html">			<content><![CDATA["...y me quedé pensando en lo lindo que habría sido si yo no fuera yo,ni a ti te diera tanto por ser como tú...Porque lo que somos tú y yo no armamos un nosotros,por más que no dejemos nunca de extrañarnos."Dicen que el hubiera no existe; que el estar en el lugar equivocado, en el tiempo equivocado simplemente no tiene razon de ser, las cosas simplemente suceden y ya. tu que opinas ?....in the wrong page of the wrong book, WRONG!checa esta super rola de Depeche Mode, tiene una letra ad hoc para este post.Depeche Mode - Wrong Video ClipCargado por Mightybaut. - Videos de música, entrevistas a los artistas, conciertos y más.p.d. una admiradora secreta me regalo ese libro de Xavier Velasco.]]></content>
		</document>
		<document id="3a1246562d33c81688a2610bea96510a" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2010/01/su-lechita-y-dormir.html">			<content><![CDATA[Ya te he regalado 2 libros electronicos anteriormente (legales no piratas) y este diciembre tenia planeado regalarte otro pero por una estupidez mia borre el archivo pdf durante una depuracion de mi USB.En lo que lo consigo nuevamente te comento que se trata de:Natural Harvest - A Collection of Semen-Based Recipescomo su nombre en ingles lo indica, se trata de un libro de cocina con recetas comunes excepto que el ingrediente que le da el toque especial es semen humano.Segun un experto que encontre por la red: "El semen está compuesto de un gel que se licuará una vez expulsado, y que es en un 90% idéntico al líquido cefaloraquídeo. Consta a su vez de dos partes: una contenida en las vesículas seminales (sacos que guardan la reserva de espermatozoides y líquido, listos para ser expulsados); y otra parte producida por la próstata. Al eyacular se unen ambas y salen mezcladas. Este gel contiene nutrientes y conservantes para los espermatozoides, imprescindibles para que los espermatozoides puedan llegar hasta el óvulo en las mejores condiciones de vitalidad. Por lo tanto, cuando tragas semen, estás comiendo algo muy nutritivo, que no engorda, y además produces a tu pareja un morbo especial. Ni produce caries, ni te deja embarazada, ni nada. No tiene contraindicaciones. Sabe a nueces amargas".ademas en esta otra pagina dice que el tragar semen disminuye el riesgo de contraer cancer. al acto de que te gusta tragar semen se le llama Espermofagia, el uso mas comun es durante el acto sexual, a muchas personas les excita tragarse el semen.En lo personal a mi me excita venirme en la boca de una mujer, en una ocasion una chava me dijo que si se los podia tragar y le dije si, eso hizo y la verdad tambien senti excitacion el saber que se los habia tragado jajaj, en la industria porno se le conoce como Bukkake, que en realidad este consiste en que varios eyaculan encima de la mujer pero en ciertas peliculas, la mujer en cuestion recoge el semen y se lo traga. Otras personas van "mas alla" y han creado el snowball, en este minimo deben ser 3 participantes; basicamente consiste en que el guey se viene en la boca de una mujer luego esta le pasa el semen a la boca de una segunda mujer que finalmente se lo traga (ver demo).Y como hay de todo en la viña del señor, no falto la persona que le investigo y le busco dar un sentido gnostico o mistico al asunto, gente como Aleister Crowley (fundador del Ordo Templi Orientis) en sus ritos de iniciacion y de busqueda de la iluminacion tragaba semen, la verdad su fundamento esta medio complejo pero si te interesa leerlo aqui te dejo el link. Y en este blog, se dedicaron a aspectos mas religiosos del semen.Esta interesante esto no ???. tu lo has practicado ??. espero pronto recuperar el archivo para que lo cheques. Aqui puedes checar en preview una receta demostrativa de libro en cuestion.]]></content>
		</document>
		<document id="f65f920e5c85a9220baa0e2284515285" url="http://coloquiofelino.blogspot.com/2010/02/come-back.html">			<content><![CDATA[Esperen pronto mi retorno triunfal despues de un mini descanso que he tenido por cuestiones laborales, ademas que me dio ese mal (si es que existe) de ciertos escritores que repentinamente pierden el ingenio para escribir. Pero despues del 15 de Febrero regresare a mi habitual ritmo.La verdad me han pasado cosas muy buenas pero no he tenido la chispa suficiente para redactarlo por este medio.Te comento que hace un par de dias fui a las faldas del Pico de Orizaba porque se veia poca madre desde aqui y saque varias fotos buenisimas.Si quieres seguir viendo las demas entra a mi Flickr dando click a la imagen de arriba o en los thumbnails que estan al lado de esta pagina.Tambien quiero cambiar el diseño del blog pero aun no me decido, crees que deba cambiarlo o todavia aguanta?.Que tengas una excelente semana]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>