<author id="3809e395daf433ddbd259a9ad1b3a247" url="desdeelaula.blogspot.com" feed="http://desdeelaula.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="14bc85a4ce4d11b17aeb9276d586c365" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/comunicado-de-estudiantes-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[A las Madres, a Hebe de Bonafini, Inés Vázquez, responsables y docentes de la UPMPM, a nuestros compañeros, a la sociedad en general:Nos expresamos a través del presente comunicado, tras el evento de público conocimiento, ocurrido el viernes 06/12/2013, en la revista de la Asociación Madres de Plaza de Mayo, Ni un paso atrás, en la cual la Sra. Hebe de Bonafini entrevistó al General Milani, acusado de genocida por su participación en los operativos macabros de la última dictadura militar que sufrió nuestro país, donde no solo hubo nula perspectiva crítica, sino que se reivindica la alianza de este nefasto personaje con la Universidad Popular Madres de Plaza de Mayo. Consideramos esto una traición a la historia y la lucha de nuestros compañeros y compañeras desaparecidos en los años más oscuros de nuestra historia.Nosotros, como estudiantes de Trabajo Social de la misma, repudiamos el acto anteriormente mencionado, ya que consideramos que una Universidad que nació de la incansable lucha por los derechos humanos, nunca debió establecer complicidad con un represor de la dictadura militar , y mucho menos invitarlo a formar parte de nuestra universidad, la cual creemos debió permanecer intocable ,más allá de cualquier giro político.Este tipo de conductas, que se presentaron sobre todo a partir del alineamiento de las Madres con el gobierno kirchnerista, ha hecho que muchos compañeros realmente valiosos, y verdaderamente comprometidos con la lucha, hayan tenido que dejar de participar de este ámbito, en otro momento soñado para formar cuadros revolucionarios.Es por este motivo, que nos solidarizamos con los docentes Alberto Guilis y Raquel Angel, ex docentes de la cátedra de Modernidad y Genocidio, quienes renunciaron a su cargo en un ejemplo de dignidad y coherencia para con su ideología, sin mencionar el respeto que le tuvieron a toda la comunidad académica.30.000 compañeros presentes, ahora y SIEMPRE.Compañeros de Trabajo Social de la Universidad Popular Madres de Plaza de Mayo ]]></content>
		</document>
		<document id="db49b9b8e06131b91284160ac6830188" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/comunicado-del-encuentro-memoria-verdad.html">			<content><![CDATA[Buenos aires, 12 de diciembre de 2013APROBAR EL PLIEGO DE MILANI ES APROBAR EL PLIEGO DE UN GENOCIDAUna comisión representativa de Organismos de derechos humanos y partidos políticos nucleados en el Encuentro Memoria Verdad y Justicia, nos dirigimos ayer al Senado de la Nación donde debía tratarse en la Comisión de Acuerdos, el pliego de ascenso de César Milani, quien fue nombrado por Cristina Fernández como Jefe del Ejército. El objetivo de EMV y J, era repudiar esta designación y exigir a la comisión del Senado que no aprobara el pliego.En julio de este año, cuando se intentó por primera vez aprobar esta designación, desde el Encuentro Memoria Verdad y Justicia denunciamos las acusaciones y testimonios que pesan contra este represor, si bien en esa ocasión tal como ocurrió ayer la comisión del Senado no quiso recibirnos para escuchar nuestras denuncias, finalmente se decidió posponer la decisión.El gobierno nacional manifestó que mantiene su posición abrazando el principio de inocencia, al tiempo que desconoce y pone en tela de juicio los dichos de las víctimas de Milani, quien ya en 1984 fue denunciado en la Comisión de Derechos Humanos de La Rioja, en el marco de la CONADEP. Así, vuelve a victimizarse a los sobrevivientes del genocidio y sus familiares. Las impugnaciones realizadas a Milani tiene sus pilares en su participación en la desaparición del conscripto Alberto Ledo, en el secuestro y torturas de Ramón Olivera y su padre, en la intervención activa en el Operativo Independencia y como personal de Inteligencia en el Batallón de Inteligencia 601. El tercer caso denunciado es el del periodista riojano Oscar Plutarco Schaller; allí se indica a César Milani como uno de los responsables de la privación ilegítima de libertad que sufrió. Los sectores del oficialismo además utilizan como excusa para aprobar este pliego que, hasta este año, los ascensos de Milani fueron aprobados sin impugnaciones. Sostenemos, por el contrario, que si hasta este año estos hechos contra Milani no llegaron al Poder Legislativo lo que corresponde es investigar a los responsables del ocultamiento de los antecedentes de César Milani, garantizando su impunidad.Ayer, finalmente, la comisión del Senado aprobó el pliego de Milani como Comandante en Jefe del Ejército y se propone aprobar esta designación en la Cámara de Senadores el miércoles 18 de diciembre.Esta aprobación del pliego de un genocida constituye un agravio para todo el pueblo argentino que quiere que los genocidas y sus cómplices estén donde tienen que estar: en la cárcel común y efectiva.Por todo esto, repudiamos esta designación y convocamos a unirnos para frenar este peligroso e indiscutible paso hacia la impunidad.Exigimos:-Separación de César Milani como Jefe del Ejército.-Enjuiciamiento de César Milani por la desaparición de Alberto Agapito Ledo y los secuestros y torturas a Ramón Alfredo Olivera y su padre y por el secuestro de Oscar Plutarco Schaller.-Apertura y publicación de todos los archivos de la dictadura.Encuentro Memoria Verdad y Justicia]]></content>
		</document>
		<document id="2cf28a31edee430cb3ea9d5506fab133" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/docentes-nucleados-en-la-federacion-de.html">			<content><![CDATA[(El Día. La Plata, domingo 22 de diciembre de 2013)- Desde la Federación de Educadores Bonaerenses (Feb) señalaron que “esperan” que el gobernador de la Provincia, Daniel Scioli, anuncie en los próximos días “un bono especial de fin de año”. En declaraciones que efectuó en la víspera, la presidenta de la entidad gremial, Mirta Petrocini, expresó que los docentes esperan “el correlato de la provincia de Buenos Aires”, en referencia al bono especial de fin de año que recibirán los empleados estatales de otras provincias. “Estamos esperando el anuncio del señor gobernador”, dijo la titular de la federación, uno de los cinco sindicatos docentes que integran el Frente Gremial Docente Bonaerense. En un tono crítico, Mirta Petrocini sostuvo que “un discurso de armonía, equilibrio y voluntad no resuelve los problemas acuciantes que viven nuestros docentes”, apuntó la dirigente gremial en una clara referencia al tono del discurso del primer mandatario de la Provincia. En la misma línea, la presidenta de la Feb ironizó: “Los dirigentes vivimos enfrentando una sucesión de faltas, falta de decisión, falta de respuesta y falta de solución”. “Los docentes nos preguntamos si seguiremos postergados. El Gobierno no puede mirar para un costado porque está abonando lo que ya se vislumbra claramente como un profundo conflicto”, finalizó.Leer también: "La 'liga de gobernadores' busca fijar un tope a la paritaria docente".]]></content>
		</document>
		<document id="3a75dd054a9d3836c56fa4af8b550c0a" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/el-conflicto-docente-no-se-toma.html">			<content><![CDATA[(El Día. La Plata, jueves 19 de diciembre de 2013)- Las cinco entidades sindicales que conforman el Frente Gremial Docente Bonaerenseconsensuaron ayer un duro documento en el que expresan que están transitando el fin del ciclo lectivo 2013 “con una fuerte preocupación por la negativa del Gobernador para tratar los temas educativos de la provincia de Buenos Aires”. “Se termina el año sin diálogo y sin resolver cuestiones pendientes muy complejas. Si esta actitud persiste, se avecina un 2014 con severos conflictos gremiales”, dijo a este diario la secretaria gremial del Suteba, María Laura Torre. El frente, que está integrado por el Suteba, la Feb, Uda, Sadop y Amet, sostuvo que “miles y miles de docentes y millones de alumnos sufrimos la falta de una gestión adecuada del Estado provincial, políticas de ajuste y descompromiso con la escuela pública”. Y a la hora de enumerar algunas de aquellas situaciones “muy complejas” que han quedado sin resolución, apuntó que “todo ello se traduce en gravísimos problemas de infraestructura, falta de cobertura de cargos docentes y auxiliares, el no cobro del salario en tiempo y forma, la desactualización de las asignaciones familiares, entre otras problemáticas del sector”. En ese contexto, los gremios dispararon: “El sistema educativo bonaerense está en riesgo, por la falta de presupuesto, compromiso y gestión de las autoridades provinciales”. Laura Torre recordó que “se pidió una reunión al gobernador en noviembre a través de la Jefatura de Gabinete, pero el año se va sin respuestas y con cientos y cientos de maestros a los que aún se les adeudan haberes, con una situación crítica en cuanto a la infraestructura escolar que pondrá en riesgo el inicio de clases en miles de establecimientos, con la problemática de los servicios del IOMA sin regularizar, y sin fecha para la apertura de la paritaria de cara al 2014. Todo esto hace que se vaya a partir de un piso muy complicado para las negociaciones. Se podría haber avanzado, pero, una vez más, la voluntad de diálogo parece ser de los trabajadores y no de un Gobierno que hace más de un año viene dando señales de ajuste”, remarcó la dirigente del Suteba.Tras indicar que “no se convocó a las comisiones técnicas y a la comisión de paritarias para debatir y decidir colectivamente el presupuesto educativo y el sueldo docente”, el Frente Gremial, mirando a la paritaria 2014, subrayó que “será necesaria una fuerte recomposición del salario inicial (hoy de 3.660 pesos), tomando como referencias otras jurisdicciones”. Luego apuntó al básico. “Es imprescindible un incremento del salario básico que mejore cualitativamente la carrera docente en todos los niveles y modalidades del sistema educativo”. Y finalizó advirtiendo que “si no se convoca al diálogo se avecina un 2014 con severos conflictos gremiales. Evitarlos es responsabilidad del gobierno provincial”.]]></content>
		</document>
		<document id="1c4fafcc60abfc65cf7a6dcc8ce4ad43" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/el-frente-de-izquierda-y-los.html">			<content><![CDATA[Los acuartelamientos de las fuerzas de seguridad exigiendo aumentos salariales (y en algunos casos impunidad para personal con medidas disciplinarias y exonerados), los saqueos y su secuela de muertos son un emergente del fin de ciclo kirchnerista, signado por una crisis social y política. Los gobernadores, con el aval del gobierno nacional, han salido presurosos a cerrar el levantamiento policial otorgando aumentos salariales que en muchos casos equivalen al 100%. Esto contrasta con el techo del 18 al 20% que el gobierno y las patronales quieren imponer para las paritarias de los trabajadores, utilizando al salario como “un ancla a la inflación”.Más allá de sus discursos, los gobernadores y el gobierno nacional rápidamente cedieron al pliego de demandas policial, porque necesitan tener una fuerza de choque presta para enfrentar a los trabajadores que salen y saldrán a luchar a luchar contra la licuación de sus salarios por la vía inflacionaria. El Frente de Izquierda ratifica su planteo de desmantelamiento de las fuerzas represivas.El Frente de Izquierda denuncia también los “acuerdos democráticos” que se han apurado a firmar los partidos del gobierno, la oposición tradicional y el centroizquierda, pretendidamente contra la “extorsión” policial, porque esos acuerdos encubren la responsabilidad del gobierno y de esos partidos en la política de represión a la juventud y al gatillo fácil, y por la complicidad con el delito organizado. Afirmamos, asimismo, que esos “acuerdos democráticos” apuntan a advertir a los trabajadores contra cualquier tentativa obrera de reclamar un salario mínimo de 8.500 pesos.Denunciamos el intento de superar la crisis policial mediante el mayor despliegue de la Gendarmería del “Proyecto X”. En función de la experiencia de crisis anteriores, advertimos contra la intención de aprovechar estos hechos para reforzar a las Fuerzas Armadas e imponer el nombramiento de Milani, e incluso declarar un Estado de Sitio.Una de las expresiones más agudas de esta crisis de fin de ciclo, es el crecimiento de la inflación, que pulveriza el salario de los trabajadores, la mitad de los cuales está en negro y con salarios que no llegan al 50% de la canasta familiar. Ante esta situación, el Frente de Izquierda apoya todas las luchas de los trabajadores en curso y reclama el establecimiento inmediato de un salario mínimo y móvil de 8.000 pesos para todos los trabajadores sin distinción, y del 82% móvil del último salario para todos los jubilados. Plata hay, que no se destine a indemnizar a Repsol ni a pagar la fraudulenta deuda externa. Que vaya para las urgentes necesidades de los trabajadores y el pueblo.Advertimos contra la ilusión de que esta crisis policial ha transformado a las fuerzas de seguridad en aliada de los trabajadores, o que se ha quebrado su función represiva. Quienes así piensan, serán desmentidos en tiempo récord por los propios acontecimientos. En esta línea se inscribe la increíble e injusta condena a los trabajadores petroleros de Las Heras con varias penas de perpetua, un golpe para aterrorizar a los que luchan.El acuerdo sellado en el Congreso ante esta crisis por todos los partidos de representación parlamentaria, con la única excepción del Frente de Izquierda, muestra una “santa alianza” de la clase capitalista y sus representantes políticos contra los aumentos salariales. Su temor es la propagación de la lucha en toda la clase trabajadora por un salario mínimo igual al costo de una canasta familiar y contra el trabajo precario y en negro.Las burocracias sindicales se han sumado a ese pacto llamándose al mayor de los inmovilismos, y apoyando las divisiones existentes entre las filas obreras y de los explotados.El Frente de Izquierda llama al movimiento obrero a exigirle a los sindicatos y centrales obreras un inmediato paro nacional, con movilización a Plaza de Mayo, en el marco de un plan de lucha por todas sus reivindicaciones y las del resto de la nación explotada y oprimida, contra el fortalecimiento del aparato represivo del Estado y por la inmediata absolución a los trabajadores petroleros de Las Heras.Ciudad Autónoma de Buenos Aires, 13 de diciembre de 2013Frente de Izquierda y de los TrabajadoresPartido Obrero – PTS – Izquierda Socialista]]></content>
		</document>
		<document id="c50dc83966bace2a5b0711659cbd4228" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/este-lunes-30-de-diciembre-las-18-horas.html">			<content><![CDATA[La Asociación Gremial Docente de la Universidad de Buenos Aires (AGD-UBA) llama a todos los docentes afectados y sus familias a participar e impulsarla ya que vamos a acompañar a los vecinos sin luz. La convocatoria en el Obelisco de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires sirve para poder concentrar y evidenciar el padecimiento social que sufrimos desde hace dos semanas en total desamparo y que solo ha sido enfrentado por las decenas y decenas de cortes de calles, puentes y autopistas protagonizados por los afectados.Es inocultable la responsabilidad de las empresas privatizadas que reciben desde hace más de una década suculentos subsidios y abandonaron toda inversión. Pero la responsabilidad mayor en esta crisis les cabe a los gobiernos nacional, provincial y de la ciudad que no solo no ejercieron el más mínimo control, siendo cómplices del vaciamiento del sistema energético, sino que además han abandonado a su suerte a miles de familias porteñas y bonaerenses.]]></content>
		</document>
		<document id="93ca4beca5ddc3f16f4717850eb11933" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/la-asociacion-gremial-del-magisterio-de.html">			<content><![CDATA[La Comisión Directiva Central de AGMER reclama que, en forma urgente, el gobernador de la provincia dé cumplimiento al compromiso asumido en la audiencia que mantuvo con los sindicatos el 11 de diciembre, en Concordia, oportunidad en la que aseguró que seríamos convocados a una reunión antes de finalizar el año en curso.Para esta conducción provincial es ineludible que el Gobierno convoque a audiencia, tal como lo anunció en esa oportunidad, a fin de plantear las demandas de nuestro sector y definir los ejes que necesariamente deberá considerar la negociación paritaria salarial a iniciarse en enero.Asimismo la Comisión Directiva Central reitera la demanda del último Congreso Extraordinario de la entidad, que en su sesión del 16 de diciembre resolvió “exigir al gobierno de la provincia el pago de un medio aguinaldo extra en el mes de diciembre”. Tal exigencia del conjunto de los trabajadores de la educación de la provincia apunta a  paliar el deterioro del poder adquisitivo de los salarios, producto del proceso inflacionario.]]></content>
		</document>
		<document id="c0af8d3b4cc60f75b3d2ec1ae3f61460" url="http://desdeelaula.blogspot.com/2013/12/la-fuba-se-suma-la-marcha-del-jueves-19.html">			<content><![CDATA[Federación Universitaria de Buenos Aires (FUBA) convoca a movilizarse el próximo jueves 19 de diciembre a las 15 horas, de Congreso a Plaza de Mayo, en conjunto con diversos sectores sindicales y organizaciones populares. Vamos a reclamar 8000 pesos de salario mínimo, vital y móvil para todos los trabajadores, 82% para los jubilados y un bono de fin de año. Además la marcha exigirá el pago del doble aguinaldo, la reapertura inmediata de las paritarias, el pase a planta de los tercerizados y el fin de la precarización laboral.La movilización del 19 se realizará en un contexto signado por la crisis inflacionaria que, alentada por la política oficial, está pulverizando los ingresos populares. Los acuerdos alcanzados con la policía, que elevaron los básicos a 8 mil y hasta 10 mil pesos, causaron conmoción en un país donde la mitad de los trabajadores cobra salarios de 4000 pesos, que no cubren ni la mitad de una canasta familiar. Los jóvenes, que en nuestra inmensa mayoría trabajamos precarizados, con contratos temporales o en negro, somos las principales víctimas de esta situación. Denunciamos que mientras el gobierno les niega un bono de fin de año a los jubilados, le entrega todo tipo de beneficios a los especuladores financieros y las grandes petroleras como Chevron y Repsol.La FUBA denuncia que la policía que se acuarteló es parte de la institución que, como brazo represivo del Estado, reprime a nuestro pueblo y criminaliza la protesta social. No debemos perder de vista que se trata de la fuerza del gatillo fácil y la impunidad, que regentea el delito organizado, las redes de trata y el narcotráfico. Denunciamos que el gobierno y buena parte de su oposición acordaron “respaldar a los gobernadores y las instituciones”. Por el contrario, corresponde promover la intervención independiente de los trabajadores y la juventud por sus propios reclamos, contra el ajuste de esos gobiernos y sus “instituciones”, que intentarán hacer pasar recurriendo precisamente a la fuerza represiva que hoy premian con aumentos. Rechazamos el uso de la Gendarmería y hasta del Ejército para el control social y nos pronunciamos por el completo desmantelamiento del aparato represivo. Reclamamos, finalmente, la inmediata absolución de los petroleros de Las Heras.En un nuevo aniversario del levantamiento popular del 19 y 20 de diciembre de 2001, la FUBA -recuperada por el movimiento estudiantil en esas jornadas- convoca al conjunto de los trabajadores y el pueblo a ganar las calles. Vamos por el salario, la educación y la salud pública, contra el ajuste del gobierno y sus opositores, por una salida a la crisis en favor de las mayorías trabajadoras.Junta Ejecutiva de la Federación Universitaria de Buenos AiresCiudad Autónoma de Buenos Aires, lunes 16 de diciembre de 2013]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>