<author id="3853dc84ce8911295a27d9eaefb80095" url="dkyo.blogspot.com" feed="http://dkyo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="811635874664afae421bd0374e05ac6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/0grWtA9yrSg/mirando-hacia-atras-acaso-un-error.html">			<content><![CDATA[Ha pasado un año desde que esta loca aventura comenzó. Me encuentro, sin embargo, en un punto en el que miro hacia atrás y me pregunto si habré seguido el camino correcto. No sé bien en donde estoy, aunque se muy bien a dónde quiero llegar. Punto clásico en una vida clásica. Estoy, como diría el tío Iro, en "La encrucijada del destino".Creo que es normal en este punto, teniendo en cuenta lo mucho que he perdido durante este tiempo, que me sienta de alguna forma descepcionado conmigo mismo. Sé bien que no lo estoy, que lo que estoy haciendo es por mi propio bien. Todo lo que pasa una razón debe tener, dirían los optimistas. Y sin embargo me siento tan triste...De pronto me he detenido a pensar, porque me doy cuenta de que me he clavado en esta vida de adulto, con sus problemas de adulto, y me he olvidado de lo verdaderamente importante: divertirme. Porque, ¿que caso tendría hacer realidad mis sueños si no obtengo diversión en el proceso? Alguien escribió alguna vez: "La felicidad no está en la meta, sino en el camino que se sigue".De pronto recuerdo lo divertido que era, cuando niño, mirarme la barbilla y contraerla, de tal forma que la piel tomaba la forma de una semilla de durazno...Felicidad, amor, ambos me parecen términos tan vagos ahora...A decir verdad, nunca creí en el amor como una fuerza que rompe barreras, como el motivo u origen de todo, como aquella fuerza invisible que puede hacernos lograr lo que soñamos. Creo que ambos términos están sobrevalorados en estos días.Felicidad, veamos, el objetivo de casi todo ser viviente en el planeta (¿universo?). Pero, ¿no se han sentado a pensar que tal vez si no viviéramos en búsqueda de esa felicidad, seríamos felices?Amor, aquella fuerza magna y casi divina que une personas, que nos impulsa a crear y convertir nuestros sueños/deseos en realidad. Aquello que nos quita el sueño y el aliento. Aquello por lo que hombres han luchado contra hombres durante el transcurso de nuestra historia. Aquél máximo trofeo por el que vivimos nuestros días. pero, ¿no se han detenido a pensar que es tan solo un pretexto para justificar nuestros deseos más egoistas?Creo que he llegado a un punto en mi vida en el que ya no se que hacer con mis emociones, de alguna manera siento que me gustaría arrancarlas de mi pecho y guardarlas dentro de un cajón, esperando tal vez no tener que utilizarlas nunca más..]]></content>
		</document>
		<document id="f357a705e0fbda68cb43f3e081ccab20" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/1n5PdMbDTSc/tras-ano-y-medio.html">			<content><![CDATA[Hace un año mi vida estaba destrozada. Me sentía tan herido, tan miserable, que no creí que algún día pudiera recuperarme. Levantarme de nuevo parecía como un sueño. Me preguntaba el porqué me había pasado lo que ocurrió, y me preguntaba si algún día sería capaz de pensar en ello sin que tuviese ganas de echarme a llorar. Pero la vida pasa, las cosas cambian, las personas cambian. Sobreviví, me recuperé y ahora auí estoy, tan confundido como siempre, pero más alegre.Las personas que me conocen me han dicho que soy una persona urgullosa tirando a arrogante. Es problable, sabía muy bien que tenía mis "ondas", pero no estoy seguro si el cambio ha sido bueno. No les puedo decir que soy mejor porque eso no lo sé, por ejemplo podría preguntar: "¿mejor a qué o según qué?". Pero si me siento una persona muy diferente. Podría decir que he renacido, pero sería demasiado tonto pensar algo así, porque en dado casi vendría renaciendo cada cuantos años. Creo que es natural en el ser humano el renacer tras una pérdida, tras un dolor o aflixión. Creo que es lo que nos hace crecer. No tienes de otra, te rindes y dedicas a sufrir los tormentos de la vida o los superas y creces. Te vuelves diferente, pero otra vez, no puedes saber si eres mejor o peor que el yo anterior.El caso es que ha pasado un año y medio. En todo ese tiempo he llegado a la conclusión de que la vida no se detiene y por tanto tu no debes detenerte. No puedo decir que ahora soy más sabio, porque me encuentro tan confundido como antes. Tampoco puedo decir que mi vida es mejor, porque sería muy pronto como para asegurarlo. Pero si puedo decir que comienzo a disfrutarlo.Antes llegaba a casa y me embargaba un sufrimiento indescriptible. Me sentía tan abandonado, tan desilucionado, tan muerto. Ahora me siento mejor, he recuperado mi ilusión y mi ganas de hacer algo. La ansiedad ha regresado, aunque de esto último no estoy del todo agradecido. Me siento mejor, en pocas palabras. Siento como que soy un yo diferente, pero un yo a fin de cuentas.Mañana es un día más, pero es especial. veremos que podemos sacar de él..]]></content>
		</document>
		<document id="e00d538a68281ced49c90d799b8a84a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/3VN5jnERLSE/reflexiones-sobre-la-vida.html">			<content><![CDATA[Nubes negras, llantos, insomnio y desesperación. Eso es lo que veo a lo lejos. ¿Será que mi vida siempre será a sí? O, ¿es que la impotencia de realizar lo que uno desea le arrastra hasta estos abismos?No, no es impotencia, es ansiedad.Uno mismo lo desea, lo busca, lo alimenta. Lo que no tenemos nos consume, nos anima a seguir adelante. Y cuando lo obtenemos, ¿que sigue? Mucho, supongo, siempre habrá que seguir adelante, aún cuando no haya un camino visible o aparente. En esos casos solo te queda un salto de fé, confiar en tus instintos, en tí mismo. Solo tú puedes lograrlo, solo tú puedes...Y entonces despiertan sudando... ¿Pero qué ha pasado? La pregunta de cada mañana. Miran al reloj y no se sorprenden, es hora de levantarse para trabajar. Se arreglan, se visten, se desayunan y se van a trabajar. Así transcurre el día. Así transcurren todos los días. Llega el sábado y quieren descansar, dormir el día completo. Otros salen a pasear, duermen poco, olvidan sus penas en alcohol, música y alitas enchiladas. Cantan. Bailan. Se olvidan de sus problemas. Viven. Y luego llega el lunes de nuevo, y la fórmula se repite de nuevo.Hay días que me desespero, me ahogo en este caldo de emociones y pensamientos. Como si no fuese posible vivir cada día como yo deseo. "El espejo en el espejo", dijo Ende en una ocasión. Y luego me digo a mi mismo: "no seas estúpido, así es la vida y no tiene porque ser negra, tu la puedes pintar del color que se te antoje...". Entonces me levanto, me cresco, me emociono y sueño. Salgo a correr, a caminar. Pienso. Regreso al trabajo y así pasan algunos días, hasta que esto regresa de nuevo. Es un cancer que te consume por dentro.¿Será a caso que nuestra infelicidad depende del factor tiempo? Imaginen una vida en la que podrías tener todo el tiempo que desees, todo el que necesites. No habría muertes, pues seríamos eternos. Nuestra mente podría desarrollarse a su propio ritmo, podríamos hacer lo que fuera. No tendríamos en la cabeza esa amenza con la que nacemos ahora, ese reloj que corre a la inversa y que cuando se detenga estarás del otro lado. Como aquellos concursos de "¡Tome todo lo que pueda del super en un minuto!". Así es esta vida, vivimos a la carrera. A lo mejor por eso es tan intensa, a lo mejor por eso vivimos tan estresados, porque tenemos un reloj de arena a nuestras espaldas, que es lo mas cruel, está fuera de nuestra vista, así que no sabemos cuando habrán de gritar "¡Stop!", y el mundo se detenga....]]></content>
		</document>
		<document id="f583a0a14603dc1aeb2f36f97205774d" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/6HsQQLvslzI/sin-tiempo-ni-tiempo.html">			<content><![CDATA[Que puedo decir, ¿blogger te extrañé?Lo que si es verdad es que estas últimas dos semanas se han escapado como suspiros al viento. He intentado equilibrar mi vida de nuevo, esperando encontrar gusto a cosas que otrora me hicieran sentir satisfecho, pero la verdad es que estoy en un punto en el que me siento perdido. Creo no es la primera vez que experimento esto, ¿será por eso que no le tengo miedo?Así que aquí me tienen, intentando retomar viejos proyectos e intentando terminar alguno de ellos. Últimamente creo que soy una de esas personas que tienen tanto que hacer, que una vida no les será suficiente. Como me gustaría encontrar la forma de no tener que dormir sin tener que recurrir a alguna droga....]]></content>
		</document>
		<document id="c62f1986370352b74507f82e6b4a053d" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/76Yg2cAsqR0/un-buen-espectaculo.html">			<content><![CDATA[Ayer caminaba por los pasillos del supermercado X. Llamémosle así para no regalarles publicidad, aunque en realidad lo que les voy a contar ocurre en cualquier supermercado, plaza, cine y probablemente ya haya llegado a los antros.Me encontraba caminando, entonces, entre los pasillos del supermercado X, cuando reparé en un anuncio de un deshodorante que decía que si compraba el producto ellos donarían una lana a los niños de no se donde. Nada nuevo, ¿no? Pero lo que me llamó la anteción es el éxito de estos proyectos. Desde hace años se llevan a cabo, probablemente mucho antes de que naciera yo, el año pasado. Sea como fuere, me quedé pensando en porqué la gente tiene que comprar Y producto para ayudar a las personas Z's. Simplemente no entiendo como pueden disfrazar todo con las faldas de un acto caritativo, si es tan evidente que lo único que les interesa es hacer dinero.¿Porqué no, entonces, existen medios regulados por gente de confianza? Medios que les permita hacer llegar esa lana a la gente, los 50 pesos y no los 2 centavos que la compañía dona, por ejemplo. Teleton no cuenta, es unos de los peores, me pregunto cuanta lana harán con tanto comercial y demás en esos dias...A lo mejor el problema esta precisamente en este punto: no hay gente de confianza, o no hay quien le interese los suficiente como para hacerlo.Vayan pues, sigan vendiendo sus productos disfrazados de dulzura, amor y solidaridad. Y nosotros a comprarlos, esperando que, a este paso, algun niño en alguna parte del mundo pueda tomar un trago de leche....]]></content>
		</document>
		<document id="5250b0fac16eec9d678679d0e0ffcc9d" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/c8EFAU969Xo/la-inercia-de-vivir.html">			<content><![CDATA[Últimamente recurro a este espacio como una fuga de ideas, de pensamientos. Como intentando aplacar a aquello que me quita el sueño. Hoy no es la excepción, tengo tanto trabajo por hacer que creo que no voy a dormir la noche de hoy. De hecho, hace rato fui a comprar un bote de café soluble para aguantar un rato más, aunque no cabe duda que los años han hecho estragos y ahora cada desvelada la sufro como si no hubiese dormido en toda la semana.Y es que hoy me siento igual que hace 7 meses, que entonces me sentía igual que 6 meses atrás, que entonces me sentía igual que el año anterior, que entonces me sentía... Entienden el punto. Creo que mi vida se ha atascado, simplemente no avanza. O avanza pero tiende a regresar a como estaba antes. ¿Podríamos llamarle la "inercia" de vivir?A veces no entiendo como es que las cosas pueden estancarse de esta forma, ni siquiera me parece posible en ocasiones.A veces me digo que debería cerrar este espacio, nunca más regresar.A veces me digo tantas cosas y aún así no llego a nada, regreso al mismo punto.A veces creo que soy yo mismo el causante de mi desgracia.A veces me gustaría desaparecerme y aparecerme diferente, con la capacidad de ser feliz.A veces simplemente me gustaría desaparecer.Fuera de broma, en ocasiones tengo el deseo de desaparecer. Vender todo y despedirme de todo y nunca más regresar. Dirigirme tal vez a las heladas tierras para que mi agonía se congele y de ella pueda nacer ese yo que no puedo ser ahora.En ocasiones me digo a mi mismo que ese es el causante de mi ausencia de felicidad: mi necedad de compararme una y otra vez con ese yo que no puedo ser.¿Por qué no simplemente soy?¿Por que no simplemente acepto lo que soy o quien soy?Soy un idealista, soy un imbécil, soy un tonto, soy un soñador; y también soy ególatra, arrogante, embustero y mentiroso. Tal vez todos tenemos un poco de eso...Ya estoy divagando de nuevo....]]></content>
		</document>
		<document id="bdf63726eefde6041b1f2ab14f80a274" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/d5AcxnUaGjI/los-blogs-estan-vivos.html">			<content><![CDATA["Los blogs están muertos", he escuchado decir muchas veces. Tres esta semana. En realidad creo que lo que está pasando es que nuestras vidas se vuelven cada vez más intranquilas, más rápidas, más desesperadas. Todo mundo anda corriendo con el celular en la mano hoy en día, y pocos se detienen a pensar seriamente lo que les ocurre en su acontecer diario.Es completamente normal que todos quieran ser estrellas. Así como hubo un tiempo en el que todo mundo quería tener un blog con miles de visitas diarias, estatuillas virtuales que dijeran que eras el amo de los blogs, cientos de sitios web haciendo referencia al tuyo por que eras lo "cool" del momento. Todo eso ha cambiado por ser un Twitstar o un Facebook star o un Netlogstar  o lo que sea que esté de moda en el país que radiquen.Creo que es completamente normal, todo mundo busca un poco de reconocimiento para si mismo.Podría internarme un poco más en este tema, pero la verdad es que no soy un psicólogo calificado, el riesgo de aburrirles es elevado, probablemente ya saben todo esto y, peor aún, nadie está leyendo estas líneas. Así que dejémoslo en "es perfectamente normal y aceptable".Sin embargo, los blogs viven, solo que se han transformado. Observen como cientos de sitios nuevos incluyen un blog o están basados en un blog. El restorán en donde suelo almorzar, por ejemplo, utilizó un template de Wordpress para presentar los platillos y páginas para mostrar imágenes de lo que son capaces de producir. Ejemplos como este hay cientos o miles. Tal vez lo que ha ocurrido es que el usuario promedio ha abandonado el blog.Retomando lo que les decía al inicio, creo que eso es precisamente uno de los factores determinantes para que esto ocurriera: el tiempo.Hoy en día es facilísimo tomar el móvil y dejar un mensaje en Twitter o Facebook , mensajes que no tienen porqué ser planeados y/o estructurados. Ahora es posible divertirse de forma fácil, rápida y todo esto para llevar. Un blog requiere dedicación. Creo que los blogs más populares son los que han logrado hacer que la gente siga leyendo.Por ejemplo, es bastante probable que nadie haya llegado hasta esta línea.En mi caso, he dejado muchos blogs de lado. En los próximos días les mostraré un nuevo sitio Web en el que he estado trabajando en mis ratos libres (que son muy pocos hoy en día). Mi objetivo es poder concentrar mi atención en un solo sitio Web, ya que tengo muy poco tiempo para invertir en esto. Es bastante probable que, eventualmente, también abandone definitivamente este blog y comience a contarles mis peripecias en el otro.Sin embargo, este es mi primer blog y le tengo mucho aprecio. A lo que está en él y a ustedes, si es que hay alguien todavía leyendo. Y si no, también les aprecio, aunque no puedan leerlo.Voy a hacer todo lo posible por pasarles la nueva liga el día de mañana, hasta entonces..]]></content>
		</document>
		<document id="58d32a3b88ae800bf2d032c220c1c60e" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/GWlnpl7EYzE/intento-de-regreso-numero-n.html">			<content><![CDATA[Es curioso recordar cómo era mi vida hace poco más de un año. No podría decir si era mejor o si acaso era peor. Para comenzar, ahora me he tenido que acostumbrar a la soledad. Aunque justo es decir que Max y Momo me han hecho gran compañía, la verdad es que me he sentido solo todo el tiempo y dudo que esto vaya a cambiar de un momento a otro. La soledad me ha mostrado mi lado humano y me ha restregado en el rostro mi infantil e ingenua fantasía de una vida tranquila con las cosas que me gustan.También es cierto que me encontré una vez más. Me hallaba escondido entre un montón de viejos recuerdos y toallitas para las lágrimas. Me he hecho fuerte, me he levantado y caído ya muchas veces. He llorado y he gritado de desesperación antes de caer rendido por el cansancio. Y lo que es más importante: me he prometido ya varias veces que de ahora en adelante me prestaré más atención y lucharé por aquello que tanto anhelo.Pero, ¿a quién pretendo engañar con todo esto? La verdad es que nadie me prometió que sería sencillo. Nadie dijo nunca siquiera que había una luz al final del camino. ¿Acaso alguien se preocupó en mostrarme cuan dolorosa sería esta metamorfosis? Que dicho sea de paso, yo no la pedí. Me la reventaron en los ojos y me obligaron a transformarme. Me encerraron por casi un año entre pañuelos para lágrimas y pan para las penas. Y ahora que estoy fuera, sigo matando penas con pan y mermelada.Ahora que lo pienso mejor, ¿quién me ha dicho siquiera que he quedado fuera, que ya estoy libre? ¿Y si este fuera acaso tan solo un sueño? ¿Y si la vida fuera solo un sueño y yo tan solo otro imbécil al que llaman Segismundo?Pero basta ya de palabrear y tratar de convencerles con frases sin sentido.Intento volver, porque siento que algo me falta por dentro. Intento volver porque siento que me hace falta purificarme por dentro, expulsar mis penas y matar mis demonios..]]></content>
		</document>
		<document id="4dff59b43910d407dd9978110cb751c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/gYm4lR048dU/tributo-ruben-dario.html">			<content><![CDATA[Mamá solía recitarnos de memoria este cuento algunas noches antes de ir a dormir. Es uno de los pocos recuerdos que conservo en los que aparece mamá en mi infancia. Me gusta tanto el cuento y se me ha quedado grabado en la mente, de forma que cada vez que lo leo no puedo evitar escucharlo con la voz de Mamá, flexionando la voz cada vez que hace el papel del rey.Todo lo que he escrito aquí, en este espacio, hasta ahora, ha sido de mi propia autoría; pero me he topado con él y no puedo dejar de compartirlo con ustedes. Ojalá les guste a aquellos que no tengan el gusto de conocerlo, y a los que lo conocen, ojalá traiga tan bellos recuerdos a su mente como lo ha hecho conmigo.A Margarita DebaileRubén Darío[1908]Margarita, está linda la mar,y el vientolleva esencia sutil de azahar;yo sientoen el alma una alondra cantar:tu acento.Margarita, te voy a contarun cuento.Éste era un rey que teníaun palacio de diamantes,una tienda hecha del díay un rebaño de elefantes,un kiosko de malaquita,un gran manto de tisú,y una gentil princesita,tan bonita,Margarita,tan bonita como tú.Una tarde la princesavio una estrella aparecer;la princesa era traviesay la quiso ir a coger.La quería para hacerladecorar un prendedor,con un verso y una perla,y una pluma y una flor.Las princesas primorosasse parecen mucho a ti:cortan lirios, cortan rosas,cortan astros. Son así.Pues se fue la niña bella,bajo el cielo y sobre el mar,a cortar la blanca estrellaque la hacía suspirar.Y siguió camino arriba,por la luna y más allá;mas lo malo es que ella ibasin permiso del papá.Cuando estuvo ya de vueltade los parques del Señor,se miraba toda envueltaen un dulce resplandor.Y el rey dijo: «¿Qué te has hecho?Te he buscado y no te hallé;y ¿qué tienes en el pecho,que encendido se te ve?»La princesa no mentía.Y así, dijo la verdad:«Fui a cortar la estrella míaa la azul inmensidad».Y el rey clama: «¿No te he dichoque el azul no hay que tocar?¡Qué locura! ¡Qué capricho!El Señor se va a enojar».Y dice ella: «No hubo intento;yo me fui no sé por qué;por las olas y en el vientofui a la estrella y la corté».Y el papá dice enojado:«Un castigo has de tener:vuelve al cielo, y lo robadovas ahora a devolver».La princesa se entristecepor su dulce flor de luz,cuando entonces aparecesonriendo el Buen Jesús.Y así dice: «En mis campiñasesa rosa le ofrecí:son mis flores de las niñasque al soñar piensan en mí».Viste el rey ropas brillantes,y luego hace desfilarcuatrocientos elefantesa la orilla de la mar.La princesita está bella,pues ya tiene el prendedoren que lucen, con la estrella,verso, perla, pluma y flor.Margarita, está linda la mar,y el vientolleva esencia sutil de azahar:tu aliento.Ya que lejos de mí vas a estar,guarda, niña, un gentil pensamientoal que un día te quiso contarun cuento..]]></content>
		</document>
		<document id="eaa926c94b6225d61d4c58e8e1647d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaPesadillaAntesDeLaRealidad/~3/H8TIrv_2dYg/el-dolor-es-parte-del-cambio.html">			<content><![CDATA[Llega el lunes muy temprano por la mañana y po puedo evitar sentirme emocionado. ¿Por qué? No tengo idea, nada bueno pasará el día de hoy, de hecho será un día muy difícil en la oficina y no, no me emocionan los días difíciles en la oficina. No me van a pagar hoy, no voy a salir, etc; nada bueno hay en el plan que pudiera hacerme sentir tal emoción, incluso ahora que me encuentro en la oficina a esta hora de la madrugada.Tengo la impresión de que esta emoción obedece más al hecho de que he visto, en el lapso de las últimas 3 horas, que las cosas poco a poco van entrando en su sitio. ¿No les pasa que hay momentos en sus vidas en donde todo entra en un caos tal que ya no le encuentran ni pies ni cabeza? Momentos así son asfixiantes y la verdad es que uno nunca podrá acostumbrarse a esa sensación, y si lo hace probablemente sea porque se ha renunciado a vivir, que no es lo mismo que renunciar a la vida.El dolor es una de las cosas que cuesta más trabajo asimilar. Aunque hay quienes viven para conseguirlo, la mayoría de nosotros pasa sus días tratando de evitarlo. No los culpo, es una de las cosas más complicadas en esta realidad universal. En lo personal trato de evitarla, porque cuando llega me hace pedazos el corazón y el estómago, aunque también trato de disfrutarla.Hace agunos años bien hubiera dicho que el dolor no tiene sentido, pero ahora creo que el dolor es una reacción cuando una parte importante de nosotros experimenta un cambio. Mientras más drástico es el cambio, más intenso es el dolor. La alegría, por ejemplo, también acompaña los cambios, pero ese es otro condimento y más que nada es el deseado.Lo cierto es que el dolor es una parte escencial en nuestras vidas. Quienes no lo experimentan tratan de compensarlo de muchas maneras, desde la típica novela hasta la autoinflicción. Es tan importante, que si una persona no recibe una dosis determinada pierde el deseo de vivir. Aunque, como todo en esta vida, el exceso de dolor puede ocasionar daños irreparables.Creo que una persona debería aprender a aceptar el dolor como una parte importante de si misma. Debe aprender a asimilarlo y seguir adelante.La imagen la tomé de aquí..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>