<author id="38e4c9c9ed84e0bed5a5e97e2f0bf627" url="theanimegamermagnitud.blogspot.mx" feed="http://theanimegamermagnitud.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="d4435d9f22e6d737b2c2396eb7f59c1" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/0GB3nTcU_5U/este-es-el-trailer-de-lanzamiento-de.html">			<content><![CDATA[Tecmo Koei ha presentado el día de hoy el tráiler de lanzamiento de la versión para Wii U de Ninja Gaiden III, Razor’s Edge. Muchos quizá ya tuvieron la posibilidad de probar este juego en el pasado EGS, pero si tú no tuviste chance, ya falta poco para que le puedas poner las manos encima a esta prometedora versión.]]></content>
		</document>
		<document id="76d6623c9af8a49b49a8d0a7a24bfb5e" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/6KjdJ5zOGII/los-3-mejores-animes-de-terror-y-un.html">			<content><![CDATA[ DEATH NOTELight Yagami es un brillante estudiante japonés, aburrido y asqueado por la inmundicia de crímenes que cubre el mundo. Su vida cambiará por completo cuando se tope con un Death Note, un cuaderno que puede hacer que una persona muera tan sólo escribiendo su nombre y visualizando su rostro. Si no se especifica la causa de la muerte de la persona, ésta moriría de un ataque al corazón en 40 segundos. Los Death Note son instrumentos de shinigami, y el que se encontró Light era propiedad de uno llamado Ryuk, el cual dejó caer el cuaderno “por accidente”, según él, pero lo cierto es que se encontraba tan aburrido como Light. Cuando comprueba por sí mismo lo que el Death Note puede hacer, Light decide limpiar el mundo de criminales usándolo, convirtiéndose en motivo de polémica entre las fuerzas del orden y el pueblo y de interés en un misterioso detective privado que se hace llamar L, al que las acciones de Light (conocido entre la policía y la gente como “Kira”, que suena igual que Killer, asesino) llaman la atención enseguida…   HELLSINGLa misteriosa ”Organización Hellsing”, un grupo de exterminadores de vampiros con base en Inglaterra, libra una guerra en la sombra para proteger a los mortales de las legiones de criaturas de la oscuridad que les acechan. Cuando una epidemia de vampirismo lleva a los soldados de Hellsing al límite de sus fuerzas, la Organización se ve forzada a liberar su arma definitiva: el vampiro renegado Alucard.Tras salvar a la joven agente de policía Seras de una muerte segura al convertirla en vampiro, Alucard decide formar equipo con ella para luchar tanto contra el ejército de monstruos que amenaza la sociedad cristiana como contra su recién descubierto apetito por la sangre. No tardarán en descubrir que una nueva raza de vampiros ha comenzado a alzarse.        VAMPIRE HUNTER DD, nacido de un vampiro y una humana, busca y caza a todas las criaturas de la noche, en un mundo nacido del holocausto nuclear donde la raza humana no ha tenido demasiadas posibilidades de sobrevivir, y más cuando los vampiros son los nuevos señores de la Tierra (y eso que la guerra atómica fue 10.000 años antes) y los hombres y las mujeres deben obedecerles como esclavos que son, así que cuando les llega la muerte no les parece algo tan horrible... pero como a toda civilización les ha llegado la decadencia y hay ahora cazavampiros, como D que acaban con ellos. No todo el mundo sabe de su naturaleza medio humana medio vampira.EXTRA  -- EXTRA --- EXTRA -- EXTRA -- EXTRA -- EXTRA  HIGH SCHOOL OF DEAD El mundo ha sido expuesto por una enfermedad mortal que transforma a los humanos en zombis. En Japón, varios estudiantes de la escuela Fujimi y la enfermera escolar se unen para sobrevivir al apocalipsis. La historia sigue a Takashi Komuro -uno de los estudiantes que sobrevivió al brote inicial- junto con algunos amigos que intentan mantenerse con vida mientras buscan a sus familiares.....Por otra parte la historia también se desarrolla alrededor de una francotiradora que aparece en varios episodios ajena al grupo de Takashi llamada Minami Rika y sus compañeros, que tratan de sobrevivir a este apocalipsis. Parte de la trama también se centra en el profesor Shido y los alumnos que con él se quedan en un autobus.]]></content>
		</document>
		<document id="e0268bff0e58d295119196cbaf74d15e" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/9Ii9yJBZNtc/ultimo-trailer-del-ultimo-episodio-de.html">			<content><![CDATA[¿Que tal lo que TellTale Games está haciendo con The Walking Dead? Genial, ¿no? entonces les encantará el nuevo y dramático tráiler del último capítulo. Este episodio llegará el día de mañana, así que estén atentos a sus bazares digitales favoritos.]]></content>
		</document>
		<document id="cc322603153197168751c1014883af04" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/bM5sHIKvj2U/anuncian-edicion-especial-del-juego.html">			<content><![CDATA[El juego episódico de The Walking Dead por parte de Telltale Games estará disponible en formato físico para Xbox 360 y PS3 de dos manera a partir del próximo 4 de Diciembre. Una es la edición normal, la cual costará 30 dólares y la segunda es a través de una edición de colección que costará 70 dólares y que será exclusiva para la tienda GameStop en los Estados Unidos.Esta edición especial incluirá el juego completo, los primeros 48 números del cómic en un compilatorio llamado The Walking Dead Compendium One y que cuenta con un arte exclusivo de Charlie Adlard, y una caja especial también con arte del propio Adlard.La edición de colección será extremadamente limitada y sólo estará disponible en preventa, además de que el compendio de cómics no se venderá por separado y sólo se podrá conseguir a través de esta edición del juego.- Esto segun el comunicado de Telltale GamesCabe señalar que este compendio si se puede conseguir en México y no sólo en la compra de esta edición especial (para detalles de donde conseguirla, pueden dejar un comentario) lo único que cambia de esta edición es la portada y talvez algunas ilustraciones del interior. Ahora habra que esperar si esta edición llega a México...veremos ]]></content>
		</document>
		<document id="49d6fd196e75b10746bb503fc14ad1cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/CpjI2uln9as/todo-listo-para-mantener-el-record.html">			<content><![CDATA[Zombie Walk México (Distrito Federal), es un evento que fomenta valores familiares, a través de una reunión organizada de personas caracterizadas como zombies, que se congregan en un área pública de la ciudad de México (Monumento a la Revolución) para después caminar juntos hacia un punto de reunión (Zócalo Capitalino) de forma ordenada y pacífica, sorprendiendo en el trayecto a los incautos que se encuentran a sus alrededores. Durante la caminata se solicita a todos los participantes mantenerse en el personaje de zombie y comunicarse como tal (gruñidos, gemidos, alaridos y similares).Los participantes deberán acudir a la marcha ya “zombieficados” (maquillaje, sangre artificial, máscaras, ropa rota-rasgada-quemada, entre otros). Hacemos hincapié en este punto ya que es fundamental para que Guinness valide el Récord.En esta 5ª edición tenemos el objetivo de reunir a un mayor número de personas que las alcanzadas en Australia, según el último récord registrado por Guinness (más de 8 mil congregados).La causa social de la marcha, es recaudar alimentos no perecederos, enlatados y material de curación e higiene, en beneficio de la institución: Alimento para Todos I.A.P., un banco de alimentos  que apoya a grupos vulnerables del país, desde 1994.La cita es próximo sábado 3 de noviembre a las 9:00 a.m. en el Monumento a la Revolución, en donde un equipo de profesionales caracterizarán, gratuitamente, a 1000 participantes que resultaron ganadores a través de los concursos y dinámicas publicadas en las redes sociales de Zombie Walk México.Fuente: zombiewalk.mx/  FACEBOOK:  http://www.facebook.com/ZombieWalkMexico]]></content>
		</document>
		<document id="6ebe1e95cfee91298b6470d521a79cfb" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/dabsVFTrhyk/chequen-este-promo-de-el-vortex.html">			<content><![CDATA[Amigos cordialmente los invitamos a checar este genial y muy original promo de nuestros amigos de EL VORTEX. . COM  - Ahora el equipo de THE ANIME GAMER, tambien esta colaborando por allá.Por favor chequenlo y vayan a su pagina y sigan sus redes sociales:http://elvortex.com/FACEBOOK : facebook.com/elvortexculturageekTWITTER:  @El_Vortex]]></content>
		</document>
		<document id="64d874129fc5375f4f85023ce5f9d58d" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/HIDcA35QD4Y/marvel-mexico-celebra-estas-fechas.html">			<content><![CDATA[Marvel Zombies es una historieta de zombies y terror de serie limitada escrita por Robert Kirkman e ilustrada por Sean Phillips, con portadas de Arthur Suydam.Su historia se desarrolla en una versión alternativa del universo Marvel (con diferencias tales como el Capitán América —en este caso Coronel América— donde casi todos los superhéroes y supervillanos se han convertido en zombies, o en el alimento de éstos. La serie fue publicada originalmente en el 2005 por Marvel Comics y la revista Time certifica a Marvel Zombies en el Top 10 Graphic Novels 2007Y en Marvel México para celebrar estas fechas de dia de muertos, relanzará en su edición de "Biblioteca Marvel" la serie de Marvel Zombies, la cual se espera que llegue a los puestos este 8 de noviembre, mientras aqui la portada de este evento]]></content>
		</document>
		<document id="23701a27d0e7bfe101acd7faa78b8611" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/hqWwxT_cF7A/este-es-el-trailer-de-la-proxima.html">			<content><![CDATA[Si algo tienen que agradecer, o recriminar mejor dicho, a la saga de Twilight, es la manía de los “tráilers de los tráilers”. Es simple, adelantar el lanzamiento de un primer avance, soltando a la red breves segundos de material. Claro que la dinámica en Marvel Studios la han utilizado para subir los seguidores en la página oficial de Iron Man 3 en Facebook, ya que durante la última semana los fanáticos se sometieron al tedio de aplicar clicks de deditos para arriba para “desbloquear” un vistazo previo al tráiler que debutó el día de hoy (hace unas horas)Así que la cosa es bien simple: no mas clicks, no más esperar, aqui tienen ( POR FIN!) el trailer de IRON MAN 3:]]></content>
		</document>
		<document id="3c133448cf989e0c539a10e8f7538cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/TheAnimeGamer/~3/jhFDiG-feeA/este-es-el-adelanto-de-batman-dark.html">			<content><![CDATA[Si bien hace un par de semanas se dio a conocer un vistazo previo a la segunda parte de la versión animada de ‘The Dark Knight Returns’, que nos permitió ahondar en el cómo se concretará la adaptación ahora que el Joker entrará a jugar como factor y Superman finalmente dirá presente, ahora finalmente se estrenó a través de MTV el tráiler de este traspaso de la clásica historia de Frank Miller. Un proyecto animado para DVD y Blu-Ray que saldrá durante el primer trimestre de 2013, presentándonos en este avance precisamente los nuevos elementos que harán acto de presencia de cara a los anticipados enfrentamientos, y un par de secuencias con spoilers más que claros.Ordenes de arrestos, combates en donde sólo el mejor hombre está destinado a ganar, aquello y todo más en un escenario en donde el príncipe payaso del crimen afirma que el hombre murciélago está viejo, pero el le permitirá soltar sus amarras. Apliquen play al tráiler a continuación de una secuela que, al menos en mis expectativas, tiene todas para mejorar respecto a la primera parte en términos de acción.Trailer de Batman: El Regreso del Caballero... by DrMalo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>