<author id="38fb58d89c0f64cd3c42038fc416f57f" url="imagenesdecera.blogspot.com" feed="http://imagenesdecera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ec063f59298c1fc97c6fa03fe6905553" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/07/bestiario-28-junio-2007-andreas.html">			<content><![CDATA[Un suizo de 47 años. Toca la flauta de Pan. Ha viajado por más de 50 países. Habla 7 idiomas. El cabello hasta los hombros, rubio, muy rubio, casi blanco. Ojos de un azul que podría ser intenso pero parecen desgastados casi contrastando paradójicamente con la pasión de sus palabras. Mide como uno noventa. Es delgado. Cree en la reencarnación, en dios, en el demonio, en la caída de los estados unidos at the end of oil age. Y se ríe: the oil age! con una pronunciación perfecta. No discute con personas que no compartan su filosofía, simplemente las rechaza.–Estudias literatura, ¿por qué eres tan poco espiritual?Le gusta la mecánica. Quiere diseñar un auto para mandarlo a la Volkswagen y que le financian un viaje que comienza en Tierra de Fuego y termina en Madagascar, pasando por Canadá y Rusia. Quiere vender su imagen como músico para integrarse a la historia de la flauta de pan, lo que le parece permanente. Después habla de la reencarnación. Tengo ganas de preguntarle si alguna vez ha considerado dejar de viajar por alguien, si alguna vez se ha enamorado. Hubiera sido una buena pregunta, Andreas está contento (yo creo que ya se olvidó de que no creo en Dios) y vuelve a describirme el auto que quiere patentar.–Son ideas, si no se puede, no me desilusiono. –dice mientras se lleva la mano abierta a su pecho como para señalar la desilusión. La mano ahí, sobre su ropa desgastada, sobre sus ojos desgastados y protegiéndolo.Odia a los hombres ambiciosos, odia la contaminación, la globalización, los estados, la religión, el pragmatismo. Nos da un papel con el número del hostal en donde se está quedando. Nos veremos en el zócalo al día siguiente. Al final parece muy claro, muy limpio, se despide con un apretón de manos, se va. Al día siguiente no va al zócalo, no está en su hotel, todo indica que se ha ido de la cuidad.]]></content>
		</document>
		<document id="b6544aede6cb5c7a8aa0a0beb7c87e1a" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/09/estampa-camino-real-cholula_23.html">			<content><![CDATA[Los eventos sociales llenos de gatas violentas. Un gordo bosteza la parsimonia de los enrejados. Un idiota se sube al camión. Una cadena de paralíticos se extiende sobre el valle taciturno. Nieve y luz, el fuego de la mañana da gritos y se esconde. La mujer lleva en sus manos una bolsa de pan y tres inviernos mordiéndole la falda. Mochilas, zapatos, plumeros como aves en su anhelo de ser polvo. Y el polvo en los ojos desollado. La carne de agosto. Lenta maquinaria de los días sin diesel que llenan con tedio los campos de futbol. Vuelve a amanecer. La risa de los columpios en el bulevar Olmeca. Cantos que se me escapan al despertar en cada cigarro de nieve oscurecida.]]></content>
		</document>
		<document id="6ffbeeb5ee84ef302c2bdca89ecb10ae" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/09/fotografa.html">			<content><![CDATA[–¿Podrías moverte un poco más?–¿Así?–Un poco más.–¿Y ahora?–Ahí.Yulia buscó debajo de su blusa el dije de libélula que funcionaba como llave para su reflex. El aire no se movía y a las gotas de lluvia lo apartaban con esfuerzo para precipitarse sobre los tejados. Adentro, los cabellos de Azulejo brillaban con un resplandor triste.–Con la luz así me sabes como a canela.Azulejo no respondió. Pensaba en la portada de una revista de autos que había visto en el camino. Yulia apartó la baba amarilla que brotaba de su cabeza en delgados hilos. Descubrió el lente, abrió el diafragma, dijo dos palabras en ruso y enfocó.–Azulejo, la corbata.–Me da miedo tocarla, hazlo tú.En el alféizar de la ventana había un alebrije con cabeza de dragón. La lluvia seguía. El olor del chai se confundía con las luces navideñas que colgaban del marco de la ventana.–Esto es una basura.Noche de paz había estado sonando con un sonido lánguido y descompuesto la última semana pero ninguno de los dos se había dado cuenta.–Es que es imposible retratarte, poseerte de alguna manera, Azulejo, es eso, porque no eres tú, a veces eres mi hijo o mi padre o un carpintero o un músico de esos bares del centro de la cuidad o un ave. Un ave con plumas como de cera, sí.–La cámara, Yulia, con cuidado.–Yo sé que tú me has dicho que quizá somos un charco en la calle, una servilleta, un recibo de luz pero tú eres demasiado al mismo tiempo. Yo pocas veces despierto con la certeza de que sido una de esas alfombras debajo de los tronos de los reyes árabes o de que soy un caracol. ¿A ti no te parece que tengo algo de caracol? ¿Azulejo? ¡Azulejo!–A veces.–¿Y si fuera un caracol, Azulejo, y si lo fuera?–Entonces yo sería un ave. Demonios, esta corbata.–Déjame ayudarteYulia le tocó la cara, escamas transparentes cayeron sobre las sábanas rosas. Yulia se escurrió lentamente hasta quedar con la frente en las rodillas, con los puños cerrados frente a ellas y el cabello cubriéndole los brazos.–No llores Yulia.Había dejado de llover. Azulejo llevó a Yulia a la sala, la recostó en un tapete con diseño geométrico y se arrancó dos pedazos de tela para cubrirle los ojos. Fue a la ventana y la abrió. Antes de salir escuchó a Yulia maldecir por haber disparado la cámara sin querer. Volvió a la sala y la vio envuelta en el tapete y temblando.–Siempre has sido muy torpe para esto.–Yo sé Azulejo, yo sé, pero cierra la ventana y quédate conmigo. Mañana lo intentaremos otra vez.]]></content>
		</document>
		<document id="29d537385d606a36fb58ad01d21facd2" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/09/hola-y-de-vuelta.html">			<content><![CDATA[Saludos, lectores (si es que acaso me queda alguno)Si, faltan textos entre el post de Andreas y el que ahora escribo. Pienso que los subiré pronto. Me hubiera gustado llevar un orden cronológico pero si no escribo ahora el blog quedará abandonado.Hay cosas que pasan y yo quiero escribir, escribir, escribir.En fin, nos veremos.]]></content>
		</document>
		<document id="bf5e5e87886cb38d1720e7f9cba43469" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/09/nada-tiene-que-ver-la-muerte.html">			<content><![CDATA[Me he muerto a mí mismay eso me conmueve sobremanera...-Blanca WhiethuchterNo es que lo recuerde–no me pidan precisarlo–pero hace dos, o tres díasencontré mi cuerpoencallado en la acerafrente a una miscelánea.Era mi suéter rojo,mis infinitas libretassin destinatario,mis ojos de perro triste,yo, el perro,que nunca tuvo sino su vientrehinchado de hambrey de parásitos,de aquello que en otro tiempollamaba poesía,como fruta pudriéndose,yo, que nunca temí nadasino a mi mismahe descubierto la muertecon un andar tranquilo a casay me he dado cuentade que la muertese parece mucho mása otra noche de insomnio.]]></content>
		</document>
		<document id="f047af19588b19797e38e4c341f4740d" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/09/nota-sobre-este-blog-y-su-parecido-con.html">			<content><![CDATA["A algunos puede parecerles una invención, pero lo que ocurrió en mi imaginación sucedió en la realidad, al menos para mí. La Historia puede negarlo, ya que no he participado en la historia de mi pueblo, pero, aunque todo loque digo sea falso, parcial, vengativo, malévolo, aunque yo sea un mentiroso y un falseador, es la verdad y tendrán que tragarla." millerMuchas cosas que suceden y que se dicen y que son importantes aunque a veces no lleguen a traducirse en la realidad porque no se expresan como acciones o como enunciados.Por esto, escriba lo que escriba, este blog no es una ficción. Es un registro.]]></content>
		</document>
		<document id="ba4e0465145f2be24f832dc44b0bc8f5" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/09/otra-carta.html">			<content><![CDATA[Mariel: Me comí tu chocolate.Ale: ¿Cuál? ¿El que estaba sobre el refri?Mariel: ahá.Ale: ¡Ufff! Ese lo saqué de mi morral. Estaba ahí desde el semestre pasado....Mariel: Eso que escuchamos es Sabines, ¿no?Ale: Si.Mariel: ah.Quisiera hablar de ti a todas horasen un congreso de sordos,enseñar tu retrato a todos los ciegos que encuentre.Quiero darte a nadiepara que regreses a mí sin haberte ido.Ale: ¿qué?Mariel: Es que nunca había sentido un verso de Sabines tan... fuerte.Ale: A mí me gusta esta parte de "te invito a comer uvas esta tarde o a tomar café, si llueve, y a estar juntos siempre, siempre, hasta la noche" jaja, eso una vez me lo dijo Omar y esa noche comimos uvas.Mariel: Supongo que hay bastante de eso, ¿no? Los referentes...Ale: Supongo, sí. ¿A dónde vas?Mariel: No sé, por ahí, a caminar. Me siento como... no sé. Como con algo en el pecho o en la panza.Ale: El chocolate.Mariel:¿El chocolate? Pues igual y si.]]></content>
		</document>
		<document id="627c64e2ceb024a7eb09956ffc6a8c27" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/10/en-el-laboratorio.html">			<content><![CDATA[Duke me llevó al laboratorio de fotografía. Se supone que tuviste un accidente y estás a diez segundos de morir, dice mientras mide la luz. Hace algunas pruebas y corrige. Despues, la lengua, la baba, los ojos, gira la cabeza hacia la luz y ahora piensa."¿En qué?"Pues en lo que pensarías.¿En las cosas que no hice? ¿En lo que podría hacer si no estuviera por morir? ¿En mi familia? Quizá solo nombres: Ale, Beto, Luis... O imágenes: La calle de mi casa, en ray con Eric, Juanito con su uniforme, Dmitri. Cosas que estaría perdiendo."¿Ya?Quizá sólo estaría pensando: ¿ Por qué? ¿Por qué si yo sólo estaba caminando de regreso a casa? ¿Por qué nadie me dijo nada? ¿Por qué sin ninguna enfermedad que lo sugiriera? ¿Y por qué ahora?O tal vez querría morir ya y pronto porque el dolor físico es demasiado."No sé cómo hacerlo, Duke."Despéinate más.Y es tan fácil creer que la muerte es cosa de todos los días. Que morimos porque el amor nos duele, porque la soledad nos duele, porque nos duele lo que somos y lo que son los otros son, y duelen los días y las calles y el olor de las peluquerías que nos hace llorar a gritos. Pero ese dolor tiene que ver mucho más con la vida. ¿Qué diablos vamos a estar pensando en esos diez segundos, en donde estamos perdiendo todo, todo, todo incluso el dolor?Espero no saberlo nunca.(El link para el blog de Duke es: http://antiaestheticwar.blogspot.com/)]]></content>
		</document>
		<document id="69b75fe57854988a926558f8395a35ba" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/10/estoy-buscando.html">			<content><![CDATA[Estoy buscando, se los juro. En el atardecer desde la azotea, en los adoquines reblandecidos por la lluvia, en mi memoria. El gallo canta y yo estoy soñando con los ojos abiertos, sin comprender: creo que nunca he comprendido nada. El mundo está oscilando entre el absurdo y la maravilla y yo estoy en el medio sin saber hacia qué lado abismarme. Soy como los granos de arroz que cubren las entradas de las catedrales. Algo tremendamente festivo y fuera de lugar. He deshojado todos mis libros y en todos encontré modelos pero yo quería un final feliz. Por alto que esté el cielo en el mundo, por hondo que sea el mar profundo... Recuerdo a un anciano en el metro riéndose a carcajadas mientras era arrastrado por la multitud. No entiendo la imagen, no sé que hace aquí y no sé que hago yo ahora escribiendo esto. Quizá necesito que las cosas se alineen, necesito algo con qué polarizar el caos para poder tirar hacia alguno de los dos extremos. Sigo soñando con los ojos abiertos. Nunca he comprendido nada, ni los atardeceres, ni la lluvia, ni los adoquines, ni mi cuerpo reblandecido por la memoria. Pero estoy buscando, se los juro.]]></content>
		</document>
		<document id="59714bfeff10e0ea9171a3ec42d00cc9" url="http://imagenesdecera.blogspot.com/2007/10/noche-memorable.html">			<content><![CDATA[Voy*: Apenas hoy pude terminar de leer lo que escribiste del Bling.Mariel: Mira, esta noche va a ser genial, genial, genial, tanto que voy a escribir sobre ella y vamos a comenzar con lo que acabas de decir, ¿cómo era?Voy: "Para mí lo mejor o nada"Mariel: Ah, sí, (sacando la libreta) "Para mí lo mejor o nada"Llegamos al Pulque y al pagar la entrada, me preguntaron si era menor. "Noooo, tengo 20 años" pero no traía identificación porque la cartera la había dejado en la casa. Sólo traía la libreta, la pluma y mi celular. "Tienes que estar allá en la zona acordonada"Creí que estaban bromeando.Voy: "Wey, pues vamos a tu casa por una identificación"Mariel: Pero, ¿lo dicen en serio?Después recordé que en el portapapeles de mi libreta, llevo siempre mi visa porque no tengo credencial de elector y luego tengo problemas con la edad.Mariel: Aquí está, Mariel Martínez, 22 de abril de 1987Y me dejaron pasar. Que bueno que traía esta cosa aquí. De tenerla en mi casa o en la cartera, la perdería, es una cosa tan pequeña. Pero nunca he olvidado una libreta en algún sitio y es una cosa sin valor. En cambio una cartera...Nos sentamos en los sillones rojos. La música estaba horrible. Comencé a escribir algo como: "Para mí lo mejor o nada" dijo Voy y yo le dije que esta sería una noche memorable porque tenía muchas ganas de lo que lo fuera. Entramos al Pulque y me querían mandar con los menores. La musica está mala. Estamos aburridos.Mariel: Voy, aquí hay una gotera.Voy: pero ni siguiera está lloviendoMariel: Ya sé, pero hay una gotera y me estoy mojando.Saqué mi libreta y la puse debajo de la gotera. Recuerdo cómo en la pasta negra se iban dibujando círculos brillantes de diferentes tamaños. Después Voy me contó cómo su mamá se había acercado a un tránsito para pedirle un manual, en vista del accidente de Voy hace dos semanas, y resultó ser el comandante de distrito quien adoptó a Voy como su protegido.Voy: Yo creo que le gustó mi jefa, te lo juro, es tan amable siempre conmigo. Hasta me dió su tarjeta.Mariel: Hey, que bueno, ya tengo quién me haga el paro.Voy: Sí, si te quieren sacar mordida, tu diles que conoces al comandante Arellanos y que lo vas a consultar con él, que te pongan la multa que ellos consideren, pero que lo vas a consultar.Mariel: ¿Me pasas el número?No sé si ya dí muchos indicios y no les sorprenderá que la narración prosiga con la libreta desaparecida. La buscamos debajo de los sillones, en la mesa. No estaba. Mis manos estaban llenas de tierra, de cenizas, de todo lo que va a parar en el suelo del Pulque y en el suelo del Pulque no había libreta, ni en los sillones, ni en las mesas.Voy: Wey, pero si no nos movimos de aquí.Había otras personas que nos veían con preocupación. Me preguntaron: ¿Qué perdiste? y yo "Una libreta" y ellos respiraban aliviados: "Ay, yo creí que había sido un celular"Mucho mejor que hubiera sido el celular.Como no nos movimos en ningun momento del sillón en donde estábamos, la única explicación es que alguien se la hubiera llevado. Pero no puedo creerlo. ¿Quién se roba un cuaderno? Un cuaderno bonito (regalo de Ale en el corte inglés), pero al que le quedaban como cinco hojas. Y la extrañesa de los hombres de la barra, al tener frente a ellos a una persona que buscaba desesperadamente... ¿una libreta?Voy: Ay, Mariel, me siento mal, siempre que sales conmigo pasan cosas malas.Mariel: No, mira, si lo del Bling no hubiera pasado tal vez Luis y yo no seríamos ni amigos. Y la libreta... pues, ya había transcrito la mitad y la otra mitad no vale nada.(Sí, estaba tratando de ver las cosas de la mejor manera. "Sólo eran letras" "Mejor que haya muerto en un bar que con un verso malo" me decía. En realidad nunca dejé de buscarla con la mirada entre la gente del bar y estaba triste)Mariel: Voy, es que quién se roba una libreta, Voy.Ara mandó un mensaje y fuimos con ella a Bungalow. Después regresamos y nos dormimos. Soñé con la libreta perdida. La narración de esta noche terminó escrita en el papel laminado de las cajitas de faros: "... esta noche memorable, sí, que bien vale un post y cuánto me hubiera gustado que no fuera así. Tengo la estúpida esperanza de que la devuelvan, hay varios números de teléfono anotados por ahí. Voy a tener que viajar a matamoros para volver a sacar la visa. Seguramente ahora estará en un bote de basura, porque no vale nada, no le es útil a nadie. Vamos a ir a Bungalow con Ara. Estoy sentada en el sillón rojo. Voy está en el baño (me parece que ya se tardó) y la gotera sigue"________*Voy es diminutivo de Voirol.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>