<author id="3a6c78785359812476185664fed70f25" url="proyectoletra07.blogspot.com" feed="http://proyectoletra07.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="2d84009c544f01db81e61838dfdb4508" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/02/24-de-febrero-dia-de-la-bandera.html">			<content><![CDATA[El último recorrido.Doblada y bien sostenida entre guantes blancos, era llevada una vez más por el trayecto que durante algunos lustros le ocupó.La banda de guerra, tocaba entonces las dianas correspondientes a los honores a la bandera. Con sus potentes trompetas y los tambores, que de algún modo en la memoria me recuerdan a los dolientes de las procesiones de semana santa,  todos permanecíamos de pie y saludando. Con la mano en el corazón.No hacía tanto viento; uno hubiese deseado un viento espectacular que la mostrara aún mejor. Sin embargo, mientras era izada, yo me preguntaba cuantas personas le habían mirado en sus más de 25 años de uso.Apenas un ligero viento nos enseñó su rostro, que tenía bien marcado cada doblez y lo amarillo de lo que alguna vez fue blanco como las nubes del cielo de mi patria.Sólo los tambores se seguían escuchando para acompasar el descenso y nuevamente el doblez.Cuando le acomodaron en el pebetero y prendieron fuego. Las trompetas de la banda de guerra entonaron una melodía, que de algún modo, se sentía triste.Ardía de lleno, cuando la instrucción de quien presidía la ceremonia fue de descanso. Quitar la diestra del pecho y mostrar amor de viva voz a nuestro símbolo patrio. Entonamos el himno nacional, en tanto disminuía le fuego.En México, nuestra bandera nos representa, es el recuerdo de nuestra historia y sigue siendo esperanza de los valores de nuestra nación.Sabíamos todos que sus cenizas serían enterradas, honradas de la misma manera que a un difunto.La banda de guerra regaló a los asistentes unos últimos acordes para acompañar la salida de la escolta, mientras todos permanecíamos en silencio.::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::Por la mañana asistí a una ceremonia de quema de la bandera. En México, cuando una bandera se "jubila" por el paso del tiempo, para ceder su lugar auna nueva, se realiza esta ceremonia..]]></content>
		</document>
		<document id="cc04924687a56521962ab035b756b61a" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/03/dia-de-la-mujer.html">			<content><![CDATA[Cada año, el día Internacional de la mujer ofrece una pausa propicia para recordarnos lo que somos. Hace algunas décadas, la mujer tenía que luchar literalmente por hacer valer sus derechos diariamente y en todos los campos. Hoy en día hay más apertura; sin embargo, aún hay muchás áreas en dónde aún priva una enorme desigualdad y falta de oportunidad, así como marcadas desventajas para las féminas.Sin embargo, ante la apertura que también se ha experimentado, las mujeres debemos tener presente nuestra identidad y nuestra naturaleza. La sensibilidad y las características físicas y emocionales que nos ha otorgado el dimorfismo sexual, no son de ningún modo una debilidad, sino una serie de fortalezas que se deben atesorar. Y  la igualdad que como género se ha buscado desde hace siglos, también ha abierto ventanas de expresión para los hombres.Sé que aún falta mucho por hacer, que la diferencia se siembra en cada hogar con una educación que promueva la igualdad, que no de cabida a injusticias como la violencia intrafamiliar y me gusta saber que cada vez hay más hombres involucrados en la compleja tarea de ser padres, que cada vez más caballeros expresan sus sentimientos y necesidades sin las cicatrices emocionales que el machismo de las sociedades latinoamericanas también ha dejado en ellos y también que las mujeres se puedan desempeñar en los mismos puestos que los hombres y tener éxito.El hombre y la mujer se complementan y sé que es un camino a medio recorrer ese sueño de un mundo en el que ambos géneros se expresen y actúen en plena igualdad. Jamás ha sido una competencia, como los grupos extremistas lo aprecian, sino un proceso de evolución consciente hacia el conocimiento de las capacidades y posibilidades de nuestra especie.No sé cuanto tiempo nos tardemos en lograrlo, pero mientras tanto...como cada 8 de marzo... Feliz día de la mujer.   ]]></content>
		</document>
		<document id="b85b05dd74b9787adc3d0a99f0275b3b" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/07/10-mil-visitas.html">			<content><![CDATA[.Hace unas semanas este blog sobrepasó las 10 mil visitas, por lo cual agradezco tremendamente a los lectores que han pasado por aquí, ello me anima a seguir mejorando y escribiendo para ustedes.Rita.]]></content>
		</document>
		<document id="fe5c100b448d786a4585e3e81f1a99c4" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/07/reporte-del-estado-de-la-blogosfera.html">			<content><![CDATA[.Muchos de los que andamos rondando por este mundo hemos visto cambiar el entorno a pasos agigantados, y hemos descubierto a través de las décadas cuan adaptables podemos ser los seres humanos; nos sorprendemos cada vez más con los avances tecnológicos que se han ido logrando.De esta manera, de niños tuvimos alguna televisión en blanco y negro, así como discos en acetato, que han sido reemplazados por cds, blue ray, así como pantallas de plasma en alta definición y hasta en 3d.El asunto de la telefonía es algo muy palpable; en tanto que hace unas cuantas décadas el teléfono sólo se ubicaba en casa y en los lugares públicos, como telefonía fija, hemos visto evolucionar a la telefonía móvil desde aquellos celulares en los 80 que parecían verdaderos ladrillos a los ahora llamados smartphones o teléfonos inteligentes, mientras que ya se investigan las maneras en que el cuerpo humano provea la energía para el funcionamiento de tales dispositivos... una historia similar ha ocurrido con las computadoras.Tal vez todos, como conciencia colectiva y gracias en gran medida a los visionarios de la ciencia ficción, así como a los científicos, soñábamos con coches que podían ser anfibios o pudieran volar (hoy en día ya existen prototipos de ello), o con intercomunicadores del tamaño de un reloj y viajes lúdicos al espacio para ver las estrellas; sin embargo, el internet se ha ido reinventando a través de sus recientes aplicaciones (como los blogs, las redes sociales, laborales y el twitter), todo ello conforme a su uso y accesibilidad.Gracias al internet se han acortado las distancias en el mundo y hoy en día podemos platicar o tener una conferencia en video con otra persona casi en cualquier lugar de este planeta azul. Es entonces, cuando un medio que se vuelve tan fundamental en la existencia de la humanidad, comienza a ser estudiado a la par de su desarrollo social.Sin duda habrá muchos estudios, pero hoy les quiero comentar acerca del Reporte del estado de la blogosfera 2009, este es un estudio anual que realiza Technorati desde 2004, siguiendo el crecimiento y las tendencias en la blogósfera. Para su más reciente estudio en 2009, se enfocaron en los bloggers profesionales y los temas que se abordan este año están los blogueros, las marcas en la blogósfera, twitter y microblogging, así como el impacto de los blogs en USA y en los eventos en el mundo.Para los que estén interesados en conocer un poco más acerca de este estudio, pueden acceder a la páginahttp://technorati.com/blogging/feature/state-of-the-blogosphere-2009Technorati es considerado uno de los directorios más grandes de blogs en el mundo entero, comparable con el buscador para blogs de google y el de yahoo, así que es de esperar que los resulltados y el material de análisis, sean de primera mano y por lo tanto interesantes..KBXGV8MFYA66]]></content>
		</document>
		<document id="e4ac0aa27ab045f96b43cae79ff8594f" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/08/la-caza-de-estrellas-fugaces.html">			<content><![CDATA[Un deseo... un sueño... o simplemente el gusto de ver un haz de luz cruzando el firmamento hasta perderse en el negriazul de la noche. Las estrellas fugaces, a pesar de ser tan sólo una lluvia de meteoritos en la atmósfera terrestre, siempre son un espectáculo hermoso.Hace muchos años, para quienes no se dedicaban a la astronomía, ver una estrella fugaz era casi una suerte, sin embargo, hoy en día la calendarización de las lluvias de meteoritos son muy precisas. En estos días sucede y se puede apreciar desde el hemisferio norte de nuestro planeta, la lluvia de las Perseidas; mañana por la noche, 12 de agosto y también el 13, serán los mejores días para observarlas, es una lluvia de estrellas fugaces que sucede cada año, durante el verano.Ojalá que puedan observarlas y anexo también una lista de las principales lluvias de meteoritos del año y las fechas en que suceden  (registradas por la IMO -International Meteor Organization-)... por si alguno de ustedes se decide a cazar con la mirada una que otra estrella fugaz.Lluvia                                       Período de Actividad    Fecha de MáximoCuadrántidas (QUA)                   Ene 01-Ene 05                    Ene 03?-Cáncridas (DCA)                     Ene 01-Ene 24                   Ene 17?-Centáuridas (ACE)                   Ene 28-Feb 21                   Feb 07?-Leónidas (DLE)                        Feb 15-Mar 10                  Feb 24?-Nórmidas (GNO)                      Feb 25-Mar 22                  Mar 13Virgínidas (VIR)                          Ene 25-Abr 15                  Mar 24Líridas (LYR)                              Abr 16-Abr 25                  Abr 22?-Púppidas (PPU)                        Abr 15-Abr 28                  Abr 24?-Acuáridas (ETA)                      Abr 19-Mayo 28                Mayo 05Sagitáridas (SAG)                        Abr 15-Jul 15                    Mayo 19Junio Bootidas (JBO)                   Jun 26-Jul 02                     Jun 27Pegásidas (JPE)                           Jul 07-Jul 13                      Jul 09Julio Phoenícidas (PHE)              Jul 10-Jul 16                      Jul 13Piscis Austrínidas (PAU)             Jul 15-Ago 10                    Jul 28?-Acuáridas Sur (SDA)                Jul 12-Ago 19                    Jul 28?-Capricórnidas (CAP)                Jul 03-Ago 15                    Jul 30?-Acuáridas Sur(SIA)                   Jul 25-Ago 15                    Ago 04?-Acuáridas Norte (NDA)           Jul 15-Ago 25                    Ago 08Perseidas (PER)                           Jul 17-Ago 24                    Ago 12?-Cígnidas (KCG)                        Ago 03-Ago 25                  Ago 17?-Acuáridas Norte (NIA)               Ago 11-Ago 31                 Ago 19?-Aurígidas (AUR)                       Ago 25-Sep 08                  Sep 01?-Aurígidas (DAU)                       Sep 05-Oct 10                   Sep 09Píscidas (SPI)                                Sep 01-Sep 30                  Sep 19Dracónidas (GIA)                          Oct 06-Oct 10                   Oct 08?-Gemínidas (EGE)                       Oct 14-Oct 27                   Oct 18Oriónidas (ORI)                             Oct 02-Nov 07                 Oct 21Táuridas Sur (STA)                       Oct 01-Nov 25                  Nov 05Tauridas Norte< (NTA)                Oct 01-Nov 25                  Nov 12Leónidas (LEO)                             Nov 14-Nov 21                Nov 17?-Monocerótidas (AMO)              Nov 15-Nov 25                 Nov 21?-Oriónidas (XOR)                       Nov 26-Dic 15                  Dic 02Phoenícidas Dic (PHO)                Nov 28-Dic 09                  Dic 06Púppidas/Vélidas (PUP)               Dic 01-Dic 15                   Dic 07Monocerótidas (MON)                 Nov 27-Dic 17                  Dic 09?-Hídridas (HYD)                        Dic 03-Dic 15                   Dic 12Gemínidas (GEM)                         Dic 07-Dic 17                   Dic 14Coma Berenícidas (COM)             Dic 12-Ene 23                   Dic 19Úrsidas (URS)                                Dic 17-Dic 26                   Dic 22]]></content>
		</document>
		<document id="ae57583af20c17cbb358b5432302c0af" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/11/lights-go-on-again.html">			<content><![CDATA[Le dedico esta canción a todos mis queridos lectores, a aquellos que estén cumpliendo sus sueños y también a quienes tengan un amor por vivir.Rita.El grupo que canta se llama B2ST (BEAST) y me parece que cantan increíble, ojalá les guste.la letra:Oh, se encienden las lucesOh, se encienden las lucesSi señorSe encienden las lucesSiguen y siguen y siguen, siguen y siguen y siguenMe sigo preguntando en la eterna obscuridadcómo alcanzar el lugar que es tocado por la luzAhora el tiempo ha llegado,respiro entrecortado, con confianza me pondré frente a tiNo importa si difícil essi me canso o me caigoLa luz me ilumina otra vezOh yeah yeah yeahAunque seguir no quiera,aunque huir pudieraLa luz me ilumina otra vez incluso más fuerteAhora cuando la luz va y me ilumina a míMe vuelvo a levantar, ohSe encienden las luces, se encienden las lucesCuando la luz brilla y me despierta otra vezMi corazón vuelve a sentir, ohSe encienden las luces, se encienden las lucesSe encienden las lucesOh oh se encienden las luces yeahOh se encienden las lucesOh oh se encienden las luces se encienden.]]></content>
		</document>
		<document id="3747f227aeb6c59b7832348e58227ede" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/11/paz-mundial.html">			<content><![CDATA[Vivimos tiempos en que los gobiernos ya no representan los intereses del pueblo, la mayoría de las personas deseamos la paz y sin embargo, siguen sucitándose eventos violentos en distintos lugares del mundo; a pesar de que a lo largo de los siglos hemos visto cómo la guerra es uno de los actos más retrógradas del ser humano.La mayoría de las ocasiones, los gobernantes deciden las guerras y la población es quien las padece.Lo más sorprendente es que en este mundo tenemos todos los recursos para vivir en paz, para que cada habitante de este planeta tenga una adecuada educación, atención a la salud y posibilidad de desarrollo... es sólo que la mayoría de las personas aún no se ha dado cuenta de ello y aún vivimos en una época de transiciones.Gandhi lo dijo de una manera muy sabia: "No hay un camino hacia la paz, la paz es el camino".Estoy segura de que muchas personas, como yo, desean una solución pacífica para el conflicto entre las dos Coreas, a pesar de la complejidad del mismo.Compartir nuestros deseos de paz y la intención de vivir en armonía, es un primer paso para llegar a una realidad que es posible, así como un abrazo solidario en la distancia con nuestros hermanos de otras latitudes, esperando que la sombra de la guerra se disipe y sólo quede la certeza de la paz.Rita.]]></content>
		</document>
		<document id="284a370c0678f4d795ca5a85d81a30ba" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2010/11/un-par-de-momentos.html">			<content><![CDATA[Deja cualquier cosa que estés haciendo y concéntrate los próximos minutos en este texto… Entrelaza tus manos, mira los bordes de la pantalla por un segundo.Imagina un limón partido, muy verde, huélelo, pero no lo pruebes, ¿recuerdas a qué sabe? Y cómo se siente en tu lengua cuando caen las ácidas gotitas. Cómo involuntariamente se inunda de saliva debajo de tu lengua y a los lados, porque sabes que lo vas a probar. Cómo aprietas tus labios cuando su mordaz jugo llega a tu boca.Ahora el limón desaparece… no hay nada, ninguna imagen, sólo el olor de una rosa, que es cada vez más intenso. Poco a poco empiezas a distinguir su imagen, hasta que la ves con claridad.¿De qué color la imaginaste?, ¿era roja, rosa, blanca, amarilla?... dicen que hay rosas moradas que crecen así de forma natural… ¿acaso las viste todas en tu interior mientras leías?Espero que sigas con tus manos entrelazadas, porque estás a punto de cerrar tus ojos unos segundos.Si no estás en un lugar en donde te sientas a gusto para cerrar tus ojos, acércate un poco a la pantalla y recarga tu mano derecha suavemente sobre tu frente, como cuando proteges tu mirada del sol, o cuando te concentras, como si quisieras ver con mayor detenimiento este texto. Esto te servirá para que tengas un poco de privacidad mientras tus párpados privan de luz un instante a tus pupilas.¡Todavía no los cierres!Piensa en el mejor beso de tu vida, ¿ya lo tienes?... sostenlo, aún no cierres los ojos hasta que lo puedas ver con claridad o puedas sentir algún recuerdo.Cierra tus párpados unos segundos y regresa a este punto.¿Qué tal?...Ahora concéntrate en los siguientes dos renglones:Sólo un recuerdo del futuro que se vive en el presente te quedará de este texto:Hoy tendrás un maravilloso día.]]></content>
		</document>
		<document id="39ac660d63a038277c2f8aba4a0c2dd7" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2011/01/mis-mejores-deseos-para-este-2011.html">			<content><![CDATA[Que la alegría, el amor y la felicidad les acompañe en cada uno de los días de este 2011. Deseo que este año esté lleno de bendiciones, éxitos y que sus más grandes anhelos se conviertan en realidad.Rita.]]></content>
		</document>
		<document id="2e262aa7b619f533a1138c23f15ab775" url="http://proyectoletra07.blogspot.com/2011/03/ojos-nuevos.html">			<content><![CDATA[Hace casi tres años que regresé a la ciudad, después de vivir un tiempo en provincia, y a pesar de que mi niñez y juventud transcurrieron en este ambiente urbano, a mi regreso... muchas cosas lucían diferentes.Después de vivir en un lugar extremadamente cálido, los primeros días en que subía al metro, acá en la capital, me resultaba extraño ver a la gente tan cubierta de ropas (abrigos, bufandas, gorros, suéteres), cada persona era un festín privado de color deambulando entre los vagones; En la ciudad hay árboles que miden más que un edificio de 5 pisos... y nunca antes los había notado, pese a que siempre estuvieron ahí.Hace unos días escribía en el twitter "¿Será que hay tantos milagros cotidianos, que hemos disminuido nuestra capacidad de asombro?"  Supongo que diversos contrastes en mi vida me han despertado la mirada. Hay tantas cosas maravillosas a nuestro alrededor, pero estamos tan acostumbrados a verlas, que las hemos dejado de admirar.La primera vez que ves algo, te sorprende, te asombra... tus ojos son nuevos y se llenan de lo que hay frente a ti, pero con el tiempo, las miradas van envejeciendo, ya no somos como niños; entonces empezamos a creernos que lo hemos visto todo, que lo que sucede de manera común a nuestro alrededor es demasiado sencillo para reparar en ello.La primavera es nuevamente una temporada de cambio que llega con eventos maravillosos, pero quiza sea un buen tiempo para mirar con ojos nuevos, todo aquello que sucede cada dia a nuestro alrededor... el calor del sol en la piel, el rostro del amor, o los logros de cada día; sólo por poner algunas ideas en este post.En fin... Bienvenida primavera y que Dios nos bendiga a todos con ojos nuevos para todas las temporadas en nuestras vidas.Rita.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>