<author id="3d382eb32ec9603a5a83e34f5f9614cb" url="discrecionmexicana.blogspot.com" feed="http://discrecionmexicana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d48c9733066a51c7df069d38ee931cb3" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/03/lo-ultimo.html">			<content><![CDATA[Estos últimos días he querido escribir pero no he podido. Qué ha pasado? Me suspendieron, jamás me habían suspendido y lo que me preocupaba más eran los exámenes perdidos pero ya me resigné a recuperarme en otras unidades.Es todo lo que debería decir pero me enteré por ahí que de los que más recuerda del grupo es a una amiga y a mí, seguro por la discusión del año pasado y eso me da dos cosas a pensar, le gané ese argumento y me porté muy mal. Pero no interesa, mi ego está arriba.Tenía que sacar esto de una forma, pero prometo que estos días publicaré más a menudo. Y los comentarios también =S]]></content>
		</document>
		<document id="5578012be6536d6313e07a190d096215" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/03/momento.html">			<content><![CDATA[Y veo por la ventana de ese cuarto con piso de madera y techo casi a la cabeza, me siento cómodo y a gusto, pero sé que es como un laberinto de Alicia en el País de las Maravillas, dos gatos y 3 amigos que el destino unió, y sin embargo al ver por la ventana sólo puedo ver parte de la ciudad y al fondo un atardecer casi primaveral, pero no era el sol que se veía sino su reflejo, un reflejo naranja sobre el este de la ciudad y al igual que ese espejo un recordatorio de algún momento del pasado.No era la mirada era el recuerdo lo que quedó, era esa sensación casi cumbre de que algo había vivido de la misma forma pero en otro tiempo y contexto. El aroma a hierbas y el calor del día no ayudaban a recordar más pero la zona y la vista me trasportaban a otro lugar del pasado que no pude conectar, pero un conocimiento había adquirido ese día, no sé si era un recuerdo del pasado o una imagen distorsionada del presente, lo único cierto era la calma que obtenía ese día.Pero ese recuerdo aunque no me atormenta me atrapa, quiero encontrar cuál es su origen pero quizá esté en un viaje imposible de identificar, lo único cierto sería la posibilidad de  que  alguna asociación futura pueda ayudar a encontrar más recursos, mientras debo  quedarme con esa imagen del atardecer naranja siendo un reflejo del sol muriendo, quizá no sea un recuerdo, sólo un espejo de algo que hace falta o que vivo, pero mientras quedaré con esa vista como recuerdo de algo que estuvo más vivo.]]></content>
		</document>
		<document id="142572deae8b764bc33f5fbca1df77e8" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/04/elecciones.html">			<content><![CDATA[No estoy solo, voy de prisa por el mundo, voy sin ver más allá de lo que puedo, camino porque no puedo volar aún pero espero que mis alas lleguen cuando entienda cómo seguir andando, no quiero que me lleven quiero ir por mi camino. Ya he avanzado mucho para que me digan que voy por la ruta equivocada, ya he caído sobre muchas rocas para que el agridulce sabor del tropiezo me impida avanzar.Hay caminos que en la vida no se eligen, hay momentos que nadie saber qué vereda seguir, hay decisiones que uno no tiene control, hay suelos que nunca se debieron pisar y hay líneas que se debieron seguir, pero eso no importa cuando lo único que queda son tus huellas sobre la vida, lo único que alcanza es el saber que llegarás al final del camino, que no encontrarás más forma de seguir que con tus propios pies.En medio del camino no encontrarás más remedio que elegir seguir o quedarte, pero también puede regresar, y quizá encontrar más o perderte en tus huellas.]]></content>
		</document>
		<document id="47e555d4c987b3700986bc7aa59ca6e1" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/04/momento-regresivo.html">			<content><![CDATA[Debo decir que me sentía mal, triste y decaído, sin ánimos de nada e irritable, no quería hablar con nadie más que conmigo mismo, pero tenía que estar rodeado de personas, cualquier broma encendía la chispa pero la corduna en mí no la dejaba detonar.No quería ver a los ojos a nadie y sólo la pantalla de un teléfono celular puede lograr ese maravilloso momento donde nadie más que tú sabes qué te pasa e irónicamente eso te mantiene bien. Bueno dentro de lo que se puede... pasó el tiempo y llegó momento de decir adiós, pero no quería despedirme, no de todos, al final no me quedó más que hacerlo y rechazar cualquier contacto con el mundo exterior aunque me hubieses gustado ir en parte...Creo que el principal problema no está más que en la mente de cada uno. Egocéntrico o descuidado... un momento de asociaciones y lapsus que no permiten más. Creo que todo lo que pasó ayer, el estrés y la situación ambiental en la unviersidad está afetando más de lo que pensaba.]]></content>
		</document>
		<document id="be95818f513fd25283bc1e80866bfcb5" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/04/otra-vez-al-azar.html">			<content><![CDATA[Ayer salimos fuera de la ciudad para hacer trabajo de prácticas, fue la primera vez que salí en la escuela por algo meramente académico y aunque fue a unas cuantas horas valió la pena despejarse un poco del mundo y conocer otras cosas, pero también que me faltan algunos modales que sé en teoría pero no en práctica, acostumbrado a no saludar a la gente ahí en comunidad es una ofensa no hacerlo, creo que debo modificar algunos hábitos... Pero bueno espero que entiendan que soy visitante.Me di cuenta de algo, necesito un amigo cercano, conozco a varios me caen bien y me agradan pero la última (y creo que úncia) persona que consideré amigo realmente se fue a mitad de la universidad, y no estoy incómodo pero a veces falta un hombre donde descansar.Me duelen las piernas de tanto caminar, y ni caminé mucho sólo bajamos un poco, estoy muy quemado y se siente mucho calor. Debo hacer ejercicio, y entre otras cosas mi tarea.No sé si es idea mía pero cada vez quiero alejarme de mi familia un poco más, quiero mi espacio, mi tiempo, pero tampoco renunciar a todas las comodidades, a veces quisiera ser hijo de papá sólo por el dinero y estar en todos lados sin preocuparme por ello...Creo que alguien no quiere escribir lo que quería escribir así que esta publicación azarosa se debe terminar.Por la publicación anterior no estaba triste, estaba enojado, no estaba por suicidarme estaba pensando que ya casi acabo la universidad, estaba meditanto más que comentando...]]></content>
		</document>
		<document id="3c530d10c208b8dccd62ebefbc264b67" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/05/luna.html">			<content><![CDATA[Todas las noches salía la Luna con su mejor ropa, usaba vestido blanco en sus mejores momentos y cuando se cansaba se vestía de negro, pero muchas veces usaba la mezcla blanco y negro que servía de cuna para los sueños de los hombres. Todas las mujeres querían tenerla pero ella quería ser humana y tener al hombre  que muchas mujeres tenía a su lado. Los hombres cuentan que antes del amanecer es el momento más oscuro de la noche, pero nadie sabía que era la hora más triste en que la noche ocultaba todo su resplandor.Cada noche escuchaba a los hombres decir que bajaría la Luna por su mujer amada y ella sabía que si un hombre le pidiera bajar ella lo haría para permanecer a su lado. La luna en su soledad veía el gran astro amarillo a la distancia, el único que le daba la fuerza para seguir brillando pero sabía que no era la única en el lugar, los demás planetas tenían compartido su cálido resplandor.Una vez la Luna decidió hacer algo, bajar a la Tierra y encontrar un hombre con quien compartir sus noches. Desde ese día el cielo se quedó negro, sin nadie que iluminara más que el Sol durante el día.Cada nuevo amanecer buscaba a la Luna, el Sol saliendo entre las montañas más altas hasta llegar a los valles más cerrados pero nunca la encontró. Los hombres ya no prometían nada a las mujeres, la Luna había desaparecido, bajado al mundo y el cielo nocturno se había perdido.La Luna buscaba durante el único momento que conocía, durante la noche oscura, pero la luz del Sol no la hacía brillar, sin saber a dónde se dirigía se perdió en el mar. Cayó al fondo donde ni siquiera la luz del Sol era tan fuerte para llegar, perdida en la profundidad por mucho tiempo quedo con la esperanza de regresar a los cielos.El amor del Sol nunca decayó, al contrario brillaba más durante el día para lograr ver todo, menos el fondo del mar. Y cada día lloraba tanto que el cielo se cubrió de estrellas, pero ni siquiera la luz de tantas lagrimas estrelladas en el negro cielo podrían haber llegado hasta el fondo del mar.Un día un viejo marinero en alta mar recogía las redes de pesca, con el ancla baja, una neblina fugaz y con el cabello blanco elevaba su carga esperando conseguir alimento para ese día. Entre algas y animales la Luna salió atrapada en la red del pescador que buscaba alimentar a su familia. No era una persona cualquiera aquella mujer que enterrada tras escombros salía apenas con vida. De inmediato el pescador lo supo, era alguien que tenía un brillo que atrapaba a hombres y mujeres por igual, pero aquél brillo que había creador las más hermosas letras y desarrollado las más grandes culturas, ahora quedaba en una mujer casi muerta sin más idea de lo que ocurría.La llevó a su vieja choza,donde el la fotografía de su difunta mujer velaba la morada, y bajo el llanto de su único nieto la Mujer-Luna despertó. En ese momento descubrió aquél hombre que la había salvado, de larga barba y mirada profunda, entonces decidió entregar su amor al salvador, mas él la rechazó mientras ella se desentendía.Yo no soy quien tu viniste a buscar, yo ya vivía mi historia de gloria y de pesar, ahora ayudo a quienes vienen al mundo a seguir adelante, como aquél niño que llora por alguien. La Mujer-Luna explico la caída voluntaria del cielo y el viejo marinero le contó cuánto extrañaba su guía durante las noches, y cómo el mundo en la más negra oscuridad había caído, no había invento humano que supliera la ausencia de aquél brillo blanco de la Luna.La Mujer-Luna entendió, su lugar no era en tierra, estaba en el cielo pero no quería llegar sola, seguía buscando a alguien. El tiempo en la choza pasaba y la niebla desaparecía, ante el cielo azul se alzaba el Sol, cuando observó a la Luna el corazón de ambos se iluminó, la Luna recobró su brillo pero no más que el Sol, ambos querían estar juntos, al fina había encontrado al amor de su vida, pero la Luna descubrió algo, si quería estar con su amado tendría que vivir de día, pero durante las noches iluminaría más que de día, aunque descubrió que de noche tenía a todos los hombres intentando bajar a la Luna por el amor de sus mujeres, y desde ese día decidió hacer algo, conociendo el desamor y la ilusión prefirió quedarse en el cielo nocturno ilusionando más historias de amor, mientras esperaba escribir su propia historia con las estrellas derramas por el Sol.Todas las noches acompañó al viejo marinero al que le contaba todas sus ilusiones, siendo cómplice del mar durante el día el Sol se enteraba de las cartas de amor de la Luna y por la noche el mar susurraba los cuentos que el mar le contaba.Al final estarían un día juntos, aunque la Tierra ya no estuviera vestida de azul pero Sol y Luna compartirían el tiempo eterno como los amantes que algún día habitaron la Tierra.]]></content>
		</document>
		<document id="735b4c7a58f7570beffaa8d7eb5fd48" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/05/que-quieres-de-mi.html">			<content><![CDATA[¿Qué quieres de mí? ¿Que te cuente cómo me daba miedo la noche?¿Cuando se burlaban de mí en la escuela y lloraba en silencio?¿El momento en que salí de la secundaria para seguir un camino a la nada?¿El momento en que creí haber encontrado el amor?¿Como mi padre nunca estuvo ahí a pesar de estar siempre?¿Cuando mi madre me daba la espalda?¿Cuándo nació mi hermanito y se quedó todo lo que alguna vez tuve?¿Que no me llevo bien con mi hermano por nuestros padres?¿Que no soy capaz de enfrentar mis miedos?¿Cuando mis padres llegaron tarde a mi graduación porque prefirieron llegar más tarde que perder el tiempo?¿Las veces que temblaba en medio de las clases porque no sabía cómo actuar?¿Esos momentos en que esperaba que alguien me viera a los ojos para saber que existía?¿Las  veces que lloraba por desquitar todo mi odio con mi hermano menor?¿La culpa que cargo con todo lo que he tenido que voltear a ver?¿Esos momentos de soledad por temor a ser lastimado?¿La distancia entre el mundo y yo?¿Cuando tenía esperanza de encontrar a alguien?¿Que alguna vez creí que tenía amigos?¿Cuando tuve que abandonarme y ahora me arrepiento de eso?¿Qué quieres de mí...? Quizá sea lo último que pueda dar.]]></content>
		</document>
		<document id="6b61ed52d652983ee0708c38d5f1aed7" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/06/1001.html">			<content><![CDATA[Siempre me imaginé qué escribiría en la entrada número 1000 pero me di cuenta que ya la pasé en la anterior (5 días) y no fue precisamente un acto elegante. Pero puedo decir por fin que cumplí un propósito que creí era del año pasado, llegar a la publicación número 1000, y esto fue a casi 7 años de iniciar el blog... Orale casi 7 años en Blogger.Como paréntisis quería compartir mi pnúltimo día de clases enterándome de embarazos y abortos, decidiones y palabras que no recuerdo haber dicho pero me he encargado de reprimir... dije mucho ese día que no recuerdo.Hoy caminé bajo la lluvia por decisión propia, no me había sentido tan relajado bajo la lluvia en mucho tiempo, tenía tiempo y nada por qué preocuparme así que eso hice, pero el frío es algo que olvido.Las casas brillantes y el cielo gris por donde se viese, la lluvia como cortina y el alcohol en la sangre, las gotas en la carne y los pensamientos reproduciéndose en modo aleatorio sin audifonos que pusieran "Stop".La gente con prisa y en sus autos mientras pensaba en lo muchos que me gustaría que la lluvia se llevase mis pecados, una mirada recuerdo del señor que incluso me hizo sentir algo incómodo y verlo como diciendo "Sí, me estoy mojando ¿y?". No huco más tiempo que el que la lluvia decía, no había más pensamiento que en el momento compartía.Ahora entiendo esa angustia que había vivido estos días, no sé qué más vendrá pero llegará un día más intranquilo. El camino sé que no será fácil pero estará. No escribiré por ahora más que las mil y una historias ya fueron escritas y otras por esperar a salir aunque ya hayan sido escritas pero se pueden modificar, las demás vendrán como deben venir y otras por supuesto borradas como las gotas que caían sobre la piel del pecador. Al final nadie escapa de la muerte misma, el final para todos es igual y en ese final se encontrará lo que se buscaba.Escribí una vez "No te preocupes, todo va a estar bien"... y eso creo.]]></content>
		</document>
		<document id="924a3685a4fb386ec3f4684b9b7acdb3" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/06/5-dias.html">			<content><![CDATA[Mañana será la última semana que estaré en el curso de la universidad, en ese pequeño pedazo de escuela que siempre odié por sus instalaciones tan pequeñas, donde parece más una vecindad que te enteras de todo menos de lo que estudias. Pero antes de entrar en quejas quería escribir esta semana varias cosas y por diferentes motivos no podía, el principal la última semana de exámenes en las cuales por trabajos no tenía tiempo, la segunda estuve en prácticas de psicología social fuera y sin siquiera internet (y un momento sin siquiera luz) así que comunicarse era difícil.En fin recordé tiempos cuando viajaba con mi papá por su trabajo hace poco y con tal de salir de la monotonía de la vida y ciudad iba con él, digo me gusta viajar. También esta vez me di cuenta que la vida citadina es un deporte de alto riesgo, cansa, y esta vez tuve la oportunidad de darme un descanso, aunque no sé si algún día pueda decir que sacrificaría todo lo que hay en una ciudad para ir a vivir a campo.También a partir de mañana lunes hasta el viernes sólo serán 5 días más pisando la escuela, de ahí en fuera sólo serán eventos externos los que espero me lleven a ella, el servicio social me emociona pero parece pesado y más porque no estoy haciendo nada de lo que debería hacer en trámites. Admito que me da miedo lo que viene pero es más la emoción que el preocuparme, aunque me preocupa que no esté haciendo ningún trámite aún y debería... como sea debo aprender a actuar rápido en los trámites.Han pasado muchas cosas y no creo que pueda escribir una entrada de todo, y tampoco quiero escribir una entrada de todo, pero creo que cada final estoy más listo para seguir a lo que viene, mucho he cambiado y mucho ha cambiado, estoy seguro que no todo para bien y tampoco ha sido fácil pero así es la vida ¿no? Y vendrán cosas más difíciles y cosas más fáciles pero al final vienen y van como las personas que conocí.]]></content>
		</document>
		<document id="51eef5e5c360fda1ac775d8fe9e13703" url="http://discrecionmexicana.blogspot.com/2013/06/la-ultima-de-la-unviersidad.html">			<content><![CDATA[Por fin el viernes pasado terminó la unviersidad, no fue como pensé pero en realidad nada fue como pensé. El último día fue el último examen y fue tan indiferente como cualquier otro final de semestre, de hecho todavía no me hago la idea de que ya es el final, sigo en mi negación y tanto así mi negación que me tardé una semana en escribir esto.Realmente no sé qué iba a escribir, tenía en la mente algunas ideas pero se han alejado. Hace 4 años escribía sobre mi primer día en la universidad, creí que escribiría sobre mi último día en la universidad pero no. Muchas historias nunca se contaron y nunca se contarán sobre esos cuatro años, pero muchas cosas pasaron eso puedo asegurar, buenas y malas, aunque depende cómo se quieran ver. Podría llenar con mil publicaciones más en blogger sobre lo que pasó y no terminar. Pero el pasado atrás quedó.Ahora lo que sigue es el servicio social, un año no sé dónde, quiero estar fuera de la ciudad pero me da miedo también salir o quedarme así que dejaré que las cosas fluyan, como nos decía alguien.Me da miedo el futuro, claro, pero aún no entiendo ese concepto de futuro pues tengo otro año más esperando en esa relativa zona de confort. Aunque espero el futuro con ansias y creo que eso es un reflejo de lo que ha pasado en todos estos cuatro años. Tienen razón algunos no te das cuenta pero 4 años pasan como 4 meses.No es el gran final que esperaba de una era pero terminó, y así como fue su final de simple y banal creo que esta entrada también lo será, sólo un final para decir adiós a eso que llaman universidad. Quizá cuando empiece otra etapa y me de cuenta que no estaré sobre las mismas bancas podré entender lo que es un final unviersitario.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>