<author id="3da134ae12611b5aa23ba72de7e0dca1" url="clubdematematicos.blogspot.mx" feed="http://clubdematematicos.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="3c241f7fe3cc3eb74fc28e94cdca97ec" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/03/entrenamiento-2010.html">			<content><![CDATA[Padres de familia y alumnos de las secundarias Técnica No. 31 "Dr. Mateo A. Sáenz Treviño" y Sec. No. 8 "Ignacio Ramírez acudieron a la invitación del Consejo Nacional de Alianzas Educativas (NCCEP-MÉXICO) a las instalaciones del Laboratorio de Matemáticas y Ciencias de la sec. 31.Los padres de familia agradecieron, que se esté tomando en cuenta a los alumnos sobresalientes de estas secundarias, según mencionaron, a los estudiantes con talento no se les atiende ni se les capacita en temas como los que se tratarán en estas sesiones en asignaturas como matemáticas.Cabe destacar la participación de jóvenes del Programa de SIFE (Students in Free Enterprise) del Tecnológico de Monterrey, organización estudiantil sin fines de lucro, que reune a estudiantes universitarios, académicos y líderes de negocios que comparten la misión de crear un mundo mejor y más sostenible a través del poder positivo de la libre empresa.Acudieron a esta sesión 24 estudiantes con la finalidad de recibir entrenamiento para la próxima Olimpiada de Matemáticas en Nuevo León que se llevará a cabo el 29 de mayo del 2010Con apoyo y asesoría de los jóvenes de SIFE resolvieron problemas tipo concurso, además se les dio un CD con materiales y recursos de examénes anteriores con en el propósito de analizar las situaciones problemáticas que se plantean en este tipo de certámenes.Estudiantes Talentos es un programa diseñado por NCCEP-MÉXICO en alianza con TEXAS INSTRUMENTS y apoyado por el grupo estudiantil SIFE del ITESMEl Canguro matemático es una excelente opción de recursos como entrenamiento para la Olimpiada de Matemáticas]]></content>
		</document>
		<document id="822bbf99050363211ab411514d4f97e7" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/04/rumbo-la-olimpiada-mexicana-de.html">			<content><![CDATA[Este sábado los alumnos de las secundarias técnica No. 31 y No. 8 se dieron cita en el Laboratorio de Matemáticas para continuar con su preparación rumbo a la primera fase de la Olimpiada en Nuevo Léón, en esta sesión los alumnos resolvieron problemas planteados en anteriores concursos.Agradecemos el apoyo de Eduardo Vázquez Del Mercado (Grupo SIFE del Tec de Mty), quién guío a este grupo de jóvenes talento hacia los resultados correctos en cada uno de los problemas que en este caso fueron quince.Recordando que el 29 de mayo es el día en que los 30 alumnos (15 de la técnica 31 y el mismo número de estudiantes de la sec. 8) se enfrrentarán al examen del Concurso en las instalaciones de la Facultad de Fisico-Matemáticas de la UANL.]]></content>
		</document>
		<document id="46798aaef5bf98d73f488bef97e0bab8" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/05/cuarta-sesion-de-entrenamiento.html">			<content><![CDATA[Los alumnos de las secundarias técnica No. 31 y secundaria No. 8 continuan con su preparación rumbo al examen de la Olimpiada Mexicana de Matemáticas a efectuarse en su primera etapa en la Facultad de Físico-Matemáticas de la U.A.N.L. el 29 de mayo de este año.Eduardo Vazquez (del grupo SIFE del Tec de Monterrey) está guiando a los alumnos en la resolución de problemas seleccionados de los recursos de la Academia Mexicana de Ciencias (AMC).Los alumnos que asisten al Laboratorio de Matemáticas ubicado en la técnica 31 están muy entusiasmados por ser tomados en cuenta en estas actividades.]]></content>
		</document>
		<document id="97861feaff5d4156c67738712f48654" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/05/quinta-sesion-de-entrenamiento.html">			<content><![CDATA[Continuamos con las sesiones de entrenamiento rumbo a la Olimpiada Mexicana de Matemáticas. El Consejo Nacional de Alianzas Educativas por medio del Grupo SIFE del Tec de Monterrey (Eduardo  Vazquez) está conduciendo estas sesiones donde se plantean problemas a los alumnos con el propósito de desarrollar sus habilidades matemáticas, son 30 estudiantes (15 de la sec. 8 y 15 de la técnica 31) de los tres grados.]]></content>
		</document>
		<document id="b9461daa5eec7f148bbd064ace8cdd09" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/10/estudiantes-con-talento.html">			<content><![CDATA[El Consejo Nacional de Alianzas Educativas (NCCEP-MÉXICO) inicia el programa Estudiantes Talento este sábado 23 de octubre en el Laboratorio de Matemáticas y Ciencias (Texas Instruments), en esta primera etapa con 7 sesiones sabatinas de 10:00 AM con duración de tres horas, en la secundaria técnica No. 31 "Dr. Mateo A. Sáenz Treviño".En este programa estaremos atendiendo alumnos de las secundarias No. 8, técnicas No. 31 y 69 en sus dos turnos en los tres grados de este nivel educativo.Cabe mencionar que uno de los objetivos de este Club, es el de desarrollar las habilidades matemáticas de alumnos destacados en esta área con el fin de prepararlos rumbo a competencias regionales, estatales y nacionales que convoca la Academia Mexicana de Ciencias (AMC), como el Concurso de Primavera, además de la Olimpiada Mexicana de Matemáticas (OMM) en su etapa estatal organizada por la Facultad de Ciencias Físico-Matemáticas de la Universidad Autonóma de Nuevo León.]]></content>
		</document>
		<document id="a8986bae1626f10e9474f0f16bc02fce" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/10/estudiantes-talento.html">			<content><![CDATA[Iniciamos las actividades del programa Estudiantes Talento (Club de Matemáticas) con alumnos sobresalientes, con apoyo del grupo de Students In Free Enterprise (SIFE) del Técnológico de Monterrey, un agradecimiento a Francisco Ortega de la carrera de Ingeniería Civil y Guillermo García de la Prepa-Tec.En esta presentación estuvieron con nosotros los padres de familia de los alumnos convocados a este entrenamiento que contará con siete sesiones en su primera etapa, previo al Concurso de Primavera de Matemáticas, el Lic. Amilcar Olivares (Director de Programas Educativos) dirigió algunas palabras a los asistentes, con el fin de reconocer el esfuerzo que han realizado los estudiantes que participan en este programa.La sede de este club es el Laboratorio de Matemáticas de la escuela secundaria Técnica No. 31 "Dr. Mateo A. Sáenz Treviño", el cual fue equipado por Texas Instruments, aliado del Consejo Nacional de Alianzas Educativas.Reto:Hay 60 pájaros en tres árboles. Después de escuchar un disparo vuelan 6 pájaros del primer árbol, 8 pájaros del segundo y 4 pájaros del tercero. Si ahora hay el doble de pájaros en el segundo que en el primer árbol, y el doble en el tercero respecto al segundo, ¿cuántos pájaros había originalmente en el segundo árbol? (Expliquen la forma en que llegaron al resultado) ]]></content>
		</document>
		<document id="cf4cb1c7f22b9b2b4a2907743fa80e0f" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/10/segunda-sesion-ciclo-escolar-2010-2011.html">			<content><![CDATA[Este sábado continuamos con nuestra segunda sesión del Club de Matemáticas, con sede en el Laboratorio de Matemáticas y Ciencias de la secundaria técnica No. 31, con la integración de los estudiantes de la secundaria técnica No. 69 "Luis Donaldo Colosio Murrieta", además de la secundaria No. 8, ha sido muy satisfactorio observar el gran interés que ha despertado este programa entre los estudiantes.En esta sesión se plantearon problemas de la Olimpiada Mexicana de Matemáticas sección Nuevo León, introductorios y de entrenamiento rumbo al Concurso de Primavera 2011, cuya convocatoria será emitida a finales del mes de noviembre del presente año.Reto:Un costal está lleno de canicas de 20 colores distintos. Al azar se van sacando canicas del costal. ¿Cuál es el mínimo número de canicas que deben sacarse para poder garantizar que en la colección tomada habrá al menos 100 canicas del mismo color.]]></content>
		</document>
		<document id="eec41699850c867ea92a82285971c22" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/11/concurso-de-primavera-de-matematicas.html">			<content><![CDATA[LA ACADEMIA MEXICANA DE CIENCIASYEL CONSEJO NACIONAL DE CIENCIA Y TECNOLOGÍA CONVOCAN AL16° Concurso de Primavera de Matemáticas 2011Cada joven podrá participar sólo en uno de los niveles siguientes:Primer nivel: Podrán participar jóvenes que NO hayan cumplido 13 años al 31 de diciembre de 2010?.Segundo Nivel: Podrán participar jóvenes que NO hayan cumplido 15 años al 31 de diciembre de   2010.El concurso consta de tres etapas. La primera etapa permite la participación voluntaria de todos los jóvenes que cumplan con las restricciones de edad. Ellos deben inscribirse antes del 3 de diciembre de 2010, con uno de sus maestros de matemáticas que voluntariamente llevará el registro de los alumnos que deseen participar en este evento.La primera etapa del concurso se llevará a cabo el 15 de enero de 2011 en las escuelas participantes.Los exámenes de la primera y segunda etapa son de opción múltiple. Aproximadamente 10% de los participantes de cada nivel serán invitados a participar en la segunda etapa que se llevará a cabo el 26 de febrero de 2011. Los resultados y lugar donde se efectuará el examen de la segunda etapa lo informará el maestro que aplicó el examen de primera etapa. El examen de esta segunda etapa será calificado con lectora óptica.De los participantes en la segunda etapa se seleccionarán a los mejores de cada nivel, aproximadamente el 10%, para invitarlos a participar en la tercera etapa, los resultados aparecerán en http://www.amc.unam.mx/, el día 14 de abril de 2011. La prueba que se aplicará en esta tercera etapa, se llevará a cabo el 7 de mayo de 2011 y correspónde a la XVII Olimpiada de Mayo. Ésta es una competencia iberoamericana que se realiza en los países de habla hispana y portuguesa. Para representar a México se enviarán a Argentina, país coordinador, los diez mejores exámenes de cada nivel. De los mejores diez alumnos de cada nivel se elegirá a las delegaciones que representarán a nuestros país en la Olimpiada Rioplatense de Matemáticas.Cada concursante de la tercera etapa tendrá un certificado de participación.Información general sobre las Olimpiadas de Matemáticas ]]></content>
		</document>
		<document id="4bf1698436e6d44c0f4d32b3d680edb4" url="http://clubdematematicos.blogspot.com/2010/11/estudiantes-talento-en-accion.html">			<content><![CDATA[Indudablemente que observar el interés y participación de los alumnos en la resolución de los problemas que se plantearon en nuestra tercera sesión de entrenamiento ha sido muy gratificante, además el apoyo recibido por el instructor del grupo SIFE del Tecnológico de Monterrey es muy valioso.En esta sesión agrupamos los alumnos por equipo en forma aleatoria, de tal forma que trabajaran con compañeros de otras secundarias participantes como la técnica 69, técnica 31 y la secundaria No. 8.Reto:Un conejo da 5 saltos mientras que un perro que lo persigue da 4, pero 8 saltos de éste equivalen a 11 saltos de aquel. Si el conejo le lleva 66 saltos de ventaja, ¿cuántos saltos debe dar el perro para alcanzar al conejo?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>