<author id="3e8e40df6dbfd927905429885eb80af3" url="sailormoonyalgomas.blogspot.com" feed="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7a2de7e68c9a6648e4f6505110592eb6" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/curiosidades-de-sailor-moon-super-s.html">			<content><![CDATA[En la primera parte de Curiosidades de Sailor Mooon Super S descubrimos a personajes como Lady Di, Shin Chan, Sailor V, Doraemon y hasta los Power Rangers inmiscuidos en las escenas de esta temporada, así como la publicidad oculta de los estudios Toei Animation. En esta ocasión tenemos más personajes ocultos y publicidades a revistas (tranquilas, no es Vogue).  Episodio 152 El poder especial de Sailor Mars - Mientras Rini y Serena observan vestidos de novia, Serena recuerda que necesita su dotación de manga. Al tomar la revista podemos ver el título "Ran Ran" haciendo una clara alusión a "Run Run" la revista donde publicaban el manga de Sailor V.   Episodio 166 Los sueños hermosos aún persisten - Neherenia recuerda su pasado y sus antigüos súbditos, entre ellos podemos ver a unos personajes muy parecidos a los de Lady Oscar; Madame polignac, la Nana de Lady Oscar y Charlotte (la hija de Polignac).    ¿Coincidencia? ¡No lo creo! Jaja, tal vez Naoko tenía rivalidades con Lady Oscar y por ello puso a sus personajes como súbditos del mal. Por el momento es todo, recuerden compartirlo con sus amigas y amigos para que juntos podamos seguir evocando los mejores momentos de Sailor Moon y si Uds. tienen curiosidades: envíenoslas :) ]]></content>
		</document>
		<document id="bbe3ceb2f8a73aad66ca758cf6b20f1a" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/curiosidades-en-sailor-moon-super-s.html">			<content><![CDATA[Sailor Moon Super S también está plagada de bromas internas o "curiosidades" como hemos decidido nombrarlas. Hecha un vistazo a las que hemos encontrado y abre bien los ojos la próxima vez que veas Sailor Moon.Episodio 139 La angustia de Miharu - La imagen que aparece detrás de Ojo de Tigre es la misma que aparece en las películas de Sailor Moon antes de iniciar con el logo de Toei Animation:Episodio 143 La transformación de las Sailor Scouts - Darien se encuentra esperando a que llegue Serena, sin embargo lo que el no sabe es que saldrá "recién horneada" pues el sitio donde la espera son las afueras de los estudios Toei Animation:    Episodio 144 Un verano inolvidable - Uno de los radios del Trío Amazonas es de la prestigiosa y reconocida marca "Zony", leyeron bien: Zony:    Episodio 146 La Princesa Rubina visita un festival de verano - El capítulo es un claro homenaje a la Princesa Diana de Gales ¿Uds. que piensan?    En este mismo capítulo cuando estan en el festival se pueden ver una especie de lámparas o globos con las imágenes de Doraemon (con otros colores), Shin Chan, Sailor V, El Red Ranger, Doraemon (con sus colores originales) y en la parte de abajo Luna.     Y cómo "La curiosidad mató al gato" aquí le paramos pero tenemos más curiosidades que estaremos compartiendo en los siguientes días así que atentos. Un agradecimiento especial a myh14 quien es nuestra observadora oficial ;) ]]></content>
		</document>
		<document id="dcc178fb35622e1495c91c2c06b49783" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/la-verdadera-historia-sobre-luna-pelota.html">			<content><![CDATA[Con el regreso de Rini en Sailor Moon S, todos esperábamos ver nuevamente a el personaje más enigmático y controversial de Sailor Moon R: Luna Pelota ¿Pero donde quedó Luna Pelota? ¿Quedó vagando en el espacio exterior? ¿Fue mortalmente arañada por Diana? Distintas teorías de conspiración contra Luna Pelota rondan en la web, pero acá te contamos toda la verdad.En el Capítulo 28 del Tomo VIII del Manga de Sailor Moon tiene lugar una batalla contra Tellu, contra quien los poderes de las chicas no tienen efecto. Ante esta situación Rini decide apoyar a su madre deseando poder luchar junto a ella. Cual Digimon Luna Pelota "evoluciona" y se convierte en el Cetro de Sailor Chibi Moon.Así que ya lo saben si tienen un balón de fútbol arrumbado debajo de su cama cuídenlo; en cualquier momento les da la sorpresa y se convierten en la nueva "Sailor Futmoon", quien lucha por el amor y los fuera de lugar.]]></content>
		</document>
		<document id="7b422fa37d513f5dbbf062e447effd81" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/lady-transformer-gaga-le-roba-el-look.html">			<content><![CDATA[Lady Gaga ya no sabe que ponerse encima (o que no ponerse) pero en está ocasión nos sorprende con un peinado idéntico al de Usagui Tsukino. Las imágenes hablan por si solas, ustedes dirán:    ¿Coincidencia? Será melón o será sandía pero definitivamente a Lady Gaga se le olvida una máxima de la moda "Lente obscuro en lugar obscuro: naco seguro".]]></content>
		</document>
		<document id="f6b6a0d91b644ff47c64b3c1e5d47a85" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/ni-cetro-ni-secuestro-luna-pelota-fue.html">			<content><![CDATA[Recientemente hemos publicado La verdadera historia sobre Luna Pelota, sin embargo nuevas evidencias (no muy fiables) nos confirman la teoría que muchos usuarios veníamos manejando tiempo atrás. En un ataque de ira Rini ha ponchada a nuestra querida y carismática Luna Pelota dejando tras ella solo retazos de plástico. Aquí las pruebas:    Al más puro estilo de los memes les deseamos un excelente inicio de semana laboral y no olviden compartir con sus amigas y amigos.]]></content>
		</document>
		<document id="27c831efc165aaafe9b32414c1a7d75f" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/rei-le-tira-los-tejos-darien-hasta-en.html">			<content><![CDATA[Ayer recibí un correo de Yessi Fuentes quien preguntaba porque si Rei había salido en alguna ocasión con Darien no continúo luchando por su amor. Mientras queda listo el post (mientras tanto pueden comentar con sus teorías) bien podemos apreciar lo desesperada que estaba Sailor Mars por llamar la atención de Darien que hasta en el Opening de Sailor Moon S podemos ver como le coquetea.    Por supuesto todo es cuestión de perspectiva, pero ¿Ustedes que opinan Sailor Mars le esta tirando los tejos a Tuxedo Mask? Dejen sus comentarios y para que vean que no hemos manipulado ninguna imagen (que ha como se ha puesto de moda) disfrutemos el Opening de Sailor Moon S y ojo al final, que viene la imagen anteriormente presentada.    ¡Feliz Viernes! ¡TGIF! ¡A tirarse al vicio y la perdición!]]></content>
		</document>
		<document id="b73205fd2f20b3e9c2a48ca7c275835e" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/sailor-moon-estrena-pagina-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Sailor Moon Foro estrena página en Facebook, ahora podrás tener las actualizaciones del Blog y Foro en tu muro enterándote de lo últimas noticias de la Guerrera del Amor y la Justicia.    ¿Qué esperas? Dale like y comparte con tus amigas y amigos para que juntos recordemos el mejor anime de todos los tiempos.]]></content>
		</document>
		<document id="ffefd30b69269b2eb1e9997993ae8e1e" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/06/twillight-llega-sailor-moon.html">			<content><![CDATA[¡Traigan los ojos y las monedas de plata que la fiebre vampiresca a llegado a Sailor Moon!Así es, si ustedes como yo pensaban que la guerrera del amor y la justicia quedaba exenta de la afición que hemos padecido en los últimos años con la llegada de Twillight y los vampiros pues... nos equivocamos. A continuación una fan art que muestra el momento exacto en que Seiya está a punto de convertir en una vampiresa a nuestra querida Serena.Por supuesto, hemos añadido la reacción que creemos tendrían Seiya y Serena al ver esta imagen, pero ustedes pueden decirnos si les gusta o no les gusta, si la prefieren ver con Darien o si la prefieren como Sailor Scout.¡Ánimo que casi es viernes! Comenten el post y compártanlo con sus amigas y amigos.]]></content>
		</document>
		<document id="4887a06d6f0d9637018d6d3749dab15a" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/07/bad-luck-kelvin.html">			<content><![CDATA[Si Brian tiene su propio meme por qué no ha de tenerlo nuestro extravagante y apestado amigo Kelvin. Famoso por haber sido rechazado por Serena Tsukino y por ser víctima de cuanta maligna se aparece por la serie, esta vez viene a hacernos reír un rato con sus peripecias.    Nuestro chico mala suerte está a la espera de sus ocurrencias -de invención propia, por supuesto- así que si tienen alguna anécdota no duden en comentarla, si es buena prometemos publicarla ;) ¡Feliz Viernes! y ¡A romper la dieta! -confieso que la he roto las primeras horas de la madrugada del viernes, denle las gracias a unos panquecitos y roles de canela bimbo- ¡TGIF!]]></content>
		</document>
		<document id="c0462873d81fab80f9595ecef6f19e47" url="http://sailormoonyalgomas.blogspot.com/2012/07/evento-de-sailor-moon-20-aniversario-en.html">			<content><![CDATA[Para todos los que esperaban disfrutar del evento que se llevo a cabo por el vigésimo aniversario de Sailor Moon, acá lo podrán disfrutar con subtítulos en español, en él se da a conocer la noticia que nos ha vuelto locos estos días: El regreso de Sailor Moon en 2013. ¿Qué opinan?Los subtítulos en español fueron realizados por Danichuy a quién pueden seguir en su Twitter. Y a propósitos de Twitter, el foro ha estrenado uno así que ya pueden seguirnos: @SailorMoonForo. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>