<author id="3fc7b91014a3cf5cb17dc5b20f49e888" url="televentv.blogspot.mx" feed="http://televentv.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ddb2a534b32b54d7907ce8bf5cbdbe57" url="http://televentv.blogspot.com/2013/11/detras-de-las-camaras-descubre-secretos.html">			<content><![CDATA[El miércoles a las 7pm por TELEVEN…“Detrás de las Cámaras”, regresa este miércoles 27 con dos casos impactantes: En primer lugar revelará todo lo que hasta ahora no se conoce de la  “FAMILIAA” del reconocido animador Winston Vallenilla, quien junto a su esposa,  Marlene De Andrade, no dudó en responder a las preguntas que Luis Olavarrieta preparó para ellos.Pero esto no es todo, un segundo caso llegará para descubrir qué ocurrió con la exitosa agrupación “Calle Ciega” contado por sus protagonistas, quienes se caracterizaron por estar rodeados de polémicas, peleas, escándalos, mucha fama y separaciones.Más de tres generaciones que regalaron su música a una gran fanaticada, una escuela que sirvió de trampolín para muchos de los artistas que actualmente nos representan en el exterior dejando el nombre de Venezuela muy en alto y que el miércoles se vuelven a reunir en “Detrás de las Cámaras” para contar toda su verdad.Chino:“…cuando entramos en Calle Ciega nos decían ¿Qué están pensando ustedes? ¿Qué van a suplantar a los otros que tuvieron tanto éxito en Venezuela?”…David:… “Un artista se identifica por su voz y ellos cantaban nuestras canciones”Nacho:… me regreso a Caracas, pega la canción y por primera vez tuve que abrir una cuenta en el banco...]]></content>
		</document>
		<document id="27f888cdd98690832b7d28a670298393" url="http://televentv.blogspot.com/2013/11/dona-griselda-hara-de-las-suyas-junto.html">			<content><![CDATA[Este sábado a las 10am por TELEVENUn programa dedicado al béisbol y una invitada de lujo “Doña Griselda”, te esperan este sábado 23 para dar inicio a tu fin de semana con mucha diversión.La simpática Doña Griselda de La Bomba visitó el estudio de Consentidos Estrellas para pasar un rato agradable junto a los niños y Oriana, en el que no pararon de divertirse con las ocurrencias y el buen humor de La Doña quien nos cuenta cómo fue su experiencia junto a ellos: “Bueno me sentí muy bien, “espectacular“ los niños son una cosa muy linda, son muy tiernos, me expresan muchas emociones, es lo más tierno que existe en el planeta y en el mundo”.Griselda nos adelanta un poquitico de lo que podrán disfrutar: “Me entrevistaron acerca de mi vida, acerca de los gustos que tiene Doña Griselda y la pasé muy bien allá en los juegos, me sentí como una niña más, bueno, yo casi soy una niña”.En el especial de Béisbol tienen preparado unos mini reportajes sobre los eternos rivales: Leones del Caracas y Navegantes del Magallanes. Además, una entrevista con el entrenador de beisbol de Los Osos Yogui y un musical con el tema “Fanático” de la agrupación “Los adolescentes”.La sección que no puede faltar ¿Qué pasa en tu casa? trae un tema muy interesante: La Tolerancia ¿Conoces tus límites? Y para cerrar con broche de oro un reportaje sobre el concierto que cautivó al público infantil: Violeta, todos los detalles en Consentidos Estrellas]]></content>
		</document>
		<document id="1cd3885c9f330e1dbf06f75650339060" url="http://televentv.blogspot.com/2013/11/gaby-espino-en-televen-con-una-santa.html">			<content><![CDATA[Este martes 26 a las 10pmProtagonizada por la venezolana de talla internacional, Gaby Espino  como Santa Martínez y Aarón Díaz  en el rol de Santiago Cano con la actuación antagónica de la venezolana Wanda  D ´Isidoro (Bárbara Cano), Carlos Ponce (Humberto Cano) y la bella Ximena Duque (Inés Robledo).Una producción dramática que obtuvo muy buenos resultados en los Estados Unidos y que cuenta, entre otras cosas,  con un reparto de primera entre los que figuran destacados actores y actrices venezolanos como: Beatriz Valdés, Eduardo Orozco, Gledys Ibarra, Alba Roversi y Javier Valcárcel, además de reconocidas figuras internacionales entre los que destacan Frances Ondiviela, Ezequiel Montalt, Lis Vega, Virna Flores, Lincoln Palomeque, y muchos más.En una entrevista concedida  al programa “Al Rojo Vivo”, Gaby Espino confesó sentirse muy feliz de ser parte de este proyecto y de cumplir el rol principal con Aarón Díaz y Carlos Ponce.Beatriz Valdés a través de la web de El Diario de Caracas, dio su opinión sobre el grupo de actores venezolanos que trabajan en la telenovela: “Esta novela tiene un “pool” de actores venezolanos que le da un caché incuestionable al elenco. Empezando con Gaby Espino, que viene renovada en su madurez profesional y que aborda el desafío de este personaje con mucha altura. Wanda D´Isidoro, que se la está comiendo con Bárbara, un personaje complejo que le queda estupendo. Javier Valcárcel, este cubano-venezolano talentosísimo que se estrena en la TV de Estados Unidos con esta novela, Gledys Ibarra, Eduardo Orozco y yo… Ah, y hay una joven, nacida en Venezuela, que se llama Ana Osorio, hija del compositor venezolano Fernando Osorio, que es muy talentosa…Como ves, tremendo grupo”.Santa Diabla nos relata la historia de una mujer cuya vida da un giro inesperado y se ve en la necesidad de idear un plan buscando justicia y vengarse de aquellos que le han hecho daño, utilizando como parte de su estrategia esconderse bajo otra identidad. Lo que no imaginaba era que un amor llegaría a su puerta para poner en peligro sus planes y colocarla entre dos caminos: seguir sus sentimientos o continuar con la revancha.Original de Telemundo y escrita por  José Ignacio Valenzuela “El Chascas”, autor de guiones de teleseries como “Dama y obrero” y “La Casa de al Lado” llega a las pantallas de TELEVEN una telenovela diferente donde los personajes llevarán el hilo conductor de esta impactante historia de amor.Este producto fue ofrecido por Televen en su preventa 2014 y desde el próximo miércoles estará ya en su pantalla.]]></content>
		</document>
		<document id="e9060f1904dcd29e22abfdd99d9cf18d" url="http://televentv.blogspot.com/2013/12/andrea-matthies-mi-mejor-regalo-de.html">			<content><![CDATA[La animadora tiene una forma particular de recibir el añoLa conductora de Vitrina disfrutará de los últimos días del año junto a sus familiares en las costas venezolanas. Pide para los próximos 365 días que reine la esperanza y la unión en todo el mundoSegura de que las fechas decembrinas son propicias para un momento de autoanálisis y plantearse nuevas metas, la talentosa animadora venezolana, Andrea Matthies, se dispone a celebrar la llegada de la Noche Buena y el fin de año junto a sus familiares.Ella, como buena parte de los venezolanos, celebrará la fecha junto a rituales comunes en esta época, como las doce uvas del tiempo y las maletas que salen de casa cuando llega el año nuevo. También experimentará, como acostumbra, la mezcla de tradiciones de las naciones que lleva en su sangre: Venezuela y Alemania.La animadora del magazine matutino que Televen muestra en pantalla de lunes a viernes, dice estar feliz de compartir con sus compañeros y que la oportunidad que le brindó el canal de Horizonte, para poder expresarse frente a las pantallas, ha sido el mejor regalo que ha podido tener. Asimismo, la Vitrina preferida de todas las mañanas, dedicada a la mujer venezolana, continuará en 2014 exhibiendo de forma amena y dinámica, las más variadas tendencias de belleza, salud, moda, gastronomía, tips para el hogar, estilo de vida y muchos otros contenidos que facilitarán su vida.Conversamos con Andrea y esto fue lo que nos dijo acerca de sus navidades.¿Preparaste ya la lista de deseos para el 31 de diciembre de 2013?-¡Sí! Este año en particular pediré mucho por mi familia, por el país y por el mundo entero, además están incluidos todos los deseos que seguiré materializando el año que viene, en el campo profesional y personal. También acostumbro a dar gracias al año que queda atrás por todo lo logrado y bueno que llegó. En especial para el 2014 deseo mucha unión entre los venezolanos y que nos respetemos los unos a los otros.¿Antes de las doce campanadas practicas un ritual especial?-Por lo general el 31 de diciembre a la medianoche estamos todos juntos en familia y nos subimos a un sofá, escalera o silla y cuando llega el año nuevo saltamos, eso para entrar con buen pie en el nuevo año. Además de esa tradición no faltan las uvas, sacar las maletas y el dinero en los bolsillos.¿Y dónde recibirás el 2014?-Esta ocasión será muy especial porque me voy a la playita y celebraré el año nuevo seguramente entre las olas del mar; estoy convencida que a nivel energético es súper positivo, sobre todo por el contacto con la naturaleza, es mágico y se lleva todas aquellas energías que no necesitamos.Para ti ¿A qué huele la Navidad en Venezuela?-Más allá de variedad gastronómica, a bienestar, a esperanza, felicidad, a saber que es un momento para reflexionar y hacer un autoanálisis para saber qué hicimos bien y mal durante todo un año y remendar los errores para no volverlos a cometer. La Navidad sin duda, en este país, huele a alegría.¿Cuál ha sido el mejor regalo que has recibido en una Navidad?-Han sido varios. Cada una de las oportunidades que se me han presentado a nivel profesional es un regalo. Estar frente a un micrófono y en las pantallas también son regalos preciados que sigo celebrando esta Navidad. Digo regalo porque significa libertad de expresión y disfrutar cada una de las cosas que hago junto a un equipo maravilloso como lo es Vitrina, además de la recepción especial del público que nos sigue todos los días.¿Qué no falta en tu casa durante la temporada decembrina?-Además del abrazo familiar, los regalos y buenos deseos, no falta la mezcla de tradiciones. Aunque somos venezolanos, tenemos ascendencia alemana, por lo que siempre hay un dulce muy famoso que se acostumbra a servir en diciembre: el Stollen, una especie de torta con confitura. También las hallacas, el pan de jamón, etc…]]></content>
		</document>
		<document id="9ecefd67e583352c7f5cb7f9f580d72e" url="http://televentv.blogspot.com/2013/12/carlos-fraga-y-hermes-ramirez-develan.html">			<content><![CDATA[Dos estilos espirituales en el mismo canalLos dos guías espirituales más afamados del país adelantan que para el próximo año las buenas energías, la creatividad y el fortalecimiento de las relaciones serán los aspectos más emblemáticos que regirán los díasAdemás de los regalos; platos suculentos que colman la mesa en Noche Buena, el abrazo familiar y el dulce sabor que trae consigo la Navidad, siempre hay momento para reflexionar y plantear las metas que se materializarán durante el 2014, para ello existen rituales que son tradición durante la época decembrina y que ayudan, junto a la fe, a cumplir los deseos.     El año 2014 será de cambios. El color predilecto para los próximos 365 días estará representado por la esperanza y la abundancia: el verde; además el horóscopo chino ya ha augurado un fortalecimiento de los nexos sentimentales entre los seres humanos, al estar regido por el Caballo de Madera.        “La vida es hoy”, Carlos Fraga, y el reconocido astrólogo y numerólogo, Hermes Ramírez, ancla de “Código Hermes”, transmitidos por TELEVEN aprovechan la fecha para desear los mejores augurios para el año entrante y compartir sus consejos para activar las energías positivas y recibir el nuevo año con las mejores vibras.El psicoterapeuta y presentador del programa          Los conocedores del ámbito espiritual aseveran que el último día del 2013 se debe saludar al año nuevo con “la mejor sonrisa” y canalizar las peticiones que esperan sean cumplidas durante los venideros 12 meses.Pronto llega el Espíritu de la Navidad. ¿Qué se aconseja para festejar este día?-Carlos Fraga: El Espíritu de la Navidad es el comienzo de la estación del año con las noches más largas y los días más cortos; significa que, en medio de la oscuridad llega el espíritu y trae consigo la unión, el recogimiento, el agradecimiento y las nuevas oportunidades.  No soy dado a seguirme por rituales, lo importante ante la fecha es: No depender de ellos, sino que ellos dependan de nosotros y que el ritual que se vaya a hacer te llene a ti en lo particular, por lo tanto despliega creatividad y sensibilidad para crear tus propios rituales de unión y agradecimiento.-Hermes Ramírez: Las peticiones que hicimos el año pasado la evaluamos y vemos cuáles no se han cumplido, éstas las volvemos a escribir y canalizamos nuestros deseos, después se queman y dejamos que esas cenizas se eleven al cielo. Encender incienso de mandarina; bañarse con aguas aromáticas y colocar velas, preferiblemente, color verde. Los granos no deben faltar para la abundancia.¿Qué color debe predominar en casa y el vestir para recibir el 2014?-Hermes Ramírez: El 2014 será el año verde; un año totalmente maravilloso, de la luz, donde se fortalecerán las relaciones, la amistad y la comunicación entre los seres humanos. Este color activa la abundancia, la energía de la naturaleza y la esperanza.¿Qué no puede faltar en nuestro hogar el 24 de diciembre?-CF: Colocar un plato en la mesa donde se realizará la cena de Noche Buena, con una flor y con ello honrar y recordar a los ausentes y ancestros, porque gracias a ellos estamos aquí.¿Qué ritual se debe realizar en Noche Buena para activar las energías positivas?-HR: Debemos reunirnos con la familia y realizar una cena, adornar la mesa, arreglar los alimentos. Es un momento de compartir y reflexión con nuestros seres amados. También, al momento de iniciar la cena, nos tomamos de la mano, hacemos una rueda y  se eleva una oración o plegaria al cielo. Escribimos algunas peticiones y las quemamos para que se eleven. Recomiendo rezar, en familia un Padre Nuestro.-El 2014 es el año del Caballo de Madera, según el horóscopo chino. ¿Qué impacto tendrá?-CF: Lo brioso de un caballo; representando lo húmedo y manejable de la madera, por lo tanto será un año de nuevos bríos y de mucha creatividad.  Cuidado con lo impetuoso, lo desbocado  porque esto es fuego que quema la madera. ¡Manos a la obra!.-HR: El Caballo de Madera según la tradición china representa un año de celebración, un año de amistad, es propicio el próximo año para fortalecer la amistad; tendremos mucho éxito, respetando la manera de pensar de nuestros semejantes.-Cuál es la mejor manera de recibir el año nuevo y despedir el 2013…-HR: Antes de la medianoche debemos bañarnos con aguas aromáticas: sándalo, rosas, mandarina, manzanas y despojarnos el cuerpo. A las 11 de la noche encender una vela de color verde, para pedirle al maestro ascendido que venga el nuevo año con bienestar y en la mesa, antes de las campanadas, colocar billetes y mientras comemos las uvas nos lo vamos metiendo en los bolsillos cada billete, estos luego meterlos al banco para la prosperidad. Tratar de no usar mucho color negro.-CF: Repasar, evaluar y ponderar lo que quiero para el año nuevo y destacar lo más importante, cerrar ciclos y deudas pendientes del 2013, sobre todo en lo afectivo; recomiendo hacer el Mapa del Tesoro, plasmando tu sueño en un papel, cartulina y dejarlo allí en un sitio visible para ti.-Qué hará para despedir y recibir el 2014...-CF: Agradeceré lo que viví, revisaré los ciclos, pondré los pendientes para perdonar o simplemente honrar y esa noche buscaré mucho recogimiento conmigo para celebrar por lo nuevo.Ambos presentadores invitan a los televidentes a no perderse los programas especiales que se transmitirán por Televen en sus horarios habituales los próximos días de diciembre y enero, contentivos de pronósticos y consejos para el nuevo año.@TelevenTV     @CodigoHermesofi      @LaVidaEsHoyTV]]></content>
		</document>
		<document id="df558ccc86d132710858584b6c4e834b" url="http://televentv.blogspot.com/2013/12/con-calor-de-hogar-luis-chataing.html">			<content><![CDATA[Los rituales no forman parte de sus tradicionesEl destacado animador, encargado de poner diversión a las madrugadas de Televen a través de su programa Chataing, ya se encuentra listo para la llegada del Niño Jesús y recibir el 2014 en casa junto a su esposa, y convertido en “el guardián de la Navidad” espera el mejor regalo que le dio este año: su bebé que pronto naceráSin rituales, pero sí con gran entusiasmo y delicioso sabor a turrón, Chataing celebra la noche buena y despide el año lleno de ilusión, consciente de que a partir del venidero 2014 su vida dará un cambio de 360 grados, ante la llegada de su bebé que marcará el inicio de una nueva etapa en la que desde ya comienza a trabajar.La decoración y los sabores navideños es lo que más le apasiona de estas fechas en las que prevalecen la unión y el amor familiar, un sentimiento que desea inculcarle a su hijo. Es por ello que revela lo que le hace mayor ilusión en Navidad.“Recuerdo que me ilusionaba la llegada del Niño Jesús, levantarme y encontrar el pino con dos regalos, uno para mi hermana y otro para mí, allí encontraba muchos regalitos dentro”. Este es solo uno de los tantos recuerdos que el animador de Televen rememora de estas fechas, y que hoy más que nunca toman vigencia, asegurando que mantendrá viva la tradición convirtiéndose en un ”guardián de la navidad” para que Luis Ignacio la pueda disfrutar.Cada diciembre, aprovecha para viajar e internarse en la montaña repleta de nieve junto a su esposa, donde además de disfrutar, aprovecha para planificar sus próximos proyectos, pero sin alejarse del calor venezolano. Es por esto que, a pesar de confesar no seguir ningún ritual, destaca que tradicionalmente celebra la llega del año por partida doble.Qué no puede faltar en tu casa durante las navidades-No puede faltar una corona de pino porque eso le da un olor particular un aroma a navidad, el arbolito, y mi fiesta de fin de año, es la única fiesta del año que hago en mi casa.¿Algún plan especial para recibir este nuevo año?-Me quedo aquí en Caracas porque mi esposa está embarazada; nos quedamos contentos en casa por primera vez en mucho tiempo, y así estar con el bebé. Ya no falta nada para que nazca, esta va a ser una navidad de aprovechar el arbolito porque siempre lo montamos y como paso las tres semanas fuera de Venezuela, entonces prácticamente no disfruto del ambiente navideño en mi casa. Lo voy a poner y lo voy a disfrutar… ¡Esta vez sí lo voy a disfrutar!.Cuéntanos un poco sobre tus nuevos proyectos para el 2014…-Tengo un programa de radio que dura cinco horas, tengo el programa en Televen, tengo un monólogo que me ocupa todos los fines de semana, escribo para el Twitter, escribo para El Nacional, eso me ocupa bastante tiempo, pero con todo y eso estoy pensando en producir un seriado para televisión. Así que voy a aprovechar las vacaciones para poner en orden el proyecto y presentarlo en un canal de cable y probablemente en televisión abierta lo presentaré acá en Televen.Qué le regalarías a Venezuela para el 2014…-Conciencia, rectificación y participación, esas tres cosas.]]></content>
		</document>
		<document id="ea111930c74873fc1bac781a2bc05a3a" url="http://televentv.blogspot.com/2013/12/dona-griselda-prefiere-platillos-muy.html">			<content><![CDATA[La animadora estará acompañada por su choferEn medio de un alegre compartir con sus vecinos de la parroquia 23 de Enero, la elocuente estrella de Televen tiene preparado una amplia gama de platillos muy particulares para recibir el año nuevoLa extrovertida y ocurrente animadora del programa La Bomba, transmitido de lunes a viernes a las 11 de la mañana por Televen, se prepara para festejar en el último día del año junto a familiares, su chofer y su eterno amor Douglas, escuchando música de los 80’s y comiendo uno de sus platos favoritos en esta fecha: La hallaca de sardina y leche condensada.Griselda, como cariñosamente la llaman en la alegre parroquia 23 de Enero, en Caracas, confiesa que ya tiene listo suculentos platos para recibir el año con “la pancita llena y el corazón también”. Dice que en cada campanada pedirá deseos por todos sus fans y bailará hasta el amanecer. Además de contarnos sus anhelos para el 2014, el peculiar personaje que llena de alegría y elocuencias la pantalla del canal de Horizonte todas las mañanas, revela cuáles son las tradiciones que realiza en la época decembrina.¿Cómo celebra Doña Griselda el 31 de diciembre?-Lo celebro con mi familia allá en el 23 de Enero, con todos los niños, pasándola bien, escuchando bastante música de los ochenta y comiendo bastante hallaca. Me encanta la de sardinas y leche condensada que yo hago. A Douglas también le matan. ¡Pofavooooooo!.¿Se come las uvas, sale con las maletas a la calle o usa ropa interior amarilla?-Sí, yo primero me como las uvas, luego salgo con las maletas a la calle y me pongo las pantaletas amarillas ¡Por si acaso!. De que vuelan, vuelan.¿Cuál la comida favorita de Griselda en esta fecha?-¡Ayy! las hallacas rellenas con sardina y leche condensada. ¡Espectaculares!.¿Pero usted cocina el 31 de diciembre?-Claro mi amor, yo todito. Yo lo hago porque si dejo que cocine Douglas nos envenenamos. (risas).¿Cómo va a hacer para mantener la ‘cuerpa’ radiante con todas las comilonas?-Seguir entrenando, haciendo bicicleta y patinando, tú sabes que yo no puedo hacer tanto esfuerzo porque esta ‘cuerpa’ es natural, modelada en muchas pasarelas a nivel nacional e internacional.¿Sigue explotando La Bomba el próximo año?-En el 2014 a La Bomba la veo explotando de felicidad y de éxitos. Mijíta ¡Ahora es que hay Bomba pa’ rato! y por lo que a mi concierne vienen nuevos proyectos y muchas sorpresas, claramente, junto a mis funciones en el programa.¿Qué le regalarías  a Venezuela en el 2014?-A Venezuela… Mucha sabiduría, mucha paciencia y mucha unión.]]></content>
		</document>
		<document id="5b546ebec9166be8161975494f0a03cc" url="http://televentv.blogspot.com/2013/12/hendrick-bages-esta-navidad-agradezco.html">			<content><![CDATA[En enero regresa al país y a la pantalla de TelevenEl galán de El Avispero, dueño de una extrovertida personalidad, se encuentra en Estados Unidos junto a su familia disfrutando de la atención y calor de sus seres queridos en Navidad, mientras espera la llegada del año nuevoA pesar del acontecimiento que protagonizó este año y llevando al frente una sonrisa, junto a su sencillez, Hendrick Bages admite sentirse animado; él considera que recibió una segunda oportunidad que le ha hecho ver la vida diferente, tras el aparatoso accidente automovilístico que lo lesionó. “Después que vives esos momentos trágicos, donde perdí hasta un amigo, comienzas a ver cosas que no valorabas antes y entonces ¡Hay que valorarlas!. La familia, amistades, y saber bien sobre los momentos en los que uno no se da cuenta pero pone en riesgo su vida”, asevera.Golpes en la espalda que reducen su capacidad de movimiento,  y un “vacío en el corazón” por la pérdida de uno de sus mejores amigos, es lo que ha tenido que afrontar en los últimos meses de este año que ya termina, pero a pesar de la distancia, no quiso desaprovechar la oportunidad para enviar su mensaje de agradecimiento a Venezuela y sus seguidores, hablar su recuperación y contar qué acostumbra a hacer en navidades.¿Ha sido difícil la recuperación?-Ahorita estoy en Nueva York pasando frío horrible, pero con mi sillita de ruedas. Lamentablemente la recuperación es muy lenta; los médicos me dijeron que la fractura en la columna aun esta “viva”, tengo que cuidarme mucho porque no puedo hacer terapia hasta el 10 de enero que comienzan a hacerme masajes. Aún tengo mucho desgaste en los músculos, por como se torció mi espalda y éstos se atrofiaron y cada vez que me siento o me acuesto es como si tuviera los huesos pegados en la silla o contra la cama; pero en general voy bien. ¿Crees qué cambió en algo tu vida después del accidente?          -Claro, siento que volví a nacer. A 60 centímetros de donde estaba iba sentado uno de mis mejores amigos que perdió la vida, y pude haber sido yo quien ya no estuviera aquí.  Esto es una segunda oportunidad que me ha hecho ver la vida diferente. Mucha gente me pregunta si cambié y les digo que no, más que cambiar aprendí. Esta Navidad agradezco la oportunidad de estar vivo.¿Cuál es el aprendizaje que te deja todo lo que has vivido?-En mi caso, deportes o rumbas fuera de Caracas, en las que puedas poner en riesgo la vida, tendré que pensarlo muy bien. Hay que analizar todo muy bien, después que te pasan estas cosas, comienzas a valorar las cosas. He aprendido a que uno debe ser más responsable. Ponerse el cinturón de seguridad aun estando en el asiento de atrás; no viajar de noche, entre tantas cosas. Ahora me ven, era un chamo que hacía ejercicios, practicaba cualquier deporte y ahora estoy prácticamente atado a una silla de ruedas.¿Cómo celebras la llegada del nuevo año?-Obviamente, como buen venezolano trato de comerme las doce uvas y también me pongo mi interior amarillo. Generalmente como costumbre tratamos de salir a pasear con las maletas, para poder viajar con la familia el año que viene.¿Cuándo tienes pensado volver a Venezuela?-Estaré por allá a finales de enero.¿Qué anhela Hendrick para el 2014?-Anhelo seguir trabajando, que diversos aspectos en el país mejoren más y… ¡Un carro nuevo! (Risas).¿Algo que no puede faltar en tu casa durante la navidad?-En mi casa no pueden faltar los regalos para los niños de la familia, generalmente ponemos un árbol en la casa donde sepamos que vamos a pasarla todos juntos y le entregamos los regalos a los más chiquitos para que disfruten ellos la Navidad. Somos de los que pensamos que los niños son los que más disfrutan esta etapa del año.Tu obsequio para Venezuela el próximo año…-Le regalaría a Venezuela más dosis de pacifismo, para que no hayan tantos problemas; antes teníamos la costumbre de saludarnos en la calle, en los ascensores y hoy en día estamos todos tristes y estresados por la situación. Entonces le regalaría un poquito de paz y paciencia. ¡Ah! Y seguir trabajando duro.Un mensaje que quieras compartir con sus seguidoresHendrick los quiere mucho, extraña mucho su país, el calorcito de los venezolanos. El apoyo de todos en Venezuela y Sur América fue increíble, recibí mensajes de todo el mundo. Desde que tuve el accidente hasta que me fui, en todos lados me dieron una mano, me ofrecieron su ayuda y no me queda más que darles las gracias por estar allí en los momentos más fuertes, y en los mejores también. Yo creo que eso fue un gesto para demostrar que estamos todos juntos en las buenas y en las malas. Que el 2014 sea un año nuevo lleno de salud y felicidad para todos.]]></content>
		</document>
		<document id="51eb99ff1c3ecd63c60f5890f36062c1" url="http://televentv.blogspot.com/2013/12/hermes-y-sus-oraculos-predicen.html">			<content><![CDATA[‘El iluminado’ hará estudios astrológicos de personalidadesEl vidente y astrólogo llega con un programa  especial donde acontecimientos que podrían cambiar el rumbo del mundo quedarán al descubierto. Predicciones 2014 con Hermes Ramírez se transmitirá por Televen, este viernes a las 7 de la noche.Nadie nunca estuvo más cerca de anticipar los hechos como él. ‘El Iluminado’ de Venezuela se atreve a mirar el futuro una vez más a través de sus oráculos y visualizar qué ocurrirá en nuestro país y el mundo en el ámbito social, político y económico.Hermes presenta sus predicciones 2014 en un programa especial este viernes 20 de diciembre a partir de las 7 de la noche por Televen.Acontecimientos importantes, que podrían cambiar el rumbo de varias naciones y los cambios que vivirán los venezolanos, serán parte del espacio que el presentador de Código Hermes  liderará, además, con las predicciones de cada signo del Zodiaco.El astrólogo revela que el año próximo estará lleno de días importantes para los venezolanos, “el éxito, la unión y la sabiduría estarán activas”. Dice que el 2014 será el tiempo de la espiritualidad y está marcado por el número 7. Esto y mucho más podrá verlo en el especial que Televen transmitirá el viernes.A un lado no quedarán los consejos del tarotista para recibir el nuevo año con las energías positivas, en los días donde el Caballo de Madera, según el horóscopo Chino, estará presente.El reconocido psíquico, famoso en América Latina, ha vislumbrado el futuro de importantes personalidades como el fallecimiento de Lady Di y la Madre Teresa de Calcuta; el terremoto que enlutó a Cariaco, Sucre, el ascenso al poder de Hugo Chávez, el deslave del estado Vargas y otras videncias que se han materializado en el tiempo.La invitación es para que este viernes 20, desde las 7 de la noche, conozca todo lo que ocurrirá durante 2014 por Televen, tu canal.]]></content>
		</document>
		<document id="e859741993ac5bf6bcc02d3e1d0bb6bf" url="http://televentv.blogspot.com/2013/12/jesus-el-guaro-torres-no-soy.html">			<content><![CDATA[El animador quiere regalarle “tranquilidad” a VenezuelaCon sus elocuencias y sonrisa ha cautivado al país, convirtiéndose en uno de los animadores más queridos de la televisión venezolana. El larense tiene muchos planes para el año que está por llegar, pero adelanta que estará más involucrado en la producción del programa El AvisperoEl carismático “Guaro” de El Avispero se prepara para recibir el nuevo año al ritmo de la Súperbanda de Venezuela, Guaco, quienes forman parte del parrandón navideño que visita su hogar en esta época. “Es lo único que no puede faltar en casa durante la Navidad”, dice.El 2013 fue provechoso para el joven talento que con su ingenio y chispa sigue haciendo de las suyas en la producción de variedades de Televen. Este mes el animador confiesa que no ha descansado “lo suficiente” debido a sus compromisos con el canal y el espacio radial que lidera.Sin embargo, los últimos días del año se tomará un break y partirá a la playa junto a sus seres queridos para darle la bienvenida al 2014.En entrevista con “El Guaro” reveló todos los detalles de sus costumbres navideñas, comida favorita y las aspiraciones que tiene para el venidero 2014.¿Eres de los que usa ropa interior amarilla, sale a la calle con maletas y se come las doce uvas para recibir el año?-No soy supersticioso con eso, pero sí por tradición más que por superstición me como las uvas.¿Y cómo vives el mes de diciembre?-Las navidades para mí son muy ajetreadas porque son más que todo de trabajo. Este año me tocó dividir el tiempo entre El Avispero, la radio y los eventos. Por lo general, mi carga laboral termina el 21 o 22 de este mes. Desde el primero de diciembre comienza la doble tanda entre la radio y hacer el programa. Más que todo se resume en eso trabajo, trabajo, trabajo, y más trabajo…¿Algo que no falta en tu casa durante las navidades?-Música de Guaco, eso nunca puede faltar. Celebro la navidad con ellos.¿Y en Navidad que es mejor la hallaca o el bollo?-El bollo es sabroso, muy sabroso, y un bollito caliente es fabuloso; pero la hallaca es tradición, a pesar de que no como toda hallaca, ni soy asiduo a comerlas, pero si me como mi hallaquita de vez en cuando, aunque soy fanático del bollo (Risas).¿Recuerdas algún regalo especial que hayas recibido en estas fechas?-Cuando tenía alrededor de 7 años recibí un carro de batería, era un Jeep rojo que le había pedido al niño Jesús y bueno, me lo trajo y le gaste las pilas el mismo día.¿Qué hay de nuevo para el 2014?-Bueno, hasta ahora sigo en El Avispero y me voy a involucrar mucho más de lo que estoy en la producción y creación de contenidos para el programa como lo hice cuando arrancó este maravilloso proyecto. Por la radio lo dejé un poquito de lado, pero ahora que ya le agarré el swing a la radio voy a retomar nuevamente.Y a Venezuela ¿Qué le obsequiarías?-Yo como guaro a Venezuela le regalaría tranquilidad, que es lo que nos hace falta, y esperanza porque es lo último que se pierde.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>