<author id="3fe406e3992e84fa74eaff2ed40fee8d" url="periodicofronteradematamoros.blogspot.mx" feed="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e8a08f66c815f5ce4bd3017509a05c9c" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/a-rio-revuelto-ganancia-de-pescadores.html">			<content><![CDATA[EN PARTIDA DOBLEEDICION 712CORRESPONDIENTE AL 17 DE ENERO DEL 2014Por;Alejandro Mares Berrones        En la escala internacional, resulta que el semanario inglés The Economist, realizó un análisis y evaluó la situación política, económica y social de 150 países; incluyó la evaluación de riesgo de conflictividad social,  desigualdad de ingresos y mal gobierno.¿Y qué cree estimado lector?, pues resultó que nuestro México lindo y querido, fue calificado de alto riesgo en desorden social para este 2014.      Estos del The Economist, no se que comen, pero adivinan; para muestra está el estado de Michoacán; pero el desorden social que vivimos los mexicanos, es incomparable con el desorden político y económico que por décadas hemos estado padeciendo, dando pie a los altos niveles de corrupción que hoy se vive a lo largo y ancho de la República Mexicana.En la escala nacional, déjeme y le comento que las declaraciones del alcalde de Celaya, Guanajuato; Ismael Pérez Ordaz, quien denunció que fue chantajeado por el Cártel del Diezmo de la Cámara de Diputados, que encabeza Luis Alberto Villarreal García, ha hecho que los panistas sigan agarrados del chongo…      El senador panista Javier Lozano Alarcón, ha declarado que Luis Villarreal debe de renunciar a la coordinación de los diputados del PAN y que el propio Gustavo Madero, dirigente nacional no lo debe de sostener en ese puesto.El que se sumó a las exigencias de Lozano Alarcón, fue el también senador Ernesto Cordero, quien señaló que el PAN dejó de ser referente de honestidad en la política del país.A raíz de la publicación que hizo el Universal de una grabación telefónica, entre Cordero y el diputado federal Fernando Rodríguez Doval, donde el senador le pide hundir al coordinador de los diputados panistas Luis Alberto Villarreal García y al dirigente nacional del PAN, Gustavo Madero, por ser los cabecillas del famoso Cártel del Diezmo…     En consecuencia, Ernesto Cordero denunció el espionaje ante la PGR y está exigiendo una profunda investigación; es válida la denuncia; sin embargo es lógico que Madero y Villarreal, están teniendo el apoyo del gobierno de Peña Nieto, y como dice el dicho: a río revuelto ganancia de pescadores.     En la escala estatal, la Comisión de Derechos Humanos del Congreso del Estado (CODHET), aprobó la lista de los ocho candidatos que cumplieron con la etapa de entrevistas y otros requisitos establecidos en la convocatoria para ocupar la Presidencia de dicha comisión, así como además enviar al pleno legislativo el dictamen correspondiente, en donde los diputados elegirán al nuevo titular de dicho organismo.En la reunión de trabajo de ayer de la Comisión de Derechos Humanos de la Sexagésima Segunda Legislatura de Tamaulipas, participaron en la fase de entrevistas, a partir de las ocho de la mañana y con un espacio de tiempo de 25 minutos, los candidatos Enrique Lázaro López Sanavia, José de Jesús Guzmán Morales, Roberto Huerta Ramos, Francisco Javier Álvarez de la Fuente, José Martín García Martínez, Alfonso Manuel Moreno Castillo, María Taide Garza Guerra y Jorge Manautou Saucedo, quienes integran la lista de aspirantes aprobada.En este procedimiento no participaron Rosalba Portes Rodríguez, quien se reportó enferma, además de René Hernández Avilés, Rosa Ofelia Valadez Barreda, quienes no reunieron la documentación solicitada en la convocatoria expedida por el Congreso de Tamaulipas  y Astrid Latoada de León, por presentarla de manera extemporánea.       La convocatoria establece que luego de efectuarse las entrevistas, la Comisión de Derechos Humanos del Congreso del Estado,  emitirá un dictamen final que concluirá con la lista de candidatos que cumplen con los requisitos legales y que solventaron las reuniones de trabajo o entrevistas antes citadas.El dictamen será sometido a votación de los miembros del Pleno del Congreso del Estado, para, posteriormente, mediante votación por cédula realizar la designación del titular de la presidencia de la CODHET, con el voto de las dos terceras partes de los miembros presentes en el Congreso del Estado.Los que se mueven como peces en el agua en el Congreso del Estado son los diputados panistas de Matamoros, Francisco “Kiko” Elizondo y Juan Patiño Cruz; ambos han establecido oficinas de gestoría acá en esta ciudad, brindando atención y asesoría a las clases más necesitadas.En la escala local o CONTRAPARTIDA, la que habló fuerte recientemente es la alcaldesa de Matamoros, Norma Leticia Salazar Vázquez, al decir que les va a agradecer a todos aquellos funcionarios que no han cumplido con las expectativas y que además habrá ajustes en su administración.      Para los funcionarios que no entendieron lo que la alcaldesa quiso decir, se los voy a traducir, los va a despedir por holgazanes y creo que si no me equivoco que por el primero que va empezar va hacer por Alejandro Fernández, alias “El Burrillo”, un individuo que llegó al puesto de Secretario de Desarrollo Económico, sin siquiera haber generado un solo empleo en su despacho jurídico, pues es abogado de profesión.“El Burrillo”, logró colarse a esa posición gracias a su padrino Guillermo Lash, miembro de la Canacintra y pomposamente secretario técnico de la Junta de Aguas y Drenaje, que dirige Guillermo Nieves.Alejandro Fernández, como Secretario de Desarrollo Económico municipal, no ha dado el ancho y va hacer por esta área por donde va empezar la alcaldesa a cortar cabezas; se decía que iniciaría también con el Secretario del Ayuntamiento, Jorge Villarreal Tavera, pero este se puso las pilas y enderezó el barco.Villarreal Tavera, ha tenido que aprenderse el Código Municipal, casi de memoria y la chamba de la Secretaría la ha sacado adelante a golpe y porrazo, se me hace que si se queda……Al que le podrían decir a dios y gracias por participar, es Joe Mariano Vega, el Oficial Mayor, pues este plano no entiende que es funcionario público y no privado…En fin, en breve saldremos de dudas, quienes se van y quienes se quedan…El pasado martes, anduve allá por  Nuevo Laredo hasta donde llegará el periódico El Norteño que me honro en dirigir; saludé algunos colegas como  Martín González, coordinador de Comunicación Social, también pase a saludar a Marco Martínez García, director de esta importante área del gobierno municipal que encabeza Carlos Cantú Rosas.Por cierto el alcalde de aquel rincón de Tamaulipas, está enfocado al cien por ciento en el progreso social, llevando recursos a los que menos tienen y sobre todo coadyuvando con los gobiernos estatal y federal para la paz, seguridad y tranquilidad de los habitantes de Nuevo Laredo.Ya que estamos mencionando a Nuevo Laredo, vaya el saludo por su cumpleaños a un excelente amigo de aquella tierra, me refiero al abogado Roberto de Jesús Medina Cano. ¡Felicidades Roberto!, y disfruta hoy tu día.Es todo y recuerde: “El Lenguaje como Legítima Defensa”.enpartidadoble@hotmail.com, enpartidadble.blogspot.mx; teléfono oficina:(868) 149 07 34]]></content>
		</document>
		<document id="f807ec387840f3dd7add15e93731daa5" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/atender-vulnerabilidad-reducir.html">			<content><![CDATA[·       El aire y el sol podrían abastecer el 81% de la electricidad de todo el país·        Bicicleteada y “apagón”, en solidaridad con afectados por desastres ambientales       Acapulco, México.- Para construir un futuro sustentable en el que la población mexicana disfrute de un medio ambiente sano y pueda enfrentar los impactos del cambio climático es preciso poner en práctica los programas que permitan prevenir y atender la vulnerabilidad del país, reducir las emisiones de gases de efecto invernadero y detonar el mercado de las energías renovables con justicia social, señalo Greenpeace durante el arribo del buque Rainbow Warrior al puerto de Acapulco.     En México, 15% del territorio, 68.2% de la población y 71% del PIB se encuentran altamente expuestos al riesgo de los impactos adversos relacionados con el cambio climático. Asimismo, se estima que 56.7% de los municipios que conforman la nación se encuentran catalogados en alto riesgo de desastre por los efectos del cambio climático      “Las tormentas tropicales Manuel (Guerrero) e Ingrid (Veracruz) en septiembre pasado, o las recientes inundaciones en el estado de Tabasco que dejaron 60 mil personas afectadas, son algunos ejemplos de que los impactos del cambio climático se transforman en problemas sociales, económicos y políticos. México no debe repetir las omisiones históricas que permiten la construcción de infraestructura en las regiones más vulnerables del país sin un plan de prevención. Sólo con la suma de esfuerzos en diferentes niveles, y ello implica proteger el medio ambiente, podremos enfrentar los impactos que año con año provocan pérdidas de vidas humanas y daños materiales millonarios por efectos del clima”, explicó Sergio Leyva, coordinador de la campaña de clima y energía de Greenpeace México.      En gran medida, la vulnerabilidad de Guerrero ante los impactos de clima radica en que es el cuarto estado con mayor pérdida de suelo forestal detrás de Chiapas, Yucatán y Veracruz. Se han identificado 17 municipios con muy alta vulnerabilidad social: 11 en la región de la Montaña (Acatepec, Alcozauca, Atlamajalcingo, Atlixtac, Cochoapa, Iliatenco, Malinaltepec, Metlatónoc, Tlacoapa, Xalpatláhuac y Zapotitlán Tablas); 3 municipios en la región Centro (Ahuacuotzingo, Martir de Cuilapan y Zitlala), 2 municipios en la región Costa Chica (Tlacochistlahuaca y Xochistlahuaca) y uno en la región Norte (Copalillo) .     Además, en diversos escenarios sobre el impacto del cambio climático en Guerrero se señala que para 2025 en la entidad habrá una presión media sobre el recurso del agua. La zona costera, especialmente los sitios turísticos, enfrentará serios problemas para el abastecimiento del líquido para uso público urbano. Se prevé que con el incremento de 1°C en la temperatura aumentará entre 1.5 y 2% los casos de dengue .·         Comunidades en defensa del medio ambiente de Guerrero     La sobreexplotación de los recursos forestales de Guerrero desde los años 70, ha generado diversos conflictos sociales que se han multiplicado ante el abuso en la transformación de los ecosistemas con fines económicos y que demeritan lo derechos de las comunidades a un medio ambiente sano       Abel Barrera, director de Tlachinollan, Centro de Derechos Humanos de la Montaña, explicó cómo han incrementado la vulnerabilidad de varias regiones de la entidad. “Los daños que causaron las recientes tormentas en la Montaña comprueban el rezago de Guerrero; sin embargo, hasta la fecha el Gobierno Federal no ha diseñado un programa para atender la crisis alimentaria que se avecina”.      “Por el contrario, los gobiernos estatal y federal siguen impulsando proyectos de gran escala diseñados desde una lógica de desarrollo ambientalmente inviable que aumenta la vulnerabilidad, como lo son la hidroeléctrica que CFE pretende construir mediante la presa La Parota o las concesiones mineras entregadas en territorios indígenas de la Montaña de Guerrero. Frente a esta imposición, hoy más que nunca es fundamental acompañar a las comunidades en defensa del medio ambiente, como las que integran el Consejo de Ejidos y Comunidades Opositores a la Presa La Parota (CECOP) y como la comunidad indígena Me’phaa San Miguel El Progreso, que han iniciado luchas legales emblemáticas para defender el medio ambiente”, explicó Barrera.         Marco Antonio Suartegui, líder del Consejo de Ejidos y Comunidades Opositores a la Presa La Parota (CECOP), explicó por qué el proyecto hidroeléctrico La Parota, con el que se pretende abastecer de electricidad a Acapulco es depredador porque implicaría la inundación de más de 17 mil hectáreas de tierras e implicaría desplazar a unos 25 mil campesinos de 5 municipios de Guerrero: Acapulco, San Marcos, Juan R. Escudero, Tecoanapa y Chilpancingo (6). ·         ¿Cómo construir un futuro sustentable?     1.- La política pública debe ser congruente para preservar el derecho de la población a un medio ambiente sano para su desarrollo y bienestar, y usar los instrumentos que se han aprobado recientemente, como la Estrategia Nacional de Cambio Climático (7) para poner en marcha planes de acción medibles y alcanzables, con presupuesto federal, estatal y municipal para atender a la población vulnerable.     2.- Los proyectos de infraestructura de obra pública no deben repetir los mismos errores del pasado donde se privilegió el beneficio económico sobre el impacto ambiental y tampoco deben pasar por encima de los derechos humanos de las comunidades, es decir, deben realizarse con justicia social.    3.- México debe cumplir sus compromisos internacionales para la reducción de emisiones de gases de efecto invernadero (GEI) y con la Reforma Energética recién promulgada solo se agudiza la problemática del cambio climático, ya que se apuntala la explotación de combustibles fósiles como petróleo, gas y carbón para obtener energía. Entre los cambios legales que el Congreso debe realizar se encuentra la modificación de la ley del Servicio Público de Energía Eléctrica, para que las fuentes renovables tengan una mayor participación en la cadena de suministro de electricidad en todo el país, ya que por ahora esta legislación obliga a la Comisión Federal de Electricidad a producir energía eléctrica con las fuentes de menor costo -petróleo, gas, carbón- (8), a pesar de ser altamente contaminantes (9) y estar a punto de agotarse.    4.- Una genuina transición hacia las energías renovables en México y el mundo podrían incidir directamente en una disminución en la temperatura del planeta. Con energía proveniente de fuentes como el sol y el aire, nuestro país podría abastecer el 81 por ciento de la demanda de energía eléctrica de México para el año 2050 (10), esto sería de gran ayuda para reducir las emisiones de GEI.·         Enfrentar el cambio climático, con el Poder de la Gente       El sábado 18 de enero, Greenpeace realizará una jornada de actividades públicas para exigir energías renovables. La primera de ellas será el “Color Ride”, una rodada que saldrá de la Casa de la Cultura de Acapulco hasta el Fuerte de San Diego, a la cual también podrán unirse personas a pie desde el Parque Papagayo.     Por la noche, el sector hotelero de la Costera Miguel Alemán apagará sus luces durante 10 minutos y el municipio hará lo propio con el alumbrado público de la zona, como un acto de solidaridad con las personas afectadas por desastres naturales, asociados al cambio climático, y la demanda de electricidad limpia. Después, el barco partirá hacia Colombia y volverá a nuestro país el 16 de febrero en Cozumel. Los detalles de las actividades pueden consultarse en la página www.subetealbarco.org y en nuestras redes sociales. ]]></content>
		</document>
		<document id="a6c14785788e642c9764966ceb3856a6" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/atenta-comapa-en-contra-de-los-derechos.html">			<content><![CDATA[Protestan  contra Cortes de agua, cobro de intereses y amenaza de consignarlos judicialmente si se reconectan Lidia Rita Bonilla Delgado         URBE INDUSTRIAL.- Menores de edad, , personas de la tercera edad, enfermos y discapacitados así como familias de escasos recursos residentes en diferentes colonias del municipio de Altamira como Arboledas, Paseo Real, son, Arrecifes y la Pedrera, entre otras, son las afectadas por las arbitrarias  medidas adoptadas por la Comisión de Agua Potable y Alcantarillado (COMAPA ).De ello hablo la señora Maura Márquez González, coordinadora de la Asociación Esfuerzo Legal acompañada de poco más de una veintena de personas que se apostaron esta mañana afuera de las instalaciones administrativas del organismo operador demandando las arbitrarias medidas adoptadas  por el gerente general  Jorge Eduardo Morris Delgado, quien no se encontraba en sus oficinas.        Explica la quejosa que Comapa no solamente les corta el suministro de agua, sino que también les retiran  la tubería de cobre, aplica intereses leoninos a l cobro como si  fuera una institución bancaria y amenaza de consignación ante las autoridades judiciales en caso de que se reconecten.“Ahorita anda un despacho jurídico con sus abogados, nos están dejando un papel donde nos avisan que si nos volvemos a reconectar, ¿qué vamos a hacer entonces? Son niños, son personas de la tercera edad, son gente discapacitada que necesitan asearse; yo estoy de acuerdo que  hay que reducir el agua,. Pero tampoco tienen derecho de llevarse toda la tubería “.        que al enfrentar elevados cobros por el retraso en sus pagos,  han realizado convenios con la COMAPA sin embargo la critica situación por la que atraviesan impide a veces el pago oportuno,  retrasándose varios días lo que implica acciones legales del organismo operador que corta el suministro del vital liquido.Evidencio la vocera de los manifestantes que la mayoría son familias de escasos recursos y muchas son madres solteras que se encuentran sin empleo, viudas y desempleadosSeñalo Márquez González, que hay personas que tienen ya hasta un mes sin el suministro de agua por lo que tienen que acudir a casa de familiares que si cuenten con agua para   procurar sus necesidades de aseo.]]></content>
		</document>
		<document id="3c5ed8b52922333c1b1bf0df85922e67" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/ayuntamiento-clausura-obra-de-la.html">			<content><![CDATA[Fraccionamiento Andaluz  afecta área verde del ejido Francisco I. MaderoLidia Rita Bonilla Delgado         URBE INDUSTRIAL.- El Ayuntamiento de Altamira a través de la Secretaría de Desarrollo Urbano y Medio Ambiente  a cargo del  Lic.  Carlos Armando Cervantes Morales, clausuró la mañana de este jueves la construcción del fraccionamiento “Andaluz”,   que afectaba importante extensión del área verde del ejido Francisco I. Madero, en donde  pretende la edificación de 315 casas     La suspensión  de la obra obedece según argumento la autoridad municipal a que la compañía Tercer Milenio empezó  a construir sin dar cumplimiento a las  condicionantes que marca  la licencia  otorgada por el municipio, misma que estaba condicionada a promover el uso de suelo, factibilidad de servicios, de Comapa, Comisión Federal.    La construcción suspendida  del citado fraccionamiento se encuentra  enclavada en la avenida Pedrera esquina con calle Benito Juárez; lugar al que llegó personal de desarrollo urbano encabezado por  Carlos  Cervantes Morales y  Raúl Vega Mata, así como el director de Obras Públicas Jacinto Márquez Valenzuela, y personal de Protección Civil.    Fue el secretario Armando Cervantes Morales, quien explicó que “el permiso traía una serie de condicionantes  de cuál era el uso de suelo y que la empresa tenía que presentar, de acuerdo al plan de ordenamiento territorial  (POT)está es una zona de área verde, y tenía que hacer una serie de trámites como el cambio de uso de suelo”.    Comentó que hace dos días aproximadamente se realizó una inspección en la edificación y se  les notificó al responsables de la empresa Enrique Gómez Meza sobre la falta de permisos para continuar con la obra.     Detallo el funcionario municipal  “Lo que estamos procediendo a hacer es la clausura y la revocación en este caso de la licencia y la suspensión de los trabajos, es revocación definitiva que inició con un procedimiento y la visita de inspección, se está procediendo a la inspección, pero si se enderezan todos los recursos solicitados y el cabildo le aprueba el cambio de uso de suelo, y Comapa da la factibilidad de se podría entregar”Por su parte, el representante legal de la empresa afectada  Enrique Gómez Mata, aseguró que Tercer Milenio contó con los requisitos solicitados al tramitar el permiso y se estará acreditando debidamente, descartando que les afecte económicamente puesto que el permiso les costó 600 mil pesos en la pasada administración.]]></content>
		</document>
		<document id="9258a1d00112db4a4c178c1dfd1e2ae1" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/ayuntamiento-y-sct-trabajan-en-equipo.html">			<content><![CDATA[Sostienen reunión técnica de coordinación y apoyo sobre los puentes vehiculares             La alcaldesa de Matamoros Leticia Salazar Vázquez, encabezó una reunión de trabajo con funcionarios  de la Secretaría de Comunicaciones y Transporte, en la que puntualizó que su gobierno quiere trabajar en equipo para transformar esta ciudad.            En este encuentro en el que también participaron representantes del sector maquilador, aduanal y de otras instancias de locales, se analizaron los aspectos técnicos de los puentes vehiculares para ser concluidos.            “Queremos darle continuidad a los proyectos y trabajar en coordinación de tal manera de no propiciar el día de mañana problemas  para la ciudad”, detalló la Alcaldesa Lety Salazar.            Las temáticas particulares que se abordaron en la reunión fue la afectación de vialidades, el control al acceso del recinto fiscal del SAT, señalamientos de los horarios de operación del puente, recepción de alumbrado público y semaforización, reparación de laterales, relleno de camellón, alumbrado del puente los Tomates.            “Es importante saber cómo estamos, en que estatus nos encontramos y mantener siempre esa comunicación, para darle continuidad a los proyectos que independientemente de la administración que esté, se trabaje en lo que necesita Matamoros”, destacó la primera autoridad.            En la reunión estuvieron presentes, el ingeniero José Carlos Zamora Jiménez, subdirector de seguimiento y evaluación de proyectos intermodales y fronterizos de la dirección general de desarrollo carretero de la SCT, así como la ingeniero Sofía Manzano, residente de obra Centro SCT Tamaulipas.            También fue importante la presencia de la Asociación de Maquiladoras, representada por Roberto Mattus Rivera, de la Asociación de Agentes Aduanales, representada por Abel Durán, Juan Antonio Turrubiates delegado de la Canacar, Andrés Ruiz Manríquez, administrador de la aduana y el doctor Arturo de las Fuentes consultor en la materia.            “Es importante mantener este tipo de reuniones, donde podemos ir resolviendo situaciones que se presentan en el día al día en las obras”, indicó Arturo de las Fuentes.            Tanto el gobierno municipal como la Secretaría de Comunicaciones y Transportes, están en la mejor disposición de trabajar en equipo para la satisfactoria conclusión de los proyectos viales que están en proceso en Matamoros.            El secretario de Desarrollo Urbano de Matamoros, José Luis de la Garza Meléndez, será quien permanezca en contacto permanente con la SCT para colaborar en cada uno de los detalles que se presenten.]]></content>
		</document>
		<document id="6989b20fe6f6e12ea6011aa2cd3585b6" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/buscan-atraer-maquiladoras-al-municipio.html">			<content><![CDATA[*Abatir el gran índice de desempleo objetivo primordial del Alcalde * Pavimentaran con Concreto Hidráulico Accesos a Hospital de González * Preocupa más la generación de fuentes de empleo que el medioambiente Lidia Rita Bonilla Delgado    VILLA GONZÁLEZ, TAMAULIPAS.- Una de las principales preocupaciones del Alcalde del municipio de González Tamaulipas, Raúl García Vallejo, es la de resolver la gran demanda de trabajo de la comunidad, tarea en la que se está ocupando encaminando esfuerzos y recursos con el fin de atraer a la localidad empresas maquiladoras e industrias.     Entrevistado en el confort de su oficina en la presidencia municipal de Villa González, el Edil comenta que el objetivo medular del Plan Municipal de Desarrollo 1913-1916 es  la de atraer fuentes de empleo “Traer una maquiladora que tanta falta le hace;  no una, si se puede  dos o tres aquí al municipio”, enfatiza.     Aseguro el  Munícipe que hay capacidad para cubrir la mano de obra  que requiera  cualquier maquiladora textil o de la industria del vestido, recordando que ya ha habido en el pasado este tipo de empresas. Y hablo de la oferta de mano de obra con la que cuentan: “Tenemos capacidad de soldadores, mecánicos, jóvenes profesionistas también, ingenieros en computación, se que cualquier maquiladora que le interese aquí en municipio de González,  tenemos capacidad, si no hay la suficiente mano de obra calificada en un mes o dos meses cuando mucho los tenemos calificados”.Explicando que para ello se ha recurrido a instancias del gobierno federal y estatal para buscar los inversionistas que se interesen  en el municipio para instalarse.     García Vallejo es un hombre de aspecto rudo, hombre de trabajo, de campo, portando siempre su sombrero, por el que se le conoce popularmente como “el hombre del Sombreron”; de decir franco y campirano, pero a la vez jovial y entusiasta a quien vimos llegar a la explanada de la alcaldía  acompañado de su esposa, Sonia Hernández Reyna de García,  presidenta del Sistema DIF González, quien encabezaría minutos más tarde, la entrega de apoyos del  programa “Alimentarios”  a los comités de espacios de alimentación, encuentro y desarrollo, así como a los del programa “Primero Desayuno” de las escuelas de la localidad, además de reconocer con un presente, la ardua  labor que desempeñan más de un centenar  de mujeres  fortaleciendo los diversos programas que baja desde la capital del Estado.     Abordado al concluir el protocolario evento por poco más de una veintena de personas que plantearon problemáticas diversas a quien escucho y atendió paciente y cordialmente; otras esperaban desde temprano su arribo a la oficina municipal, para en audiencia privada exponer sus problemas en busca de soluciones. En su apretada agenda el mandatario gonzalense  nos concedió 20 minutos, sin presionar el tiempo para la entrevista, misma  que se desarrollo fluidamente ante la discreta presencia del director de Comunicación Social y responsable también del portal de Transparencia, el licenciado Aldo Alejandro Ponce Herrera y un afín que grabo el encuentro.Expuso que los índices de desempleo son muy altos sin señalar el porcentaje de la población que afecta, dejando en claro que González depende en su mayoría del campo, por lo que la meta principal es lograr que haya fuentes de empleos permanentes.   En este mismo sentido dijo que se está buscando estimular la inversión entre los comerciantes de la zona urbana tanto de estación Manuel como de la cabecera municipal a través de financiamiento crediticio del Fondo Tamaulipas, para que  este incida en la tasa de desempleo.     No obstante, destaca que en el rubro agrario se está buscando mejorar la producción agrícola con la asesoría de investigadores del Instituto Nacional de Investigación Forestal, Agrícolas y Pecuarias (INIFAP) de Rio Bravo, como el Dr Roel Montes, para dar a conocer las ventajas y bondades del fertilizante orgánico como la “gallinaza” en comparación de los químicos, para lo cual se han habilitado 20 parcelas demostrativas. Entre los cultivos que se procuran en el campo gonzalense se encuentra en gran medida la soya, el sorgo, cártamo, así como chile serrano y jalapeño, además de papaya  y calabacita de árbol, que por cierto comento el Alcalde, está teniendo gran auge y demanda.     Con beneplácito expresó el anunció de impulsar el campo, dado a conocer por el presidente de la República, Enrique Peña Nieto,  en el marco conmemorativo del  XCIX aniversario de la promulgación de la Ley Agraria, celebrado el pasado 6 de enero en Boca del Rio, Veracruz, sin pasar por alto los esfuerzos hechos por el gobernador de la Entidad, Egidio Torre Cantú, gran aliado de González y de los campesinos, que ha innovado programas con recursos estatales  beneficiando a los productores tamaulipecos.De la ganadería estima que hay buena producción sin ahondar en detalles, aunque explica a groso modo  que  se está procurando la salud de los hatos  para que los  productores que cumplan con las reglas de operación se vean beneficiados con los programas de apoyo del gobierno federal a través de la SAGARPA.       El Presidente municipal pondero la magna obra  hídrica realizada por el gobierno del Estado que beneficia a los más de 44 mil habitantes de esa  población, principalmente en la época de estiaje satisfaciendo la necesidad de  abasto del vital liquido con el acueducto que tiene un tendido de 22 kilómetros de tubería haciéndolo llegar desde la presa de las “Animas” .     Anunciando con optimismo la construcción de una planta potabilizadora de agua del orden aproximado de 14 millones de pesos, amén de un ambicioso paquete obras entre las que enumero la ampliación de redes tanto de agua potable, drenaje así como de la red eléctrica de la colonia Superación.     Raúl García Vallejo, jefe del Gobierno  gonzalense, aborda el tema de la magna obra  de infraestructura de vialidad que se requiere en torno al Hospital que se está construyendo  con inversión  que oscila entre los 40 y 42 millones de pesos, donde participa tanto el gobierno federal como estatal; instalación  que vendrá a solventar las demandas que hay en el rubro de salud,  “Un sueño que se ha hecho realidad”, expresó al ser entrevistado al respecto.; ahora explica: “Pusimos en marcha los circuitos o accesos que van a dar al hospital, donde no tienen drenaje se les está introduciendo y se van a pavimentar con concreto hidráulico,  se está ampliando también con ese propósito,  el boulevard Guadalupe Victoria que son como dos cuadros por 20 metros de ancho con camellón en medio para todo el acceso, lo mismo  está contemplada la calle Manuel González, que son otras tres cuadras, y la Canuto Reyes  que sale directamente a la carretera federal por donde entra la gente que viene de la vía corta de – que llámanos nosotros a la ruta Mante- y de los ejidos Graciano Sánchez y  Francisco I Madero.       De la inversión que se realiza en las pavimentaciones confió que participa con una parte, otra la está gestionando ante el gobierno estatal; sin determinar el monto del recurso empleado, aludiendo que la discreción en aras de la seguridad. “ creo que me entienden porque no hablamos de montos” respondió a pregunta expresa.    La amplia llanura de la geografía de este municipio que se estima en poco más de tres mil 236. kilómetros cuadrados, se ve interrumpida por el otero que se eleva majestuoso hacia el cielo y cuyo icono adorna el escudo estatal conocido como el cerro del Bernal, sirve de referencia para abordar el tema de Turismo, cuya oferta se ha visto mermada por la incidencia de inseguridad que se han sentido en los últimos años  no solo en la localidad, sino en la entidad entera, lo que ha obligado al gobierno estadounidense a emitir una “Alerta” a sus connacionales para que se abstengan de visitar 17 estados de la República mexicana  entre ellos Tamaulipas.     Por lo que se han redoblado esfuerzos para hacer proyectos turísticos para dar a conocer la amplia gama de atractivos con que cuenta el municipio en donde no solamente hay paisajes sublimes o agrestes, sino que cuenta además con históricos lugares como Magizcatzin, donde el proyectos que se está preparando esta en coordinación con la secretaria de turismo en el Estado y del INAH, además de otros sitios que significan un potencial turístico como  la Torrecilla y la Cueva de donde nace el arroyo el Cojo, lugares que cita el jefe Edilicio.     En el rubro de protección al Medio Ambiente el Alcalde refiere que “Estamos  trabajando muy de la mano con SEMARNAT (Secretaria de Medio Ambiente y Recursos Naturales ) y la PROFEPA (Procuraduría Federal  de Protección al Ambiente) que  hace sus recorridos cotidianamente, no estamos permitiendo la tala de montes a diestra y siniestra, estamos muy de la mano con ellos”.    Sin embargo confiesa que en aras de procurar fuentes de empleo podrían sacrificar un poco los programas ambientales “Ahorita aunque tuviéramos que meter otros programas porque sabemos que todas las industrias causan problemas ambientales, pero igual también te generan mucha fuentes de empleo. Ahorita aunque quisiéramos nosotros proyectos para contrastar los problemas ambientales quisiéramos tener fuentes de empleo”. No obstante acota que las maquiladoras textiles y de la industria del vestido que son las que ha habido ahí, en González, no contaminan, no impactan el ambiente.    Antes García Vallejo hablo del acueducto realizado por el gobierno estatal,  que abastece del vital liquido a la población, obra que significa  la seguridad en el suministro de agua, a través de los 22 kilómetros  de tubería de 18 pulgadas  que se tendieron desde la presa Ramiro Caballero, mejor conocida como “las Animas” con una capacidad de metros cúbicos por segundo.De los servicios básicos como son la introducción de drenaje y electricidad el Alcalde asegura no hay rezago, más que el inherente a la creación de nuevas colonias en donde se estima sea autorizado por la Comisión Federal de Electricidad para alcanzar el 95 por ciento de la cobertura, no así en la de drenaje que es un poco más grave, y que se requiere incluso en la zona rural.Sin duda alguna es escabroso el tema de la Seguridad o más bien de inseguridad,  por lo que lo abordamos  al último, ya que se ha puesto de moda en el lenguaje coloquial, aludir sin mencionar situaciones o personas, y los interlocutores infieren de que se trata sin que se diga lo que es.Aquí sin abundar en detalles el Alcalde  dijo que cuentan con medio  centenar de personas para cubrir ese rubro  “Tenemos la policía militarizada que la está mandando el estado, traemos alrededor de unos cincuenta”. De la policía estatal acreditable dijo que están en proceso de certificación solamente tres aspirantes por el poco interés que hay de participarGarcía Vallejo negó de manera rotunda que no convencida, que haya inseguridad en el municipio que gobierna, recordando situaciones que prevalecían en administraciones anteriores, desestimando los hechos delictivos que se suscitan como robos domiciliarios y asaltos comunes por ser cotidianos en todas partes. Comentarios a updaltamira15@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="68272d8241094bbbfb2d0c5ab9313076" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/comandante-de-bomberos-en-la-cuerda.html">			<content><![CDATA[Por Ambrosio Garza D.          Altamira.- Cuentan vecinos del tristemente célebre comandante de Bomberos Víctor “ La Liga ” Pérez que a su casa llegó un grupo de soldados para realizarle una revisión.En el operativo le fueron encontrados gran cantidad de cuetes que tenían para comercializar en las fiestas de fin de año pasado, pero no contaba con permiso para ello.Sumado a lo anterior la Contraloría Municipal anda indagando porque Abimael Pérez, hijo del comandante de Bomberos,  simple y llanamente nomás se presenta firmar pero no trabaja y bien que cobra.Hasta el momento se sabe que Víctor “ La Liga ” Pérez, está en la cuerda floja pues es más el daño que el beneficio que le hace al cuerpo de Bomberos de Altamira.]]></content>
		</document>
		<document id="fafa21f0d56c23888616ed1e949c2eb6" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/confian-que-estrategias-de-seguridad.html">			<content><![CDATA[Afecta a Tamaulipas estar en la “Alerta” emitida de EU para que no vengan turistasLidia Rita Bonilla Delgado       URBE INDUSTRIAL.- El tema recurrente de cualquier ciudadano en la zona conurbada como en toda la entidad es la inseguridad, reconoce presidenta de Asociación de Hoteles y Moteles del Sur de Tamaulipas.      poder promocionar la zona conurbada como destino turístico.Lo anterior al ser entrevistada tras la reunión con empresarios hoteleros del municipio de Altamira, quienes plantearon su interés por sumarse a la organización y poder hacer un frente común paraSandra Ibarra Gómez, refirió que mientras se sigan dando eventos de violencia se va a repeler al turismo; “No nos ayuda tampoco –enfatiza- que Estados Unidos haya puesto la “Alerta” para que el turismo no venga a 17 estados y que estemos dentro de ellos”, No obstante destacó que las autoridades estatales están haciendo su trabajo.      Confió en las estrategias y proyecto de Seguridad dadas a conocer por el gobernador Egidio Torre Cantú, en la reciente reunión de salutación que tuvo lugar en ciudad Madero.“Esperamos que las cosas se den como se tengan que dar y que podamos hablar de un destino tranquilo, seguro y listo para recibir a las familias y visitantes”, finalizo.]]></content>
		</document>
		<document id="71893629337dda261800a97bb0aad6de" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/demandan-trabajo-habitantes-de-villa.html">			<content><![CDATA[Necesidad los obliga a trasladarse hasta cabecera municipalPor:Lidia Rita Bonilla Delgado         URBE INDUSTRIAL.- Jefes de familia, madres solteras y personas de la tercera edad, se plantaron esta mañana para clamar por un empleo aunque sea mal pagado, en la presidencia municipal de Altamira.,Poniendo en evidencia la critica situación económica que viven por la falta de trabajo y demandando el cumplimiento del empleo temporal ofrecido por la primera autoridad municipal, se apostó la mañana de este miércoles un grupo de 25 personas de un total de 100, procedentes  de Villa Cuauhtémoc, en las instalaciones de la alcaldía. Demandan que se reinicie el programa de "Empleo Temporal" emprendido por la administración municipal.      Entre las y los quejosos se encontraban la señora Ana Luisa Pérez Ruiz, Iris Cristal Del Ángel, Jorge Luis Pérez  Pérez, Francisca González, , Rafaela Cabrera, Humberto González explicaron que el programa concluyó el pasado 24 de diciembre, fecha desde la que  no cuentan con un ingreso.“Nos traen vueltas y vueltas, venimos directamente a hablar con él y que se cumpla lo que nos dijo en Cuauhtémoc,  conseguimos para el pasaje para poder venir”, exclamo Jorge Luis Pérez, quien tomo la voz cantante de los manifestantes, quien manifestó que los traen vuelta y vuelta.“Venimos desde allá, la mayoría son madres solteras, no queremos dinero, queremos nuestro propio trabajo, somos trabajadores del campo eso es lo que queremos exigir al presidente. En otros lugares están haciendo plantones y nosotros no queremos hacerlo”, continuo. No hay nadie que nos atienda en aquel lugar. Todos pedimos el ttrabajo.,      De igual forma externo que se le hace injusto el salario que perciben de un mil 200 pesos a la quincena, trabajamos los 15 días y nos viene saliendo el día en 80 pesos, ¿usted cree que con 80 pesos vamos a vivir?,  ¿ cuánto vale un kilo de huevo?.  y que debido a su precaria condición económica, pues se trata en gran parte de jornaleros que se hacen cargo de la pisca de cebolla, tomate y chile en esa zona y mujeres jefas de familia requieren de los mil 200 pesos de apoyo que se les brinda a través del programa de empleo temporal municipal.]]></content>
		</document>
		<document id="5b0939c62c4a6ebcbe2e1b8aa268e751" url="http://periodicofronteradematamoros.blogspot.com/2014/01/denuncian-de-ladron-herculano-escobar.html">			<content><![CDATA[DESNUDAN CORRUPCIÓN EN LA UNIÓN DE PESCADORESPor Ambrosio Garza D.    Altamira.- Quienes integran la Unión de Pescadores de Esteros Altamira, están denunciando públicamente a Herculano Escobar Rodríguez, que finge ser su presidente, de enriquecerse con los apoyos sociales que llegan al organismo.También señalan que su protector es Ciro Hernández Arteaga, de manera que por tal motivo Herculano Escobar Rodríguez ha hecho de las suyas a su antojo.       Los quejosos señalan que Escobar no rinde cuentas, por lo que la Unión está cubierta de un velo de opacidad y a pesar de que esto lo sabe Ciro Hernández Arteaga de todas maneras sigue dando apoyos para que escobar se quede con ellos.     Señalan que han recibido amenazas de Ciro Hernández Arteaga cuando han intentado hacer una asamblea para destituir a Escobar, bajo el cuento de que si lo hacen no recibirán apoyo alguno.Las organizaciones unidas del Sur de Tamaulipas saben que Ciro Hernández Arteaga les ha entregado apoyos económicos, plantas de luz, motobombas, congeladores, motores y lanchas, beneficios que nunca llegan a los integrantes de la Unión de Pescadores Esteros, pues Escobar se queda con ello bajo el visto bueno de Ciro Hernández Arteaga.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>