<author id="40203a19f14ab9285c408958dc58b407" url="hadadelviento.blogspot.com" feed="http://hadadelviento.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="3f9085c2dad5dd4ec688d6604deacdfe" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/05/violeta-africana.html">			<content><![CDATA[La tarde caía lentamente mientras con el vaivén del columpio la niña soñaba con mundos creciendo entre nubes y escarcha. Aun no llegan a cinco las vueltas que han dado las hojas del calendario mas los secretos guardados tras las puertas no esconden misterios ante los ojos del alma. Sin buscar ella entiende los silencios que hablan y le bastan los susurros que llegan para entretejer historias de los sucesos que callan.En sus juegos es gigante que abarca la vida desde lo alto de su muralla; es viento que corre entre ramas y hojas por valles y montañas. Gacela y gaviota, hadita escondida en el perfume que emana de Violetas africanas.Ojos profundos que destilan promesas de cantos y risas, de palabras festivas y poemas eternos. Su voz melodiosa es caricia que arruya los pasos del abuelo en dulce figura de aquellos que vendrán con el paso del tiempo.Ahí no hay ayer ni mañana, solo un presente contínuo que enmarca los sueños de la niña que juega dejando que vuelen sus anhelos al cielo.]]></content>
		</document>
		<document id="23cf8dba87daf561c54e01b3ea043b81" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/06/garza-real.html">			<content><![CDATA[Garza Real Los sueños de la luna han cubierto de Plata las noches de espera y el sonido de las huellas que recorrieron estos lares han quedado opacados por el bronce que resuena cuando tañen las campanas vibrantes de la almena.Trazos moros esculpieron desde antaño las raíces que asoman por la puerta de la casa fuertemente entrelazados con las vetas solidarias de tierra india conquistada.Roble que resiste las tormentas, humedad que fecunda fértil tierra , alimento que nutre los brotes que lanzan al cielo sus ramas; garza silvestre y silenciosa que florece en terreno de violetas protegiendo a las garcetas que emergen en el lugar del agua.Días que cambian cuando surge misteriosa del semillero aquel que celosamente la guardaba, transformando los momentos del encuentro con cantos celestiales en cascada.Ojos negros de penetrante mirada que encierran secretos y descubren el alma; mágico don de palabra centrada que sutilmente equilibra lo que el afecto desata.Prosigue el camino sembrando palabras y retos que tres hechiceros resguardan tu saga mientras bellas princesas anhelan encuentros de juegos y magia.]]></content>
		</document>
		<document id="4d573cb16004d343ae32107783ff648f" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/06/jibril-amigo-mio.html">			<content><![CDATA[Getty Cuando a travès de tu mirada puedo encontrar lo que Dios quiso dejar al mostrarnos el sendero de la amistad, no puedo menos que agradecer al Creador del universo la oportunidad de haber puesto los medios para el encuentro.Cuando tus palabras describen en plenitud del cariño lo que estos lazos han dejado en tu vida, solo me resta pensar que es el corazòn el que escribe. Un corazòn que es grande, aùn y cuando él no lo sospeche o no alcance a contemplar hasta donde llegan sus impactos.Si en la tierra el Señor ha puesto a sus àngeles para que acompañen el caminar de los hombres, tu paso por mi vida ha confirmado que no solo esas Expresiones Celestiales del amor de Dios pueden llevar ese tìtulo. Si bien por tu nombre llevas enlazado el ángel, tu càlida presencia para aquellos que estàn a tu lado, convierte el momento de tu arribo en sonoras castañuelas que cantan alegres a la vida. Sigue asì, fluyendo como agua cristalina a pesar de los escollos que en el camino se presenten, porque en tu recorrer diario de la existencia llevas a tu lado el amor que quienes te conocen no pueden menos que entregarte.]]></content>
		</document>
		<document id="c04a928094930805565d4362cf63e32b" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/06/mi-caballero-de-la-triste-mirada.html">			<content><![CDATA[El tiempo ha pasado, las hojas de los árboles han emigrado con vientos de cambio. La lluvia ha borrado las huellas de triciclos y columpios que rondaron tus primeros años.Mi dulce filósofo de pensamiento claro, que buscabas en el cielo aquella estrella del canto mientras tu risa cristalina jugaba entre los árboles en complicidad nocturna con aquel que siempre seguía tus pasos.Amigo y compañero de paseos, guitarras y cantos. Juntos vibramos dando Gracias a la vida y unimos las voces con la canciòn de Los tres hermanos.Mil aventuras creamos llevando la mùsica en el alma, compartiendo momentos de gloria y uno que otro descalabro.Tu retrato es mi espejo que a veces por la afinidad estalla, pero siempre vuelve el balance porque el amor lo llama.Cada paso de tu existencia ha llevado siempre mi latir acompasado. Y cuando en tu caminar has necesitado un descanso, siempre mis brazos ahì han estado.Gran Caballero de mirada triste, mil sueños has emprendido porque llevas en tì la gaviota anidada que busca en el cielo horizontes que le lleven a nuevas playas.Tu corazón es el tesoro que alberga el amor de tus princesas amadas.Lucha por tus sueños, no olvides que el Caballero sigue siempre adelante con la fé puesta en un mejor mañana, sin importar lo lejana que la estrella pueda estar.Desde aquí entre aromas de canela y manzana, hasta allá ]]></content>
		</document>
		<document id="37adbe422ba2e778138defb804636480" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/06/uno-ms.html">			<content><![CDATA[Palabras que trazan un sentir, ocultas tras el vestido del aparente entorno.Sabrás tu encontrar los secretos que se esconden tras de mi?Quien tendrá el toque para ver detrás de lo que las palabras dicen?Pocas vueltas han dado las páginas sentidas,Mil latidos retumban en lo profundo de la historia.Serás tú de aquellos que vislumbran más allá del horizonteO tan solo serás un registro más dentro de la fría estadística? ]]></content>
		</document>
		<document id="65cd54561b9a1f605a7a33aa44dcfcac" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/07/vacaciones.html">			<content><![CDATA[Pues para aquellos que visitan mis otros blogs, aunque no haya puesto el aviso aquì ya estaban enterados de que salí unos dias de vacaciones. Así es que pronto andare por acá nuevamente.]]></content>
		</document>
		<document id="c4e1cebcdc3f51794a5606b7d4964e93" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/08/faro.html">			<content><![CDATA[Las olas se estrellan contra mis murallas sin que el embate del agua y del viento minen los cimientos de mi construcción. Los años han corrido a través de puertas y ventanas tras la luz que se irradia desde lo alto sin lograr socavar mi resistencia. A veces los asiduos visitantes se preguntan sobre la causa de mi fortaleza, la cual se sospecha llegó entretejida con cantos de sirenas y espuma de mar entre campos de bellas violetas y delicadas margaritas transportadas en caracolas vestidas con halos de estrellas.Quien fue mi constructor decidió, sin consultarme, la tarea que definiría mi existir y yo fielmente la he seguido. Día y noche permanezco erguido brindando lo que el sol y la luna han marcado en mi destino. La cima del mundo encuentra aquel que busca mi compañìa en lo alto de mis senderos, dejando que la brisa que forma mi abrigo, acaricie y envuelva a quien comparte esos momentos conmigo. Más cuando la noche se cierne sobre la tierra, sobre todo cuando entre nubes de tormenta se esconde la luna, es que mi luz inunda el horizonte buscando llevar a puerto a aquellos que se encuentran perdidos.Solo soy luz que señala y no está en mis manos, por más que yo quiera el cambiar los caminos, pero aquí seguiré iluminando a todo aquel que, en las noches cerradas, me busque confiando no perder el rumbo que ha elegido.Mientras mis muros no caigan seguiré siendo faro que guíe en tormenta o en calma para que llegue a puerto el viajero sin perder de vista el camino.Desde aquí entre aromas de canela y manzana, hasta allá ]]></content>
		</document>
		<document id="2f5a61afc1f6b0a6c2de4e5c4f1c145e" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/10/pedazo-de-cielo.html">			<content><![CDATA[Hoy caiste nuevamente y mis brazos parecen no logran brindarte el consuelo que años atrás te proporcionaban.Si la vida se arreglara tan facilmente como cuando solo tenía que lavar tu herida con agua abundante, darte un beso y tal vez, como recordatorio de mi amor poner una bandita protectora sobre el brazo o la pierna afectados... que fácil sería.Pero hoy el tiempo ha pasado y los abrojos que te lastiman no son aquellos que se removìan tan facilmente en el ayer. Sin embargo sé que todo aquello que fue sembrado te dará la fortaleza para ver siempre más allá del horizonte, por más sombrío que este parezca.En tu sufrir yo estoy contigo y aunque no puedo mitigar tu dolor, lo tomo en mis brazos y lo hago mìo para con ello compartir tu angustia y a la vez transmitirte un poco de mi paz, de mi fe y confianza, esperando las hagas tuyas.Desde aquí entre aromas de canela y manzana, hasta allá]]></content>
		</document>
		<document id="af8c5b3300feca2091115f26539f24d1" url="http://hadadelviento.blogspot.com/2005/10/perdida-en-la-noche-de-los-tiempos.html">			<content><![CDATA[Perdida en la noche de los tiempos, surge en la memoria la llamada primaria del bosque.Hadas y elfos reunidos en consejo buscan el nombre para aquella que sin ser una de ellos,llevará en la sangre la magia de los sueños.Aromas de jazmines, nenúfares y nardos envuelven el ambiente llenando de perfumes que evocan mil recuerdos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>