<author id="421ddb1a1af980b73942d6bbd8092922" url="eljuliansitio.blogspot.com" feed="http://eljuliansitio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="16">
		<document id="1b75edee273abde4ddd6b46390a1ae61" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/10/debido-problemas-tcnicos-no-haba-podido.html">			<content><![CDATA[Debido a problemas "técnicos" no había podido escribir nada y mientras eso sucedía yo me he vuelto fan-fan-fan del parque que está cerca de mi casa porque han puesto unos juegos nuevos para niños chiquitos como yo.Así, sí alcanzo los escalones, los niños grandes no me dan caballazos y la resbaladilla es de mi tamaño.Y tiene un túnel muy interesante que ya no me da miedo atravesarLo malo es que en el parque pasean muchos perros con sus dueños y cada vez que veo uno ¡me quiero ir con él!]]></content>
		</document>
		<document id="2f7be5eff44527b1c825f9ab3291b43c" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/10/explorando-el-bosque.html">			<content><![CDATA[¿Qué fue eso que pasó corriendo?¿A dónde se fue?¡Ahí está! ¡Es una ardilla!]]></content>
		</document>
		<document id="12fffedd9a5f281ab8fde03c9635f10" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/10/mi-libro-favorito.html">			<content><![CDATA[Se trata de un cocodrilo extorsionador de animalitos que los transa con empleos inservibles. El libro es casi de mi tamaño, pero me encanta tomarlo de mi juguetero y llevárselo a mis papás para que me lean, no importa si están cocinando, a punto de salir al trabajo o son la seis de la mañana, ¡mi libro es la onda!]]></content>
		</document>
		<document id="e662d987c5fee49b34fdaa901d2ff729" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/10/no-slo-son-divertidos-los-libros-y-los.html">			<content><![CDATA[¡No señor! También lo son ...¡las lavadoras!¡No hay nada como el chaca-chaca de estas máquinas!]]></content>
		</document>
		<document id="cbf9bb7af376e21b0ee5a5a098eeba7d" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/10/reunin-familiar.html">			<content><![CDATA[Ayer vinieron mis tíos, primos y abuelito de visita, así que los grandes se quedaron platicando y comiendo en la sala y los niños nos fuimos a hacer nuestro propio reventón . Mis primas y mi tía chiquita jugaban en la casita de campaña.Entooonceees...Agarré vuelo...Y les hice ¡¡¡La plaaanchaaaaaa!!!¡Fue muy divertido!(Y se aguantaron como las machas).]]></content>
		</document>
		<document id="6ee5c1e19d68946dc84bdbddad6338" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/10/tambin-puedo-ser-civilizado.html">			<content><![CDATA[Y charlar con mi prima Valeria con toda seriedad de asuntos trascendentales del mundo actual.]]></content>
		</document>
		<document id="dcfd4ad49d75d134edb108b958c9f406" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/11/me-llevaron-remar.html">			<content><![CDATA[¡Y no me dejaron tomar los remos!¡Ah! Por cierto, por ahora estoy guardado en mi casa porque... ¡tengo varicela!]]></content>
		</document>
		<document id="fb561ab1ab240d1fd870c60ce2300a07" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/12/ayer-fue-mi-cumple.html">			<content><![CDATA[Así que el sábado hubo reven en la casa del Julián, amenizado por rolas de los Patita de Perro, Yucatán a gogó y, por su puesto, Cri-Crí. Por más que mis apás buscaron, no encontraron cosas de mi ídolo Pocoyó para la fiesta, así que todo fue de Backyardigans, los segundos al bate; pero eso sí, el pastel tenía que ser del "yoyó" (cada quién le dice como puede ¿no?)Yo nomás vi el pastel en la mesa y ya no pude más de la emoción; quería hacerle hasta la plancha!Festejé mi segundo cumple con mis primos y mis tíos y me divertí mucho. Aquí estoy a punto de partir el pastel!!!!!Todo fue perfecto, el único "negrito en el arroz" fue que ese día incubé una mega-gripe que me dejó noqueado toda esta semana.Ayer vino a verme mi abuelito y mi tía, lo cual me alegró la agripada tarde. Mis papás me regalaron una guitarra de la que quedé tan prendado que no la dejé ni para dormir la siesta.Gracias a todos los que vinieron a festejar, a verme y gracias también por los hermosos regalos que tuvieron el detalle de obsequiarme; pero lo más importante para mí y mis papás fue su presencia. Agradezco también a quienes me enviaron felicitaciones por teléfono y correo electrónico, a mis tías y tíos que se encuentran lejos en la distancia, pero no en el corazón.¡Los quiero a todos!]]></content>
		</document>
		<document id="a127c741d85300f23b9d21b7a9e99b67" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2008/12/me-cacharon.html">			<content><![CDATA[El otro día, me le desaparecí a mi mamá. Me llamaba y yo no respondía; eso estaba muy raro porque siempre estoy junto a ella. Me buscaba y yo callado, callado; hasta que "peinó la zona" y vio algo muy extraño...Cuando intenté huir ya era demasiado tarde: mi mamá me sorprendió comiendo dulces a escondidas antes de la merienda.]]></content>
		</document>
		<document id="1e4a34c6e0041c6b5738b04666637ad7" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2009/03/ser-chilango.html">			<content><![CDATA[He caminado las calles del barrio de Santa María la Rivera, he comido un pedacito de taco de suadero, bailo mucho cuando escucho ipods que tocan guitarras con delay y distortion, también sé señalar con mi dedito los ojos y la boca de gomita de las Paletas Payaso (soy fan) y me ha gustado la nieve de limón, pero aún así, prefiero pasar una mañana de domingo con mi mamá y mi papá donde sea en la ciudad... (no estoy enojado hace mucho sol)... ay, mis papás..]]></content>
		</document>
		<document id="1001e7af7b82cbb27df0d256b1dede1a" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2009/06/balconeando.html">			<content><![CDATA[Me gusta mucho estar en el balcón de mi casa, desde ahí puedo ver a las personas pasar, los coches, los gatos y perros vecinos y a los niños que juegan fut en la banqueta. Yo siempre los saludo y les grito "¡¡Hola!!", aveces me escuchan y a veces no, pero no importa, a mí me encanta estar ahí y ver a los pájaros que llegan a la jacaranda que está frente a la ventana y platicar mucho con mamá que se sienta en el piso junto a mí para verme crecer todos los días.Por cierto, ya platico muchísimo, doy las gracias cuando me ayudan o me dan algo, pido las cosas por favor y ya me sé los números del 1 al 10 y los colores (rojo, azul, verde, amarillo, gris, rosa, negro, naranja). También puedo decir qué sonidos hacen los gatos, perros, ratones, leones, monos, elefantes, ranas y los conejos (bueno, esos no hacen sonidos, pero hago una mueca con mi boca como cuando comen). Ahh, y algo que tiene por completo desconcertados a mis papás: adoro los violines, me gustan mucho ya sea escucharlos, verlos, dibujados y especialmente una canción que mi mamá puso en su i-pod. Pero ése será tema de otro post.Un beso y gracias por leerme]]></content>
		</document>
		<document id="9e63ca3c64790cb81ffb5f57cf20fdd4" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2009/06/de-retache-y-con-mi-tiradero.html">			<content><![CDATA[Una nueva disculpa por la demora en postear, pero entre los cambios de casa y esas cosas pues anduvimos un poco ocupados. Y no es que yo sea muy desordenado, solamente hago tiradero de vez en cuando...]]></content>
		</document>
		<document id="4f99fa1b5bee75ce4e3ae46b754d3c09" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2009/06/ya-tengo-una-nueva-obsesion.html">			<content><![CDATA[Las maquinitas de donde salen peluches, dulces, y unas cosas que se llaman mugre y media, según mis papás. Especialmente, me vuelvo loco con las de pelotas, de las que se inflan con un pedal o que son de goma y botan mucho. Tengo la casa llena de esas pelotitas y no es suficiente ¡quiero más!]]></content>
		</document>
		<document id="a0dc3311ca815796225df6f5f2f34357" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2009/10/tres-anos-de-blog.html">			<content><![CDATA[Celebremos!!!Este mes cumplimos tres años de blog y eso es señal de que ya casi es mi cumple también. Fui al zoológico y esta vez sí entendí todo lo que vi y lo disfruté mucho, me divertí como enano (bueno, es un decir) y hasta debuté en los escenarios con una cuentacuentos genial. Aquí les dejo las fotos de mi visita y espero que les gusten mucho.Gracias por ver mis andanzas!El cochecito en el que recorrí el zoológicoEsperé muy pacientemente mi turno para fotografiarme en este rinoEste panda me cayó muy bien¿Dónde he visto algo parecido?¿Será que esto es un augurio?]]></content>
		</document>
		<document id="a46da1fdf2732da5f0a6ce40d0706f46" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2009/11/que-sera-lo-que-sigue.html">			<content><![CDATA[Ok, ya se que he dejado de postear, pero no me he olvidado de este, mi blog, mi papá dice que así pasa, a veces los blogs atraviesan períodos de descanso para volver a tomar vuelo.Y así es, héme aquí pensando como serán mis siguientes líneas, mis descripciones, por lo pronto, les mando un abrazo, no saben el gusto tenerlos por aquí de vuelta !!]]></content>
		</document>
		<document id="bfaea4f74faa09daa833bcf6a28e9e70" url="http://eljuliansitio.blogspot.com/2010/10/el-tiempo-pasa-muy-deprisa.html">			<content><![CDATA[Yo he estado muy ocupado creciendo y mi mamá, que es la que principalmente me ayuda a escribir en mi blog, también lo ha estado, sin embargo hemos tenido muchas aventuras juntos. Pondré a mis fans al corriente de lo que ha sucedido desde el último año: he ayudado a mamá a poner la pequeña ofrenda para mi abuelita Mago el año pasado; mi cumpleaños estuvo padrísimo con mis amigos en la guarde, visité pueblitos encantadores, descubrí sitios muy divertidos como la biblioteca, me disfracé de bebé jaguar (mi mamá insistía con que era leopardo, pero no, está equivocada) y bailé como El Rey León en la guarde por el día de la primavera; aprendí a andar en mi triciclo; fui a la feria para celebrar el cumpleaños de mi má y también me llevó por primera vez al cine; incursioné en la repostería; jugué con muchos animales bebés en una granjita cerca de los volcanes y muchas cosas más.Soy un niño muy feliz y espero con mucha ilusión mi próximo cumpleaños. Gracias por estar conmigo y rodearme de amor. Un enorme abrazo para todos ustedes y espero que sea en persona muy pronto. Y ya saben, no se pierdan el próximo capítulo con más aventuras deeeee Eeeeel Juliansitiooooo!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>