<author id="425650798ea313b27eec94e8e70ea7a1" url="idesignppn.blogspot.mx" feed="http://idesignppn.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5f4dd9dd64c8dcd7ed5c147993717900" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/04/carlos-nine.html">			<content><![CDATA[Les presento a Carlos Nine, ¿lo conocían?, bueno primero que nada les voy a decir quien es y lo que hace, es un dibujante argentino, que realiza ilustraciones, comics, cine de animación, pinturas, esculturas y es autor de libros. Sus obras han sido publicadas en Argentina, Brasil, México, Estados Unidos, Italia, España, Francia, Alemania, Taiwan, Hong Kong, Bélgica, Macao y un sin fin de lugares.Este tan reconocido ilustrador ha recibido “algunos premios” (sarcasmo); Silver Clio, Ilustración Internacional Clio Awards 1993, Caran D´Ache al mejor Ilustrador Roma, Italia 1995, mejor autor extranjero traducido al francés, Festival de Comics de Angouleme, 2001, Francia. No te espantes que todavía hay mas; sus ilustraciones para público infantil fueron seleccionadas y expuestas en los años 90, 94,96,2000, en la feria de Ilustración Infantil de Bologna, Italia. Sus historietas han sido publicadas en las revistas Fierro de Argentina, LÉcho des Savannes de Francia, Comic Art y Blue de Italia, etc.Aparte de ser un gran artista y tener una agenda ocupada, ha desarrollado múltiples seminarios sobre estas especialidades en su país natal Argentina y en Francia. En el año 2002 publicó “Oh merde les lapins!” una fábula sobre politica internacional y en el año 2003 edita la versión castellana del libro Gesta Dai. Colaboró como artista invitado en el libro It was a dark and silly night así como también fue el invitado de honor del festival Angoulome en Francia 2004.En este enlace que a continuación les dejare aparece la biografía, galería, así como libros y cosas importantes de este http://www.carlosnine.com/. Y el vídeo es un pequeño bloque donde da una entrevista de lo que hace, no lo dejen de ver, recuerden lo importante que es aprender y enriquecernos culturalmente.]]></content>
		</document>
		<document id="2638343501db3ad9350031913f6af703" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/04/erin-stead-ilustradora-literatura.html">			<content><![CDATA[Hoy hablaremos de los ilustradores del momento en el área de la literatura infantil de la pareja stead.Erin E. Stead Nació en Fargminton Hills, Michigan el 27 de Diciembre de 1982 es una estadounidense de literatura infantil e ilustradora, casada con el autor e ilustrador también de literatura infantil Felipe Cristiana Stead, con el cual trabajó junto a el, el libro " Un día de enfermedad de Amos McGee. La cual ganó en este año la medalla Caldecott ilustrando su primer libro, Un día de enfermedad Amos McGee, que fue nombrada uno de los " 10 mejores libros ilustrados para niños" para el año 2010 en el New York Times. Esta joven ilustradora trabajó en en los libros de Wonder y como asistente del director creativo de Harper Collins, libros para niños.Su esposo Felipe Stead escribió Un día de enfermedad de Amos McGee y la ilustradora Erin fue la que ilustro el libro. Las ilustraciones de Erin fueron creadas usando bloques de madera ara el trabajo de color y línea de lápiz en construcción. Erin, utiliza una combinación de grabado y dibujo en cada ilustración. En la historia que nos narra el autor Felipe Stead es reflexivo, amable y mas que nada les ofrece un maravilloso mensaje a los niños. Erin Stead promovera un libro de ella que esta dispuesto en invierno de este año y en el año entrante publicara otro junto a su esposo el autor e ilustrador Felipe Stead.A continuación te invites a que eches un vistazo a cómo Erin Stead utiliza la combinación de las tallas de madera y de dibujo para crear un estilo de ilustración suave y detallada.]]></content>
		</document>
		<document id="6bd9f089d58324ff608ca393fefd6973" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/04/gabriel-martinez-meave-ilustrando-con.html">			<content><![CDATA[Y que dijeron que no les iba a traer a uno de los mejores ilustradores mexicanos, ¿que en méxico no teniamos ilustradores maravillosos?, pues sí y hoy como estoy de muy buenos animos les quiero hablar de un ilustrador que en verdad es admirable les presento a Gabriel Martínez Meave y esto empieza así...Es un ícono del diseño mexicano, egresado de la Universidad Iberoamericana, maestro tipográfico, ilustrador y caligráfico, para mi mala suerte da clases en la Universidad Anáhuac y forma parte de la firma diseñística Kimera.Meave se dedica, entre muchas otras cosas, a hacer “tipografía a la medida” para grandes marcas como Sol, Indio, Vips, El Palacio de Hierro y El Economista. Su estudio Kimera, fundado en 1994, se encuentra en el D.F., desde donde se generan trabajos de gran calidad no sólo tipográficamente hablando, sino también de ilustración, folletería, identidad y trabajo editorial.Asimismo, es ganador de numerosos reconocimientos en diseño; ha realizado proyectos para editoriales; y ha llevado a cabo proyectos de ilustración y diseño para clientes como American Express, Corona, José Cuervo y Fundación México Unido (Teletón). Recientemente desarrolló la nueva identidad de Mexicana de Aviación, en conjunto con la firma danesa Design: Success, y diseñó la tipografía oficial para Presidencia de la República. Es miembro de la ATypI y del Type Directors Club de Nueva York. Varias de sus tipografías originales también son distribuidas internacionalmente por Adobe Systems.Él es un gran ejemplo de lo que debe ser un diseñador integral; amante de la música y los libros, de donde obtiene su inspiración y mucha de su influencia tal y como él mismo reconoce en su Web oficial. Esto es una pequeña muestra de que un diseñador gráfico no debe únicamente sentarse frente a la computadora y “crear”; sino conocer sobre su entorno y las demandas y necesidades que requieren algunos productos.Chequen su website, todo lo que este ilustrador se merece un fuerte aplauso por el gran aplauso porque como bien dice el dicho es de sabios reconocer, pues hay que reconocer que es excelente en lo que hace, aquí les dejo el enlace http://www.meave.org/Site/intro.html. Y vean el vídeo para que vean lo famosos y cotizado que es, y no nada más eso, lo bueno que es haciendo lo que sabe hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="4bfc089130c54e03baa6930f63fa303f" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/04/ilustrando-conmigo.html">			<content><![CDATA[Les presento a mi, Priscila Victoria Rodríguez Rodríguez, no les puedo dar una bibliografía de toda mi vida verdad, porque no he hecho algo que marque la historia de la ilustración ni como dice cerebro (pinky y cerebro) tampoco he tratado de conquistar al mundo con mis ilustraciones, pero si les puedo contar como empezó el gusto por esto.Desde que vi las ilustraciones de Jordi Labanda quede totalmente fascinada, porque es el tipo de ilustración que me gusta, el tipo de muñequitos que este realiza, el ambiente que les da a sus ilustraciones, realmente para mi es increíble todo lo que ha hecho.Un día que entre a tercer semestre de la carrera que actualmente curso conocí a la tableta! primero puse cara porque dije ¿como le haré?, ¿tendré buen pulso?, al pasar las clases, ame esa tableta de mí no salían otro tipo de ilustraciones mas que las de moda, me encanta crear muñecas con un estilo muy exótico y moderno, me encanta hacer los detalles del cabello, de la ropa, realmente todo.Cuando acabo el semestre y ya no llevaba clases con la tableta, creo que me puse triste, o algo así porque  no contaba con la tableta y fue ahí cuando me di cuenta que, que feo es no ahorrar para poder comprarmela!!! Que coraje, que iba a hacer yo sin una tableta, porque aunque no tuviera ideas en mi cabeza mi mano ya sabia el camino para crear una muñeca, pero ya no había como hacerlas, llegue a pensar sin tableta no hay vida, no la verdad no, pero si sentí feo.Pero como dice el dicho después de la tempestad llega la calma, y saben porque lo digo, porque llego la semana de diseño la cual empezó el lunes, pues el viernes cuando anunciaban quien ganaba, nos dijeron que para los primeros tres lugares había regalos y en todos esos regalos, había una tableta!! creo que en ese momento deje de escuchar y todo lo que yo escuchaba era tableta tableta tableta como en cámara lenta, desde que lo anunciaron en verdad no se cuantas veces repetí que quería esta tabla y afortunadamente mi equipo quedo en tercer lugar, a la hora de la repartición de premios, me gane un usb! Quería llorar, pero por asares del destino m saque la tabla, wow!!!! No supe ni como explicar la felicidad!!! y bueno esa es mi historia en el corto camino de la ilustración y es por eso que gracias a la tableta día con día puedo realizar mis múltiples ilustraciones.]]></content>
		</document>
		<document id="f284ab1b9939eef77a6bdb1187764239" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/04/jose-guadalupe-posada.html">			<content><![CDATA[Hoy les hablare un poco de este ilustrador méxicano José Guadalupe Posada que era muy famoso por sus ilustraciones de grabados y también por sus ilustraciones de periódico , nació en la ciudad de Aguascalientes, sus estilos y temática empleado de José Guadalupe Posada fueron considerados un artista popular, los cuál sus obras del imaginario popular mexicano y aquien se dirigió sus ilustraciones como público en general.Sus dibujos y grabados sobre la muerte siempre lo que más le gustaba era dibujar caricatura, tambíen fue desarrrollando nuevas técnicas de impresión, el trabajó y fundó peródicos importantes se baso en fiestas del día de los muertos , en sus interpretaciones de la vida cotidiana y actitudes mexicano por medio de la calaveras actuando se baso en eso para la elaboración de sus ilustraciones y grabados.Dentro de su carrera fue haciendo dibujos donde también realizó grabados que ilustraban en los libros y documentos. Como les había dicho hizó muchos trabajos de ilustraciones en periódicos, su significados en sus ilustraciones eran de días de fiestas y alegrías del pueblo en lo cuál dibujaba calaveras , charros , damas y catrines y mucho más. Aquí les dejó unos de los trabajos de José Guadalupe Posada:]]></content>
		</document>
		<document id="bc564c55c412497c10e62e670ae358e0" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/04/luis-royo.html">			<content><![CDATA[Como les había dicho ayer hoy le hablare de Luis Royo que es un artista español nació en olalla en 1954 , Luis Royo ha producido grandes ilustraciones para sus propios libros y exposiciones, también arte para muy diversos medios de comunicación como los videojuegos, carátulas para CD música, portadas de novelas y aparte de ilustraciones, el se basaba por ilustraciones oscuras, en mundo de fantasía con formas de vida mecánica. También comenzó recientemente a hacer esculturas de algunas de sus imágenes más carismáticas.Con los años Luis Royo sacó una colección de ilustraciones, bajo el título From Fantasy to Reality También se conocía como un ilustrador capaz no solo de representar mundos de fantasía , también crear una historia y sus ángeles apocalípticos y oscuros despertaron toda una corriente de seguidores. La fantasía y la calidad de la obra de Luis Royo comenzó a encontrar su lugar en todo tipo de medios de comunicación, y su nombre se hizo cada vez más conocido.Luis Royo creó fantastic art que fue un trabajo publicado en dos formatos de alta calidad, la edición de lujo limitada es un buen ejemplo de la importancia en le da a sus trabajos Luis Royo. Para Luis Royo la fantasía y la realidad se unen a través de imágenes en las que se presentan su visión particular del mundo, de los mitos y leyendas que han dado forma a lo largo del tiempo, lo cual su visión cosmogónica de la realidad donde el futuro tiene que asumir a sus propios retos.Como podemos ver Luis Royo es un ilustrador capaz de desarrollar muchas cosas y trabajos con su creatividad y ilustraciones , les dejó un video de algunos de sus trabajos:]]></content>
		</document>
		<document id="cc047da53b7654376c1336dd95561d78" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/04/waldo-matus.html">			<content><![CDATA[Hoy estaremos hablando de un joven caricaturista e ilustrador, maestro y un gran amigo para nosotros Waldo Matus. Waldo Matus ilustrador, caricaturista y Lic. en Comunicación y periodismo, nació en México en el año de 1980, desde que dio sus primeros pasos empezó a dar sus primeros trazos, primero en las paredes de la casa y posteriormente en cientos de hoja de papel. Es Licencia en Comunicación y Periodismo por la UNAM. Es un Caricaturista en diversos medios desde 1996. Uno de sis primeros trabajos fue publicar en los periódicos el Tabasco Hoy y Novedades de Tabasco. Publica en las revistas Onexpo, Azul, Extremsecure, Cinepremiere, Milenio Semanal y el periodico Milenio Diario. Pero no sólo han sido sus garabatos con los que ha subsistido este Licenciado en caricaturología. También se ha desempeñado como director de medios en el Museo de la Caricatura y director de la revista la Piztola. Ultimamente ha tenido la oportunidad de hacer carteles y monografías para UNICEF.Su trabajo consiste en ofrecer caricaturas originales a cualquier persona que alguna vez haya deseado que lo dibujen, al igual que nos ofrece varios estilos y todos a muy buen precio.Les invito a que echen un vistazo a su espacio web de este talentoso maestro en caricatura e ilustración Waldo matus al igual de otro espacio de el donde encontraremos sus proyecto e infinidad de ilustraciones Caricartoon México y para los alumnos, amigos y conocidos apreciar los conocimientos y mas que nada aprovechar y tomar en cuenta los comentarios en base a esta técnica que para mi es una gran belleza un saludo a mi maestro waldo matus.]]></content>
		</document>
		<document id="5d03be1324e45a3ed2b2dbbb6d98d317" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/05/alberto-seveso.html">			<content><![CDATA[Alberto Seveso es un ilustrador y diseñador gráfico italiano,nació en Milán en 1976 y actualmente reside en Roma. . Su trabajo es que combina las fotografía con las ilustraciones para crear composiciones realmente espectaculares. La técnica que usa es realmente impresionante; esa forma de crear objetos o partes del cuerpo humano a través de diferentes ilustraciones hace que su trabajo sea único.El artista italiano Alberto Seveso ha creado una serie de arte líquido con barniz de color en una pecera. Como el barniz cae en la pecera, se hincha, se estira y se dobla sobre sí misma, poco a poco la hemorragia en el agua pura a su alrededor. Seveso luego captura imágenes de la marejada, el momento los disparos perfectamente para enmarcar una pantalla hermosa cascada de pintura. Alberto es realmente uno de los mejores artistas digitales en el mundo ahora mismo. Con su obra se presentó en casi todas las revistas de diseño y estilo de vida va en los últimos seis meses. Este carácter suyo tan innovador en sus obras, es su mejor carta de presentación, la cual le ha servido para recibir distintas ofertas en el mundo editorial y de la moda. Aquí les dejo un video de sus trabajos:]]></content>
		</document>
		<document id="e54f176c9bc8a1cfe34779665868aeba" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/05/algo-mas-que-ilustracion.html">			<content><![CDATA[Sam Weber es un ilustrador nacido en Alaska que creció en Deep River Ontario, Canada. Después de asistir a la Universidad de Arte y Diseño en Alberta, se trasladaría a New York para estudiar ilustración y asistir a la escuela de postgrado The School of Visual Arts. Actualmente tiene su estudio Brooklyn y está casado con la también ilustradora y artista Jilian Tamaki.Weber ha trabajado tanto en distintas editoriales como en portadas de libros y entre su lista de clientes se encuentra The New Yorker, The New York Times, Rolling Stone, Playboy, Time Magazine, etc.Las ilustraciones de Sam Weber poseen un extraño Virtuosismo. Sus imágenes pueden ser oscuras y a veces desgarradoras, pero indudablemente están cargadas de sentimiento. Su trabajo es elegante y nos recuerda más a un pintor clásico, que a un ilustrador contemporáneo.Weber es un artista cuyo trabajo nos sorprende por su enorme fuerza visual que hace de sus ilustraciones verdaderas obras de arte.]]></content>
		</document>
		<document id="b62d20849bc40923583c1440962b8e58" url="http://idesignppn.blogspot.com/2011/05/antonio-fernandez-coca.html">			<content><![CDATA[Antonio Fernández Coca es humano, cercano, creativo, innovador, original y provocador. Es una persona a la que le gusta estar bien consigo mismo y los amigos.Publica sus ilustraciones en prestigiosos medios de comunicación, empresas e instituciones. Entre ellos figuran El País, UNICEF, UNESCO, La Unión Europea, El Gobierno de España, la campaña nacional del reciclaje de vidrio, editoriales como Paidós, RBA.El basa sus ilustraciones en la luz y el color. Elabora imágenes que, desde una simplicidad máxima, no cuenta mucho más de lo que puedes ver desde un primer visonado.Es un ilustrador de provocadora mente original que combina el hablar con trazos y colores.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>