<author id="42a03aaf6b6b21e63c794cc1db26b00e" url="blackeagle-italiano.blogspot.mx" feed="http://blackeagle-italiano.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="cb9665f16257e3d6923a9becaa049db8" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2009/10/vampire-diaries.html">			<content><![CDATA[Saga de posts vampiricos en mi blog (2 de 10)The Vampire DiariesBueno, pues todos los que están dentro del mundo vampirico, saben que hay una serie llevándose a cabo por casi todo el mundo; serie llamada The Vampire Diaries. Una serie basada en los libros de L. J. Smith que llevan por nombre el mismo que la serie. Pues bueno, de detalles sobre esa serie les comento a continuación:Para empezar les pongo la sinopsis de lo que trata la serie:La trama gira en torno a Elena Gilbert, una adolescente de la que se enamoran dos hermanos vampiros – uno bueno y otro malo – que están enfrentados entre sí.Cuatro meses después del terrible accidente que mató a sus padres, Elena Gilbert, una adolescente de 17 años, y su hermano Jeremy, siguen intentando salir adelante en sus vidas. Elena siempre ha sido la estudiante estrella, guapa, popular e involucrada en la escuela y sus amigos, pero ahora se encuentra luchando para ocultarle su tristeza al mundo.El año escolar comienza y Elena y sus amigos quedan fascinados con un nuevo, guapo y misterioso estudiante, Stefan Salvatore. Stefan y Elena son inmediatamente atraídos el uno por el otro y Elena no tiene la manera de saber que Stefan es un vampiro que intenta vivir en paz entre humanos, mientras que su hermano Damon es la personificación del vampiro violento y brutal. Ahora estos dos hermanos vampiros, uno bueno y otro malo, entran en guerra por el alma de Elena y la de sus amigos, familiares y vecinos de la pequeña ciudad de Mystic Falls, en Virginia. Esta bien, ahí tenemos a la chica protagonista que sufre, igual podrían compararla con Bella de la saga de Stephenie, pero no es tan dramática aún, y si, la vida tampoco ha sido muy buena con ella debido a lo de sus padres y quedar sola ante la vida, donde debe arreglárselas solo junto con su hermano, es más abierta y convive y le gusta hacerlo. Lleva un diario donde escribe y casi siempre al inicio de los episodios, nos enteramos de cosas que escribe en el (más adelante nos enteramos que el vampiro Stefan también escribe un diario).Algo que me agrada es ver a la amiga de la protagonista que hasta donde llevo visto, que es los primeros 5 episodios, puedo darme cuenta que tiene poderes a lo que me hace pensar que será una bruja, eso me agrada!!Por el otro lado entran los vampiros, clave para la serie. Aquí si entiendo que aunque los escritores no estén de acuerdo con que existan los vampiros buenos, al ser serie, lo normal es tener a los chicos buenos. La cabeza que sostenga la serie, siempre debe haber buenos que sepan razonar y manejen los problemas, por otro lado entendiendo eso, lo puedo aguantar con todo el gusto del mundo, porque esta la otra parte, la sensata, el vampiro malo, el lado malo de la serie. Son dos hermanos que estarán siguiendo los pasos de Elena, uno bueno y quiere lograr convivir con humanos de manera normal, como uno igual, mientras que el otro sabe lo que es, un vampiro vuelto a la vida, y malo porque el ser vampiro así lo demanda. Entonces me gusta saber que al ver a Stefan (el co-protagonista) pues es lo sensato, pero al ver a Damon (antagonista) es lo que es un vampiro, lo real.Me gusto como van estos 5 episodios que llevo vistos, y creo al no haber tanto sobre vampiros, se volverá una de las series favoritas que veo, en la temporada.++++Nomás como dato y obvio, no dejare pasar la oportunidad. En el episodio 2 o 3, no recuerdo bien cual, hay una escena con Damon en la cama leyendo un libro con pasta oscura y en el dialogo de la misma, le comenta a la mujer que manipula para obtener su sangre, alimentarse y demás cosas, que es ridículo ese libro, que de plano escriben puras tonterías y entre algunas cosas, recalca que como es posible que salgan con la estupidez de que los vampiros pueden salir de día. Me dio bastante gusto ver que la serie The Vampire Diaries, esta en contra de los libros de Stephenie Meyer y su saga Twilight!!! Entonces digamos que no soy el único inconforme con esa saga!!Dicho lo anterior, sobre el dato donde se burlan irónicamente de las tonterías de Twilight, agrego que con ingenio todo es posible. En esta serie seria dificilísimo sacar adelante la misma, si los vampiros solo salieran por noche, entonces como entraría a la escuela Stefan? y otros detalles, se complicaría alargarla y pues al ser serie, se sacaron de la manga unos anillos que al tenerlos puestos pueden salir de día. Entonces uno no esta en contra con el ingenio, siempre y cuando lo sustentes. Los vampiros no pueden salir de día, ok, entonces les invento algo que los haga poder salir.Apoco no es la mejor actriz que pudieron conseguir para este personaje!!! Yo si le daba una mordida con todo y colmillos!!!Entonces en todo sentido hasta el 5to episodio las cosas son aceptables en esta serie. Lo de la bondad de Stefan pues bueno, se entiende porque para llevar una serie, así debe de ser, pero igual estuvo muy tentado en este último episodio de probar la sangre de Elena, por poco no lo supera.Quien no la ha visto, dense la oportunidad. Quien vive en México y todo Latinoamérica la puede ver por Warner y acaba de ser estrenada aquí, el pasado día 22. Para España, TNT fue quien obtuvo los derechos. En Estados Unidos lograron 4.800.000 espectadores en su estreno, convirtiéndose en el mejor estreno más visto de una serie.No se pierdan más adelante la tercer parte de estos posts vampiricos, y no olviden la tradición cada año, con la noche del terror en mi blog 3!! Ya la tercera!! (Nov. 2)***Peor Película del Mes***Side Effects (2005)Origen: USADirector: Kathleen Slattery-MoschkauGenero: Romance, Comedia, Drama, DocumentalActores: Katherine Heigl, Sandy AdellEs la peor película que veo en este mes, entonces es digna de hacerla evidente para que no la vean. Nunca te avisan que es un documental disfrazado sobre las drogas que venden allá en Estados Unidos y causan tanto daño a millones de gente, causando grandes cantidades de muertes al año!!! Es bueno saberlo y difundirlo, pero además las actuaciones son nefastas y las escenas, diálogos, cámaras, producción. Todo es un desastre de no ser por Katherine que más o menos hace posible que uno siga viendo, es buena actriz (sale en Greys Anatomy) y además bella. Lo positivo de la película es que aparte de tratar este tema para poner alerta a la gente, Katherine fue productora Ejecutiva, o sea que se aplaude a actores que ponen algo de su parte para asuntos del mundo.NO LA RENTEN, NI LA VEAN, APESTA!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="f46a5755b55fafb3833ba12baee73d25" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2009/11/cirque-du-freak-el-aprendiz-de-vampiro.html">			<content><![CDATA[Saga de posts vampiricos en mi blog (3 de 10)*Prohibido ponerme en el comment algo relacionado con Twilight o New Moon. Sé que es tentador, incluso por la película que está en estos momentos en los cines, pero de eso habrá tiempo de hablar en el siguiente post de vampiros que será sobre dicha parte de esa saga, ahora es de cirque du freak. Si todos decimos que la saga Twilight es para adolescentes y por lo tanto es mala, pues la saga Cirque du freak es para niños jejeje. Lo chistoso de esto es que, no porque un libro sea para adolescentes o infantes, debe ser malo, pero en estos casos si, aunque debo decir que me ha entretenido más la saga del Aprendiz del Vampiro que la saga de los odiosos Cullen, (ahora si no hablare más de lo que tenga que ver con la saga Twilight en este post).La película es una basura que no respeta los libros ni mucho menos. Se basaron en los primeros tres de la saga pero rompieron con mucho lo que en los libros venia, no respetaron la escencia del escritor. Lo único rescatable de la película es Salma Hayek quien incluso sale muy poco. De plano es basura, y lo mejor es no hablar de ella, lo peor es que mi primer película que veo en un cine del DF, sea esta.Entrando a lo bueno que son los libros, o los menos malos. Aquí si cumplen saliendo solo de noche, cuando el sol está oculto, pero no tienen colmillos, se convierten en vampiros por medio de las yemas de sus dedos. Los vampiros son buenos, al menos un grupo, otro es malo, se entiende porque es pensada esta saga para niños. Al hombre lobo lo tratan como una mierda, cosa que no me parece. Los vampiros en este mundo no son inmortales, son más longevos pero si llegan a morir muchos años después, incluso con cuchillos y armas de fuego, cuanta estupidez verdad!!En fin, si se quieren aventar en esta aventura de este circo loco con muchos integrantes raros, les recomiendo los libros, la película es una vil mierda!!!*Por ultimo agradecer a Josie por este premio de honestidad, y fíjate cosa chistosa, me da gusto que sea por esa razón, ya que luego había gente que pensaba que no era honesto conmigo mismo al publicar en el blog, debido a pensar lo que subo, por temor a que familiares me leyeran, y no es así ya que ni me cuido al expresarme, ni hablar del tema que sea que tenga ganas!! Por cierto, se supone que hable bien de tu blog y recomiende, pues no había necesidad de pedirlo, si por algo comente y te tengo en los links es porque me gusta la chispa con que escribes y te burlas de lo que no te gusta, que te valga decir y opinar, además lo haces de manera divertida!! Gracias!! Pasenle, les va a gustar: http://retrospirit-mx.blogspot.com/***Frase del Mes***Que la Chupen!!!No necesito decir por quien fue dicha jejeje, lo que sí, es que gracias a él nos divertimos pronunciándola en San Miguel Allende, claro, solo cuando era requerida.]]></content>
		</document>
		<document id="5421f2ab0b0bf31985c47afa05266295" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2009/11/la-noche-del-horror-en-mi-blog-3.html">			<content><![CDATA[*Cuento hecho el jueves 16 de agosto de 2007. Quería publicar uno de mis nuevos cuentos y que fuera ayer como había prometido, pero por fallas técnicas, me fue imposible.¡El Gato Hambriento!Eran las 12 de la madrugada el hombre trabajaba arduamente en su cocina partiendo carne. En la sala descansaban sus familiares.La televisión prendida, mostraba una entretenida película de dos amigos corriendo por su vida en la cual actuaba Emilio Estevez.El gato maullaba tratando de hacer que reaccionara la esposa sentada en el sillón reclinable, parecía como dormida, no se movía, el gato desistió y lo intento con la hija del carnicero pero al igual esta no se movía; resignado intento con el abuelo al cual le salia algo blanco del brazo, el cual estaba unido al hombro ya que momentos antes había sido separado y vuelto a unir con alambres oxidados.Decidió ir con el único que se veía aun articulando sus músculos y respirando, empezó a maullar con todas sus fuerzas, estaba tan centrado en su trabajo el papa carnicero que no escuchaba al gato.Minutos después de que el gato insistiera de varias maneras, saltando a la mesa busco la atención, y el hombre tomando de la cola bajo al minino, y le arrojo un brazo humano lleno de sangre. Acto seguido, continuo destazando a su hermano al cual quería dejar perfecto para reunirlo con su esposa, hija, y abuelo para ser una familia unida que se dedica a observar esa caja que hace torpes a los humanos!!!Francisco Alvarez (Blackeagle - Italiano)Descansen en paz y chequen debajo de su cama porque no saben cuantas cosas, criaturas y entidades malvadas aguardan para salir....cuando duermes!!!]]></content>
		</document>
		<document id="e503959df278c55128341da199d501ef" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2009/11/la-twitter-4.html">			<content><![CDATA[*Ahora resulta que rascarse en las partes intimas, ya sea una mujer u hombre, es razón para multa en Italia, jejeje, si esa ley fuera acá, hacen su agosto en el metro!!*Y Britney cada ves más plástica, sus fans la dejaron en el concierto al darse cuenta que hacia playback!!! No se cansara de regarla y regarla??? Que se vaya con los Dalai a hacer yoga y se olvide del mundo exterior!!]]></content>
		</document>
		<document id="ad980b6738e414e424544b19dbf59fbd" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2010/03/cuatro-meses-de-ausencia.html">			<content><![CDATA[Pues si, como bien lo dice el título, llevo casi cuatro meses de ausencia y ahora no tengo excusas como las dos veces anteriores. Si tuviera que dar una razón, esta sería simple y llanamente, que me da flojera, que el Internet en exceso es nocivo, que la vida es para vivirla y no estar sentado en un monitor el mayor tiempo del día. Finalmente, que lo mejor de este mundo cibernauta es y será siempre, el blog, de eso no me queda duda!En estos cuatro meses solo he bajado cosas de Internet, checado mensajes o detalles del facebook o hi5 (casi olvidado) y el fútbol virtual que es muy divertido para quienes gustamos del soccer. Y saben qué? No sirven para nada todos esos sitios comparados con el blog, el blog es único y como tal puedes expresar lo que sientes, lo que quieres, incluso si es algo mal visto, puedes decir lo que se te venga en gana!! Por esa razón, por más que me da flojera ser tan constante como antes en este mundo, no quiero dejarlo y pues les pido disculpa a los pocos que me siguen, igual les pido que no se olviden de mí, que seguiré por siempre y si me doy días, semanas, meses, les puedo asegurar que siempre regresaré!!Gracias!!Y bueno, pues para los pocos que les pueda importar, aquí esta algo de lo más trascendente que he pasado en estos últimos 4 meses:NOVIEMBRE*Fuimos los amigos por segunda vez a nuestro sitio de reunión favorito: San Miguel Allende!! Que la chupen todos!! Que la sigan chupando!!*Como ya había comprado en Dvd mi película favorita del 2009, solo me faltaba el soundtrack y pues lo compre!! “El Estudiante”. “Nunca es tarde para seguir aprendiendo”, "El Corazón no se cansa de aprender".DICIEMBRE*Compre un libro tributo a la gran obra Dracula, le tengo fe, espero respete la idea que plasmo Stoker (aún no lo leo), lo compre en Gandhi. Aún le traigo ganas a un libro con una excelente biografía de Pancho Villa, pero debo buscar el mejor!!*Acabe de leer Luna Nueva, sin palabras!!*Me fui a Guadalajara al concierto de Haggard, grupo alemán gothic metal, excelente grupo, volvería a un concierto de ellos y por cierto este año regresan a Guadalajara!! El teatro Diana es un buen teatro, me gusto! Descubrí que a todas horas hay salidas a Lagos de Moreno en la central, pero solo por estrella blanca, es el pequeño detalle, pero no importa!!*Ese mismo día al salir del concierto y subirme a dos taxis con el amigo que iba, perdí mi celular, no recuerdo si fue en el primero o en el segundo!! (Quien no me ha pasado su número de cel, mándemelo por mail o déjemelo en un comentario y claro, no lo publicaré!!*La noche de Navidad la pase solamente con mi padre, no fuimos con mi abuela y me quede a pasarla con él. Nos la pasamos muy bien con una cena especial y películas. Que mejor que pasarla con tu viejo!!*El 25 de Diciembre nos la pasamos la familia juntos simplemente conviviendo.*El día 27 de Diciembre del 2009, a las 9:00pm falleció mi abuela materna, mi “mama Carmen” que todo mundo quería aquí en Lagos de Moreno!! Uno de los peores años de mi vida, mis dos abuelas fallecen en el mismo año!!*El día 28 nos encontrábamos velándola, infinidad de gente que la quería no se entero y hoy en día están algo sentidos, pero con tanta inmensidad que quería a mi abuela, era imposible avisar a todos y pues en estos casos no tienes cabeza para nada!! Más tarde fue la misa.*Después de ese día fue el novenario de misas a nombre de mi abuela, muchos tuvieron la oportunidad de asistir ya que no se habían enterado el día de la misa a cuerpo presente.ENERO*Llego el año nuevo y con este la búsqueda de mejores días. En el trabajo nuevo material, diferentes métodos, nuevos lugares de trabajo como la ida a San Miguel el Alto en acuerdo con su Ayuntamiento a parte de la ya clásica visita a San Julián, nuevo partido político.*Hacemos la cita para mi renovación de residencia en Estados Unidos, apartamos el hotel y compramos los boletos del avión, todo hecho por Internet (debo reconocer que el Internet es necesario para miles de cosas, además te hace la vida más cómoda en otras miles de cosas).*La cita llega antes de lo esperado y tenemos que irnos a finales de enero (debo recalcar que hasta que llego la cita compramos boletos al igual que el hotel jejeje).*En toda mi vida de varias idas a Estados Unidos, es la primera vez que en la pasada por Tijuana, en la madrugada, no nos pidieron nada, así como lo escribo, nada!!!! Si hubiéramos ido de indocumentados, igual pasábamos jejeje.FEBRERO*Ya estando unos días por California, a una calle y media de Disneyland, en Anaheim, hicimos lo clásico, ir a plazas, tiendas y más tiendas!!*Lo mejor de la ida, ver a mi hermana y a mis sobrinos!!! Lo peor, la despedida, hasta lágrimas hubo de todos!!!*Llegada la cita en la oficina de Santa Ana, Cal. Fue más fácil de lo que esperaba y todo salió bien, incluso cruce unas palabras con una hermosa francesa que iba a renovar su residencia!! Mejor… imposible!!! Como diría la película de Jack Nicholson!! Nos fuimos a celebrar a Jack In the Box que me encanta jejeje!!*Pude gracias a Dios, comprar cosas que les traía ganas!! Sin duda Estados Unidos sirve para eso, para ir de shopping!!*California, oficial!! Cada que voy, de 10 mujeres que veo, 7 están guapas!! Creo que en ese sentido siempre dejan buen sabor a mis pupilas!!*El transporte para llevarte a Tijuana es basura, son una mierda, así de fácil, como dijo mi papa en cuanto llegamos a Tijuana, no cabe duda que somos un país de tercer mundo!!! Desgraciadamente, que mal!!! (No les compremos a esos medios de transporte).*Cumplió años mi padre y le celebramos en familia!!*Fuimos a León a ver El Hombre Lobo con Benicio del Toro y Anthony Hopkins, y regresan las películas buenas de hombres lobos, una muy digna película de este personaje del terror!!*Tuve la oportunidad de ver el juego que hizo historia, Chivas vs San Luis, el primer equipo mexicano en ganar 8 juegos seguidos. Y es que, sin duda no hay más, solo es Chivas y los demás!!MARZO*Conocí San Miguel el Alto y si, si hay mujeres bellas!!! Me gusto más que San Julián!!*Mi hermana inauguro en León su negocio que puso junto a mi cuñado.*Fuimos a León los amigos, los lleve a conocer el restaurante chino que más me ha gustado de todos los que he ido en México y Estados Unidos, Ling Choy!! Además fuimos a ver la tan ansiada Alicia en el país de las maravillas que debería de haberse llamado Alicia a través del espejo, porque es la segunda parte de los libros de Lewis Carroll, que por cierto tengo y no he leído jejeje. No se me hizo la gran cosa, creo pudieron sacarle más jugo a tan clásica historia!! Pero de que estaba el tío motitas, eso que ni que!!!*Pasaron los oscares y sigue viéndose como hay componendas, incluso con la Casa Blanca, muchos premios no estuve de acuerdo, sobre Up claro que si, excelente película, pero si creo que no es legal, al menos este año no lo fue!! Por cierto felicidades a Argentina por la película el Secreto de tus ojos!! Quiero verla!!!*Esta el festival cultural de marzo en la ciudad y con él la feria del libro, nos ha dado buenos libros pero todavía ninguno al grado de tomarlo como una joyita, al menos para mí!!! Bueno si hay uno que es una joya de los que compre, incluso Juan Rulfo lo dice, se llama “Rescoldo” de Antonio Estrada, una novela sobre el tiempo de los cristeros y la guerra que desde antes la sabían perdida. En fin, es que los libros enriquecen y son una terrible necesidad!!!*El otro día en la casa de la cultura, en la presentación de un libro de tres tomos, sobre Agustín Rivera (un personaje histórico de Lagos de Moreno, para mayor info checar el blog de mi amigo FHER), conocimos al conjunto Guayser jejeje (esto es puro sarcasmo, odio esa música) y pues compre tres libros de Pancho Villa donde hablan de él desde luego y de la revolución!!*Estoy a cuatro hojas de terminar The Portrait of Dorian Gray del escritor Oscar Wilde y si es un buen libro.*Ya no aguante las ganas y empecé a leer el libro The Interview with the Vampire de Anne Rice y pues aunque ya vi la película, es muy diferente leer el libro!!*Ayer inicio la feria de Marzo debido al Bicentenario, en las instalaciones de la feria con el padrino Teo González y como ya saben, no soy fan de las ferias, aunque si me interesa un solo evento, que es ver a Thermo en el Lienzo Charro Sta. María, grupo mexicano alternativo. Este jueves próximo!!***Mejor programa de TV del mes***MAN VS WILDDigamos que no es un programa reciente ni nada, pero pensando y pensando, creo este sigue demostrando su fin desde que empezó. No ha dejado la base y además a mí me gusta mucho!!! Lo pueden disfrutar por Discovery Channel!!]]></content>
		</document>
		<document id="d079e909d545fe91f9807898b464fbe" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2010/03/lo-barato-sale-caro.html">			<content><![CDATA[Sera cierta esa frase??Sí, me parece que en la mayoría de los casos, es cierta, mucho muy cierta! Pero ¿que pasa? cuando esa frase rompe en lo cierto, y se convierte en, lo barato sí salió barato!Todos, pero todos sin excepción, alguna vez han comprado algo que no es de marca, y pues ahorita quiero hacer memoria y recuerdo por ejemplo un caso que entra en este ejemplo. En una de mis idas a Estados Unidos recuerdo que compre 2 pilas recargables de una marca desconocidísima, las iba a usar para una cámara fotográfica Sony que aún hoy en día tengo, al paso de los días por allá, me dije que con solo un par no me bastaría, necesitaba tener extras por si se descargaban, tener otras rápido para no perder el tiempo en tomar fotos jejeje, en fin, compre un paquete de 4 recargables Energizer. Y que creen mis queridos educandos? Las energizer valen para pura biznaga, no me duraron tanto, en cambio aquel par de marca desconocida, siguen en uso en la actualidad!!No recuerdo otro caso, pero si hay varias excepciones.Luego están los casos en que no importa la marca, cualquier marca para X producto, es igual de valida, así que en pocas palabras, si fuéramos buenos compradores y cuidáramos de nuestro dinero y por lo tanto economía, sabríamos que no siempre la marca lo es todo, tendríamos que buscar donde si hacer valido el nombre de la marca y cuando no, por ejemplo todos sabemos que en cuestión de aparatos, si debes irte por marca, si es por ropa, depende, en mezclilla para mí no importa la marca, etc. Uno debería valorar más el dinero que se gana!!LO UNICO QUE SI LES REPROBARIA A QUIENES LO HAGAN EN TODO EL MUNDO, ES QUE COMPREN PRODUCTOS CHINOS!!! ESTOS YA LLEGARON A TODA PARTE DONDE SE RESPIRE EL AIRE!!!NO COMPREN PRODUCTOS CHINOS, NO LES DEMOS EL GUSTO DE SEGUIR HACIENDO PRODUCTOS BASURA!!No lo digo yo, lo dice el BLACKEAGLE!***PELÍCULA DEL MES***Night Train (2009)Película de Estados Unidos, Alemania y Rumania. Filmada en Bulgaria.Director: Brian King (también fue el escritor).Actores: Danny Glover, Leelee Sobieski y Steve Zahn.Genero: Acción, Crimen, Thriller, Misterio.Esta película entra en mi favorita del mes, ya que envuelve ese interés que todo espectador, espera. El misterio que se envuelve en la trama tras la llegada de un personaje al tren, incluso la forma en que llega, todo en conjunto, acompañado de los tres actores principales, hace de esta cinta, una buena película!! Les recomiendo unas buenas casi dos horas, sobre todo la primera hora es excelente!!]]></content>
		</document>
		<document id="11a66f0604aaef83e548711eab2a659e" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2010/04/barca-el-mejor-del-mundo-en-el-presente.html">			<content><![CDATA[La mayoría de quienes me visitan, no les gusta el fútbol, y se que con estos posts me pondrán que no saben de fútbol o que no les gusta. Entiendo y se respeta, pero la verdad me gusta mucho el deporte y en especial el fútbol!! Entonces pues tenia que publicar que en una semana ganan los dos clásicos mis equipos!!! Eso es algo que ya se hizo costumbre pero da gusto!! Por un lado Amierdica no funciona desde hace medio siglo, y Chivas es el papa de los pollitos. Por el otro, lleva el Barcelona siendo el mejor en La Liga desde hace tiempo también!!Recuerdan este resultado? la temporada pasada, los aplastaron!Ayer les volvieron a recetar a domicilio, igual no en goleada histórica como hace un año, pero igual vale el campeonato de nuevo!! 0 - 2 a favor de los de provincia!!!Además les digo algo, el Real Madrid me recuerda al América, entonces por eso me caen más mal!!Barcelona gana al Madrid una vez más!!! Y proximamente la final de la Champions en el Bernabéu!!! Que pena será para los capitalinos de España!!!"Maradona hizo la mano de Dios; Dios hizo a Messi con la mano"]]></content>
		</document>
		<document id="bed7318887ba8d76ab8c9b668681111b" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2010/04/chivas-el-unico.html">			<content><![CDATA[imagen tomada a negrinho!! De mexico32.commijo: papa, te quiero mucho, eres el mejor papa del mundo. Para mi eres casi perfecto!!apa: gracias mijo, pero, porque me dices que soy casi perfecto?mijo: Hay apa! Nadie en la vida es perfecto! No es posible!apa: Bueno, en eso tienes razón, pero igual me gustaría saber que hago mal, para mejorarlo!mijo: Pues en todo eres grande apa, pero tienes un problema mental, le vas al América!!!apa: Mijo, no lo digas tan fuerte, me da vergüenza! Entiendo que he vivido en un error!mijo: si apa, estas mal, deberías ir al psiquiatra!apa: Mijo, te pido perdón, dame una oportunidad, mañana me interno! No volveré a ser tan pendejo, irle al América, es como ser fanático del regaeton!mijo: Peor apa, peor!! Déjeme darle un zape, acerquese apa!apa: Diiiiooooos!! Porqué fui tan ciego???Chivas y ya!!]]></content>
		</document>
		<document id="d8a460f874e6edafc5a990975e1ef81d" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2010/04/humanidad-temerosa-y-amarillista.html">			<content><![CDATA[A nosotros los humanos nos gusta chingar, chingar, chingar... chingar y chingar.... y después... seguir chingando!!!A nosotros los humanos nos gusta hacer del conocimiento publico lo malo. Lo bueno que se lo lleve el viento!!!A nosotros los humanos nos gusta defraudar lo bueno. Desconocer al bien y unirse a lo malo.A nosotros los humanos nos encanta el amarillismo.A nosotros los humanos nos encanta meternos en lo que no nos importa aunque no pertenezcamos a lo que criticamos, o incluso ni sabemos de eso.A nosotros los humanos nos encantan muchas cosas negativas, en pocas palabras...Que pasa? que hoy en día le han pegado mucho a la religión católica, y junto a ella, el Vaticano y sus sacerdotes. Pero, porque siempre olemos el morbo? porque irnos a la minoría? porque no hablar de los miles de sacerdotes que son íntegros y andan por zonas demasiado pobres por el mundo, con la única intención de ayudar, incluso si les cuesta la vida o pasar pobrezas? porque no hablamos de buenas obras de la iglesia? porque siempre criticar que son gente que habla de ayudar y viven bien? Pues que esperaban? que todos los que tienen que ver con la iglesia, estén tirados en la calle sin ropa y lo más pobres posibles para ahora si aplaudirles?Si, si hay un pequeño porcentaje en el mundo de sacerdotes que son pederastas, o que han hecho un mal, pero eso no quiere decir que el Papa tenga algo de culpa o que el catolicismo no sirve!! No seamos borregos y sigamos lo que mucha raza en el mundo dice, solo para quitarle poder al catolicismo.Sí pueden criticar a la iglesia, pero si tocamos el tema de la homosexualidad, eutanasia, aborto... HUY!!! estas pegándole duro a la libertad de actuar!! A pues así como critican tanto estos casos de la iglesia, uno puede dar su opinión sobre esos temas delicados!!!Otro punto bien importante, los creyentes a otras religiones critican estos casos de los sacerdotes católicos, o detalles del Vaticano, pero en realidad hay miles de más casos en todas las demás religiones y no salen al aire, porque claro, no es causa de miedo para nadie, saben que la religión que hay que atacar es la católica, pues es la más seguida por gente en el mundo!!!Quien critique al catolicismo y sea de otra religión, mejor que vaya y rectifique todos los defectos de la suya!!Quien critique al catolicismo y sea ateo, jejeje, mejor se vaya a meter su cabeza como avestruz, porque alguien que no cree en nada, no tiene voz ni voto!!! es un reverendo pendejo!!!Por ultimo si alguien de los que me lee se siente ofendido por lo escrito aquí, no debería, y si es así, pues en realidad me vale madre!!! Así de explicito, me vale total y enteramente un reverendo pepino!!!*No es desahogo, solo que la humanidad va a su propia destrucción, y de vez en cuando hace falta movernos la cabeza, para regresar al camino!]]></content>
		</document>
		<document id="11b9d068735909ecc2025dc852c2e8f3" url="http://blackeagle-italiano.blogspot.com/2010/04/la-senora-de-la-chamarra.html">			<content><![CDATA[Esto que les voy a contar sucedió el año pasado, para ser más exacto fue el 2 de Noviembre del 2009, entre las 11 y 11:40 am.Era el ultimo día en el DF, estaba de visita con el compa OSCAR y pues ya había aprovechado el puente para un largo fin de semana. Siendo lunes, no podía quedarme más porque al día siguiente regresaba a trabajar con mucho entusiasmo y dedicación (en realidad no, pero es para engrandecer este recuerdo). Me levante, me bañe y cambie. Ya más tarde salí con Oscar para tomar el camino hacia la central, cruzando por un puente peatonal, llegamos al otro lado de un boulevard de la capital. Pensé si sería bueno comprar algo para el largo camino, me refería a comida, pero al final no compre nada ya que el camión ya esperaba, mismo que me dejaría en la central!!Aquí va a venir lo importante del relato, a partir de que ingresara al camión, jamás volvería a ver normal a una mujer con chamarra en mi vida jejeje; pero no nos adelantemos, paso por paso.Subimos al camión, di la cantidad al chofer y me fui hasta el fondo en la esquina contraria al conductor, a un lado se sentó el compa Oscar; en seguida llego una señora y se sentó en un lugar justo en frente de mi. Algo particular en ella me llamo la atención, traía su chamara puesta, pero alargándola hasta taparse su rostro. Esto me pareció tan extraño que estaba a punto de comentarlo con Oscar en forma burlesca, pero me guarde el comentario y el camión partió del punto, hacia varios destinos para unos poco más de 30 personas que nos encontrábamos encima de el.En pocas cuadras, sube una pareja joven y toma lugar a dos asientos delante de nosotros, pero en la izquierda.Unas calles más adelante, la señora de la chamarra se cambio de lugar mientras el camión estaba en circulación, pasándose a tres lugares más adelante de nosotros, pero de parte de la izquierda, o sea, adelante de la pareja (nosotros estábamos sentados en la fila derecha) y la verdad no le di mucha importancia, en esos momentos platicábamos Oscar y yo.En el transcurso, la pareja decidió bajarse, entonces se levanta primero la chava y hace lo pertinente para notificar al chofer de su bajada, a lo que casi atrás de ella el muchacho le sigue, pero pobre joven, apenas rosando un poco a la señora de la chamarra sin querer, fue un grave error para él, esta saca rápidamente su brazo y le da tremendo golpe profiriendo estas palabras: “no me toques asqueroso muchacho, hijo de la chingada”, a lo que todos los que estábamos alrededor nos sacamos de onda, más porque ya había sacado una especie de cinturón! Para serles sinceros en esos momentos aparte de que lo estábamos platicando, por dentro esperaba que se bajara, no quería que si llegaba a bajar primero, me fuera a dar como al muchacho jejeje.La señora de la chamarra, una vez que paso lo sucedido, iba balbuceando algunas palabras y como que temblaba, pero sobre todo, seguía con su chamarra tapando su rostro.En una parada, justo al ver un policía afuera en la acera, una señora que estaba a 5 lugares delante de nosotros, exactamente en la puerta de salida del camión, se deja ir para hablarle, le comenta que la señora estaba muy extraña, que trae su cinturón y que acababa de golpear a un muchacho sin motivo alguno, que estaba muy rara. Para esto el chofer ya estaba enterado y obvio, todos en el camión también. Sube el policía y le dice a la señora de la chamarra que porque andaba así, que porque le había pegado al joven? La señora seguía tapándose la cara con su chamarra, y entonces dijo: “que quiere? Ese hijo de la chingada me toco, es un cochino…”, a lo que el policía le pidió bajar del camión, entonces ella respondió eufóricamente como siempre que hablaba, “a mí no me saca negro asqueroso, hijo de la chingada, debería más bien sacar a los malditos que me están siguiendo y haciendo cosas… (Entonces nos apunta a Oscar y a mi) …esos de allá me estaban acosando (ahí fue cuando pude ver algo de su rostro, era totalmente tez blanca), esos cochinos hijos de la chingada, a esos debería de sacar”. Para esto, yo estaba bien sacado de onda, al igual que Oscar. No quise que nadie pensara que era cierto, las tonterías que decía la loca señora, por suerte todos sabían que estaba con un problema en su cabeza o quizá mucha tensión, presión o en una de esas, igual si había sufrido poco antes de acoso de alguien. El policía se bajo, hablo con otros policías para sacarla. Ella seguía gritando de cosas, luego empezó a ofender a todos, incluso dijo que todos nosotros éramos unos mugrosos, que éramos unos cochinos y demás cosas peores (supuse que no era mexicana jejeje, porque su finalidad de ofensa, sonaba racista). Antes de que subieran, ella sabiéndose detenida, prefirió salirse rápido antes de que la sacaran. Alcance a ver que había ingresado a un camión que venía atrás.Pobre gente la de aquel camión, ya que cuando llegamos a la central, eche una mirada a dicho camión y no se veía ella dentro de el. Entre suposiciones que hicimos Oscar y yo, fue que los individuos de aquel medio de transporte, la habían sacado también, pero bueno, ahí solo son suposiciones!!Saco dos conclusiones, ella cree que al tocarla sin querer o con tan solo mirarla, abusamos de ella, siendo que es extraño que alguien traiga su chamarra tapándose el rostro, o la más probable, ella estaba poseída por el mal, y en realidad estábamos con el mismísimo demonio, o algún muerto que nos venía a reclamar por algo que le pertenece. No olvidar que era el 2 de noviembre!! (Acá en México, se le rinde honores a nuestros fallecidos en ese exacto día). Tuve a un metro a un espíritu malvado!!! Quién sabe? pero de que fue una experiencia extraña, eso que ni que!!Para ver otro punto de vista, sobre este suceso, chequen dándole click aquí y más resumido, lo platica también el amigo Oscar.No lo digo yo, lo dice el Blackeagle!!***CD del Mes***Joaquín Sabina – Vinagre y Rosas (2009)Joaquín Ramón Martínez SabinaOrigen: Úbeda (Jaén), EspañaGenero: Rock and roll, pop, trova y balada.Joaquín Sabina, cantautor.Que puedo decir de este cantante, creo ya todos lo conocen, y saben de su alcance como músico, tanto por sus letras, como por el estilo que les pone al entonarlas. El cd del mes es este, igual ya lo tenía desde antes, pero lo he escuchado últimamente más seguido y es muy buen trabajo. Sin duda le pone ese toque trovador y alegre, un tanto picaresco, pero así es Sabina, es de verdad un buen proyecto este que nos trae, no duden en adquirirlo!! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>