<author id="45b9b41e591993f8cdbbb6c214fd36b4" url="porelojodelacerradura.blogspot.com" feed="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b7197b3a9cb22b8115e252513043e428" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/03/buscando-el-amor-no-su-vehiculo_16.html">			<content><![CDATA[Hoy cuestionome sobre el amor y los amores, que no es lo mismo. En mi ultimo post les platicaba del tocayo, el ultimo y mas reciente agitador emocional de mi vida. Pues despues de toda una odisea logre obtener su celular, ya que el ultra-habil autor de este ajetreado bloguito no se lo pidio en persona. Pues resulta que cuando me lo pasan casi inmediatamente le mande un mensajin, el cual no fue respondido. Al dia siguiente mande otro, mismo resultado. Pues yo que entro en ese psicotico estado de obtener una explicacion decente y poco agresiva para justificar la falta de respuesta, y esta, la respuesta, llego a mi al dia siguiente en un mensaje mandado a una amigamutua con el siguiente contenido: "Hola, soy X, hace 3 dias me robaron el celular, y no he recibido ninguno de los mensajes que me han mandado". Hmmmmm, ¿que habra querido decirme la vida?Hoy fue a comer con esta misma amiga, y yo bien astuto que me les pego en la sobre mesa con los ingredientes necesarios para hacer mojitos en una calurosa tarde. Platica amena, buena compañia, alcohol involucrado, buena combinacion pensara el lector, no? Pero como hacer las cosas tan simples, no, asi no suceden las cosas. Fue en la cocina, preparando unos mojitos cuando me intercepta Daniela, para decirme que el tocayo, platicandole de una pseudo-cita que tuvo la semana pasada, contole que el no estaba buscando una relacion, que solo buscaba A-MI-GOS, y mi celestina amiga me lo dijo con el horror anticipado de quien anuncia casi casi la muerte de alguien muy cercano a ti. Pobre, estuvo en una situacion un tanto incomoda.Yo creo que ella anticipaba una reaccion viceral y emotiva de mi parte, sabe que mi ultima relacion realmente estable fue hace ya 7 años, y para serles sincero, yo tambien hubiera esperado esa misma reaccion en mi, pero no fue asi. Tome la noticia, la acepte, la digeri y segui preparando los mojitos.Fue ahi donde me puse a pensar en lo que paso ese viernes en que mi corazon dio su mas reciente brinquito, y buscando profundo en mi corazon en estos ultimos momentos me di cuenta que el nivel de decepcion que sentia era realmente minimo, y tome la resolucion de buscarlo a el de todas maneras y tirarle a su propio deseo, buscar un amigo en el.Hmmm... Pense yo, ¿entonces que diablos paso ese viernes? Pues creo que sintonize con la posibilidad de enamorarme otra vez y de abrirme a una relacion, y el tocayo no fue realmente el vehiculod e tal deseo, sino el heraldo de algo grande en mi vida.Suena lindo no?, pues he de decirles que estoy muy contento con todo este evento que no cumple ni 7 dias de haberse generado. Creo que todavia hay esperanzas para mi en este terreno tan aclamado y tan deseado.Estoy en espera de nuevas noticias, ¡y de escribirlas aqui!Saludos]]></content>
		</document>
		<document id="42fd68e469955a4442a01b79c5979c84" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/04/de-muertos-resucitados-y-familiares.html">			<content><![CDATA[A 41 minutos de terminar mi cumpleaños numero 33 me siento frente a mi computadora para platicarles un poco de lo que en estos momentos revolotea por mi loca y extraña vida. Siempre pense que mis 30 años los celebraria en grande, gran fiesta, grandes amigos, grandioso lugar y aun mas grande la peda. No fue asi. Hoy que la cuenta marca tres ciclos mas, pensaba, "33 si suenan como que a gran momento en la vida y merece una gran celebracion" Creanme que nunca imagine celebrarlo como lo hice, y fue uno de los mejores cumpleaños de mi vida.Les he platicado sobre mis sobrinos y mi enorme amor hacia ellos, no se si les conte que dos de ellos viven en Acapulco. No los veo mucho, no los veo como quisiera. Pero hoy estaban en casa de los papas de mi cuñada, en Pachuca, y mi madre y mi hermana decidieron ir a verlos, me les uni al plan, asi que hoy estuve todo el dia con mis cuatro angelitos, hermoso dia. Y lo cerre con la visita de una amiga muy querida, y creo que ya mencionada en este blog, su hija y su novio. Sophia, la hija de mi amiga, fue la primera niña que se robo mi corazon, asi que fue un cierre perfecto para un dia tan hermoso.Bueno, pues esa fue la celebracion del dia, la fiesta empezo el sabado pasado y pretendo terminarla en unos 10 dias, no antes, casi como en los viejos tiempos en los que celebraba 15 dias antes y terminaba 15 dias despues, pero como que mas cansado ahora, je!Saben, llevo tiempo, como unos 4 meses, pensando en esta edad, los 33 años, numero que he de confesarles se me hace un tanto enigmatico y misticonson. Y el mensaje que he recibido en todas las discusiones mentales conmigomismo ha sido tal cual "muerte, final, renacimiento" y asi me he sentido, como en una muerte lenta de un Sebastian que ya se antoja algo obsoleto, de estructuras mentales y nudos gordianos emocionales, de habitos y vicios, de personas y personalidades, que en su conjunto y por su individualidad dejan de ser en mi vida.Ahora, este asunto de los lutos internos nunca es sabrozo, aunque no deja de ser entretenido, y durante este tiempo de mi muerte anunciada solo he podido dedicarme a descubrir que partes de mi apestaran al tercer dia. No he logrado descubrir mucho, y si le he dedicado tiempo mas que suficiente, asi de fuerte es el cambio, asi de grande es la transmutacion a vivir. Llegue incluso a pensar que seria mas facil descubrir que seria lo que no habria de cambiar, pero decidi que seria un proceso mucho mas aburrido, y que mi morbo interno se sentiria defraudado por un lugubre intento de salud mental, asi que deje que el rio siguiera su curso.Hoy veo que esta muerte lenta no inicio hace 4 meses, ahi inicio la conciencia del proceso, pero el en si lleva por lo menos los 7 años ya anunciados en posts que preceden a este, y que se intensifico en el inombrable 2005.Dejare que la nube de polvo se asiente para empezar a ver los cambios conforme se vayan dando. Los mantendre informados.]]></content>
		</document>
		<document id="765f68ebe14bd30ce81ab08a703b6b5a" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/05/del-vesuvio-al-popocatepetl.html">			<content><![CDATA[Antier, en un cafe, con una amiga, platica intensa, temas quisquillosos, con un dialogo honesto, volteo y veo la pantalla de television. Un volcan haciendo erupcion. V... madres, mi reaccion. Palidez inmediata, su reaccion. El piso, metaforicamente, se nos movio, eventos muy complejos se desataron, el telefono sonaba, yo anticipaba.¿Debo preocuparme?, ¿Debo ocuparme?, ¿De que?...y el mundo seguia dando vueltas...Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="2255780ee52ff4dd71f09d4c3daee31d" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/05/donde-estan-las-salidas-de-emergencia.html">			<content><![CDATA[Hay dias en los que uno quisiera hacerse bolita, asi, en la llamada posicion fetal, y esperar a que la tormenta pase. Hoy es uno de esos dias en mi vida, y lo muy lamentable es que la vida no me esta dejando entrar en zona de confort, y casi casi a gritos exige de mi un gran ejercicio de honestidad, de mi hacia mi, y tambien de mi hacia una persona a la que quiero mucho. Vaya que esta siendo dificil.Hoy no existe otra seguridad en mi que la que tengo que entender para poder hablar con ella. Hoy tengo que entender que su bienestar depende del dialogo que debo tener con ella. Hoy tengo que entender que va a ser mucho mas dificil de digerir para ella de lo que puede ser para mi el hablar y decirle la verdad. Hoy tengo que entender que aun cuando se desate una tormenta bestial en su vida, al final de dicha tormenta encontrara mucho mas calma y paz de la que en este momento puede alcanzar. Hoy tengo que entender que la lucha sera de ella, yo solo soy el heraldo.Es hora de hablar contigo, es hora de ponerte el casco y las rodilleras, se que vas a salir toda raspada, pero es mejor que continuar ciega ante lo que estas viviendo.]]></content>
		</document>
		<document id="37a577cd50c132f25edb1abcb4256244" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/05/honestidad.html">			<content><![CDATA[Los ultimos dias han sido un tanto complejos. La vida se ha mostrado un tanto interesada en poner frente a mi rejega cara todo aquello que no habia querido ver o que no habia podido ver. En fin, han sido unas semanitas algo dificultosas.Que es lo que uno debe hacer cuando de pronto gente querida, gente cercana, todos, empiezan a decirte aquellos detalles que escaparon de tu percepcion al conocer a alguien, al escuchar a otros, al analizarte a ti mismo. Honestidad brutal, conciencia absoluta, balde de agua fria. Je! Aun con todo esto es bueno saber que uno sigue teniendo capacidad de asombro, injecta un poco de vitalidad e ingenuidad a la vida, y muy necesarias por cierto.Hoy abro mi mail, estoy suscrito a una pagina de kabbalah digerida para mentes no entrenadas en ella, una pagina muy buena por cierto. El tema del dia "Sobornando a nosotros mismos". Santo. Despues del susto inicial continuo leyendo el articulo y me doy cuenta de que el escalofrio que recorrio mi espinda dorsal no estuvo muy equivocado.El articulo trata sobre el cuidado que debemos tener en cuanto a nuestro crecimiento espiritual, suena inocuo, no lo es. Habla sobre la frecuencia que debemos establecer para tener un autoexamen de nuestro desarrollo y de la honestidad con que debemos enfrentar dicha examinacion. "Tendemos a minimizar las areas que debemos crecer aumentando la importancia de lo aque ya hemos logrado" dice el Rabino Michael Berg, editor en jefe de la pagina de la que les hablo, "debemos juzgarnos sin compararnos a otros, sino contra nuestro propio potencial" continua diciendo. Helado, simple y sencillamente helado. Me detuve en esas lineas para leerlas varias veces para que tan sencillo mensaje entrara a mis procesos sinapticos.Hoy el tema recurrente, antes de leer dicho articulo, fue precisamente ese, el no justificar nuestras acciones por el tinte de las acciones del de enfrente. Confrontacion, honestidad absoluta, conciencia brutal. No una, sino 4 personas recibieron ese mismo mensaje a manos de este pseudo-autor, 5 si contamos que a veces escucho los mismos consejos que les doy a otros.Hoy hare caso de mi consejo, y el de Rav Berg. Hoy me axameinare ante los vigilantes ojos de Dios, dandole el papel de referi.Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="5f3d7de4f3295746ad51f60505139567" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/05/la-nota-dulce-del-dia.html">			<content><![CDATA[Esta es la actitud que debemos adoptar ante la vida, un poco de proteccion, un poco de locura, y pa'lante! ]]></content>
		</document>
		<document id="ea5510c99515741fdc229ed1f8e78d9f" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/05/pues-ya-lo-hice.html">			<content><![CDATA[Ya hable con ella, cuestiones non gratas, tema dificil, pero lo hice. Despues de un bautizo el sabado (en la noche, algo bizarra la hora, ¿no?) platique con ella de regreso. Y como sucede con un buen tema complicado, no hubo mucha respuesta, se metio en su caparazon para asimilar todo lo que le dije. Al dia de hoy no ha salido. Al dia de hoy no ha habido ni medio comentario al respecto. Espero que en el mañana saque su cabeza y disfrute del sol y de la libertad que la vida trae consigo.]]></content>
		</document>
		<document id="ac37c75ed2d30a2bc3219e5f899f6ac2" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/06/la-duda-del-dia.html">			<content><![CDATA[Hoy es uno de esos dias en los que te detienes por un instante y te das cuenta que tan lejos ha huido tu vida, alejandose de la normalidad, termino que no termina de encantarme ya que puede jugar trucos bastante violentos con la cabeza de cualquiera. Permitanme explicarles.He hablado ya en otros posts de mi amiga Edith, una de esas amistades que se acercan a su tercer lustro de existencia en la vida de uno, 15 años en los que muchas cosas pueden pasar, y vaya que pasaron. Hace 7 años ella se encontraba embarazada, embrazo de alto riesgo, un embarazo que nadie sabia si realmente llegaria a termino. Pues termino llegando Sophia, un angelito que decidio traer y demostrar en su cuerpo toda la complejidad de nuestra era, asi como todo conflicto del que pudo disponer. 10 medicos especialistas la esperaban en el quirofano, dudando que su corazoncito siguiera latiendo despues de ser arrancada del vientre de su madre. Pues este angelito lleva casi 7 años en la total y completa necedad de seguir con nosotros.Soph, obviamente, es una niña totalmente anormal, fuera de toda media en TANTOS sentidos que seria dificil describirlos por este medio. Aunque uno de estas medias es la que atañe a este post. Edith me pidio si podia acompañarla hace unas semanas a ver a un nuevo doctor (y cuando digo nuevo es neto, ya que ella ha sido atendida por decenas de medicos, varios de los cuales no llegan a una segunda cita por miedo o incompetencia, a veces me pregunto si las dos no son realmente una sola opcion, pero bueno, sigamos), un cirujano plastico. La cita anterior a la cual la acompañe fue con un genetista, otros han sido pediatras, y la ultima, hoy, fue con el neurologo. El ultimo estudio que le hicieron fue un electro encefalograma. Buenas noticias, Soph dejo de presentar focos epilepticos.Edith y yo salimos con una Sophia de muy buen humor sintiendo que fue un buen dia, una buena cita con el doctor. Y es ahi donde empieza mi elucubracion sobre "normalidades". De hecho, para Edith y su familia, asi como todos los allegados a Sophia, entramos en un nicho bastante anormal, descrito en este post solo por el numero de especialistas medicos que han visto a Sophy, en serio me costaria trabajo el hablar solo de un estimado. Ahora, para maracar una linea normal, es decir, una media, podriamos decir que un niño promedio en sus 7 años de vida ha visto alrrededor de 2 ò 3 especialistas medicos, siendo el pediatra uno de los obligados, y pensando que Sophia probablemente haya visto a 20 de ellos (no se olviden de los 10 que estuvieron solo en su parto) pues se aleja un poco de esta media, no creen.Ahora, el dia de hoy, para su madre y para mi fue un dia bastante normal, llevar a una nena de casi 7 años al neurologo para que revisaran su medicamento y dosis anticonvulsivo, pues fue bastante normal.Lo que es normal para mi es totalmente anormal para la media, para el ser humano promedio. Esto levanta una pregunta bastante fuerte:En este mundo y sus mil medias, ¿Donde encajo yo?Eso me pregunto en este momento. Para alguien acostumbrado a definirse como diferente, a vislumbrar y entender las razones que lo alienan (Ok, creo que ya estoy españolizando el ingles, ¿o no?) del centro social en el que se encuentra, esto deberia ser facil de conceptualizar, no? Pues hoy no lo esta haciendo, hoy no lo estoy logrando. Hoy visualizo el mundo como una serie de lineas fronterizas tan diversas y caoticas que ya no se ni que dividen, a que me acercan y de donde me alejan.Donde estoy, donde soy, estas son las dudas du jour. Si alguien alla afuera tiene algun trazo de luz que pueda ayudarme a encontrar la cordura que perdi hoy sera muy agradecido.]]></content>
		</document>
		<document id="d8f9e55fb36b2d5cd8ab1f5d6b05562e" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/06/pasiones-mundialistas.html">			<content><![CDATA[Hoy la normalidad se me atora en el cogote. En serio. Siendo un ser mas sensible que el resto del mundo, desde la mañana hasta las 2 de la tarde (hora local, Ciudad de Mexico) empeze a entrar en un humor fatidico, ni yo mismo me aguantaba, lo juro. Obvio, para Mexico esta alteracion energetica era de esperarse, pero para mi no lo fue. Hssta las 2 de la tarde, en un restaurant del sur de la ciudad, con una maiga y su papa, me di cuenta de que estaba sucediendo, Mexico jugaria contra Angola en el mundial.Esta pesadez no se me quito hasta tomarme mi primera cuba, bendito alcoholm y me dispuse a disfrutar de este circo romano llamado futbol.Espero que este mes pase rapido, mi humor no puede seguir a merced de un fanatismo que no logro entender.¡¡¡¡PIDO ESQUINA!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="34f05e29bf4eecc17fb84bdd9aaabfe4" url="http://porelojodelacerradura.blogspot.com/2006/07/cansancio-brutal.html">			<content><![CDATA[Me encuentro tan cansado que no creo poderme dormir, les ha pasado eso? Pues asi esta mi familia, incluido su servidor. ¿Porque? por una sencillamente complejisima razon, Isabella.Esta en una fase en la que toda emocion en su vida es expresada sin limite alguna, les juro que la niña suda intensidad estos ultimos dias. Su mama se pelo 4 dias a Puerto Vallarta a la despedida de soltera de una de sus mejores amigas, obvio sans esposo y SANS hijos! Se le explico a Isabella que su mami regresaria en unos dias, lo tomo bien, hablaba por telefono todos los dias con ella, jugaba con su papito, su abuela y yo la visitabamos, todo pseudo armonico.Cuando regreso mi hermana nos dimos cuenta del gran engaño y actuacion de Isabella, los infiernos debieron cerrar sus puertas debido al enojo de este piojo de menos de 3 años. Y por si fuera poco, su prima, que es su vecina, se fue de vacaciones un mes entero. Regreso ayer. Podran imaginarse el descontrol que esto significa en la vida de esta pequeñita que es capaz de asustar al mismo Lucifer.Hoy su madre pidio auxlio a mi mama y a mi, nos trajo a la niña, que ayer se desperto a las 2 de la mañana y decidio dormirse hasta las 7, la muy cabrona. Abuela y tio acabaron extenuados de cuidarla solo 5 horas. Ayer pasamos todo el dia con ella. Hoy pido esquina.Ah, les conte que me pidio que si la visitaba mañana?... MAMAAAAAAAAAAA!!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>