<author id="4607e52b3fc803681b07995dd102c9f3" url="comentariosyopinion.blogspot.mx" feed="http://comentariosyopinion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="893be968dd12c53f01ceb0662db45dd5" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/01/crisis-humanitaria.html">			<content><![CDATA[Hoy, todos los medios de comunicación daban la noticia de que Israel había cortado el suministro de combustible a Gaza, lo que ha hecho que se quedaran sin luz y agua, y Médicos sin Fronteras denunciaba que podían morir muchos enfermos, pues los hospitales se estaban quedando sin baterías.EFE 21-01-2008Israel ha autorizado la entrada a partir del martes de asistencia médica y combustible para la principal planta eléctrica de Gaza, después de que las últimas medidas de castigo provocaran grandes apagones en la franja y críticas internacionales. El primer ministro israelí, Ehud Olmert, ha advertido en el Parlamento que "de ninguna forma" su país dejará "que la vida en Gaza sea cómoda y agradable", aunque ha matizado que no permitirá que la franja caiga en una crisis humanitaria.Ahora mismo estoy oyendo las noticias en la radio, y la verdad, es increíble que Israel diga que “no permitirá que la franja caiga en una crisis humanitaria”, porque ya hace tiempo que Gaza ha caído en una crisis humanitaria, pues ya llevan mucho tiempo padeciendo los mas variados sistemas de presión, incluidos bombardeos, por parte de Israel. La verdad, es que entre Hamás e Israel, los que verdaderamente padecen y llevan padeciendo eso de “que de ninguna forma Israel dejará que la vida en Gaza sea cómoda y agradable”, son los de siempre, el pueblo civil palestino.La reportera que está en Gaza dice que hace tiempo que Israel no deja que lleguen las piezas para arreglar las máquinas de los hospitales ni el material necesario para poder atender “decentemente” a los pacientes, y así como la mayoría de las cosas necesarias e imprescindibles. En este momento, según parece, el olor es insoportable y ya han entrado las aguas fecales en los depósitos de agua potable, por lo que me pregunto ¿Mañana, ya no será un poco tarde?.También he oído en las noticias de la cadena Ser, que el obispado de Avila, debido a la venta de unos terrenos que había recalificado previamente el ayuntamiento, de suelo rústico a industrial, del que por cierto no se quedó ni un metro cuadrado como suelo público, ha ganado 19 millones de euros con los que ha tapado el agujero que tenía la Universidad Católica, la cual parece ser que fue promovida por el arzobispo Cañizares y por Angel Acebes, en aquel entonces alcalde de dicha ciudad. El mes pasado, en publicidad en la televisión, la iglesia católica española se debió gastar una pequeña fortuna para decirnos en que empleaba el dinero de los españoles que marcaban la casilla de la iglesia en el IRPF y hasta ahora, también el de todos.Que locura.]]></content>
		</document>
		<document id="b6112edeadfc32a71517f616a52e63d7" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/01/hablan-por-si-solas.html">			<content><![CDATA[Hoy, domingo, tan solo voy a poner las noticias, sin comentario alguno, que sobre violencia y maltrato he leído, visto u oído en los medios de comunicación a lo largo de esta semana, pues creo que hablan por si solas:Lunes 21:En una localidad de Murcia, ha muerto una mujer a causa de una patada propinada por el novio de su hija, cuando intentaba evitar que agrediera a ésta.El mismo día, otra mujer, en Madrid, fue asesinada con un cuchillo por su hijo.Según la autopsia preliminar, el bebé que murió el otro día, parece ser que fue a causa de los golpes recibidos.Martes 22:Hoy iba que ser juzgado un joven que apuñaló a su ex novia en el muslo, cuando esta iba con su padre, intentando meterla a la fuerza en un coche mediante amenazas y golpes.Un menor ha sido condenado a tres años y medio de internamiento, por la violación y robo, en Santander, de una mujer de 60 años en plena calle.Una mujer ha sido quemada por su marido y tiene quemaduras en un 27%. La agredida ya había denunciado a su pareja en 2001, por malos tratos.Miércoles 23:Una joven de tan solo 20 años, en una localidad madrileña, ha muerto carbonizada por su pareja, el cual la roció con un líquido y le prendió fuego.Viernes 25:Un chico de 24 años, enfermo mental, ha sido encontrado por la policía con un tiro en la cabeza, del cual ha muerto y a su madre fallecida con disparos en el cuerpo, después de que su padre fuera a urgencias con heridas de arma blanca supuestamente propinadas por su hijo.Sábado 26:Una mujer ha muerto apuñalada por su marido en Murcia. Según dijeron en las noticias, el hombre se personó en la comisaría, con su mujer, muerta, sentada en el asiento de acompañante.Que locura. ]]></content>
		</document>
		<document id="780208a7101a90bce6a8f3e1c8a2b0e7" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/01/la-existencia-de-un-dios-estos-das-voy.html">			<content><![CDATA[Estos días voy a ir insertando los comentarios y respuestas que he ido dando en el foro que cité en un comentario anterior:1Sobre la existencia de un dios, quisiera comentar que en el Japón se consideraba al emperador, hasta 1.946 y porque perdieron en la “Segunda Guerra Mundial” y los vencedores le hicieron renunciar al rango de divinidad, como Dios y se le trataba como tal, pues se creía y cree, que descendía de la Diosa Sol.En referencia al dios judío y cristiano, parece ser que se considera, por la datación, por estudiosos en el tema, que se ha hecho sobre La Biblia, que hace sobre 5.000 años que Dios creó la tierra y a Adán y Eva, entonces ¿Cómo concuerda eso con las dataciones sobre China? En china, también según los científicos, el “homo sapiens” hizo su aparición hace unos 40.000 años y sobre 10.000 años que se empezó a cultivar arroz a orillas de un río y mijo poco después. ¿Me podría decir alguien como concuerda una cosa con la otra? ¿Por qué creer en lo que dice La Biblia, de lo que no hay pruebas y no en lo de China que si hay pruebas? ¿Cómo se puede estudiar en las escuelas la prehistoria y al mismo tiempo La Biblia?Sobre el mal, quisiera comentar, por lo que dicen muchos creyentes, de que si no existiera Dios gobernaría la maldad y la destrucción ¿Qué concepto tienen los creyentes de si mismos y de sus semejantes? ¿En tan miserable consideración tienen al ser humano? ¿Como se puede creer en un dios intangible y no creer en las personas? No creo que nadie pueda pensar sinceramente, que si no se creyera en “Dios”, el mundo podría ir peor. ¿Peor que ahora? No comprendo muy bien sus creencias, pues de ellas se deduce que si no tuvieran un dios que les retuviera, serían la maldad personificada. Eso no dice mucho a favor de dicho supuesto dios y sus seguidores. Por suerte, yo “creo” en el ser humano y no en un dios.--------------------------------------------------------------Hace un momento, he escuchado en las noticias que una chica de 15 años había sido violada por unos “amigos” que grabaron la agresión y la colgaron el la red.Que locura.]]></content>
		</document>
		<document id="faf70eab57a222f425373791faf70ac9" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/01/la-globalizacin-eterna.html">			<content><![CDATA[He oído este mediodía una noticia en la Cadena Ser que me ha hecho buscarla después en la página web de dicha emisora, pues a consecuencia de dicha noticia me han venido a la mente algunas preguntas.En una nota de prensa, El Comité Ejecutivo de la Conferencia Episcopal Española (CEE) valoró hoy como "muy positiva" la celebración "Por la familia cristiana" celebrada en Madrid el pasado 30 de diciembre y en la que la jerarquía católica criticó el aborto, el divorcio "express" y las bodas gays y "agradece al Santo Padre, Benedicto XVI, que se haya dignado dirigirse a los congregados con iluminadoras palabras de estímulo para quienes trabajan en favor de la familia".Quisiera saber si es legal que representantes de una corporación perteneciente a una multinacional, con sede principal en otro país y con su propio monarca como el jefe o dueño en funciones de dicha entidad, puedan hacer declaraciones oficiales ofensivas y en contra de los dirigentes y de las leyes vigentes del país donde tienen ubicada la delegación, pues parece ser, que la Iglesia Católica tiene, en El Vaticano, un sistema de monarquía electiva, en el que recae tanto la presidencia del país como de la Santa Sede (o sea, la empresa), en la misma persona, el Papa.¿Puede el jefe de estado de un país, intervenir públicamente en un acto celebrado en un espacio público, la Plaza de Colón de Madrid, aunque sea por videoconferencia, sin pedir premiso explícitamente al gobierno del país donde se celebra el acto?¿Eso no es punible legalmente? ¿El concordato de España con la Santa Sede engloba el no sometimiento y desobediencia a las leyes vigentes de un país soberano, por parte de los trabajadores de dicha entidad y la exhortación a la desobediencia de las leyes por parte de sus fieles (clientes)? ¿Realmente no es eso sancionable por la justicia española?Que locura]]></content>
		</document>
		<document id="c052a536a134b4b733e5e46912edcf58" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/01/seis-aos-en-el-limbo.html">			<content><![CDATA[En la televisión han hecho hoy un reportaje sobre Guantánamo, pues estos días se cumplen 6 años de su apertura.Es indescriptible la sensación de impunidad y de la violación de los derechos humanos mas básicos y fundamentales, que produce al ver que a personas , culpables o no, encerradas, sin ningún derecho, ni siquiera el mas básico y fundamental para tener a alguien encerrado legalmente, el de ser juzgados por un delito, sea el que sea.Se le hace a uno un nudo en el estómago de frustración, al ver la impotencia internacional, ante semejante atropello de los derechos humanos, que está cometiendo el país, autodenominado, garante de la "democracia" y “las libertades”, en Guantánamo.En Irak, según ha informado el gobierno de dicho país, en el año 2007, 16.232 civiles, 432 soldados y 1.300 policías murieron en actos de violencia. En total fueron 18.610 victimas iraquíes, 4.797 mas que en el 2006.El otro día y a raíz de que estábamos en “Reyes”, comentaron en la radio que los Reyes Magos habían llegado a la cárcel de Aranjuez (Madrid), a llevar los regalos a los niños que viven con sus padres en el módulo familiar de dicha cárcel. No pude dejar de pensar en Dickens y su libro “La pequeña Dorrit”.Que locura. ]]></content>
		</document>
		<document id="5c49f4135a21ad13a895c498d21346e1" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/01/sobre-caza-de-brujas.html">			<content><![CDATA[Al hilo de las noticias aparecidas estos días atrás sobre las declaraciones de la Iglesia y las investigaciones sobre abortos, me gustaría hacer una reflexión sobre la Iglesia actual y la de antaño.Entre el año 1.540 al 1.790, La Inquisición quemó en la hoguera, haciendo pasar previamente por distintas máquinas de tortura, ideadas, inventadas y diseñadas por cristianos muy píos, de dos a cuatro millones de “brujas”, que normalmente confesaban lo que fuera en la primera máquina, solo por nombrar a un grupo de los muchos victimizados a lo largo de su historia por los creyentes.Se que os puede parecer exagerada la comparación pero me gustaría que juzgarais por vosotros mismos.En la actualidad, en España, se está haciendo, lo que llaman los medios de comunicación, una “caza de brujas”, en la que un juez está llamando a declarar como ¿testigos? a 27 mujeres que abortaron legalmente, todas en la misma clínica, mandando a la Guardia Civil de Medio Ambiente (La Guardia Civil es una especie de entre policía y militar, pues hace las gestiones de policía pero pertenece al ejército) a sus casas a llevarles la citación. Parece ser que por una denuncia hecha en junio de 2006 por el grupo ultra religioso “La Vida importa”, a varias clínicas madrileñas, sobre unas supuestas irregularidades en la retirada de residuos biológicos. Todo eso ya se investigó por el propio Seprona en su momento que mandó los datos al juzgado y el juez archivó el caso. El juez del juzgado número 47 de Madrid, activó el caso contra una de las clínicas y pidió un informe al Instituto Anatómico Forense, que resultó negativo y no encontró ninguna ilegalidad, a pesar de lo cual el magistrado siguió adelante hasta el momento actual. Lo curioso, lo resaltan todos los medios, es que dicho juez no ha mandado aun llamar a los responsables de dicha clínica ni de ninguna de las clínicas demandadas en su momento. En cambio hoy ha mandado a la policía judicial de la Guardia Civil hasta Córdoba para que tomasen declaración a una de las mujeres que abortaron.A la Conferencia Episcopal Española, que es la representante oficial de La Iglesia Católica, le ha faltado tiempo para comparar el aborto con el infanticidio.Ya el anterior Papa decía cosas como esta:…la soberanía pertenece a Dios, un Parlamento -democráticamente elegido por los ciudadanos- que actúe contra la "ley natural" (por ejemplo con una ley que autorice el aborto, aunque sea de forma limitada) se convierte ipso facto en ilegítimo. Así lo manifestó Wojtyla en Varsovia, solemne de furor y de cólera, contra el Parlamento polaco (¡el primero libremente elegido tras medio siglo de comunismo!). El aborto como "genocidio de nuestros días", como un nuevo holocausto. Una mujer que escoge el drama del aborto es tan culpable como el soldado de las SS que arroja a un niño judío al horno crematorio…(Artículo del 17/12/2007 Paolo Flores d'Arcais. Filósofo y director de la revista MicroMega,ene. Periódico El País.)El actual Papa, Ratzinger, ha reprendido y prohibido a unos misioneros en Africa, ha dar preservativos ha las mujeres portadoras del SIDA. Y en su última encíclica “Spe salvi”, entre otras cosas, dice:…todo cuanto no se subordine a los dictados de la Iglesia católica, incluida la democracia, es ilícito…(Pertenece al mismo artículo anterior)Anteriormente había dicho las siguientes frases:El laicismo es una ideología parcial, que no puede responder a los desafíos decisivos para el hombre. Baste pensar en los daños producidos por el comunismo o por el desarraigo del tejido moral de los antepasados en los pueblos africanos, víctimas de la guerra y del SIDA. (Fuente: Aciprensa)No todos los asuntos morales tienen el mismo peso moral que el aborto y la eutanasia. Por ejemplo, si un católico discrepara con el Santo Padre sobre la aplicación de la pena de muerte o en la decisión de hacer la guerra, éste no sería considerado por esta razón indigno de presentarse a recibir la Sagrada Comunión… Puede haber una legítima diversidad de opinión entre católicos respecto de ir a la guerra y aplicar la pena de muerte, pero no, sin embargo, respecto del aborto y la eutanasia. (Fuente: Aciprensa)Por lo que el Papa ha dicho más de una vez, incluida la excomunión de los que legislaron la ley del aborto en Ciudad de México, que se debe excomulgar a los políticos que apoyen el aborto, sean de donde sea.Tanto en Viena como en Brasil, parece ser que dijo que jamás podría considerarse el aborto como un derecho humano. También, advirtió a las mujeres, repetidamente, de la excomunión que pesa sobre las que abortan y los que las ayudan.Según sus propias palabras, son "intrínsicamente demoníacos” los anticonceptivos, el aborto, la eutanasia y la homosexualidad.Me gustaría que meditarais sobre esta cuestión y me dijerais, sinceramente, si creéis que he exagerado.Hoy toda la cúpula de IU se ha auto inculpado de abortar y el otro día lo hicieron 15 mujeres de una asociación feminista de Galicia.El jueves un hombre, en Madrid, asesinó a su compañera apuñalándola y al hijo de ella de 11 años, del que su padre biológico iba a pedir la custodia, lo estranguló.El viernes en Pamplona, una mujer fue degollada por su pareja y él se intentó suicidar tirándose al vacío.En el Perellonet (Valencia) un hombre mató de tres tiros, al compañero de su ex mujer, delante de ella y después se disparó suicidándose.Esta mañana, han sido detenidas 5 personas por la presunta muerte de un bebé.Que locura.]]></content>
		</document>
		<document id="6e8d55fd6a1d85fc1a3de41ec518998f" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/02/2-continuacin-la-verdad-es-curioso-que.html">			<content><![CDATA[2La verdad, es curioso que se celebre la Natividad de Jesús el 25 de diciembre, sobre todo cuando él nunca celebró su cumpleaños, ya que en la Biblia no aparece en ningún momento ese hecho, además, no nació ese día, pues por el año 200 d.c., algunos teólogos egipcios databan su nacimiento sobre el 20 de mayo del año XXVIII de Augusto.Parece ser, que el papa Julio I, en el año 350 d.c., pidió a los cristianos que el nacimiento de Jesús se celebrara el 25 de diciembre, para respetar las fiestas de los romanos. Es curioso que en la tumba de dicho papa, haya un mosaico del siglo III, con la representación de Jesús, como el dios solar Helios conduciendo su carroza.Creo que se sigue celebrando la navidad el 25 de diciembre, precisamente porque era una fiesta religiosa en casi todas las culturas ancestrales.Sobre de que el cristianismo basa sus ideas en las de otros dioses, solo por poner un ejemplo, en México, los conquistadores españoles, al no poder hacer desaparecer al dios azteca Quetzalcoatl, crearon el mito cristiano, hasta el punto de que Diego Duran en su “Historia de las Indias”, decía que Quetzalcoatl había sido un mensajero de Jesús.No es que sea mas válido, ni mucho menos, el dios del cristianismo que los demás dioses, sino que, ha medida que sus partidarios iban conquistando zonas, los adsorbía y readaptaba a su conveniencia.--------------------------------------------------------------Hoy ha muerto una mujer degollada por su marido. Y van 8 en el primer mes del año. Ayer encontraron un recién nacido, muerto, en la basura, hoy han encontrado a otro, aun vivo, también en la basura.Que locura.]]></content>
		</document>
		<document id="1ed5d3ddd469a2fde9db6739fd6a4dec" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/02/creer-en-si-mismo-o-en-un-dios.html">			<content><![CDATA[3No es que piense que el hombre deja de creer en si mismo si lo hace en un dios, pero en la mayoría de las creencias, incluidas las cristianas y entre ellas la católica, primero es dicho dios y después todo lo demás, incluido uno mismo, en unos sacrificios humanos, en otros, el sacrificio del propio hijo.El que no cree en un dios, puede no hacerlo en si mismo, pero el que cree en el ser humano tal como es, sin mas, se entrega a él, sin necesidad de ningún dios y sin que ese dios sea lo primero, sino que lo primero son sus semejantes.Ayer el obispo de Valencia, desde hace un mes cardenal, dijo que “La libertad es sagrada” y que por lo tanto “La libertad es de dios y no de la persona”.El dios de la Biblia judía y cristiana, si no recuerdo mal, dijo “Amarás a Diós sobre todas las cosas y al prójimo como a ti mismo”. Según eso, primero se tiene que amarle a él antes que a nada ni a nadie, se sobreentiende también obediencia ciega, como demostró pidiendo a Abraham que matara a su hijo, creencia que también comparte el Islam. ¿Qué mayor prueba de amor a él antes que al propio hijo? ¿Hay mayor prueba de sadismo? ¿Se puede alguien imaginar a ese pobre hombre atormentado de por vida, por lo que estuvo a punto de hacer? La tortura que eso representaría, porque si no fue así, es que estaba totalmente enajenado a causa de su creencia en ese dios.Referente a que las personas tenemos la creencia en que es pecado todo lo humano, permitidme discrepar de tal afirmación pues, teniendo en cuenta que los que creen en el pecado como tal, son los creyentes en algún credo, no tiene ningún fundamento y es un muestra del grave problema de muchos de ellos de discernir realmente el bien del mal, debido precisamente a dicha creencia.La aberración de mortificar al cuerpo, solo se le puede ocurrir a una mente enfermiza, sucia e insana, al tener que reprimir sus necesidades fisiológicas, a causa las perniciosas enseñanzas religiosas recibidas. Monseñor Escribá de Balaguer, fundador del Opus Dei y canonizado por el anterior papa, se refería a esa mortificación con silicios y cosas semejantes, “Contener a los caballos”. ¿Qué ocurre con otras necesidades fisiológicas como, por ejemplo, comer o dormir, si no lo hacemos? ¿Por qué iba a ser distinto el sexo? No es sano para el cuerpo comer o dormir en demasía, todo tiene un punto lógico de las cosas por naturaleza, no por creencias en un dios.Sobre que la mujer ajena es la tentación que hace caer al hombre, esa es una buena muestra del concepto machista de las creencias religiosas, pero a mi parecer, es una consecuencia lógica de dicha cultura, pues la Biblia rezuma machismo y no digamos las epístolas y enseñanzas de Pablo, por las que se rigen actualmente la mayoría de iglesias cristianas. Considero que una educación impartida y recibida en el respeto, libertad y “creencia” en el ser humano, sin más, es primordial para el buen desarrollo de una mente sana y sin inhibiciones contra natura y para una verdadera convivencia tanto individual como colectiva.En España, los obispos católicos se han cogido una especie de “patente de corso” en la que todo vale, incluidas descalificaciones, provocaciones e insultos, a todos los que no piensan como ellos, tanto desde los púlpitos como en sus propios medios de comunicación. Este año la Conferencia Episcopal Española, el mas alto órgano de la Iglesia Católica, Apostólica y Romana en España, tiene elecciones a presidente, el actual es dentro de lo que cabe de tendencia moderada, por lo que han salido a la calle todos sus representantes mas ultra conservadores y retrógrados, además coinciden con las elecciones generales políticas nacionales, por lo que arremeten contra todo el que tiene una concepción distinta a la de los católicos, sea de la creencia que sea e incluidas las instituciones “laicas” del gobierno español.--------------------------------------------------------------En referencia a las declaraciones hechas ayer y hoy, por el representante de la Conferencia Episcopal, sobre el no votar a partidos que no tuvieran valores morales, supongo que refiriéndose a los de ellos, los católicos, ni a los que dialogaron con el terrosismo, quisiera comentar que considero vergonzoso que en un país soberano y aconfesional como España, representantes de otro país puedan hacer campaña mas o menos velada hacia ningún partido ni tendencia política, pues en ese punto ¿pueden los países y partidos políticos decir a la Iglesia y al Vaticano lo que deben hacer y lo que no? ¿se pueden meter en sus leyes y exhortarles a cambiarlas? Con su postura están consiguiendo, a mi entender, el efecto contrario, pues ya empiezan a oirse voces que le piden al gobierno anular el concordato con el Vaticano.Que locura.]]></content>
		</document>
		<document id="ebe27a1989d4e9427dd0556241b7b624" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/02/creo-en-el-ser-humano.html">			<content><![CDATA[4A la pregunta, “¿Tú no crees en dios o estás contra las religiones?, la verdad, es que me sorprendería muchísimo si cuando fallezca, algo o alguien me dijera: “vamos levanta, que esto sigue”.En serio, en cuanto a dios, mi opinión es que el hombre en sus ansias, tanto de paliar sus miedos e ignorancia, como de poder, ha inventado a ese dios, tangible o intangible dependiendo las culturas, para mitigar su miedo a la muerte y padecimientos, así como a todo lo desconocido.No puedo creer en dioses, pues todos tienen su lado vengativo. Si alguien piensa en Jesús, diré que según la Biblia es el “hijo de Dios”, y en mi opinión, si es que existió, era un hombre muy creyente en el judaísmo y rebelde a la relajación de los jerarcas judíos de la época.Me niego a pensar siquiera que pueda existir un ente tan demente y mezquino, hasta el punto de crear animales que viven un solo día y a los carnívoros, los cuales tienen que matar para poder comer o llegue al extremo de hacer un ser como la hembra de mantis religiosa, que después de aparearse mata al macho, el colmo de la sofisticación de la crueldad.No es posible que exista un dios y que los hombres sean omnívoros o que existan los virus y los microbios ¿o acaso son castigos divinos? ¿Qué libre albedrío o elección a tenido el niño que nace con leucemia o cualquier otra enfermedad o malformación? Si eso es el castigo por el pecado de los padres, NO, no creo ni puedo creer en un dios con tamaña maldad y si no es cosa de él entonces ¿cómo puede suceder si es él quien nos crea a todos? ¿o es que se despista cada dos por tres? Es absurdo.Con respecto a las religiones, no estoy en contra de las creencia personal de cada uno si eso le puede ayudar positivamente, al contrario, de lo que si estoy totalmente en contra de las religiones y creencias que intentan, no ya convencer para hacer adeptos, sino obligar no solo a creer en su dios, sino a acatar sus normas se sea o no de su religión.La mayoría de las religiones tienen un concepto autoritario y pernicioso sobre sus feligreses, llegado a este punto quisiera hacer un inciso:Me gustaría saber porqué, si a una “secta” cualquiera la enjuician por quedarse el dinero que le ha dado libremente un creyente o por “lavado de cerebro” para que le cedan sus bienes sus fieles, a las iglesias reconocidas (¿por quién?) como tales, se les puede ceder todo tu capital y bienes tanto en vida como a tu muerte sin que nadie los investigue ni se considere ilegal ni lavado de cerebro.Siguiendo al hilo anterior, las religiones también tienen un afán expansionista y de poder sobre los demás, llegando a guerras, invasiones, masacres, atentados, sangre y fuego y demás barbaridades en nombre de su dios.No puedo creer en dioses, religiones ni supercherías que me hostigan e intentan forzarme y obligarme a creer en algo bajo amenaza de castigos, en el que uno de sus máximos exponentes es “el infierno”.----------------------------------------------------------Según una noticia de hoy en la Cadena Ser, parece ser que otro obispo ha hecho una referencia velada a la guerra civil. No creo que dichos señores deban hacer tales declaraciones, pues como representantes del Vaticano en España, no deberían poder decir semejantes barbaridades tan peligrosas y quedar impunes, por suerte, creo que el pueblo español es mas sensato que antaño.Que locura]]></content>
		</document>
		<document id="1898039b136b8537344408567bc2b313" url="http://comentariosyopinion.blogspot.com/2008/02/el-respeto-los-dems.html">			<content><![CDATA[5Muy interesante el artículo, aunque no sirve para rebatir mis críticas sobre la Iglesia Católica, porque precisamente ese señor está en contra de las tesis del Vaticano, pues por lo que pone en el artículo, precisamente fue uno de los teólogos que participó en Medellín en 1968 (De donde salió la Teología de la Liberación) y además, habla a favor de los contraceptivos o anticonceptivos.Cuando una nación, grupo o persona está a favor de todo tipo de anticonceptivos incluidos los profilácticos, los abortos, matrimonios civiles incluidos los gays, la homosexualidad, la eutanasia, el divorcio y un largo etc., no está obligando a nadie a que haga, practique, use o ni siquiera esté de acuerdo, sino que el que quiera si pueda ejercer ese derecho libremente. Muy al contrario de la Iglesia Católica y sus acólitos que intentan prohibir e imponer sus ideas particulares a toda la humanidad, creyentes o no.¿Quién es realmente el que respeta a los demás?¿La Iglesia y los creyentes o los ateos y agnósticos?¿O acaso es mejor estar casado sin querer al otro o aguantar palizas, que divorciarse?¿O tener hijos procedentes de una violación, cuando se es una niña, que se van a morir de hambre, infecciones o de SIDA, que abortar?¿O retener los instintos naturales y saludables del sexo consentido, que usar preservativos?¿O acaso es mas sano y caritativo decirle a las pobres mujeres vilipendiadas y violadas, muchas veces por sus propios maridos, que no pueden usar anticonceptivos ni el preservativo, porque está prohibido por Dios y que es pecado, cuando además la mayoría ni siquiera son católicas?-----------------------------------------------------------Precisamente, hoy ha habido una manifestación ante el obispado de Alicante, debido a unas manifestaciones hechas por su obispo, en las que, parece ser, daba a entender que ser gay era una enfermedad y, en referencia a los malos tratos a las mujeres, que antes se tenía mas paciencia y espíritu de sacrificio, según parece, por parte de estas. Es increíble las barbaridades que se pueden llegar a decir escudado en un hábito.También hoy, una mujer ha sido hospitalizada en estado grave, debido a siete puñaladas asestadas por su marido.Que locura.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>