<author id="466b62fa1b333ced0bc4bdcdb5fe473a" url="eliminacion-metales-pesados.blogspot.com" feed="http://eliminacion-metales-pesados.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="6">
		<document id="1c7501c3d62c1b54b6d068333193953e" url="http://feedproxy.google.com/~r/EliminacinDeMetalesPesadosQuelacin/~3/8iLWzKRGdw8/recomendaciones-para-la-inseguridad.html">			<content><![CDATA[ESPERO QUE LES SEA DE UTILIDAD SALUDOS. IMPORTANTEPor motivo de los recientes acontecimientos en el país y dado que ya no podemos confiar en nadie, inclusive ni en la policía, debemos empezar a tomar algunas medidas de seguridad para evitar, en lo posible, salir lastimados, violados, mutilados, extorsionados, muertos y demas situaciones inimaginables, que están sucediendo.  Te pido que después de leer este correo lo reenvíes quitándole la basura que se hace al reenviar.  Si  puedes imprimirlo distribuyelo entre tus familiares, compañeros de confianza y amigos.  Debemos de tomar en serio estas medidas urgentemente.  CONSEJOS:1.  Se tolerante. Si vas manejando y alguien viene pitándote o te quiere rebasar, hazte a un lado, no sabes quién es, ni cual es su prisa.Deja de pelear porque alguien viene alentando el tráfico o porque se te cerró. Mejor respira profundamente, cuenta hasta 10 y VALORA TU VIDA.2. Se cuidadoso. Frecuentar bares, discotecas, etc. ya no es seguro. El narcotráfico se ha apoderado de estos lugares y en cualquier momento pueden llegar al antro en donde estés y cerrarlo. Ponte de acuerdo con tus amigos y empiecen a reunirse en las casas de conocidos. No abras la puerta de tu casa a nadie a menos que sea una persona totalmente conocida e identificada.3. Se humilde. A muchos de nosotros nos gusta presumir lo que tenemos y demostrar que somos pudientes... bueno, al menos la mayoría.Estos tiempos nos piden que dejemos de ser así.  Si tienes dinero... que bueno por ti, pero hay que tratar de no gritarlo a los 4 vientos derrochandolo en restaurantes,bares, discotecas, etc. No digas que tienes familiares viviendo en USA o Europa. Los mafiosos estan muy atentos y andan buscando a gente adinerada que pueda pagar jugosos rescates. Ya piden rescates en dolares o en euros.LLeva poco dinero en efectivo. Si usas tarjetas de credito o debito, lleva para diario solamente una, con un limite de credito muy bajo. Guarda bajo llave las " gold/platinum plus", solamente para cuando verdaderamente las necesites. Abre varias cuentas bancarias y distribuye los gastos y los depositos en cantidades pequeñas para evitar dar la impresion de que cuentas con recursos inmediatos. 4. Se prudente. En estos tiempos ser valiente tiene graves consecuencias.  Si ves que a alguien le están haciendo daño o sabes donde tienen a alguien secuestrado. Avisa... PERO... no hables ni de tu celular, ni de un teléfono local.  Utiliza un teléfono público y habla por anonimato.5. Se ágil. Si estando en tu automóvil te sorprende una balacera y te encuentras en medio de ella,  agáchate hasta el suelo del vehículo y cubre tu cabeza con tus dos manos. Si tienes niños dentro del automóvil, agárralos bien fuerte y échate para abajo con ellos.Si estás caminando e igual te toca algún tiroteo, no salgas corriendo ya que te pueden confundir. Tírate al piso y cubre tu cabeza con las dos manos.6. Se inteligente. El narcotráfico es dueño de negocios sucios, como la piratería. NO COMPRES PIRATERIA. Si no te alcanza para comprar un CD original ve a un café Internet y baja tu música ya que al comprar los CDS piratas apoyas la economía de estos individuos.7. Se reservado. No hables en lugares públicos de " que la delincuencia te tiene hasta el copete!'.... o de que 'sabes donde están los mafiosos'... de que 'quieres hacer algo por parar la delincuencia' .... NO AMIGOS!!!!  ... no sabes a quien tienes a tu lado, en el restaurante, en la misa, en el parque... Resérvate tus comentarios y deja que las 'Autoridades' hagan su trabajo.8. Se prevenido. Si tienes hijos que aun no son mayores de edad y les encanta salir, es tiempo de prohibirles las salidas después de las 9 de la noche. A la mafia le encanta operar en la noche, te darán saltos, brincos y gritos. Pero todo es por su bien.9. Se desconfiado. Ya no sabemos a quién tenemos de vecinos, quien nos hace plática, quienes son nuestros clientes, etc.Es mejor tratar de no socializar, por el momento, con personas que no conoces, no sabemos cuáles son sus intenciones.Selecciona con mucho cuidado al personal domestico y si eres dueño de algun negocio, investiga muy escrupulosamente a cada empleado nuevo que vayas a contratar. Ten siempre una copia de la identificacion de cada uno de los empleados que trabajan en tu casa o en tu negocio. Limita al minimo el acceso de tus empleados a tu informacion personal y empresarial. Evita que tus empleados tengan acceso a informacion sobre tus propiedades, familia, cuentas,  10.  Se discreto. Publicar tus fotos o las de tu familia en el Face book, H15, My spaces ... es divertido, pero debemos procurarar no publicar fotografias. El Internet esta abierto a todo el mundo y es muy facil investigar todo sobre ti o tu familia .  Debemos vigilar con mucho cuidado lo que publican nuestros hijos.11.  Entrega lo que te pidan.  Si desafortunadamente eres víctima de un asalto mantén la calma, entrega lo que te pidan y trata de alejarte calmadamente.  Oponer resistencia pueda costarte la vida.Es verdaderamente lamentable que debamos vivir con miedo y sin libertad, como si los ciudadanos decentes fueramos los maleantes, pero ante la ineptitud de nuestros gobernantes para controlar la impunidad en nuestro pais, de la cual hacen responsables invariablemente a "los narcos", cuando el crimen organizado y desorganizado comete una gran parte de las mismas, escudados en esa permanente acusacion, debemos cuidarnos con el unico recurso a nuestro alcance: la prevencion  Este correo sale desde el norte del país y espera viajar por miles de correos de personas que vivimos inseguras. No dudes en reenviarlo y hacerle conciencia a alguien más, los tiempos han cambiado, si las autoridades no hacen nada, nosotros tendremos que empezar por esto. Sólo borra la cola de quien te lo envió y mándalo con copia oculta (CCO) para no crear una cadenaAtentamente.Madres, Padres, Hijos, Amigos y Ciudadanos preocupados por la situación en que vivimos]]></content>
		</document>
		<document id="7175503327bc28ddf0b3e7d71a24c6be" url="http://feedproxy.google.com/~r/EliminacinDeMetalesPesadosQuelacin/~3/Af6jkAYO27M/podria-quelacion-salvar-su-vida.html">			<content><![CDATA[¿Podría quelación salvar su vida?En Uncategorized el 1 de junio 2009 a las 5:01 pmARTICULO ORIGINAL (INGLES): http://livingdreamteam.com/2010/04/19/john-anderson-answers-chelation-and-blood-sugar/Qué es la terapia de quelación?Terapia de quelación es seguro un medio no-tóxico de librar el cuerpo de metales tóxicos y el alivio de la arteriosclerosis y otros problemas cardíacos relacionados. En la arteriosclerosis, los vasos sanguíneos se dañan y, a continuación obstruido por la acumulación de placa. Durante la terapia de quelación la placa se disuelve muy lentamente y el flujo de sangre por todo el cuerpo se mejora.Consiste en la administración de una solución  intravenosa de un aminoácido sintético llamado EDTA (ácido etilendiaminotetraacético) en las venas que elimina los iones de metales tóxicos del cuerpo causando un cambio o el equilibrio de los iones de metal.Algunos suplementos recomendados actuar para reducir la inflamación interna causada por sustancias llamadas "radicales libres". Los radicales libres son moléculas altamente destructiva que se cree generalmente para ser los principales contribuyentes del envejecimiento y las enfermedades degenerativas. Los procesos naturales del cuerpo, así como las fuentes ambientales, como los humos de automóviles e industriales, el tabaquismo, la radiación y químicos en el ambiente causan los radicales libres.Terapia de quelación puede aliviar el malestar y la discapacidad por enfermedades degenerativas, así como aumentar el flujo sanguíneo. Esto, a su vez, contribuye a la salud en general una mejor y mayor vitalidad.¿Cómo se administra la Terapia de Quelación?Terapia de quelación se administra por vía intravenosa utilizando la sustancia quelante (EDTA). Esta sustancia tiene la capacidad de "enganchar" a los átomos de plomo y otros metales pesados. Los quelantes "y los metales tóxicos luego son eliminados por los riñones a través de la orina. Una infusión de vitaminas y minerales también se da para fortalecer el nivel nutricional del organismo y actúan contra los "radicales libres".Antes del tratamiento se le realizará un examen físico completo incluyendo antecedentes de salud, y una serie de laboratorio y análisis de sangre. Se presta especial atención a los riñones y el hígado, ya que son los órganos que deben filtrar y eliminar el producto de desecho de THERPAY quelación. Estos órganos serán monitoreados durante todo el curso del tratamiento. ¿Cuántos tratamientos debo tener?Para un mejor resultado, se recomienda que desde veinte hasta treinta tratamientos se toman, sin embargo, algunos pacientes requerirán más de treinta tratamientos dependiendo de la severidad de su condición. El médico determinará el número de tratamientos.  ¿Qué condiciones pueden mejorar con terapia de quelación?Angina de pechoLa arteriosclerosis coronariaLa diabetes y sus complicacionesArteriosclerosisAlgunas enfermedades auto inmunesDegeneración cerebral (enfermedades de Alzheimer)Intoxicación por Aluminio, plomo, cobre y mercurio La hipoglucemia¿Qué beneficios puede obtener I a partir del uso de THERPAY quelación?Mejorar la circulación coronariaReducir calambres en las piernasReduce la presión arterialDisminuir el colesterolMejorar la visiónMejorar la función hepáticaReducir la pigmentación de la piernaAliviar la angina de pechoCurar las úlceras mala circulaciónReducir la irritabilidad del corazónBaja grasas en la sangreRetire el exceso de depósitos de hierroMejorar las venas varicosasAliviar los síntomas de la senilidad ¿Qué debe saber que antes de mi primer tratamiento?Siempre tiene el derecho de comida ligera antes de la terapia de quelación y llevar una lunch en cada tratamiento. Esto ayuda a contrarrestar los posibles efectos de bajo nivel de azúcar, que puede ser experimentado como resultado de los tratamientos. Además la vitamina B deben ser tomadas antes de cada tratamiento para aumentar la circulación. Una dieta de estilo de vida saludable y el ejercicio también se recomienda como parte de un programa completo. El médico le explicará estas cosas con usted antes de su primer tratamiento. Un descubrimiento modernoLa idea de que la quelación podría hacer más que curar el envenenamiento por plomo aparecieron en los años 1950. Los beneficios adicionales de EDTA fueron descubiertos de la misma manera los poderes curativos notable de ciertas hierbas y plantas fueron descubiertas por los curanderos de la historia. Los pacientes quelados para llevar blandiendo notado que se sentían mejor después de sus tratamientos. Los que habían informado de que la aterosclerosis no eran capaces de caminar distancias más largas y tenían menos dolor en el pecho y la llevó. Incluso aquellos con angina dijeron que podían ejercer más sin molestias.Un puñado de investigadores se dieron cuenta. Se teoriza que debido a que también se une a EDTA de calcio, un componente de la placa aterosclerótica podría ser capaz de romper y reducir la acumulación dentro de las arterias. Esto mejora la circulación y reducir los síntomas de la enfermedad cardíaca y dolor en las piernas.]]></content>
		</document>
		<document id="ea95c283163b2e6091bee3e996181c0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/EliminacinDeMetalesPesadosQuelacin/~3/Aj5aEgJuo9g/como-actua-el-colesterol.html">			<content><![CDATA[¿Cómo actúa el colesterol?Más de la mitad de la población adulta tiene niveles elevados de colesterol. Sepa cómo funciona esta molécula y por qué se producen las complicaciones.»http://www.elmundo.es/elmundosalud/documentos/2009/08/colesterol/colesterol.html]]></content>
		</document>
		<document id="3555b04cb9bfc7f30b65c0c70ea2c9ca" url="http://feedproxy.google.com/~r/EliminacinDeMetalesPesadosQuelacin/~3/bsoK5dWtzj0/contaminacin-en-la-ciudad-de-mxico-4.html">			<content><![CDATA[Contaminación en la Ciudad de México, 4 mil muertos por año.]]></content>
		</document>
		<document id="7273bda6ae6d74dc4c99c2a78b0c0bad" url="http://feedproxy.google.com/~r/EliminacinDeMetalesPesadosQuelacin/~3/Gdv1ctJcT1U/la-terapia-de-quelacion-fraude-o.html">			<content><![CDATA[Por Javier Akermanlunes 16 de junio de 2008 0:41 COT Nadie puede poner en duda que nuestro organismo contiene cientos de sustancias tóxicas que se han instalado en él a través de lo que respiramos, bebemos y comemos. Hemos absorbido desde dioxinas y metales pesados hasta más de tres mil contaminantes que se han detectado en la atmósfera de la mayoría de las ciudades del planeta. La tierra está gravemente enferma y nuestro cuerpo, maravilloso microcosmos biológico, corre la misma suerte. Hoy en día, tenemos en nuestros cuerpos entre 400 y 700 veces más cantidad de metales pesados que la generación que vivió hace 100 años. Muchas investigaciones médicas ya apuntan a que la causa probable de muchas enfermedades pueden tener una etiología tóxica-ambiental o por lo menos ser parte importante de ella: Alzheimer, trastorno por déficit de atención con hiperactividad y ciertas formas de arteriosclerosis pueden ser parte de la larga lista que poco a poco va saliendo a la luz. Dado que a pesar de los esfuerzos de muchas personas sensibilizadas con el medio ambiente el tiempo corre en contra nuestra, un grupo de médicos ha desarrollado una terapia y aseguran que puede ser de gran ayuda para “limpiar” de nuestro organismo muchas sustancias venenosas y disminuir además el ateroma u obstrucción en las arterias, que son la principal causa del infarto de miocardio: Es la Terapia de Quelación. ¿Qué es la terapia de quelación? La terapia de quelación nació en la época de la segunda guerra mundial, aunque ya se venía desarrollando desde 1920. Originalmente se creó para tratamientos por intoxicaciones por metales pesados como: plomo, mercurio, cromo, cadmio, vanadio cobre, arsénico, aluminio y otros como el calcio. Las personas que acudían a ese tratamiento para liberarse de esos metales perjudiciales a su organismo, descubrieron que también se curaban de otros problemas que sufrían, como la insuficiencia vascular y artritis. Se cree ahora que la patología de los radicales libres es el proceso que está detrás del desarrollo de la mayoría de las dolencias relacionadas con el envejecimiento, problemas de cáncer, demencia, artritis y arterioesclerosis.Así que el beneficio primario del EDTA es que reduce la producción continua de radicales libres dentro del cuerpo al remover acumulaciones de catalizadores metálicos, acelerando el proceso del envejecimiento. Consiste básicamente en la administración endovenosa del aminoácido sintético EDTA (ácido etilen diamino tetracético), el cual elimina los iones de metales que causan la obstrucción de las arterias, entre ellas el calcio, aumentando la permeabilidad de las arterias mejorando la circulación sanguínea. Protege también al endotelio vascular  y tiene una acción denominada “antiagregante plaquetaria”, es decir, fluidifica la sangre. El EDTA entra en la circulación sanguínea y se une a los metales del cuerpo y los elimina por la orina. Metales contaminantes de la nutrición que aceleran los daños por radicales libres y metales tóxicos como el plomo son más rápidamente eliminados por el Acido Etilen Diamino Tetracetico. La Asociación por el Avance de la Medicina de la Medicina, ACAM, ha recogido alrededor de 10.000 de estos estudios y se calcula que cerca de 500.000 pacientes han recibido esta terapia. En Europa y Japón ha sido extensamente usada, pero por diversas razones no ha sido implementada en los Estados Unidos ni en otros medios de forma oficial.Existe además una forma de “quelación oral”, es decir, la ingesta de ciertos productos dietéticos con el mismo fin que la endovenosa; en este caso hay discusiones entre sus defensores y los que critican por ineficaz esta forma de aplicación. Argumentan que la quelación oral no extrae el calcio de la placa arterial y lo elimina por la orina (que es lo que hace la terapia de quelación EDTA) y gran parte del calcio que se libera de la placa arterial por medio de la FLA (“Fórmula de Limpieza Arterial”) vuelve a ser utilizado por el cuerpo. Los defensores, por su parte, muestran estudios que demuestran la disminución del ateroma en las arterias a través de eco-Doppler y arteriografías.Beneficios que aporta la terapia de quelación La controversia está servida. Los defensores afirman que los resultados de la terapia de quelación no se limitan a la función cardiovascular. Aseguran que todos los ámbitos de la fisiología se benefician. Por esta razón se hizo un estudio que cuantificaba el estado clínico de los enfermos sometidos esta terapia aplicando un conocido y probado instrumento de evaluación: el Cornell Medical Index Health Questionarie (CMI). Este es un listado de 144 preguntas usado para evaluar la acción de medicamentos, terapias, cambios durante enfermedades, y otros eventos clínicos. En una muestra de 139 pacientes que recibieron en promedio 26 sesiones de EDTA (3 gramos), se observó mejoría en el funcionamiento de todos los sistemas. Los mejores resultados se vieron en el músculo-esquelético que tuvo un porcentaje de reducción de síntomas del 25%, el neurológico y cardiovascular 19%, los menores fueron el gastrointestinal y el urinario con una reducción  del 11% en ambos. Estamos hablando de mejoría clínica y de la calidad de vida del paciente y no de una curación total en patologías graves como esclerosis múltiple, por ejemplo. Además en este ensayo clínico no se desarrolló el protocolo con la técnica del “doble ciego”, es decir, con un grupo al que se le administre un placebo. En el 2000, un investigador muy respetado revisó la literatura de la terapia de quelación y concluyó. "El resultado más destacado es la casi total ausencia de evidencia eficaz convincente… Sólo dos estudios controlados fueron localizados. Estos no proporcionaron evidencia de que la terapia de quelación sea eficaz más allá de un poderoso efecto de placebo. Dado el potencial que tiene la terapia de quelación de causar efectos adversos, este tratamiento debe ser considerado hoy en día obsoleto. Posterior a esta revisión, un estudio mejor diseñado comparó la terapia de quelación con un placebo en 84 personas con enfermedad de las arterias coronarias. Las personas que recibieron la quelación con EDTA mostraron mejoría; sin embargo, aquellos que recibieron el placebo también mejoraron ¡hasta el mismo punto! Este resultado nos recuerda porqué los estudios doble ciego, controlados con placebo, son necesarios para establecer la efectividad de un tratamiento.Si los investigadores hubieran realizado este estudio sin un grupo de placebo, ellos habrían llegado a la conclusión de que la quelación con EDTA realmente funciona. En lugar de esto, el hecho de que el mismo nivel de beneficios se haya observado en el grupo de tratamiento falso indica que la terapia de quelación no funciona como muchos defensores de la misma aseguran. Otro estudio doble ciego evaluó los beneficios potenciales de la terapia de quelación cuando se agregó a la terapia convencional en el tratamiento de personas con enfermedad de las arterias coronarias.Los investigadores estaban buscando mejorías en la habilidad de los vasos sanguíneos del brazo (la arteria braquial) para dilatar, pero no encontraron ninguna. Sin embargo, este estudio tiene varias limitaciones en su diseño, haciendo que los resultados sean menos significativos de lo que podrían haber sido. Por eso hay que cuidar los protocolos clínicos de forma imparcial y científica.Los doctores del Centro Médico de la Universidad Rush está buscando pacientes cardiacos para participar en un estudio cuyo fin será el de probar si la terapia de quelación puede evitar ataques cardiacos y se está desarrollando un prometedor estudio denominado National Trial Chelation Therapy (ensayo nacional para evaluar la terapia de quelación). La American Heart Association (Asociación Americana del Corazón) también ha comenzado un estudio sobre la terapia de quelación aplicada a las enfermedades cardiacas.   Reflexiones finales sobre la terapia de quelación Llegados a este punto considero que se debería seguir estudiando la efectividad de la terapia de quelación para despejar cualquier duda. Bien es cierto que se han publicitado tantos beneficios, incluyendo en algunos casos la cura del cáncer, del autismo, la impotencia sexual y la gangrena, que han jugado un papel en su contra, ocultando con afirmaciones tan osadas e inverosímiles los verdaderos beneficios que se pueden obtener con la aplicación endovenosa u oral (o de ambas) de esta técnica. En medicina no existen panaceas. Una absoluta falta de ética profesional es “prometer imposibles” y dar falsas esperanzas a personas desesperadas, que se aferran a cualquier posibilidad de curación. El médico que aplique la terapia de quelación debe ser claro e informar de forma veraz y rigurosa al paciente, después de conocer su patología. (Referencias: Este resumen de algunos protocolos de investigación se refiere tanto a los que apuntan a la ineficacia de la terapia de quelación como a los que indican que se han obtenido buenos resultados: 1. Ernst E. Chelation therapy for coronary heart disease: An overview of all clinical investigations. Am Heart J. 2000;140:4 - 5. 2. Knudtson ML, Wyse DG, Galbraith PD, et al. Chelation therapy for ischemic heart disease: a randomized controlled trial. JAMA. 2002;287:481 - 486. 3. Anderson TJ, Hubacek J, Wyse DG, et al. Effect of chelation therapy on endothelial function in patients with coronary artery disease: PATCH substudy. J Am Coll Cardiol. 2003;41:420 – 425); "Free Radical Pathology in Age-Associated Diseases. Treatment with EDTA, Nutrition and Antioxidants" (Patología de Radicales Libres en Dolencias Relacionadas con el Envejecimiento) (Tratamiento con EDTA Nutrición y Antioxidantes) por los doctores Elmer M Cranton y James P. Frackelton ; "The Chelation Way" por el Dr. Morton Walker (Libro completo sobre la Terapia de Quelación). Garden City Park, New York, U.S.A; "Chelation Extends Life" (La Terapia por Quelación extiende la vida) por el  Dr. Julian James, Hollywood, C. U.S.A; "The Healing Powers of Chelation" (El Poder Curativo de la Terapia por Quelación) por los doctores Trowbridge John P. y Walker Morten Stamford, Ct. U.S.A; "The Scientific Basis of EDTA Chelation Therapy (Las Bases Científicas del EDTA y la Terapia por Quelación) Halstead Bruce Colton, Ca. Golden Quill Publishers, Inc. 1979 U.S.A; "Treatment of occlusive vascular disease with EDTA". American Journal Medicine Scientific, 239:732,1960 (Tratamiento con EDTA en las enfermedades vasculares oclusivas; "Treatment of angina pectoris with EDTA". American Journal Medicine Scientific 232:654,1956 (Tratamientos de angina de pecho con EDTA).  Publicaciones éstas dos últimas del Dr. Clarke NE. Estas publicaciones, así como otras similares pueden ser obtenidas a través del Colegio Americano de Avance de la Medicina (A.C.A.M.), o en American Board of Chelation Therapy (Asociación Americana de Terapia por Quelación) 70  West Huron Street, Chicabo, Illinois, 60610 U.S.A.  Tlf: 312 266 7246, Centro de Salud Ambiental y Preventivo de Atlanta, 3833 Roswell Rd. Suite 110, Atlanta, Ga. 30342 U.S.A.  Tlf. 404 841 6416). http://groups.msn.com/Betin/saludable.msnw http://groups.msn.com/ElAutismo/mercurio.msnw http://intocablelimite.googlepages.com/homehttp://mx.geocities.com/noticias_autismo/http://mx.geocities.com/la_casita_del_autismo/alma.html http://groups.msn.com/Betin/_whatsnew.msnw  ]]></content>
		</document>
		<document id="8597420bf5580cd74568abe8ce010049" url="http://feedproxy.google.com/~r/EliminacinDeMetalesPesadosQuelacin/~3/Ke60ehJhl2g/colesterol.html">			<content><![CDATA[Como actua el colesterol LDL y HDL y se forman las placas. Video de National Geographic]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>