<author id="46aaf61f6bb8a62d36c31672a234641b" url="wisercrack.blogspot.com" feed="http://wisercrack.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="42cb070e042d83786f90de6768924c04" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/2-imagenes-de-tdk.html">			<content><![CDATA[Ya habian retirado estas en este sitio a peticion de WB, pero las encontre en "Tiempo de heroes" (hay mas)Espero que les guste]]></content>
		</document>
		<document id="1d558584754c15056961666b49a47d6f" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/alex-ross-regresa.html">			<content><![CDATA[Alex Ross estara en marvel haciendo un nuevo proyecto, tal vez la imagen de a continuación lo diga todo]]></content>
		</document>
		<document id="937da8df1d91b59bf7b43008c4bd6139" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/algo-de-hulk.html">			<content><![CDATA[Pues....estoy muy enojado por hice una estupidez y estaba eliminando un blog que habia hecho de prueba, y finalmente me equivoque y elimine este y se me fueron todos los pocos articulos, links, chat, imagenes, videos, etc, tengo que tratar de reconstruirlo y aver si termino pronto...mientras les dejo estos videos de hulk animado para que se entretengan..XD en lo que trato de recuperar algoThe Incredible Hulk - Fantastic Fortitude (pt1)The Incredible Hulk - Fantastic Fortitude (pt2)The Incredible Hulk - Fantastic Fortitude (pt3)]]></content>
		</document>
		<document id="151e968e20d5539e1c18fe908d2ecf04" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/banners-wisercrack-para-blog.html">			<content><![CDATA[Bueno amigos...hice estos Banners para que los pongan en su blog y me enlazen va??1.-Banner Wisercrack chicosi les gusta este copien y peguen el siguiente codigo en su sidebar2.-Banner Wisercrack medianosi les gusta este copien y peguen el siguiente codigo en su sidebar3.-Banner Wisercrack Grandesi les gusta este copien y peguen el siguiente codigo en su sidebar]]></content>
		</document>
		<document id="cf6418b2104f1cb4f959111b5405d773" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/biografias-iron-man.html">			<content><![CDATA[Nombre verdadero: Anthony StarkOcupación: Industrialista billonarioGrupo de afiliación: AvengersBase de operaciones: Mansión Avengers, New York CityPrimera aparición: Tales of Suspense Nº 39 (1963)Estatura: 1 m. 85 cm.Peso: 93 Kg.Color de ojos: AzulesColor de cabello: NegroArmas: La armadura de Iron Man le permite levantar cerca de 70 toneladas bajo condiciones normales de operación. El traje incorpora varias armas de ataque, incluyendo disparadores de expulsión y un unirayo, además le da a su usuario un grado de invulnerabilidad y el poder de volar.Historia:El hijo de un industrialista adinerado, Tony Stark era un prodigio inventivo y mecánico. Heredó el negocio de su padre a los 21 años de edad, transformando la compañía en uno de los fabricantes de armas líderes en el mundo. Golpeado en el pecho por un fragmento de metralla, mientras probaba en Asia una armadura de batalla que mejoraría las capacidades de combate de un soldado, el gravemente herido Stark fue tomado prisionero por el jefe militar Wong-Chu y le ordenó crear un arma de destrucción masiva. Sólo entonces recibiría la operación necesaria para salvar su vida.Junto al compañero preso Ho Yinsen, físico Premio Nóbel, Stark comenzó a trabajar en un modificado exoesqueleto equipado con fuerte armamento. Incluso a escondidas de Stark, Yinsen diseñó la coraza de la armadura para mantener el corazón herido del industrialista. Stark se puso el traje en un intento por escapar de la reclusión, pero el Profesor Yinsen fue asesinado en la resultante pelea. Él dio su vida para que Iron Man viviera, dando tiempo a Stark para cargar la armadura.Venciendo a las fuerzas del jefe militar, Stark regresó a América y rediseñó el traje. Inventando la noticia de que Iron Man era su guardaespaldas, se embarcó en una doble vida como industrialista billonario y aventurero disfrazado. Al principio poco más que un glorificado guardia de seguridad, los primeros oponentes de Iron Man incluyeron espías industriales y agentes extranjeros, en todo intento de robar los secretos de defensa y militares de Stark. Con el tiempo, Stark simplemente dejó de proteger sus propios intereses. Extendió el radio de sus actividades para incluir amenazas a la seguridad nacional e internacional. Incluso Iron Man ayudó a fundar a los Avengers, y Stark llegó a ser patrocinador corporativo del equipo.A pesar de su vasta riqueza, la vida de Stark no es perfecta. Al principio de su carrera, fue forzado a llevar todo el tiempo una forma de la coraza de su armadura para prevenir que la inoperable metralla dañara aún más su corazón. Stark también es un alcohólico en recuperación, y su vida personal es a menudo un desorden. De todas maneras, Iron Man es la liberación de Stark y una armadura que lleva para alejarse del mundo real.Los enemigos de Iron Man han adoptado una variedad de formas, desde aspirantes a conquistadores del mundo y rivales corporativos hasta supercriminales y agentes extranjeros que han emulado o robado su tecnología. Los oponentes y las necesidades de Iron Man han cambiado, así como la armadura del héroe. Un traje en particular estaba tan avanzado que ganó conciencia e intentó reemplazar a Stark como Iron Man. Armado sólo con sus ingenios, Stark dañó severamente a la artificialmente inteligente Sentient Armor. Tratando de morir como un hombre, al saber el significado del sacrificio, el traje se autodestruyó –dejando a su creador con un nuevo corazón mecánico formado de su fuente de poder.Stark ha crecido para sentirse más responsable por el uso de su tecnología a lo largo del mundo. Ha comprendido en términos generales que su legado es de destrucción y guerra, cuando las naciones emplean sus primitivas invenciones para oprimir y matar. Stark Enterprises cortó su relación con el gobierno, enfocándose en cambio en tecnología que mejoraría la vida humana.Enseñado cuando era joven a devolver a aquéllos que le ayudan a tener una vida así de confortable, Stark ha establecido numerosas sociedades benéficas y fundaciones. Con su creciente sentido de responsabilidad, ha logrado un nuevo nivel de madurez. Viendo su identidad secreta más como una obligación que como una ventaja, Stark decidió revelar al mundo que es Iron Man. Con el peso de una doble vida fuera de sus hombros, Stark se halló en un territorio desconocido como uno de los pocos héroes públicos del planeta.]]></content>
		</document>
		<document id="b966867176503bccd394f0c777b6a2bf" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/biografias-spider-man.html">			<content><![CDATA[Nombre verdadero: Peter ParkerOcupación: Combatiente del crimen, maestroGrupo de afiliación: NingunoBase de operaciones: New York CityPrimera aparición: Amazing Fantasy Nº 15 (1962)Estatura: 1 m. 78 cm.Peso: 75 Kg.Color de ojos: Marrones clarosColor de cabello: CastañoPoderes: Spider-Man posee fuerza sobrehumana, reflejos y equilibrio; la habilidad de adherirse a muchas superficies; y un sexto sentido que le advierte de inminente peligro.Armas: Los disparadores de telaraña montados en las muñecas de Spider-Man descargan cuerdas delgadas de telaraña a alta presión. En contacto con el aire, la larga cadena de polímero teje y forma una fibra extremadamente dura y flexible con extraordinarias cualidades adhesivas.Historia.Huérfano a una joven edad, Peter Parker fue alojado por su Tío Ben y Tía May, quienes le criaron como un hijo. Extremadamente inteligente, Peter también era extremadamente tímido, y halló alivio en sus estudios, causándole ser tildado de rechazado social con pocos amigos. Durante un viaje a una escuela científica que ofrecía una demostración con radiación, una araña vagaba en la fuente de radiación, y se volvió radiactiva. Moribunda, la araña cayó en la mano de Peter, le picó, y murió.Abandonando la demostración adolorido, Parker lentamente comprendió que la picadura había causado de algún modo un cambio en su cuerpo, y ahora poseía habilidades arácnidas. Viendo sus poderes como una chance para ganar fama y fortuna, Peter rápidamente diseñó un traje para sí mismo, y saltó al estrellato televisivo como el Sorprendente Spider-Man.Abandonando el estudio de TV después de una grabación, Peter decidió fijarse en su propio negocio cuando encontró a un ladrón huyendo de la escena de un robo. Aunque podía detener bastante fácilmente al hombre, Peter le permitió pasar –creyendo arrogantemente que no era su responsabilidad atrapar criminales. Regresó a casa sólo para descubrir que un intruso había asesinado a su tío. Sabiendo que la policía había acorralado al matón en un almacén cercano, Peter se puso su traje de Spider-Man y se precipitó a buscar venganza.Empleando sus nuevas habilidades para capturar al ladrón, él comprendió que era el maleante que había dejado escapar del estudio. Lleno de remordimiento, Peter finalmente entendió que con gran poder, también debe llegar gran responsabilidad –y juró nunca eludir sus responsabilidades otra vez. Ese día, un héroe nació.Spider-Man era fiel a su palabra, y se volvió uno de los primeros héroes disfrazados de New York, mientras trabajaba para ganar su vida y la de la Tía May vendiendo fotografías de sí mismo en acción al Daily Bugle. En el Bugle, el editor J. Jonah Jameson había emprendido una imparable batalla para manchar el nombre de Spider-Man desde su primera aparición, pero su cruzada ha fallado en gran parte, debido al discurso positivo, así como la personalidad de "hombre callejero" de Spider-Man.Desde su primera aparición, Spider-Man ha atrapado un gran número de criminales, muchos de ellos superpotentes, incluyendo a Sandman, Vulture, Venom, Mysterio, Dr. Octopus, Rhino, Electro, Lizard, Green Goblin, y muchos otros.Mientras su vida como Spider-Man le ha traído una cierto monto de fama, también ha llegado con un alto precio. Tras descubrir la identidad dual de Peter, Green Goblin secuestró al primer amor de Peter, Gwen Stacy, quien después fuera asesinada durante la batalla entre Goblin y Spider-Man. Su muerte ha obsesionado a Peter desde entonces.Por años, Spider-Man ha luchado al lado de virtualmente cada héroe en el mundo, y ha ganado el respeto de todos sus aliados. Dada la superposición de sus territorios, Spider-Man y Daredevil se han hecho íntimos amigos así como ambos han crecido en sus roles.Cuando Peter maduró su relación con su novia de una y otra vez, Mary Jane Watson, también creció. Los dos se comprometieron seriamente por muchos años, y finalmente se casaron –una decisión que hace tiempo ambos han comprendido pudo haber sido algo precipitada e impulsiva. Incapaz de resolver sus diferencias, la pareja se había separado.Eternamente motivado por la responsabilidad que siente debido a sus poderes, que siempre usará en su identidad de Spider-Man, y a pesar de la tragedia personal que ha soportado, Peter ama en verdad ser Spider-Man. Para él, es el último escape de la rutina, una chance que le permite liberarse –algo que muestra en su sentido del humor y bromas cuando lleva su máscara.Tras años de ocultar su secreto, la Tía May finalmente supo que Peter es Spider-Man, y los dos han llegado a un nuevo acuerdo sobre sus vidas, con May volviéndose una de los partidarios más fuertes de Spider-Man, incluso ahora es admiradora de su sobrino.Siempre listo con un chiste, y equilibrando constantemente su responsabilidad de héroe con su vida personal, Peter siempre ha permanecido firme usando sus poderes como Spider-Man por el bien de todos.]]></content>
		</document>
		<document id="f733d9bc36fa8a9e0d0b4a4d462fce20" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/biografias-superman.html">			<content><![CDATA[Nombre verdadero: Kal-El / Clark Joseph KentOcupación: Reportero de periódicoBase de operaciones: MetropolisEstado civil: CasadoEstatura: 1 M. 91 cm.Peso: 102 Kg.Ojos: AzulesCabello: NegroPrimera aparición: (histórica) ACTION COMICS ? 1 (Junio de 1938); (actual) THE MAN OF STEEL ? 1 (Junio de 1986), SUPERMAN: BIRTHRIGHT ? 1 (Septiembre de 2003)Poderes: Las habilidades de Superman incluyen vuelo, invulnerabilidad, visión de calor y niveles sobrehumanos de fuerza, velocidad, oído y vista.Debilidades. Sus únicas debilidades conocidas son: Kryptonita (fragmentos radiactivos de los remanentes de Krypton) y magia, la cual le afecta como lo hace a la mayoría de los mortales.Historia.Enviado en una nave espacial hacia la Tierra desde el condenado planeta Krypton, el infante Kal-El aterrizó en la Tierra cerca del pueblo de Smallville, Kansas, donde fue criado por Jonathan y Martha Kent, la pareja que había hallado su nave colisionada. Invistieron a su hijo adoptivo con un fuerte sentido de compasión que beneficiaría algún día al mundo entero.Cuando Clark maduró, la gravedad de la Tierra (más liviana que la de Krypton) y los rayos de su sol amarillo le concedieron poderes mucho más allá del de los hombres normales, poderes que exploró durante un viaje alrededor del mundo en busca de indicios de sus orígenes. Después, diseñó un traje basado en lo que había aprendido de su herencia kryptoniana y adoptado el nombre que le dio la reportera Lois Lane, luchando por la verdad y la justicia como “Superman”. Ocultando su identidad de Superman debajo de, una conducta modesta, Clark –quién había desarrollado un don para el periodismo– consiguió un trabajo en el Daily Planet de Metropolis. Allí, él y Lois Lane comenzaron como rivales pero se hicieron compañeros. El amor de Clark por Lois, la única mujer que iría al paso con él en una u otra identidad, le inspiraría a revelarle su identidad secreta, y los dos eventualmente se casaron.]]></content>
		</document>
		<document id="d76d98d612353860a32ec3fa1f0da36e" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/biografias.html">			<content><![CDATA[Nombre verdadero: Matthew Michael MurdockOcupación: Abogado, aventureroGrupo de afiliación: Marvel KnightsBase de operaciones: Hell's Kitchen, New York CityPrimera aparición: Daredevil (Vol. 1) Nº 1 (1964)Estatura: 1 m. 83 cm.Peso: 91 Kg.Color de ojos: AzulesColor de cabello: ColoradoPoderes: Aunque Daredevil es ciego, su otros cuatro sentidos funcionan con agudeza sobrehumana. Sus dedos pueden sentir las débiles impresiones de tinta en una página impresa, permitiéndole leer por contacto. El resto de su piel es igualmente sensitiva, permitiéndole percibir diminutos cambios de temperatura y presión de la atmósfera circundante. Daredevil puede identificar individuos sólo por el olor, sin importar cómo puedan tratar de camuflar su olor natural. Puede oír el latido del corazón de una persona a una distancia de 6 metros, determinando si alguien está mintiendo al escuchar los cambios en el ritmo del corazón e identificando a las personas por los patrones específicos de sus latidos cardíacos. También, Daredevil desarrolló la habilidad de sentir la proximidad y orden de los objetos como resultado de los efectos mutagénicos de su exposición a la misma radiación que aumentó sus sentidos. Daredevil posee la habilidad acrobática de artista de circo y las habilidades pugilísticas de un boxeador profesional de peso pesado. Aunque ha estudiado varias técnicas de artes marciales asiáticas y boxeo americano, su estilo de pelea es único; incluye movimientos y golpes de muchas disciplinas. Daredevil también es un levantador de pesas altamente consumado.Armas: Daredevil blande una sola arma, su porra. Como Matt Murdock, la lleva encubierta como el bastón de un ciego. El implemento se separa en dos partes: la parte recta contiene un eje de metal y puede ser usado como un importante bastón de pelea, mientras la otra sección incorpora un gancho encorvado y un mecanismo con cable que Daredevil usa para atravesar el horizonte de la ciudad.Historia:El hijo de un boxeador de poca monta, Matt Murdock fue enseñado por su padre que pelear no era la respuesta a los problemas de la vida. Un hombre pobremente educado pero noble, Battlin' Jack Murdock animó a su hijo para lograr grandes cosas con su mente, en lugar de sus puños. Idolatrando a su padre, Matt adoptó el consejo de corazón. Como resultado, sus compañeros estudiantes apodaron burlonamente "Daredevil" al introvertido ratón de biblioteca. Humillado; Matt comenzó, sin el conocimiento de su padre, un entrenamiento con el que resistiría a los abusadores de la escuela.Como criado por su padre, Matt era generosamente noble. Esto nunca fue más evidente que cuando empujó a un anciano fuera del camino de un camión descontrolado. La bondad de Matt fue cruelmente recompensada por el destino cuando la carga de desechos radiactivos del vehículo salpicó en sus ojos, cegándole. Devastado al principio por su aparente impedimento, Matt lentamente llegó a comprender que el accidente había aumentado radicalmente su habilidad de percibir el mundo a su alrededor. Su visión se fue, pero la radioactividad había aumentado sus otros sentidos a un grado sobrehumano.Incapaz de ajustarse a sus sentidos superdesarrollados, el aterrado Matt llegó con el tiempo al tutelaje del maestro ciego en artes marciales Stick. Un riguroso y tenaz maestro, Stick educó a Matt en los aspectos espirituales y físicos de las artes marciales, negándose a permitirle pensar en sí mismo como una víctima incapaz. Matt surgió como gimnasta olímpico y formidable combatiente cuerpo a cuerpo.Como estudiante en la Escuela de Derecho de la Universidad de Columbia, Matt conoció y se enamoró de Elektra Natchios, la hija de un diplomático griego. Su felicidad fue destrozada cuando el padre de Elektra murió durante una crisis de rehén. Elektra se apartó emocionalmente de Matt y del mundo entero. Huyendo al Lejano Oriente, ella enterró sus sentimientos y pulió sus habilidades de pelea al filo de la perfección.La pérdida de Elektra no era el único dolor que Matt sufriría durante sus años en la universidad. Tras su preparación como peleador, Jack Murdock había formado filas con una gente sombría y finalmente fue asesinado por rehusarse a perder una pelea. No satisfecho con la investigación policíaca, Matt ocultó su identidad bajo una máscara y se encargó de localizar a los delincuentes que habían engañado y asesinado a su padre. Tomando el nombre de Daredevil, llevó a los responsables a la justicia.Hallando satisfacción y liberándose de sus actividades extracurriculares, Matt adoptó la identidad disfrazada en una base permanente. Durante el día, trabajaba dentro del sistema judicial, ayudado por su compañero universitario y abogado Foggy Nelson. Pero a la noche, liberado de las limitaciones del estrado, Matt persiguió a los delincuentes que se habían escapado de las grietas del sistema. Por un tiempo, conoció la felicidad como Daredevil, haciendo realidad sus fantasías como un dedicado combatiente del crimen.Pero los esfuerzos de Daredevil por socavar la infraestructura criminal de New York atrajo la atención de Kingpin, quien hizo personal su misión de destruir al héroe. Contratando a Elektra como su asesina principal, Kingpin puso en movimiento una cadena de eventos que la llevaron a su muerte en manos de Bullseye. Aunque ella después regresó a la vida, el asesinato de Elektra casi quebró emocionalmente a Matt –provocando un círculo vicioso de violencia, pérdida y sufrimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="9d910c80194c47471821b1e0817c149c" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/biografias_26.html">			<content><![CDATA[Nombre verdadero: John BlazeOcupación: Vagabundo, ex acróbata motociclista / Espíritu de Venganza, Ángel de la MuerteBase de operaciones: MóvilPrimera aparición: Marvel Spotlight Nº 5 (1972)Estatura: 1 m. 88 cm.Peso: 82 Kg. como Blaze, irrevelado como Ghost RiderColor de ojos: Azules como Blaze, rojo llameante como Ghost RiderColor de cabello: Rubio rojizo como Blaze, ninguno como Ghost RiderPoderes: Además de poseer fuerza sobrehumana, velocidad y durabilidad, Ghost Rider –con su Mirada de Penitencia– puede forzar a los criminales a experimentar un nivel de dolor emocional equivalente al que han causado en otros como resultado de sus acciones ilegales o inmorales.Historia:John Blaze quedó huérfano cuando su padre –Barton Blaze, protagonista del Show de la Moto Temeraria de Crash Simpson– murió realizando una peligrosa acrobacia. Adoptado por Crash Simpson, el joven dominó rápidamente los trucos del negocio. Cuando supo que Simpson estaba muriendo de una rara afección sanguínea, Blaze finalmente recuperó el valor para actuar con su vieja preocupación por las ciencias ocultas. Interfiriendo en las fuerzas oscuras más allá de los límites de la comprensión humana, Blaze recreó un antiguo ritual y cambió su alma inmortal para una cura milagrosa –sacrificándose por su padrastro.Blaze había sacrificado su alma misma por nada: Un rejuvenecido Simpson cayó ante su muerte intentando la acrobacia más ambiciosa de su carrera celebrada por la historia. Habiendo engañado a Blaze para que perdiera su alma, el Diablo se materializó para reclamar su deuda. Pero la hija de Crash, Roxxane, expulsó al demonio del plano mortal recitando un hechizo de destierro que ella había recogido de uno de los libros de Blaze.Incapaz de tomar posesión de su recompensa prometida, Satán unió la llama viviente que era el alma del demonio Zarathos al cuerpo de Blaze. Después de esto, la fusión de espíritus se manifestaría cada anochecer en la forma de Ghost Rider, quien usó sus poderes demoníacos para crear una motocicleta mística de puro fuego infernal. Al principio, Blaze dominaba la personalidad de Ghost Rider. Después de unos meses, sus automáticas transformaciones nocturnas finalizaron. Entonces se convertía en Ghost Rider cuando percibía místicamente el mal en las proximidades, vengando las vidas inocentes manchadas por el toque del mal. Pero cuanto más Blaze se convertía en Ghost Rider, más fuerte crecía el demonio.Blaze estaba condenado a llevar una vida dual. Por años, él y Zarathos lucharon por el control de su entidad compuesta. Todo el tiempo, Blaze peleó valientemente para prevenir que su segunda personalidad satánica saliera furiosamente. Exorcizando eventualmente a Zarathos cuando el demonio fue bloqueado en una consumidora lucha con un antiquísimo adversario, la mitad humana de Ghost Rider tuvo una existencia pacífica –más o menos pensada.Años después, Blaze se halló añorando la emoción de su anterior vida –una parte de él extrañaba a Ghost Rider y sus aventuras juntos– y añorando la libertad del camino libre. Rodeado una vez más por azufre y fuego infernal, un Blaze mayor y más sabio aceptó su condición como Espíritu de Venganza. En el fondo, Blaze espera que el viaje nunca termine. Y así Ghost Rider aparece en las carreteras de América, infligiendo su ira en las almas de los malvados y los condenados, marchando sobre el asfalto en nombre del castigo justo.]]></content>
		</document>
		<document id="238c92c8a2900b8407de3e7537d7e724" url="http://wisercrack.blogspot.com/2007/08/civil-war-3.html">			<content><![CDATA[CIVIL WAR N°3 vol.1Titulo: Civil War #3Precio: 18.00N° páginas: 24Fecha de publicación:Agosto 2007Correspondencia: Civil War nº3Guión: Mark MillarDibujo: Steve McNivenEntintado: Dexter VinesColor: Morry HollowellPortada: Steve McNivenPersonajes:Muchos jejeResumen:"Los Vengadores Secretos", el grupo formado por el Capitán América en la clandestinidad se está haciendo muy famoso y eso es algo que no se puede permitir.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>