<author id="46fe298a5e5e17431ad8eed99f2aacdf" url="mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com" feed="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="804035c0571156718fb78140f1b21c23" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/06/las-moiras.html">			<content><![CDATA[Las Moiras son la personificación del Destino. Inicialmente, todo ser humano tenía su moira, pero luego el concepto se vuelve más abstracto y se convierten en una divinidad femenina. Su carácter es totalmente impersonal e inflexible como la concepción que tenían los griegos del Destino. Después de la epopeya homérica (La Ilíada y La Odisea), se institucionaliza la idea de tres Moiras: Átropo, Cloto y Láquesis. Su función es regular la vida de cada mortal, desde su nacimiento hasta su muerte, con ayuda de un hilo que la primera hilaba, la segunda enrollaba, y la tercera cortaba cuando llegaba el final de esa existencia.Ellas son las que impiden que un dios intervenga en batalla, para evitar la muerte de un mortal, cuando ésta es ya su destino.Las Moiras son hiijas de Zeus (dios de los dioses) y de Temis (diosa de la Ley) y hermanas de Las Horas. Según otra tradición, eran hijas de La Noche, como Las Ceres, por lo que pertenecían a la primera generación divina. En este caso, serían titánides (de la generación de lo Titanes).Se las puede ver en conjunto con Ilitía que es la encarnación del nacimiento o con Tique que es lo mismo.En Roma, equivalen a las Parcas, con la variación de que una preside el nacimiento, otra el matrimonio y la otra la muerte. También conocidas como las Tres Hadas.]]></content>
		</document>
		<document id="21283e963b9723d0d1259a7e8bc38c00" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/07/minotauro.html">			<content><![CDATA[Minos II, rey de Creta, tomó por esposa a Pasifae, hija del Sol. Con motivo de este enlace, el rey prometió sacrificar un toro en honor de Poseidón, pero nunca llegó a cumplir su promesa.Poseidón, enojado, hizo nacer de Pasifae un horrible engendro con cuerpo de hombre y cabeza de toro, al que llamaron Minotauro.Minos, no queriendo enojar más a Poseidón matando al monstruo, hizo que Dédalo construyera un laberinto del que fuera imposible salir y encerró allí a la feroz criatura, ofreciéndole cada año siete muchachas y siete jóvenes varones, que Atenas estaba obligada a entregar para alimentarle.Teseo, era hijo del rey de Atenas y se propuso redimir a su pueblo de tan cruel tributo. Mezclado entre los jóvenes que iban al sacrificio, consiguió enamorar a Ariadna, hija de Minos, y ésta le proporcionó un ovillo de hilo con el que podría señalar el camino de regreso y escapar del laberinto, si conseguía su propósito de matar a la fiera.Teseo logró esconder un arma entre sus ropas, y cuando le llegó el momento de ser encerrado en el laberinto y servir de alimento al Minotauro, empuñó su espada y demostrando gran valor y fuerza, logró matar al temible animal.Atenas ya no tenía que ver morir a sus hijos en las fauces del Minotauro.]]></content>
		</document>
		<document id="749167d2a151cd53fb1acd2cf0e09ad6" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/07/sirenas.html">			<content><![CDATA[Las Sirenas eran hijas de Calíope y del río Aqueloo, según la Mitología Griega.Se cuenta que nacieron con la cabeza y el rostro de mujer, el cuerpo de ave, y dotadas de una maravillosa y seductora voz.Tan bellas eran, que se atrevieron a competir con las Musas, y en la pelea, éstas las derrotaron y les arrancaron las plumas. Llenas de vergüenza por la derrota, se retiraron a las costas de Sicilia, donde cambiaron sus alas inservibles por una larga cola de pez.Sus cantos ejercían una atracción tan poderosa, que los marineros dejaban de atender a sus tareas en los barcos, y éstos se estrellaban contra las rocas.Ulises quiso escuchar el maravilloso canto de las Sirenas, pero no deseaba perder a sus hombres ni su barco, así que ordenó taponar con cera los oídos de sus compañeros de viaje, y él se hizo atar al palo mayor del barco, para no saltar al agua en pos de las Sirenas.Se había predicho que las Sirenas morirían cuando un mortal pudiese resistir el embrujo de sus canciones. Según eso, habrían muerto después de que Ulises consiguiera pasar a su lado sin daño.No es cierto. Todos hemos visto Sirenas bellísimas, sentadas sobre una roca al borde del agua, peinando sus largas cabelleras, mientras entonan, con su voz maravillosa, canciones de olas y viajes.]]></content>
		</document>
		<document id="92f91ecca11204a0f459bc483d1dbab9" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/07/zeusjupiter.html">			<content><![CDATA[El dios por excelencia de la mitología griega no es otro sino Zeus, una divinidad de la tercera generación de los dioses que habitan en el Olimpo, que arrebata el poder celestial a su despótico padre Cronos para implantar un reinado marcado por sus andanzas de dios tan poderoso como atractivo y de hombre tan alegre como incansable en sus pasiones. Zeus fue el más importante de los hijos de Cronos, dios del tiempo, y Rea, diosa de la tierra. De hecho, su nacimiento fue crucial, porque marcó la lucha entre la decisión de su madre de salvarle la vida a toda costa y la obsesión de su padre por devorarlo. Cronos quería evitar, sin importarle los crueles medios que tuviera que usar para ello, la profecía de sus padres, los dioses Urano y Gea, que anunciaba que sería uno de sus propios hijos quienes terminarían por arrebatarle el trono.La sucesión en el reino de los cielos ya había conocido episodios de lucha a muerte entre padres e hijos. En la segunda generación, Cronos se había levantado en armas, utilizando la ayuda de sus hermanos rebeldes, los cíclopes, para derrocar a su padre, Urano. Al saldar el enfrentamiento, el hijo no había dudado en humillar al vencido, castrándole implacablemente de un golpe certero con una hoz de pedernal. Asimismo había tomado la determinación de acabar con la profecía lanzada por sus progenitores usando el medio más sangriento. Cronos decide terminar con los hijos que le fuera dando Rea comiéndose sus cuerpos, para estar seguro de que sus descendientes desaparecían de su divino horizonte. Hestia, Deméter, Hera, Hades y Posidón fueron devorados por su padre, Cronos. Sin embargo Rea, logró salvar a uno de sus hijos, Zeus. Entregó al recién nacido a su abuela, Gea, para que lo llevara a un lugar seguro. Mientras que ella entregaba a su marido un fardo en el que una piedra simulaba el bulto de un bebé. En un principio Cronos, sin pensárselo dos veces, engulle a la pretendida criatura; pero acabó por darse cuenta del ardid y siguió buscando al hijo para evitar ser derrocado en el futuro por él.]]></content>
		</document>
		<document id="81a035a10ed1ca6c412def695c96eb3c" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/08/dragones-del-siglo-xv.html">			<content><![CDATA[El dragón es uno de los seres fantásticos que más pasiones despierta. Caracterizado como una criatura de enorme poder, grande y fiera, es representante de la fuerza y de lo poderoso. La palaDragón, del artista Ciruelo Cabral... bra que le da origen, "drakos", significa serpiente en griego antiguo, y en efecto, muchos dragones son una especie de gran serpiente (o mejor dicho, entre serpiente y lagarto) con cabeza, piel de escamas y cortas patas acabadas en garras... sin contar con las alas que poseen los ejemplares voladores.A lo largo de la historia ha sido temido, pero a la vez en muchas culturas se le adoraba como a un dios. Así, es lógico que a lo largo de toda la mitología occidental el matador de dragones haya sido un personaje recurrente, un héroe que salvaba a su pueblo de los males que un dragón traía consigo.Los dragones de Europa arrojaban fuego, envenenaban las aguas y raptaban doncellas (o esto era lo que se decía de ellos para que se les considerara un enemigo común con el que todos desearan acabar). Se les culpaba de plagas y de épocas de carestía de alimentos, ya que no sólo podían atacar físicamente, sino que dominaban los secretos de la magia con la que podían maldecir o hechizar sin que la gente lo notaran.Chica y dragón, de Nene Thomas.En Asia, en cambio, era creencia común que los dragones eran criaturas de inmenso poder, sí, pero generalmente utilizaban ese poder en beneficio de todos, por ejemplo proporcionándoles la lluvia y con ella la fertilidad de las tierras. Algunos llegaban a ser venerados como dioses y llegaba a darse el caso de que algunos nobles asiáticos afirmaran que sangre de dragón corría por sus venas y las de su familia.Ya fueran europeos o asiáticos, todos los cronistas coinciden en afirmar que los dragones eran tan antiguos como el propio mundo, criaturas que surgieron de las mismas entrañas del Caos con el nacimiento de la Tierra y el Cielo. Su imagen cambia según las épocas y el lugar, pero suelen tener unas características generales en común: una bestia serpentina con una piel de escamas que actuaba como la mejor de las armaduras (de hecho, cada vez que un ejemplar era muerto, se entraba en la disputa de quién se quedaría con la piel para usarla como armadura o escudo impenetrables), y unas armas mortíferas como eran su aliento (ya fuera en forma de fuego o de aire helado), sus garras y su misma sangre, que resultaba un ácido muy potente al contacto humano. También se les relaciona con una vista sobrenaturalmente aguda, e incluso nos encontramos con relatos antiguos en los que la misma mirada del dragón era capaz de fulminar a sus adversarios.Muchas veces encontramos figuras de dragones en los emblemas de distintos ejércitos. Era una creencia extendida la de que el animal que acompañaba en la batalla prestaba su fuerza a los hombres que luchaban en ella, y esta es sin duda la razón por la que esa imagen es tan común. Los soldados persas iban a la guerra llevando delante de sus ejércitos grandes figuras de dragones con las que pretendían espantar a sus enemigos. Los romanos ya pintaban dragones en sus estandartes y los guerreros de las tierras escandinavas, antiguamente tenían como costumbre adornar las proas de sus barcos -a los que llamaban drakar- con cabezas de dragones, que les prestarían su fuerza en caso de combate.Sin Huevos de dragón, de Boris Vallejo. Haz click y verás la imagen en tamaño real!!embargo, a pesar de las buenas relaciones que con estos seres se daban en algunas tierras, sobre todo en Oriente, donde aún se celebran muchas fiestas con la exhibición de dragones, la realidad más extendida fue de una oposición entre la especie de los dragones y la humana. Los hombres que mataban a un dragón Dragón y hada, por Amy Bron. Haz click y verás la imagen en su tamaño real!se convertían en héroes, incluso en santos, y los hombres olvidaron las ocasiones en las que los dragones habían estado de su lado. Asimismo, los dragones se volvieron más fieros y hubo enfrentamientos crueles... Dejaron de batallar conjuntamente, y al final los dragones acabaron convirtiéndose en lo que hoy son, un mito fantástico, una leyenda del pasado... Tal vez, inteligentes y sabios como habían sido siempre, fueron ellos mismos los que optaron por permanecer ocultos, por refugiarse en nuestro olvido, quizás hartos de que los hombres acabaran una y otra vez enzarzados en las mismas batallas de siempre, eternas, repetidas...Y allí, relegados al mismo olvido que tantos otros seres mágicos, contactaron con esos otros seres: gnomos, hadas, poderosos magos a quienes, si lograban hacerse dignos de ellos y de su admiración, a veces servían... amazonas sin miedo que llegaron a cabalgar sobre su lomo, por los aires...Hay tantas criaturas fantásticas... descúbrelas!Y quién sabe, al fin y al cabo la voluntad de los dragones sólo les pertenece a ellos... quizá cualquier día nos sorprendamos viendo en el cielo una sombra demasiado grande para ser un águila...]]></content>
		</document>
		<document id="6e420e16a552d300ee2a1d6a5580fa68" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/08/fenix.html">			<content><![CDATA[REGRESO DE LAS CENISASEl Ave Fénix o Phoenicoperus como lo conocían los griegos, es un ave mitológica del tamaño de un águila, de plumaje rojo, anaranjado y amarillo incandescente, de fuerte pico y garras. Su hipotética distribución, según algunos mitos, comprendía la zona del Oriente Medio y la India, llegando hasta el norte de África.Cuenta la leyenda que el Fénix vivía en el Jardín del Paraíso, y estaba anidando en el rosal. Cuando Adán y Eva fueron expulsados, de la espada del ángel que los desterró saltó una chispa y prendió el nido del Fénix, haciendo que ardiera éste y su inquilino. Por ser la única bestia que se había negado a probar la fruta del paraíso, se le concedieron varios dones, siendo el más destacado la inmortalidad a través de la capacidad de renacer de sus cenizas. Cuando le llegaba la hora de morir, hacía un nido de especias y hierbas aromáticas, ponía un único huevo (biología) que empollaba durante tres días y al tercer día ardía, no se sabe si por el fuego que él mismo provocaba o por causa accidental. El Fénix se quemaba por completo, y al reducirse a cenizas, resurgía del huevo el mismo ave Fénix, siempre única y eterna. Según el mito, se le añaden otros dones, como el de la virtud de que sus lágrimas fueran curativas.]]></content>
		</document>
		<document id="5eaa7b52147e6cb3b91c503e3c9f8253" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/08/medusa.html">			<content><![CDATA[En la mitología griega, Medusa (en griego ???????, de ???? med?, «guardián») era un monstruo femenino cuya mirada convertía a la gente en piedra.Algunas referencias clásicas la describen como una de las tres hermanas Gorgonas, la única mortal de las tres. Medusa, Esteno y Euríale eran despiadados monstruos de manos metálicas, colmillos afilados y cabellera de serpientes venenosas vivas, lo que indicaba su naturaleza ctónica. Las Gorgonas y sus otras hermanas las Greas (y posiblemente las Hespérides) eran hijas de Forcis y Ceto.En la versión más conocida del mito, Medusa era originalmente una hermosa mujer humana. Poseidón se enamoró de ella, y la sedujo (o violó) en un templo dedicado a Atenea. Ambos dioses eran rivales desde que compitieran por el patronazgo de Atenas y los habitantes de la ciudad prefiriesen el olivo de Atenea a la fuente o los caballos de Poseidón.Tras descubrir la profanación de su templo, Atenea transformó a Medusa como castigo hasta tener la misma forma de sus hermanas Gorgonas. Sus cabellos se convirtieron en serpientes y su mirada tenía el poder de petrificar a cualquier criatura viva (según algunas versiones, fue Afrodita quien, celosa de su cabellera, la cambió por serpientes). Fue desterrada allende las tierras hiperbóreas.Mientras Medusa estaba embarazada de Poseidón, fue decapitada por el héroe Perseo con la ayuda de Atenea y Hermes. De la sangre que cayó al suelo o, según las versiones, de su cuello brotó su descendencia: el caballo alado Pegaso y el gigante Crisaor. Perseo usó la cabeza de Medusa para rescatar a Andrómeda, matar a Polidectes y, en algunas versiones, petrificar al titán Atlas. Entonces se la ofreció a Atenea, quien la colocó en su escudo, la égida.Según cuenta Pausanias en el libro II de su Descripción de Grecia, dedicado a Corinto, el mito de Medusa es una versión novelada de la historia de una reina quien, después de la muerte de su padre, habría recogido ella misma el cetro, gobernando a sus súbditos cerca del lago Tritonide, en Libia. Habría muerto de noche durante una campaña contra Perseo, un príncipe del Peloponeso.]]></content>
		</document>
		<document id="bcf9dc78ace304d77d01bdb49ba30a00" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/09/aurora-boreal.html">			<content><![CDATA[Aunque sus causas están ya bastante bien explicadas, la aurora boreal permaneció durante muchos siglosentre las curiosidades científicas, y su existencia aún sigue rodeada de fascinantes misterios. Siempre seforma en lugares concretos de la atmósfera superior, con apariencia de arcos llameantes.Las auroras, tanto la boreal como la austral, suelen producirse, en dos franjas que rodean, respectivamentelos polos norte y sur, y por lo general, se desplazan de oeste a este. El hecho de que sean casi perpendicular a la dirección de la aguja de la brújula permite suponer una relación con el campo magnético terrestre.Los cielos árticos, y sobre todo en el norte de Canadá, Alaska, Noruega y Spizbergen, son el escenariomás frecuente de estas magníficas exhibiciones, ya que son mucho más oscuros y despejados que los cielos de las regiones más pobladas de Europa. La mejor época para observar la aurora boreal es en Febrero, cuando las zonas de altas presiones barométricas permanecen estacionarias sobre la región polardurante semanas enteras.Durante este período, se pueden ver auroras casi todas las noches despejadas, aunque cuando hay lunaresultan mucho menos espectaculares. A través de la luz de la aurora se pueden divisar las estrellas másbrillantes, pero cuando el fenómeno es más intenso produce luz suficiente como para leer.Por lo general, la aurora aparece como una larga franja o cortina ondulada, aunque a veces no se ve másque una masa difusa y sin forma, pero luminosa.El primer indicio de que va a producirse una aurora suele ser la aparición de un arco de luz verde en el cielo del norte, poco después de la puesta de sol, y suele durar aproximadamente una hora sin apenas cambio. Si la perturbación magnética se extingue, el arco se desvanece, pero si se intensifica, el fenómeno entra en la fase de arco activo.El borde inferior del arco se hace más fino y adquiere un llamativo brillo azulado, desplazándose con rapidez hacia el sur. Al mismo tiempo, la forma del arco se descompone en rayos paralelos o haces de rayos, que se extienden hacia arriba, en dirección al cenit, y por lo general se desplazan de este a oeste a lo largo del arco. Si el fenómeno continúa ganando intensidad, comienza la tercera fase.Esta fase, la corona aural, es la más espectacular aunque dura muy poco. La cortina se encuentra ahora casi encima y, mirando en su interior, se puede observar una formación circular, semejante a una corona, hacia la que convergen los rayos y estrías. De vez en cuando, la corona se funde, transformándose en un abanico de luz que cubre el cielo; otras veces, inicia rápidas pulsaciones, emitiendo miles de rayos en cascada.Cuando la corona se desvanece, comienza un período de actividad auroral errática, que en las islasShetland, al norte de Escocia, se denomina "los alegres bailarines". Se trata de un despliegue de franjaso puntos de luz que aparecen y desaparecen rítmicamente, a veces acompañados de llamaradas, en un espectáculo deslumbrante.Lo más curioso es que mucha gente asegura oír chasquidos y crujidos durante las manifestaciones aurorales más violentas. Estos sonidos no se deben a ondas sonoras generadas por la aurora; lo másprobable es que se produzcan a nivel del suelo y se deban a algún fenómeno eléctrico y/o magnético,aún sin detectar, que acompaña al despliegue visual.Pero aún después de conocer tantas cosas sobre este maravilloso y bello espectáculo que nos brinda el cielo, la aurora aún conserva su misterio.]]></content>
		</document>
		<document id="6327b8c134b0292cdc6dd7341b04e1a8" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/09/diablo.html">			<content><![CDATA[El diablo en la mitología es una figura que en muchas religiones actuales representa la encarnación suprema del Mal.El término proviene del latín diáb?lus, y éste del griego ???????? diábolos (‘calumniador’), que a su vez deriva de ???????? día-ballö (‘calumniar’, ‘dividir’).En la Biblia en Macabeos (texto griego) encontramos la palabra diábolos con el significado de ‘adversario’, ‘enemigo’. También en algunas ocasiones incluye el sentido de ‘acusador’ o el de ‘calumniador’.En las religiones judeo-cristianas se identifica con este nombre al que es el principal enemigo de Yahvé Dios y de todos los que adoran al Dios Verdadero. El Libro de Apocalipsis identifica como una sola persona; a Satanás del Libro de Job , al Diablo del evangelio de Mateo (Mateo, la Serpiente Original de Génesis y al Gran Dragón de Apocalipsis, como un sólo personajeEn la Biblia explica el origen del Diablo como uno de los ángeles de Dios que se hizo malvado . Se infiere que es una criatura espiritual de la familia angélica de Yahvé Dios . Aunque la Biblia no dice su nombre original, se ganó el nombre con que se le describe en ella por su rebelión contra Dios, a causa del deseo por la adoración que todas las criaturas inteligentes rendían al Creador. Según mitos no canónicos era el ángel que guardaba el trono del dios Yahvé, pero por su orgullo de querer convertirse en otro dios fue arrojado del cielo junto a una tercera parte de los ángeles. El texto de Isaías 14.12-15 podría referirse a esta historia. Sin embargo el último versículo de este texto muestra que este relato se aplica a un hombre. Aunque el relato habla de su ambición por llegar más allá de las estrellas de Dios, en la Biblia se suele referir como estrellas a los reyes de Israel (y posteriormente de Jerusalén) del linaje de David descendiente de Jacob .La existencia del diablo fue establecida, en el cristianismo, en 1215 durante el cuarto Concilio de Letrán. En 1974, el papa Pablo VI dijo: "El demonio existe, no sólo como símbolo del mal, sino como realidad física".]]></content>
		</document>
		<document id="73687cf1875b3fa2252d64185ff6013f" url="http://mitosyleyendasverdaderas.blogspot.com/2006/09/los-ngeles.html">			<content><![CDATA[Orden y posición: Como en el caso de la creación visible, también en la región invisible hay orden y posición entre los ángeles. El ángel principal, tanto en poder como en autoridad, es Miguel, el arcángel. Se cree que es el ángel que condujo a Israel por el desierto. Los serafines (Que es un tipo de ángel) disfrutan de una posición muy elevada entre los ángeles debido a sus privilegios y honra. Sin embargo, las Escrituras mencionan con más frecuencia (unas noventa veces) a los querubines (que es otro tipo), y lo que se dice sobre sus obligaciones y responsabilidades pone de manifiesto que también ostentan una posición especial entre los ángeles. Luego está la gran cantidad de mensajeros angélicos que sirven como medio de comunicación entre Dios y el hombre.Facultades y privilegios. Puesto que Dios creó al hombre "un poco inferior a los ángeles", se entiende que estos tienen una capacidad mental mayor que la del hombre, y que también son sobrehumanos en poder. Su conocimiento y poder se manifestaron cuando dos ángeles provocaron la destrucción ardiente de Sodoma y Gomorra y en el caso en que un solo ángel mató a 185.000 soldados del ejército asirio.Los ángeles también pueden desplazarse a grandes velocidades, velocidades muy superiores a las conocidas en el mundo físico. Por ejemplo, una de las veces en que Daniel estuvo orando, Dios envió a un ángel para contestar su oración, y este llegó a los pocos instantes, aun antes de que concluyera laoración.No obstante, a pesar de su superioridad en capacidad mental y poderes espirituales, los ángeles también tienen ciertas limitaciones. Jesús dijo que no sabían el "día y hora" del juicio final. Aunque se interesan profundamente en el desarrollo de los propósitos de Dios, hay algunas cosas que no alcanzan a comprender.Respaldan la obra de Cristo y sus seguidores. Los santos ángeles de Dios siguieron con sumo interés la vida terrestre de Jesús de principio a fin. Anunciaron su concepción y nacimiento, y le ayudaron después de su ayuno de cuarenta días. Un ángel lo fortaleció mientras oraba en Getsemaní en su última noche como ser humano. Cuando la muchedumbre se le acercó para arrestarle, de haberlo querido, hubiera tenido doce legiones de ángeles a sus órdenes. Además, anunciaron su resurrección y tambiénpresenciaron su ascensión al cielo.Desde entonces en adelante, los mensajeros espíritus de Dios han continuado ayudando a sus siervos en la Tierra, tal como Jesús prometió. A los siervos de Dios se les garantiza que el ejército de criaturas invisibles protectoras, siempre presente, es tan real como las fuerzas angelicales que rodearon al profeta Elíseo y a su servidor. (Elíseo era el sucesor de Elías) .También se hace mención de los ángeles que acompaña a Jesucristo cuando él se sienta a juzgar. De igual manera, los ángeles se unen a Miguel en su guerra contra el dragón y sus fuerzas demoniacas al tiempo enque es dado a luz el reino de Dios en los cielos. Además, lucharán al lado del Rey de reyes cuando se inicie la guerra del gran día de Dios.Los ángeles de la Biblia son tan reales como nosotros, aunque de una clase de existencia mucho más exaltada.Muchos personajes bíblicos han confundió a los Ángeles por personas normales y corrientes y los han hospedado en su casa. Algunos de estos personajes son Abraham, que confundió a tres ángeles; Lot, que hospedo en su caso a los ángeles que destruyeron Sodoma; y Manoa, que es el padre de Sansón. Pablo, refiriéndose a estas circunstancias en Hebreos 13:2, dice: "No os olvidéis de la hospitalidad, porque por ella algunos, sin saberlo, hospedaron ángeles.".Estas narraciones demuestran que los ángeles de Dios son como nosotros, en lo que a aspecto físico se refiere; y que no son los seres etéreos de la teología popular. El comer y el lavarse los pies los sacan de la categoría de los ángeles tradicionales. Son tan reales y tangibles como los hombres mortales, pero de una naturaleza más elevada. Ellos son incorruptibles en substancia, y por lo tanto inmortales.Los ángeles, en forma y característica, se parecen a los seres humanos. Comen y beben, caminan y conversan, y se comportan en general como nosotros; pero a diferencia de nosotros, son incorruptibles, inmortales, perfectos, y fuertes en el poder con el cual Dios los ha investido para la ejecución desus propósitos. Ellos tienen poder para atravesar el espacio; pero no necesitan alas para hacerlo, pues Jesucristo subió al cielo sin la ayuda de tales apéndices. Sólo es necesario poseer poder para contrarrestarla influencia de la gravitación física, y la capacidad para manejarlo a voluntad. Este poder mora en los ángeles y en Jesucristo, y parece ser generalmente la característica de los cuerpos espirituales. En losángeles observamos un ejemplo de lo que los santos serán después de la resurrección.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>