<author id="47c364436bf52c2258691624ef7ed5a2" url="hspegaso.blogspot.mx" feed="http://hspegaso.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="485676a679851a0026620f453b90dad0" url="http://hspegaso.blogspot.com/2009/01/ayer-tuve-un-sueo.html">			<content><![CDATA[Ayer tuve un sueño….Al menos así debería comenzar una buena historia, y esta, al menos para mí, es una historia fantástica.Todo comenzó hace ya varios años en que empecé a considerar que tener un PEGASO quizás no fuese imposible. De esta manera se fue haciendo realidad un sueño, que como todos los sueños solo necesitan que alguien crea firmemente en ellos para convertirse en realidad. PEGASO debe recuperarse del olvido, se le debe dar la relevancia que le pertenece dentro de la Historia industrial de nuestro País y ello solo se conseguirá si tenemos todos, los que amamos la marca, el sueño de hacerla revivir.Solo es necesario que creamos firmemente en que es posible y a través de concentraciones, clubes, actividades, colecciones de camiones, documentación, consigamos llegar al final del camino en un MUSEO PEGASO.Me animo a contaros esta aventura porque si alguno de vosotros se encuentra en esa disposición, la de comprometerse con la conservación de PEGASO, quiero transmitirle que es posible, que se puede!! Que puede ser el propietario de un ejemplar y disfrutar conduciéndolo.Vamos a empezar por lo primero:AUTOESCUELALa obtención del permiso de conducción de clase C, que te habilita para conducir todo tipo de camiones rígidos (o el C+E si quieres llevar camiones articulados o el D si quieres llevar autobuses) En una autoescuela puedes apuntarte y después de pasar el “apto” del certificado médico empezar a estudiar el teórico.A cualquiera de nosotros que estamos familiarizados con los camiones no debe costarle mucho pasar los test de Tráfico (eso sí hay que empollar un poco, tampoco lo regalan). Después comienzan las maniobras, deberéis dar entre 5 y 10 clases, examen de maniobras que no es nada difícil (salvo en articulados, que es más complicado).Posteriormente está el examen de circulación y este ya es complicado porque por una parte todos conducimos habitualmente como nos parece y por otra parte adaptarse a las dimensiones del camión requiere tiempo. En este caso deberéis dar entre 15 y 20 clases. El coste de todo esto es:Certificado médico: 46 EurosMatricula + libros + clases de regalo: 300 EurosTasas de examen teórico: 79,8 EurosClases de maniobras: 10 x 43 = 430 EurosTasas de examen de maniobras: 79,8 euros Clases de circulación: 20 x 49 = 980 EurosTasa de examen de circulación: 67 EurosEs decir, después de aproximadamente dos meses (depende del tiempo libre de que dispongáis) y unos 2.000 euros ya dispondréis de vuestro permiso de conducción de camiones rígidos.Os adjunto una foto del camión con el que obtuve el permiso…perdonad por la publicidad…..Es importante que busquéis una autoescuela cerca porque con poco tiempo libre si además tienes que desplazarte es una pega. Por otra parte, buscad una que tenga camiones pequeños y nuevos ya que aprender con camiones como el de la foto es más difícil por su tamaño y además si la caja de cambios tiene holguras cuesta más hacerte con ella. En este punto ya tenemos cierta experiencia de conducción y empezamos a disfrutar conduciendo un camión.Ahora hay que iniciar la siguiente fase: Que camión PEGASO nos compramos……BUSQUEDA DE UN PEGASOLa búsqueda de un PEGASO es una tarea laboriosa, pero muy excitante, es la fase de cazador donde se siguen pistas, se contacta con mucha gente, se visitan diferentes emplazamientos para ver los camiones que nos ofrecen, se prueban camiones….etc.Os recomiendo que entréis en los “blog” de camiones donde se pueden obtener referencias y contactos útiles para encontrar un camión. Hay que tener en cuenta que los camiones PEGASO en venta son camiones con muchos años a su espalda y no se puede pretender encontrar uno inmaculado, por otra parte lo positivo de esto es que el precio de venta también es bajo… Es decir, un TECNO, TRONER; etc. no se debe pagar a más de 6.000 euros, los COMET; EUROPA o 1060 no debiera pagarse más de 4.000 euros y los más antiguos ya se encuentran o restaurados por lo que el precio ya depende del comprador y vendedor o en chatarra y en este caso se cotiza a un máximo de 0;45 euros el kilo.Las “web” que más PEGASO en venta tienen son:http://www.europa-camiones.com/www.milanuncios.com/camiones-usadoshttp://www.coches.net/ ( en el apartado vehículos industriales)Otra manera es ir preguntando en concesionarios y desguaces para que os avisen cuando entre uno….. En mi caso, yo quería una tractora TRONER 400cv con cabina TX, estuve intentando localizar en la DGT a través de matriculas de fotos que aparecían en foros, etc. y encontré varios que estaban en venta, la mayor parte de ellos estaban trabajando en canteras (por lo que estaban muy mal, sobre todo de suspensión), otros tenían problemas de embargos, de titularidad…..Por otra parte los propietarios de PEGASOS en servicio los venden con tarjeta de transporte y esto resulta un problema si tú lo quieres comprar como privado….Después de más de dos años de búsqueda (la verdad es que me lo pasé de miedo buscando…), encontré en un concesionario de DAF un TRONER que había sido sustituido por otro camión nuevo.Lo vi en la web de Europa-camiones.com y me puse en contacto con ellos y me encontré lo siguiente: Una tractora TRONER 400CV con cabina TX del año 1993 (de las ultimas fabricadas, porque incluso lleva el anagrama de Iveco) y en bastante buen estado de motor y carrocería. Lo pensé, creo que un par de días, y al final la compré por 4.000 euros.Ya había cumplido mi sueño era el propietario de un PEGASOPero,……….. la historia no acaba aquí, sino que ahora sí que empieza la aventura….CAMBIO DE TITULARIDAD Y COMPRA –VENTAEste es el proceso más complejo….La ley no recoge las aficiones contra natura de algunos raros… Es decir, un vehiculo pesado no puede comprarse por un privado. Ahora lo difícil es buscar el camino para que sí que se pueda………Hay dos formas de que la DGT proceda a tramitar el cambio de titularidad a privado de un vehiculo pesado:1º si se trata de un vehículo histórico con más de 30 años (para camiones son 30).2º si es un vehiculo al cual se le exime por parte de la Consejería de Transportes de la necesidad de aportar la tarjeta de transporte.El mío es el 2º caso y para matricularlo tuve que adjuntar en Tráfico una exención de tarjeta de transporte. El proceso resumido es el siguiente:1.Se pasa la ITV al camión y se le dice al ingeniero que consigne el vehiculo como privado.2.Se va con la nueva ITV y con el contrato de compra venta a la Consejería de trafico añadiendo una declaración jurada de que el camión no va a ser utilizado con propósito de transporte alguno y además un dossier donde se certifique tu pertenencia a un club de camiones clásicos, que tenga actividades y más socios con camiones.En este punto fue de vital importancia Juan A. Estepa, presidente del club HS PEGASO, a quien quiero agradecer públicamente su interés y ayuda. El cual me facilitó copia de estatutos, documentos, actividades, carta de pertenencia, fotos, etc y con todo este material pude convencer al Jefe de transporte de la Consejería para que me emitiese la susodicha carta de exención.También quiero agradecer la ayuda de J. Marcos García a quién conocí en el Jarama, en el Gran Premio de Camiones 2008 y quien me orientó en algunos aspectos. El tiene un Tecno en privado, pero siguió un camino más complicado para matricularlo modificando las taras y los pesos max. del vehiculo (si estais interesados en este procedimiento os lo explicaría personalmente).3.Con esta carta, en DGT, ya hacen el cambio de titular como privado.4.La contratación del seguro requiere ciertas dotes de negociación porque las compañías de seguros tampoco reconocen que haya una persona con ganas de darse una vuelta con un vehículo pesado con objetivos lúdicos y lo que ofrecen es el seguro normal (unos 1.200 euros año). Es necesario hacerles ver que se trata de un uso particular y esporádico y que te apliquen todos los descuentos posibles, llegando a unos 600 euros/año (en mi caso lo he tenido que asegurar como feriante para obtener todos los descuentos).Con todo esto ya esta el camión listo para ser conducido legalmente por un privado. Y por fin el último punto:RESTAURACIÓNAhora el ultimo paso es invertir tus últimos esfuerzos en dejar tu camión en estado original y lo más bonito posible. En mi caso negocié con el concesionario que me lo vendió la pintura de la cabina y trabajos de revisiones mecánicas otros que me permitieron tener el camión en estado de marcha fiable.En una buena negociación conseguí la pintura y las revisiones por 2.000 euros. Compré en desguaces el deflector de aire, y otros recambios y…….. Así quedó después de pintura:Y lo último las pegatinas y emblemas originales (por supuesto quitando el de Iveco) En las pegatinas me ayudo muchísimo Jose A. Valero, un entusiasta de PEGASO y propietario de otro 400 cv, a quien también le agradezco encarecidamente su apoyo.El resultado final, supera las expectativas y estoy disfrutando muchísimo con un sueño que después de tanto tiempo se hizo realidad….Os animo con toda ilusión a que os decidáis también a rescatar la marca PEGASO del olvido, a rescatar un ejemplar PEGASO del desguace, a conservar un fragmento del pasado histórico industrial de nuestro País en vuestras manos y a disfrutar plenamente con ello.Os brindo mi apoyo y ayuda con la experiencia que haya podido obtener en esta aventura y sería un orgullo para mí ayudar a otro PEGASISTA a convertir en realidad su sueño…….Ánimo, entre todos conseguiremos que PEGASO vuele de nuevo……….Jose A. García.]]></content>
		</document>
		<document id="ea0671dbae085cde9811704286371b74" url="http://hspegaso.blogspot.com/2010/02/sueno-cumplidopor-fin-llego-el-400.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, os quiero presentar a mi nueva y última adquisición, y digo última, porque este será el último camión que rescate. Ya no tengo sitio para tener más a cubierto y quiero dedicar mi tiempo a arreglar los que tengo, porque sino, no acabaré nunca ninguno.El destino ha querido que el último haya sido el más deseado el Troner TX de 400 cv, un sueño de hace muchos, muchos años......Quiero dar públicamente las gracias a José Luis Villalba, por darme a conocer la existencia del camión y facilitarme su ubicación exacta.Tras saber donde estaba nos fuimos mi hermano y yo, un sábado del pasado mes de Diciembre, hasta Lucena a ver el camión "in situ" e intentar localizar al dueño. La suerte estuvo de nuestra parte y a la media hora de haber llegado, habíamos cerrado el trato....el TX era nuestro.Hasta el jueves siguiente, no fuimos a firmar los papeles y recogerlo. Como siempre el transporte corrió a cargo de Talleres y Grúas Saavedra, con Fernando al volante del Premium......gracias Fernando por tu profesionalidad y por ser tan buena gente.Debido a su altura, y aunque Saavedra llevó la góndola rebajada, hubo que desmontar el deflector superior, ya que con él puesto el transporte se iba muy alto y podía haber problemas en algún punto concreto. Todo fue estupendamente y las 7 de la tarde el camión llegó a su nueva casa.Aunque en las fotos no se ve demasiado mal, el camión está tocadete, pero bueno poco a poco se irá arreglando.Bueno amigos espero que os guste la nueva adquisición, y que será en su día el que lleve de aquí para allá al resto de mis Pegaso.Dar también desde aquí las gracias a mi hermano Guillermo, Pegasista como yo, y que me ayudó en todo momento.Saludos]]></content>
		</document>
		<document id="8bf0abbb338c4d68b193346acdbd9a3f" url="http://hspegaso.blogspot.com/2010/09/hola-todos.html">			<content><![CDATA[Hola a todos.Hace unas semanas tuve la suerte de colaborar en el rescate de un modelo de Pegaso bastante especial, por lo escaso de las unidades fabricadas y por supuesto conservadas.El protagonista de este rescate se cruzo en mi vida por una casualidad de esas que ocurren de vez en cuando.Andaba allá por el año 2007, buscando una bomba de agua antigua para un pozo que estábamos restaurando en mi pueblo. Preguntando de un sitio a otro llegué a una chatarrería (que no desguace) que se encontraba en un sitio un tanto rebuscado y de difícil acceso. La bomba que buscaba no estaba, pero a cambio encontré un par de camiones que en el fondo de la chatarrería se hacían compañía mutuamente bajo el sol sevillano. Uno de ellos, de marca extranjera, lo mantendré en secreto de momento; el otro era un Pegaso que a lo lejos adiviné como Europa, aunque la sorpresa me la llevé cuando comprobé que era una tractora, todo un señor 2020.Desgraciadamente el altísimo precio que me pidieron me hicieron olvidar el tema y busqué otro camión a mi alcance.Hace unas tres semanas que mi buen amigo José Manuel de PRIMOTI, visitó mi tierra en compañía de su padre para ver otro camión y charlando con él, se interesó por visitar estos camiones a ver si se podía hacer algo con ellos.Como el paso del tiempo cambia las espectativas y los camiones seguían en el mismo sitio que hace tres años, el dueño de la chatarrería lo pensó mejor, y tras una conversación que tuvimos Jose Manuel y yo, de amigo a amigo, y él sabe por qué lo digo; le hicieron al chatarrero una oferta que afortunadamente aceptó.Estoy muy contento de que hayan comprado el camión, me hace mucha, mucha ilusión que un camión matrícula de Sevilla se incorpore a su colección, y como muy bien sabe Jose Manuel si él lo tiene es como si yo lo tuviera. El camión no podía caer en mejores manos. Son ya muchos años los que hace que empezamos en esto de los clásicos, casi 16, y en este tiempo Jose Manuel y yo siempre hemos estado juntos en todo esto, y hemos visto con satisfacción como la afición crecía y se extendía. Buenos amigos como él, se encuentran pocas veces en la vida.A continuación os describo con fotos el rescate que hicimos con un calor sofocante.El Stralis "rescatador" de Vallor Trucks, enfila la entrada del desguace. Venía cargado con dos Scanias que harían compañía al veterano.Aquí tenéis a nuestro protagonista un poquitín sucio, a la espera de comenzar su nueva vida.Debido a que no se quiso arrancar el camión, toda la carga se hizo moviendo el Pegaso con el "toro" de la chatarrería, menos mal que el dueño colaboró en todo momento y la carga se hizo en tiempo record, en diez minutos el camión estaba cargado y listo para ser debidamente amarrado.David, el conductor del Stralis, un gran profesional que organizó la carga perfectamente y toda la operación de subida.Listo para subirArriba y amarrado, que nos vamos.....Como curiosidad, el Europa montaba las conflictivas llantas TrilexSus credenciales....Tras resolver el papeleo, pudimos irnos, y tras despedirme de David, pude ver como el Europa sonreía camino de tierras levantinas, sabiendo que a partir de ahora viviría la jubilación que se merece.Pues hasta aquí la historia por ahora. Agradecer a Jose Manuel el detalle que tuvo conmigo al regalarme esto que os pongo a continuación, y que andaba rodando por la chatarrería, ¿sabéis que es?.Saludos]]></content>
		</document>
		<document id="fcaf31bc8386964dc87096075b79b3c3" url="http://hspegaso.blogspot.com/2011/04/pegaso-solo-el-futuro-que-no-fue.html">			<content><![CDATA[Fue a principios de 1988, cuando desde las altas esferas de ENASA, se decidió crear la Dirección de Tecnología Avanzada de la compañía, entidad que sería una realidad en mayo del mismo año; integrándose dentro del organigrama del Centro Técnico. Para dirigirla, se colocó a su frente en calidad de gerente, al Doctor en Ciencias Físicas, Félix Llorente.La Dirección de Tecnología Avanzada, pretendía continuar con la tradición de Pegaso como empresa puntera en tecnología en el sector de los vehículos pesados, queriendo transmitir a la vez una imagen de futuro de la empresa.Como primer proyecto de la misma, se decidió realizar lo que se denominó “demostrador tecnológico", o lo que es lo mismo un prototipo de camión del futuro. Para definir la imagen de este nuevo vehículo, se contactó con la empresa Podadera Desing, que se puso manos a la obra para dar forma al desarrollo de una cabina que fuese el estandarte del proyecto que se iba a denominar Pegaso Solo 500; demostrador tecnológico que debía mostrar y apuntar las formas de cómo deberían ser los Pegasos del año 2000.A finales de los años 80, en los camiones se comenzaban a introducir lentamente las normas “Euro”, así como la electrónica aplicada al rendimiento de motores, y una serie de tendencias y avances, que se intentaron plasmar en este prototipo. El Solo 500 nació para incorporar todo tipo de soluciones que pudiesen ser de aplicación en el transporte pesado de un futuro cercano, al objeto de testarlas y rodarlas en un vehículo de pruebas, previo a su fabricación en serie.Como premisas en su diseño se marcaron tres pilares básicos que el vehículo debía reunir: las formas aerodinámicas, la aplicación de la electrónica en todos los elementos del camión y la utilización de materiales compuestos que redujesen el peso de la unidad.Para su desarrollo se partió de un camión convencional de serie, en este caso un Troner que se utilizó como base para montar el primer Solo (versión cero) que era además una unidad que no funcionaba, ya que se terminó apresuradamente para su presentación en Barcelona.Fue desarrollado desde noviembre de 1988, hasta su presentación oficial en el salón del Automóvil de Barcelona de 1989, celebrado en mayo. Podadera consiguió plasmar en él todo su genio y creatividad, consiguiendo demostrar que un camión también era susceptible de ser tocado por la varita mágica del diseño. Este modelo, explotaba soluciones que hasta la fecha no habían llegado al mundo del camión, marcado por unas líneas suaves y redondeadas, la cabina del Solo permitía rebajar la resistencia a la penetración en el aire, consiguiendo un Cx, inusual para un vehículo pesado. La cabina se construyó en fibra de vidrio y fue iniciada su construcción por una empresa de Castellón, aunque se ultimó en Madrid.El vehículo a simple vista, ya impresionaba. Se accedía a la cabina a través de puertas correderas accionadas eléctricamente por tarjeta y peldaños retráctiles que se escondían cuando las puertas estaban cerradas. La ausencia de espejos retrovisores era también un detalle muy llamativo, ya que se sustituían por cámaras de video. Por su parte los carenados laterales y los enormes tapacubos integrales de las ruedas ayudaban de forma importante a la aerodinámica del conjunto. El interior de la cabina era realmente amplio, pudiendo el conductor estar de pie en su interior, siendo además la zona de descanso especialmente espaciosa al tener una litera bastante ancha, gracias al diseño del panel trasero de la cabina que se iba abriendo desde la parte superior de la misma.El salpicadero era totalmente inusual, solo se veían pantallas y monitores, ni un solo reloj ni indicador convencional. La estrella era el volante que parecía el de un formula uno actual. Su forma rectangular concentraba todos los botones y pulsadores necesarios para gobernar el camión.Tras su presentación, la unidad fue desmontada para introducir nuevos elementos que la fuesen haciendo cada vez más funcional. Finalmente el camión sería desmontado completamente, aprovechando únicamente la cabina y los elementos aerodinámicos que serían instalados en una nueva unidad dotada de un nuevo chasis mucho más resistente y ligero, ya con suspensión neumática.El motor debía alcanzar la potencia que se indicaba en el nombre del “Solo 500”, es decir 500 cv. Esto se conseguiría montando un nuevo motor que por entonces estaba desarrollando ENASA, derivado del conocido 12 litros de la compañía. En este caso, y modificando el diámetro del pistón, se consiguió un propulsor de 12,88 litros que incorporaba además un nuevo turbo, sistema de inyección, etc, pero lo más importante era la inclusión de diversos elementos cerámicos en el motor, que consiguieron los tan ansiados 500 cv.Exteriormente el camión se pintó en color blanco, en vez del color gris metalizado de la primera unidad. La toma de control del grupo Iveco sobre ENASA, hicieron que se paralizase este proyecto, a pesar de que el Solo fue llevado a distintos eventos y exhibiciones, llegando a hacer de “Pace Truck” en las carreras de camiones del circuito del Jarama.Si Iveco no hubiese entrado en escena, ya estaba cursada la orden para fabricar diez unidades del Solo, que debidamente camufladas, iban a ser probadas por clientes Pegasistas de toda la vida, que hubiesen trabajado con ellos en condiciones reales, de cara a ultimar su desarrollo, para su futura producción en serie. No pudo ser.]]></content>
		</document>
		<document id="99c9186efb50e878b15a4a8e81af4224" url="http://hspegaso.blogspot.com/2011/04/sigo-sin-encontrarlo.html">			<content><![CDATA[Creo que una tarea importante que hay que acometer sin demora en el momento en el que nos compramos un clásico, es la de localizar las piezas y repuestos que vamos a necesitar en el futuro. Y ésto a pesar de que no sepamos todavía cuando vamos a comenzar su restauración. El motivo es muy sencillo; y es que de aquí a muy poco tiempo no encontraremos ningún Pegaso en los desguaces, con lo que la localización de repuestos se va a convertir en algo realmente difícil para nosotros.Entre las cosas que andaba buscando para el TX 400, hay una que aún no he conseguido encontrar, y que me haría especial ilusión localizar, así que quiero aprovechar el Blog para pedir ayuda a mis lectores. Se trata del depósito de combustible de aluminio que montaban los Troner. Se trata de un modelo de 400 litros de capacidad y forma ciilíndrica de la casa austriaca SAG.Así que si alguien tiene noticia de alguno que se encuentre en buen estado, porque nuevo dudo que se encuentren, que sea tan amable de comunicármelo a la siguiente dirección de correo hspegaso@yahoo.esOs pongo unas fotos hechas por Marcos Segura "Camionon" de su TX 400 que si lo lleva montado. Gracias Marcos por las fotos.Saludos]]></content>
		</document>
		<document id="624ea05e22db86dbd7dd39bfccff7342" url="http://hspegaso.blogspot.com/2011/04/un-5022-que-se-fue.html">			<content><![CDATA[Hoy quiero recuperar la sana costumbre de actualizar el Blog, con el firme propósito de no dejarlo de nuevo.Buscando y ordenando material, me han aparecido estas fotos de un modelo curioso, del que yo no tengo constancia de la conservación de ninguna unidad.Antes de nada, deciros que el autobús ya no existe y que las fotos son aproximadamente de 1998.Andaba una tarde de verano, buscando algo interesante que inmortalizar, visitando un conocido desguace sevillano, cuando al fondo del mismo pude divisar la silueta de este autobús. Nada más verlo, me di cuenta de su avanzada edad y a priori, viendo los tapacubos pensé que se trataba de un Pegaso.Un examen al puesto de conducción, me hizo sonreir, pues al ver el cambio Wilson pensé en un modelo urbano.La parte de atrás la habían habilitado como vivienda, pues perteneció en su última etapa a unos feriantes, aunque viendo el estado del interior, no me atreví más que a a asomar un poco la cabeza....uff, que miedo.Por ninguna parte se adivinaba el modelo, le di un par de vueltas y encontré en la trasera, una matrícula de Oviedo (O-50998), pero seguía sin saber el modelo.Como el motor se veía que era central, pensaba que se podía tratar de algún 6035, pero cual fue mi sorpresa cuando al abrir las portezuelas centrales del motor, vi algo que no era Pegaso.El primer pensamiento, fue que le habían cambiado el motor. Tampoco se le veía a éste marca alguna, pero tras el polvo y la suciedad, descubrí una plaquita en la que se podía leer.....LEYLAND.....Así que aquello fue la prueba definitiva que necesitaba para confirmar de que se trataba, nada más y nada menos que de un Pegaso - Leyland 5022.Visto la rareza que tenía ante mi, fui a buscar al responsable del desguace, para ver por cuanto me lo vendía. Me dijo que por 125.000 pts.De vuelta a casa, y ya que yo por aquel entonces, no tenía ni medios ni sitio para quedármelo, me puse en contacto con responsables del Centro Histórico Pegaso, a ver si les interesaba. No hubo respuesta.A la semana siguiente volví al desguace a ver de nuevo al 5022, y sólo me encontré el sitio....lo habían cortado.Hablando más tarde con Víctor Otero de Modeltrans, me confirmó que Traval de Oviedo, los había tenido en su día.Fue una pena perder este autobús, tratándose de algo tan raro y excepcional, pero a veces las cosas llegan en el momento menos adecuado...]]></content>
		</document>
		<document id="e55a0acb2de460208867d490e3b02964" url="http://hspegaso.blogspot.com/2011/04/unos-tapacubos-muy-buscados.html">			<content><![CDATA[Desde que vi el primer TX, hace ya unos cuantos años, siempre me llamaron la atención esos tapacubos aerodinámicos que montaban en las ruedas delanteras.Por aquel entonces, ya fantaseaba yo, con la idea de tener un Troner, pero el sueño de aquel jovencito no se cumplió hasta hace unos años. Primero un 360 y en Diciembre de 2009 el TX 400. Siempre pensaba que cuando tuviese el mío, le iba a poner aquellos tapacubos. No tenía ni idea de lo difícil que iba a ser encontrarlos.Al ser un elemento bastante frágil, resulta bastante raro que hayan llegado hasta nuestros días colocados en un camión, ya que al menor golpe los partes. También decían que daban problemas de calentamiento en los tambores delanteros, y que por eso mucha gente los quitaba, así que por mucho que recorrí los desguaces, tan solo fui capaz de encontrar los trozos de una pareja de tapacubos de un 370 cordobés, que habían desmontado a porrazos, así que los cogí, para reconstruirlos y clonarlos en resina.La opción de buscarlos nuevos también la contemplé, pero en mi concesionario de confianza, no me los pudieron encontrar.En fin, que gracias a la colaboración que existe entre los buenos aficionados, concretamente gracias a mi buen amigo José Antonio García Cabañas, que sabía de mi búsqueda, pude conseguir una pareja de tapacubos a estrenar.Como veis, hay que pintarlos de plateado pero, no he podido resistir la tentación de colocarlos para ver como quedaban.¿Están guapos, verdad?]]></content>
		</document>
		<document id="892c53946cff5c0f520f0adbbc4fefec" url="http://hspegaso.blogspot.com/2011/05/352-cv-para-un-pegaso.html">			<content><![CDATA[La nueva gama “cuadrada” de Pegaso, fue presentada en el Salón de Barcelona de 1972, con cuatro modelos básicos, el 2080/50 (tractora 4x2), el 1080 (rígido 4x2), el 1083 (rígido 6x2/4) y el 1086 (rígido 8x2/4) todos ellos equipados con el probado motor de 200 c.v.. En este evento se anunció la construcción y lanzamiento del motor de 12 litros y 352 c.v., que sería finalmente presentado en Ginebra.La gama 352, se componía básicamente de dos modelos, ambos tractoras, el 2082/60 y el 2089/60, el primero de ellos en versión 4x2 y el segundo en configuración 6x4, para transportes especiales. Gracias a este modelo, Pegaso ostentó el record europeo de potencia en camiones pesados.Debido al enorme par que desarrollaba este motor, se le acopló una caja de cambios Fuller de 9 relaciones, más extracorta y dos marchas hacia atrás, ya que la tradicional caja de cambios Pegaso de 4x2 marchas, no era capaz de soportar dicha potencia. Para transportes de grandes cargas en terrenos difíciles, se lanzó el 3089, versión reforzada del 2089/60, que era capaz de arrastrar 80 Tm de peso total. El propulsor era el mismo, pero el chasis reforzado, unido a un puente trasero de mayor reducción y una caja Fuller de 13 velocidades, lo hicieron muy adecuado para trabajos extremos.Respecto de la estrella de la nueva gama, es decir el motor de 352 c.v., fue diseñado por el ingeniero Carlos Carreras Rius que fue además el gran proyectista no solo de motores, sino también del blindado BMR y de toda la gama Pegaso de 1972 con cabina cuadrada. Al principio de su desarrollo hubo dudas entre volver al antiguo sistema ideado por Hispano Suiza de culata y pistón de una sola pieza con eje de levas en cabeza, o seguir con las ventajas que para sobrealimentar presentaba el sistema de refrigeración que se venía usando en los años precedentes. Finalmente se decidió seguir con la técnica que se venía desarrollando en lugar de rescatar ideas pasadas. Se buscó en este nuevo propulsor conseguir la máxima simplicidad y coste de las piezas, aumentar la rigidez y disminuir el ruido así como las emisiones contaminantes, todo ello sin costes adicionales.Presentado en el Salón de Ginebra de 1972, fue la auténtica “vedette” del evento según comentarios de la prensa europea destacada allí, y comenzó a montarse en serie unos dos años más tarde en los mencionados 2082 y 2089. Este motor fue el primer 12 litros de Pegaso, que llegó un poco tarde porque Barreiros ya tenía esta cilindrada desde hacía algunos años. El 352 c.v. (9156) fue el padre de todos los 12 litros de Pegaso, sin embargo se lanzó muy apretado de potencia y sin algunos elementos fundamentales tales como el intercooling y la refrigeración de los pistones con chorro de aceite por debajo, que curiosamente estaba desarrollando entonces Barreiros sobre el BSS-36 de 320 c.v. La cifra 352 era la multiplicación de 44 toneladas por 8 c.v. por tonelada, que exigía la nueva reglamentación. La realidad es que el diseño del motor fue básicamente bueno y por ello continuó hasta el ultimo Troner de 400 c.v.; pero hay que decir que fue un gran error lanzar la primera versión del motor con la máxima potencia, que además estaba fuera de los límites técnicos de la época, al no llevar intercooling (al menos aire-agua como los Barreiros) y no haber hecho suficientes pruebas de duración y fiabilidad., a pesar de que antes de su lanzamiento se hicieron pruebas en banco durante tres años y dos en carretera, donde se probó incluso arrastrando conjuntos de 44 toneladas.Después del 352 se redujo la potencia a 306 c.v., aumentada más tarde a 310 c.v. en los T-1 “Bocanegra” y luego tras poner intercooler alcanzar los 340 c.v. en los “Tecno” de manera fiable. A partir de ahí, el 360, el 370 y el 400 llevaron la firma del ingeniero Manuel Lage Marco.A pesar de no calar en el mercado, como hemos visto anteriormente, el 9156 fue el origen de la saga de los 12 litros de Pegaso, del que derivaron una amplia serie de motores, como fueron los siguientes: 9157 y 9157/3, de 306 cv, turbo; 9156/5 V3, 9156/9, 9156/11 y 9156/13 de 310 cv. turbo; 9154/2 de 217,5 cv, aspirado; 9156/12 de 270,5 cv, turbo; 9158 de 270 cv, turbo; 9158/1 de 300 cv, turbo; 9152/2 horizontal de 210 cv aspirado; 9154 de 230 cv, aspirado; 9156/16 de 280 cv, turbo y 9180 de 340 cv. turbo-intercooling.También hubo tres motores bastante extraños desarrollados a partir del 9156, y que no se conoce si fueron prototipos o pequeñas series, tales como: 9151/30 de 12.503 cc y 220 cv aspirado. Sus medidas eran de 133x150 mm, es decir con 3 mm más de calibre que el resto. 9158 TR de 320 cv turbo-intercooling y por último el 9180 de 353,5 cv turbointercooling, probablemente una versión anterior a la definitiva del 340 cv. montado en los Tecno.Respecto a la estética no se diferenciaron mucho del resto de los modelos de la gama “cuadrada”, salvo que en la calandra lucían la grafía “352 cv” y el parachoques solía ir pintado de azul oscuro. Con la aparición de las cabinas basculantes nacieron nuevos modelos con nuevas denominaciones, como el 2182 (tractora 4x2), y el 2189 y 3189 (tractoras 6X4). Desgraciadamente no estuvieron demasiado tiempo en el mercado, al menos con esta potencia, pero al menos habían nacido loas nuevos motores que marcarían el futuro de Pegaso.]]></content>
		</document>
		<document id="4a95161ee5ec6f89a5bcdc2172846abf" url="http://hspegaso.blogspot.com/2011/05/autobuses-pegaso-primeras-realizaciones.html">			<content><![CDATA[PEGASO Z-401Los Pegaso Z-401, fueron los primeros autobuses urbanos que en un número importante y con un rendimiento aceptable, fabricó ENASA y con este modelo se comenzó la implantación del servicio de autobuses en varias ciudades españolas. Este modelo fue una evolución del HISPANO SUIZA 66G del que se fabricaron muy pocos ejemplares y al que sucedió el PEGASO Z-401, con el mismo motor de gasolina HISPANO mejorado por el CETA y sustituido en 1952 o 1953 por el nuevo motor diesel PEGASO de 125 c.v. derivado del diesel GANZ, que había fabricado HISPANO SUIZA.Estos chasis de autobús y autocar eran prácticamente idénticos para el servicio urbano y el discrecional, con un cambio de marchas 4x2, muy poco adecuado para el servicio urbano, al llevar dos palancas de cambio, la de las marchas en el suelo en la posición convencional y la de las cortas y largas en la caña del volante, obligando al chofer en algunas ocasiones a cambiar con las dos manos a la vez, teniendo que soltar la dirección que por otra parte resultaba muy dura en maniobras a baja velocidad.Las ciudades donde sabemos que estos autobuses prestaron servicio son, Avilés, Bilbao, Burgos, Gijón, Granada, Madrid, Murcia y Sevilla.ENASA solamente fabricaba los chasis, siendo los numerosos carroceros que había repartidos por toda España quienes se encargaban de vestirlos, sí bien en urbanos prácticamente solo los carrozaba SEIDA en Bilbao, desconociendo si el diseño de la carrocería se debía a ENASA o al propio carrocero.PEGASO Z-404EL PEGASO Z-404 de 1955 fue su sucesor, ya con 140 c.v. y con una carrocería SEIDA muy famosa en la que destacaba una gran cruz en el frontal imitando la calandra del coche Pegaso Z-102 carrozado por Touring y que junto con el Caballo va a quedar como seña de identidad de la marca.Esta carrocería de SEIDA en la versión urbana llevaba el frontal partido con la cabina del chofer individual al estilo inglés, y fue más difundida por nuestras ciudades que el anterior “Zeta”, estando presente en Avilés, Bilbao, Burgos, Gijón, El Ferrol, Madrid, Mieres, Murcia, Oviedo, Sevilla y Valencia, así como en las compañías Autos Calpita (La Coruña), Transportes Suburbanos de Alcorta-Bilbao, Universidad Laboral de Gijón, etc.PEGASO Z-408El PEGASO Z-408 y Z-408i, sustituye al Z-404 y viene ya con motor de 165 c.v. y cuatro válvulas por cilindro, al menos en las últimas unidades, y se trata de una versión muy perfeccionada del mismo concepto anterior, pero que desgraciadamente va a tener una vida muy corta, tanto en producción (1958-1960), como en servicio a causa de llevar el volante a la derecha, con excepción del Z-408i que fue lanzado en 1960, y del eje delantero en posición adelantada, que impedirá años después ahorrarse la figura del cobrador y por lo tanto serán retirados del servicio en las líneas urbanas a principio de los años ’70, casi al mismo tiempo que se retiraban los primeros Z-401.El Z-408 prestó servicio en Avilés, Burgos, Córdoba, Gijón, Huelva, Madrid, Mieres, Palma de Mallorca y Sevilla, así como Transportes Generales Comes (Cádiz), Empresa Mohn (Barcelona-Viladecans), etc. Este modelo llevaba la típica carrocería SEIDA urbana con un frontal más sencillo y una calandra cuadrada más convencional y que no recordaba las señas de identidad PEGASO.PEGASO 5010Por último, ENASA lanzó el PEGASO 5010 en 1960 que sobre el mismo bastidor y con el motor de 165 c.v. tenía el volante en la izquierda y montaba el cambio semiautomático, mucho más adecuado para el servicio urbano, aunque no tuvo gran aceptación al compartir catálogo con el nuevo PEGASO 5020, inspirado en el LEYLAND ROYAL TIGER Worldmaster, mucho más adecuado para la ciudad.La carrocería del 5010 realizada por Seida en la mayoría de los casos, tenia la mitad inferior del frontal típico de los camiones PEGASO “Cabezón” y resultaba una imagen muy armoniosa y muy identificativa de PEGASO en esa época.Prestaron servicio en las ciudades de Avilés, El Ferrol, Gijón, Granada, Málaga, Mieres, Palma de Mallorca, Sevilla y Vigo.Texto: David Boqué Baños]]></content>
		</document>
		<document id="39716620f0a1b2ba448adced4bbb6e68" url="http://hspegaso.blogspot.com/2011/05/ebro-serie-pde-pesados.html">			<content><![CDATA[Como casi todas las marcas de su tiempo, Ebro se vio inmersa durante la segunda mitad de la década de los 60 en la necesidad de renovar y ampliar su gama. En su caso se planteó el desarrollo de una gama pesada, que la marca no tenía y que iba a ser un desarrollo completamente nuevo, que pretendía atacar una franja de mercado inédita para Ebro hasta la fecha, y que copaban Pegaso y Barreiros.Tras culminar el desarrollo del proyecto en fábrica, a partir de 1970 se comenzaron a ver los primeros prototipos operativos por las carreteras debidamente camuflamos, a fin de que no se reconociera la marca del mismo. Durante estas pruebas se recorrieron más de un millón de kilómetros a través de las carreteras españolas, las rutas de montaña de los Alpes o las transitadas autopistas europeas. Tras el buen resultado de las mismas, la nueva gama fue presentada en el Salón del Automóvil de Barcelona de 1973.La cabina de nuevo diseño, fue sometida a numerosas pruebas de impacto a fin de determinar su resistencia y se diseñó de forma que fuese abatible como era tradicional desde hacía años en los productos de la casa; que fue además una de las pioneras en el desarrollo de este tipo de cabinas para camiones. De líneas cuadradas y angulosas, era una cabina que se ofrecía corta de serie, aunque como opción se podía montar una litera abatible en la misma. El aislamiento tanto térmico como acústico se había estudiado en profundidad, y se unía a un potente sistema de calefacción, ventilación y antivaho. Los asientos con suspensión autorregulada eran desplazables, horizontal y verticalmente y la visibilidad en la misma estaba garantizada gracias a su amplia luna delantera de una sola pieza.El chasis era de largueros de perfil variable con el objetivo de ahorrar peso muerto, los largueros se unían mediante unos travesaños construidos con materiales de alta elasticidad que hacían que el chasis en conjunto tuviese gran capacidad torsional. El eje delantero era de sección en “I” y el puente trasero era de tipo flotante con carcasa y manguetas forjadas. El circuito de frenos de accionamiento neumático era doble e independiente, actuando por separado en las ruedas anteriores y posteriores.Respecto al “corazón” del camión, eran todos diesel de la marca Perkins ofrecidos en dos cilindradas y tres variantes. Teníamos el V8 540, que era el único motor de 8 cilindros en “V” que equipaba a un camión español en la época, construido con 8,85 litros de cubicaje y “V” abierta 90º grados que entregaba una potencia de 183 cv a 2.600 vueltas. Su hermano pequeño, el experimentado 6.3543 de seis cilindros en línea y 5,8 litros de cilindrada había sido actualizado y proporcionaba 129 cv. Por último, se ofrecía una versión turbo de este último motor, que entregaba 164 cv, es decir, 35 más que la versión aspirada.Las cajas de velocidades ofrecían diversas variantes, desde las de producción propia y cinco relaciones más marcha atrás como las 280 V, 282 V y 285 V con sólo la segunda y quinta marcha sincronizadas, pasando por la T5-400 que tenía sus cinco relaciones sincronizadas, para terminar con la ZF 6S-65 de 6 velocidades, todas sincronizadas.Respecto a la gama inicial del año ´73, se componía de tres modelos, el P-112, P-137, y P-160. La denominación de lo modelos, hacía referencia al peso máximo autorizado de cada uno de ellos, así por ejemplo el P-137 tenía un P.M.A. de 13.700 Kgs., y el P-160 de 16.000 Kgs.Posteriormente, en 1975 y coincidiendo con el Salón de Barcelona de aquel año, la gama se reforma y amplía, por un lado desaparece el modelo más pequeño P-112 y aparecen otros cuatro modelos, por lo tanto la gama paso a componerse de siete modelos, el P-137, P-160, P-170 Turbo, P200, P-260 y por último el P-270 Tractor. Sin duda las estrellas de la gama fueron el P-260, por tratarse de un modelo de tres ejes, siendo el tercero de rueda sencilla, autodireccional y elevable, así como el P-270, por tratarse de una tractora.Una segunda evolución de esta serie, introduciría la tractora P-320, capaz de soportar un PMA de 32.000 Kgs., estando equipada con el mismo motor de 183 cv que su hermana pequeña la P-270. Posteriormente se introduciría el motor Perkins V8 640, de 202 cv, y que fue montado en los modelos P200, P-270 y P-320 T.Fue una gama muy popular, aunque no tuvo el éxito rotundo que de ella se esperaba. Los motores Perkins no fueron todo lo fiables que de ellos se podía esperar, especialmente los modelos V8. Otro punto flaco, largamente cuestionado fue su cabina, que no era precisamente la más adecuada para un vehículo pesado de ruta pues al ser corta y de dimensiones reducidas, no despertó el entusiasmo de los transportistas debido a su mala habitabilidad. Los camioneros de la época, no tenían más que dirigirse a los modelos de la competencia para encontrar lo que las cabinas de los Ebro no les ofrecían.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>