<author id="4835ea1da3418fc8092933dccac1f69c" url="doradosdevilla.blogspot.mx" feed="http://doradosdevilla.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="2908ff8fac726d5bbbc94de68beb5173" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/02/en-alemania-hay-una-ola-de-fobia-contra.html">			<content><![CDATA[SDP.El cardenal alemán Joachim Meisner dijo que la comunidad católica en ese país es víctima de " injustas acusaciones".Berlín.- El cardenal alemán Joachim Meisner declaró hoy que en Alemania hay una ola de "fobia contra los católicos", mientras que el Prefecto de la Congregación de la Fe, Gerhard Ludwig Müller, fue más allá al señalar que hay una atmósfera de "pogrom".El termino ruso "Pogrom", surgió con fuerza durante los años de la Alemania nazi para referirse a los ataques violentos contra la población judía principalmente, y es una palabra usada contra un sector de la población a la que se quiere aislar o destruir.Meisner llamó al clero y a los fieles a que soporten con valor "la malevolecia pública y las injustas acusaciones" de que es objeto la Iglesia católica alemana.Meisner evaluó de esa manera los cuestionamientos y críticas en los medios alemanes de comunicación en las últimas dos semanas porque dos hospitales católicos en Colonia se negaron recientemente a atender a una joven recién violada.Argumentaron que en casos como ese, un hospital católico no puede recetar la así llamada "píldora para después", que evita un embarazo indeseado.La médica alemana que le prestó los primeros auxilios a la joven fue la que pidió ayuda para ésta en esos hospitales y les dijo que eso no era problema, porque ella misma le acababa de extender la receta. De todas formas se negaron a atenderla.El caso desató un gran debate en toda Alemania sobre la actuación de la Iglesia católica en ese caso.Salió de nuevo a la luz que en los lugares que la Iglesia católica alemana financia se prohibe el divorcio o que en caso de que alguno de los empleados esté casado con una persona divorciada, éste pierde automáticamente el trabajo.A ello se sumó el escándalo que sigue presente en la mente de los alemanes en cuanto a los abusos sexuales de sacerdotes a jóvenes en Alemania, así como la dureza de las monjas principalmente en hospicios de huérfanos.Otro caso reciente al que se refirieron las palabras de Meisner fue el de la ruptura de la colaboración de la Iglesia católica alemana con un prominente criminalista alemán para revisar en los documentos internos de la Iglesia para detectar abusos sexuales y las víctimas.El criminólogo Christian Pfeiffer hizo saber públicamente a finales de enero que se terminaba ese trabajo conjunto porque desde su punto de vista, la Iglesia no estaba dispuesta a abrir en Alemania sus documentos confidenciales sobre el tema.La colaboración entre esa institución y Pfeiffer buscaba crear de nuevo confianza entre la población alemana en la Iglesia católica, y mostrar que esa institución religiosa estaba realmente dispuesta a limpiar su pasado de sombras en lo que respecta a los abusos sexuales.La Iglesia católica alemana argumentó que sigue dispuesta a ello y que para eso está buscando otro "socio" con el fin de efectuar la investigación.El cardenal Meisner consideró, por su parte, que "la decisión con que la Iglesia protege la vida, el matrimonio y la familia", y la defensa de esos valores por parte del Papa y los Obispos "polariza cada vez mas" en Alemania.]]></content>
		</document>
		<document id="4b248ac7b0aa3f78137fad43249c8d7" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/02/sacerdotes-gays-que-tenian-sexo-con.html">			<content><![CDATA[SDP.Insisten que Benedicto XVI renunció al enterarse de una red de sacerdotes homosexuales, salen a la luz más detalles sobre las fiestas privadas en las que disfrutaban acompañados de prostitutos y se vestían de mujer.El Vaticano.- Hace algunos días en SDPnoticias se publicó una nota en la que se aseguraba que el Papa Benedicto XVI habría renunciado luego de enterarse del chantaje de que eran objeto una grupo de sacerdotes homosexuales.Ahora se cree que los extorsionadores serían miembros de una red de prostitución masculina, quienes trabajaban en una sauna del barrio romano de Quarto Miglio, un spa en el centro de la ciudad, así como en la residencia de un prominente arzobispo.La evidencia incluye fotografías y videos en donde los prelados son captados vistiendo prendas femeninas e incluso en pleno “acto de sodomía”.El informe fue entregado a Benedicto XVI el pasado 17 de diciembre por los cardenales Julian Herranz, Joseph Tomko, y Salvatore De Giorgi. Fue entonces que el pontífice decidiera renunciar de una vez por todas a su puesto luego de repasarlo varios meses en su cabeza.Como ya se había dicho, el informe apunta que dichos sacerdotes habrían faltado a los mandamientos “No robarás” y “No cometerás adulterio”, el último también se ha utilizado en el Vaticano para referirse a las relaciones homosexuales.El trio de sacerdotes informantes ha sido nombrado por la prensa italiana como los “sacerdotes 007”, y habían sido convocados por Benedicto XVI para realizar investigaciones enfocadas a la corrupción en la Santa Sede.La existencia de una red de sacerdotes gays no es algo que sorprenda a muchos, pero otros indican que esto puede ser solo la “punta del iceberg” y lo más interesante aún no se revela.Destacan los videos que fungen como evidencia del informe; en ellos se puede observar a los prelados disfrutando de fiestas privadas, bebiendo y participando en sensuales bailes vestidos como mujeres, además manteniendo relaciones sexuales con prostitutos masculinos, todo en instalaciones propiedad de la Iglesia Católica.Incluso en algunos casos se logra observar como los curas salen acompañados de sus amantes masculinos justo a tiempo para oficiar misa.]]></content>
		</document>
		<document id="f828f90e4f9a2822073bd8f7c8370e38" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/02/testimonios-de-la-expropiacion-petrolera.html">			<content><![CDATA[BDI.Si los pueblos NO recuerdan su historia cualquier hijoeputa le ve la cara de pendejo.Ladillas - Como Minatitlan Hundio al HoodPor el Lic. Me?stofeles SatánasInmediatamente después del anuncio de la expropiación petrolera decretada por el general Lázaro Cárdenas, se reunió de emergencia el gabinete del gobierno de su majestad británica. La expropiación había mandado a la chingada a empresas británicas muy importantes, como El Águila. Era inaceptable que unos indios trataran así los intereses de los súbditos de su majestad. ¡El ejemplo podía cundir en las colonias del imperio!  Había que escarmentarlos.En el curso de la reunión, el primer ministro, Sir Neville Chamberlain, decidió que la ?ota británica partiera de Scapa Flow. Iría encabezada por el acorazado mas poderoso del mundo en esos momento, el Hood, un coloso de 40,000 toneladas con 8 cañones de 15 pulgadas. Acompañarían al Hood el crucero Dorsetshire y buques de apoyo. El plan era que la ?ota entraría en el Coatzacoalcos, bombardearían Minatitlan, y desembarcaría una brigada de los Royal Marines para tomar la re?nería.El almirantazgo objeto. El Hood estaba programado para entrar a los astilleros de Clyde para llevar a cabo el refuerzo de la armadura que cubría sus pañoles de municiones. Por error de diseño el Hood era vulnerable en ese punto. ¿No podrían mandar otro buque en lugar del Hood?Chamberlain, hombre terco y vanidoso, descartó las objeciones del almirantazgo. El Hood era el símbolo del poderío británico. ¿Qué mejor que el Hood para hacer un escarmiento de los mexicanos? Y ciertamente la ?ota mexicana, unos tristes cañoneros que si soltaban amarres se hundían solos, no iban a ponerlo en peligro. El Hood, ordenó Chamberlain, iría al Coatzacoalcos. Ya habría tiempo después de reforzar su coraza.Cárdenas ordenó al ejército mexicano que se empezara a atrincherar a lo largo del Coatzacoalcos. El ejército sabía que derramaría ríos de sangre bajo el bombardeo británico antes de poder responder pero no había de otra. Los soldados mexicanos se harían matar con tal de rechazar al invasor.Por lo que toca a la ?ota mexicana, el cañonero Guanajuato fue fondeado en Minatitlán. Comparado con el Hood el Guanajuato era un cachorrito.  Sus cañoncitos no iban a hacerle mella al Hood. Era además viejísimo pues don Por?rio lo había comprado de desecho a Guatemala, la cual lo había comprado a Argentina, la cual lo habia comprado a Italia. Ya se imaginarán como estaba el Guanajuato.El Hood en realidad ni siquiera tenía que entrar en el Coatzacoalcos. Podía quedarse en el golfo y bombardear con impunidad pues sus cañones tenían un alcance de 20 kilómetros.  El plan del comandante del Guanajuato –si no lo hundía antes el Hood— era embestir a todo vapor los transportes que llevarían a los Royal Marines y ahí que Dios decida. Total, el cañonero no hubiera aguantado la marejada en la bocana de todas maneras.Se empezaron a hacer planes para evacuar a los minatitlecos y evitar una matanza de inocentes. Pero no había garantía de que se podrían mover a todos los civiles y hacerlo a tiempo si la ?ota británica se presentaba sorpresivamente. Seguramente morirían mujeres, niños, y ancianos.No faltarían los traidores de siempre.  Los petroleros extranjeros, entre los que se encontraba Prescott Bush, el abuelo del que fue presidente, ya empezaban a reclutar a un grupo de ex terroristas cristeros para que minaran al gobierno mexicano. El plan sería que con ayuda de las armas extranjeras estos traidores encabezaran un gobierno dispuesto a revocar la expropiación. Unos meses después este grupo de traidores fundaría el PAN.Sin embargo, la diplomacia mexicana, que entonces no era sumisa y agachona, hábilmente había logrado convencer al presidente yanqui, Roosevelt, que dejara las cosas por la paz.  Don Franklin se había vuelto medio rojillo cuando asumió la presidencia: ante la horrible crisis causada por la depresión estaba convencido que solo aplicando medidas socialistas podría reactivar su economía y salvar el capitalismo estadounidense.  Habían entonces simpatías entre Roosevelt y Cárdenas. Así fue que la diplomacia mexicana logro que EEUU presionara a Gran Bretaña para que no zarpara la ?ota.El caso es que la partida de la ?ota se dilató mientras los políticos se cruzaban telegramas. Y luego se desencadenó la crisis por Checoslovaquia. Chamberlain fue a darle las nalgas a Hitler en Munich.  Pero Europa seguía convulsionada. En España seguía la matanza. Si Alemania empezaba la guerra (como ocurrió un año después) no sería aconsejable tener al Hood inmóvil en un astillero dentro del radio de acción de la Luftwaffe. Con tanta crisis, el Hood no entro al astillero de Clyde y la coraza de su pañol de municiones nunca se reforzó.Al estallar la segunda guerra mundial, las simpatías de los minatitlecos eran obviamente por Alemania.  Ellos no sabían ahí del holocausto judío o de lo cabrones que eran los teutones. Lo que si recordaban era la manera déspota con que los británicos trataban a sus trabajadores mexicanos, como los extranjeros vivían como reyes explotando el petroleo mexicano, y que Gran Bretaña había amagado con bombardear la población. Así pues, si Alemania les estaba partiendo la jeta a los británicos, pos ¡viva Alemania!En mayo de 1941 el acorazado alemán Bismarck tuvo un encuentro con el Hood en aguas de Groenlandia.  Después de un par de salvas un obús alemán entró de lleno en el pañol de municiones cuya coraza nunca había sido reforzada.  El obús alemán detonó los cientos de obuses de 15 pulgadas que ahí se guardaban. Cada uno estaba lleno con cientos de kilos de amatol y pesaba tanto como un auto compacto. El pañol estalló y el Hood se partió en dos. Solo se salvaron tres marinos. Murieron 1500 hombres, incluyendo al jefe de la escuadra, el almirante Holland. Esa noche hubo ?esta en Minatitlán.---------------------Por esto y mucho mas es un honor estar con Obrador y luchar por la nación.]]></content>
		</document>
		<document id="9d62cd4907a38c6dd47631fa03e5a8cb" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/03/18-de-marzo-aniversario-de-la.html">			<content><![CDATA[El 18 de marzo de 1938 el presidente dela República, general Lázaro Cárdenas del Río, leyó el decreto por el que se expropiaba, “por causa de utilidad pública y a favor de la nación, la maquinaria, instalaciones, edificios, oleoductos, refinerías, tanques de almacenamiento, vías de comunicación, carros-tanque, estaciones de distribución, embarcaciones y todos los demás bienes muebles e inmuebles de propiedad” de las empresas extranjeras que explotaban nuestro petróleo.Este acto, audaz y decidido, puso fin a un largo conflicto diplomático entre nuestro país y las potencias extranjeras, en torno a la propiedad de las riquezas del subsuelo y su explotación y aprovechamiento. El origen del conflicto era la liberalidad extrema con que el porfiriato había recibido a los explotadores de petróleo, y las ilimitadas y fraudulentas concesiones que se les habían otorgado, que hicieron de las regiones petroleras verdaderos estados dentro del Estado, donde imperaba la ley de las compañías, y que permitieron el saqueo impune de nuestra riqueza.Los sucesivos gobiernos revolucionarios, amparados en el artículo 27 de la Constitución de 1917, buscaron resolver esa situación, sometiendo a las compañías extranjeras a las leyes mexicanas, y las compañías, protegidas por sus gobiernos, especialmente por los Estados Unidos y la Gran Bretaña, entraron en conflicto frontal con el gobierno de México, lo que estuvo a punto de causar una guerra entre México y su poderoso vecino del norte en 1919 y, otra vez, en 1927.Gracias a la experiencia adquirida por los gobiernos anteriores en esta lucha permanente y desigual, Lázaro Cárdenas pudo aprovechar una huelga general de los trabajadores petroleros y las intransigentes negativas de las compañías a someterse a las leyes mexicanas, para encontrar una base jurídica sólida que le permitiera emitir el decreto de expropiación, luego de que fallaran todos los intentos de conciliación con las compañías.El mismo día que emitió el decreto, el presidente Cárdenas difundió el siguiente mensaje: “pido a la Nación entera un respaldo moral y material suficientes para llevar a cabo una resolución tan justificada, tan trascendente y tan indispensable”. La expropiación de esta industria ha tenido una relevancia vital en nuestra evolución económica, política y social, siendo la acción más significativa de un país decidido a defender sus recursos naturales ante la fuerte penetración de los intereses externos.Pedro Salmerón]]></content>
		</document>
		<document id="57d325fac254af308a6600b6329ed921" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/03/del-face-de-rafita-la-falsa-izquierda.html">			<content><![CDATA[-- La Falsa izquierda que come hasta ancas de rana, langostas y Amlo que se chinga puro taco de frijol, tamales, pozole, gorditas--Marcelo Ebrard, Jefe de Gobierno del DF, gastó casi un millón de pesos del erario entre 2008 y 2011 en viajes de lujo, whisky, langosta, ancas de rana y hoteles de cinco estrellas, documenta la revista Contralínea.En contraste con Amlo que siempre come tacos de canasta a 5 pesos, o tamales baratos.Contralinea hace una tremenda investigación de como gasto Marcelo ebrard de forma descarada chequen:http://archivo.contralinea.info/2011/noviembre/259/fotos/marcelo-ebrard/infos/viaticos.jpgEl semanario dirigido por Miguel Badillo reporta que Ebrard Casaubón gastó casi 500 mil pesos en 21 giras y viajes nacionales e internacionales, de acuerdo con datos del portal de transparencia del GDF.El GDF sólo entregó documentación de 14 viajes y giras entre 2008 y 2011.Sin embargo, tanto los gastos de Ebrard como los de sus funcionarios en esas giras sí constan como gastos del erario en el portal de transparencia.--- Los gastos descarados de Marcelo ebrard ----Entre los gastos, para los cuales no se justifica motivo, se encuentran un viaje en 2008 a Nueva York que causó gastos por más de 40 mil pesos tan sólo por hospedaje.Ebrard pagó 36 mil 254 pesos por concepto de "gastos de alimentación" en la Taberna del Albaradero, donde pidió jamón ibérico, vinos tintos Muga y Atrium y mariscos, de acuerdo con la documentación obtenida por Contralínea.Ebrard acudió al Restaurante Toscana, uno de los 100 mejores de 2008 en la zona, y pidió ancas de rana, raviolis de ternera, mariscos linguini, risotto de langosta y conejo, y Martini Beefeaters.Noviembre de 2009: Ebrard gasta 55 mil 825 pesos en un viaje a Nueva York. El mismo mes, Ebrard acude a la ceremonia del Hermanamiento y Cooperación entre Sinaloa y el Distrito Federal, pagando mil 600 pesos por alitas de pollo y cerveza en el restaurante Viking Pig.En un viaje a Copenhagen, Dinamarca, Ebrard gasta 41 mil 751 pesos en hospedaje en el hotel First Skt Petri. Argüelles gastó 37 mil pesos. Además, gastaron 40 mil pesos cada uno por concepto de pasajes y viáticos.Otro viaje a Washington para la conferencia de alcaldes de 2010: Ebrard gasta 2 mil 354 dólares, o alrededor de 31 mil 791 pesos.---- Conclusión: ----No me vayan a salir con que "No dividas" , atacar a Marcelo es hacerle el juego al PRI, mas bien sería no sean paleros de la corrupción y el despilfarro si critican a peña de hacer eso por que no lo hacen cuando lo hacen los falsos progresistas de izquierda.Yo invito a los jóvenes que sean criticos de toda la clase política lo mas jodido es que sean borregos como lo son en el pri-pan.Critiquen a los FALSOS integrantes de Morena que se meten por un hueso, a los perredistas falsos como Marcelo y los chuchos, a los del PTque negocian alianzas con el PRI, etc. etc.Nosotros somos de tendencia socialista no luchamos por puestos si no por chingarnos a los oligarcas, esa es nuestra mayor felicidad por eso somos chavistas, fidelistas, villistas, marxistas, etc.Toda la información, esto no es tirar chingasos no mas, son pruebas directas aqui.http://contralinea.info/archivo-revista/index.php/2011/11/13/ebrard-hoteles-whisky-langosta-y-vinos-con-cargo-al-erario/-----------Fuente: El Otro 5antuario.]]></content>
		</document>
		<document id="70925671c48bbdbbb18a4a266a33adf5" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/03/por-que-somos-tan-pocos-los.html">			<content><![CDATA[La realidad es injusta. La política busca compensar la injusticia de la realidad con una sociedad justa. El capitalismo, sin embargo, es un sistema injusto (dominación de una mayoría por una minoría, sumisión de los intereses comunes a ciertos intereses privados), que nos lleva a una sociedad injusta, y en ningún momento lo esconde, es más, justifica su injusticia aludiendo a que es reflejo de la naturaleza (ley de la selva, lucha por la supervivencia…). El capitalismo busca el beneficio de unos pocos a costa de la mayoría (que unos pocos vivan muy bien y el resto mal o muy mal). Para ello el capitalismo necesita privatizar: que sea de unos pocos lo que antes era de todos [1]. Así funciona el capitalismo: privatizar los beneficios (por ejemplo, la sanidad) y socializar las pérdidas (por ejemplo, las de los bancos). No es de extrañar que la política (la organización de la polis, es decir, de lo público, lo que es de todos) quede sometida a la economía (la gestión de tu casa, es decir, de lo privado).¿Por qué seguimos aferrándonos al capitalismo si es un sistema injusto que no para de generar deshechos humanos? ¿Por qué desconfiamos de los políticos pero seguimos confiando en el capitalismo? Si el capitalismo nos lleva a una sociedad injusta, ¿por qué preferimos entonces una sociedad injusta, si ya Rawls nos mostró que lógicamente es preferible una sociedad justa?Pues porque no somos lógicos sino psicológicos.La lógica y el sentido común son los grandes problemas de la izquierda anticapitalista, porque no somos lógicos sino psicológicos, y el capitalismo es muy débil lógicamente; pero es casi insuperable psicológicamente, pues es muy difícil luchar contra una ilusión (estar arriba, consumir como los ricos). El éxito del low costpone de manifiesto que tenemos que gastar menos pero no queremos consumir menos. Es más fácil derrotar una idea que un deseo (triunfar, hacerse rico, ser élite) o un sueño (el sueño americano). Si algo nos ha demostrado el Estado de Bienestar es que el obrero deseaba ser burgués. Al menos vivir como él (la envidia al burgués acaso sea mayor que el orgullo de serlo). Por ello, creo que todo movimiento social contra el capitalismo debe atacar no tanto su “lógica” (acumulación, crecimiento…) como su “psicológica” (mostrar la falacia del “sueño americano”)Algún día habrá que hablar de la importancia del cine de Hollywood en la interiorización del sueño americano (en la construcción de subjetividades capitalistas). A fin de cuentas, casi nadie se ha leído a Milton Friedman; pero todos hemos visto Pretty Woman. Mientras haya hombres que sueñen ser como Richard Gere (un tipo rico que ha triunfado especulando y despidiendo trabajadores), mujeres que sueñen que se les aparezca un Richard Gere que les salve, o mujeres y hombres dispuestos a hacerle la pelota a quien sea que tenga dinero (espeluznante la escena de los dependientes de una tienda de moda haciéndole la pelota a Julia Roberts), el capitalismo seguirá siendo, para la mayoría de la población, el menos malo de los sistemas políticos. ¿Es este el futuro que quieren algunos para nuestro país, hacerle la pelota a cuanto turista con dinero venga a visitarnos?En el viejo sistema feudal, dos personas vivían bien, los señores, y el resto, los siervos, luchaban penosamente por sobrevivir. El sistema era inamovible: los hijos de los señores serían los nuevos señores y los hijos de los siervos los nuevos siervos. El comunismo (y el anarquismo) nos propone un mundo justo donde ya no habrá siervos ni señores, lo que es irrefutable lógicamente. El capitalismo, por el contrario, mantiene la injusticia feudal; pero nos promete que esta injusticia puede favorecernos (el sueño americano es una promesa de éxito y ascenso social), pues ahora ya no van a ser dos sino ocho los que van a vivir muy bien, pues es indiscutible que el capitalismo genera riqueza, y alguna de esas nuevas plazas para nuevos ricos puede ser nuestra si nos esforzamos, si somos disciplinados, hacemos sacrificios y trabajamos mucho y bien. La injusticia del capitalismo es su debilidad lógica, así como su gran potencia psicológica: lógicamente es preferible una sociedad justa; pero psicológicamente preferimos una sociedad injusta porque queremos que esa injusticia nos favorezca (queremos vivir muy bien, ser ricos [2]) y, lo que es más importante, creemos que la injusticia nos va a favorecer.Y lo creemos, entre otras cosas, además de por sesgos psicológicos como la ilusión de invulnerabilidad (¿Quedarme fuera? Eso no me va a suceder a mí) o un “optimismo ilusorio” cara al futuro que rompe el velo de la ignorancia de Rawls, porque nos hemos creído (hemos interiorizado) los grandes mitos, más bien falacias, del capitalismo: el mito de la libertad de mercado (¿cómo podemos hablar de mercado libre en un sistema dominado por monopolios y oligopolios?), el mito de la igualdad (de oportunidades) y, sobre todo, el mito del self-made man, el hombre hecho a sí mismo (el capitalismo no existe sin subjetividades capitalistas). Hablo de ese hombre que se moldea a sí mismo… y solo; un sujeto aislado, abismado en su crecimiento personal; un sujeto asocial y ahistórico que busca solo, en soledad y a partir únicamente de su voluntad individual, crecer y enriquecerse hasta alcanzar la mejor versión de sí mismo. Hablo de un individuo narcisista que, en última instancia, se realiza consumiendo, no sólo productos y servicios sino además experiencias e identidades. Como no puede ser de otra manera, el capitalismo es el terreno en el que más y mejor crecerá este “hombre hecho a sí mismo”; por ejemplo: realizándose en su puesto de trabajo. La contribución de cierta psicología, pensemos en ese género literario que son los libros de autoayuda, a la interiorización de este mito es incuestionable.El capitalismo se basa en la competición y el beneficio (económico y a corto plazo), conceptos que aparecen ligados: si te esfuerzas, compites y ganas (si triunfas), llegarás a rico. No olvidemos que con el capitalismo ya no hay ricos y pobres sino vencedores y perdedores (losers). Y mientras haya personas que admiren a los triunfadores (empresarios, ladrones, futbolistas), el capitalismo seguirá siendo un muerto que goce de una envidiable salud.Algún día habrá que hablar del deporte, tan sospechosamente parecido a la vida. En el deporte, como en la vida, uno gana y el resto pierde, y además, como dice la canción de Abba, el ganador se lo lleva todo. Nos dicen que el deporte es una buena manera de educar a los niños. Y es cierto, por su extraordinario parecido con nuestra forma de vida capitalista: la mayoría se quedará por el camino; pero los ganadores ganarán mucho dinero en muy poco tiempo. El deporte es una buena manera de convertir niños solidarios y cooperativos en adultos egoístas y competitivos. El modelo a seguir por nuestros niños es Cristiano Ronaldo, un tipo egoísta, egocéntrico, ególatra… pero, eso sí, extremadamente competitivo; todo un ganador. Esto es lo que necesitamos para salir de la crisis: menos artistas y más deportistas. No creo equivocarme si digo que tipos como José Mouriño o Lance Armstrong, para los que sólo importa ganar, sea como sea, pues el fin justifica los medios, son tan representativos del capitalismo actual como Emilio Botín, Milton Friedman o George Soros.Todo esto puede ayudar a explicar por qué a menudo los obreros votan a sus enemigos: no quieren pertenecer al club de los obreros, desprecian a los suyos más aún que los propios burgueses (la envidia a los ricos acaso sea más fuerte que el orgullo de serlo). Por eso, mientras haya obreros, o hijos de obreros, que se avergüencen de su condición, mientras el sueño de tantos ciudadanos sea que les toque la lotería para poder vivir como los ricos, a poder ser de las rentas, la muerte del capitalismo seguirá siendo una noticia notablemente exagerada. Una imprescindible solidaridad entre perdedores sólo será posible cuando comencemos, de una vez por todas, a aceptar nuestra derrota, lo que exige dejar de lado engaños del tipo: es sólo una mala racha, una crisis, nunca llovió que no parase…Los noventa no van a volver. Ni para mí que entonces era guapo y las chicas me miraban por la calle, ni para nadie.Y si hay alguien que aún cree ingenuamente que somos muchos, incluso mayoría, por el hecho de que las calles se llenen de gente, plantearía lo siguiente… ¿Cuántos de los indignados lo que están en realidad es frustrados porque han sido educados para consumir pero no podrán hacerlo, porque han sido formados para ser élites pero no tendrán un trabajo acorde con su formación, luego no podrán vivir y consumir como habían soñado; porque son gente de clase media que soñaba ser clase alta y se encuentra ante la cada vez más seria posibilidad de convertirse en clase baja? Recuerdo que los indignados no eran antisistema sino ‘arreglasistema’ (No somos antisistema, el sistema es antinosotros), y si estaban indignados era porque no se rescataba al Estado del Bienestar, esa apuesta estratégica para salvar el capitalismo y enfrentar la amenaza soviética. De hecho, siempre he percibido cierta añoranza por los tiempos de bonanza económica anteriores a la crisis. Los jóvenes del Mayo francés no querían ser como sus padres; los jóvenes del Mayo español lo que querían era vivir como los suyos, para lo que necesitaban salvar el capitalismo, reformarlo para poder participar de él. 15m: reinicia el sistema. No se trata de cambiar el sistema capitalista sino de reiniciarlo, pues se ha producido un error del sistema y se han olvidado de invitarnos a la fiesta del consumo, fiesta que llevamos esperando desde niños.Notas1. Lo que es de todos no es de nadie y no se gestiona eficientemente, mejor que la propiedad sea privada, así el individuo, que es egoísta, al buscar su propio beneficio lo gestionará mejor, lo que, por la mano invisible del mercado, redundará en el beneficio general.2. Hablo de los demás, claro, no de mí.Versión PDF: Descargar artículo en PDF | Enlace permanente: info.nodo50.org/4989Fuente: http://info.nodo50.org/Por-que-somos-tan-pocos-los.html]]></content>
		</document>
		<document id="bf9ad2b0dbc50577067b4fd6745b8516" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/03/tumban-argumentos-del-prianal-sobre.html">			<content><![CDATA[El Dr. Alfredo Jalife en su conferencia sobre la reforma privatidora del PRIAN.La conferencia completa en el siguiente enlace:http://www.youtube.com/watch?v=TK9Z0c-A2U4---------------------Por esto y mucho mas es un honor estar con Obrador y luchar por la nación.]]></content>
		</document>
		<document id="ff806743a50e9220204f8eefd9665b47" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/05/denuncia-sme-calderon-y-ministros-de-la.html">			<content><![CDATA[Martín Esparza, secretario general del Sindicato Mexicano de Electricistas (SME). Foto: Germán CansecoMÉXICO, D.F. (apro).- El dirigente del Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), Martín Esparza, presentó este viernes una queja contra el expresidente Felipe Calderón, los 11 ministros de la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) y exfuncionarios de la pasada administración, por atentar contra los derechos humanos y laborales de 44 mil trabajadores mediante la extinción de Luz y Fuerza del Centro (LyFC), el 11 de octubre de 2009.La queja fue entregada por la mañana al secretario ejecutivo de la Comisión Interamericana de Derechos Humano (CIDH), Emilio Álvarez Icaza. En un artículo publicado en la revista Siempre, Esparza afirmó que Calderón, de forma autoritaria y violenta, despojó de sus derechos civiles y jurídicos a los trabajadores de la liquidada paraestatal, además de que el gobierno en turno recurrió a las Fuerzas Armadas y policiacas “para despojarlos de sus centros de trabajo”.La denuncia ante la CIDH es el punto cumbre de la caravana realizada por el SME rumbo a Washington, donde su cúpula fue recibida por representantes de la AFL-CIO, la central sindical más grande de Estados Unidos. Después, la comitiva encabezada por Esparza viajó a Nueva York para reunirse con organizaciones sociales, sindicales y defensoras de los migrantes. Ahí visitarán el Centro Robert Kennedy de Derechos Humanos, dirigido por Santiago Cantón, ex titular de la CIDH.Se incluye a los ministros de la SCJN por presuntamente haber afectado sus derechos laborales el 30 de enero pasado, cuando revocaron el amparo que les otorgó el Segundo Tribunal Colegiado de Distrito en Materia Laboral en el Distrito Federal, el 13 de septiembre de 2012, que ordenaba la restitución de sus empleos con la Comisión Federal de Electricidad (CFE) como patrón sustituto.A los exfuncionarios se les incluyó por participar en la “ocupación” y “extinción” de LyFC.“El caso jurídico en México está cerrado, y por eso buscamos que se ventile en este tribunal internacional. La queja es contra el Estado mexicano, aunque Calderón fue quien cometió las faltas”, indicó en entrevista con medios de comunicación en Washington.El pasado 22 de mayo, cuando Esparza anunció que presentaría esta queja, señaló que el gobierno de Calderón no sólo había violado la Constitución al decretar la extinción, sino que también atentó contra la Ley Federal del Trabajo (LFT), así como protocolos de la Organización de Estados Americanos (OEA) y la Declaración Americana de los Derechos y Deberes del Hombre.--------------Fuente: Proceso, El Otro 5antuario.]]></content>
		</document>
		<document id="d45f998f63634b81df53b329e1caea1e" url="http://doradosdevilla.blogspot.com/2013/05/mexico-oculto.html">			<content><![CDATA[En cualquier gobierno responsable se ven a  los pobres como una responsabilidad, no como un lastreAbel Oceguera/SDPcolumnas.@abelosegueraEs una mañana húmeda y fría en la montaña chiapaneca, el humo sale del viejo tambor de combustible de 200 litros que sirve de calentador, estufa y comal. Los niños se levantan somnolientos, abrazados en una vieja cobija. Es un día como cualquier otro, de desayuno una taza de lo que parce un café hecho con unos pocos granos  y tortilla quemada. Es todo por esa mañana, para el mediodía si bien va comerán un taco de frijoles. Son Tzotziles, están orgullosos de su lengua de sus tradiciones. Los niños aun no hablan español, más su florida lengua expresa su hambre. A la escuela no podrán ir, está a veinte kilómetros, además  deben ayudar a sus padres a conseguir leña a trabajar desde temprano. La pobreza es su yugo, la marginación su forma de evitar ser explotados y abusados. La tierra da poco o casi nada el tiempo solo les va matando poco a poco con cada bocanada del aire de la montaña. ¿A que tanto puede aspirar esos niños? ¿A ser abogados, doctores, ingenieros? ¿Qué puede ofrecer la vida si ni español hablan? Leer no saben, tampoco sus padres. A lo más que pueden aspirar es a migrar a las ciudades o a los EU. Pero no tienen dinero para los pasajes, solo les queda aferrarse a su tierra a sus costumbres y ver como se les va la vida entre el humo de ese calentador oxidado mientras su salud se desgrana como el maíz. La esperanza es un desafío inalcanzable, la fe les es vendida por un diezmo desde las iglesias. Son ellos una familia pobre sin pasado y menos futuro. Solo se tienen a ellos mismos y su hambre. Esa mañana es como serán las de toda su vida, rodeados de la miseria, esperando la muerte llegue con cualquier enfermedad que no podrán tratarse, no tienen para el doctor, menos para las medicinas.      Mientras tanto en la capital del Estado el Congreso del mismo autoriza 129 millones de pesos para comunicación social. Es importante la imagen del joven Gobernador, quien por cierto, como está de moda tiene novia actriz y cantante. Es lo de hoy, es la moda, desde Francia con Sarkozy hasta los Pinos. El Gobernador despertará entre los lujos de una casona, donde un bien capacitado cuerpo de  sirvientes, prepararán un desayuno a base de frutas de la estación, café de Colombia y repostería del mejor repostero de Tuxtla. Su presente es grandioso, miles de colaboradores lo colman de elogios a su gran capacidad intelectual, a su gran simpatía, a su galanura. Tan joven y tan capaz e inteligente le repiten en cada discurso, es por eso necesario México se entere de lo grande que es como Gobernador.     Esa misma mañana en Reynosa los niños se preparan para ir a la escuela, su madre se apresura a calentar un poco de leche. Es todo lo que tienen para desayunar, su padre albañil tiene tres meses buscando trabajo, no lo consigue. Las maquiladoras despidieron a miles, se han mudado a China. Si no consigue trabajo en los próximos días, deberá despedirse de su familia e intentará cruzar el rio para buscar trabajo en EU. Sabe que pasarán meses sin  poder   verlos. Los padres se angustian, anoche hubo otra balacera, durante gran parte de la noche se escuchó la refriega. Ráfagas de metralleta, estruendos de granadas en medio de una ciudad sumida en una guerra entre bandas que hacen correr la droga como agua por las calles. El padre buscó trabajo en una ferretería cerca de donde vive, el dueño le dijo que no podía contratarlo, pues aunque necesitaba ayuda, el cobro de piso de la mafia que controla la ciudad le impedía pagar un sueldo. O era una cosa o la otra. Sus hijos corren gran peligro si él se va, pueden ser cooptados por los criminales para volverlos halcones en el mejor de los casos o sicarios en el peor. Eso además del peligro que corren cada que van a la escuela por los constantes enfrentamientos. ¿Qué futuro les depara a sus hijitos? Él jugaba en las calles al futbol, iba con sus amigos a la escuela sin más peligro que hacerse la pinta. Ahora toda aquella maravillosa tranquilidad y prosperidad de la ciudad más grande del Estado les fue arrebatada. No hay trabajo, no hay futuro, a lo más que pueden aspirar es  intentar toda la familia jugarse la vida y pasar a los EU, donde serán perseguidos y acosados por ser indocumentados. Su ciudad ya no tiene nada que brindarles. El gobierno solo sirve como marioneta de criminales que se impusieron en base a dinero, fuego y violencia.       En Tampico ese día la avenida Hidalgo está cerrada, miles tienen que rodear. Las calles están llenas de soldados y marinos. Las policías tienen completamente blindad la ciudad. Hay una reunión entre el Gobernador y el Secretario de Gobernación. Hablan sobre asuntos de seguridad, así lo anuncian con bombo y platillo los periódicos. Una vez terminado el evento, las calles cobran su normalidad, los delincuentes salen a seguir cobrando piso, a seguir secuestrando. Todo vuelve a la cotidianidad.        En otro lugar,  como todas las mañanas en Apatzingán, el corazón de la tierra caliente en Michoacán, en contraste con sus transparentes cielos,  la violencia ha ensombrecido  las calles, brechas, rancherías y huertas. Hoy tampoco irán los niños  la escuela, es demasiado peligroso. Mientras su madre les entretiene en casa, pues ni a los mandados pueden ir, su padre debe pagar la cuota a los Caballeros Templarios del producto de su huerta de limón. Además del precio bajo, perdió un camión de producto que le fue robado para transportar droga a la frontera entre las cajas del mismo. Denunciar no es una opción, le puede costar la vida. Solo puede hacer de tripas corazón y seguir trabajando duro. Tal vez algún día la paz regrese. Tenían fe en el gobierno de PRI, primero  pensaron que un gobernador priista podía resolverlo, sin embargo no fue así, ahora con la presidencia en manos del mismo partido, las cosas han empeorado. Antes solo ciertas partes del Estado estaban peligrosas, ahora es todo el Estado. El cobro de piso se generalizó, antes era solo a comerciantes, ahora hasta los agricultores y ganaderos pagan cuota. Los maestros tienen tomada la capital mientras los grupos armados de autodefensa se han convertido en un ejército bajo el mando del hampa dirigiendo la administración pública de muchos municipios. De hecho en decenas de ellos se ha anunciado no habrá elecciones, serán los señores del crimen quienes decidan quién se hará cargo de la administración pública. Corre por las redes un video muy actual de la Tuta, líder de los Caballeros Templarios, denunciado la colaboración del ejército con otra célula criminal. Mientras los ciudadanos indefensos intentan acoplarse a una guerra sangrienta en el suelo que les vio nacer y  por generaciones les alimentó.       Estas son historias que retratan el México de hoy, ese que no aparece en los noticieros de las dos grandes televisoras. Historias desgarradoras de hijos arrebatados por el crimen a sus padres. Padres asesinados y mutilados por no pagar cuota o por no trabajar para los señores del crimen. Este es el México que se esconde detrás del telón de los noticieros o de las telenovelas, de los programas de chismes. Son historias peligrosas de hacer públicas pues dañarían los intereses de los amos del dinero y del poder en México. La violencia les puede ser útil para mantener a los pobres y marginados atemorizados dentro de sus casas. Esconder estas historias y crear una cultura de compasión al prójimo por medio de la iglesia son necesarios para controlar a la clase media. Pues es ésta quien tiene el poder de cambiar a la nación. Eso la hace peligrosa para sus causas, hacer más dinero. Les presentan desde sus súbditos en el gobierno números y cifras económicas maquilladas, quitándole el nombre del niño hambriento y sustituyéndolo con una cifra. Hablan de la pobreza como un ser inanimado, disfrazado de frialdad y desprovisto de toda humanidad. Hablan de la seguridad como de algo que debe quedar en segundo término, oculto. Desde la implementación del neoliberalismo, han impuesto a la clase media la visión sesgada de que la pobreza en México es un lastre,  los pobres son flojos, solo les interesa el gobierno les mantenga. Los indios son ignorantes y tontos. Los campesinos son atenidos a los programas gubernamentales, los ingenieros petroleros son incompetentes para hacer producir a Pemex, los comerciantes son abusivos y especuladores, todos los políticos son corruptos. Pero en cuanto a los banqueros, aquellos que nos hundieron en una gravísima crisis económica, ellos son brillantes y arriesgan su capital. Los dueños de las televisoras son tan buenos, producen programas como la Rosa de Guadalupe, y entretienen gratis al pueblo, siempre dicen la verdad en los noticieros. Cemex vende más caro su producto a los mexicanos para brindar más empleos. Los únicos buenos de este país son los grandes empresarios, esos que no pagan cuotas, que no corren peligro pues están rodeados de agentes de seguridad entrenados en el extranjero. Para el neoliberalismo ellos son lo único que vale la pena en México, los demás somos ineficientes e improductivos. Eso es lo que nos venden en la radio y la televisión.       En cualquier gobierno responsable se ven a  los pobres como una responsabilidad, no como un lastre, como una gran oportunidad de generar mano de obra. En una nación generosa de humanidad los indígenas son una manifestación de rica cultura que debe preservarse con orgullo. En una nación de hombres cultos se busca siempre ejercer gobiernos que mantengan en armonía los equilibrios de poder entre los empresarios y la clase trabajadora. Donde prevalezca la justicia y la honorabilidad. Desafortunadamente esa nación no es la nuestra y no podrá alcanzarse mientras no se despierte a la clase media de su letargo, del hipnotismo ejercido desde las televisoras, mientras no cambiemos de la compasión a la empatía por nuestros hermanos mexicanos sumergidos en la miseria.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>