<author id="48889d029711f3e9f81596908eff5070" url="2quack.blogspot.com" feed="http://2quack.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="24">
		<document id="d438067093c3f8f4823b7659ea12cd99" url="http://2quack.blogspot.com/2009/03/1-2-3.html">			<content><![CDATA[Yo tenía un blog... yo tengo un blog... yo voy a regresar... los veo mañana... hay mil cosas que contar]]></content>
		</document>
		<document id="8f21536edc25e1890dc5cafbd2f1881d" url="http://2quack.blogspot.com/2009/03/ask-for-royal-fuck.html">			<content><![CDATA[Does it include you wearing a tiara?The Drake cumplió con mis estándares de antro, rematado con un “¿cierto que si?” al estilo colombiano que me puso de buenas. Recién iniciada la noche en el lugar cierta mujer tuvo a bien regalarme una bebida; whisky & coke (podría pecar de mamila, pero esa es la peor combinación que tiene el whisky –por decirlo bonito-). La dama atravesó el lugar con la bebida en la mano y me la entregó alegando que se lo habían comprado y ella no lo quería.La música sonaba y el baile estaba a todo lo que da; Quack, are you drunk? No, just in my party mood. Bailar con 3 niñas requiere un alto grado de concentración, pero es muy divertido cuando el baile es al estilo “americano”. Amarisho demostró que puede compartir y yo le enseñé que también la puedo dejar ganar, “dame otro tequila” y no era Paulina Rubio sonando en las bocinas. Mi estómago tenía una Cerveza, un Whisky, dos, tres y un shot de tequila… “ask for a Royal Fuck” y yo ya estaba afuera hablando en francés con ella.Soy lo más lejano a un Don Juan; es más, estoy seguro que no me perdonarían ni siquiera el “Foundation Course” y debería de tomar al menos 3 remediales (¿sera slang solo del ITESM?).“Why don’t I have a boyfriend?” y el “pick up line” lo tenía listo y remasterizado pero al final, solo lo dije dentro de mi mente, ella lo notó.]]></content>
		</document>
		<document id="45bca0a0ebf8a8cb85d0ace48708993a" url="http://2quack.blogspot.com/2009/03/el-desayuno-de-pump.html">			<content><![CDATA[Con más de 15 horas de anticipación le solicité desayunar Mixiotes en mi lugar favorito; soportado por le hecho de haber desayunado Sushi un día antes (por mas bizarro que suene el hecho de desayunar a las 3 p.m.).Me desperté y prendí la computadora; su marido me marcó para decirme que pasaba por mi en 20 minutos… los cuales se convirtieron en 40 (ingrese el lector aquí el sonido de mi estómago solicitando con urgencia la primer ingesta alimenticia del día).Nos perfilamos a los tacos de Mixiote; y, cuando ella vio el puesto callejero: sin mesas, ni sillas, ni un techo donde resguardarse de los rayos solares; su (digámoslo así) clase no le permitió detenernos.“¿Qué van a decir los Corcuera, los García-Sainz, los Garza Sada?” y así, haciéndonos ver que ella no comía en mercados, tianguis o puestos callejeros seguimos de largo, llevándonos mi antojo y haciendo más intensos los movimientos y contracciones que mis órganos internos hacían para recordarme que era tarde y debía comer inmediatamente. Pump recomendó un lugar de barbacoa; a lo cual tanto su marido como yo asentimos sin saber el lugar al que con engaños ella nos estaba llevando.El lugar, irradiaba chivo; y no es que yo tenga nada en contra de ese animal, o de los suculentos platillos que con él se preparan. Pero si hay cosas que no tolero es el hecho de comer (codo a codo) a un lado de una persona que no conozco. Las tortillas enormes, la carne era poca; al grado de que una sola tortilla podía darle dos vueltas a la escaza (pero suculenta) carnita.Pump preparó con alegría su consomé, los sazonó con las delicias que había en la mesa y hasta uso el limón para cortar un poco los 300 ml que tenía dentro de su plato. Solamente dos cucharadas después de iniciar, su boca susurró: “no me gustó”.Así terminó mi desayuno, con una banda que tocó solo una canción; un músico que cantaba washi-washeando, un viene-viene con mas senos que el 20% de las mujeres y 200 pesos mas propina por 4 tacos y un consomé.]]></content>
		</document>
		<document id="a8717463bca26682f0eeabeac94c0641" url="http://2quack.blogspot.com/2009/03/happy-happy-no-birthday.html">			<content><![CDATA[Me dormí después de mi serie de doctores favorita, y todavía no puedo definir si es mi favorita por ser la única de doctores un tanto hilarante, o si definitivamente me siento identificado con el anti heroe que sería el personaje principal.Pero el punto no es platicar sobre mis hábitos nocturnos, realmente desperté esta mañana con nuevos bríos. Y no es que haya dormido mis 9 horas reglamentarias, muy al contrario, apenas logro juntar las 5 horas que harán que tenga un día cordial con el resto del mundo.Esta mañana tenía un mensaje en mi celular felicitándome por mi cumpleaños, ¿la hora? 00:27. El mensaje me puso de buenas aún cuando todavía faltan 2 días para mi cumpleaños; eso y que no recibía un mensaje de ella desde hace mas de 8 meses.Desperté a las 5 a.m., me bañé y me vine a la planta de K, ¿por qué tan temprano? Miedo al tráfico y a llegar tarde al desayuno de integración del área.Todavía no defino que me voy a regalar para mis dulces 27; ya fui a Vancouver, ya fui a Houston, ya hice Shopping en ambos lugares, ya tuve mi momento consumista en línea en The Tintin Store, ya me compré mis zapatos, ya tengo los jeans que quería, ya tengo plan para semana santa (sin Azúcar)… I’m done.]]></content>
		</document>
		<document id="e260640dacd7c02840ca541d605759c4" url="http://2quack.blogspot.com/2009/03/houston-1st-night.html">			<content><![CDATA[Amarisho pasó por nosotros, aunque al final Ponzo prefirió llevar su coche. 30 minutos después y 2 vueltas incorrectas ya estábamos en Blvd 610, 10 USD de cover por persona y un antro que pintaba para llenarse de latinos no me estaba haciendo tan feliz.Pero yo tenía actitud no solo fiestera; y el vodka nunca me falla. Tonic please. Baile y más, incluso Chikito (un personaje más de la casa) estaba ya platicando con Chiwa (oriunda de Chihuahua y amiga de Puelto Lico). Bailé un rato y siguió la ingesta alcohólica. Amarisho tenía una misión en la vida y al final consiguió que explosionara mi actitud y terminara con un nivel de alcohol mucho más elevado que el permitido para manejar equipo pesado.La niña con actitud de la mesa de un lado “se me quedaba viendo”, y yo, con la actitud que tenía no estaba para desperdiciar las señales. 4 jinetes fue el nombre de mi perdición. Blackout semi instantáneo después de la ingesta. Hoy tengo memorias vagas de momentos relevantes del resto de la noche.Me recuerdo saliendo del antro, recuerdo a mis amigos encontrándonos; lo demás lo cubre un manto de niebla e incertidumbre.Have we kissed? Es algo que no podría preguntarle, pero estoy seguro que lo hice y no lo hice; y una vez mas, la paradoja de Schrödinger me persigue; aunque esta vez las leyes de la mecánica cuántica no apliquen dado que mi recuerdos más latentes sean besándola y no haciéndolo.Y así, con comentarios de: “¿se atascaron?”, "desde esa distancia no podría asegurarte ni lo primero ni lo segundo”, “yo digo que si”… dejamos de lado las posibilidades y cualquier teoría posible, hoy partimos del supuesto físico de que si no tenemos evidencias irrefutables la hipótesis no podría ser afirmada categóricamente, ergo, nothing happened (aunque creo que ella tiene fotos).]]></content>
		</document>
		<document id="48114daf2263ae2e527a05bbdbd55b34" url="http://2quack.blogspot.com/2009/03/teresito.html">			<content><![CDATA[En la U, un Teresito es realmente tu fan…Hoy es lunes, y los lunes me gusta leerla (cuando me pone un poco de atención).]]></content>
		</document>
		<document id="f96ebfd65688be290f6736e0025a0628" url="http://2quack.blogspot.com/2009/03/vamonos-houston.html">			<content><![CDATA[Olvidé imprimir la dirección; después de mi incidente con el equipo de migración canadiense debí haber aprendido a llevar esa información conmigo en todos mis viajes internacionales; pero desperté muy temprano y sin descansar correctamente (esta semana solamente dormí 8 horas en total). Ante el problema la solución inicial era marcar a la casa destino, pero nadie me contestó; marqué a los papás de Ponzo y tampoco; era una situación desesperada y tenía que despertar a un pobre para que ingresara a mi correo y me diera la información necesaria. Miré la lista de contactos del celular y sin afán de molestar en la madrugada de un sábado: desperté a mi prima.Tardó 5 minutos en darme la información y se volvió a dormir; estero que no me odie por interrumpir sus horas de sueño.Odio los vuelos cortos, no hay comida, no hay sistema de entretenimiento y lo peor… no hay una pantalla que me diga cómo se llama la ciudad sobra la que estamos volando (¿será Cd. Victoria?). Amo jugar a tratar de adivinar sobre qué estado, región, huso horario o ciudad estoy.Hoy salí de vacaciones unos días; realmente me auto-invité a casa de Ponzo por una semana. Nueve años tuvieron que pasar para que al fin vaya a visitarlo y a conocer su nueva casa; y no fue por mala onda, la verdad siempre había una razón de peso para cancelar o cambiar el destino de mis viajes. Se que va a ser un buen anfitrión, yo lo he sido cuando el llega a mi casa (hasta he llegado a despertarme a las 7 a.m. para llevar a su invitada a las Pirámides de Teotihuacán (mientras él descansa).Mi jefa no quiso/pudo despedirse de mí. Lo supe en el momento que regresábamos de mi comida de despedida; se enfiló al elevador, volteo y con el ojito al estilo Remi dijo: “No quiero”, me cerró un ojo y me mandó un beso. Creo que yo también hubiera llorado; lo se porque al escribirlo se me nubla un poco la mirada.En cada etapa de nuestra vida encontramos personas que valen la pena. Mis amigos de U son muy especiales y se que son paratodalavida. Extrañaré los viajes a Pie de la Cuesta y nuestros bailes en el Pure (con todo y negociaciones para regresar después de pedir el coche al valet); las historias ligadoras de un Canta-bar; y la frase célebre: “somos financieros de U” (Vargas dixit), seguida de un inmediato home run por las niñas; y qué decir de las noches de Rock Band, de Mario Kart, de dominó y sequence. Salí de ahí con una caja llena de historias y una vaca embarazada de buenos deseos.La Rocker contestó mi correo de despedida; no lo esperaba. Mi último jefe también lo hizo al más puro estilo… Llegué a Houston, y también olvidé el teléfono de Ponzo… definitivamente visitar a los amigos no es lo mío… Migra 2 – Quack 0.]]></content>
		</document>
		<document id="4166f47fc7e27c8de8f5e91c41f265f7" url="http://2quack.blogspot.com/2009/04/el-plan-semana-santa.html">			<content><![CDATA[Empezó con un vámonos a Las Vegas, y mira que he confesado sobrio que un “Viva Las Vegas” sería lo único que acabaría con mi soltería (al menos legal); porque si hay algo mejor a que te case el párroco del pueblito donde naciste, o un obispo, arzobispo, capitán de barco, presidente municipal, juez cualquiera y hasta el Papa… es que te case el Rey. Y es simplemente porque mataría por una experiencia vestido de blanco con patillas y caminando al altar al ritmo de Can’t help falling in love with you, y salir de ahí al ritmo de Devil In Disguise. Aunque sea para pedir la anulación al día siguiente… o no!, pero ese es tema de un post que algún día escribiré.Era muy bueno para ser verdad, pero la falta de unos días adicionales en K de vacaciones hacía que el costo se incrementara sustancialmente; por lo que decidí cambiar un poco el plan.Azúcar era un plan de relajación, un Hotel Boutique veracruzano, lejos de la oleada de vacacionistas y lleno de masajes y tiempo para meditar era tal vez “the best plan ever!”. Las pocas habitaciones estaban ya reservadas; y mi llamada de último momento demostró una vez mas que lo mejor no siempre son los planes de último momento.Así fue que me decidí por un “romantic get away a Poza”. Con un nulo “romantic”, un largo “get away” y el siempre presente “Poza”.La familia esta acampando (como lo vienen haciendo religiosamente en los últimos años) y yo me voy a quedar a cuidar la casa y a disfrutar de mis visitas esporádicas a la playa, hacer ejercicio a más de 35° C y a refrescarme un poco en la alberca.-Dating- me hubiera encantado, pero cuando la niña en cuestión sale con el amigo de un Quack en cuestión, se vuelven personas mutuamente excluyentes; y es mas por un tema de cordialidad que otra cosa. Pero como me encanta venir a confesarme aquí; se los digo, me encanta enamorarme de ella por temporadas, porque si, Quack en un pato enamoradizo y recurrente.]]></content>
		</document>
		<document id="ccca11fcf16d0602a27e7e8b20cf6382" url="http://2quack.blogspot.com/2009/04/lecciones-basicas.html">			<content><![CDATA[Milly, que es una de las pocas mujeres que me conoce como la palma de su mano lo dijo hoy por la tarde; tal vez no fue tan literal, pero en mis ojitos se leía como un: “deja de esforzarte por tener problemas y deja que solitas se den las cosas”.Si en este momento viviera en los tiempos de “La letra escarlata”, en lugar de tener una A bordada sobre mis ropas, tendría un tatuaje en la frente que diría: “flirting with disaster”.Ya he hablado en muchos foros como es que tengo un problema al que me gusta llamar “de selección natural” y les juro que Darwin se revuelca cada que lo digo porque no tiene nada que ver con su teoría sobre el espécimen mas apto. Yo me refiero a que Naturalmente Selecciono a la niña mas… mmmm... peculiar.Kundera lo dijo alguna vez: "¿Qué es la coquetería? Podría decirse que es un comportamiento que pretende poner en conocimiento de otra persona que un acercamiento sexual es posible, de tal modo que esta posibilidad no aparezca nunca como seguridad. Dicho de otro modo: la coquetería es una promesa de coito sin garantía".]]></content>
		</document>
		<document id="867f62f9069439b7576021900102e17a" url="http://2quack.blogspot.com/2009/04/random.html">			<content><![CDATA[“Eres mi bateador emergente favorito” ¿es eso bueno?Pensaba en mandarle un mensaje; y mientras definía que debía decirle: vibró. Al parecer ella también estaba pensando en mí. Porque no podrías mandar un mensaje sin pensar en la otra persona, ¿o sí?Ella me abrazaba mientras de sus labios salía un: “te ves muy bien”, seguramente en otro momento todos los presentes hubieran notado que mi cara se ponía roja en los segundos siguientes. Pero estábamos en la playa y yo estaba ya a punto de volverme zanahoria.Esto es lo que sucedió: se vieron, recordaron que se gustan y se coquetearon; el problema es que lo hicieron frente a sus amigos, y ella tiene novio.“Es una buena niña; tiene sus historias, pero tú no eres Saint-Germain-des-Prés.]]></content>
		</document>
		<document id="567129bb4a30af4be893ac637e657ce3" url="http://2quack.blogspot.com/2009/04/requisitos.html">			<content><![CDATA[Y cuando dijo su primer requisito, supe que estaba fuera de la jugada por al menos 275 Km.Centro al área, de pechito se la coloqué y Luigi simplemente saludó desde su extremo en la playa, el destino notó su impertinencia y le regresó una imagen tal cual hubiera imaginado el creador de una película muy sexy, ella salía de la playa y con sus manos y brazos exprimía el agua que quedaba en su blusa contra sus senos. Él lo lamentó los 40 Km de regreso.El Grey Goose nos acompañó todo el día en la playa; sabía que no iba a ver a nadie relevante y así fue. La novia de un amigo de mi hermano (el conocidísimo Doctor Toñito) nos alegraba la mañana mientras le hacíamos encargos (por ser la última en llegar). Mi familia es mundialmente famosa (seguramente) por hacer solicitudes extrañas a las personas menos apropiadas.… y una fuente de chocolate, repito: una fuente de chocolate. IMPERATIVO tener una fuente de chocolates a tu llegada. Y las risas del campamento llegaban a la playa donde mi prima, hermana y sobrinas compraban paletas.Nos topamos 2 veces, la primera me tocó la espalda y saludó camino a una de las salidas, intercambiamos unos instantes de vida y continuó su camino. La segunda estaba a punto de salir del antro y en lugar de tomar la ruta corta, tomé la larga que me hacía pasar a escasos centímetros de su mesa; no la vi. Una mano en mi hombro me detuvo y comenzamos a platicar.La sentí un poco extraña y se lo hice notar, como siempre lo tomó personal aún cuando la indirecta era tan directa que hacía pensar que yo simplemente estaba bromeando con ella. Todavía no encuentro la manera de hacer mis comentarios sarcásticos sin menguar su estado de ánimo.30 minutos después del suceso, aún recuerdo su sonrisa.]]></content>
		</document>
		<document id="b8d939c51f9e6ffedb136793307f7cdb" url="http://2quack.blogspot.com/2009/04/trato-de-dormir-pero-no-me-dejas.html">			<content><![CDATA[Entraré al contexto porque a veces es necesario para explicar el mood del momento. Era la noche de un viernes de paranoia, nadie quería salir y yo estaba en casa de un amigo echando chelas y hablando de mujeres y traiciones. Pensé en ella y le mandé un mensaje; ella me regañó por estar fuera de mi casa en un momento de “crisis”; dos mensajes después le pregunté: “y además de regañarme, qué haces?”.Su respuesta me dejó frío: “trato de dormir pero no me dejas va a tu casa deja de andar en la calle te va a dar la gripa del puerco. kisses”.El mensaje fue severo, y la verdad ya no supe que decir.]]></content>
		</document>
		<document id="c1ba724a8c0a7877718509675acdd705" url="http://2quack.blogspot.com/2009/06/finde.html">			<content><![CDATA[Hay tantas cosas que quiero gritar por aquí; y tantos lectores, que a veces he pensado en simplemente dejar guardados mis textos de Word, pero hay un Quack medio chismoso que quiere hacer a todos participes de mis aventuras.Doné sangre el sábado, a una persona que no tengo el gusto de conocer, y por la simple razón de que estaría cerca del hospital: estimado Señor Destino, anóteme unos puntos adicionales de Karma a favor. Me divertí como enano en el hospital, hacer buenas acciones de verdad te llena. La enfermera me lastimó un poco, y por eso no pude ir a jugar boliche el sábado. Y hasta recibí un mensaje de: “pues que abuelo eres”, pero la verdad no hubiera podido llegar ni a 70 puntos con el brazo así. Lo siento, mi alter ego competitivo no puede llegar sabiendo que va a perder.Por alguna razón este fin de semana hubo muchas situaciones, remembranzas, pláticas casuales y películas con alusiones a Kundera; creo que algo me quiere decir que ponga en stand by el libro que estoy leyendo y lea algo de este autor. Leí alguna vez “La insoportable levedad del ser” y si me preguntan creo que solo por el título leería: “El libro de los amores ridículos”.Hoy saliendo de un restaurante vi a una amiga de la universidad y me acerqué a saludarla, mi acompañante estiró su mano; tomo la mía y me jaló mientras seguía caminando, haciendo imposible siquiera detenerme a saludar correctamente. Me celó, creo que nunca me había sucedido y la niña es literal una niña de 4 años.Necesito playa, U-R-G-E-N-T-E-M-E-N-T-E. Ya tengo listo el libro del viaje.]]></content>
		</document>
		<document id="ac5804ffbed924e632725a2189cf3685" url="http://2quack.blogspot.com/2009/10/air-port.html">			<content><![CDATA[Si crees que me conoces, sabes que soy fan de los aeropuertos. La atmosfera que se respira me tranquiliza; percibo el estrés de lo que van llegando rayando a su vuelo, la emoción de los que viajan, el ánimo de los niños, y así todo un caleidoscopio de sentimientos que convergen en los pasillos de un aeropuerto internacional.Me da mucha risa como los viajeros frecuentes, esos que desde kilómetros notas que viajan de negocios, caminan sin voltear a ver nada; como si quisieran que ese momento no durara y simplemente llegar a su destino en el acto.No, ellos no van volteando a todos lados para ver que está sucediendo a su alrededor, no se detienen a ver el grupo de niños que al parecer va a viajar por primer vez a Disney, ellos ni se inmutan de ver al par de ancianos besándose en la sala A1. Ellos caminan por un terreno que dominan, que perdió el chiste.Yo siempre escojo el lugar más transitado, me gusta ver las caras, escuchar una frase de las conversaciones y disfrutar los pequeños episodios que acontecen aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="41a0960a785cf3504217f7c07189ff3e" url="http://2quack.blogspot.com/2011/03/1-2-3-por-mi.html">			<content><![CDATA[La actitud escribana ha regresado, en este tiempo que pasé sin contarles todas mis experiencias han sucedido cosas muy chistosas; y creo que ya es momento de compartirlas con ustedes, o con usted, o conmigo. Porque después de tanto tiempo sin pasar por aquí, seguramente he perdido a todos mis seguidores (que antes eran 2).Hay muchísimos temas pendientes (y chistosos) que tengo la necesidad de externar.Podría hacer una lista, pero seguramente no podría cumplirla toda; porque todos los días algo nuevo pasa por acá.He de confesar que en esta nueva temporada encontrarán anécdotas más hilarantes, osos famosos y uno que otro comentario atinado.El mood lo defino como: 0!=1 (cero factorial es igual a uno).1999, mis clases de temas selectos de matemáticas en viernes a las 7 eran un martirio; la maestra al parecer llegó cruda y no tenía ganas de enseñarnos nada. Puso en el pizarrón 0!=1 y dijo: “demuéstrenlo”.Ese día aprendí algo que olvidé con el tiempo y que hoy me tiene muy feliz…]]></content>
		</document>
		<document id="1873c3373011b6b3d2d1bac242075b46" url="http://2quack.blogspot.com/2011/04/eran-grados-o-radianes.html">			<content><![CDATA[La temperatura en Mérida eran más de 29° C (el Sol se había ocultadodesde las 7:30 p.m.),. Apenas entré al cuarto del hotel, aventé mi lap a la cama y saqué mi traje de baño; mi yo interno pedía a gritos bajarle al menos 5° a la temperatura corporal.Me puse mi traje de baño y bajé a la alberca. 30 minutos después ya estaba en un camastro chateando vía WhatsApp a la luz de la luna. La temperatura estaba agradable y el agua fría de la alberca había controlado mi estado de ánimo.Comenzamos a platicar con risas desfasadas y muecas sin sentido; el hielo se rompió de un certero: “¿funciona tu WhatsApp?”.Mi cuarto me recibió con 10° C por debajo de la temperatura ambiente… un regaderazo y a dormir.]]></content>
		</document>
		<document id="8fe1d3f816e77f920b72bd5b16800f3f" url="http://2quack.blogspot.com/2011/04/esas-pequenas-cosas.html">			<content><![CDATA[Pasan los días, semanas y meses… “pasa el tiempo”; y te vas dando cuenta que poco a poco fuiste cambiando en varios aspectos de tu vida en los que no habías puesto tanta atención. Y hoy, cuando la normalidad se ve tan borrosa y lejana; todo parece tan extraño.Así fue como empecé a darme cuenta de cada una de mis nuevas manías; una de las cosas que más me han impactado y que ella implementó en mi subconsciente es la manera de hacer espuma con el shower gel. Sé que es una burrada, pero me sorprenden esas pequeñas cosas que han cambiado en mi manera de… vivir.]]></content>
		</document>
		<document id="f0bed8841aea34a4d0e8ca52f39c4563" url="http://2quack.blogspot.com/2011/04/la-maldita-primavera.html">			<content><![CDATA[Se casó Ponzo; así, sin más. Fue una semana super complicada y cada vez veía más lejos poder escaparme para acompañarlo en uno de los momentos más importantes de su vida.La semana se complicó cuando comenzaron los festejos prematuros de mi cumpleaños, Mache organizó el primero en compañía de los nuevos Grows. El siguiente sería organizado por mi, para ver a mis amigos a escasas horas de partir con rumbo muy conocido. Tristemente los K se automarginaron y terminé cenando con los de la U, para rematar en el Sens y vivir una vez más una de esas historias que solo a nosotros nos suceden.Sin propina para el mesero, y con una tarjeta de crédito menos, salimos del lugar. Dejé mi coche en K y pedí mi taxi para llegar al aeropuerto. Dormí los 30 minutos de trayecto y a las 7 a.m. ya estaba en el aeropuerto documentando. Llegué al Club C y le di mi pase de abordar al meserín que estaba atendiéndome, le dije que su misión era despertarme 5 minutos antes de la salida de mi vuelo. Él me despertó 20 minutos después; estaba al borde del frenesí cuando interrumpió mis palabras para decirme: “joven, su vuelo estaba retrasado, así que preferí no despertarlo” (definitivamente no soy un número mas).Llegué unas horas antes del ensayo general, que terminó con unos chupesitos coquetos en la casa de Ponzo. Yo ya estaba al borde del letargo, y preferimos terminar la reunión.Amaneció el día de la boda, yo di golpe a la 1 p.m.Digno de comentar, las fotos, los chupes de “cash only” en el Club en el que no aceptaban cash, los niños que se durmieron debajo de la mesa, las salidas en falso, el episodio de la cajuela y las llaves del coche en el vestidor, el grito de “suéltala que es casada”, el carrito de golf listo para escaparnos a Vegas, los lentes de sol de 5 dólares, “una de esas” + “wey es la jardinera” + “no mames, la casa pendejo” + “ah, si, esta linda” jajajajaja, “4 solteros, sentados al lado de la única soltera de la barra y no la voltean a ver” + “I’m not that charming”… y obviamente priceless que la última canción de los mariachis haya sido el regalo de la novia por mi cumpleaños.Los días en Houston siempre son buenazos creo que tengo que pedir mi cambioYA!]]></content>
		</document>
		<document id="ae390826bb940e2866490c4780c529a0" url="http://2quack.blogspot.com/2011/05/uno-de-esos-dias.html">			<content><![CDATA[Como era de esperarse había salido a las 2 a.m. de la oficina la noche anterior; el estrés de la entrevista de las 7 a.m. me hizo tardar en conciliar el sueño. Poco a poco fui cayendo en el letargo madrugador y obvio mi despertador nuevo pudo arrullarme un poco más con un estridente sonido que nunca escuché.Mi yo responsable abrió el ojo como desesperado para darse cuenta que faltaban 45 minutos para la entrevista. Si la noche anterior no hubiera metido mi muda de ropa al baño (como niño de primaria dejando el uniforme listo) el desenlace pudo haber sido fatal.En cuestión de 10 minutos estaba encendiendo el motor del coche.La entrevistada llegó 10 minutos tarde, y yo 10 después de ella. El joven Ánchez le había ya entregado su Caso y quedé en espera del resultado.El día transcurrió con algunos altibajos. Muchos pendientes, algunas situaciones urgentes y un viaje listo para ir a MTY la próxima semana. El trabajo cumple con su función de distraerme y uso las horas libres para buscar nuevas maneras de llenar esas horas.El reloj sigue su curso y sé que faltan poco más de 30 días para la definición final.]]></content>
		</document>
		<document id="17c367b653dd5cbc4e4fc739070bf26c" url="http://2quack.blogspot.com/2011/07/la-llamada.html">			<content><![CDATA[entonces te muerdes los labios, respiras profundamente y decides no marcarle... ella está dormida y siendo honestos no necesitas que te lleve al hospital... solo tienes el corazón roto...]]></content>
		</document>
		<document id="bacff5a879e0bebf716c6671bf2a8317" url="http://2quack.blogspot.com/2011/07/mood.html">			<content><![CDATA[Sabes que todo está mal cuando tu setlist del karaoke fue:Perfume de gardenias (reí horas de ver a dos amigos bailando como si fueran XV años)La chica de humo - EmmanuelNo - Alejandro Fernández¿Y si fuera ella? – Alejandro SanzMi soledad y yo – Alejandro SanzDrops of Jupiter - TrainÚltimamente estoy compensando muchas cosas con endorfinas. Bueno, al menos pueden estar seguros que no le voy a disparar a nadie. Ayer mientras corría me excedí; y hoy me tocó pagar con un pequeño dolor en los muslos. Nunca había corrido más de 10 km.Una de las razones por las que me gusta correr es porque uso ese tiempo para hacer introspecciones; definir siguientes pasos y poner en una balanza los racionales de las decisiones que tengo que tomar en el corto, mediano y largo plazo.Por primera vez fui al doctor al primer síntoma. Mi mamá seguro estaría orgulloso de mi, pero prefiero no decirle nada; no es de cuidado y el WCS sería seguramente un ataque de estornudos mientras caminas por la cuerda floja a 150 metros de altura y sin una red de seguridad (¿qué no ese es el WCS ever?). Bueno, mi enfermedad no tiene nada que ver con estornudos, y dudo mucho que pueda ser considerada una enfermedad.El hermano de San Dalio se fue a festejar su cumpleaños a Qro. y lo olvidé; aún cuando habíamos quedado de irnos juntos. La oficina me consume y el estrés no ayuda ni tantito. Al menos se divirtió y estuvo su amigo el Pollo ahí para hacer los comentarios hostiles cuando su Planta llegó.De Protozaurio bebé ya no se nada… seguro ya está más tranquila y yo tengo que buscar igual esa tranquilidad aunque sea sin ella. Hay muchas cosas esta vez que no me cerraron; pero seamos honestos… eso ya lo sabíamos.Interesante decir que le pedí ser mi novia de una manera poco ortodoxa y me abrió (tal vez no soy tan kosher como ella esperaría). Se demostró que vamos del cielo al infierno en 2 minutos y sin cambiar de velocidad; y yo tengo la mala costumbre de ni meter las manos. A veces creo que soy yo mismo boicoteando mis relaciones con ella.Está complicado mantener el performance en la oficina cuando simplemente no te logras concentrar.]]></content>
		</document>
		<document id="23218a28ec8c546ee450a92cf410439" url="http://2quack.blogspot.com/2011/07/sunday-morning.html">			<content><![CDATA[Desperté temprano, tal vez por haber dormido en el sofá de la sala y que las ventanas dejaban entrar al 100% los rayos solares. Si me han leído un poco, saben que me resulta imposible mantener el sueño si no hay oscuridad total.Mi mamá fue a desayunar y yo me quedé en casa, me fui a mi cuarto y puse las carreras de la F1… Odio que los corredores pierdan por culpa de sus paradas en los pits. Pero bueno, al final si es un trabajo de equipo y todo el equipo tienen que ganar.La novia de Milky me cayó perfecto; me dio risa que de pronto hacía comentarios y se quedaba callada buscando la reacción de los demás en espera de aceptación. Me reclamó haberla llevado al antro sin el outfit adecuado.De este cumpleaños de mamá, me faltó la tradicional ida al boliche con ella. Me da un it severo no saber si le voy a volver a ganar jugando ese juego; y ella se emociona diciendo que se llevó la última victoria. Supongo que lo hace para que deje de pensar en eso.El domingo no fui a correr; y por causas de fuerza mayor hoy tampoco iré… el universo conspira para que no logre la meta de 40 km de la semana. 6.66 k.m. por día si voy el resto de la semana.Ayer entre los pensamientos random abordé el tema de los diferentes índices de correlación a los que estamos vinculados. Escribí un tweet sobre eso y lo dejé rondar por mundo. No se si algún día habrá una respuesta con el valor de r, pero estoy seguro de que “el número tiende a 1”.La vi, random… mientras hacía el súper. Todo estaba normal, entre mis amigos y yo bromeábamos y de pronto los sentí un poco incómodos. Alguno de ellos se acercó a mi oído para decirme que ella estaba detrás de mi. Mi estómago implotó y desapareció todo lo que había comido 15 minutos antes.Al voltear, la saludé... desde lejos y tal vez con la sonrisa mas mensa del mundo mundial; como cuando tu mamá te decía: no vas a saludar a “(Inserte aquí el nombre de su crush de la primaria)”. Entre nervioso y sin saber como debes reaccionar. Necesité caminar 20 metros para tomar valor. La esperé, de todas maneras íbamos al mismo lugar y la saludé como se debe. Ahora se que fue un pretexto para abrazarla un poquito.]]></content>
		</document>
		<document id="c6b5cc7bf91cd84e94bf9f74e22bb45a" url="http://2quack.blogspot.com/2011/08/el-primo-grande.html">			<content><![CDATA[Tequis conserva la mágia que tenía cuando a mis 15 años íbamos a “La Cuarta”. El centro cumple con su función de hacerme sentir que estoy haciendo “lo que quiero”.“La Cuarta” es un lugar que sigue existiendo, pero esta vez caí en la casa de Agüe. Listo para abrir el portón estaba Juano (a quién no veía desde la boda de Pol) y verlo me recordó los veranos que pasó en la casa de Poza trabajando en Ártico (la fábrica de hielos de mamá).Los siguientes en recibirme fueron Rodri y Miranda.Rodri tiene un parecido extraordinario con un Quack que no veía desde hace más de 20 años. Rodri es el vivo retrato de mi abuelo, y por ende… el mío. Baila, interrumpe las conversaciones para dar su punto de vista; y carga con una maleta de llantitas al estilo de Linus y su mantita.Miranda es espectacular; tiene 3 años y medio y es imposible no ponerle atención a todas las ocurrencias que tiene a lo largo del día. Me ayudó a ganar la competencia de croquet, se preocupó muchísimo porque me fuera a dormir temprano y estuvo echándome porras para ganar el juego de turista (aún cuando su hermano y papá trataban de hundirme a como diera lugar).Miranda: Mamá, ¿cómo se llama mi primo… grande?Clau: GermánMiranda: Ah, si… Gelmán… … como el GEL.Checho: Mira Rodri, Nemo es un pez payaso.Rodri: No papá, Nemo es un pez naranja.Miranda: No Germán, tú no tienes que platicar con ellos, tú todavía no eres papá.Miranda: Germán, hazle como tigre.Germán: RawrrrrMiranda: Muy bien, yo soy un tigre.Germán: Entonces, ¿somos tigres?Miranda: No, tú eres un gusanito bonito.Rodrí en algún momento detuvo nuestro partido de fútbol mientras gritaba: “Germán… Germán… te traje la sopa”; y si, tuve que “comerme” la sopa que él y Miranda me habían preparado.Bruno es más grande, tiene 7 años y se divierte con otras cosas; está aprendiendo a negociar y le encanta jugar Turista. Checho, Juano y yo nos destrozamos en la negociación y él se aprovechó de que los 3 nos quedamos con el 80% del mundo, pero sin dinero. Su frase del fin de semana fue: “tío, te voy a dejar que caigas en mis países y no te voy a cobrar; porque eres muy pobre”.Y así pasó el fin de semana… entre risas y recuerdos de bromas que mis tíos me hacían cuando era pequeño.]]></content>
		</document>
		<document id="cb97aa273ce19d51db68af7cd9b93188" url="http://2quack.blogspot.com/2011/08/una-sorpre-para-hon.html">			<content><![CDATA[“Sorpre” era el pensamiento recurrente y el plan se veía muy sencillo: pasar a comprar sus gomitas favoritas y enviárselas. La mecánica estaba definida, le enviaría a su casa o a su oficina un paquete. Definir el ¿qué? fue muy sencillo y el ¿cómo? era un no brainer… el problema fue el ¿a dónde?.Llegué a comprar las gomitas y enviarlas en la bolsa no era opción. Hubo varias opciones de recipiente y ninguno cumplía con la función de ser especial.La idea fue meter las gomitas en un vaso de Starbucks, y que el vaso dijera la bebida que ella pide. “skinny-venti.vanilla-latte-para-Honney-con-H-y dos-N” y la señorita escribió Ohnney. Decirle que lo había escrito mal me dio muchísima pena y preferí ir al siguiente Starbucks del centro comercial. Me acerqué al mostrador y recité: “skinny-venti.vanilla-latte-para-H-O-N-N-E-Y”; recibí un Honey (al parecer ni deletrear bien sé). Siguiente parada, el tercer Starbucks del centro comercial contiguo. En vez de hacer el ritual de: “hola, me regalas un vaso y le pones que la bebida es un….”, pedí 2 mangas (uno nunca sabe si se va a equivocar).Obvio no me equivoqué, solo tuve un pequeño error de dimensiones y la última A no quedó como hubiera esperado. Pero ya estaba listo. Tenía el paquete, y solo faltaban los pormenores del destino.Se llegar a su nuevo depa, pero solo fui una vez, no sabía el edificio ni el departamento. La única opción era llamarle a su mamá o a su papá. Rápidamente le marqué a su mamá (obvio).Mientras buscaba su celular en mi celular, un sin número de “Worst Case Scenarios” aparecieron en mi mente. Respuestas desde muy simples: “No quiero.”, “a ver convénceme de darte la dirección”, “Eudevas #(hey, esa es la mia)”, “Av. Chapultepec #28 Col. (esperen, esa es la de Televisa)” y otras un poco manchadas: “mira, lo mejor es que no te la de”, y así hasta las nauseas (que no estaba tan lejos, en serio estaba un poco nervioso).La llamada fue bastante cordial (obvio, ella sabía que no estoy en contra de la nanotecnología y que estoy muy lejos de ser un hooligan londinense), me dio gusto escuchar que su mamá se encuentra bien, y que su abuela también.¿Sabría que yo lo había mandado?, ¿reconocería mi letra?, ¿me delataría el hecho de que fueran gomitas?. Eso ya era lo de menos, lo importante estaba hecho.Ese día saliendo de la oficina fui a correr, con la rodilla izquierda lastimada solo pude trotar un rato: 3 km y a casa. No debí haber corrido, me lastimé un poco más y mis anginas de inflamaron. Pero necesitaba dejar de pensar en que estaba pasando del otro lado de la sorpre.Horas después recibí su respuesta. El taxista había llevado la sorpre y la había dejado en el lugar correcto. Ella tenía en su poder un paquete de gomitas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>