<author id="48988287a5e17141ed5f0e3b25eaf576" url="destiladosgdl.blogspot.com" feed="http://destiladosgdl.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d396668404d8c162397c428a0b5c74ba" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/10/de-fiesta-en-fiesta.html">			<content><![CDATA[El domingo en la noche el L.A. Museum of Contemporary Art, celebró su nueva exhibición de Takashi Murakami con un evento, patrocinado por Louis Vuitton, a donde asistieron celebridades y fashionistas como Carine Roitfeld, Kanye West, Linda Evangelista, y Tom Ford. Y claro, no podía faltar Marc Jacobs quien continuó profundizado su nuevo look y ahora trae el pelo azul, aretes de diamante (creemos!), cejas delineadas, y camisa con tres botones abiertos. Personalmente, seguimos extrañando su look medio geek con lentes y pelo largo, y aunque hemos llegado a perdonarle el cambio debido a su última colección primavera 08, nos parece que cada vez se está asemejando más a uno de los gemelos Caten de Dsquared, lo cual no se nos hace para nada atractivo.El lunes siguiente la revista Paper entregó sus Nightlife Awards en NY en una fiesta donde el anfitrión fue Perez Hilton. Fue algo de locura, como podría imaginarse, con la presencia de personalidades como Andre J y Amanda Lepore, y las modelos Coco Rocha y Behati Prinsloo, a quienes el anfitrión retó a un walk off, y luego a que se besaran (aunque esto último no sucedió). Nos morimos de ganas ver el video si es que existe, pero mientras tanto, nos conformamos con los impresionantes pasos del baile irlandés de Coco.Imágenes via style.com y aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="d477f3778c2e147473d4a01858535607" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/10/termina-fashion-week-mxico-pv-08.html">			<content><![CDATA[El viernes pasado finalizó la edición número 18 del Fashion Week México, y al parecer se distinguió más por la asistencia de celebridades como Paulina Rubio, Helena Rojo y Nicky Hilton, que por la calidad de las propuestas.No hay muchas fotos disponibles en la web para juzgar personalmente el evento, unas borrosas en el sitio oficial del evento y otras un poco mejor en prodigy, sin embargo, fuera de lo totalmente ridículo, hubo también cosas interesantes como se ve a continuación.De izq. a der. diseños de Tadeo Errasti, Laura Carrillo, Jorge Castellanos, y nuestras favoritas Julia y Renata. Imágenes via prodigy y juno.com.]]></content>
		</document>
		<document id="866adeb17e7feb602d78ff9be58201c5" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/10/titulares-del-mundo-de-la-moda.html">			<content><![CDATA[The Fug Girls: Taking a Peek Inside Karl Lagerfeld's Mind of Steel – Las Fug Girls de la revista New York no quedaron muy contentas después de ver el muy comentado documental Lagerfeld Confidential. Sin embargo, lograron hacerse de más memorables citas de Karl Lagerfeld como “Solitude is a victory,” “I love the smell of a building site,” además de la ya clásica “Pissing everywhere isn’t very Chanel.”Naomi's airport tantrum – Naomi Campbell perdió su vuelo a NY, hizo una rabieta frente al personal de British Airways, y finalmente abordó otro avión no sin antes dejarnos con otra frasesita que trascenderá los tiempos:“I can't believe you won't allow ME on your flight. What is this? Who must I speak to?”]]></content>
		</document>
		<document id="dfa6e8a591083b41476575dafa939869" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/11/5-1-consejos-para-quedarte-con-la-ropa.html">			<content><![CDATA[Las multitudes de mujeres arrasando con cuanta ropa pueden ya son comunes cada vez que debuta la colaboración de algún diseñador con la cadena H&M. Ahora un artículo del periódico Telegraph informa que de hecho ese comportamiento se asemeja mucho al fenómeno de mentalidad de masas donde los individuos pierden sus inhibiciones y sentimiento de culpa, y se atreven a hacer cosas que usualmente no harían. Y aunque lo hace en forma de denuncia, el artículo acaba dando unos útiles consejos de cómo evitar que alguien más se lleve esa prenda a la que le habías echado el ojo. Aquí están desglosados y aumentados, en orden ascendente de malicia necesaria para llevarlos a cabo:Esconder la talla que quieres entre las más grandes. Seguro es la maniobra más inocente y conocida, pero pasará inadvertida para la mayoría de los compradores inexpertos.Esconder la prenda que quieres entre otras totalmente diferentes. A simple vista parece un simple error pero poner un artículo deseado entre en los que nadie se fija funciona de maravilla.Esconde la que quieres debajo de otra en el mismo gancho. Entre más fea sea la pieza que cubre mejor.En los vestidores que tengan un límite de prendas, sigue a la persona que tenga las que quieres y si comete el error de quererse probar demasiadas a la vez, las que se vea obligadas a dejar son tuyas!Al ver a otra con sus manos en la ropa exclama “Oh, que pena que esa está rota de la manga”. Esas roturas son en realidad difíciles de reparar por lo que es más probable que caigan en la trampa.Esta raya en el borde de la ilegalidad, pero si alguien ya se llevó la prenda que quieres hasta el vestidor, aprovecha el momento de distracción mientras se desviste, mete la mano, saca la prenda, y corre a la caja. Efectiva sí, pero te ganarás una reputación sin duda.]]></content>
		</document>
		<document id="3f96609b013ef4c0e2a56dfc2f689c53" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/11/beyonc-y-sus-zapatos-irremplazables.html">			<content><![CDATA[El fin pasado vimos los American Music Awards pero no fue hasta éste que nos enteramos que Beyoncé llevaba nada más y nada menos que los famosos zapatos “Lego” de Balenciaga de 4,175 dólares. En MSN la criticaron diciendo que eran un exceso pero lo que en verdad nos parece criticable es el hecho de que los decidió usar con jeans pegadísimos y todo un atuendo demasiado llamativo. Nos sigue sorprendiendo como Beyoncé, a pesar de no parecerse nada al prototipo de mujer Balenciaga, siempre acaba usando los accesorios más deseados de la marca como lo fueron las mallas doradas que usó en los premios BET hace unos meses.Lo que estuvo realmente genial fue su presentación donde cantó una versión country de “Irreplaceable” en la que no lucieron mucho los zapatos pero sí su increíble voz.]]></content>
		</document>
		<document id="2b95944eb89688dcf74dbd62451ba952" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/11/con-calcetines-blancos-te-veas.html">			<content><![CDATA[Para este momento todo mundo ha visto y tiene su elemento favorito de las fotos de Bruce Weber para el número de noviembre de Vogue Paris: la realización de Carine Roitfeld, el modelo masculino, las fotos topless, etc… Nosotros nos quedamos con Coco Rocha, y el delicioso vestido Prada que usa, sin embargo, no dejamos de preguntarnos por qué el modelo lleva calcetines blancos con zapatos negro?! El extraño contraste de colores hacen que en nuestro libro eso sea un error garrafal, y francamente nos recuerda mucho a Kramer de Seinfeld, pero el hecho de que Carine lo apruebe nos hace pensar en reconsiderar. ¿Será que estamos en el error, que esto es común en Francia, o que es algo totalmente avant-garde que deberíamos intentar cuanto antes?Imágenes via aqui y aqui]]></content>
		</document>
		<document id="3359504d104bd063698405909df82c4" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/11/confirmado-el-diablo-s-usa-prada.html">			<content><![CDATA[El viernes el periódico Mural publicó esta foto con el título de La Maestra Viste Prada, donde Elba Esther Gordillo, que ya la habíamos visto antes usando sacos Chanel, aparece llevando una bolsa Prada durante un evento oficial. Aunque estaba ahí para donar, a nombre del SNTE, dinero para los damnificados de Tabasco y de Chiapas, de plano la regó cuando declaró públicamente que el suyo es un “sindicato pobre”. Los periodistas no se aguantaron las ganas y como pie de foto señalaron que la bolsa no sólo es de la temporada actual, sino que está valuada en 30 mil pesos, el equivalente a cinco meses de salario de un maestro recién ingresado. Ouch! Francamente la bolsa está preciosa, y nos gusta que se mencione Prada en primera plana de un periódico mexicano, pero no podría ser por una mejor razón?]]></content>
		</document>
		<document id="cd9bf769a0e817e7e9888d7290061e63" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/11/confirmado-victoria-beckham-para-marc.html">			<content><![CDATA[Lo que ya nos sospechábamos parece que acaba de ser confirmado: Victoria Beckham será la imagen de la campaña primavera 08 de Marc Jacobs informa fashionista.com.Nos enteramos del chisme por primera vez en el blog de Fashion Reality, nos pareció extraño pero luego Posh apareció en la alfombra roja del desfile de Victoria’s Secret con un vestido de la última temporada de la marca y nos olfateamos que algo grande se traían entre manos. La opción puede parecer extraña teniendo en cuenta que alguna vez Tom Ford trató de impedir que ella usara uno de sus vestidos para Gucci temiendo que le diera una mala imagen. Sin embargo, su reciente mudanza a LA, y el reencuentro de la Spice Girls, la han puesto en la mira del público de EUA y si recordamos el hecho de que la última colección de Marc parece estar inspirada en el obsesivo culto a las celebridades como ella, Victoria hace sentido desde el punto comercial y el del espíritu de la ropa.Imgen via Let. Them. Rock.]]></content>
		</document>
		<document id="dca579fd52d4a13a48e8f468a847626a" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/11/del-nuevo-blog-de-w.html">			<content><![CDATA[Style.com no es más el hogar online de la revista W, que se ha mudado a Wmagazine.com donde ahora nos ofrece artículos de temas como joyería, viajes y moda además de comentarios de quienes la escriben en su Editors’ blog. Fue ahí donde encontramos esta foto de Chris Klein, tomada durante una subasta de arte presentada por Hermes, que nos encantó por presentar una forma diferente de atarse la bufanda más allá del ya aburrido pártela a la mitad y pasa los extremos por el loop.En el mismo blog también dimos con un post sobre bolsas que nos ha dejado babeando por la de Alexander McQueen (la de la derecha), aunque no imaginamos bien como es que funciona!]]></content>
		</document>
		<document id="7823ca310cd52313eed6f9f410881dfc" url="http://destiladosgdl.blogspot.com/2007/11/designer-got-back.html">			<content><![CDATA[Seguimos esperando a que MTV Latinoamérica se digne a poner la nueva temporada de The Hills (o que alguien la suba a youtube), así que mientras tanto mal seguimos la trama a través de blogs como el de Fashionista.com donde ayer comentaron, con todo y screen shots, un episodio en el que a Lauren le toca trabajar en Marc Jacobs. Además de poder ver modelos como Chanel Iman, el muy fashionable personal que trabaja en la compañía, y toda una hilera de zapatos de Marc, hay además una imagen donde podemos ver el trasero del diseñador mientras éste se aleja caminando. Hmmm, tal vez debemos admitir que su cambio de imagen pudo tener también su lado positivo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>