<author id="49310440bcf9978f913e531292daced3" url="vamonosalbable.blogspot.mx" feed="http://vamonosalbable.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f996fdcb181366ee5e2d1b66354d18b6" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/aeromaya-una-de-las-pioneras-en-el.html">			<content><![CDATA[  Fue durante la generación a la que pertenezco que las dos líneas aéreas que había en México eran la base de la comunicación aérea y del desarrollo turístico, una, ya desaparecida a pesar de sus más de 80 años de existencia fue la Compañía Mexicana de Aviación; la otra, con el nombre de Aeronaves de México, sigue sobreviviendo como Aeroméxico. Pero, en realidad, no eran las únicas, había algunas más que ofrecían sus servicios, una de ellas lo fue Aeromaya, compañía aérea yucateca propiedad de Fernando Barbachano Gómez-Rul (quizá descendiente del fotógrafo Francisco Gómez Rul), pionero del turismo en México. Aeromaya operó de 1966 a 1969 en que se vio forzada a desaparecer.  Por lo tanto fue en 1968, ano de la Olimpiada en México, que Aeromaya ofrecía sus servicios al turismo internacional, y este era uno de los circuitos que, enfocado especialmente al turismo europeo promocionaban en ese entonces: MEXICO del Atlántico al Pacífico...con la organización de viajes BARBACHANOy la compañía aérea AEROMAR.  "Os proponeos aquí el circuito más completo para conocer México desde el este hasta el oeste. El más completo porque os permite al mismo tiempo remontar el curso del tiempo hacia el prestigioso pasado de este país milenario, mezclaros a la vida de su pueblo y gozar intensamente con los ocios excepcionales a lo largo de sus riberas de aguas maravillosas. "Barbachano", con las agencias mexicanas "Wagons-Lits", os presenta este notable circuito, especialmente estudiado para la clientela europea. En ochos días descubriréis la costa del Atlántico y la isla de Cozumel, el Yucatán, el país maya, con Uxmal, y Chichén Itzá. Y si disponéis de un poco más de tiempo, "Barbachano", os llevará también sobre la cosa del Pacífico, a Acapulco, a Puerto Vallarta y al "México colonial", a Guanajuato. Para mejor apreciar este programa, dejaos llevar ahora por vuestra imaginación:  "En México habéis subido a bordo de un avión moderno de la "Aeromaya". Esperados en el Aeropuerto de Mérida, capital de Yucatán, os habéis instalado en uno de los hoteles de "Barbachano", el "Panamericana". Al día siguiente, luego de una noche de descanso, en una hora de automóvil os ha transportado a Uxmal, la prestigiosa capital imperial de la dinastía Xieu.Allí, bajo la dirección de un guía políglota, visita de los tesoros arquitecturales del convento y del Palacio de los Gobernadores y de un centro de artesanía local. Otra noche de descanso en el hotel "Hacienda Uxmal" y luego regreso al Aeropuerto de Mérida desde donde un avión de "Aeromaya"os conducirá a Chichén Itzá. Pasáis el fin de la mañana en los jardines del hotel "Mayaland". Otro extraordinario establecimiento de "Barbachano" -en donde estáis instalados.  "Por la tarde, visitando al fin las prodigiosas ruinas de Chichén Itzá, la "meca" de los Mayas, retomaréis contacto con una de las más antiguas civilizaciones del mundo, reconstruiréis metódicamente su historia, y seréis testigos de lo que fue la inteligencia y el poderío de ese pueblo, más antiguo que el Egipto de los faraones y que fue, en la más alta antigüedad, más adelantado en el campo de las artes, las ciencias, la astronomía y la arquitectura que cualquiera de los países del Viejo Mundo. Por ejemplo, encontraréis grabada en la piedra la teoría de la evolución, inventada mil años antes de Darwin... De noche, os encontraréis impregnados de la lección de los siglos pasados, en el borde de la piscina del hotel "Mayaland", rodeada de bosquecillos perfumados e iluminados, frente al México de hoy, siguiendo la ronda de un espectáculo folclórico ... A la mañana, el mismo guía competente y documentado, que os explicaba las ruinas de Chichén Itzá, os hace visitar templos, palacios y castillos mayas... Y el hermoso viaje continúa. Otro avión de "Aeromaya"os lleva rápidamente a la isla de Cozumel en donde el extraordinario hotel "Cozumel Caribe"os alberga. Cozumel es verdaderamente el paraíso terrestre, pero paraíso "organizado", donde durante tres días váis a conocer todos los placeres del sol, de la arena y del agua: largos "baños de descanso" en las playas, pesca submarina de peces de especies desconocidas, esquí náutico, surf y también, el tercer día, apasionante excursión a la isla de San Miguel, donde Cortés desembarcó en 1519. Allí no sólo visitaréis la guardia de los célebres piratas Lafitte y Morgan; en las claras aguas de la laguna de Chankanab pescaréis el pez "arco-iris" y sobre los fondos transparentes enormes langostas que saborearéis de inmediato, asadas, sobre la playa de Palancar... De vuelta a Cozumel, ebrio de aire libre y tónico, pasaréis una última noche. Al día siguiente, "Aeromaya"os traerá de vuelta a Mérida y México. Es el fin del primer circuito.  "Pero quizá, como lo hemos dicho, disponéis de más tiempo y podéis ofreceros una estadía más larga en México. En ese caso, "Barbachano" puede, a pedido vuestro, modificar el circuito precedente, suprimir ciertas etapas, agregar otras, alargar las paradas aquí o allá... Después de la isla Cozumel podéis visitar, por ejemplo, la llamada Mujeres, otro Edén... O bien queréis completar vuestro peregrinaje a los orígenes: se os llevará entonces a descubrir la maravillosa zona arqueológica de Palenque y de Tikal, en donde los templos se esconden en el corazón de una magnífica selva tropical. Allí podréis almorzar en plena jungla en el restaurante "Jungal d`Herta". En Palenque pasaréis la noche en el hotel "Palenque" y en Tikal en el albergue "Jungel Inn".  "Pero el Yucatán, el Caribe, las playas del Atlántico y la civilización maya no representan todo México. "Barbachano" os propone pues otros circuitos complementarios. Por ejemplo: Salida de México -y siempre gracias a "Aeromaya"-, tres días en Guanajuato, la más apasionante de las ciudades coloniales de México, donde en la atmósfera confortable del hotel "Castillo Santa Cecilia" reviviréis la epopeya de la conquista de Hernán Cortés. -Cinco días en la costa del Pacífico con una parada en Guanajuato. Descubriréis Puerto Vallarta, la nueva "perla del Pacífico", su maravillosa playa y su hotel moderno, la "Posada Vallarta". Gustaréis allí de todos los placeres del mar y de aquellos, muy refinados, de la tradición colonial española.  "Por último, un magnífico circuito mexicano de costa a costa, que dura siete días y que es una especie de "resumen" de los precedentes -siempre gracias a "Aeromaya"-: México, la fabulosa Acapulco, Mérida (una noche), Palenque (dos noches), Chichén Itzá (una noche), Cozumel (dos noches), México.  ¿Precios? No hay sorpresas con "Barbachano". El circuito Mérida-Uxmal-Chichén Itzá- Cozumel, ocho días para una persona sola U.S. $254 todo incluido (servicio de los guías, entradas en los museos, comidas, etc...)  "Conocer el verdadero rostro de México combinando descanso y cultura: he aquí lo que ofrece la Organización de Viajes "Barbachano" gracias al concurso de los hoteles más modernos y de la Compañía de transportes aéreos "Aeromaya". He aquí lo que os aconsejan  las Agencias de Viajes Wagons-Lits/Cook". (1)  No se a ti, pero a mí este texto me dejó un extraño sabor a boca.Fuente:1.- La Revue des Voyages. Revista del Turismo Internacional. Junio-Septiembre de 1968. Publicada por la Compañía Internacional de Coches-camas y del Turismo. París, Francia.]]></content>
		</document>
		<document id="40a5b4a078e079c1b10265b441a94762" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/algunas-imagenes-de-la-ciudad-de-mexico.html">			<content><![CDATA[Una banca de acero en la Glorieta del Ángel.La estación del Metro Tacubaya.El Banco de México.Por el Paseo de la Reforma casi llegando al Caballito.La entrada a periódico Excélsior, sobre la avenida Bucareli.Una de las 62 estatuas que conforman el Paseo de la Reforma, dos por cada Estado. Esta corresponde a Yucatán, se trata de don Andrés Quintana Roo.Por Bucareli, antes de llegar a la Secretaría de Gobernación.Reflejo en una de las ventanas del Palacio Postal.Creo es la calle Artículo 123.El monumento a los Empresarios.Una de las que fueran las mansiones de Tacubaya.La capilla que se ubica justo frente a la fuente del Salto del Agua.La Secundaria Número 1.La Cruz Verde.San Ildefonso.Un edificio porfiriano por la Cruz Verde.Dice ser un Santuario de la Santa Muerte, por Iztapalapa.En el atrio de la Parroquia de San Miguel.La antigua calle de la Buena Muerte.Esta casona está casi a espaldas de la Catedral.Una réplica de la Pila del Águila cuyo original estaba en la Plaza de Santo Domingo y actualmente se ubica en la calle lateral de ese templo, esta plaza está dos calles antes de La Merced.Un anuncio del concierto que dará (o ya dió) Joan Manuel Serrat en el Palacio de las Bellas Artes.Esta capilla está justo frente a la Cámara de Diputados se llama de San Jeronimito (creo).Por el rumbo del barrio de Bondojo.Por la calle de Uruguay.El polémico Parque de la Amistad México-Azerbayán, antes de llegar al Museo Tamayo.Polanco visto desde el Museo Nacional de Antropología.La tienda del Museo de Arte Popular.No recuerdo el nombre de esta calle.Un ventanal del Banco de México.Creo que es por la calle Independencia.La que fuera la Estación de Policía.No recuerdo.La Torre Latinoamericana.El lado poniente del Palacio de las Bellas Artes.]]></content>
		</document>
		<document id="be4bcf9d061ac0ef2ed1b10b2be16e37" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/antes-y-ahora-el-cableado-aereo-en.html">			<content><![CDATA[ Ciudad de México, 1890.- Hermosa fotografía de la lente de W. H. Jackson de la avenida Juárez, en ella vemos esos tremendos postes que luego serían cubiertos de cables para la comunicación del novedoso sistema telefónico, llegando a la modernidad pero rompiendo la armonía del paisaje urbano.  Salamanca, Guanajuato, 2014. Más de un siglo ha pasado y aun no logramos saber cómo manejar los cables, ahora no son sólo los de teléfonos (que esos ya los ocultaron) sino los de la luz, la televisión y cuanto más podamos agregar. Un verdadero lastre, al grado tal que la UNESCO, en su programa de Ciudades Patrimonio marca, como exigencia, el que el cableado sea oculto. Igual sucede con el programa Pueblos Mágicos pero, ese siendo un programa mexicano, por desgracia, es lo que menos se respeta.]]></content>
		</document>
		<document id="bbd698bded7467657bd1324059a83c9f" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/ciudad-de-mexico-la-primera-escala-de.html">			<content><![CDATA[   El cambio climático nos ha hecho ver en estos días cual es la furia y fuerza de la naturaleza, más aun, nos hace ver que, luego de toda una era de avances del ser humano, el principal inquilino del planeta tierra, los cambios en el clima son impredecibles y el frío ha sido más que el habitual durante el invierno, razón por la cual me obliga (y yo así lo quiero) a salir rumbo a tierras cálidas a pasar el invierno, cual golondrina, cual ballena gris rumbo a el Mar de Cortés o mariposa Monarca rumbo a los bosques michoacanos que, ante los fríos se va al sur en busca de mejores aires, igual lo hago pues, no tanto el frío, sino la combinación de frío y contaminación en Salamanca no es el punto ideal para mi.   Esta vez lo planeo con más calma pues todo indica que esta "tirada" será larga así que selecciono muy bien lo que será mi equipaje: una maleta mediana -más bien chica- un back pack que pueda soportar mi espalda por su peso (a mi edad) y, claro es, la lap por la cual me comunico y comparto mi experiencia de vivir, mi experiencia de viajar y de poner atención a las cosas a las que, regularmente, no se le ponen la debida cantidad de observación. Comprobado lo tengo de que en cada metro cuadrado hay algo interesante. Así que, el día planeado a una hora más cómoda, en un servicio de transporte más cómodo, salgo rumbo a la ciudad de México. Esta vez ni prisas, ni ansias por llegar temprano, nada de eso hay pues ahora vamos con mucha calma.   Esta vez empaco pocos libros, solo 3 de los 30 que me gustaría llevar, pero, la verdad sea dicha, no hay necesidad. Empaco dos cuadernos con montones de anotaciones y transcripciones y una buena cantidad de documentos fotocopiados, todo eso será la base a mi pretendido libro que, a este punto, no tengo la menor idea de cuando pueda estar disponible, esto debido al poco, mejor dicho, nulo apoyo que he logrado pues ahora lo puedo afirmar: a nadie le interesa la Historia de Salamanca (nadie en términos de que la obra sea redituable para llevarla a la editorial). Así que, además, empaco montones de cables, que si para la lap, que si para las cámaras, que si para el teléfono. Llego a la central ya con boleto y espero a que salga el camión rumbo a la ciudad de México.   La salida de Salamanca es ahora otra, el punto de partida el mismo: la central; pero de allí, luego del libramiento de la que fuera Carretera Panamericana se va por otro libramiento que lo conduce a la autopista y ahora sí... "fierro" dicen en el norte cuando sale uno sin escalas y con un rumbo fijo. El camino me es más que familiar, pero aun así sigo descubriendo más y más puntos; identificando más y más sitios luego de haber escudriñado todos los mapas que han caído en mis manos de lo que fuera el Camino Real de Tierra Adentro que es, más o menos el mismo recorrido que hace en la actualidad la Autopista Querétaro-México. Contrario a lo que antes hacía, que era dormir en todo el recorrido, ahora voy devorando cada kilómetro.   Y sí, efectivamente, esta que es, seguramente la autopista con mayor tránsito de vehículos en la República Mexicana, es la que siempre está en mantenimiento. Esta vez no fue la excepción, luego de Soyaniquilpan los tres carriles se vuelven uno y la velocidad se reduce hasta prácticamente quedar detenidos en el camino... no es mucho, quizá 15 o 20 minutos y salimos de allí, otra vez "fierro", ya casi llegamos a la ciudad... pero ¿en dónde comienza? Recuerdo que hace mucho se decía que en las Torres de Satélite eran las que indicaban la llegada a México, luego que en la fábrica de Bacardí, luego que en el reloj de la Ford, luego se decía que en la caseta de Tepotzotlán, pero ahora igual puede ser el Circuito Mexiquense o el Arco Norte... ¿parará algún día el crecimiento de esa mega ciudad? Todo indica que no.    Pienso muy bien las cosas, eso que se llama "costo-beneficio". Por cinco pesos tomaría el metro justo afuera de la Central del Norte y llegarí al consultorio del médico con el que tengo cita esa misma tarde pero... con el peso de las dos maletas y, más aun, el peso de la lap (que es de las de antes, es decir, muy pesada), opto por un taxi, y sí, ahora entiendo por qué todos los que viven en la ciudad se quejan del tránsito vehicular. Finalmente llego, saludo al doctor, que es mi amigo, platicamos un rato, me revisa, hace las correcciones que tiene que hacer en mi dentadura y listo, los moldes fueron sacados, en dos días regresaré para que me coloque las piezas, así que tengo dos días enteros para caminar una vez más la ciudad ¿a dónde iré? me pregunto.   Pregunta ociosa pues el Centro Histórico es una visita obligada siempre que llego a la ciudad de México. No me he cansado aun de recorrer las mismas calles pues, por increíble que parezca, siempre hay algún detalle que por circunstancias varias no había notado, esta vez quiero aprovechar mejor el tiempo y llevo una lista de los templos que me faltan por conocer. Una vez leí por allí que fueron 84 los que se construyeron a lo largo de los tres siglos virreinales. Algunos han desaparecido, otros han sido transformados en bibliotecas, museos, galerías de arte o en templos de otro culto, me aventuro un poco más allá de donde dicen hay que ser muy precavido y llego a la Merced, me detengo en el camino y mejor busco el metro para llegar a mi destino, el rumbo impone.   Y mi destino es la Cámara de Diputados. Hay que encontrar, primero las salidas y entradas del Metro pues por ese sistema de transporte me voy. Cada vez están más cubiertas por vendedores de todo tipo de mercancías y las señalizaciones, aquellas magníficas de Lance Wyman, el mismo que creó las señalizaciones para los Juegos Olímpicos del 68. Todas están cubiertas, así que, si no conoces el rumbo, hay que ir preguntando a la gente menos cortés que hay en este país... finalmente llegué. Ahora son los trámites burocráticos los que hay que seguir, nombre, asunto, diputado, edificio, ah, y una credencial. Todo lo anotaron a través de una computadora, gafete colgado entré al recinto. De lo allí tratado correremos el discreto velo de la prudencia... fueron asuntos privados, quasi laborales.   Enorme, supongo que al menos unas 5 mil personas se mueven diariamente por ahí, quizá más. Como no era precisamente una visita turística no conocí todo, pero si una buena parte. Sumamente impresionante lo diseñado por Chavez Morado en rededor del escudo nacional, que es la fachada principal del recinto, el cual se ve al fondo de la fotografía.   Y sí, la vida en la ciudad de México es otra. Todo es, regularmente, a la carrera, nunca hay tiempo suficiente, todo está lejos, para todo hay que hacer fila.... me gusta mucho la ciudad pero, ante tales circunstancias, definitivamente prefiero la bella y plácida provincia. De la vista, mejor no hablamos.   Y ni que decir de las costumbres capitalinas, igualitas a las provincianas. En el entendido de que por alguna de las miles de calles por las que pasé vi un centro de acopio de árboles navideños que serán utlizados en algo, quizá en composta.  Otro día más en la ciudad. Ahora me voy a reencontrar con el Museo Nacional de Antropología. Absoluta maravilla a la que hay que dedicarle muchas horas "in situ", pero muchas más horas de lectura antes de llegar allí para asimilar lo más posible. El monolito de Tláloc, como lo ves en la imagen, está en proceso de restauración. Un recorrido completo a todas las salas, sin leer las fichas, de lo contrario nunca acabaría y, pues de nuevo al Centro Histórico... es un imán para mi.  El templo de La Enseñanza que apenas ahora conocí es magnífico, fueron más los que visité pero, ahora no tengo la lista conmigo, tengo ya 529 fotos nuevas de la ciudad, esto quiere decir que sigo acumulando más y más material para El Bable... y las que faltan.   Otro día más, quizá fue un poco torpe de mi parte no informarme adecuadamente y perdí mucho tiempo en esta ocasión. Me fui al rumbo de Tacubaya, pensando que encontraría con facilidad templos y vestigios... nada de eso, fue una especie de laberinto por el que me metí, un berenjenal, diría una amiga. Mejor reculé y, de nuevo en el Metro, decidí seguir con rumbo desconocido: a Tláhuac en un metro de primer mundo para una zona que... hay que ver para entender.   La nueva línea del Metro, la Dorada, va en dirección oriente, cruza los barrios menos favorecidos de la ciudad, pasa por Culhuacán (allí fuimos una vez a ver el ex convento agustino), sigue por Mexicaltzingo y luego Iztapalapa, siguen una serie de pueblos de los que no recuerdo su nombre, hasta llegar a Tláhuac, bueno, a donde termina el servicio pues de allí hay que tomar un colectivo para llegar a lo que es ese pueblo. Con esto lo que te quiero decir es que son 45 minutos de tren, más unos diez en micro, y jamás terminan las construcciones y todo el horizonte son construcciones y más construcciones, igual naves industriales que casas y multifamiliares, es enorme este rumbo oriente.   El interés que tenía era el de ver el templo y el convento que, seguramente allí se levantó y, sí, en efecto, dí con ambas cosas, ya te las mostraré en su debido momento.   Ese recorrido fue agobiante, primero por no encontrar todo lo que buscaba y caminar sin rumbo fijo, luego por ver la vastedad de la ciudad y no precisamente su mejor cara, así que, el domingo, día de reposo, decidí ir con rumbo sur, a mejores vistas: San Angel y Coyoacán.    Con todo lo que implica el pasear por esos rumbos en un plácido y reposado domingo. De regreso comenzó la tarea que ahora me pesa, me pesa porque cada vez son más cosas las que hay que empacar, doblar, acomodar... pero bien dice el dicho que "todo cabe... (en una maleta) sabiéndolo acomodar" y sí, en efecto, al otro día fue solo un café, un recorrido más bien corto en el Metro a la estación TAPO y nos vamos rumbo a Puebla... ya te contaré.]]></content>
		</document>
		<document id="2cde87bd36857bb5866970d086e2b26c" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/cuando-se-hacen-visibles-los-invisibles.html">			<content><![CDATA[  Me parece curioso que, de un tiempo para acá, sea por las nuevas tecnologías en la construcción de aviones, que por las nuevas confecciones de turbosinas, de pronto, el cielo del Bajío se ve, si bien no repleto, si con un tránsito aéreo considerable, quizá 4 o 5 aparatos cruzan, por hora ese cielo y las estelas que van dejando nos dicen que, efectivamente, hay una especie de camino trazado arriba, por el cual pasan esos aparatos, y ahora que la temperatura ha bajado, es aun más notorio. Aquí la muestra:]]></content>
		</document>
		<document id="67ab7919fa97412f123a3fa741a0b787" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/de-la-sabiduria-de-rojas-garciduenas-su.html">			<content><![CDATA[   En Salamanca (Guanajuato) podemos decir que tenemos a dos historiadores, gracias a ellos se rescató mucha de la historia de la localidad, el primero, que corresponde al último cuarto del siglo XIX y la primera década del XX, Pedro González Gasca. El otro, lo ubicamos de la década de los treinta a los ochenta del siglo XX, José Rojas Garcidueñas, este más grande que el otro pues, dado su interés en la alta cultura y, especialmente en el tema de la poesía del siglo XVI, es gracias a él que me entero de que hubo un Colquio, escrito por Fernán González de Eslava, en el que se va entretejiendo una historia evangelizadora tomando como punto de partida la idea del Camino Real de Tierra Adentro que entonces se construía, para llevar a los catecúmenos un mensaje de cómo es que se debe de luchar en contra de pecados y tentaciones al transitar por esta vida. Es de esa idea que surge el Quinto Coloquio del poeta, clérigo y presbítero González de Eslava.    "Por eso intensificó la campaña contra los chichimecas el virrey don Martín Enríquez de Almanza durante su gobierno, a partir de 1570, estableciendo “presidios” o fuertes, dotados de pequeñas guarniciones a lo largo de la “ruta de la plata” y también villas con población española, como ya se dijo de las mencionadas de Celaya y León; lo que tuvo tanto aplauso de los contemporáneos, que sirvió de tema y alegoría en el coloquio “De los Siete Fuertes”, obra teatral de González de Eslava. Gracias a eso la hoy región salmantina pudo continuar su progresivo desenvolvimiento, que por entonces consistía en sus estancias predominantemente ganaderas y debidamente agrícolas, por la escasez de gente que a cultivase, que sólo algo más tarde habría de aumentar, como adelante se explicará". (1)  Y no esperemos encontrar una poesía escrita, para ser actuada en una representación de Corpus o de Navidad, en la que se hace mención del Camino Real, de sus ventas y sus fuertes, como lo fueron San Miguel el Grande y San Felipe en el hoy Estado de Guanajuato, sino una serie de metáforas en las que se plantea a los Chichimecos (sic) como la representación del mal. El documento me parece sumamente interesante para quienes nos sentimos atraídos en el tema del Camino Real de Tierra Adentro pues, luego de tantas veces que he leído el libro de Salamanca de Rojas Garcidueñas, es hasta ahora que entiendo la raz´n por la cual incluye el dato que ahora te comparto.   Par leer completo ese quinto coloquio, entra aquí. Y para leer de la importancia de Rojas Garcidueñas y los Coloquios del siglo XVI, aquí.Fuente:1.- Rojas Garcidueñas, José. Salamanca. Recuerdos de mi tierra guanajuatense. Editorial Porrúa. México, 1982. p. 25.]]></content>
		</document>
		<document id="d20d65c77b980a897c551d4fb8d78825" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/el-barrio-de-san-juan-moyotlan-centro.html">			<content><![CDATA[   Descubrimos nuevamente el encanto del blanco y negro en un sitio ideal para hacerlo: la parte sur poniente del Centro Histórico de la ciudad de México; algo que en mi entender fue el área de impacto del convento Grande de San Francisco del cual poco queda y del que vemos algunas tomas que hice en el interior de su templo. Este barrio de San Juan está ubicado entre la antigua calle de San Juan de Letrán, al oriente; la avenida Bucareli, al poniente; la avenida Juárez; al norte y la avenida Chapultepec (o su continuación) hacia el sur. Pero las fotos que ahora te comparto incluyen solo la parte, insisto, de impacto del convento ya desaparecido de San Francisco. Allí hay dos templos de los que ya te he comentado anteriormente, uno es la Basílica de San José, antiguo templo de San José de los Naturales, y el de Guadalupe, mejor conocido como Templo del Buen Tono. Lo he dicho -y escrito- una buena cantidad de veces: no hay lugar tan abundante en historia, arquitectura, anécdotas, leyendas y vida, como el centro histórico de la ciudad de México. Aquí una prueba más.]]></content>
		</document>
		<document id="9ee01cea211ff65af62b0373b81acbfb" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/el-desaparecido-centro-cultural-arte.html">			<content><![CDATA[   La década de los ochenta en México fue de altos y bajos, los recuerdo todos, el primero la devaluación terrible que vivimos en 1982 cuando, de pronto, todo se volvió extremadamente caro, especialmente lo venido del extranjero y, como yo trabajaba en una agencia de viajes cuyos productos se vendían en dólares, luego del aviso de que los pesos de a 12.50 amanecían a 25, el caos fue grande y durante más de una semana mi jornada laboral se enfocaba a cancelar todo lo reservado en hoteles, excursiones, paseos, cruceros y cualquier cosa que era pagada con la divisa verde. Luego ocurrió la erupción del Chichonal, y luego más y más desastres, todos económicos. Tres años después ocurriría otro desastre, aun mayor, el sismo de 1985 el cual, aunque yo ya no vivía en la ciudad de México lo padecí pues, de pronto no hubo comunicaciones al exterior. Incluso de Cancún tuve que irme a los Estados Unidos para recabar allá toda la información de reservaciones para los siguientes meses pues la línea de telex (tiempos del telex) no funcionaba.   Al poco se hizo el aviso de que, ante la imposibilidad de que Colombia pudiera organizar el XIII Campeonato Mundial de Futbol, México lo organizaría, el Estadio Azteca se convertiría en sede, por segunda ocasión, luego de 16 años, de otro mundial. Mi interés por el futbol es más bien poco, pero algo sucedió luego de que concluyó el torneo en el que el equipo de Argentina se coronó campeón. Fue un milagro, un verdadero milagro que vino a bendecir a muchos, especialmente a los que estamos interesados en el arte, en la creatividad, en la museografía...  Y ese "quasi" milagro fue que, el espléndido edificio, creo que de cuatro pisos, diseñado por el afamado despacho del arquitecto Sordo Madaleno, para albergar allí la sala de prensa del Mundial, fue reutilizado como espacio de las magníficas exhibiciones que, la Fundación Cultural Televisa comenzó a organizar cada trimestre o cuatrimestre a partir de su apertura en noviembre de 1986. El mundial fue del 31 de mayo al 29 de junio, en cuatro meses el recinto fue transformado en museo. Un museo magnífico que me atraía tanto al grado que, religiosamente iba a la ciudad de México cada cuatro meses para admirar las exposiciones que, con una tendencia muy bien definida y una serie abundante de temas novedosos, nos ofrecía regularmente.   Fueron muchas las exposiciones que vi, de algunas conservo aun los folletos introductorios, que eran verdaderas piezas de colección, como lo eran, más aun los pósters que, en ocasiones, se volvían imposibles de encontrar, absolutas maravillas, reproducciones de obras artistas que, en ocasiones, no eran del todo conocidos o, en todo caso, apenas comenzaban a ser difundidos. Allí fue donde conocí la obra de María Iquierdo, la de Covarrubias, la de Martín Ramírez y ni que decir, era la época en que la obra de Frida Kalho se volvía tan popular y tan colectiva que fue, creo, cuando hizo su irrupción en la memoria y gusto de todos.   En base a folletos y postales que conservo puedo recordar mejor lo allí exhibido, por ejemplo, el recinto inauguró con la exposición "Los antiguos reinos de México", de noviembre de 1986 a febrero de 1987. El "Homenaje a Miguel Covarrubias", de febrero a mayo de 1987. Las "Imágenes Guadalupanas Cuatro Siglos" de noviembre de 1987 a marzo de 1988. Una que llegó de la NASA: "Fotografía Espacial", de julio a octubre de 1988. "Tejidos Navajos: Diseños Indígenas" de julio a octubre de 1988. "Martín Ramírez: Pintor Mexicano 1885-1960". En total fueron 172 las exposiciones allí exhibidas.   Otras de las exposiciones que hubo allí fueron las de la pintora jalisciense María Izquierdo; una llamada Presencia del Museo del Prado en México; una de Roy Linchstenstein; otra más llamada Obras Maestras de la Pintura China de la Ciudad Prohibida; una muy mexicana llamada: El Arte de la Platería Mexicana: 500 Años; una magnífica: Los Dalís de Dalí. Otra llamada La Colección de Pintura Mexicana de Jacques y Natasha Gelman y otra más: Odisea: El Arte de la Fotografía en National Geographic.   Y todo esto de pronto desapareció. En 1998 el Centro Cultural Arte Contemporaneo cerró sus puertas, luego el edificio fue demolido, ahora se construye (¿o ya se construyó?) un edificio allí. ]]></content>
		</document>
		<document id="4d05061fa9afb74a22ef69df14653116" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/el-embrujo-del-blanco-y-negro-en.html">			<content><![CDATA[  Por pueblos, ranchos, ciudades, haciendas, templos, y tantos otros lugares que, para nuestro regocijo tenemos tan cerca, como cerca es llegar a la central de autobuses, tomar un camión y apearse en el punto más atractivo del camino, o, en todo caso, en el punto planificado para ir a descubrir y lo mínimo que encontraremos será, al menos, un centenar de lugares que ver, de detalles que admirar. Esta vez lo hacemos con ese particular embrujo que tiene el blanco y negro. Nota: las fotos fueron tomadas en distintos sitios de: Salamanca, Guanajuato; Tlalpujahua, Michoacán: Teocaltiche, Jalisco: Yahualica, Jalisco; Encarnación de Díaz, Jalisco; Guadalajara, Jalisco. Cuquío, Jalisco; ]]></content>
		</document>
		<document id="f8e35abac01d57d04a68f565566a66c6" url="http://vamonosalbable.blogspot.com/2014/01/el-templo-de-guadalupe-de-el-buen-tono.html">			<content><![CDATA[   Hablar de la ciudad de México se convierte en tema infinito, más aun cuando de su Centro Histórico se trata. Recuerdo haber leído por ahí que fueron 84 los templos construidos en esa zona; pero el dato se refiere a la época colonial, y luego de que las "aguas se calmaran" después de la Reforma y muchos de los edificios que ocuparon conventos y templos fueran vendidos, hubo uno, un convento que fue adquirido por el francés Ernesto Pugibet para construir ahí su fábrica de cigarros que tenía por nombre El Buen Tono.   El antiguo convento se ubicaba en lo que era la parte central de uno de los cuatro barrios que se mantuvieron en la ciudad de México luego de la conquista. Era el de Moyotlan, que, al ser evangelizado, adquirió el nombre de San Juan, es decir, San Juan Moyotlán. Allí, entre otras cosas, se levantaba el templo y hospital de San José de los Naturales, una especie de extensión del convento "Grande" de los franciscanos. Lo que conocimos por calle de San Juan de Letrán era, de algún modo, el límite de la ciudad española, los indios vivían después de esa marca.   Ante el gran negocio que Pugibet estaba haciendo, especialmente en la confección de cigarros, amén de los textiles, se vio en la necesidad de construir una fábrica acorde al nivel de producción que estaba teniendo, para ello, una vez adquiridos los terrenos de aquel convento de monjas, contrató a Miguel Ángel de Quevedo para que construyera allí la mencionada fábrica, además de un teatro para el entretenimiento de sus empleados y, no muy lejos de allí, un conjunto habitacional que se volvió el ejemplo a seguir en cuanto a edificios de departamentos funcionales se refiere: el Conjunto Mascota.   Evidentemente que la fábrica fue lo primero que se construyó, hoy día vemos aun ese portento de arquitectura neoclásica con grandes tintes de ecelecticismo, justo a un costado de la Plaza de San Juan, en ella se levanta este busto de Pugibet que vemos en la toma. Pero, sucedió que, estando avanzada la construcción del teatro del Buen Tono, se decidió que más que un teatro, era necesario construir un templo, fue así como emergió esta soberbia construcción, lo que sería el palco principal se volvió coro del templo. El escenario y proscenio se transformó en altar mayor. Dentro del conjunto se incluyeron vitrales traídos de Francia, como la época lo marcaba.    Llegar aquí, para admirar esta maravilla, es muy fácil, es cosa de caminar unas tres calles hacia el sur, justo frente al Palacio de las Bellas Artes y estarás en uno de los rumbos del Centro Histórico en donde el muestrario de la arquitectura de 1900 a 1940 es, casi, casi, infinito. Te recomiendo leer todos los enlaces que hay en este texto para que tengas una mejor idea de todo lo que engloba el concepto de El Buen Tono.  Como dato, en verdad curioso, encuentro lo escrito por el referente de todo libro de Historia del Arte de México: Francisco de la Maza: "San Juan de la Penitenciaría estuvo donde ahora se levanta ¡otra iglesia! ya que la primera, de 1695, fue derruida por la empresa cigarrera del Buen Tono para hacer su iglesia horripilante. Tenía buena cúpula y una bellísima reja en el coro alto, que hoy se oxida a la entrada del Castillo de Chapultepec". (La ciudad de México en el siglo XVII. Lecturas Mexicanas 95. FCE-SEP, 1985. p.51)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>