<author id="4a72a30e9caf8a6726bc2b2c6d6157c4" url="dealtaprioridad.blogspot.com" feed="http://dealtaprioridad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="54dcd2a76c1d83ee618414fde6b9bcfb" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/a-tres-dias-de-la-extraordinaria-un.html">			<content><![CDATA[El organismo se aventura, con a penas horas, a seguir con lo que llaman organización de unas elecciones extraordinarias.¿Nos merecemos este nivel de incertidumbre, sembrado en las plazas con extraordinaria, por un instituto electoral que a tres días del compromiso, se abasteció con un millón de pesos?Tres días no es tiempo suficiente para capacitar a funcionarios de casilla en esta brutal campaña de miedo, de desprestigio, de engaño. Pero en manos de Eunice el timón del organismo vuelve a temblar, y como el Perla Negra, vuelve a tener bichos y fantasmas en sus entrañas, y una hacienda insuficiente para garantizar respeto a la voluntad ciudadana.Un instituto que espantaría a cualquier responsable serio de la estabilidad política, pero ante la incredulidad de propios y extraños, helo ahí, presto a desempeñar una vez más ese lamentable papel previo a las anulaciones.Parece desesperado entre la horda saltimbanqui que no ve la suya por más insistir en el terror como artero mensaje a través del cual hoy, la incertidumbre, la parcialidad y el difundirse como organismo maltrecho, inerme que, a priori se ha dado por vencido, seguro de la tempestad que le aguarda.Se paga muy alto el precio por tener a una improvisada al frente, por más colmilludo que se promueva su protector, interesado según se juzga en el capítulo de los centavos pero desentendido de su actuación en la historia que se escribe. La raza lo va a recordar como ese hediondo poder tras un trono indigno, perverso e ineficiente, hasta para sus propios intereses.Aunque no demos crédito, ese aventurado IET opuesto a los valores con los cuales lo fundaron, deambula hoy, a tres días de la extraordinaria como el borrachín que despertó de una larga mona en la que gastó buen dinero, lo dejó en malas manos y siguió destruyéndose para que a él también lo juzgue la historia.En lo que acabó la plazaAyer mismo, tres mozalbetes alcoholizados eran atendidos de gravísimas lesiones ocasionadas por lanzarse al vacío, al interior de la Plaza Bicentenario, hoy refugio de malvivientes, escenario de violaciones, ¿homicidios? y otras desgracias.Al clausurarlo -como quien cierra una cantina- dejaron abiertas ene ventanas y puertas, y abismos, por donde saquearon su interior, y han introducido sistemáticamente el desorden.Así que de un auditorio en proceso, devino en tierra de nadie, donde la vida no vale nada y los crímenes se cometen ante la mirada tolerante de una autoridad, uno de cuyos pilares -el dedicado a la obra y residente original de la plaza- acabó con cuanto a su alcance tuvo. mobiliario, instalaciones, enseres... todo lo que en su conciencia le pudo dejar unos centavos, lo hizo aparecer como botín.Pero las vidas perdidas no se justifican con las peculiares respiraciones del hipertenso del sexenio, por el miedo a sus acciones y por la panza que se carga.La agraciada visitaLlegó sin más anuncio y se le trató como lo exige su investidura. Ayer miércoles, Anthony Waine, el embajador de los Estados Unidos en México, estuvo de visita en Casa Tlaxcala.Su anfitrión, el gobernador Mariano González, le dijo que ranqueamos soberbiamente en materia de seguridad, por lo que no somos mal destino para recibir a montón de gringos en busca de aventuras en un estado que aun careciendo de playas tiene encantos de sobra.Ojalá deveras nos vean como atractivo. Y también atiendan la súplica de un pueblo lastimado por tantas armas traficadas bajo las asquerosas leyes impuestas por la detestable Asociación del Rifle, seguramente orgullosa de tantas vidas perdidas dentro y fuera de su propio país.Cero crédito a ciertos clientesLos hoteles más lujosos de Tlaxcala, por cierto del gobierno y manejados por alguién cercanísimo al alto mando, dijeron no hay más crédito a la oficina que se supone se dedica a promover al estado.Parece que quien los detenta tiene todos los cuartos ocupados y no está dispuesto a compartir con alguien que ya encontró el mecanismo para bajar lana al alto mando.]]></content>
		</document>
		<document id="60492786408f80153a0f205e5a774216" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/acuamanala-el-cochinero-sigue-dando-de.html">			<content><![CDATA[En un tercer fallo, el Trife echa abajo la elección en Acuamanala de Miguel Hidalgo y ratifica a Alejandro Aguilar como alcalde electo de Huamantla.Ahí como lo ve, el panista Alejandro Aguilar López, llegó a mover el tapete a sus compañeros y compañeras de partido que no veían tan complicado hacerse abanderados a la gubernatura, pero este, con su flema y lo que él llama institucionalidad, así sin hacer demasiadas olas, se suma a la lista .Según los magistrados del Trife, en Huamantla nunca se extravió la certeza de los resultados pero, ya ve usted, casi medio año de litigio y un tremendo desgaste precedieron la conclusión de este episodio que, en segundas nupcias permite al ex secretario en tiempos de Ortiz, volver a ser alcalde huamantleco.Por cierto, en su primera oportunidad no le fue bien. Una serie de deudas y pendientes de carácter político dejaron a Aguilar muy mal parado. Aunque es cosa del pasado, seguramente lo tendrá en cuenta para no hacerse la vida problemática hoy que en esto de la política tiene una segunda oportunidad.Ni tan panista, ni tan orticista y dispuesto a dejarse querer por Mariano, el hoy alcalde electo de Huamantla sostiene que ha de hacer una administración con un importante sentido social... no le alcanza el tiempo para ver proyecto tras proyecto de lo que seguramente va a ser su trampolín.La algarabía de los seguidores de Aguilar contrasta con las caras largas en el Instituto Electoral de Tlaxcala (IET) donde volvió a ser del dominio de todos esas raras acciones emprendidas en julio y que, lejos de custodiar las boletas, las hicieron vulnerables trasladándolas a San Manuel, donde ya sabemos de la magia que ocurre al interior de las camionetas.Y en un hecho inédito, la Sala Superior del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación, corrigió la plana a la Regional y procede a limpiar el cochinero que se encargaron de hacer los amiguitos estos de San Manuel. Y anuló las elecciones municipales de Acuamanala de Miguel Hidalgo.Es decir, contra las decisiones arbitrarias y miserables de una sala unitaria, la profunda vocación de debate y búsqueda permanente de la verdad, ha hecho del TEPJF la tierra firme para detener a un estado que en este ámbito se encontraba navegando en un mar sin rumbo, con el remedo ni orticista ni marianista -sino todo lo contrario- de nombre Pedro Molina.Pues ya hay chamba para los nuevos diputados. Conformar un concejo político que lleve a ese municipio por la senda de la legalidad mientras prepara nuevas elecciones.Ahora la pregunta es: de dónde va a sacar el IET lana para comprar otras boletas, de esas caras caras y con blindaje relativo -aunque con comisiones muy atractivas.Para organizar las extraordinarias del XIII y Apetatitlán ya gastaron parte del presupuesto del próximo año. Bueno pues para arreglar las cosas en Acuamanala, ¿de dónde van a sacar?Los veremos haciendo súplicas indignas al ejecutivo. Ruegos a causa de sus ineficiencias. ¡Qué vergüenza!, yo creo que si les asistiera así de honorabilidad, hace tiempo hubiesen renunciado.El intrépido motociclistaRisueño y con el pelo enmantecado, el alcalde de Tlaxcala fue visto andando en moto, más o menos disfrutando de la gran obra que logró en el municipio.Si es grande o no su trabajo, ya lo juzgan los habitantes pero, ¡porfavor alcalde, colóquese el casco de protección!, pues si una autoridad municipal es capaz de jugarse la vida andando entre los coches con este nivel de irresponsabilidad, pues imagine usted a los chamacos que verían en ella la justificación para treparse a sus artefactos rodantes con la choya descubierta.]]></content>
		</document>
		<document id="f0475eb8c45c91d8db62d1bee9064071" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/canovas-al-equipo-de-adolfo-escobar.html">			<content><![CDATA[El alcalde-nene consentido del marianismo arma un andamiaje interesante que hoy lo tiene en la delantera de los panistas con ganas de brincarle a la grande.Creo que una de las particularidades de Adolfo es ponerse para que lo empujen, activar la máscara de carita feliz, y aflojar el cuerpo, como quien dice, dejar a los demás el trabajo pesado, mientras él se dedica a tirar rostro, vamos, a disfrutar mientras los demás le chambean.Y aunque la más reciente adquisición para su causa: el duro del orticismo Víctor Cánovas, ha de meter en cintura los múltiples compromisos adquiridos en campaña y con aquellos cuya convocatoria los hacen protagonistas obligados, ha procurado dejarse ver cerca de Mariano, insisto, usando la carita feliz que, ni lo humilla ni lo forma, sino todo lo contrario.Adolfo es un político de alcances relativos, pero bien asesorado ha resultado un activo secretario de gobierno, y más recientemente un candidato ganador.¿Quiénes lo han coucheado?Básicamente Héctor Ortiz y Aurora Aguilar.Sería injusto dejar de reconocer a ambos el mérito de llevarlo por distintas sendas exitosas.Pero el sonriente alcalde -a punto de asumir- quiere más. Lo ha tocado la vara del futurismo y piensa, según se ve, nadar de muertito (siempre y cuando operadores de la talla de Antonio Velázquez, Sergio González y últimamente, Víctor Cánovas, hagan terso su camino).A diferencia de la soberbia hostil de Adriana y la inconsistencia de Orlando, el alcalde tlaxcalteca ha procurado tener buenas relaciones hasta con Pedro Pérez Lira. Claro, la falta de información de su parte lo ha obligado a ser claridoso, porque oiga usted, de que Peter es un mañoso, ni quién lo dude...Un invitado de altura: El gobernador Rafael Moreno Valle ya tiene un aliado importante en el vecino estado de Tlaxcala: Adolfo Escobar Jardines, quien el próximo 1 de enero se convertirá en el primer alcalde panista de la capital tlaxcalteca.Adolfo Escobar ha sido regidor en el ayuntamiento de Tlaxcala, dirigente estatal del PAN, diputado local y federal, y secretario General de Gobierno, todos esos cargos en el sexenio del exgobernador Héctor Ortiz Ortiz.El alcalde panista tenía previsto hacer un acto importante el miércoles de la semana entrante para festejar su toma de posesión, pero decidió posponerlo para el 8 de enero, para presentar lo que será su plan municipal de gobierno para el trienio 2014-2016.¿Y sabe quién será uno de sus principales invitados?Sí, en efecto, el gobernador Rafael Moreno Valle.Hay de consiglieri a consiglieriSeguramente alguien con experiencia está tras la sugerencia de sumar a Cánovas al equipo de Adolfo (acaso Ortiz) porque mire la distancia abismal entre los dos hombres duros, puestos de moda debido a lo útiles que resultan.Mientras Cánovas tenía una mano rígida y la manifestaba con esas miraditas que matan, Mario Armando se dedicó a desvalorizar a reconocidos políticos que al final de cuentas recibieron una información errónea, como si Mariano les hubiese tendido una trampa.Cánovas aguardó siempre la instrucción superior, a diferencia de Mario Armando, un operador con iniciativa, lo cual no sería tan malo si no se hubiese tratado de un sujeto con absoluto desconocimiento de la geografía política tlaxcalteca.El hoy incorporado al equipo de Adolfo era pichicato como él solo con el dinero. El michoacano lo tuvo a manos llenas y lo usó pero para perder una a una las elecciones recientes.]]></content>
		</document>
		<document id="670fbf35e9dcc8ed21f64b8cd8a2486a" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/el-alegre-gallo-alcalde-de-tlaxcala.html">			<content><![CDATA[Tras sus escandalosas intervenciones públicas debe padecer fuertes resacas a causa de ese mareo permanente. * Los llamados a la cordialidad... los responsables para que esta sea real.Piedad es lo que claman en el PRI a causa del, ya nomás por unos días, alcalde de Tlaxcala, Pedro Pérez Lira.Dilapidó la oportunidad de su vida política.Tradicionalmente el cargo de alcalde de la capital tlaxcalteca era el trampolín para ascender a puestos más importantes. Lorena Cuéllar pasó de alcaldesa a diputada y luego a senadora, su tio Joaquín Cisneros, dos veces presidente municipal, detonó la imagen de una capital limpia y ordenada y, Héctor Ortiz, lo aprovechó para hacerse gobernador.Pero el caso de Pérez Lira es atípico, mezcla de expresiones impensadas y arrogantes posturas que no exhiben más que un fuerte e injustificado complejo de superioridad.Tras rendir un informe donde se aceptó incapaz de reordenar al transporte público y al importante tianguis sabatino, Pedro más bien narró su transformación conductual, remantando con una conferencia de prensa, tras la cual yo creo que lo afecta una especie de resaca verbal, tan socorrida en los boquiflojos y en los mentirosos, al perderse inevitablemente en el laberinto de sus alocuciones.Es cierto, el alcalde de una capital detenta poder, convocatoria... sus opiniones pueden ser valiosas. Pero dejado de la mano de asesores honestos, cuando Peter levanta la vista se ha despeñado en una montaña de ridiculeces.Con todo y esos traspiés, nos ha anunciado que verá a sus contactos superiores para convertirse, más o menos en el salvador de su partido. ¿Cómo?, pues haciéndose candidato.Nada más que hoy ya no lo protege Lorena Cuéllar. Tampoco tuvo la cautela de venderse al ejecutivo como un hombre hábil y sereno. Al contrario, cuantas veces pudo la emprendió contra sí mismo. Y nadie es tan fuerte como para aguantar semejante castigo.Sí, labró su nombre, pero no en letras de oro... sino todo lo contrario.Intenta ignorar que dentro y fuera de Tlaxcala lo consideran un caso especial de análisis, de cómo no debe comportarse un político.¿Por qué no publicar un folleto, con una serie de advertencias para potenciales autoridades? Tiene un mundo de material solamente adentrándose en su desempeño.Sería un éxito.La casa en orden, ¿de veras?Ha llegado el momento en que la pendiente del poder, amaina de manera natural.Los llamados a la cordialidad deberían ser parte de la constante conversación entre el ejecutivo tlaxcalteca y aquellos que se dicen sus asesores.¿Para qué es el poder? ¿para sumar, o para dividir?... bueno, hay argumentos para ambas posturas, pero el tiempo se acaba el estado no despega.Una vulgar copia del intento de derruir el paso a desnivel de Chiautempan acaba de darse, llamando maldito al auditorio de la Plaza Bicentenario. Maldito porque una joven murió ahí.Qué más diera el responsable de la obra, en el gobierno anterior, y por cierto, en el actual.Roberto Romano es uno de los casos emergentes de aplicación de la ley, pues de residente de obra en la Plaza del Bicentenario, hay evidencias que nos permiten afirmar que juega un papel innegable en el saqueo de la misma, aunque ya como secretario de obras.Ojalá lo derruyeran y acabaran con la especulación.Antes, deben dar cuenta de los materiales perdidos, el vulgar saqueo y el pleito ratero que parte de dos palabritas repetidas por los pregoneros de la circunstancia: edificio maldito.Corregir esos deslices es parte de la cordialidad convocada.Maldito o no, es una obra saqueada. Hay un responsable y tiene que dar la cara.Más o menos pasó algo parecido en Huamantla, donde el mismo, "secretario", ordenó el incendio de un hospital, de tal forma que pudiese volver a presupuestar una millonaria instalación eléctrica.Más o menos el señor Romano tiene la misma responsabilidad en el juicio perdido contra los inversionistas de la suspendida Central de Abasto de Tlaxcala.Como pueden ustedes ver, el llamado a la cordialidad debe acompañarse de aplicación de la justicia en un justo ejercicio autocrítico.Tener al enemigo en casa y dejarlo crecer, ¿saben', no es cordial.]]></content>
		</document>
		<document id="f6405e4b8e987673f5315d056a0fb508" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/el-barco-comenzo-hacer-agua.html">			<content><![CDATA[ Despreciar a los locales y llamar a foráneos a saquear al estado ha sido el error que hoy tiene hundiéndose al sistema que gobierna.Los resultados alcanzados por el tricolor en las extraordinarias del domingo son evidencia de la pérdida de control del proceso sucesorio justo en el momento en que se supone el mero mero, tendría todos los hilos del estado.No ha sido así. La intervención externa de personajes con absoluto desconocimiento del campo pisado es el gran error mariano, cuyo desprecio por sus paisanos hoy se le ha revertido. El desempeño de este sistema devino en una cena de negros, y cada quién acarreó agua para su molino.Era de esperarse la formación de nuevas generaciones de grupos en torno a quien permitió su surgimiento, pero estos brotaron como las moscas panteoneras ante los despojos de un PRI cuyos colores y militancia se mal usó desde el inicio del sexenio.En consecuencia, la primera elección fue un fracaso. Mariano quedó con una representación débil en el Congreso. Su ex cuñada la diputada federal Guadalupe Sánchez Santiago se habrá encargado de guardar prudente distancia de él, pese a ser la única tricolor tlaxcalteca que se salvó del tropezón que otros tuvieron.Luego vino la reconformación del Congreso local, los ayuntamientos y presidencias de comunidad. La derrota tricolor-mariana fue rotunda.Pero faltaba una muestra más del caos actual: las extraordinarias. El partido ya no fue capaz de sobreponerse a una deriva a la que llegó debido al papel de personajes de la talla de Manuel Cavazos Lerma y Mario Armando Mendoza Guzmán.El gran responsable de esta tragedia condimentó este hundimiento, haciendo de sus hijos sendas apariciones francamente molestas, sobre todo del varón, cuyo destino estará marcado por el desorden, la asincronía y el autoritarismo.A tres años de tomar el timón, el estado comenzó a mostrar resentimientos, uno tras otro que, a resumidas cuentas tiene que ver con la grave baja en el nivel de vida, la inseguridad y un diálogo de sordos a la hora de los discursos.Mientras hay una realidad que lastima, las frases con las cuales se narra la manera como el estado sobrevive hablan de haber puesto la casa en orden y haber iniciado un cierre espectacular, sentando las bases para un desarrollo que, va a acabar por ser la gran leyenda de los tiempos modernos.Pero los resentimientos no se limitan a los ciudadanos de a pie, como usted y como yo. No... viera con qué alegría festejaron los cínicos operadores del momento el enterramiento del proyecto priísta en el distrito XIII y en el municipio de Apetatitlán.Sume usted el malestar de personajes de la prosapia tricolor, cruzados de brazos, paralizados, o mejor dicho, en estado de shock, viendo impotentes como se fue cayendo trozo a trozo el edificio que les llevó generaciones construir.Los ganones en este asunto son bien conocidos. Los dedicados a la administración o saqueo del estado. Atentos a no dejar títere con cabreza, desde los escritorios donde los Velasco, los Portilla, los Temoltzin, hicieron de este el sexenio de sus sueños para una realización muy personal.Tres años perdidos no nada más para el estado, sino para la corriente política que supuso erróneamente que su tiempo había regresado por mérito propio.´Para lo que sirven los centavos del CongresoAstutamente oculto -no tanto, ya se supieron sus infidelidades- un manipulador de las finanzas en el Legislativo hoy se regodea porque, mediante las traiciones que no le son ajenas, logró colocar al carnal como diputado con un excelente destino, a la compañerita como contralora de un organismo autónomo y ahora también a otro en el instituto este de los datos personales.¿Así se hace carrera política?, ¿con deslealtades, traiciones y el manejo de los recursos de un poder? He ahí al napoleoncito de estos tiempos, construyendo su castillo de naipes aunque lo que ha valido la pena en su vida se esté tambaleando.]]></content>
		</document>
		<document id="2abea064ee12fcf1545b4172f788b2c7" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/inelegibles-ambas-ternas-magistrados.html">			<content><![CDATA[O mintieron, o su nivel académico es tan bajo que debieran excusarse por su postulación a un cargo para el que no sirven.Enero es un mes clave. Además de un nuevo Congreso, nuevos alcaldes y presidentes de comunidad, vienen importantes cambios en el Tribunal Superior de Justicia (TSJET) y en organismos como la Comisión de Acceso a la Información Pública (Caiptlax).¿Cabrá la pregunta, quiénes en este proceso representan al bien y quienes a la parte contraria?Mejor es preguntarse: ¿a qué intereses sirve cada uno de los personajes de las distintas pasarelas?Aspirantes a las dos magistraturas del TSJET saturaron las ternas, y en su absoluta mayoría son inelegibles en términos del artículo 85 de la Constitución de Tlaxcala, para ocupar las dos plazas de magistrados, que estarán vacantes a partir del 12 de enero del 2014.  Mintieron respecto a su preparación, o carecen del nivel, pero eso sí, van con todo el apoyo de fuerzas invisibles y deseosas de seguir haciendo del estado un armatoste a modo.Echemos un vistazo a las currículas de los integrantes:Los seis licenciados en Derecho carecen del perfil profesional.Todos acreditan tener titulo y cédula de licenciado en derecho. Ninguno de ellos se ha titulado en los estudios de posgrado que dicen haber concluido.Carecen de experiencia en la impartición de cátedra del Derecho.Ninguno tiene publicado artículo, ensayo y mucho menos texto jurídico en ninguna editorial jurídica reconocida.Ninguno de ellos acredita la experiencia indispensable, ha tenido previamente empleo, cargo o comisión de alta responsabilidad, sobretodo en el área judicial.Se ha hecho la observación que la propuesta de ternas va dirigidas a Sala especifica, viola la autonomía del Poder Judicial, en razón de que es facultad constitucional y legal del Pleno del Tribunal Superior de Justicia fijar la adscripción de Magistrados.Es inconcebible que hayan dejado fuera a los jueces o a otros profesionales del Derecho con verdadera preparación y experiencia. Que los tengamos como próximos magistrados implica un duro costo para todos los tlaxcaltecas.Veamos la tarjeta informativa de Cristina Quintero Martell, secretaria de Acuerdos de Juzgado, con múltiples quejas ante el Consejo de la Judicatura, ligada a favores indebidos a grupos de abogados de Calpulalpan, que le ha merecido ser cambiada en varias ocasiones de adscripción. Podríamos señalar que el mérito de su inclusión es  ser amiga de la procuradora.Leticia Ramos Cuautle, secretaria proyectista de Sala. compañera de generación del Contralor del Ejecutivo. Sin cualidades relevantes.Sofía Margarita Ruiz Escalante, secretaria proyectista de Sala. Ha fungido como Juez Interina, por pésima labor no fue ratificada ni obtuvo su definitividad. Ligada a los abogados MORENO GARCÍA. Activista, junto con su familia, del orticismo en su natal Santa Barbara Xaltocan.Rocío Jiménez Temóltzin es prima del Contralor del Ejecutivo. abogada de confianza en la Consejería Jurídica en el periodo de Héctor Ortiz Ortiz.Elías Cortés Roa se dio a conocer en el foro como secretario proyectista del entonces magistrado electoral José Juan Temoltzin, hombre de confianza de Rubén Flores Leal, y encargado del traslado de valores en épocas electorales. últimamente director jurídico del IET y responsable directo de muchos de los problemas post electorales actuales. Legalmente impedido por haber ocupado puesto de dirección recientemente. Ligado al Contralor del Ejecutivo y al consejero Angel Espinoza.Ahora, hay casos que sobresaltan.Ignacio Temoltzin Carreto, es hermano del Contralor del Ejecutivo Hugo René Temoltzin Carreto. Hijo del proveedor oficial de dependencias y entidades y de Municipios afines al actual gobierno. En su ambiente lo señalan como cómplice en la estafa que fueron los juicios contra notarios que represento un gasto al erario y que no dio ningún resultado.¿Qué le parecen las ternas?Insisto, el abanico es grande pero los intereses lo son más. De ellos habrán de salir los dos magistrados en cuyas "sabias decisiones" estará el destino de muchos tlaxcaltecas.En la Caiptlax las cosas no son distintas, pero podríamos considerar un asunto realmente perverso la intentona por imponer a un tal López Sanchez, Bibier me parece... carente del nivel requerido y con la recomendación de la peor parte del organismo.Cuando hablamos de altos costos para la sociedad, nos referimos al caño que causan personajes, más o menos como una señora de nombre Eunice que, nada tendría que hacer frente al Instituto Electoral de Tlaxcala.Estos a los que nos referimos, en mayor o menor magnitud, son réplicas de la tragedia esta de San Manuel, que hoy nos pone de ejemplo en todo el país, como el estado más lastimado en sus procesos democráticos, a causa de la improvisación con la cual se conduce el Instituto Electoral de Tlaxcala.Los maiceados¿Donde quedaron los principio a través de los cuales se dicen panistas?Son más de lo mismo. Y esas sanciones a las que alude el, "sorprendido" líder estatal del PAN, para aplicarlas a dichos remedos de representantes populares, deben ir implícitas en una verdadera reforma constitucional, donde la revocación de mandato sea una realidad. Donde la desaparición del fuero y la obligación a transparentar sus ingresos no nos coloque como lo estamos en este momento, en la peor corrupción de la que se tiene historia.Todo el dinero utilizado para engordar a esos panistas denunciados por su propio líder de su partido, y el de los perredistas, el de la chiquillada y el de los tricolores, debió haberse destinado a servicios de calidad, a las farmacias, saqueadas por funcionarios sin escrúpulos, al fondo de Pensiones Civiles.No, pero eso es tirar el dinero al caño, diría el peor de todos los corruptos.]]></content>
		</document>
		<document id="fee58e490b61552b64247032c7b925e" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/la-desventaja-tricolor-en-el.html">			<content><![CDATA[Ahora, debe haber un verdadero compromiso de la mayoría opositora. En sus manos está hacer algo por Tlaxcala, no como algunos de los que vergonzosamente concluyeron sin pena ni gloria.Dieciocho contra catorce. Una diferencia irremontable que de persistir habrá de marcar la nueva relación entre poderes.Las condiciones son muy distintas a aquellas de inicio de sexenio, cuando los Silvestres, los Teodardos y los Tulios, se dedicaron a acumular grasa en sus maltrechas humanidades, afectadas por el exceso, de dinero y de baja autoestima a causa de sus ineficiencias y su aventurado estilo de ver la política.Gracias a ese comportamiento hoy el PRI lamenta su desventajosa membresía en una Legislatura que habrá de hacer historia pues los liderazgos de la oposición, solventes y con sobradas afrentas por cobrar, parecen no estar dispuestos a desperdiciar su oportunidad de oro para hacer algo que los inmortalice en su estado.Combinan el alto nivel académico del ex rector de la UAT, Serafín Ortiz, con el recio activismo de Silvano Garay... la solvencia y convicción de José Gilberto Temoltzin y las ganas de hacer algo de Julio Cesar Hernández o Santiago Sesín.Hay que resaltar la persistencia de Eréndira Jiménez y el colmillo de Méndez Acametitla.Se trata de dieciocho sujetos con actitud.Si no se venden, si no los agobia el olor a dinero, ¡cuidado!, esta Legislatura tendrá en sus manos la capacidad del equilibrio, con todo y dañino que ello resulte para una bancada tricolor, con el verde oportunista del tucán y el enjaretamiento de Nueva Alianza, originalmente de lado de la mayoría.Una interesante mayoría con capacidad sobrada para llevar a la cárcel a aquél funcionario público que suponía todo el sexenio con la impunidad, por ejemplo de la obra pública o de los artificiosos resultados en materia de generación de empleo.Vamos, fue tanta la preocupación a causa del tenue liderazgo de Marco Mena que, su jefe hubo de cancelar su enésimo viaje, esta vez a Nueva York -acaso para recibir 2014 en la Quinta Avenida.Lo bueno es que han dado la cara.Que lo pensarán en serio para no tapar sus orejas con cera a prueba de sirenas cantantes y fajos infames que en realidad deberían usarse para encarar a la pobreza que cada día nos gana terreno.Hay más en juego que el vulgar deseo de la recompensa fácil a cambio de la convicción.¿Qué lograrían?Una verdadera negociación. Pero no de centavos, sino de reglas claras para un estado en crisis; ignorado por la federación ante su falta de compromiso con el autoritarismo de Peña Nieto y su sistema; castigado por verdaderos saqueadores que, aprovechando la buena fe de quien los convocó se han dedicado a engordar brutalmente sus cuentas personales.Esos, esos van a parar en la cárcel.¿Con quién van a negociar?No es aventurado afirmar que la comunicación habrá de fluir, pero con el sucesor.Los arrebatos y los golpes en la mesa dejaron de asustar.Hoy, los planes son de largo plazo.Transcurrió la mitad de esta odisea. El estado tiene otra distribución. Colapsaron los tricolores que se sentían intocables, como Pedro Pérez Lira, Blanca Águila y otros.Pero la gente necesita resultados.Este acotamiento con una mayoría opositora leal a sus principios va a generar el verdadero cambio.Y podemos estar ante la conclusión de un buen sexenio. Pero se necesitan compromisos. Se necesita clase.Pseudo diputados y diputadas de la legislatura a punto de concluir, hasta ahí llegaron. Que se hagan a un lado. Es lo mejor que pueden ofrecer a la patria chica, a la que por cierto, le fallaron.]]></content>
		</document>
		<document id="cceb97dc325226482fe889f7b25c3886" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/la-transicion-en-alcaldias-verdaderos.html">			<content><![CDATA[Las hay desde aquellas que se desentendieron los últimos meses de los ingresos de sus empleados, hasta las que se empeñan en ocultar información a sus sustitutos.Alcaldías priistas como Zacatelco y Tlaxcala, viven una crisis de transición a las autoridades electas -del PAN en ambos casos- donde el ocultamiento de información, y la rapiña como lo califica el célebre luchador social Francisco Román, hoy investido acaso uno de los ediles con mayor protagonismo.Estas dos ex plazas tricolores encabezan la lista de focos rojos donde se ya se configuraron escenas de chantaje: "quieres información, emplea a mis incondicionales"... en realidad son escenas de la muerte de proyectos políticos de personajes como Blanca Águila Lima y Pedro Pérez Lira, que debieran pasar de la especulación en ese extraño e improductivo contexto de diálogo en el submundo de la corrupción, a actos legales claros y definidos.A eso los obliga lo tibio e inmóvil de un secretario de gobierno, Miguel Moctezuma, como extraído de una cinta en blanco y negro, más estorboso que efectivo y cada vez más contrariado con la estructura del gobierno estatal.En dichas transiciones sólo queda el recurso de las denuncias penales: robo -como en el saqueo registrado en Zacatelco-, fraude, colusión, ejercicio indebido de la función pública, como paulatinamente se aprecia en el comportamiento de Pedro Pérez Lira..Y pese al llamado mariano a la utopía de un estado de cordialidad y progreso, lo que campean son los odios irreconciliables de grupos y partidos que, como en el caso de Francisco Román, se ha convertido en el deplorable papel de un quejumbroso acostumbrado a organizar manifestaciones que en esta ocasión le tocó estar del otro lado del escritorio.No tendrían porqué especular y vociferar, sino actuar ante las instancias legales, sabedores que les asiste la razón, y no solo basados en sus fobias de miras cortas.Los engañosPor ejemplo, la tersura del ni tan panista, ni tan orticista y hoy dispuesto a la sumisión ante el ejecutivo, Alejandro Aguilar López, abre los escenarios del prianato en la segunda mitad del sexenio, surgido de la ineficiencia de los abanderados tricolores que tronaron en julio como chinampinas y la profunda división de un blanquiazul que no requiere grandes adversarios para hundirse, pues solitos los panistas se encargan de hacerlo.Qué nivel de credibilidad tuvo el discurso del calpulalpense Vicente Hernández Roldán, tras habar encabezado la lucha contra el tricolor que en el poniente de Tlaxcala lo sepultó por segunda vez, junto con el ensotanado paisano suyo, Noé Rodriguez Roldán, a quien la gente sencillamente no soporta.Ese PRIAN, con la parte del tricolor que gobierna, y los grupos albiazules que resultaron más flamas que sus adversarios tricolores en el arte del engaño es el subnivel de donde partirán los nuevos políticos destacados de circunstancia, ayer con un sello en el trasero pero hoy, dispuestos a cambiarlo así, a la voz de ya.Las administraciones con problemasEl conflicto laboral que vive Papalotla y que no tarda en detonar en Apizaco, pone de relieve a sendos ediles desinteresados en su futuro y acaso conscientes que en momentos tan sentidos por esa parte del tejido social, leal durante tres años, dejarlos sin sueldo, aguinaldo y demás prestaciones, los coloca al borde de un abismo al cual pueden caer, echando a perder en el último momento todo un trienio de escaramuzas.¿Cómo es posible que Apizaco sea de los pocos municipios con una transición aterciopelada -basada en el mismo origen del que se va, Orlando Santacruz, y el que llega, Jorge Luis Vázquez, y hoy deje en la inopia a sus empleados y colaboradores?]]></content>
		</document>
		<document id="516e22f017d8197413e65f0883af0293" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/la-trata-el-gran-negocio-de-la.html">			<content><![CDATA[Discovery Chanel inició la trasmisión de la serie De Tenancingo a Nuevayork, una trama bien parcial que debería meter sus cámaras en las verdaderas casas de los peces gordos, como Televisa.Creo que a los tlaxcaltecas ya nos gustó el mote de padrotes, casi los proxenetas de México por antonomasia. Tenancingo, una comunidad de gente mayoritariamente buena ha cobrado tal fama, pésima por cierto que, habrá que analizar muy en serio la leyenda esta en cuyo centro insisten en colocarnos.Ayer martes 10 de diciembre, el canal Discóvery inició una serie llamada: De Tenancingo a Nuevayork.Con honestidad expreso a los productores que han quedado cortos en su investigación.La trata es un tema tan vasto como profunda es la confusión o la necesidad o el encargo de ciertos medios con muchísima audiencia, para señalarnos como la meca de este nuevo estilo de esclavitud.Cierto, en Tenancingo hay una tradición que de manera rudimentaria y a veces miserable inicia a chamacos en el oficio de proxenetas. Dicen que esto es ancestral. Renueva la vocación de aquellos encargados de proveer placer carnal a personajes distinguidos.Hoy, en un crisol dificil de entender, el proxenetismo se mezcla con narcotráfico, chantaje, atraco, y lo peor. la colusión de autoridades municipales, estatales, federales, y por si fuera poco un interés económico superior por focalizarnos como los malos de la película para poder seguir haciendo de las suyas.¿Recuerda las descomunales tetas de las tías que aparecen en la Hora Pico, de Televisa?Eso es trata.¿Las costillas que retiró una desafinada cantante de su esqueleto para estrechar su cintura?Eso también es trata. Como los contoneos de Shakira y hasta las ridículas madrizas entre los hermanos de la desaparecida Jenny Rivera, a un año de su supuesta desaparición.Los Estados Unidos catalogan al menos ocho variedades de trata: prostitución, explotación laboral de menores, pornografía infantil, tráfico de personas, explotación laboral de mujeres, de personas con alguna discapacidad, de quienes tengan distintas preferencias sexuales.Como ven ustedes, el proxenetismo de Tenancingo no es mayor al de Televisa o al de Azteca, o al de los consorcios dueños de antros, casinos, productoras, teatros, en fin, a esa gama de negocios inmersos en la compleja trata de gente.Y los dueños de esas firmas necesitan a unos débiles como nosotros para ponernos el sambenito, y calificarnos como los sanguinarios, malévolos y perversos padrotes del país.No somos tanto. No como los empresarios que les platico y su poderío económico para hacer que las autoridades de todos los niveles bailen al son que les tocan.Pero tenemos que levantar la voz. Ya son muchos madrazos a nosotros y nadie habla de esos demonios sin nombre a los que les super conviene sembrar en todos la creencia de que somos casi casi el nuevo Chicago de la modernidad.¿Pornografía infantil, prostitución infantil? Playa del Cármen.¿Explotación de extranjeros? El América y otros equipos de la Primera División.¿Secuestro de extranjeras, quitándoles sus documentos? Pues en la Ciudad de México, en tantos antros donde por cierto cobra más popularidad cobrar en dólares.Esos alcances no los tenemos acá. Pero la insistencia de algunas plumas, investigadoras a control remoto y en el peor de sus casos, involuntarias paleras de los verdaderos explotadores de personas, nos han dado tan mala fama...Esto se agrava en el ámbito local. Y cada quién toma la parte de pastel que le conviene. Unos, como la Coeprist, Protección Civil y las policías, se dedican a sembrar terror, o no, dependiendo del $ que logren traficar.Otros alardean por haber logrado condenas contra unos cuantos confesos, aunque al rato los liberen.Pero la vía corta sigue con las mismas muchachas, acaso un estrato más en el caos que impera en el estado.Local o nacionalmente, la trata de personas es un negociazo. Su globalización es peor. Y esto va a seguir igual mientras sigamos nosotros siendo los malos de la película.¡Ah, que miedo, los padrotes de Tenancingo!Son una leyenda. Cuando los gobiernos deveras intervengan van a caer tantos peceso gordos, lo mismo funcionarios que empresarios que Discóvery, por cierto al servicio de Televisa -por paquete- no se va a dar abasto para exhibir los perfiles de la bola de verdaderos padrotes del país, pero los de a deveras,  no estos padrotitos miserables.]]></content>
		</document>
		<document id="d58491b7295d752f597fd59dfbf542ee" url="http://dealtaprioridad.blogspot.com/2013/12/la-version-no-autorizada-de-la-reunion.html">			<content><![CDATA[Caray, el PRIAN en todo su esplendor, pero no ese PAN de hace poco, no, uno bien barbero y sumiso. * 20 pesos por el peor viaje entre Apizaco y Tlaxcala, ¡qué barbaros!Para pagar veinte pesos por un viaje sencillo a Apizaco, se debe ser muy solvente, y con los nervios de acero, para aguantar esa competencia entre pescadores de pasajeros -que no prestadores de servicio- lo mismo de la empresa ATAH, que de los que se dicen pertenecer a una bola de pseudo luchadores sociales, hoy panzones de tanto ganar dinero.Las placas de circulación, sobrepuestas; boletos, ¿cuáles y para qué?; seguro del viajero ¿con estas autoridades?El caso es que cuando los transportistas tienen que esforzarse para ganar el importe del pasaje en el estado de Tlaxcala, se convierten en concesionarios federales. Y así nos traen. Y ha sido tanta la permisividad cómplice del gobierno que, hoy tenemos atahdiputados, atahalcaldes y un servicio de quinta, pero con tarifas de primera.Vivimos la era de la digitalización. Los vetustos despachadores, de chalequito azul marino y gran resistencia al baño diario, han pasado a la historia. Hoy, las grandes empresas del transporte de pasaje disponen de dispositivos satelitales en cada unidad, y los despachadores tienen frente a ellos un mapa de este tamaño con puntitos verdes y rojos, que son ni más ni menos las unidades.Si una retarda su ruta para ganar más pasaje, de inmediato la sancional, la pueden sacar de la circulación, incluso pueden suspender definitivamente al conductor.Saben antes que nadie cuando hay un accidente, un atraco, y tienen a su alcance la comunicación constante con la policía y la Cruz Roja.Pero acá en Tlaxcala, con secretarios como Gisela Santacruz, medio perredistas, medio priístas, y medio eficientes, nuestro transporte es caro, inseguro, anticuado e impune.Cuando la señora secretaria debió modernizar al transporte, se dedicó a atrapar mototaxis. Hoy, ahí la tienen, en el banquillo de los acusados por las tarifas exorbitantes y el servicio deplorable.Como ella no viaja en transporte público, hombre pues qué va a saber de las atrocidades al volante que cometen los choferes estos que le platico. Mucho menos se imagina la afectación a la economía popular, ocasionada por un alza arbitaria de 30 por ciento en los costos del pasaje.Deberíamos ganar quinientos pesos diarios para que el gasto rinda. Pero aquellos que obtienen esa cantidad a la semana, pues están en la quiebra.Además, tienen que aguantar las palabrotas de los choferes, su temperamento al volante, el mal olor, las unidades sucias, aunque cargando pastillas del vainillo cotorro, de este tamaño para disfrazar la suciedad.Ánimo secretaria, parece que a tres años de que acabe el gobierno al que sirve, los transportistas le ganaron la partida. Antes, cuando se decía la gran activista de Izquierda soñaba con un momento como este, para hacer justicia.Lo malo es que llegó, y se dedicó a engordar, al menos su cartera. Y ese, ese no fue el trato original.La versión no autorizada...Las loas a su linaje contrastaban con las severas críticas de los priístas en el Congreso de la Unión. ¿Tlaxcala no pudo?... ¡Tlaxcala no pudo!La cosa es que entre el fallido intento por aprobar la reforma privatizadora energética y la reunión con alcaldes y diputados electos, hubo detalles que no todos captaron o, al menos que quisieron pasar por alto.Uno es ese que le comento, la crítica, acre y despiadada de los tricolores en el centro del país.Otro, el matrimonio PRI-PAN que seleccionando a los más leales y sumisos alcaldes o diputados electos, hoy permite el surgimiento de una suerte de ultraderecha disfrazada, sometida a la voluntad superior en el estado, a tal grado que pintaron su rostro más tricolor que los propios tricolores.Adolfo, a la derecha de su amo, dejándose querer. Alejandro, convertido en el gran operador para impedir la salida masiva de alcaldes cuando al anfitrión le dio por patear a su antecesor y claro, a ese PAN que no es el mismo del que hoy se arma para seguir adelante.Serafín, aguantando hasta el último momento las acometidas del gobernador, y seguramente tomando nota de sus alcances, para iniciar su protagónico papel en la LXI.En fin, unos bien barberos, otros asentando reglas y los más, felices, celebrando su primera reunión en la Casa de Gobierno, a donde esperan ir a cara rato, a consultar cualquier cosa con su mero charro.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>