<author id="4accc29868d787431a46d6ad9060231e" url="blogsiglo.com" feed="http://feeds.feedburner.com/blogsiglo" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="1c795182e24878b00eebc7117bd065b6" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1685.html">			<content><![CDATA[TWITTER @manyecastilCon todos estos cambios en la Selección Mexicana mucho se ha hablado sobre la afectación a la temporada impresionante que llevan las Águilas del América, muchos aficionados amarillos si no ganan el bicampeonato, que ya algunos cantan, pondrán de pretexto el "acto heróico" de salvar a la Selección después del penoso hexagonal que los puso en el repechaje contra Nueva Zelanda.Seré claro y trataré de ser objetivo. Definitivamente a cualquier equipo del mundo le afectarían este tipo de movimientos, quedarse sin técnico y sin 10 jugadores al cierre del torneo para nadie sería bueno, además la gente que se separa temporalmente del plantel van a un asunto bastante ajetreado en donde el éxito o el fracaso no quitarán la falta de concentración y focalización del objetivo inicial de las Águilas cuando iniciaban este torneo, podríamos decir que el daño ya está hecho.Ahora, tampoco se puede garantizar nada en el futbol, me parece una locura asegurar que el América sería bicampeón si esto no estuviera sucediendo, hay rivales que sin lugar a dudas son también candidatos al título, incluso Santos Laguna ya venció a los de Coapa éste torneo, también León los superó por momentos cuando se enfrentaron, por lo tanto América es sólo un candidato al título.Para concluír, aconsejo a los americanistas como yo, que piensen bien quien decidió éste movimiento... ¡Exacto! El propio dueño fue quien dio su visto bueno para que esto procediera.]]></content>
		</document>
		<document id="22df8dda011e102df46fca7eb26aba83" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1686.html">			<content><![CDATA[La tradición que se considera más representativa de la cultura mexicana es “El Día de Muertos”. Esta se lleva a cabo en dos días: el 1 de noviembre es dedicado al alma de los niños y el 2 de noviembre a la de los adultos. El origen del Día de Muertos tiene antecedentes relacionados con el mestizaje. Comprende rasgos culturales indígenas y españoles que al mezclarse dieron lugar a todos los ritos y ceremonias que se realizan alrededor de estos días.Aunque la celebración de nuestro país vecino de Halloween se ha popularizado entre la población, en la mayoría de los hogares mexicanos la tradición perdura y se colocan ofrendas con elementos muy particulares.A continuación cinco de los principales aspectos de estos días: 1.     Ofrendas de bienvenidaLa creencia popular es que las almas de los seres queridos que se nos fueron regresan de ultratumba durante el Día de Muertos. Por tal motivo, se les recibe con una ofrenda donde se coloca su comida y bebida favorita, fruta, calaveritas de dulce y, si fuese el caso, juguetes para los niños. No faltan las fotografías de los difuntos y las coloridas flores de cempasúchil.2.     Iluminando el camino de regreso a casa.Una parte importante de ésta tradición implica visitar los cementerios. Ya sea durante el día o la noche, las familias acuden y colocan velas sobre las tumbas como una forma de iluminar el camino de las almas en su regreso a casa. Muchos se quedan en los panteones que abren las 24 horas durante esas fechas. Otros más contratan grupos musicales que interpretan las canciones preferidas de los difuntos al pie de su sepulcro.3.     El humor mexicano frente a la muerte.En México se percibe a la muerte de una manera muy peculiar. Los mexicanos utilizan la sátira para burlarse de ella. Ejemplo de ello es la popular “Catrina”: una calavera vestida con diferentes atuendos como muestra de la presencia de la muerte en todo lo cotidiano.4.     Las calaveras literarias.En la celebración del Día de Muertos las calaveritas de dulce no son las únicas protagonistas. La cultura popular mexicana encuentra diversos medios de expresión para mostrar su sentir por esta tradición. Entre las más populares se encuentran las famosas calaveras literarias; se trata de versos rimados que ironizan situaciones de personajes populares e impopulares usando el tema de la muerte con una intención humorística. Cada año se promueve ésta actividad cultural mediante concursos en los que se premia la creatividad y la picardía de las composiciones.5.     El pan de muerto que se comen los vivos.Algo que no debe faltar en cada cena y ofrenda es el delicioso pan de muerto. Los hay de diferentes estilos y formas. El más popular es redondo, cubierto de azúcar blanca o roja, con tiras que simulan huesitos. También están aquellos con formas de esqueletos o animales. Los ingredientes pueden varían dependiendo de la región. Algunos datos interesantes sobre el día de muertosSe presume que la práctica de pigmentar con color rojo el azúcar que cubre el pan de muerto fue idea de los españoles como una respuesta simbólica al rechazo de los sacrificios humanos que realizaban las culturas prehispánicas en honor a sus dioses.El color de la muerte en el México prehispánico es el amarillo. Por ello la flor de cempasúchil es utilizada tradicionalmente en la ofrenda del Día de Muertos.En algunas regiones de Michoacán los niños son los encargados de velar en los panteones el día primero de noviembre. La adaptación cultural que se hizo del popular "Trick-or-treat" utilizado por los niños estadounidenses en Halloween, en México cambió por "¿me da mi calaverita?". Algunos de los sitios más atractivos para visitar durante el Día de Muertos por el colorido y la emotividad con que llevan a cabo ésta tradición son Janitzio, Mixquic y Xochimilco. ¿Y usted qué opina?Hoy más que nunca es necesario destacar a aquellos héroes anónimos que hacen cosas buenas por nuestra Comarca Lagunera, aquellas luces en la oscuridad. Proponlos al programa del Grupo Industrial Lala, “Héroes que inspiran vidas”, en la dirección electrónica  vidasqueinspiran@gmail.com  (Le comparto este tema: “Un ángel llora Annette Moreno”. Haga clic en la dirección de abajo:http://www.youtube.com/watch?v=JWjAQR3seqM Si aún no ha leído el artículo 31 de Octubre, Día del Diablo???, se lo recomiendo en:  http://blogsiglo.com/archivo/134.html Fragmento de “El Mensaje del Señor para ti…“Mi presencia irradia un brillo que tú reconoces y aceptas. Tu veras, tú sabrás, vas a sentir y a experimentar el bien. La vida y todo lo que ésta encierra se aclarará para ti y nunca más tendrás que luchar, porque Yo tu Dios ilumino tus tinieblas... 7  Despertar…es.  "Despertar...es"  Un encuentro contigo mismoUn libro que una vezque inicias, no podrás dejar de leer. “QUIEN NO VIVE PARA SERVIR, NO SIRVE PARA VIVIR”Germán de la Cruz Carrizales  Torreón, Coahuila. México                  MMXIII]]></content>
		</document>
		<document id="7e54b5a22efc95d068ff76ae1f3aafe5" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1687.html">			<content><![CDATA["Life stinks" trata de un empresario rico que quiere construir un gran complejo habitacional en lo que es la zona pobre del centro de Los Ángeles; para lograrlo deberá adquirir los derechos de suelo y su estrategia consiste en hacer una apuesta con su adversario; el plan es que el protagonista sobreviva 30 días dentro de los límites del centro de la ciudad, sin dinero, sin lujos y sin poder revelar su identidad. La película está dirigida y protagonizada por Mel Brooks, además de que también participa como co-escritor del guión junto con Rudy De Luca y Steve Haberman.Las intenciones del proyecto son buenas, pero su ejecución no lo es tanto. La historia quiere adentrarse en temas como las diferencias sociales, la nobleza, la solidaridad y la amistad, el problema es que nunca lo logra del todo pues apenas llega a rasgar la superficie temática cuando la película llega a su fin. Los personajes no llegan a desarrollar su potencial porque no son proyectados correctamente, mientras que el protagonista nunca llega recorrer su arco en la historia, porque sus motivos y su destino son demasiado banales. ¿Cuáles son las cualidades del personaje y cómo llegan éstas a impactar tanto la historia como al resto de los personajes? Difícil de responder. La película no ofrece con claridad los escenarios que aborden estas cuestiones.El largometraje logra dar un esbozo reflejo de las clases sociales, los estereotipos y los prejuicios hacia los opuestos niveles económicos de vida y, aunque al final la lección parece hablar de no juzgar a las personas por su raza, su género, su educación o su posición socioeconómica, la transición para lograr estas conclusiones es accidentada; el espectador parece tener que asumir la progresión y el crecimiento del personaje dadas las pocas escenas y situaciones que lo demuestren.El desarrollo en general se toma ciertas libertades que chocan con el progreso narrativo lógico. La historia pasa una hora explorando los primeros dos días del ejecutivo y su vida en la calle, para luego saltar a su último día antes de ganar la apuesta. ¿Dónde queda su convivencia, dónde queda su adaptación, dónde quedan las bases que lo hagan cambiar, que lo hagan elegir ayudar? ¿Dónde queda esa historia de “pez fuera del agua”, que tras su viaje regresa a su mundo natural, recargado y listo para combinar lo mejor de sus dos mundos?Existe una mezcla extraña entre un guión demasiado pasivo y una dirección poco arriesgada, un grupo de actores que nunca se acoplan del todo y una lentitud en la historia que no logra enfocarse a su objetivo con agilidad, dejando que sólo algunos momentos de la película logren  sobresalir, como cuando Molly, una pordiosera de la que se enamora el ejecutivo, le dice a éste que la vida son sólo momentos, algunos malos pero otros buenos.El trabajo tiene todo el corazón y las ganas de decir algo. El proyecto se siente íntimo y personal, pero nunca desenvuelve toda su potencialidad, ni en mensaje, ni en historia, ni en comedia. Es tanto optimista como negativo al mismo nivel, lo cual no es del todo malo si tan sólo se enfocara efectiva y claramente en uno u otro rubro, pero aquí no se sabe dónde inicia uno y termina el otro, lo que lo hace incluso más confuso.Esta película representa una dirección diferente en la carrera de Brooks, que se caracteriza por proyectos paródicos. Éste es un cine más experimental, más serio y más tranquilo,  vale la pena reconocer el interés de Brooks por presentar una propuesta diferente a la habitual. La comedia aquí es más sutil que en cualquier otro de sus proyectos, aunque también puede decirse que es más dispersa, lo mismo que la calidad de la historia, que no sabe cuándo si y cuándo no apoyarse en los estereotipos (un error que se repite en más de una de las parodias del director), haciéndolo bruscamente y resultando sólo eficaz en algunos momentos, como cuando un abogado, luego de traicionar a alguien, se encoge de hombros y dice: “I’m a lawyer” (Soy un abogado).El resultado probablemente deje al espectador pensando en su mensaje y el mundo que intenta reflejar, lo que finalmente es lo más importante; pero aunque ligera y sencilla, el largometraje no satisface del todo, pasando a la posteridad como una peculiar cinta del director, escritor, productor y actor, Mel Brooks.]]></content>
		</document>
		<document id="2f373edf1f3ad5695bc91ef4b5a60be9" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1688.html">			<content><![CDATA[Dentro de los múltiples factores que influyen para el rendimiento de un futbolista, sin duda alguna la relación con la afición es uno de los importantes, dando por sentado que antes que eso está el trabajo físico y técnico, dentro del tercer pilar del futbolista que es lo mental, el aficionado influye en gran medida, no sé si en todo el mundo la afición sea como la nuestra pero la que conozco, que es la de aquí, en relación con la Selección Mexicana hoy, está terriblemente confundida.Somos demasiado cambiantes, el héroe de hoy es el villano de mañana y viceversa, el Chícharito por el que en el 2010 todos lloraban hoy no sirve para nada a pesar de seguir anotando en el Manchester United. Hace no mucho tiempo decíamos que la solución era tener jugadores en Europa, hoy que los tenemos, ya no los queremos ver ni en pintura. Por si fuera poco, hoy que la Selección Mexicana es de base americanista, el antiamericanismo ya entró a operar de modo que si los goles no son anotados por gente de las Águilas, se dice que el equipo nacional no los necesita, cuando 6 de 11 en la cancha, nos guste o no, vienen de Coapa.Entendiendo que en este momento es complicado acoplar a gente de Europa, hay que entender que nuestra elite futbolera juega ahí y para tener triunfos a nivel mundial tenemos que ver la forma de contar con ellos y hacerlos aportar, de lo contrario estaríamos dando ventajas. En cuanto a dividir a la Selección según el equipo del que anote el gol, hay que recordar que un gol es labor de equipo y no una acción 100% individual.No estoy pidiendo tampoco una tregua como la que solicitó Vergara sino simplemente también nosotros como aficionados hay que dar un salto de calidad si queremos un mejor futbol.TWITTER @manyecastil]]></content>
		</document>
		<document id="a35e0e0e8ca34d5d56c3aec862476f24" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1689.html">			<content><![CDATA[Invasion of the body snatchers de 1956 es la primera de varias versiones adaptadas al cine basadas en la novela escrita por Jack Finney; la historia cuenta cómo poco a poco los habitantes de un pequeño pueblo en Estados Unidos son sustituidos por seres alienígenas.En este caso la historia está contada a través de la narración del protagonista, un doctor llamado Miles Bennell, interpretado por el actor Kevin McCarthy, quien comienza a recibir pacientes que aseguran personas cercanas a ellos han comenzado a actuar de manera extraña, más distantes. Pero las preocupaciones de tales comportamientos se disipan sin explicación al poco tiempo. La narración toma su primer giro cuando un amigo del protagonista lo llama para mostrarle el cuerpo de un hombre con indefinidas facciones y nulas huellas digitales. Cuando el extraño cuerpo desaparece los personajes comienzan a sospechar de los inexplicables sucesos que han ocurrido en la ciudad.El desarrollo de la historia a partir del punto de vista del doctor permite dos cosas: la primera es que el espectador descubre los hechos al lado del protagonista, que sepa lo que éste sabe y no sepa lo que éste no sabe. Al tener la misma información cada revelación dentro de la historia es una revelación para el espectador, la conexión crea una empatía que posiciona al que ve la película del mismo lado que los personajes que la viven. Esta forma de develación de hechos permite crear un misterio constante; las personas comienzan a actuar de manera extraña para luego ser remplazadas por dobles alienígenas. Cómo y por qué son sólo algunas de las preguntas que surgen. La sensación de desesperación, inseguridad y angustia que se planta en los personajes es el grado de miedo necesario para catalogar a la película dentro del género del terror; la lucha por la supervivencia y para no ser sustituidos por alienígenas es el motor que la impulsa.La segunda oportunidad que la narración permite al contar la historia desde la lógica del protagonista es el análisis de la situación que éste hace de los sucesos; un análisis que revela la temática que la película aborda con su desarrollo, subtexto y esencia. Que el doctor tenga una profesión científica le da credibilidad al personaje, hacia los otros con los que interactúa, pero también hacia el espectador; de algún modo su opinión puede contar con mayor grado de certidumbre analítica, tanto médica como clínica, lo que promueve una asimilación de las explicaciones y motivaciones dentro de la historia.Por otra parte están las deducciones de los hechos planteadas por los personajes. Miles y sus colegas atribuyen en un inicio el cambio de comportamiento de las personas como una respuesta causada por la preocupación de lo que sucede en el mundo; ellos la consideran como una epidemia histérica masiva. Este punto es muy importante porque llega al inicio de la película, antes que se establezca claramente el factor de ciencia ficción en el relato, antes de que se muestren pruebas del modo operativo de los seres extraterrestres (que en capullos plantados recrean la forma humana idéntica a las de los hombres y mujeres que planean sustituir, para luego realizar el cambio cuando el huésped auténtico se queda dormido).Aunque el autor ha negado que la historia sea una especie de metáfora en relación con el macartismo y el comunismo, algunos aspectos llegan a dar detalles de referencias sobre esta época. Durante 1950 a 1956 el senador de los Estados Unidos Joseph MacCarthy realizó múltiples acusaciones y persecuciones relacionadas con sospechas de comunismo. El nivel de paranoia, influencia en el discurso, ocultación y falsas acusaciones, están presentes en la película; si las referencias son directas o indirectas es independiente del hecho que la película, lo quiera o no, refleja el comportamiento de la sociedad de la época en la que toma lugar. Más allá de ello, el estado social y de control aún puede ser un tema actual, la sustitución de personas por dobles implantados, los cambios de conducta originados por factores externos, puede expresar la enajenación mental que provocan los medios masivos de comunicación y puede también hacer referencia a otras formas de organización y control que se presentan de alguna manera u otra en cada sociedad. El suspenso de la huída de los protagonistas por la supervivencia no es más que una lucha por conservar una identidad propia (los personajes reconocen a las personas que han sido sustituidas porque éstas no presentan sentimientos ni emociones, todos actúan de la misma manera de forma casi automática, sin libre albedrío), búsqueda permanente del ser humano por vivir, convivir, sobrevivir conforme a su propio criterio ante la avalancha mercantilista que uniforma gustos, conductas, maneras de vestir, de disfrutar, de expresar.En 1994 la película fue seleccionada para su preservación por parte del Registro Nacional de Cine de la Biblioteca del Congreso en EEUU. Aunque con un final aparentemente esperanzador y optimista (adherido por requerimiento de los ejecutivos del estudio productor y diferente al original escrito por Finney -el cual también es más heroico y alegre -), el escenario por sí solo incita a una reflexión respecto a la identidad, los valores y las formas sociales en las que se vive.]]></content>
		</document>
		<document id="267919f3e09e53fb12c8e2854cbcb9d" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1690.html">			<content><![CDATA[Siempre que se organiza una fiesta se teme la llegada de gente indeseable, difícil, esa gente de la que uno teme vayan a arruinar el festejo en caso de ir, con un pleito o una imprudencia; lo peor del caso, es cuando esa gente inevitablemente por alguna razón debe ir a dicha fiesta, ya sea por algún compromiso laboral o porque son tus parientes. Pues la Liguilla de este Apertura 2013 va a tener esa clase de invitados, si, los árbitros tendrán que asistir sin remedio, un arbitraje en su peor etapa es el peligro latente que yo veo para que esta fiesta fracase.El arbitraje mexicano está en crisis y esto no es nuevo, el nivel de nuestros silbantes va en franco declive y no se hace nada para impedirlo, está ya sobre comprobado que la gente que los maneja no es gente capaz, esto es por una razón muy sencilla, no son especialistas en la materia, son directivos jóvenes que le tienen pavor al error y por eso pitan los partidos junto con el árbitro desde afuera, esto provoca errores peores y pruebas irrefutables de que las llamadas misteriosas al medio tiempo existen, esto lo único que provoca son arbitrajes tendenciosos y de encargo.El arbitraje de Alfredo Peñaloza este sábado pasado en el Jalisco no se debe dejar pasar así como si nada, claramente se le vio una tendencia de debilitar al Atlas para que Tigres tuviera un partido a modo, no porque el América no sea el beneficiado hay que quitar la lupa rápido del pésimo arbitraje de Peñaloza, comprobar que llevaba instrucciones precisas de afectar a los Rojinegros es casi imposible pero pedir que éste árbitro quede fuera de La Liguilla es lo menos que se debe hacer de parte de los involucrados.La fiesta es en dos semanas, esperemos los indeseables se porten bien en la fiesta y no sean malas copas.TWITTER @manyecastil]]></content>
		</document>
		<document id="310c393ad4698aabafe199cca73b5930" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1691.html">			<content><![CDATA[En esta época todos hablan de calidad de productos, de calidad de procesos, calidad de servicios, calidad de sistemas...Muy poca gente habla de calidad humana, calidad de vida...Y sin ella, todo lo demás es apariencia, sin fundamento. Hablar de calidad humana, es cuidar nuestros vínculos con los demás. Necesitamos rehacer nuestros queridos vínculos humanos. De nada sirve trabajar de sol a sol  en un lugar donde no tenemos amigos y llegar cansados a un hogar  en el que nadie se interesa en saber cómo nos fue.¿Para qué trabajar tanto si nos sentimos solos? Es triste leer un libro y no tener a alguien con quien comentarlo, es doloroso sentirse preocupado y no contar con una persona a quien abrirle el corazón.De nada vale estar al frente de una cancha de golf, de fútbol o frente a un juego de salón  si no tenemos con quien disfrutar ese momento. ¿Para qué tener lo que no se puede compartir? Ni las cosas ni el dinero poseen valor intrínseco. El valor de lo material está en su aplicación, en el servicio a alguien o la convivencia con alguien.La belleza de tener está en compartir. La magia de luchar por una prosperidad económica, estriba, ni más ni menos, en poder ver sonreír a alguien a quién le damos el privilegio de disfrutar lo que ganamos. Eso es parte de la naturaleza humana. Dar, convivir, amar, servir y ayudar. ¡HAZLO!En muchas ocasiones estamos asustados, asustado de lo que tal vez no podemos hacer; asustados de lo que pensaría la gente si permitimos que nuestros miedos se interpongan en nuestros sueños. Decimos no, cuando queremos decir sí. Murmuramos cuando queremos gritar, y después... después gritamos a quien no teníamos que hacerlo. ¿POR QUE?Después de todo, cruzamos por esta vida una sola vez, no hay tiempo para tener miedo. Así qué intenta aquello que no has hecho, arriésgate, participa en ese concurso, presenta aquella poesía, ésta pintura, enfréntate como ganadora, también en lo cotidiano de la vida.Baila, sonríe, habla en contra de lo que no te gusta, visita pueblos y ciudades que no conozcas, no te quedes con el abrazo contenido ni la risa escondida, cuida mucho de tu familia dile cuanto los amas, valora lo que tienes. DA GRACIAS A DIOS, NO LO OLVIDES.  El tiempo no regresa. No tienes nada que perder y todo ¡TODO POR GANAR! ¡QUE PASES HOY, MAÑANA Y SIEMPRE LLENO DE MUCHAS BENDICIONES! ¿Y usted qué opina?Hoy más que nunca es necesario destacar a aquellos héroes anónimos que hacen cosas buenas por nuestra Comarca Lagunera, aquellas luces en la oscuridad. Proponlos al programa del Grupo Industrial Lala, “Héroes que inspiran vidas”, en la dirección electrónica  vidasqueinspiran@gmail.com  (Le comparto este tema: “Lou Rawls - You'll Never Find Another Love Like Mine”. Haga clic en la dirección de abajo:http://www.youtube.com/watch?v=uUUcmhaTpbc Si aún no ha leído el artículo “De que depende tu…FELICIDAD???”, se lo recomiendo en:  http://blogsiglo.com/archivo/588.html Fragmento de “El Mensaje del Señor para ti…“Donde quiera que tú vayas yo iré. Este u oeste, norte o sur, arriba en el cielo o abajo en el mar. Donde quiera que tú vayas yo iré, nunca te dejaré, ni te abandonaré. Cuando vayas a través de aguas profundas y grandes tribulaciones, Yo estaré contigo, cuando pases por los ríos de la dificultad, no te ahogaras, cuando camines a través del fuego de la opresión, no te quemaras, las flamas no te consumirán, no importa el problema o la dificultad por la que estés pasando, yo velo por ti... 7  Despertar…es.  "Despertar...es"  Un encuentro contigo mismoUn libro que una vezque inicias, no podrás dejar de leer. “QUIEN NO VIVE PARA SERVIR, NO SIRVE PARA VIVIR”Germán de la Cruz Carrizales  Torreón, Coahuila. México                  MMXIII]]></content>
		</document>
		<document id="147d777632b345061f91b6a99473cf93" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1692.html">			<content><![CDATA[Despues de un receso donde su vocalista León aprovecho para lanzar un exitoso disco como solista Zoé regresa a la carga con un disco nuevo que estará presentando en una extensa gira que tocara tierras laguneras el proximo 13 de marzo teniendo como sede el Coliseo Centenario de Torreón.Como les habia informado en exclusiva via Twitter Zoé estaba planeando hacer un concierto en Torreón pero faltaba ajustar algunos detalles que ya se han dado a conocer siendo el Coliseo Centenario donde se llevará a cabo.La preventa Banamex para los conciertos de esta gira son los días 13 y 14 de noviembre, y será cómo es costumbre a traves de TicketmasterLos dejo con el video del primer sencillo del disco Programaton:]]></content>
		</document>
		<document id="ca8d291d5db0ce3efb4f7812c991cc87" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1693.html">			<content><![CDATA[Invasion of the body snatchers de 1978 trata de un grupo de personas que descubren que los habitantes de la ciudad de San Francisco, en EEUU, están siendo sustituidos por unos seres sin emociones ni sentimientos y cuyo objetivo principal es remplazar con sus clones a toda la raza humana. La película establece desde su primera toma su tono, terror combinado con ciencia ficción. El relato comienza mostrando lo que parecen esporas que viajan de un distante punto de la galaxia hasta la Tierra, fusionándose con plantas de la región y esparciéndose alrededor de toda la superficie.El énfasis hacia la evolución de las semillas híbridas que se convierten en capullos contenedores de clones humanos que toman la forma idéntica de personas a las que sustituyen en cuanto éstas se quedan dormidas es la principal diferencia entre ésta y la versión de 1956. Aunque ambas están basadas directamente en la novela escrita por Jack Finney y siguen una estructura general de cronología de sucesos, los detalles narrativos cambian; en este caso no hay un narrador en primera persona, el espectador recibe la información de los hechos antes que los protagonistas, éste constantemente sabe más que los propios personajes, lo que le lleva a calcular la escala de riesgo en el que pueden caer los protagonistas.De la misma manera, espacios en blanco sugeridos en la película otrora realizada, referentes a la evolución de los capullos y la suplantación, aquí son llenados con escenas que muestran el modo operativo y evolutivo de las esporas extraterrestres, siendo el objetivo de estas escenas  mostrar una amenaza clara de los riesgos y consecuencias que sufren los personajes principales en caso de ser atrapados por esos seres. La trama no está centrada en descubrir lo que sucede, sino en la manera como los personajes (Matthew, Elizabeth, Jack y Nancy, interpretados por Donald Sutherland, Brooke Adams, Jeff Goldblum y Veronica Cartwright respectivamente) intentan salvarse de ser sustituidos por clones híbridos.La evolución de esta fusión de especies (Grex es el término utilizado en la horticultura cuando dos especies se juntan y crean una tercera – tal cual lo explica uno de los personajes principales al inicio de la historia-) es una amenaza para la existencia humana; la tensión se construye a partir de este punto y los protagonistas tendrán que huir de los seres reemplazados al tiempo de intentar prevenir al resto de las personas, una misión que se dificulta gracias a la forma operativa de los clones quienes reconocen y denuncian, por ejemplo con miradas acusativas, a quienes aún son humanos.Para desarrollar este factor de terror el trabajo visual y sonoro hace la más ardua y dedicada labor. La música y los sonidos crean ambientes lúgubres y de ansiedad (las personas sustituidas por clones hacen un chillido dirigido hacia aquellos que aún no han sido suplantados); lo mismo logra el trabajo visual que recrea híbridos humanos con plantas-capullos. Todo este trabajo refleja el esfuerzo del proyecto por crear atmósferas de miedo, incluso más aún que el de construir el suspenso, ello justifica la segunda mitad de la historia que consta de una huída constante por parte de los protagonistas, así como las persecuciones enfocadas a atraparlos.La esencia retórica y metafórica de la ciencia ficción en la historia habla de la comunicación entre personas, la socialización, conocer o desconocer a aquellos con los que se convive diariamente. El factor inicial que despierta dudas entre los protagonistas es cuando personajes a su alrededor dicen desconocer a sus familiares y amigos, asegurando que sus conocidos no son quienes dicen ser. La historia se detiene en su primera mitad en este punto con el propósito de dar un enfoque crítico hacia la explicación de estos comportamientos, en donde uno de los personajes secundarios, un doctor en psiquiatría interpretado por el actor Leonard Nimoy, asegura que tales inseguridades son respuesta a los cambios sociales y tensiones propias de las personas en relación al ajuste y la adaptación de convivencia a los que constantemente se ven expuestas.Adaptada a la pantalla por W. D. Richter y dirigida por Philip Kaufman, la película incluso cuenta con la aparición especial de Kevin McCarthy (protagonista de la versión anterior) en una escena en la que su personaje histéricamente busca prevenir a las personas de la invasión, repitiendo las resonantes palabras con las que concluye el final original de la película de 1956: They’re already here. You’re next. [Ya están aquí. Tú eres el siguiente].Coherente con su desarrollo y discurso, el final de la película toma una postura crítica sobre la solidaridad humana, sus esperanzas y su fe en las personas mismas, aunque deja de lado muchas de las oportunidades de desarrollo que la temática suguiere; incluso así, el desarrollo y la realización logran su cometido.]]></content>
		</document>
		<document id="44b14e7a1ae0eb27143f74d2414d2018" url="http://blogs.elsiglodetorreon.com.mx/archivo/1694.html">			<content><![CDATA[Cuenta la leyenda que una mujer pobre con un niño en los brazos, pasando delante de una caverna escuchó una voz misteriosa que allá adentro le decía: "Entra y toma todo lo que desees, pero no te olvides de lo principal. Recuerda algo: Después que salgas, la puerta se cerrará para siempre. Por lo tanto, aprovecha la oportunidad, pero no te olvides de lo principal....." La mujer entró en la caverna y encontró muchas riquezas. Fascinada por el oro y por las joyas, puso al niño en el piso y empezó a juntar, ansiosamente, todo lo que podía en su delantal. La voz misteriosa habló nuevamente. “Tienes solo ocho minutos ".Agotados los ocho minutos, la mujer cargada de oro y piedras preciosas, corrió hacia fuera de la caverna y la puerta se cerró... recordó, entonces, que el niño quedó allá y la puerta estaba cerrada para siempre. La riqueza duro poco y la desesperación, siempre.Lo mismo ocurre, a veces, con nosotros. Tenemos unos 80 años para vivir en este mundo, y una voz siempre nos advierte: "¡No te olvides de lo principal!"Y lo principal son los valores espirituales, la oración, la vigilancia, La familia, los amigos, la vida. Pero la ganancia, la riqueza, los placeres materiales nos fascinan tanto que lo principal siempre se queda a un lado. Así agotamos nuestro tiempo aquí, y dejamos a un lado lo esencial: "¡Los tesoros del alma!".Que jamás nos olvidemos que la vida en este mundo, pasa rápido y que la muerte llega de inesperado. Y que cuando la puerta de esta vida se cierra para nosotros, de nada valdrán las lamentaciones. Vivimos en un mundo lleno de problemas, angustias, corrupción, vandalismo, injusticias, donde cada día mueren niños inocentes, padres de familia con stress, pero todo es porque hemos olvidado lo principal... EL AMOR, LA PAZ, LA HUMILDAD, LA SENCILLEZ, Y LA PUREZA, TERNURA E INOCENCIA DE LOS NIÑOS.POR FAVOR SE FELÍZ A CADA INSTANTE, EN CADA MOMENTO DE TU VIDA POR MUY DIFICIL QUE UN PROBLEMA PAREZCA. VIDA, SOLO UNA. DISFRUTALA, CUIDALA, ENAMORATE DE ELLA PARA CUANDO YA NO ESTES, NO TE ARREPIENTAS DE NADA O DE QUE HAYA FALTADO ALGO POR HACER  ¿Y usted qué opina?Hoy más que nunca es necesario destacar a aquellos héroes anónimos que hacen cosas buenas por nuestra Comarca Lagunera, aquellas luces en la oscuridad. Proponlos al programa del Grupo Industrial Lala, “Héroes que inspiran vidas”, en la dirección electrónica  vidasqueinspiran@gmail.com  (Le comparto este tema: “NAPOLEON - VIVE”. Haga clic en la dirección de abajo:http://www.youtube.com/watch?v=MgZrWSUwMWM Si aún no ha leído el artículo “Agradeciendo los Espinos!!!”, se lo recomiendo en:  http://blogsiglo.com/archivo/1617.html Fragmento de “El Mensaje del Señor para ti…“Yo te rescataré de tus adversarios y tus enemigos, yo te defenderé. Mis brazos amorosos te sostienen en todo momento, descansa en mí, confiando en mi presencia... 7  Despertar…es.  "Despertar...es"  Un encuentro contigo mismoUn libro que una vezque inicias, no podrás dejar de leer. “QUIEN NO VIVE PARA SERVIR, NO SIRVE PARA VIVIR”Germán de la Cruz Carrizales  Torreón, Coahuila. México                  MMXIII]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>