<author id="4ca1d920e3018fd87d259c86b03c681d" url="rdsrecargado.blogspot.com" feed="http://rdsrecargado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8a5381215290b00a4800ab424f96681b" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/04/cambio-de-imagen-express.html">			<content><![CDATA[Ayer por la tarde luego de poner un poco de orden en algunos de mis perfiles en redes sociales educativas, modifiqué o mejor dicho actualicé el diseño del sitio principal de este descuidado blog. El siguiente paso será colocar la versión del diseño anterior en esta nueva versión de la plataforma o lo que puede ser mejor, ubicar alguna nueva que de mayor amplitud y posibilidades a la web 2.0Pero todo esto seguramente sucederá hasta estabilizar las actividades laborales, proyectos personales y demás cosas que actualmente flotan en el aire laboral.Mientras tanto sigan mis pasos en Twitter y demás sitios vinculados.RDS]]></content>
		</document>
		<document id="8839ab184f4808b1fdaa5b48e60421b5" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/05/el-mor-por-la-lectura-serie-tv.html">			<content><![CDATA[Salimos al aire el próximo 21 de mayo 9:00 hrs.RDS]]></content>
		</document>
		<document id="bf267140f7217f9e37c9ccc5b1734d81" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/05/un-poema-del-tiempo-y-el-amor.html">			<content><![CDATA[Aquí Se Habla Del Tiempo Perdido Que Como Dice El Dicho, Los Santos Lo Lloran de Renato LeducSabia virtud de conocer el tiempo;a tiempo amar y desatarse a tiempo;como dice el refrán: dar tiempo al tiempo…que de amor y dolor alivia el tiempo.Aquel amor a quien amé a destiempomartirizóme tanto y tanto tiempoque no sentí jamás correr el tiempo,tan acremente como en ese tiempo.Amar queriendo como en otro tiempo-ignoraba yo aún que el tiempo es oro-cuánto tiempo perdí -ay- cuánto tiempo.Y hoy que de amores ya no tengo tiempo,amor de aquellos tiempos, cómo añorola dicha inicua de perder el tiempo…De “Breve glosa al Libro de buen amor” 1939===================RDS]]></content>
		</document>
		<document id="42d510e719192675612017c133c2b469" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/05/y-de-repente.html">			<content><![CDATA[... al despertar las historias de leyenda que fueron contadas desde antiquísimas tradiciones habían cobrado forma; se difuminaban mas allá de los sueños y viajes mentales, ocultas en ideas incoherentes de recuerdos ficticios.Un hombre y una mujer caminaban tomados de la mano, el bosque a su alrededor los observaba impaciente, querían encontrar respuestas a la incógnita humana de la evolución, de las motivaciones y objetivos de esta vida mundana y visceral. Pero no sabían que la mejor parte del show apenas comenzaría a revelarse frente a sus cristalinos e ignorantes ojos: el poder del cosmos.La comodidad que representa vivir a costa de tus padres, hermanos, pareja o un sindicato laboral siembra cierto pesimismo y flojera mental en los individuos que así decidieron vivir; y muchos dirán que quizá no lo decidieron y tienen razón, este tipo de personas tienen pocos elementos para tomar verdaderas decisiones, simplemente tuvieron la gracia de nacer en una cuna bonita y bien cuidada. Este fenómeno se repite en muchas otras familias (hogares) de nuestro México; principalmente en las esferas más desprotegidas que ven con amor al Gobierno paternalista que, casi siempre, debe solucionarle la vida. Y qué decir las organizaciones o fundaciones creadas para hacer legales los fraudes... en fin... un respiro por la vida.Sólo ideas desconectadas en párrrafos dispersos a lo largo de bits virtuales unidos por lazos incomprendidos de realidad......y locuraYa viene lo mejor... paciencia.RDS]]></content>
		</document>
		<document id="f0705b0991da31106a9d195b8673591" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/06/altazor-canto-ii.html">			<content><![CDATA[De Vicente Huidobro, un fragmento de Altazor Canto II===============================Mi alegría es mirarte cuando escuchasEse rayo de luz que camina hacia el fondo del aguaY te quedas suspensa largo ratoTantas estrellas pasadas por el harnero del marNada tiene entonces semejante emociónNi un mástil pidiendo vientoNi un aeroplano ciego palpando el infinitoNi la paloma demacrada dormida sobre un lamentoNi el arco iris con las alas selladasMás bello que la parábola de un versoLa parábola tendida en puente nocturno de alma a almaNacida en todos los sitios donde pongo los ojosCon la cabeza levantadaY todo el cabello al vientoEres más hermosa que el relincho de un potro en la montañaQue la sirena de un barco que deja escapar toda su almaQue un faro en la neblina buscando a quien salvarEres más hermosa que la golondrina atravesada por el vientoEres el ruido del mar en veranoEres el ruido de una calle populosa llena de admiraciónMi gloria está en tus ojosVestida del lujo de tus ojos y de su brillo internoEstoy sentado en el rincón más sensible de tu miradaBajo el silencio estático de inmóviles pestañasViene saliendo un augurio del fondo de tus ojosY un viento de océano ondula tus pupilasNada se compara a esa leyenda de semillas que deja tu presenciaA esa voz que busca un astro muerto que volver a la vida Tu voz hace un imperio en el espacioY esa mano que se levanta en ti como si fuera a colgarsoles en el aireY ese mirar que escribe mundos en el infinitoY esa cabeza que se dobla para escuchar un murmullo en la eternidadY ese pie que es la fiesta de los caminos encadenados Y esos párpados donde vienen a vararse las centellas del éterY ese beso que hincha la proa de tus labiosY esa sonrisa como un estandarte al frente de tu vida Y ese secreto que dirige las mareas de tu pechoDormido a la sombra de tus senosSi tú murierasLas estrellas a pesar de su lámpara encendidaPerderían el camino¿Qué sería del universo?RDS]]></content>
		</document>
		<document id="4187ca3cb94f5b9469d735e00b734b54" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/06/hacia-donde-vamos.html">			<content><![CDATA[...qué nos depara el destino. Este incesante suspiro de vida en el que crecemos momento a momento.Desde la cima de la montaña vigilo impaciente el movimiento voraz de la raza humana. Algunos mueren, otros sobreviven... unos más nacen... llegan ya insertos en la dinámica veloz de vivir minuto a minuto en la interconexión de historias; con un pasado sucio, lleno de errores y malos pasos; pero conscientes de la necesidad de disfrutar la vida, de hacer las cosas de mejor modo para alargar el lapso de vida que nos obsequió el cosmos.Muchos dirán que esto ha sucedido siempre, y quizá tengan razón; pero no siempre tendremos la oportunidad de presenciar en primera fila los cambios que se avecinan.Por eso hoy, aquí y ahora comenzaré a dar forma a nuevos procesos, mejores dinámicas y a no dejar de lado el disfrute continuo de cada latido, de cada impulso eléctrico y bombeo de sangre inherente al clic de la vida.¿Me acompañan?RDS]]></content>
		</document>
		<document id="67039239520463bf26407d5d4e6f2853" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/06/tiempo-para-leer.html">			<content><![CDATA[Un interesante fragmento del libro: Como una novela - Daniel Pennac========================Sí, pero ¿a qué parte de mi distribución del tiempo quitar esa hora de lectura diaria? ¿A los amigos? ¿A la tele? ¿A los desplazamientos? ¿A las veladas familiares? ¿A los deberes?¿De dónde sacar tiempo para leer?Grave problema.Que no lo es.Desde el momento en que se plantea el problema del tiempo para leer, es que no se tienen ganas. Pues, visto con detenimiento, nadie tiene jamás tiempo para leer. Ni los pequeños ni los mayores. La vida es un obstáculo permanente para la lectura.-¿Leer? Ya me gustaría, pero el curro, los niños, la casa, no tengo tiempo...-¡Cómo le envidio que tenga tiempo para leer!¿Y por qué ella, que trabaja, hace la compra, educa a los niños, conduce su coche, ama a tres hombres, visita al dentista, se muda la semana próxima, encuentra tiempo para leer, y ese casto rentista soltero no?El tiempo para leer siempre es tiempo robado. (Al igual que el tiempo para escribir, por otra parte, o el tiempo para amar.)¿Robado a qué?Digamos que al deber de vivir.Ésta es, sin duda, la razón de que el metro -símbolo arraigado de dicho deber- resulte ser la mayor biblioteca del mundo.El tiempo para leer, al igual que el tiempo para amar, dilata el tiempo de vivir.Si tuviéramos que considerar el amor desde el punto de vista de nuestra distribución del tiempo, ¿qué arriesgaríamos? ¿Quién tiene tiempo de estar enamorado? ¿Se ha visto alguna vez, sin embargo, que un enamorado no encontrara tiempo para amar?Yo jamás he tenido tiempo para leer, pero nada, jamás, ha podido impedirme que acabara una novela que amaba,La lectura no depende de la organización del tiempo social, es, como el amor, una manera de ser.El problema no está en saber si tengo tiempo de leer o no (tiempo que nadie, además, me dará), sino en si me regalo o no la dicha de ser lector.Discusión que Tupé y Camperas resume en un eslogan arrasador:-¿El tiempo para leer? ¡Lo tengo en el bolsillo!A la vista del libro que saca de él (Leyendas de otoño de Jim Harrison, 10/18, edición de bolsillo), Burlington aprueba, reflexivo:-Sí..., cuando te compras una chaqueta, ¡lo importante es que los bolsillos tengan un formato adecuado!============================RDS]]></content>
		</document>
		<document id="6371b0d65f611243d686b077a96a26a4" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/08/borradores.html">			<content><![CDATA[De repente el desorden llega hasta donde no debería e inunda espacios vitales y virtuales... pero más allá de las promesas de tomar las riendas de este blog, actualizar la imágen y mantener al día los contenidos, o por lo menos publicar una entrada mensual... he decidido hacer una limpieza profunda.Ya el desinterés era más que evidente desde hace un año aproximadamente, pero seamos realistas y aceptemos que la dinámica de vida en este 2010 es algo rápida y fugaz.Somos testigos del aceleramiento de actividades y procesos, las acciones simultáneas que nos acercan un poco más a la percepción múltiple de universos paralelos...Este es el futuro... estas son chispas de cordura.Una imagen de varios escritos pendientes en la estructura de este blog:http://doo.ly/d2471RDS]]></content>
		</document>
		<document id="38191ee0fb8f7c5aaf6198ea23087a1b" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/08/por-que-no-he-de-amarte.html">			<content><![CDATA[¿Porqué no he de amarte?Si toda la vida te he buscadoY al fin te he encontrado.Caminando, oigo tu voz al par del viento,Y tu recuerdo es lo único que tengo de ti.¿Porqué no he de amarte?Sabes que lo digo con orgullo,Creo que correspondo a tu corazónA cada impulso que el mío te ofrece,Eres el éxtasis de mi anhelo,La jaula de todo mi mundo.¿Porqué no he de amarte?Si sabes que soy el único que te lo expresa;Y que cuando no te tengoSe nubla la vista de mi pecho,Y mi pelo deja de brillar con el sol.¿Porqué no he de amarte?No hay excusa para olvidarteEres el olor de la mantequilla en las mañanas,El perfume de mi jardín,Las partículas de viento,Eres todo el claroscuro del día con la noche,Eres la tierra de mis fantasías,El final de mi destino,El sueño de mi conquista,Y por esto y aún más,Siempre te amaré...RDS]]></content>
		</document>
		<document id="c909cceace70d3f56ebdd3b7fbe8eaeb" url="http://rdsrecargado.blogspot.com/2010/08/quisiera-tenerte.html">			<content><![CDATA[Quisiera tenerte,Compartir mi existencia con alguien como túQuisiera besarte,Juntar labio con labioY sentimiento con sentimiento;Unirnos al exilio del querer,Tocar tu mano e invocar el rito del amor.Quisiera volar contigoEstar a tu lado en el cieloE inundarnos de aire puro,Pasar sobre todo y contra todo,Volar...Volar en alas de cariñoY bajar las constelacionesPara adornar tu cabello.Quisiera nunca verte,Saber que no eres mía,Tener sueños y verte,Saber que amas a otroY que mis huesos se quebrantan al soñarlo,Pero, solo por eso,Quisiera tenerte y no soñarteRDS]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>