<author id="4d0f46f047184c2e07761ff34db126e6" url="agnusdark.blogspot.com" feed="http://agnusdark.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c02a9e269485b5aa2ca11607902a2aae" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/blackberry-no-esta-muerto.html">			<content><![CDATA[Varias semanas después de anunciar su nuevo sistema operativo (BlackBerry 10), la compañía ya cuenta con más de 100 000 apps en su tienda en línea. Además entre las nuevas apps tendremos también a la aplicación de Kindle, OpenTable y Wall Street Journal; sin mencionar que en pocos días estarán disponibles eBay, Skype, Rdio, Viber entre otras más.Es increíble la campaña publicitaria que está haciendo BlackBerry, apenas el año pasado se pensaba que la empresa desaparecería en cualquier momento, pues su tasa de clientes iba de más a menos; hoy en día la plataforma móvil de BlackBerry tiene la capacidad de poder soportar aplicaciones para Android (no sé qué tan bueno sea su rendimiento de esta manera), ahora con la salida del Z10 han comenzado a mostrar todas las bondades de su sistema esperando lograr posicionarse en un buen lugar en la lucha de móviles que durante un tiempo lidero y que ahora está por los suelos.]]></content>
		</document>
		<document id="d3c298e517ef3c0974169b9805b07f5b" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/cfe-ofrece-servicio-de-internet.html">			<content><![CDATA[Desconozco desde cuando se tiene este servicio pero según su web, ofrecen servicio de internet privado a partir de 2 Mbps hasta una velocidad de 10 Mbps.Dicha conexión consiste en:Puerto Ethernet por medio de un Enlace CFEAncho de banda acordadoSimétricoDirecciones IP´s publicas y DNS (En caso de que el cliente lo requiera)No sé porque esta información no se da a conocer pero es bueno saber que hay mas opciones de proveedores de internet en México  habrá que investigar como funciona realmente y probar la calidad de dicho servicio.]]></content>
		</document>
		<document id="722af2d6c16597b554ea326637bf039a" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/chrome-y-el-experimento-world-wide-maze.html">			<content><![CDATA[Es bien sabido que Google experimenta con muchas cosas, algunas de ellas pudieran parecer inservibles, en este caso me tope con el proyecto "World Wide Maze" que no hace otra cosa mas que convertir una web en 3D y poder jugar con ella, ya sea desde el pc o desde tu smartphone con android o iOS.Estos son los requerimientos para poder jugar:La versión mas reciente de Chrome en nuestro PC.La versión móvil de Chrome en nuestro teléfono.Contar con android 4.0 o iOS 5.0.Con esto solo bastara ingresar a la web del proyecto, sincronizar los dispositivos y tendremos webs en 3D. Como dije, no necesariamente son cosas productivas, pero al menos nos muestran el potencial de las tecnologías empleadas; en este caso HTML5, JavaScript y WebGL.]]></content>
		</document>
		<document id="33769b2db805dfbdfc6439aafaa4f610" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/google-play-40-se-filtra.html">			<content><![CDATA[Pues parece que esta de moda "filtrar" dispositivos, apps, etc. En este mundo y les da ese BOOM de publicidad y en este momento es el caso, Google Play acaba de filtrarse con lujo de detalles y en VÍDEO  no se si lo hacen con todo el afán de dar a conocer las nuevas apps o si en verdad se filtro.Aunque no se sabe aun cuando estará disponible se corre el rumor que durante la presentación del Google I/O se muestra la nueva interfaz de Google Play. Mientras tanto si son peras o manzanas les dejo el vídeo en cuestión:]]></content>
		</document>
		<document id="e7e3b40b240ff1f40dafdc1cc00a7813" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/google-play-books-en-mexico.html">			<content><![CDATA[Los usuarios de android con regularidad acuden a Google Play para comprar e instalar aplicaciones para sus dispositivos móviles  el día de hoy noté que había algo diferente, y no es otra cosa que los chavos de Google ya han puesto a disposición de los usuarios de México su tienda en linea de libros, esto, dentro del mismo Google Play, (aquí para entrar directamente). ¿Podrá competir con Amazon u otros servicios de venta de libros? Solo el tiempo lo dirá  pero no es tanto el asunto de que Google venda libros en México, el punto de esto es que los mexicanos leamos, ya sean esos libros digitales o los de papel; pero es necesario leer; esto va mas allá desde el punto de vista educativo, es algo cultural, alimento de nuestro ingenio e imaginación  es una manera de cultivarnos con material ajeno a la televisión o cine, que solo llevan adaptaciones de grandes obras y las convierten en películas "pasables".En verdad espero que con esta nueva alternativa en la compra de libros, podamos leer mas...]]></content>
		</document>
		<document id="115348f769a7daa64336635a09e2d97b" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/google-play-vs-app-store.html">			<content><![CDATA[Aprovechando que el pasado 6 de Marzo Google celebró el primer aniversario de su tienda Google Play (anteriormente llamada Android Market), me vino la siguiente pregunta, ¿podrá Google rivalizar al mismo nivel que la tienda de Apple? o en todo caso ¿hoy en día ya lo hace?Creo que son dos preguntas que muchos nos hemos hecho y que sin duda son de importancia para quien se dedica a desarrollar aplicaciones, libros digitales y distribución de música  Hoy en día Google Play maneja cerca de 800 mil aplicaciones y juegos, mientras que la App Store ofrece aproximadamente 775 mil apps para sus dispositivos.Un punto a notar es el hecho de la diversidad de dispositivos que pueden entrar a Google Play y descargar las aplicaciones, sin mencionar los acuerdos con discográficas para distribuir su música; creo que en poco tiempo (y si las cosas no cambian) la App Store será desbancada del primer puesto en cuanto a descargas y popularidad. El ser "tan" exclusiva creo que al final le afectará en sus ganancias; no se, quizá este equivocado, pero lo cierto es que mientras mayor sea la rivalidad de los mercados, los usuarios serán los mas beneficiados.]]></content>
		</document>
		<document id="3cc060c25de0ef848732e5e3f89167dd" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/google-reader-el-fin-del-rss.html">			<content><![CDATA[La noticia del día en el mundo de la tecnología es el hecho de que Google anuncia el fin de uno de sus proyectos: Google Reader, su lector de noticias. Muchos, sino es que decir la mayoría nos sorprendimos con ello y a muchos deja con la disyuntiva de perder sus feeds, sus recomendaciones, listas, etc. Otros no sufrimos tanto, lo asumimos y a buscar otro servicio, pero, ¿que servicios existen que puedan llenar el vacío que dejara Google Reader el 1 de Julio?Seguramente si hay alternativas pero, en lo personal no logro entender el porque cerrar un proyecto asi de pronto, ¿será acaso que Google quiere encaminarnos a su red social Google+? o simplemente fue una mala jugada; no lo sabremos hasta que suceda, pero lo que me pone a pensar es ahora que tan populares serán los servicios RSS hoy en día, recordemos a Feedburner un servicio increíble que al final fue absorbido por Google, pero hoy en día ante los adelantos tecnológicos y la velocidad en la que se muevan las noticias en redes sociales, tendrán razón de ser los lectores de feeds? Creo que no, de hecho creo que muchos hemos dejado de consultar los feeds por la simple razón de que las noticias las leemos "en vivo" en las redes como Twitter o Facebook.Mientras tanto pueden recuperar sus feeds a través de la herramienta Google Takeout siguiendo estos sencillos pasos. Recordemos que aun nos quedan unas semanas mas de servicio de Google Reader disfrútenlo hasta el 1 de Julio y sin más les dejo el post original de la noticia:Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="e12f5491069d061f5b36ad413c6fdc5b" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/humor-edison-vs-tesla.html">			<content><![CDATA[Durante décadas se a hablado sobre la rivalidad estos grandes genios de la energía  Tomas Alva Edison (1847 - 1931) y Nikola Tesla (1856 - 1943), por un lado tenemos a Edison que contribuyo con diversos inventos como lo son las películas  un sistema telefónico viable y cientos de patentes más; y tenemos a Tesla, genio incomprendido que uno de sus tan destacados descubrimientos es la corriente alterna, sin duda ambos fueron visionarios en su tiempo y porque no decirlo, aun en nuestros días sus estudios nos siguen sorprendiendo; ¿Quien es mejor? es sin duda una discusión que muchos han hecho, tomemos en cuenta que cuando Tesla comienza sus descubrimientos, Edison cuenta con una empresa gigante acaparando patentes al por mayor, y desgraciadamente Nikola poca costumbre tenia de documentar sus inventos, todo lo hacia de manera mental. Solo podemos decir que ambos hicieron que nuestra vida actual (y futura) sea mucho mas eficaz y sencilla, aquí una parodia respecto a estos ilustres personajes:]]></content>
		</document>
		<document id="a9ac91eb49552fa3556958a58f23da55" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/libros-gratis-en-google-play.html">			<content><![CDATA[Navegando un poco en la recién abierta biblioteca de Google Play, note que en la sección "Gratis" hay unas verdaderas joyas de la literatura, a continuación les dejo algunos de mis favoritos con sus respectivas ligas de descarga (aquí todos los libros gratis), pero aun así les recomiendo darse una vuelta por el catalogo completo, seguro encontraran un buen libro que comprar, y sin mas les dejo mi lista:Don Quijote de la ManchaLa CelestinaEl Burlador de SevillaLa vida es sueñoGreat ExpectationsMoby DickFabulas de EsopoThe Three MusketeersRobinson Crusoe]]></content>
		</document>
		<document id="de1fa9a788a8f13c59b70771f138cb22" url="http://www.agnusdark.com/2013/03/line-rival-de-whatsapp.html">			<content><![CDATA[Hace unos días se dio a conocer que la aplicación de mensajería WhatsApp tendría un costo de aproximadamente 1 dolar al año, si bien el costo no es un desembolso significativo frente a las grandes prestaciones que ofrece, hay que decir que este costo solo será para aquellos usuarios que cuenten con sistema Android. Se dijo que con el dinero recaudado se planean realizar mejoras a la plataforma además de que la descarga seguirá siendo gratuita y será hasta el año de uso cuando se realice el cobro correspondiente.Habrá que esperar para ver que tanto influye esto en el uso de la aplicación más popular de mensajería, pues cuenta con mucha competencia y entre los competidores se encuentra Line, que al igual que WhatsApp brinda servicio de mensajes de manera gratuita y teniendo además la posibilidad de hacerlo desde una pc a un teléfono celular y viceversa; ¿Habrá migración de usuarios de WhatsApp a Line? o en todo caso ¿no habrá cambio alguno en las estadísticas de uso?Por otra parte Line ademas de permitir enviar mensajes entre móviles y desde una pc, tiene habilitada la función de realizar llamadas gratuitas desde la misma aplicación sin necesidad de abandonarla, sin duda es un plus que nos brinda, pero, ¿podrá opacar la gran popularidad de WhatsApp? Solo el tiempo lo dirá pero sin duda ambos servicios son geniales, y como siempre, nosotros podemos decidir sin problema alguno cual usar dependiendo nuestras necesidades; solo me gustaría saber que acciones planean las compañías telefónicas, pues su negocio de sms esta decayendo de una manera impresionante, en lo personal mando 1 o 2 sms a la semana mientras que uso (por ahora) WhatsApp y las redes sociales para comunicarme.En fin, por el momento les dejo los links de descarga tanto para WhatsApp como para Line, pruebenlos y ya después me comentan sus experiencias.Descarga WhatsAppDescarga Line]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>