<author id="4d3dd9fb46aecbd2de44cd5467e4a478" url="blogdenovios.blogspot.mx" feed="http://blogdenovios.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e65adc97c43f00ed21b4f63bc537c4c0" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/como-decorar-la-mesa-para-la-recepcion.html">			<content><![CDATA[Cómo Decorar la Mesa para la Recepción de una Boda: Blog de NoviosEstas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="35f43afc1c1f0064ba95b669a391cd26" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/como-decorar-una-boda.html">			<content><![CDATA[Cómo Decorar una Boda, Aquí te traigo varias ideas para que te sirvan de inspiración para que decores muy bien tu boda: De todo NoviasEstas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="ab6dcb22c8d42b84da92a0153d888967" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/decoracion-de-boda-de-color-rojo.html">			<content><![CDATA[Decoracion de Boda de color rojo. Si el color rojo es uno de tus favoritos y soñaste con una boda impecablemente decorada de rojo, te aconsejamos tomes notas de todos los detalles que puedes usar con este color, desde el bouquet de novia hasta el carro en el que llegarás a la iglesia. Decoracion de Boda de color rojo El rojo es un color que inspira dinamismo, vitalidad y ambición, por lo que siEstas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="8b16b3e1e06df497495b27693d70c8fc" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/decoracion-de-boda-o-matrimonio-con.html">			<content><![CDATA[Decoracion de Boda o Matrimonio con Claveles. Los claveles se están poniendo de moda como decoración para bodas, cada vez más a menudo estas flores están a pareciendo en la decoración de ceremonias, centros de mesa de recepción y ramos de novia. Y no está mal, porque los claveles pueden ser una hermosa decoración y además, son una de las flores más económicas. Decoracion de Boda o Matrimonio conEstas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="5ef7cd440af7d0967430bb8b39662abf" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/elegantes-vestidos-de-novia-para-el.html">			<content><![CDATA[Elegantes Vestidos de Novia para el Verano 2012 Hola!  Hoy he compilado unos vestidos súper elegantes y hermosos para que puedas escoger el mejor para tí.  Estos vestidos son de la colección de Primavera-Verano 2012, son de diferente tipo de diseñadores y si estás planeando una boda muy elegante y por todo lo alto, uno de estos vestidos será perfecto para tí. Ojalá disfrutes estas fotos y teEstas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="f54ff80b24bee3fbbd3eded066b68670" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/ideas-de-decoracion-para-boda-de-color.html">			<content><![CDATA[Ideas de Decoración para Boda de Color Verde ¿Escogiste el Color Verde como tu Color de Boda? Acá te traigo algunas ideas diversas para que puedas escoger y decorar a tu gusto. Desde vestidos, centros de mesa, flores, decoraciones, en fin... de todo con el color verde. Que te diviertas haciendo los preparativos de tu boda. Felicitaciones!!Estas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="ed2b7f51f63948372002bd7bb23b8e24" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/invitaciones-de-boda-sencillas-y.html">			<content><![CDATA[Invitaciones de Boda Sencillas y  Bonitas Estos modelos de invitaciones son lindas, sencillas y económicas... si tienes un presupuesto ajustado y quieres de todos modos enviar lindas invitaciones, con tarjetas de respuesta y de recepción, esta es una buena opción para hacer exactamente eso.  Estas invitaciones también son perfectas para una boda en Invierno.¿Te gustan?  Felicitaciones yEstas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="39e1eec2368ad2018328b9110f5fc47f" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/lenceria-para-novias-de-thevelvetroom.html">			<content><![CDATA[Lencería para Novias de The Velvet Room TheVelvetRoom es una inspiración genuina. Un proyecto suave y delicado, tan romántico nacido de la pasión por las cosas pequeñas. Las cosas más simples y preciosas. Los materiales son perfectamente y cuidadosamente seleccionados con lazos, perlas y colores únicos y diseños que capturan al alma y corazón. Esta colección es perfecta para tu noche de bodas.Estas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="5cff028b3064dbd9a83091c9807541f" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/lenceria-para-novias-de-victoria-secret.html">			<content><![CDATA[Lencería para Novias de Victoria Secret Estás buscando una muy linda y sexy lencería y no pagar una fortuna por ella?  Victoria Secret tiene unos lindos modelos para que puedas conseguir exactamente eso.  Tu esposo estará súper feliz de verte con uno de estos modelitos, o por qué no con uno par de ellos? ¿Qué te parecen?  ¿No son sexy?Estas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
		<document id="32cc2c2f483a166993fedc9f7b237925" url="http://blogdenovios.blogspot.com/2012/03/lindo-vestido-de-novia-de-maggie.html">			<content><![CDATA[Lindo Vestido de Novia de Maggie Sottero Adeline Marie Marcado con el encanto de un look vintage, este lindo vestido de seda strapless y con la espalda de corset, resalta la silueta en forma de reloj de arena muy bien.  Es un vestido lindo que tiene cristales Swarovski y el acabado tiene una cola de burbuja dándole un pequeño toque de ¨Hollywood¨ ¿Qué te parece este lindo vestido de Novia deEstas son sólo las primeras líneas de mi artículo, si quieres ver todo el texto, las fotos y videos de Ideas para una boda perfecta entra a: Ideas para una boda perfecta]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>