<author id="4d5723e6db12a311aa927190fe2b1105" url="cortedelosmilagros.blogspot.com" feed="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="aacd91a3d09fe49b0bfd6fa207236d3a" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/01/el-circo-del-absurdo-no-22.html">			<content><![CDATA[Hoy es lunes y toca función del Circo del Absurdo. Esta es la primera vez en la que una función del Circo no se realiza el primer lunes del mes, como se había planeado al principio; lo que pasó fue que como el primer lunes de enero está muy cerca del solsticio de invierno / la Saturnalia / el cumpleaños de Newton / el cumpleaños de Santoclós / las Fiestas Pastafarias / el fin de año, la comunidad cirquera acordó que sería más conveniente mover las funciones de enero, y sólo las de enero, para el segundo lunes del mes. Así todos están sobrios, el anfitrión tiene tiempo y todos ganan. O algo así.Así pues, para presentar una función especial nada mejor que un anfitrión especial, y al menos a mí no se me ocurre un anfitrión más especial que el Señor Patito®, que gracias a la amable gestión de Tork presenta el Circo en su residencia del Círculo Vicioso. Vayan para que se inspiren con el siempre atinado comentario de tan famoso y admirable viajero, cronista, gourmet y devoto de la Gran Zanahoria.La convocatoria para las próximas funciones está abierta como siempre, y si quieren hospedar una función y no son maussanitas, creacionistas u homeópatas de clóset, con gusto les asignaré un espacio en el calendario del Circo; también estoy disponible para comentarios y dudas. Ya saben dónde encontrarme.CarnavalesThe Skeptics' Circle no. 126Carnival of Space no. 134The Giant's Shoulders no. 18Carnival of Elitist Bastards XXThe Skeptics' Circle no. 127]]></content>
		</document>
		<document id="d9540f11cec6dee85ae1385fca2debc6" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/01/feliz-cumpleanos-mi-iv.html">			<content><![CDATA[La Corte de los Milagros cumplió cuatro años el pasado lunes. Dicen los que saben que cuatro años en la blogocosa es un montón de tiempo así que va en camino de convertirse en una especie de institución.Balance rápido: sigo con un ritmo de 50 entradas al año; o 36, si excluyo los avisos del Circo del Absurdo. Me parece bajo: deberían ser 50 más los avisos del Circo, y que haya algunas entradas interminables no es excusa. Lo más buscado son las entradas sobre cadenas de correo, muy especialmente la infame leyenda urbana de los camiones con niños muertos. Yo pensaba que no escribía de temas de actualidad o de coyuntura, pero sí hay una mayoría de textos que, aunque no son sobre los temas más populares de la agenda mediática, sí tratan de temas recientes en relación a sus fechas de publicación. Pero me he pasado correteando muchos más temas de los que finalmente ven la luz aquí. Será que necesito concentración.¿Qué? ¿Que dónde y cuándo es la fiesta? ¡Ah no! ¿Pues qué se han creído? ¡Yo no debo hacerles fiesta, ustedes deberían hacerme fiesta a mí! ¡Y comprarme cosas! Bueno, no. Perdón."Haiga sido como haiga sido", La Corte... ya es más longeva que el Imperio de Maximiliano. Arranco el quinto año con los firmes propósitos de 1) superar la entrada por semana; 2) sacar los pendientes; 3) conservar el favor de su preferencia, y 4) sobrevivir al Tuíter y quedarme en las ruinas de la blogocosa hasta que aquello colapse y los hijos pródigos que regresen me consideren un anciano sabio y venerable o algo así.Y ya. No soy bueno para estas cosas.(imagen: casi todos sabemos que es de Jorge Pinto pero nunca está de más)]]></content>
		</document>
		<document id="a3797b3bc9b5e8f14141ad4781259fb7" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/02/el-circo-del-absurdo-no-23.html">			<content><![CDATA[...hizo kaput.Será porque el aviso se hizo muy tarde, o porque somos flojos, o por lo que fuera, Keith Coors, que dijo que se hacía cargo de la función que hubiera sido antier, reportó que llegó la inmanejable cantidad de cero colaboraciones. Tache para todos menos para KC, que después de todo cumplió con su papel esperando. (Aunque sé que algunos han incluido entradas no enviadas de los habituales, porque se he ha olvidado enviar colaboración y he sido incluido en un par de Circos.)Lo que propongo es que KC siga conservando la sede pero ahora del Circo número 24, el del 1 de marzo, y ahora sí nos aplicamos todos, porque no puede haber Circo sin colaboraciones.Pero no creo que haya nada de qué preocuparse; tarde o temprano iba a pasar esto. Pero como dicen, la función debe continuar...CarnavalesSkeptics' Circle no. 138The Giant's Shoulders no. 19Carnival of Space no. 137Carnival of Space no. 138Skeptics' Circle no. 139]]></content>
		</document>
		<document id="91546e494bdd5a2a3aefb43e3aec1c2d" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/02/semana-forteana-en-puebla.html">			<content><![CDATA[Primero, una nube de hoyo (fallstreak hole o punch hole; no encontré un nombre en español) se formó en Acatlán de Osorio, al sur de Puebla, el lunes 8.Este fenómeno ocurre en nubes altas formadas por gotas de agua por debajo del punto de congelación pero que siguen en estado líquido, como los cirros. La teoría más aceptada dice más o menos que la causa es una precipitación de cristales de hielo sobre la nube, formados durante el paso de aviones u otras perturbaciones atmosféricas. Cuando estos cristales caen y atraviesan la nube crecen absorbiendo algunas de las gotas. El aire pierde humedad y eso hace que las otras gotas se evaporen a mayor velocidad, desvaneciendo la nube y creando un hueco. El hueco tiende a ser circular porque el proceso se propaga de los cristales hacia afuera en una especie de onda. Los núcleos de hielo se agrupan en una especie de penacho al caer y evaporarse.Esta clase de nubes es asociada con prodigios sobrenaturales. En Chicago, Moscú y otros lugares, se han confundido con naves extraterrestres. Según El Sol de Puebla, evangélicos locales dijeron que la estela de hielo era un ángel y un signo del fin de los tiempos, y algunos aseguraron que era señal de un terremoto, tal vez devastador. (Ese mismo día, como dice el del video, hubo un terremoto en Puebla. Se reportó saldo blanco.)Dos días después, se reportó la caída de un meteorito en el municipio de Ahuazotepec, ahora en la región norte, en el límite con Hidalgo y cerca de Tulancingo (Milenio Puebla, El Sol de Puebla, 11/02/2010). Hacia las 4 de la tarde (UTC -6) varias personas de la zona reportaron ver una luz en el cielo y un estruendo poco después. La luz se vio en Puebla capital y en la ciudad de México poco antes del incidente.Se dijo que el meteorito había dejado un cráter de 30 metros de diámetro y destruido un puente. El presidente municipal de Ahuazotepec negó ambos hechos (La Jornada de Oriente, 11/02/2010) pero confirmó el estruendo. Grupos de seguridad y protección civil acudieron a la zona y el Ejército acordonó el área. Pero conforme avanzó la investigación, se descartó cualquier daño y no se encontró ningún cráter, mucho menos un meteorito (Síntesis, El Universal, 11/02/2010). Otras posibles causas del incidente como avionazos o explosiones en oleoductos también fueron desechadas.Los promotores de la AEXA, con datos obtenidos del servicio de rastreo satelital del Departamento de Defensa de Estados Unidos, lanzaron la hipótesis de que el objeto pudo ser un fragmento del satélite ruso COSMOS 2421. La ruta predicha del fragmento cruzaría sobre el centro oriente de México a la misma hora que se reportó el evento de Ahuazotepec, e incluso se había predicho que el fragmento ingresaría a la Tierra el miércoles 10. La chatarra espacial habría explotado al ingresar a la atmósfera y eso fue lo que causó el estruendo sin dejar cráter, un poco como lo de Tunguska.No hay absolutamente ninguna relación entre los dos eventos más allá de la coincidencia en lugar y tiempo, si es que 200 kilómetros y 2 días de diferencia son suficiente coincidencia. Al principio muy estúpidamente pensé que sí: primero me enteré del evento de Ahuazotepec y luego de la nube de Acatlán, pero no me fijé que la segunda tenía una fecha anterior. Buuu.La nube de Acatlán no trascendió y se quedó en el nivel de una nota campirana de color. El satélite de Ahuazotepec pinta para ponerse más interesante: si uno se fija en esas fosas sépticas que son las secciones de comentarios de los sitios de noticias, se verá que gente con más pretensión que educación ya está empezando a tejer el inevitable compló en su contra. El próximo programa de Jaime Maussán seguro será alucinante. Hasta sé lo que va a decir: que él ya había alertado a la gente del peligro de la basura espacial vía el puñado de historias de uno de sus lacayos reporteros, y que esto demuestra de forma I-RRE-FU-TABLE que él sí está a la vanguardia informativa, y eso si nos va bien...]]></content>
		</document>
		<document id="3471786f60abf3a4895c6cde47722394" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/03/cadena-jeringas-infectadas-con-vih.html">			<content><![CDATA[Aquellos que tengan interés en las leyendas urbanas seguramente conocerán la historia de las agujas infectadas con VIH dejadas en el cine para contagiar a espectadores incautos. Es un verdadero clásico, y como tal uno debería contestar en automático que es una mentira. Pero la cadena sigue circulando. Hela aquí.CUIDADOREVISEN SU SILLA POR FAVORCUANDO VAN AL CINEUn incidente ocurrió cuando una amiga de un trabajador de Femsa, fue al cine y se sentó en una silla, ella sintió que algo la estaba pinchandoParéntesis: ¿verdad que la precisión hueca es adorable? No sé si en los cursos de inducción les digan otra cosa, pero los empleados de Femsa no fueron paridos por Dios como para que nunca les pase nada malo. Ese dato sería inútil si no aportara un posible origen de esta variante, que debe podría ser el hogar de Femsa, o sea Monterrey.Se levanto para ver que había sido y vio una aguja con una nota adjunta que decía 'Bienvenida al mundo real, ya eres VIH Positivo' Efectivamente, al ir al doctor le hicieron un análisis a la aguja y resulto VIH Positivo.Para que el virus se refleje en un examen de sangre puede ser necesario que pasen hasta seis meses después de ser infectado.!!!!! La mayoría de nosotros solo nos aventamos al asiento. POR FAVOR REVISE SU ASIENTO!!!!!!La forma mas segura de hacerlo NO ES PALPANDO CON SU MANO a ver si siente la aguja, al menos mueva el asiento varias veces para ver si hay algoFIJESE MUY BIEN.También en los teléfonos públicos consumidores de drogas están poniendo agujas usadas en el orificio donde recibes el cambio para que las personas, al buscar el cambio o ver si alguien a dejado algo, sean infectadas con HEPATITITIS B, SIDA Y OTRAS ENFERMEDADES.Otro paréntesis: ¡Santísimo Niñito Dios! ¡Me puedo enfermar de HEPATITITIS! La neta me da mucho más miedo enfermarme de "hepatititis" que de hepatitis. Perdón, es que no me pude aguantar.Este mensaje debe ser enviado a todo el mundo para que se mantengan alejados del peligro. SEA CAUTO!!!!!!Esta información fue suministrada por los empleados de Teléfonos de México por medio del instructor y fue enviada por correo electrónico a todos los empleados de la policía metropolitana. Este mensaje es un servicio social, coopere con su distribución y CUIDENSEAyudanos a Ayudar'!POR FAVOR NO LO BORRES REENVIALO,, A TODOS TUS CONTACTOS DE LOS MEDIOS DE MESSENGER QUE USES ¿RECUERDA ES MEJOR PREVENIR QUE LAMENTAR?GRACIAS POR TU AYUDA,.,.,.No hace mucho César de la Luz la recibió y se pitorreó de ella como es debido, así que primero lo mando para allá. Yo espero.Bienvenido de nuevo. Si le puso atención a César, habrá notado que el gran problema con la cadena es que los supuestos sitios de riesgo ya no existen. La versión que recibió César dice que ocurrió en Cinépolis, y la última vez que pisé un Cinépolis (hace como dos meses) los asientos eran plegables y uno forzosamente tiene que bajar el asiento en sí lejos del respaldo para poder sentarse. No es una butaca que facilite sembrar jeringas o notas. Además, como dice César, los empleados (dizque) pasan la escoba entre funciones.Mucho más anacrónica resulta la mención a teléfonos de monedas, que son prácticamente inexistentes en el país, desplazados por las casetas de tarjeta electrónica montadas precisamente por Telmex, que a su vez serían desplazadas por los teléfonos celulares. En la actualidad, Telmex ya no hace ni administra teléfonos de monedas y no debería haber un solo instructor que imparta algún tema sobre teléfonos de monedas.Mi versión tenía algo que la de César no tenía: firmas. O mejor dicho, intentos de firma.MARTHA E. CAMACHO GOMEZDIRECCION DE DIFUSION CULTURALTEL. 5151 ****,FAX 5333 ** **SUSANA JAIME MUÑIZINSTITUTO TECNOLOGICO Y DE ESTUDIOS SUPERIORES DE MONTERREYEUGENIO GARZA ZADADEPTO DE BECASDiego Del Angel sistemasEn ese fárrago sin pies ni cabeza se distinguen al menos tres personas que supuestamente avalarían la cadena. Ninguna tiene relación directa con Femsa o Telmex. Los números de teléfono y fax no se parecen en nada a los teléfonos de los campi del Tec de Monterrey en Tlalpan y Atizapán, los sospechosos más obvios por el formato del número. Tampoco es creíble que una persona con una posición administrativa elevada dentro del Tec de Monterrey no sepa escribir correctamente el nombre del fundador de dicha institución, Eugenio Garza Sada. Sólo los muy ingenuos se irían con la finta.Historia de la cadenaEsta cadena en realidad son dos cadenas fusionadas. La historia de las agujas en las butacas del cine y la historia de las agujas en los teléfonos corrían cada una por separado al menos desde 1998. Al parecer la fusión ocurrió poco tiempo después, porque al año siguiente ya circulaba una versión muy parecida a la presentada aquí en Argentina y Uruguay. Encarnaciones más recientes del meme de la aguja infectada con VIH ocurren en clubes nocturnos, dispensadores de gasolina y máquinas expendedoras de refresco.El meme de la jeringa infectada del cine puede ser el más antiguo y el antecedente directo de las versiones más recientes con teléfonos y gasolineras. Toma muchos elementos de la leyenda urbana de "AIDS Mary", inventada durante la década de 1980, sobre una mujer con SIDA que seducía hombres para infectarlos en venganza por haber sido contagiada. Otro posible antecedente es la histeria de los Hombres de las Agujas en la Nueva Orleans de 1930, que supuestamente acechaban a las jóvenes negras en los cines para inyectarles morfina, secuestrarlas y venderlas como esclavas, o bien a cualquier mujer para matarlas y venderlas a las escuelas médicas como cadáveres para disección.El peligro de las cadenasSeguro no le sorprenderá saber que jamás se ha detectado un montaje sistemático de agujas infectadas en lugares públicos. Lo que sí se ha documentado son actos de vandalismo y bromas pesadas que replican algunos elementos de la cadena:En febrero de 1999, se reportaron dos personas lastimadas por jeringas en casetas telefónicas en Pulaski, Virginia. Otras localidades cercanas reportaron el hallazgo de agujas en buzones. El suceso ocurrió a la semana de que un diario de la zona publicó una historia exhibiendo la cadena como falsa.En abril de 2008, la policía de New Waterford, Nueva Escocia, Canadá reportó que en los parques locales se colocaron jeringas dispuestas para pinchar a quien se sentara sobre ellas.En febrero de 2009, en Vancouver, Oregón, se detectaron jeringas pegadas a teléfonos públicos y picaportes.En julio de 2009, una mujer fue pinchada por agujas hipodérmicas en la ropa que se estaba probando en una tienda de Houston.En octubre de 2009, se reportaron víctimas de pinchazos con agujas en máquinas expendedoras de la Universidad Middle Tennessee State.Ni una sola de las víctimas se ha infectado con VIH u otra enfermedad.Es revelador que ningún incidente de jeringas hipodérmicas en lugares públicos ocurrió antes de la difusión de la cadena, y hay evidencia circunstancial de que el caso de Virginia fue inspirado por la cadena. De este modo se crea un proceso cíclico en el que las cadenas alertando de jeringas abandonadas inspiran a los vagos a recrear esa leyenda urbana, que ahora se vuelve realidad y aumenta la credibilidad de la leyenda original, que se hace más susceptible de ser pasada, leída por vagos y así hasta el infinito y más allá.Las cadenas son malas porque llenan de basura el correo electrónico, crean histeria innecesaria e inducen decisiones y acciones equivocadas. Esta cadena me enseñó que las cadenas también son malas porque inspiran ideas nocivas en personas malas y estúpidas. Diga no a las cadenas de correo.MásVersiones idénticas de la cadenaHoax HIV, en Rompecadenas, s/f.HIV needle-stick rumors still thriving online, en About.com, 24 de marzo de 1999.Ojo con las agujas, en VSAntivirus, 21 de diciembre de 1999Otras variantes:More AIDS/HIV sneak attacks, en About.com, 7 de octubre de 1998.Dirty needles in pay phone coin slots, en About.com, 4 de noviembre de 1998.HIV needles in coin returns, en Snopes, 4 de noviembre de 2009.HIV-tainted needles in movie theater seats, en BreakTheChain, 14 de junio de 2002.Pin prick attacks en Snopes, 8 de abril de 2008.Welcome to the world of AIDS, en About.com, 21 de mayo de 1998.]]></content>
		</document>
		<document id="d78b6ed39fcf44f45b226f5a91f8b277" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/03/el-circo-del-absurdo-no-24.html">			<content><![CDATA[Después del pequeño bache del mes anterior, el Circo del Absurdo montó su carpa en tiempo y forma en la edición paralela de Ahuramazdah en Wordpress, bajo un formato clásico de entrada - comentario que va directo al grano. De esta forma, la marcha del Circo regresa a la normalidad.La siguiente función será el lunes después de Pastua (sic), el 5 de abril. Esta función marca el segundo aniversario del Circo y el arranque de la tercera temporada. A menos que alguien más se anime, propongo hacer uso de mis prerrogativas como coordinador y ponerme la chistera de anfitrión para abril. Como siempre se buscan maestros de ceremonias para funciones futuras, y se aceptan preguntas, dudas y comentarios.CarnavalesSkeptics' Circle no. 130The Giant's Shoulders no. 20Carnival of Elitist Bastards XXISkeptics' Circle no. 131]]></content>
		</document>
		<document id="f2f2656dd57525f0cff5dfa2c9b99b52" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/03/feliz-pastua.html">			<content><![CDATA[El 4 de abril de este año se celebra otra gran fiesta en honor del Único Dios Verdadero y Comestible, el Monstruo Volador de Espagueti: la Pastua.La Pastua es una fiesta religiosa similar a la fiesta judía de Pesaj, así como a la fiesta cristiana de Pascua. Durante esta época, los pastafarios alrededor del mundo son motivados a comer copiosas cantidades de pasta, usualmente espagueti, que es cocinado "en Su Imagen" por miembros de la familia vestidos como piratas. La Pastua celebra la época en la que el Monstruo Volador de Espagueti comenzó a tocar a las personas con Su Apéndice Tallarinesco. [...] Todos los verdaderos creyentes comen de la pasta y hacen el ritual del Paso del Parche Ocular, en el que cada miembro a la mesa usa un parche pirata y dice por qué está feliz de haber sido tocado.Es interesante notar que antes de Pastua tiene lugar lo que los seguidores de esa malvada herejía que es el jebuísmo llaman Semana Santa (o, en algo que me enerva a niveles que no pueden ser descritos sin usar vulgaridades, "Semanasanta", de corrido, como una sola palabra). En esa fiesta se hacen peregrinaciones a sitios sagrados de culto en la costa como Acapulco, Cancún, Guaymas, Huatulco, Ixtapa, Los Cabos, Manzanillo, Mazatlán, Puerto Vallarta, Playa del Carmen, Rosarito o Veracruz, entre otros, donde se bebe alcohol en exceso y las mujeres (y los hombres) visten muy poca ropa.Ese ritual es una clara evocación del Cielo pastafario, que como todos los devotos sabemos tiene volcanes de cerveza y fábricas de desnudistas, así que debe ser una forma aceptable de celebrar la Pastua. Esto sin lugar a dudas debe ser otra señal del Monesvol y más evidencia a favor de que los mexicanos hemos sido tocados por Su Apéndice Tallarinesco. RAmén.]]></content>
		</document>
		<document id="48238a1895b935214ee70128ec63d784" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/04/convocatoria.html">			<content><![CDATA[El Circo del Absurdo necesita de su colaboración: se buscan anfitriones para las ediciones futuras. Los requisitos no son muchos; pueden encontrarse aquí y aquí.Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="7b3d3f56a2595c006f8a7107c03de3a2" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/04/el-circo-del-absurdo-no-25-la-reunion.html">			<content><![CDATA[La mujer de aspecto batracio caminaba por el pasillo lo más rápido que le permitían su complexión batracia y sus espantosas botas de diseñador. Detrás de ella iba un pistolero de aspecto violento y vulgar que cargaba varios paquetes.La mujer batracia hablaba por su celular. Preguntaba por un candidato en Veracruz, por otro en Oaxaca, por cómo hacer pagar a una diputada que antes había estorbado a su organización. Las respuestas no eran las que esperaba, las que necesitaba. Frustrada, finalmente colgó.—¡Uf! Desgobernar este país es una tarea agotadora. A veces una necesita distraerse con chambitas como la juntita esta, ¿no crees, Pancho?Pancho, que así se llamaba el pistolero, sólo respondió con un inexpresivo "Sí, maistra".—Que se dice... ah bueno, no importa. ¡Habitación 101! Ya llegamos. Los demás deben estar esperando.La Maestra abrió la puerta y ahí estaban los otros personajes, sentados en torno a una mesa semicircular en el centro de una sala tenuemente iluminada. La silla central estaba vacía. La Maestra se dirigió a la silla vacía. Mientras tanto, Pancho repartía los paquetes entre los presentes.—Buenas noches, señoras y señores. Disculpen ustedes mi tardanza, pero estaba en una reunión con el inútil de Felipe, y ya imaginarán cómo es. Muchas gracias, Pancho —dijo mientras recibía el último paquete del pistolero—. Puedes retirarte. Quédate afuera en caso de que te necesitemos.Mientras Pancho salía de la habitación musitando un "sí, maistra", la Maestra se dirigió al resto de asistentes.—Como ya sabrán, hemos sido elegidos de entre nuestras distintas corporaciones y comisionados por Los Más Altos para hacer la evaluación de la operación de guerrilla desinformativa coordinada por el agente P. Los paquetes que han recibido contienen los documentos generados por esa operación. Debemos revisarlos y ver si se ajustan a nuestros intereses y a los intereses del Nuevo Orden, y determinar si el proyecto de P continúa.La Farmacéutica hojeó un par de documentos. —Aquí hay una denuncia contra el reconocimiento colegiado a la homeopatía en España. Estos agentes europeos han hecho un magnífico trabajo destruyendo la homeopatía. No podemos permitir que gane aceptación; es malo para los negocios de mi gremio, y todos sabemos lo importante que es el dinero de mi gremio para el sustento del Nuevo Orden.—Lo sabemos bien, Farmacéutica —dijo la Maestra—. ¿Qué más?—Aquí hay otra sobre la falta de evidencias del poder curativo de las oraciones.—Muy hábil. Dos pájaros de un tiro. Desacredita la medicina espiritual y a la Iglesia.—Nunca está de más un ataque contra Roma —dijo el Rabino—. Nos sirvieron muy bien durante algún tiempo, pero se han vuelto un obstáculo para nuestros planes. Es además un ataque muy oportuno, ahora que la Iglesia ha enajenado a la opinión pública con sus escándalos sexuales. Gozará de aceptación.—Desacredita a varias iglesias —observó el Chamán—. No nada más los cristianos rezan, no solo ellos hablan con sus dioses. Pero estoy de acuerdo en que este texto nos es útil, nos es grato, pues aleja a los hombres de la fe, de la religión, y los vuelve más manipulables por nosotros.El Armamentista dejó de hojear su paquete y su expresión se iluminó.—¡Ah, esto va a satisfacer a mis patrones! El agente K continúa su trabajo desacreditando al proyecto HAARP. Necesitamos ocultar la verdadera naturaleza de HAARP, al menos mientras afianzamos nuestro control de Agartha y las corrientes telúricas.La Petrolera hojeó hacia atrás su paquete de documentos, separó uno y dijo:—Y a propósito de HAARP, el mismo agente K presenta una crónica y análisis crítico de los rumores de un gran terremoto en México. ¿No tendrá algo que ver su compañía, Armamentista?El Armamentista hizo un gesto de fastidio.—Estamos seguros de que ese dato se filtró, pero todavía no entendemos cómo. Fue bastante difícil interrumpir la secuencia de inicialización del HAARP y recalibrar el sistema. Afortunadamente no hubo necesidad de apagar todo y solo tuvimos que diferir el sismo un poco. A la larga tuvo sus ventajas.—Le recuerdo que debe tener cuidado. Es tecnología delicada, ¿sabe? Adaptarla para su uso por parte de simios como ustedes no nos resultó fácil—dijo la Maestra—. ¿Quién sigue?—El agente Q escribió sobre las profecias fallidas de una astróloga —dijo el Chamán—. Sugiero que dejemos que esta astróloga continúe: su astrología infantil e inservible aleja a las personas de la verdadera astrología, les oculta la sabiduría. Las Ciencias Ocultas deben estar solo a nuestro servicio, a nuestra voluntad.—¿Todos están de acuerdo? Bien, que se haga como dice el Chamán —dijo la Maestra.La Farmacéutica examinó un documento con detenimiento y sin entenderlo muy bien.—Lógica de proposiciones. ¿Necesitamos esto?—Claro que lo necesitamos. Si educamos al pueblo en lógica y reglas de razonamiento, se entrenarán en el pensamiento rígido y materialista de la ciencia, así podemos conservar el monopolio de lo Oculto y la Sanación, como dijo el Chamán —dijo la Maestra—.—Ah, esto es curioso: una parodia sobre las propuestas feministas para un lenguaje no sexista —dijo el Rabino—. ¿Tenemos algún interés en el feminismo?—¡Por supuesto! —dijeron la Farmacéutica y la Petrolera al unísono—. Las feministas tienden a ser socialistas, y el socialismo es enemigo de las industrias trasnacionales al servicio del Nuevo Orden. Por lo tanto debemos neutralizarlas.—O cooptarlas.... —agregó la Maestra.La Petrolera tomó la palabra. —Nuestro agente español hizo otro reporte en el que rechaza que una isla en el golfo de Bengala haya desaparecido por culpa del cambio climático. Eso está muy bien, ¿pero no nos arriesgamos a que se descubra que el cambio climático es un mito?—El cambio climático no es un mito —dijo la Farmacéutica—. Podemos usar ese reporte para desacreditar a los ecologistas, para ridiculizarlos, aumentar el escepticismo popular al respecto, disuadir al pueblo de hacer algo y obtener ganancias del desastre.—No, yo estoy bastante segura de que es un mito que inventamos para conservar el orden neocolonial y el subdesarrollo en el Tercer Mundo.—Pues estás mal.Entre los gritos, el Rabino se levantó, y con voz firme y autoritaria, dijo:—Basta, basta. Les recuerdo que, de la misma manera en que nosotros manipulamos a las masas y les damos información contradictoria para que sirvan a nuestros propósitos, también nosotros somos manipulados para seguir los designios de Los Más Altos. No nos es dado saber si el calentamiento global es verdadero o falso. Los Más Altos han decidido que nuestras diferentes organizaciones deben conocer diferentes versiones, las que sean más adecuadas para su labor.Mientras el Rabino regresaba a su asiento, la Maestra dijo:—Bueno, bueno. Entonces ese reporte es aprobado. ¿Qué más tenemos?—Aquí hay algo sobre Hercólubus— dijo el Chamán.—¿Hercólubus? Pero ese proyecto se canceló hace años.—Sí, pero hay gente que todavía cree que es real.—¿Son agentes nuestros?—No lo sé. Son muy torpes, muy burdos para ser de los nuestros. Pero tengo que revisar los registros.—¿Representan una amenaza para nuestras operaciones?—Lo dudo —dijo el Rabino—. Denuncian algo que ya no existe. Recomiendo intervenir el movimiento de Hercólubus y reconvertirlo en esoterismo chatarra, del que usamos para controlar mentalmente a la chusma.—Me parece bien. Y en una nota relacionada, aquí hay un reporte sobre un documental sobre el apocalipsis maya de 2012 y un monolito en el Océano Pacífico. ¿Sabe algo al respecto, Chamán?—Déjeme ver... No, no conozco este monolito. No lo construimos, no lo levantamos, no lo consagramos. Pero la alineación de que se habla es verdadera. Tal vez el monolito sea de los ancestros atlantes.—¿Otra filtración?—Puede ser. O también puede ser una coincidencia. Ese canal acostumbra transmitir la sabiduría falsa que fabricamos, las mentiras que inventamos.—Inicie una investigación al respecto, y castigue a los responsables, si los hay.—Así se hará.El Armamentista puso una expresión seria.—Mmm. Aquí hay algo que no me gusta. El agente E escribió un manifiesto sobre la vacuidad de la juventud contemporánea, su deseo por lo inmediato y su desprecio por el verdadero espíritu humano.—Ya lo sabemos, ese ha sido es uno de los más grandes logros del Nuevo Orden... y de mi organización —dijo la Maestra con cierta satisfacción—. ¿Cuál es el problema?—Que le echa la culpa a la "cultura del mercado".Todos se impactaron. La Petrolera se quejó lastimeramente.—¿¡Qué!? ¡Pero no puede hacer eso! ¡Nosotros somos el Mercado!—No es el único —dijo la Farmacéutica con inquietud—. El agente K está denunciando el "terrorismo informático".—¿Lo que hacemos desde China y Rusia? —preguntó el Armamentista.—No, lo que estamos haciendo aquí, ahora: difusión de información falsa para causar temor en la población e influir en sus actos. ¡Está denunciando esta misma operación!La Maestra entró en cólera. Su rostro se deformó aún más al hacer una mueca iracunda. Comenzó a presionar histéricamente el interfón.—¡Esto es inaceptable! ¡Pancho! ¡Pancho! Necesito que le metas un plomazo al inútil de P y a... ¿cómo se llaman los otros sujetos?—¡Espere un momento! No mande matar a nadie todavía —interrumpió el Armamentista—. Aquí hay una nota de P.—¿A quién más me tengo que chingar, maistra? —preguntó el interfón.—A nadie, Pancho. Espera un poco...—¿Tons nomás me trueno a P?—¡No, tampoco! ¿Qué dice la nota?Representantes de Los Más Altos:He incluido algunos reportes que parecerían denunciar y desenmascarar la verdadera naturaleza del proyecto. Quisiera aclarar que semejante impresión es errónea. La intención que perseguíamos al hacer estos documentos era dotar al proyecto de una falsa imagen de credibilidad y honestidad intelectual, de modo que nuestro mensaje llegara más fácilmente al público.Su servidor, PEl Rabino hizo un gesto de aprobación.—Nada mal para ser un principiante. Ya está adoptando nuestros métodos de duplicidad y confusión para difundir nuestros contenidos entre el pueblo. Está ocultando nuestras intenciones poniéndolas a plena luz del sol. Casi diría que me impresiona.—¿Cómo sabemos que no nos engaña? —preguntó la Petrolera.—Nadie puede engañarnos. Nadie nos ha engañado —sentenció la Maestra—. Si P intenta engañarnos o traicionarnos, lo destruiremos sin demora ni misericordia, como a tantos otros con más y mejores recursos que él. Simplemente vigilaremos más de cerca su operación. Confiaremos en él. ¿Nos falta algo?—Parece que es todo.—Muy bien, es hora de tomar una decisión —anunció la Maestra—. Por los pocos resultados de los últimos meses, pensaba que debíamos cancelarlo. Pero creo que aún puede sernos útil. Yo digo que lo conservemos, pero con menos presupuesto, al menos por el siguiente año.—Estoy de acuerdo.—Y yo.—Ya que no hay objeciones, se levanta la sesión. Giraré instrucciones para que P sea informado. Vámonos, que el Nuevo Orden no se va a construir solo.Todos salieron de la habitación. Mientras salía escoltada por Pancho, la Maestra sacó su celular e hizo otra llamada a su número más frecuente.—¿Felipe? ¿Qué noticias me tienes de Veracruz?]]></content>
		</document>
		<document id="4ca47bc2d2b2a6eea3bfaa68689a8011" url="http://cortedelosmilagros.blogspot.com/2010/04/fechas-para-los-proximos-circos-del.html">			<content><![CDATA[En buena parte gracias a las amables gestiones de Tork, ya se organizó todo y hay un calendario para las siguientes funciones del Circo del Absurdo:El siguiente Circo regular será el 3 de mayo en Sin dragones en el garaje. Pueden mandar sus entradas a la dirección de Adrián (arriba) o a mi dirección.Por sugerencia de Sidurti, se organizará la segunda Kermés del Absurdo, dedicada a las intersecciones entre infancia y pensamiento crítico. En palabras de Sidurti, "niños ayer, escépticos hoy, cuentos y difusión científica para niños, instrucción religiosa", y temas relacionados. La fecha de la Kermés será el 17 de mayo y el organizador será Kentucky Freud Chicken en My X-Rated Blog. Cualquier cambio será anunciado a la brevedad (espero).Recuerden que pueden colaborar albergando una función del Circo o una Kermés. Interesados mandar un correo o dejar un comentario.(addendum: corrección de la temática y confirmación de todos los datos.)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>