<author id="4dd21ba941d5ee74317deabb826d2838" url="echarchal.blogspot.com" feed="http://echarchal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a5aa8cc0ed84fd703b9de31d36b22e56" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/06/que-pasara-el-lunes.html">			<content><![CDATA[Esa es la pregunta que todos nos hacemos a unas cuántas horas de acudir a las casillas.Todos estamos cansados de escuchar sobre las votaciones, los candidatos, las "propuestas", los trapos sucios, hartos de ser invadidos con información que nunca sabremos si es verdad o no. Fastidiados de saber que no confiamos en nadie...Ayer le pregunté a un par de colegas: ¿por quién te da menos miedo votar? La respuesta en específico no me interesaba tanto como la reacción a la pregunta. Ningún interrogado reparó en que la pregunta hablaba de miedo, no de preferencias.Saldremos a votar por miedo. Y los votos serán contados y sin duda habrá alguien contento por los resultados y otros miles no y pasará lo que ya sabemos. Sin embargo, si tú estás en posibilidades de leer esto, es porque tienes acceso a una computadora, sabes leer y además te interesa. Tú estás del otro lado. Tu voto no va a mejorar o empeorar tu calidad de vida porque tu vida, sí está en tus manos.Así que sal a votar y piensa en quienes no tienen acceso a esto, a una computadora, a saber usarla más allá de chatear o subir fotos, o ver videos en Youtube. Sal a votar pensando en quienes morirán en estos próximos años, ya siendo adultos y jamás habrán visto una computadora, o un libro; sin saber leer, sin poder entender sus opciones, no las electorales, si no las de escoger con quién vivir, si comer cereal o quesadillas, si salir a la calle porque hay una o quedarse dentro del refugio porque no hay opción.Y acordémonos. Pase lo que pase el lunes, todo va a estar bien.]]></content>
		</document>
		<document id="2c50f3f7f7c6492ff770967d15a0a810" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/07/mala-racha.html">			<content><![CDATA[Fui educada para creer que todo a mi alrededor era afectado por mí a un punto en que, si no tomaba responsabilidad del destino de cada elemento, yo sería la culpable del fracaso.En los últimos meses he perdido la inocencia infantil, los buenos recuerdos maternales, la honorabilidad de mi padre, al hombre que aun amo, a mi hija Aacini por quien comenzó el proyecto más noble que he emprendido en mi vida, a Dagobah que me enseñó a tener paciencia, mi eficiencia como trabajadora, mi estabilidad económica y hoy perdí a uno de esos seres inexplicablemente felices que de vez en cuando iluminan la vida de gente como yo.Mayah llegó a mí gracias a la generosidad y confianza de la familia Segovia, que la cuidó desde su rescate hasta hace dos semanas cuando me la entregaron para ser mi hija.Mayah ronroneaba incluso mientras daba brincos. Era un gato-perico que insistía en supervisar todo loque yo hacía.Hoy llegué a encontrarla muerta a la mitad de la sala. Su cuerpo rígido y frío ya había dejado ir a su alma muchas horas antes de que yo llegara.No pude decirle adiós. Ni acompañarla en ese bardo. Y aunque sé que no fue mi culpa, me siento responsable de haber tenido en mi vida un milagro como ella y no haberla acompañado en el momento en que se fue al único lugar donde pertenecía, el paraíso.Allá la recibe Kika, junto con lo bueno que me queda de mis padres.Mala racha le dicen a estos tiempos... Sólo queda esperar a que pase la tormenta.Hasta las estrellas Mayah.]]></content>
		</document>
		<document id="726c02e91a4fbf5a4921f9d2da984848" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/07/tres-cosas-en-las-que-tengo-fe.html">			<content><![CDATA[En el shampoo. Reprobé química en la escuela en parte, porque por más que me digan que eso que se veía en el microscopio eran los glóbulos rojos, no lo entendía. Lo creí.En las matemáticas, la estadística. Sé que dos más dos son 4, y me han explicado porqué el 1 es 1 y aunque tengo mis dudas, lo creo.El amor. Que es una forma, a mi parecer, de decirle a Dios, Budha, Mahoma, The Force, el Maradonismo, el Protestantismo... o cualquier cosa que te haga sentir conectado con el mundo.Toda esta semana he estado conflictuada entre creerle al IFE o no creerle. "¿Cuáles son tus argumentos para no hacerlo?" Me preguntó un escuincle baboso que tiene 45 puntos de IQ más que yo y que a la edad que tiene ha escrito y publicado más cosas que yo a su edad y no precisamente literatura.Pensando mi respuesta entendí: hace seis años, privada de la tecnología que hoy tenemos, confié en lo que decían los periódicos, el radio, la tele. No tenía cuenta de Twitter ni de Facebook. Sólo estaba mi blog. Mi nostalgia por mi padre panista que me presentó a Maquío y me enseñó que la derecha no es forzosamente mojigata, intolerante y prohibitiva.Pero había gente que decía que les robaron las boletas, que a punta de pistola les quitaron las casillas, que hubo carrusel, que el PREP estaba comprado. Que ya se había decidido en las altas cúpulas que no ganaría AMLO, que el PRI había cedido desde antes del inicio de la contienda postulando a un candidato sin futuro para que el PAN siguiera gobernando.Yo no voté por AMLO entonces, tenía, tengo muy fresco a Chávez y los ojos de AMLO me dan miedo. Y en términos políticos, sé que en este país el que está en la silla decide más de lo que debe, y obedece a muy pocos, pero no es tan manipulable como siempre lo han hecho ver.Ahora voté por AMLO, crucé su nombre y recé: "No te conviertas en Chávez cabrón. Si lo haces, seré la primera en escupirte aunque me cueste la vida". Después repartí mis votos en las diputaciones.Más tarde me enteré que mi hermana, observadora de casilla, presenció como personal del IFE debidamente acreditado, les anularon los votos donde AMLO había ganado. Estuve hasta las 2 am siguiendo los resultados en Google, en el PREP, en los noticieros internacionales. Me dio un poco de incomodidad ver a las Baja Californias primero pintadas de amarillo y luego súbitamente pintadas de verde cuando en el PREP decían otra cosa. Se me sembró la desconfianza en el IFE,Hoy tuve la necesidad que un niño de 25 años, que no vivió el robo por "falla de sistema" a Cárdenas vs Salinas, me recordara por qué se inventó el PREP, cómo no es una muestra representativa segmentada, cómo se han inventado miles de candados para que académicos nerds que sólo se emocionan cuando ven números y fórmulas dijeron que ganó el Copetes.Sí, el Copetes, no le digo presidente porque aunque legalmente lo es, y ahora recupero mi fe matemática en el IFE, no le tengo respeto. Pero no le tengo respeto tampoco a quienes votaron por él aunque debo aceptar mi culpa, mi participación en esa ignorancia que los llevó a votar por él y por sus sueños de cenicienta por Angélica Rivera.Peña y Rivera ganaron (así, juntos) porque yo -y millones de nosotros- hemos escogido quejarnos en el monitor, hablar con nuestros "iguales" sobre cómo no nos creíamos sus embustes, pero jamás nos acercamos a quienes no tienen la oportunidad de leer timelines, de leer al NY Post, que sólo tienen las telenovelas y los espectaculares para conocer a los candidatos y a la historia de este país.El fraude lo cometimos todos. Nosotros nos traicionamos, porque burgueses y huevones como somos, creímos en nuestra ingenuidad cómoda de clasemedieros, que millones de personas que necesitan con urgencia 500 pesos para comer y no saben la diferencia entre estado de derecho y estado municipal, sólo escucharan la voz de la televisión.¿Queríamos que nos escucharan? Entonces por qué no hablamos antes, por qué no dejamos de asumir que nosotros, los que tenemos acceso a casi todo en términos informativos y andamos de bravucones "defendiendo a los que no tienen" veíamos la verdad y no la manipulación.Hoy 25 años frescos y jóvenes vinieron a recordarme a mis 35 que yo no tengo memoria, que se me olvidó que lo que sé hay que compartirlo respetuosamente con quienes no saben lo que nosotros ANTES de que quien abuse de su ignorancia se presente.México no se va a caer. Y durante seis años recordaré la tinta indeleble de mi pulgar para estar vigilando con esta cercanía recién estrenada para mí al gobierno federal. Durante los siguientes seis años me acordaré de acercarme a quienes no pueden acercarse a este monitor.]]></content>
		</document>
		<document id="7f53a97a45f9382b2cbb18bbcc72ce8d" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/07/yo-know-i-will.html">			<content><![CDATA[El misterio de la Resurección como la cuenta la Iglesia Católica siempre se me resbaló de las manos hasta que leí La última Tentación de Cristo de Nikos Kazantzakis. Detenerse para morir. Detenerse para vivir. Detenerse para respirar. Ahí está la clave. Tal vez por eso quien/loque nos haya creado inventó como método de supervivencia la respiración. No se puede inhalar sin exhalar después. Detenerse a inhalar, detenerse a exhalar.Nunca como ahora, a mis 35 años, con harto kilómetro de terapia, muchos miligramos de medicinas, muchos golpes, muchas pérdidas me he sentido tan fuerte. Nunca. Y si hay algo que todo mundo dice de mí es que soy muy fuerte, "eres la mujer maravilla", "es impresionante cómo has resistido", ¿Tú eres de esas personas para las que cada día es un milagro más, ¿verdad?"Cada tanto tiempo el cuerpo humano regenera absolutamente todas sus células. Aquellas que no son regenerables quedan por siempre y marcan la pauta de lo que somos. Lo que cambia, es nuestra percepción. Es gracias a esos cambios, a esas crisis que podemos ver al mundo diferente cada día, levantarnos, salir a la calle, lidiar con el Godinez que debemos inventar, quitarnos el uniforme, la ropa y reinventarnos para el siguiente día. Eso me pasó el lunes. Me descubrí de nuevo. Y al hacerlo noté que la que estaba abandonada había crecido tanto como yo y ahora éramos otras. Who knows how long I've loved youYou know I love you stillWill I wait a lonely lifetimeIf you want me to, I will.For if I ever saw youI didn't catch your name But it never really matteredI will always feel the same.Love you forever and foreverLove you with all my heartLove you whenever we're togetherLove you when we're apart.And when at last I find you Your song will fill the airSing it loud so I can hear youMake it easy to be near youFor the things you do endear you to meOh, you know, I willI will.Cuando mi hermana Marcela tuvo una de sus muchas crisis psicóticas, un día habló para contarme que había perdido todos sus zapatos derechos. En el delirio, dijo, había ido a repartirlos a todos los lugares que se le ocurrió. Había leído Cenicienta la noche anterior, dijo.Hablaba en inglés, francés, hebreo y español al contarlo. Yo no atiné más que a cantarle esa canción. Nunca supe por qué. No hacía sentido.Hoy, hace unas horas, tras ofrecerle a una amiga una salida de la sutil pesadilla que es su presente descubrí que esa canción me la he cantado a mí siempre, pero yo no estaba dispuesta a escucharla, hasta el lunes que desperté.Para despertar, hay que detenerse y respirar. Detenerse y exhalar.Detenerse y exhalar la piel del otro, detenerse y respirar para dejar que los abrazos, los labios, los gritos suenen. Detenerse para que los ojos del otro conecten con los tuyos y no pienses en nada más que en lo fácil que fue.No hay que pensar en mañana, ni en ayer. Hay que detenerse a vivir.A disfrutar el pelo de los gatos que me acarician las piernas al salir de la regadera paseándose entre ellas como si fueran puentes colgantes. Detenerse a saborear cada golpe, cada sopresa que nuestro platillo favorito tiene para ofrecernos. Para suspendernos en el placer, que es lo único que nos recuerda que vivir es un proceso complicado, cuyo único freno de emergencia está en cada célula que se enciende al explotar de gozo.Detenerse. Y recordar que no importa hace cuánto que nos hayamos amado, que nos amamos aún, que podríamos esperar la vida entera, pero que siempre nos amaremos. Sólo hace falta detenerse, para reencontrar al que olvidamos ser. Y volverlo a amar.]]></content>
		</document>
		<document id="5f2576870ad3f719515136e137320fd1" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/08/estoy-tan-contenta-que-lloro.html">			<content><![CDATA[¿Tienen idea de cómo llegaron a ser quienes son hoy? Mi terapeuta me preguntó eso el fin: ¿Cómo llegaste a ser la mujer que eres?Creo que para contestarlo tuve que hacer una lista de lo que creo que soy. Y entre las cosas que compete a este post, soy cursi, soy vulnerable, soy sensible, soy amorosa.Todos los días camino de Lomas de Chapultepec al Auditorio. La bandera de Campo Marte se asoma entre los árboles y a veces no sólo se asoma, se ondea como si su única tarea en la vida fuera sublimarme, sulibeyarme como los perjúmenes mujer.Las banderas son en mi vida una cosa muy importante. Mi padre fue soldado raso, chófer de un general. Sus tareas eran rutinarias y simples. A las 3 de la tarde, soltaba el fusil que lo acompañaba en la guardia en Palacio Nacional y corría a la Escuela de Periodismo Carlos Septien. Yo me imagino a Fernando Mota de 20 años echo una bala para llegar a clase, odiaba la impuntualidad. Su primer carnet como periodista todavía tiene su nombre original: Fernando de la Motta, y trae puesto su uniforme de soldado raso.Mi papá fue escritor de horóscopos, reportero de moda, viajó en las giras presidenciales y luego, con un montón de trabajo, se hizo de su propia agencia, su propio periódico y de un nombre como columnista político y de negocios. Era guadalupano, catoliquísimo, mujeriego y bebedor.Y odiaba el fútbol. Mi hermano puede atestiguar sobre el tema. Por lo tanto, en mi casa se discutían temas de otra índole, se hablaba de la gran negociación de tal empresario por encima de tal otro, de los triunfos financieros, del mal manejo de Pemex.. así aprendí a hacerme de un sentido de lo que es patriótico.La bandera, siempre me enchina la piel. Pienso en mi papá corriendo, en Lorenzo Zambrano y sus Ferraris y su colección de obras de arte, en los alumnos de mi padre que tenían menos de un salario mínimo para vivir y se mataban estudiando, a veces en mi casa. En mi nana, la señora Berta que decía: no entiendo cómo es que aquí mis hijos no consiguen trabajo y allá (En EUA) viven mejor que yo haciendo lo mismo.Pienso en mi familia que vive en EUA y son gringos, y los que son a medias, y los que no dejan de ser mexicanos. Y como cuando algo que sucede a nivel internacional: como un fraude electoral, como la matanza de indígenas, como la muerte de un escritor o una cantora nos conmueve no sólo a los mexicanos dentro del país y a los que viven afuera, si no a todo aquel ser humano que ni se fijó si son o no mexicanos pero les conmovió su trabajo.Mi amigo el Kata, que no sólo vive para el fútbol si no que muere y renace con cada partido, a veces hasta permite que se le llenen los ojos de lágrimas por un gol. Es más, se despide siempre escribiendo: Abrazo de gol. ¿Tienen la más recochina idea de lo que sus abrazos provocan? En un abrazo El Kata entrega todo lo que más ama, lo que más le mueve.El Kata también vive obseso con la ortografía, con la perfección en el copywright . Y a mí a veces me dan ganas de matarlo porque no entiende que tiene derecho a equivocarse. A no meter el gol, a fallar el penal.Mi amigo el Kata es generoso, se preocupa por los demás, por mí y por su familia. Es un tío consciente de lo que pasa en el país y hace SU parte pagando impuestos, no robando, trabajando, estudiando. Y adivinen qué: no he sabido nada de él desde el sábado. Y no hay cosa que me haga más feliz. Debe seguir borracho de felicidad.Y esa felicidad hará que hoy que TIENE que chambear, se preocupe menos por esos errores que como todo ser humano, comete, que piense que si Brasil la regó, él con harto derecho también puede. Y eso lo hará mejor profesional, mejor escritor, mejor mexicano.Si usted mi querido lector, cree que el fútbol es una cortina de humo, un distractor para los atracos empresariales que se hacen en este país, para la violencia del narco, para olvidar (como si se pudiera) que nos presidirá un pendejo... le aviso que la cortina de humo la tiene usté, en sus ojos, desde que nació. Porque usté no ha sabido encontrar en su propia historia, eso que lo haga sentir emocionado por ser mexicano y ocupar ese real y verdadero gasolinazo en impulsarse cuando se necesita más valor que nunca.Gracias a los muchachos que jugaron disfrutando de lo que aman y que nos dieron, como nos da Checo Pérez, Chavela Vargas, los tarahumaras que pelean y no se esperan a que los hipsters vayan a rescatarlos. Gracias. Por ustedes ondea mi bandera.]]></content>
		</document>
		<document id="572b4311deb27788cb7002bc74a2eaa8" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/08/quiero-todo-esto-dijo-goystisolo.html">			<content><![CDATA[José Agustín Goystisolo nació el 13 de abril de 1928 y decidió salir a volar por su ventana el 19 de marzo de 1999. A mí me enamoró un año antes, gracias al regalo de un libro suyo a través de una gran amiga.Hoy tuve oportunidad de sabrosearme a Goystisolo a la distancia, desde su país natal, a través de un ser humano que tiene la fortuna de no tenerle miedo a la poesía. En ese poema, que iré copiando a pedazos en esto que amenaza ser un post largo, están escritas algunas de mis necesidades básicas, unas que compartí de siempre con Goystisolo, otras que supe tenía porque las leí.Quiero que me devuelvan la gabardina que me quitaron el 17 de noviembre de 1949 en el Cine Carretas.En estos días, gracias al reencuentro con ese ser que no le tiene miedo a la poesía, me he ido revisitando, a la yo que existía hace 10 años. ¿Han hecho eso? Se han echado un clavado al pasado con total y completo extrañamiento? Vaya, sin intentar recordar por qué hicieron las cosas, si no simplemente viéndolas.Hace 10 años, en ojos de otros, yo era una Pantera que no podía estarse quieta, teatral (creo que eso no he dejado de serlo) y exagerada. Yo ahora me siento tan distante de esa que fui y además la reconozco como un extraño que ni siquiera me pertenece.En los recuerdos de este otro ser me encuentro totalmente desconectada, esa que él conoció no tenía ni idea de quién era.Quiero que me amnistíen por todo lo que pienso hacer de ahora en adelante. Quiero saber con precisión exacta la verdadera forma del Universo. Quiero que se firmen todos los acuerdos.La incertidumbre es un ¿sentimiento? que hoy me invade como "misa de culo y en latín", ortodoxa, protocolaria, metódicamente. ¿Esta desolación que siento es producto de mi necesidad de afecto, de mis emociones descontroladas o de verdad forma parte de un padecimiento real, tangible, que las medicinas están atacando?Ayer recordé una parte de mi vida que tenía bloqueada. Recordé o inventé para llenar un hueco. No sé. Quisiera saberlo de cierto, tener en el dedo un láser y poder señalar en un mapa real, tangible, dónde está ese momento. Saber si existió o no.Quiero ser informado de todo lo que ocurre al más alto nivel.Quiero ver a la gente uno por uno.Quiero saber si alguien me está robando los calzoncillos.Quiero triunfar como una bestia.Tras el desbloqueo, la Amistad, un querido ser humano que me acompaña de 9 a 6, me dijo: "En términos prácticos, ¿te sirve de algo recordar esto?" Es comprensible su pregunta. ¿Por qué querría uno recordar cosas que duelen, que lastiman? En mi caso, porque he vivido con el peso de esas no memorias sin recordarlas, e irlas conociendo le van dando respuesta a mis vacíos.Nunca sabré nada sobre mi pasado más que lo que recuerde y además, lo recordaré lleno de vicios, de deformadores emocionales que me harán sentir más confundida, pero carajo, me sirve. Me sirve porque me hace concluir que estoy loca por algo, no porque se me ocurrió estarlo.Quiero que se eliminen las condiciones objetivas ya que por culpa de ellas todo sale mal. Quiero que no me maten la ilusión. Quiero que me convenzan. Quiero todo esto.Yo no puedo seguir viviendo así:es una decisión irrevocable. Cada que termino de leer este poema se me cruza mi otro poema favorito: A estas horas aquí de Sabines. Me imagino las voces de ambos poetas lanzando versos como flechas y yo como San Sebastián, en un grito de placer y dolor porque finalmente el techo de la casa se vendrá abajo o me darán mis garantías mínimas.Yo quiero un abrazo. Como los que yo doy. Y encontrarme en él hasta saciarme de mí. ]]></content>
		</document>
		<document id="c9741ef5be5bada4d4fb19eeb0951568" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/08/reproches-contra-la-modernidad.html">			<content><![CDATA[La mayor parte de la gente que conozco tiene una línea telefónica en casa. Por lo tanto, y muchas veces sólo por eso la tienen, también cuentan con servicio de internet. Por lo tanto, a veces me contacto con ellas via messenger, o Twitter, o Facebook chat, Whatsapp, Zello...Pero cuando quiero hablar, les marco, o me marcan, ya sea a mi número móvil o a mi número fijo o en el peor de los casos (y porque sabemos lo mala que es la conexión a internet en este país), vía Skype.Me gusta hablar. Y me gusta escuchar. Y me gusta que me cuenten sus historias de vida y contar la mía y encontrar en cada re-cuento una cosa nueva."¿Vamos a tener que hablar por teléfono? ¿Cómo los cavernícolas?" Dijo el otro día la Nena Monstruo cuando el maldito Skype nos traicionaba. Pero luego enmendó: "La verdad es que yo sigo usando el teléfono, me sigue gustando hablar por teléfono".Alguien. Explíqueme. Cómo sucedió. Que necesitamos aclarar. Una cosa. Como esa."Me sigue gustando hablar por teléfono" es a las comunicaciones personales lo que la caja de doble embrague a la experiencia de manejo, o los dispositivos móviles a las computadoras, o la olla exprés a la de barro. La vida, evidentemente, un día iba a desplazar al teléfono como método de comunicación, se comprende, ¿pero eliminarlo?De la misma manera en que tengo amigos que tienen línea telefónica fija o plan de datos y minutos muuuy generoso, tengo otros que no tienen línea fija y tampoco tienen plan generoso. Ah... cómo me hacen dar maromas.Llega una alerta de Zello pero ni idea de qué carambas dijeron. El mensaje de Whatsapp que acaba entrar es de hace dos días, o dos horas. Skype es un ejercicio para repetir "¿Hola?" como si fuera competencia de resistencia.Es que no tiene sentido tener línea fija ya, argumentan, y pretenden que la red 3G que medio funciona en este país, soporte una conversación en Skype. Pfff...Yo soy de esos amantes a la antigua, que suelen todavía llamar por teléfono convencional.]]></content>
		</document>
		<document id="d86bca95e810ba8c1503603764322dd6" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/08/vamonos-lo-grande-que-es-el-amor.html">			<content><![CDATA[Y miren que lo digo sin pretensión alguna de conseguir contestarlo. De verdad que sé que no se puede, de entrada porque el amor es una sensación diseñada dentro de cada ser humano, y cada ser humano come diferente cereal con diferente cantidad de leche y eso hace que todo su día sea diferente.Esta semana... estas últimas semanas he estado discutiendo y deliberando mucho el tema. Sola y acompañada.El amor, si me lo permiten y aunque no lo hagan, en mí es una sensación continua, diaria, que ejerzo absolutamente todo el tiempo. Veo la planta que crece en mi escritorio en la oficina y perdón, pero la amo. Veo como Iquimeh insiste en que le dé de cenar al menos unas tres veces y agacha las orejas como si eso me fuera a convencer, y siento amor. La amo.Amo el recuerdo del olor de mi padre y amo a mi padre. Amo y es una cosa que me calienta el pecho cuando hace frío y que me refresca la cabeza cuando hace calor. Amo a @Mikeavirgin, a mis sobrinos. Los veo y me siento parte de algo irrepetible. Y los veo como a mi planta del escritorio, cómo cada día van estirándose a otro rumbo y a veces no me doy cuenta hasta que tienen una hoja nueva.Amo a mis amigos, y amo ver cómo mi amor les afecta. Amo la claridad que me han dado todos estos meses turbulentos.Amo todo aquello que me recuerda que el dolor vale la pena. Amo todo aquello que contrasta con lo cotidiano del dolor, con lo vulgar de la rutina, y con lo sabroso de la rutina.El amor es absolutamente universal, todos lo sentimos, pero también, he ido aprendiendo estas semanas, todos le tienen miedo.Yo no. Yo estoy enferma de tristeza, de saudade crónica, y amo libre, derrochadoramente. Tal vez por eso estoy enferma, o de eso estoy enferma.Hoy me dijeron: No sabía el concepto tan privado, profundo y respetuoso que tienes del amor y las relaciones... El cual respeto enteramente, te admiro y hasta envidio -a veces quisiera volver a pensar así-.¿Y por qué no? A ver, díganme ¿por qué no?Saben por qué, porque no saben la diferencia entre amar y enamorarse.El fin de semana vi este video y se me detuvo el tiempo. El señor @MaxBlume tuvo a bien discutirlo un poco... no, acariciarlo un poco conmigo. El amor es como esas mariposas encerradas que nadie se atreve a tocar por miedo a que lastimen, y cuando te das cuenta que aún sacándolas de ese cristal donde están atrapadas en el tiempo, no puedes destruirlas, te derrotas en desesperación, y te enamoras. Y enamorarte duele porque se confunde terriblemente con el apego. Y el amor es todo, menos apego.Acaricien ese video, y mañana, salgan a amar.]]></content>
		</document>
		<document id="a442aea4c57e09c235f3cb9707951074" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/09/de-cuando-la-mala-racha-no-entiende-que.html">			<content><![CDATA[Novia psicópata. Intensa. Clingy. Repetitiva. Frustrante. Desesperante. A veces desoladora. Y no, no tiene bueno nada. Se los juro. Lo único bueno que ha tenido esta cochina y prolongada mala racha es que compruebo que efectivamente, como decían algunos de mis parientes de sangre: soy un cascabel.Hace dos semanas tuve un encuentro muy afortunado en la Glorieta del Ángel. NO fui arrollada por un taxista, pero sí atropellada. Las diferencias entre un concepto y otro son: en el primero sales volando, en el segundo no. En el primero te rompes cosas, en el segundo no. En el primero no estaría escribiendo, en el segundo, ya ven.Así que fue afortunado. Pero no puedo sumarlo a la lista de enormes malos eventos que han acontecido en mi vida los últimos 6 meses. Y pos ya se me están acabando los chistes, las poses ingeniosas para fotos relacionadas, las ideas con las qué publicar aquí o en las cuentas que uso la narración de los últimos días semi enclaustrada.He estado enferma antes. Enferma como para no moverme, pero sólo unos tres o cuatro días. Y he estado verdaderamente enferma, como para no poder/querer/vivir en pánico y no salir de mi recámara por 8 meses, tras la muerte de mi padre. Pero la tristeza que me embargó entonces era tal.... y se sumaron tantas otras tristezas que supongo mi umbral del dolor emocional también se incrementó.Digo también porque resulta que mi umbral del dolor físico es amplio como cubeta de 45 litros. Tons, me atropellan y yo digo, no me sangra nada, no tengo convulsiones, es más, no se me rompieron los lentes. Si se me escapó el aire pos es por el susto, y también si se me infló la panza como si fuera pez globo. Y me llevan al hospital y me sacan rayos X y me dicen que sólo tengo el cuello rectificado, que es un esguince de tercer grado, que ya nunca recuperará su curva... y yo me río porque no entiendo nada y porque me parece maravilloso que siga teniendo familia en mi ex, que llegó a la escena del encuentro taxi vs, rodilla, cadera, costillas en menos de 10 minutos tras mi llamada.Y por que no me duele nada como para gritar, y no me sangra nada y pienso... pos salió bien. Sí, cojeo, pero salió bien. Y duermo esa noche, y amanezco un poco mejor al día siguiente. Y me tomo todos los medicamentos que no hacen más que angustiar al hígado que de por sí vive en chambas forzadas.  Pero pasan los días y mejoro sólo cuando estoy acostada. Me paro y siento que el mundo se quedó chueco.Vuelvo al médico y resulta que tengo esguince en la rodilla, jodidas las lumbares, que necesitan "infiltrarme" (googleen, es horrible), que más medicinas, que férula, que faja... y ahora llevo tres días más encerrada en mi casa, sin querer estarlo, porque me tomó 10 años de duelo, 4 años de psiquiatra y 2 de terapia perderle el miedo al mundo, a los camiones, y ahora por más que quiero salir y seguir practicando, no puedo.Y estoy harta. Harta. Y quiero llorar por primera vez y me caga escribir cosas desanimadas aquí, pero un buen amigo puso una pregunta en nuestro diálogo esta semana: ¿Qué nos pasa que no nos comunicamos como antes? Y me doy cuenta... por más fuerte que parezco, por más que sonrío, por más chistes que hago....Acabé llorando. Y Doña Guadalupe me escuchó y vino. "Mi señora María, no llore, yo la quiero mucho y todo estoy va a pasar". Eso decía mi padre siempre: "Todo pasa, hasta la ciruela".Inhalo oxigeno enojado.... exhalo lo bueno que ha salido de esto para que lo pueda ver.Me enojo para poder soltar este coraje reprimido y para agarrarme de lo que he ganado. La lealtad de un sobrino que no nació de mis abuelos. La honestidad de aquellos amigos que reconocen sus limitaciones y sin embargo me cuidan a la distancia. El amoroso cuidado de Guadalupe.Y saber que no importa lo mal que se pongan las cosas, he podido sola.]]></content>
		</document>
		<document id="7c5a7ce84d8e62e84765fdbb416a1f6" url="http://echarchal.blogspot.com/2012/09/de-la-eficiencia-laboral-y-la-perdida.html">			<content><![CDATA[Hoy volví a la oficina tras 25 días encerrada en casa por el atropellamiento. Buenas noticias: ya puedo subirme a un camión y crucé Reforma sin sufrir otro encontronazo con un taxista. Malas noticias, el día no rinde si voy a la oficina.Verán, uno se levanta en casa a la hora de la entrada Godinez, no pierde el tiempo en bañarse, ni en vestirse, ni en arreglarse. Pasa de la cama directo al café en lo que se prende la computadora y arranca la vida. En 10 minutos estás lista. Y empiezas a trabajar aprovechando las mejores horas de chamba, que son las que los Godinez ocupan para llegar a la oficina, servirse el café, saludarse, ponerse al tanto de la vida laboral y de la personal y ya les dieron las 10, 11. Y a esas horas, en casa uno ya acabó con los primeros mails, con los primeros pendientes y entonces sí, con el solecito ya más en su esplendor, se mete a bañar, y pos más rápido porque no anda con el frío. Y no andas perdiendo el tiempo en arreglarte, te pones unos jeans, tus pantuflas, una camiseta y le sigues. Y en lo que los Godinez te responden los mails te preparas el desayuno y done, ya dieron las 12.A esas horas los Godinez entran en rush, porque ya mero va a ser la hora de comer y pos ni modo que se vayan a comer sin haber acabado con los pendientes. Y pos le dan durísimo, lo que le permite al jomoficero hacer status laboral y acomodar sus pendientes del resto del día.Como desayunaste a las 11 y sin prisas, pos no te da hambre a las 2, por que además tienes mucho más chance de comer colacioncitas, que si la manzana, que si el vaso de leche (además debemos aclarar que no gastaste 35%  más en el consumo de esos productos porque los sacaste de tu refri).Llega la hora de la comida, los Godinez se van y tú le metes candela. Para cuando vuelven ya planchaste los pendientes y la neta, ya acabaste con el día.Si eres community manager (como nos dicen, nos llaman, nos rentan), ya tienes hechos tus contenidos de los días corrientes, y seguro tu tarea más grande es ir acomodando los contenidos del mes siguiente y los reportes de ese mes, así que la vida es como más sencilla de atender, porque no hay Godinez que te interrumpan (y debo aclarar que yo amo a mi Coral Godinez, y mi Carmela Godinez y mi Amistá Godinez y mi Sweetie Godinez de mi oficina pero la neta es que son tan amables que son una distracción).Hoy no pude terminar el contenido de un mes para una de mis cuentas en las 7 horas que estuve en el sagrado recinto laboral; cuando estando en casa, puedo hacer contenido de un mes para dos cuentas.Y claro, llego a casa y hay que atender todo lo que no atendiste en los intermedios estando en casa: que si trapéale por acá, que si limpias por allá, que si arreglas este pendiente con los vecinos, que si por fin le llamas al doctor, que si si comes a tiempo... Entonces, hoy llegué a la casa, cansada y con trabajo de la oficina y con pendientes caseros. Son las 11:16 y no acabo ni lo uno ni lo otro, y de lo único que tengo ganas es de escribir aquí. A mí que no me salgan con que esto es procastinación.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>