<author id="501da943a84528ffe10bcc8413da226a" url="roc21.blogspot.com" feed="http://roc21.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="303f018fc7c389453f1b016e1b216ea" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/3b-mVqp6a6Q/acuarios-pequenos-pero-con-buen-diseno.html">			<content><![CDATA[Yo soy muy fan de los acuarios, en este blog encontrarán muchos artículos donde comparto los más creativos que voy encontrando. Por ejemplo este pequeño acuario, que me gustó por que deja al lado el típico acuario cuadrado o rectangular,. Este se ve muy bien y es perfecto para colgarse en alguna pared por el tipo de diseño que tiene. Hay dos colores; blanco y negro que cubren lo que parece ser la bomba de agua.290 dolares es su costo y se puede comprar aquí vía on-line: Aqua U]]></content>
		</document>
		<document id="5c6c3953919c80f869c59037cfdaeaf" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/492eXCidet0/sofas-que-se-adaptan-las-necesidades.html">			<content><![CDATA[Cuando vi el diseño de éste sofá me pareció muy inteligente, por que es algo que sin duda yo compraría. Y el diseño es muy interesante, creativo pero sobre todo muy inteligente. La idea es muy simple, hacer pequeños cubos que juntos crean el sofá, pero que cada quien puede diseñar de acurdo a sus necesidades o gustos. Por ejemplo pueden tener un respaldo muy alto o no tener reposa-manos, o simplemente cambiar los colores.Aquí todos los detalles de ese sofá: Bloc´d Sofa]]></content>
		</document>
		<document id="b668bf61699cf3b9e257d7bac3b6e2fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/6YKld74faoc/muebles-coca-cola.html">			<content><![CDATA[No sé por qué pero todas las cosas que lleven de alguna forma los colores del logotipo de Coca Cola o el logo se ven muy bien. Esto lo aprovecho una empresa brasileña para hacer muebles con publicidad antigua de ese refresco.Y les digo que no se ven nada mal, además de reutilizar esa vieja publicidad, hay algunos muebles que yo compraría sin problemas, como una mesa y una silla, aquí lo encontré: muebles vintage de Coca-Cola]]></content>
		</document>
		<document id="4db185650ec02763ad247c0f220d100d" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/CfPp6lw_1Ag/organizador-de-llaves.html">			<content><![CDATA[Esta cosa es muy útil, para los que tienen muchas llaves en un solo llavero. Las organiza en un espacio relativamente pequeño, eso además de que es más fácil encontrar una llave en especifico. Además de todo eso el diseño es muy bueno se ve muy bien, sería como un llavero grande en la bolsa.Tiene un costo de 27 dolares y se puede comprar aquí: Key Disk]]></content>
		</document>
		<document id="58daadae94f695b45f02ce50925117eb" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/Cr00AIILDqg/un-enchufe-que-se-puede-ocultar.html">			<content><![CDATA[Este enchufe me parece muy interesantes, primero por que oculta los contactos de luz, estamos tan acostumbrados a verlos que ya ni nos molestan, pero al ver que este producto las puede ocultar lo prefiero al antiguo. También puede ser útil para los que tienen niños pequeños en lugar de ponerle esas protecciones de plástico pueden comprar uno de estos y además de ser seguros se ven muy elegantes en cualquier casa u oficina.Tienen un costo de $47.98dolares y se pueden comprar en esta página, en donde también hay un pequeño video que te enseña como instalarlo, que no es muy diferente a los que ya tenemos en nuestras casa: Pop-Out Outlet]]></content>
		</document>
		<document id="d07774d50764a8a9beeeae29e40cceea" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/f69h1qvvSfU/adventure-time-en-3d-y-en-papel.html">			<content><![CDATA[Si son fanS de las caricaturas de Tiempo de aventura o Adventure Time, hay una persona que ha puesto a disposición del que quiera los patrones para que los descarguen a su computadora, luego los impriman, recorten, peguen y armen. Al final les tiene que quedar una figura como se muestra en las imágenes que se ven en este post.Aquí pueden ver la página del autor y también desde ahí pueden descargar el archivo con los patrones: Adventure Time Papercrafts]]></content>
		</document>
		<document id="dd49520e6b71051d10825174d53736bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/kyGKE8TpxDQ/el-acuario-cilindrico-mas-grande-del.html">			<content><![CDATA[Como soy muy fan de los acuarios cada que encuentro uno interesante lo comparto aquí en este blog. Ya han pasado varios de ellos. recuerdo algunos de ellos  con diseños minimalistas, diseñados en letras que juntas forman palabras y el último que recuerdo es uno pequeño que se cuelga en la pared como si se tratará de un cuadro.Este es uno que se encuentra en la parte central de un hotel en Alemania. Las imágenes son más impactantes que cualquier otra cosa que yo pueda decir de el. Aquí les dejo la dirección con más información del acuario:  World’s Largest Cylindrical Aquarium]]></content>
		</document>
		<document id="1c234a845a1eb8de9d9398de7863597c" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/LwJeGr4jFYs/jugando-con-la-comida.html">			<content><![CDATA[Ya había visto fotos de alimentos que formaban figuras, imágenes o personajes, pero los ejemplos que encontré en esta página ya son absurdos, por que me imagino lo tardado que es hacer uno de ellos.Aquí pueden ver más de 30 fotos de este tipo: jugando con la comida]]></content>
		</document>
		<document id="ecf3093890ba60e1b9774f473eb80a76" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/nd_T98KZllA/figuras-de-ceramica.html">			<content><![CDATA[Seguramente habrás visto de estas figuras de porcelana en casa de tus papas o seguro encuentras más de una en la casa de tu abuela. Ahora estas figuras que hace Maria Rubinke seguro no las encontraras en ese tipo de casas.Y es que los diseños son muy diferentes, digamos que ahora que se acercan las fechas de halloween y día de muertos, quedan como una decoración perfectas.Aquí pueden ver más trabajos tipos zombies de esta señora: Maria Rubinke]]></content>
		</document>
		<document id="26fcb60a854ef634c8aee056b98df16e" url="http://feedproxy.google.com/~r/BlogDeDiseoGrficoRoc21/~3/O056Y6UNz_A/llaves-con-proteccion-para-que-no.html">			<content><![CDATA[Otra cosa interesante que encuentro y que me digo, por qué a nadie se le había ocurrido antes. El objetivo de este protector plástico en las llaves es que no rallen las pantallas de los celulares por ejemplo. Se contrae cuando se introducen en las cerraduras y cuando se sacan vuelve a su forma original.Además hay en varios colores y las llaves no se ven para nada mal. Por lo que se ve no hay en existencia en estos momentos, pero pueden dejar su correo para que les notifiquen cuando los tengan en existencia. Aquí la dirección: Key Keeper]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>