<author id="530ea909a80ebc4c6ba37cc26b239e50" url="eduardosantiago.blogspot.com" feed="http://eduardosantiago.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a3705775312cff5f6e75611cdecec11e" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/04/las-riendas-las-llevan-las-ratas-no.html">			<content><![CDATA[Las riendas las llevan las ratas!!!No cabe duda que todo depende del cristal con el que se mira, porque hay personas que piensan que los mexicanos podemos darnos el lujo de pagar mas impuestos. Yo creo, y sin miedo a equivocarme, que la mayoría de nuestros legisladores y gobernantes no encuentran como robar mas al pueblo mexicano y ahora buscan cobrar mas impuestos para seguir manteniendo sus lujos, ya que ellos no pagan impuestos; ellos tienen autos de lujo, comidas de alta cocina, spas, gimnasios y telófonos como prestación por un trabajo que no hacen. Ahora me encontré con la noticia de que se busca aumentar el cobro de la tenencia de automotores grabando el monto total del valor de los autos, lo que incluye otros impuestos como el Impuesto al Valor Agregado y el Impuesto Sobre Automóviles Nuevos, en otras palabras quieren robar cobrándonos impuestos sobre los impuestos, asi como hacen los bancos al cobras interéses de los interéses. Que bonito país!!La nota]]></content>
		</document>
		<document id="cdf6b8ee290dfdd79c3755ef25c53057" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/04/moda-nunca-he-estado-cerca-de-la.html">			<content><![CDATA[Moda?Nunca he estado cerca de la iglesia ni tampoco me he caracterizado por ser el mas devoto, por eso no soy la persona indicada para señalar esta situación que he note esta noche. Este fin de semana falleció la cabeza de la iglesia católica apostólica romana, Juan Pablo II y la misa celebrada esta noche se caracterizó porque el templo lució lleno, cuando semanas anteriores apenas llegaba a la mitad, lo única que quiero hacer notar es que me gustaría ver si en siguientes semanas se ve de la misma manera o solo fue una "fiebre" o "moda" como son las pulseritas amarillas, ojalá me equivoque.]]></content>
		</document>
		<document id="14462548e3cef1ec8b374dffbad56f38" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/06/las-vacas-pues-ya-regresamos-de-las.html">			<content><![CDATA[Las vacasPues ya regresamos de las vacaciones en donde estuvimos de visita en Aguascalientes y Tampico. Las fotos están en Snapfish, mas creo hay que crear una cuenta para poder verlas.]]></content>
		</document>
		<document id="9cbcb214611c4aa0f43d8e4a35650dc9" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/08/compr-nuevo-ordenador-porque-el.html">			<content><![CDATA[Compré nuevo ordenador porque el anterior ya cumplió su primer media década, la bateria ya no funcionaba y se calentaba demasiado. Ahora el nuevo ya es completamente libre de cables porque le funciona su pila correctamente y venía acompañada de un routersito.]]></content>
		</document>
		<document id="91d834ffd706554493e3e56afeac1a54" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/09/el-modo-de-vivir-del-americano.html">			<content><![CDATA[El modo de vivir del americano...Quién dijo que los vecinos del norte no quieren a los latinos? Por supuesto que nos quieren. En estos días hay una fuerte campaña de radio y televisión en los medios de habla hispana en el país de las barras y las estrellas alentando a los latinos a unirse a la armada norteamericana. Los comerciales salen en el radio y la televisión ofertando el unirse a la armada para poder imitar el estilo de vida de los estadounidenses, recibiendo a cambio -aparte de sentirse como verdaderos americanos- la posibilidad de salvar vidas y ser héroes (al mero estilo de rambo) y por si fuera poco, recibir apoyos para una educación profesional (aplican restricciones, muchas). Por último estos inspiradores comerciales cierran con una frase al mas puro estilo pocho: "...el modo de vivir del americano, yo soy el army national guard". De qué nos quejamos? yo digo que Arnoldo y Jorgito si nos quieren, que no?]]></content>
		</document>
		<document id="b9a3504db78f57b8b4ed127b4da7da1b" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/10/no-son-mexicanos-jajaja-me-encuentro.html">			<content><![CDATA[No son Mexicanos!!jajaja, me encuentro gratamente sorprendido por los compatriotas mexicanos que ganaron el campeonato de futbol sub 17. Estos muchachos jugaron este torneo como nunca otro equipo nacional lo había hecho, esto sin menospreciar a las demás selecciones nacionales que algún día llegaron a jugar con todas las ganas; jugaron sin convicciones, nunca nos hicieron pensar en aquellas frases de los comentaristas donde ante otras selecciones se destacaba la desventaja física de los seleccionados nacionales ante sus contricantes, frases donde se mencionaba el miedo de definir una jugada de gol, frases de decepcion donde se fallaba en la defensa, no,de eso no hubo, los jugadores mexicanos definieron jugadas de gol sin dudar asi como de futbol europeo, ganaban el balón en las jugadas de choque, la defensa se comportó en forma sensacional, siempre ordenados. Por todo eso a lo que estabamos acostumbrados que sucediera con los mexicanos en el futbol (y en la mayoría de los deportes) y que en esta ocasión no sucedió me hacía pensar que esos jóvenes NO SON MEXICANOS! jejeje, pero afortunadamente si son mexicanos y mexicanos de los que debemos estar orgullosos.]]></content>
		</document>
		<document id="47fcfefee20a53bc42c9010212f524cd" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/10/ubuntu-hoy-instal-ubuntu-con-la-ayuda.html">			<content><![CDATA[UbuntuHoy instalé Ubuntu con la ayuda de VMware Workstation. Cree la máquina virtual muy fácil en con VMware y luego la instalación de Ubuntu fue como si estuviera instalando en una máquina normal, no tuve que hacer particiones ni nada por el estilo, no se si en un futuro instale alguna de distribución de Linux normalmente en mi PC, pero por lo pronto lo seguiré usando de esa forma mientras me familiarizo con este nuevo ambiente. Para arrancar ya me enfrente con mi primer reto, no he podido hacer arrancar el modem usb, ya comencé a leer y espero resolver eso pronto, no se si se deba a la configuración de la máquina virtual o simplemente estoy haciendo algo de forma incorrecta. Me parece muy util esto del VMware Workstation, asi puedes tener ambientes de pruebas sin arriesgar tu configuración, de hecho ese es el objetivo de este tipo de software, esta soave.]]></content>
		</document>
		<document id="9a3f15938d3ff33b0252cb50c28d07ea" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2005/11/la-mue-nunca-haba-presentado-la-mueca.html">			<content><![CDATA[La MuñeNunca había presentado a la Muñeca en sociedad, aquí están una fotitos de ella.]]></content>
		</document>
		<document id="c63d5840908c93d2f55eeff1e768467f" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2006/02/uff-de-vuelta-en-lnea-ya-despus-de-las.html">			<content><![CDATA[Uff de vuelta en línea!Ya después de las Xmas, el año nuevo y los viajes, nos llegó la hora de mudarse a la casa nueva y tuvieron que pasar tres semanas para que pudieran instalarnos de nuevo el teléfono y la interne, pero al fin ya estoy de vuelta...]]></content>
		</document>
		<document id="f7380fc548963979366df34e5288e3b6" url="http://eduardosantiago.blogspot.com/2006/03/dios-todo-lo-ve.html">			<content><![CDATA["Dios todo lo ve..."La semana pasada nos dirijimos a una refaccionaria a buscar un sensor MAF que me encargó mi hermana para su carro y que en Delicias le salia muy caro. Pues ya llegando eran tal vez las 7 pm, encontramos el estacionamiento lleno y mientras esperabamos que otra persona saliera para poder estacionarnos en su lugar se acercó un hombre alto delgado por la ventanilla del copiloto la cual iba cerrada, en ese momento yo no me había percatado de tal situación y metí reversa para dar oportunidad a que el otro auto saliera y casi atropello al tipo ese cuando el trataba de pasar por detrás del auto para ir hacia mi ventana, ya en mi ventanilla el tipo quería hablar conmigo preguntándome que si yo conocía Chihuahua pero lo ingoré pidiéndole que esperara a que me estacionara, una vez abajo del auto el sujeto se acercó y al ver que no teníamos placas de Chihuahua comenzó su rollo:- Ah, no son de Chihuahua, mucha gente del sur está viniéndose a trabajar para acá, yo estudié en el Tec de MTY en Querétaro, si conocen el MTC de de Delphi? tengo un problema, me quedé sin gasolina yo vivo en Ruidoso, la nieve, donde van a esquiar, trabajo para delpi (asi me dijo, delpi) y salimos de vacaciones, traigo tres niños y aqui no me aceptan la tarjeta de crédito porque es Chevron, aqui tengo mi carro es un Alfa Romeo, aqui está es un Alfa Romeo y necesito Gasolina...Para ese instante yo ya había notado que el tipo hablaba demasiado apresurado, demasiada ansia, no estaba mal vestido, solo normal, jeans y una camisa limpia pero se veia viejona, quiero decir, no lucia como un flamante dueño de un Alfa Romeo pero tampoco como limosnero, y además traía aliento alcohólico. Aparte se refirió como "sur" a otra parte de México como el clásico juarence que no conoce mas allá de Juárez, El Paso y algún que otro lugar de Nuevo México y no como alguien que como él mencionó, había estudiado en Querétaro. Luego le pregunté que donde no le aceptaban la tarjeta porque al mencionar que no se la recibían había apuntado hacia la refaccionaria y respondió:- Olvídate de la tarjeta, la tarjeta me la retuvo el cajero de enfrente, nada mas necesito un poquito de gasolina, que quieres que te deje mi celular, te dejo mi pasaporte, o quieres te empeñe un niño, mira tengo a los niños en el carro...Ahí el tipo ya tenía una posición que no me gustó, ya en lugar de estar pidiéndo un favor estaba exigiendo que le creyera, pero siguió-.. te lavo el carro, mira me estoy humillando, es nada mas por un poco de gasolina, me estoy humillando, ahi tengo mi Alfa Romeo...uuts, ya en ese momento si me pareció super mamila el tipo por sentirse según el muy fresa y se veía que no pasaba de ser un juarence compra usuado (que de esto hablaré en otro post), y mas porque me dijo que traía el carro puerco jejeje, y pues puse mi carota y seguramete lo notó porque no me dejó terminar mi "no traigo dinero" cuando casi enojado porque su palabreria no había resultado me dijo- olvídalo, olvídalo al fin que dios todo lo vé...jejeje, ya después de unos 5 mins cuando salimos ya no estaba y traté de fijarme si había un Alfa Romeo cerca en la calle (porque en el estacionamiento cuando llegamos no había alguno) pero no encontré ninguno, tal vez era mentira o tal vez si hubo alguna alma compasiva que le dió para que le pusiera gasolia a su Alfa Romeo...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>