<author id="53b10919d3ce0f18091a9866d957526c" url="sexta-declaracion.blogspot.com" feed="http://sexta-declaracion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="9df8d1aa23ac58df441df49c15f5ef91" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/06/ls-condiscipuls-iv-no-estaran-nuestros.html">			<content><![CDATA[Junio del 2013.A l@s adherentes a la Sexta en México y el Mundo:A l@s estudiantes de la Escuelita Zapatista:Compañeros, compañeroas, compañeras:Pues sí, en verdad creo que tendrán como compañer@s de escuela a algo de lo mejor de este mundo.Pero seguramente usted, ya que esté en estas tierras en resistencia, echará de menos la presencia de quienes han sido, y son, muy importantes para nosotros los zapatistas, las zapatistas.  Quienes nos han acompañado siempre y nos han guiado y enseñado con su ejemplo.  Quienes, como muchas otras y otros en todos los rincones del mundo, no son del EZLN.  Algunos son de la Sexta, otros del Congreso Nacional Indígena, muchos más han construido sus propias casas y, sin embargo, andan el mismo camino que nosotros.  Todos ellos de una u otra forma son copartícipes de nuestros logros, por grandes o modestos que sean.De nuestros errores y fracasos, que no son pocos ni pequeños, sólo somos responsables nosotros.Porque tal vez usted se pregunte quién o cómo nos enseñó a resistir, a luchar, a perseverar.Y, sobre todo, se pregunte por qué no están, sentados a su lado y como unos estudiantes más,  los pueblos originarios de México y del Mundo, particularmente de Latinoamérica.La respuesta es sencilla: porque ellos han sido, y son, nuestros maestros.Así que no estarán los más primeros, aquellos sobre cuya sangre y dolor se levantó el mundo moderno: los pueblos originarios.No serán sus condiscípulos los pueblos indígenas ni sus organizaciones más representativas.No los invitamos a la escuelita.Tal vez usted se esté preguntando si enloquecimos, o si es una sucia maniobra, tipo políticos de arriba, para suplantar a los pueblos indios y presentarnos a nosotros mismos como EL pueblo indígena por excelencia.Pero no, no los invitamos simple y sencillamente porque no tenemos nada que enseñarles.¿Podríamos enseñarles a los pueblos indios lo que significa ser tratado como extraño en las tierras que fueron nuestras, aún antes de que el mundo empezara la mañosa cuenta de la historia de arriba, y en nuestro cielo se impusieran banderas extranjeras?¿Les enseñaríamos lo que se siente ser objeto de burla por la indumentaria, por la lengua, por la cultura?¿Les enseñaríamos lo que significa ser explotados, despojados, reprimidos, despreciados durante siglos enteros?¿Qué podríamos enseñarle nosotros a los hermanos de la Tribu Yaqui y al Mayo Yoreme sobre lo que representa el robo de los recursos naturales y la necesaria resistencia frente a ese despojo?¿Qué al Kumiai, al Cucapá, al Kikapú, al Pame, sobre lo que es verse perseguido casi hasta el exterminio y, como quiera, persistir?¿Qué al Nahua, invadidas sus tierras por mineras y funcionarios corruptos y, sin importar la persecución y la muerte, continuar la lucha para sacar a los invasores de la bandera del dinero?¿Qué al Mazahua y al Ñahñu sobre lo que se siente al ser burlado por la vestimenta, el color, el modo de hablar, y, en lugar de avergonzarse, pintar el viento de sonidos y colores?¿Qué les enseñaríamos a los Wixaritari sobre la destrucción y el despojo de la cultura con la coartada del “progreso”, y, resistir, con la guía de los mayores?¿Les enseñaríamos al Coca, al Me´hpaa, al Teneke a no rendirse?¿Al Amuzgo  a luchar por sus derechos?¿A los Mayas les enseñaríamos sobre lo que es la imposición, por la fuerza, el robo y la criminalización, de una cultura extraña subyugando a la original?¿Al Purépecha le hablaríamos sobre el valor de vida de la cultura indígena?¿Al Popoluca, Zapoteco, Mixteco, Cuicateco, Chinanteco, Chatino sobre lo que representa seguir luchando aunque todo vaya en contra?¿Al Rarámuri sobre el hambre mal callada y la dignidad imbatible?Y en la dolorosa Latinoamérica:¿Le podríamos enseñar algo a uno de nuestros hermanos mayores, el pueblo Mapuche, de lo que es resistir a la continua guerra de despojo y exterminio?  ¿A sobrevivir a una larga lista de mentiras, agravios y burlas, pintadas de todos los colores políticos de arriba?Y a cualquiera de los pueblos originarios de México, de América, del Mundo, ¿qué podríamos enseñarles nosotras las zapatistas, los zapatistas, los más pequeños?¿Qué van a aprender de nosotras, nosotros?¿A resistir?Su sola existencia ya demuestra que pueden dar cátedras en la gran escuela del Mundo, no recibirlas.No, no invitamos a los pueblos originarios a la escuelita por la sencilla razón de que, en nuestra historia, somos nosotros quienes hemos sido torpes alumnos de esos gigantes.Claro que les vamos a enviar los materiales.  Pero…¿Les vamos a enseñar cómo es vivir en una comunidad, sentir lo que es tener otra cultura, otra lengua, otro modo?¿A luchar?¿A imaginar y crear resistencias?Ni pensarlo.De los pueblos indios, en todo caso, l@s zapatistas tenemos mucho que aprender todavía.Entonces, ellos vendrán después e iremos nosotros, nosotras, a seguir aprendiendo.Y, cuando vengan al encuentro especial que haremos con ellos, sonarán nuestras mejores notas, los más diversos y vívidos colores adornarán su paso, y nuestro corazón volverá a abrirse para acoger a quienes son nuestros hermanos mayores, los más grandes, los mejores.Porque honrar a quien enseña, es también honrar a la tierra.Vendrán a nuestras casas, con ellos compartiremos alimentos y memorias.Los alzaremos sobre nosotros.Y, erguidos sobre nuestros hombros, se levantarán más aún.Y les preguntaremos qué miran.Les pediremos que, con sus ojos, nos enseñen a mirar más lejos, más ancho, más profundo, más alto.Que nos reciba su palabra y en ella bebamos.Que nos ayuden a crecer y ser mejores.Para ellos ha sido, es y será siempre nuestro mejor abrazo.Así que no estarán nuestros Maestros.Pero ustedes no tengan pena.  Es seguro que estos pueblos, que lograron resistir hasta ahora toda clase de ataques, sabrán ser generosos y, llegado su momento, les abrirán el corazón, como ahora lo hacemos nosotros.Porque ellos nos enseñaron a no mirar a los ruidos que ensordecen y ciegan.Porque ellos nos enseñaron a no escuchar los colores del engaño y el dinero.Porque ellos nos enseñaron a mirarlos y mirarnos, a escucharlos y escucharnos.Porque ellos nos enseñaron que ser indígena es tener la dignidad por casa y destino.Porque ellos nos enseñaron no a caernos, sino a levantarnos.Porque ellos nos enseñaron el valor que tiene el ser el color que somos de la tierra.Porque ellos nos enseñaron a no tener miedo.Porque ellos nos enseñaron que para vivir, morimos.Vale.  Salud y silencio para escuchar el paso que viene desde lo más profundo de los mundos que en el mundo son y han sido.Desde las montañas del Sureste Mexicano.SupMarcos.México, junio del 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="6ead0388d0af2bdf5d4a4ff1f035b660" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/06/ls-condiscipuls-v-ls-estudiants.html">			<content><![CDATA[  Junio del 2013.A l@s adherentes a la Sexta en México y el Mundo:A los invitad@s a la escuelita zapatista:Compañeros, compañeras y compañeroas:Aquí les pongo algunos datos para que se vayan dando una idea del tipo de plebe… err, de personas que sí serán sus condiscípulos, o compañer@s de estudio, en la Escuelita Zapatista. Va:.- Invitaciones enviadas: alrededor de 3 mil..- Respondieron afirmativamente: alrededor de 2500..- No han respondido todavía: alrededor de 500..- Rechazaron la invitación: 1..- De quienes ya respondieron el formulario, poco más de la mitad son varones, poco menos de la mitad son mujeres (o sea que los hombres vamos ganando –nota del Supmarcos que aporta, como quien dice, la “perspectiva de género”-), además de un número indeterminado de otr@s que se reivindican como tales..- Alumn@s que asisten a la escuelita en comunidad, en las fechas de agosto del 2013, son 1500. Más de la mitad son varones (ejem, ejem), menos de la mitad son mujeres y 9 se reivindican como otr@s.De és@s 1,500 estudiantes, más de 60 son niños y niñas menores de 12 años. De esos más de 60 infantes, 19 son menores de 4 años. Ojo al siguiente dato: Por cada niña que viene, vienen 2 niños: O sea que en menores de edad también vamos ganando – nuevo comentario con “perspectiva de género” del Supmarcos-.De los más de 1400 adultos que vienen a comunidad, más de 200 son mayores de 50 años..- Alrededor 200 personas asisten, en el mes de agosto del 2013, al curso en el CIDECI, en San Cristóbal de Las Casas, Chiapas..- Más de 200 personas tomarán el curso por videoconferencia..- Más de 130 personas pidieron los materiales porque no pueden asistir a comunidad..- Cerca de 500 personas han solicitado su registro para el curso de diciembre-enero próximo. Ojo: si no le llegó la invitación fue por lo del cupo, pero de por sí se le va a invitar. Sólo mande un correo a la página para que se le apunte, si es que se nos pasó, en la lista para el siguiente curso..- Habrá estudiantes de los 5 continentes. Algunos de los países de origen de los estudiantes en el curso La Libertad según l@s Zapatistas: Argentina, Bolivia, Brasil, Canadá, Chile, Colombia, Costa Rica, Cuba, Ecuador, Unión Americana, Honduras, Nicaragua, Panamá, Perú, Puerto Rico, República Dominicana, Uruguay, Venezuela, Alemania, Austria, Bélgica, Dinamarca, Eslovenia, Estado Español, Francia, Grecia, Holanda, Italia, País Vasco, Reino Unido, Suecia, Suiza, Corea del Sur, India, Irán, Sri Lanka, Australia, Nueva Zelanda, Sudáfrica, Islas Canarias.El lugar de origen de estudiantes más lejano es Sri Lanka, a más de 17 mil kilómetros de territorio zapatista. Le siguen: La India (más de 15 mil kilómetros); Australia (más de 13 mil kilómetros) y Nueva Zelanda (más de 11 mil kilómetros)..- Los estudiantes de mayor edad tienen más de 90 años..- Los estudiantes de menor edad cumplirán 11 meses en agosto del 2013. Y son, of course, 2 varones. Sus nombres: Brian y Eduardo..- Entre los que participarán en la escuelita como estudiantes, al menos 34 tienen estudios de doctorado en diversas ramas: filosofía, sociología, historia, antropología, literatura, ciencia política, física, matemáticas, psicología, economía, urbanismo, y teología..- Más de 50 estudiantes son profesores-investigadores universitarios..- Vari@s estudiantes han ganado torneos de Mortal Kombat en las maquinitas. No se dicen nombres ni “nicknames” para proteger a los inocentes (o sea a los varones, que aquí también somos mayoría. Amén)..- Algunas de las instituciones de Educación Superior donde algún@s de los compas, ahora estudiantes en la escuelita zapatista, estudian, estudiaron, trabajan o han estado como profesores-investigadores:Escuela Normal Superior.Universidad Nacional Autónoma de México, México.Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales, México.Escuela Nacional de Antropología e Historia, México.Universidad Nicolaíta de Michoacán, México.Universidad Autónoma de Puebla, México.Universidad de Ciencias y Artes de Chiapas, México.Centro de Estudios de México y Centroamérica, México.Universidad Autónoma Metropolitana, México.Instituto Nacional de Antropología e Historia, México.Universidad Iberoamericana, México.Universidad Autónoma de Chiapas, México.Instituto Tecnológico de Monterrey (TEC-Monterrey), México.Universidad Autónoma de Sonora, México.Universidad de Chapingo, México.Universidad de la Tierra Chiapas, México.Universidad de la Tierra Oaxaca, México.Universidad Autónoma de la Ciudad de México (UACM), México.Universidad Autónoma de Zacatecas (UAZ), México.Universidad Autónoma de Aguascalientes (UAA), México.Instituto Politécnico Nacional (IPN), México.Escuela Superior de Guerra, México.Instituto Maurer, México.University of Cambridge, Inglaterra.University of Oxford, Inglaterra.École Nationale de Sciencie Politique, París, Francia.Universidad de las Naciones Unidas, de la UNESCO.University of California, Berkeley, USA.Stanford University, Calfornia, USA.University of Chicago, USA.University of Maryland, USA.Columbia University, New York, USA.Yale University, USA.National Humanity Center, Carolina del Norte, USA.Université de Toulouse, Francia.Universidad Nacional Mayor de San Marcos de Lima, Perú.State University of New York at Binghamton: Fernand Braudel Centre, USA.Centro ‘Juan Marinello’ de La Habana, Cuba.Columbia’s Institute for Scholars at Reid Hal, París. Francia.Universidad de Antioquia, Colombia.Claremont Graduate University, California, USA.City University of New York, USA.Smith University, USA.Mount Holyoke College, USA.University of Massachusetts Amherst, USA.New Hampshire University, USA.Humanities Research Institute de la Universidad de California, USA.Drew University, USA.Harvard University, USA.Univerza V Ljubljana, Eslovenia.University of California Riverside, USA.University of Utah, USA.Universidad de La Habana, Cuba.CIMI, Brasilia, Brasil.University of Edimburgo, Gran Bretaña.McGill University, Canadá.Duke University, USA.École des Hautes Études en Sciences Sociales, París, Francia.University of New Mexico, USA.Universidade Federal do Río de Janeiro, Brasil.Université Paris- Sorbonne, Francia.Universidad del País Vasco, País Vasco.Universidad de la Laguna, Canarias..- Algun@s de est@s ahora estudiantes de la escuelita zapatista tienen sus escritos traducidos al: Alemán, Catalán, Chino, Coreano, Español, Francés, Gallego, Griego, Inglés, Italiano, Polaco, Portugués, Rumano, Ruso y Turco..- Consolas de videojuegos en que algunos de nuestros imbatibles compas han refrendado su supremacía con el combo “mega-super-duper-hiper fatality-machoman” (¡eso!, nada que angry birds y esas cosas para niñas): Maquinitas de la tiendita del barrio, Atari, Sega, Xbox, GameCube, GameBoy, Xbox360, PSP, PS1, PS2, PS3, PS4, PS5… ¿eh?… ¿no hay PS5?… ok, ok, ok, error de dedo. Prosigo: PSVita. Nintendo 64, Wii, WiiU, Nintendo 3DS..- Más de 100 estudiantes son actores, actrices, directores, músicos, promotores, pintores, caricaturistas, fotógrafos, promotores culturales, escritores, editores, políticos, abogados, sindicalistas y luchadores sociales..- En general, después de analizar con los más pre-modernos equipos de inteligencia, de l@s estudiantes les puedo decir que un número no determinado de personas que asisten a la escuelita – falta verlas para contarlas-, son sucias, feas y malas.Sin importar su edad, su credo, su color, su peso, su seso y su sexo, se han conducido, durante toda su vida, con absoluta irresponsabilidad frente al Poder en cualquiera de sus formas; han recibido el repudio de sus respectivos círculos sociales por su terco inconformismo; han escandalizado a las buenas conciencias y a policías del comportamiento; han reiterado su rebeldía y su pasión por la libertad a pesar de los asegunes; y han militado según su conciencia y no según las modas a modo. En resumen: no se han vendido, no han claudicado, no se han rendido.Les aviso para que luego no se quejen de que mal hablan de ustedes por andar en “malas compañías”.Ah, por cierto, la inmensa mayoría de las personas que asisten como estudiantes son hombres, mujeres, niños, niñas, ancianos, ancianas, jóvenes y jóvenas, que tienen algo extraordinario que nosotras, nosotros, los zapatistas y las zapatistas, les agradecemos: son nuestr@s compas.Y no puse que todas y todos, porque nunca falta algún colado o colada que venga a ver si no es que estamos dando entrenamiento militar, en lugar de enseñar nuestro corazón.Vale. Salud y que bienvenido sea el corazón generoso que nos abre sus ventanas.Desde las montañas del Sureste Mexicano.SupMarcos.México, Junio del 2013.P.D. QUE FESTEJA.- Para celebrar que, por primera vez en casi 20 años de vida pública zapatista, los varones superamos a las mujeres… ¿eh?… ok, ok, ok, las superamos sólo en cantidad… por ahora… ¿Qué? ¡Claro que no hice trampa! Soy incapaz… No, le digo que la cuenta la hizo una mujer del equipo de apoyo… ¿eh?… No, no son mayoría las mujeres en el equipo de apoyo… ¿o sí?… Bueno, ése no es el tema, punto o cuestión.Prosigo: para celebrar este hecho que confirma la superi… ¿eh?… ok, ok, ok… para celebrar que la equidad de género nos favorece en el marcador, hemos instituido el premio “LOS PATOS LE TIRAN A LAS ESCOPETAS”, que sólo puede ser conseguido por infantes varon… ¿eh?… ok, ok, ok… por niños y niñas menores de edad cronológica (porque ya vi la lista y hay vari@s de edad mental infantil). El premio consiste en un vale que los niños… ok, también las niñas,… pueden canjear con uno de los maestros… ya, pues,… o maestras de la escuelita. Con este vale podrán castigar a sus mamaces… ¿qué?… ¿también a los papaces?… ¡pero si los castigos siempre los ponen las mamaces!, y éste es un bono, ¿cómo le diré?, de revancha, de “una de cal por las que van de arena”, de “tú te lo queres, tú te lo ten”, etc. Bueno, también a los papaces… pero con atenuantes… ok, ok, ok, sin atenuantes. En fin, que el maestro… o la maestra, castigará a las mamaces de los niños que ganen el premio. ¿Por qué? Por portarse mal. Sí, aunque no se hayan portado mal, porque de por sí a veces nos castigan sin habernos portado mal… y luego hasta nos inyectan, siendo, como somos de por sí, inocentes. Sí, los varones, porque las niñas siempre son culpables. ¿Eh? Ya, no me interrumpan porque tengo que terminar esto para mandarlo.Para ganar el premio, los niños tienen que elegir una de las respuestas siguientes referentes al video que viene después y que se llama “Carlitos Lechuga y el Drama del Globito”. La pregunta es:¿Quién tuvo la culpa de que Carlitos Lechuga perdiera su globito?a).- El globito, o sea la globalización neoliberal.b).- Las mujeres.c).- La televisión y los malos gobiernos.El niño que responda correctamente (sin copiar y sin pedir ayuda a nadie) recibirá un vale de “LOS PATOS LE TIRAN A LAS ESCOPETAS”, válido sólo en territorio zapatista y por una sola vez en el período del 12 al 17 de agosto del 2013 (permiso de la Junta de Buen Gobierno número 696969). A las niñas, sin importar la respuesta que den, se les va a dar un zape… Nah, es broma, no se les va a pegar, pero, en lugar de vale, se les va a dar una gráfica estadística, tamaño poster, donde se vea que los niños somos mayoría… sí, para ayudarlas en su formación como quien dice “de género”.Ojo mamaces, papaces y tutor@s: no se vale soplar (nada de “la C mijo, la C”); ni tampoco canjear el vale por otro que exima de comerse la sopa de calabazas.He dicho.Por la equidad de género con marcador de 2-1 a favor de nosotros los varones, o sea los meros machos.El SupMarcos.Estudios de Piloto Aviador y Nado Sincronizado por Correspondencia (ajá, con que por eso la Fuerza Aérea Zapatista) y egresado, con los máximos honores académicos, del Machist Institute Apology Research (MIAR, por sus siglas en inglés), con sede en las montañas del Sureste Mexicano, último bastión en resistencia contra la dominación de la mujer en el mundo mundialmente mundial. El susodicho (o sea yo merengues) actualmente imparte, en el prestigiado instituto, la cátedra: “El problema empezó cuando nuestra madre Eva manipuló a nuestro padre Adán…” Inscripciones abiertas, cupo ilimitado. El lema del MIAR es “Recuperaremos el control, manque sólo sea el de la tele o Ni hablar mujer, traes puñal” ¿Eh? ¿El himno? Acertó si piensa que es “Que te ha dado esa mujer”, de Gilberto Parra Paz, interpretada por Pedro Infante en la película del mismo nombre. ¡Órales! ¡Cantan o les apachurro el nido! ¡Ajúa!Doy fe… ¿eh?… ¡pero si está lloviendo!… ok, ok, ok,… después de lavar mi ropa, doy fe… jejejeje, no dije que la iba a lavar teniéndola puesta, si no de balde la lluvia ¿qué no?.. mmh… sirve que me baño y así ahorro jabón…¿Eh? No, si vieran que me escondo… pero me encuentran. Arrrroz con leche. Haiga cosa. ¡Arriba el norti, ji jiñor!Ora sí: doy fe.Yomero.]]></content>
		</document>
		<document id="b7efb512fae9776df4d881043262795b" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/07/la-jbg-de-oventik-denuncia-la-violencia.html">			<content><![CDATA[JUNTA DE BUEN GOBIERNOCORAZÓN CÉNTRICO DE LOS ZAPATlSTAS DELANTE DEL MUNDOSNAlL TZOBOMBAIL YU’UN LEKIL J´AMTELETIKTA O´LOL YO´ON ZAPATISTA TA STUK´IL SAT YELOB SJUNUL BALUMIL22 de julio del 2013.A LA OPINION PÚBLICAA LA PRENSANACIONAL EINTERNACIONALA LA SOCIEDAD CIVIL NACIONAL E INTERNACIONALA LOS ORGANISMOS DE DERECHOS HUMANOSA LOS MEDIOS ALTERNATIVOSA LAS Y A LOS ADHERENTES DE LA OTRA CAMPAÑAA LAS Y A LOS ADHERENTES DE LA SEXTA INTERNACIONALHERMANOS Y HERMANAS.LA JUNTA DE BUEN GOBIERNO CORAZÓN CÉNTRICO DE LOS ZAPATISTASDELANTE DEL MUNDO, CON SEDE EN OVENTIK, CARACOL II RESISTENCIA Y REBELDíA POR LA HUMANIDAD, ZONA ALTOS DE CHIAPAS.DENUNCIAMOS LA VIOLENCIA OCURRIDA EL 20 DE JULIO DEL 2013 EN EL EJIDO PUEBLA, MUNICIPIO AUTÓNOMO DE SAN PEDRO POLHÓ.1.- Esta Junta de Buen gobierno tiene en sus conocimientos que el problema empezó por motivos religiosos con católicos y no católicos y esa diferencia motivó a que llegara a graves problemas.2.- Como por ejemplo el dia 20 julio del 2013, la autoridad del ejido Puebla (el comisariado) inventa problema, haciendo anuncio en aparato de sonido, que el tanque de agua está envenenada sin decir quien fue.Al escuchar nuestros compañeros Mariano Méndez Mendez y sus hijos Luciano Méndez Hernández y Mauricio Mendez Hernández, también fuero a ver su tanque de agua que tiene a parte, como a 50 metros donde tienen los oficialistas.Minutos después llegaron los partidistas, sin dar tiempo de nada el comisariado procede a detener a nuestro compañeros culpándolo que fueron los que envenenaron el agua.3.- Los compañeros bases de apoyo que fueron detenidos son: Mariano Méndez Mendez, Luciano Méndez Hernández porque el otro logró salir huyendo aunque perseguido por los partidistas.Los compañeros que fueron detenidos los golpearon, los amarraron y Mariano está herido de la espalda y está inmovilizado un brazo.Además de la detención de dos compañeros, fueron a detener en su casa al señor Juan López Sántiz, acusado también de participar para envenenar el agua.4.-La compañera Rosa Hernández Méndez, esposa de Mariano, fue a ver lo que estaba pasando con su esposo, pero también ahí fue golpeada en la cara, le rompieron la blusa y jaloneada de su cabello por los oficialistas. Mientras su esposo y su hijo amarrados de las manos, del cuello e inmovilizados en un poste de la cancha del basketbol, y estaban por quemar con gasolina.5.-Los que hicieron estas barbaridades se llaman: Germán Gutiérrez Arias, Agustín Cruz Gómez comisariado ejidal, Lorenzo Gutiérrez Gómez agente rural municipal, Javier Cruz López patronato de obras, Lorenzo López Méndez comité de luz, Juan López Arias consejo de vigilancia, Diego Hernández López comité de salud, Nicolás Sántiz Árias Auxiliar de Agente Municipal y Agustín Méndez López Auxiliar de obras; además estaban presentes Galixto y Benjamín Cruz Gómez, hijos del comisariado Ejidal Agustín Cruz Gómez.6.-A causa de estos los no católicos, pero sí gente partidistas pertenecientes al Partido Revolucionario Institucional (PRI) y del Partido de la Revolución Democrático (PRD) que desde antes estan chingando a nuestros compañeros bases de apoyo zapatista, desde 2012 cortaron la luz a los compañeros.7.-Ahora estan en el ministerio publico en San Cristóbal de las casas, detenidos sin ningún delito, solo con puras falsedades se encuentran privados de su libertad.8.- Al hacer las investigación, las autoridades del ejido de Puebla no permitieron sacar la muestra del agua. Eso es la muestra de la gran falsedad. Todo esto es apoyado por los niveles de los malos gobiernos.9.- Los defensores de los derechos humanos, no les permitieron que entraran a ver a nuestros compañeros, porque no quieren que se vea y se confirma de los golpes y su estado de salud de los compañeros y la otra persona. Estando presente el ministerio público se hace cómplice.Ahora el problema aparentemente sobre la construcción de la ermita; cuando en realidad es un ataque contra las bases de apoyo zapatista y sus simpatizantes que desde hace años también víctimas de amenazas, desplazamientos y otras barbaridades de paramilitares, autoridades comunitarias, municipales, estatales y federales.Por eso, a pesar de la intervención de Frayba, las instituciones de justicia del mal gobierno y los tres niveles de gobierno, no han hecho absolutamente nada, mas que encarcelando a nuestros compañeros sin prueba alguna solo con el único delito de ser zapatista y de organizar su vida de manera autónoma.Los gobiernos, jueces y ministerios, son expertos de fabricar delitos a personas inocentes y nunca de aplicar justicia, así como han hecho todas las veces y han demostrado a lo largo y ancho de nuestro estado y de nuestro país, que no dejan de cometer tantas injusticias contra nuestros pueblos, contra personas inocentes, y todo tipo de violaciones de derechos humanos que cometen día a día.10.-Por todo esto ¿Dónde esta la tranquilidad, que tanto anuncia los tres niveles de los malos gobiernos?, ¿Dónde esta la paz?,. iBasta de tantas falsedades! iLibertad inmediata de nuestros compañeros Mariano Mendez Méndez, Luciano Méndez Hernández y del señor Juan López Santiz.Cese inmediato del hostigamiento y amenazas de muerte por parte del comisariado Ejidal, de otras autoridades comunitarias y de los integrantes de la iglesia evangélica del ejido.11.- Les hacemos un llamado a todas aquellas personas, colectivos u organizaciones que estén al tanto de todo lo que los malos gobernantes hagan y cometan contra nuestros pueblos.Nosotros la Junta ·de Buen Gobierno, no dejaremos de denunciar públicamente las provocaciones, persecuciones y agresiones que sufren nuestros compañeros y compañeras bases de apoyo. Aunque los malos gobiernos Estatales, municipales y federal seguirán apoyando, asesorando y respaldando a los agresores para que sigan provocando, amenazando y fabricando delitos a personas inocentes.Nosotros los zapatistas seguiremos adelante con la construcción de nuestra autonomía y el ejercicio de la libre determinación. Seguiremos adelante nuestra lucha por la Democracia, Libertad y Justicia para todos y todas.Por el momento es toda nuestra palabra y estaremos pendientes lo que pueda pasar a nuestros zapatistas.ATENTAMENTELA JUNTA DE BUEN GOBIERNO CORAZÓN CÉNTICO DE LOS ZAPATISTAS DELANTE DEL MUNDO, ZONA ALTOS CHIAPASSELLO DE LA JUNTAFIRMASDAVID GÓMEZ GIRON GERMAN VASQUEZ HERNÁNDEZDANIELA GÓMEZ MÉNDEZ MAURICIO GOMEZ JUÁREZ]]></content>
		</document>
		<document id="928a58f93d6f2f2afe18b8514880f120" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/07/libertad-los-companes-del-cipo.html">			<content><![CDATA[Dos de julio del 2013, Santa María Yaviche, Oaxaca. México. Acción Urgente. Les comunicamos que a las 11:30 de la mañana del día de hoy 2 de julio del 2013, un grupo de cinco personas cuatro de ellos armados y otro de nombre Samuel López Yescas llegaron en una camioneta negra  a la comunidad de Santa María Yaviche buscando a nuestro compañero Eleuterio Ramos  a quienes al momento de encontrarlo lo agredieron, golpearon y amenazaron, después de golpearlo las cinco personas entraron con violencia a las casas deteniendo a Mirella Ramos López, esposa del compañero Eleuterio Ramos, a Arcenio Nicador y a Magnolia Ramos López de la comunidad de Santa Maria Yaviche, a quienes subieron a la camioneta negra saliendo de la comunidad en dirección a Tanetze de Zaragoza. Días anteriores a estos hechos  en el mes de Febrero el compañero Eleuterio Ramos fue amenazado cuando se dirigía a su trabajo al campo  por Samuel López quien le dijo “que ya no se metiera con la situación del pueblo, porque se la vería con el… que en el camino le puede pasar algo a su hija y esposa” ante estos hechos el compañero Eleuterio ramos López acudió ante las autoridades comunitaria como es el modo del pueblo a presentar su denuncia por las amenazas, las autoridades mandaron a citar a Samuel López quien delante de las autoridades reconoció y volvió a amenazar a nuestro compañero Eleuterio. Así mismo ante esta situación se acudió a Oaxaca a presentar la denuncia sobre las amenazas en la Procuraduría General de Justicia del Estado quienes hasta el momento no han respondido a esta denuncia ni han hecho nada. Hoy se consuma la amenaza de Samuel López  con la complicidad y participación de Policías, del Ministerio Publico  y el Juez de Ixtlan de la Procuraduría General de Justicia del Estado y del Tribunal Superior de Justicia, cuando  a las cinco de la tarde de este 2 de julio nos  informan que son trasladados las compañeras a la cárcel de mujeres de Tanivet, Tlacolula y al compañero a la cárcel de Ixcotel en la ciudad de Oaxaca por el delito de robo calificado y lesiones.Esto nos da una muestra de cómo en Oaxaca con el gobierno de Gabino Cue Monteagudo las instituciones de procurar e impartir justicia son instrumentos de persecución y criminalizar  a los Indígenas, a la mujeres como sucede con los compañeros y compañeras  Zapotecas de Santa María Yaviche y que las instituciones de Defensa de los Derechos Humanos del gobierno de Oaxaca son la correa del gobierno que le dan protección a los malos funcionario.Ante esto Responsabilizamos a la Procuraduría de Justicia del Estado al Tribunal Superior de Justicia del Estado, al Gabino Cue Monteagudo de lo que le pueda pasar a los Familiares del Compañero Eleuterio Ramos, así mismo solicitamos el apoyo de los compañeros y compañeros para que puedan estar haciendo publica esta denuncia y que le exijan al gobierno deje en libertad a nuestros compañeros detenidos. Por la Reconstitución y Libre Asociación de Nuestros Pueblos.Consejo Indigena Popular de Oaxaca “Ricardo Flores Magon”CIPO RFM. ]]></content>
		</document>
		<document id="6ef6fcc01ed14c5391bf5141d39fa945" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/07/votan-i-un-escarabajo-en-la-red-durito.html">			<content><![CDATA[Votán I.UN ESCARABAJO EN LA RED(Durito versión freeware). Julio del 2013.Antes de explicarles cómo va a ser esto de la escuelita (algo así como un “manual de ruta” o “manual de malos modales” o “manual de supervivencia”), vamos a asomarnos para ver en qué están allá arriba.  No porque seamos dispersos (que lo somos, ni dudarlo), sino porque nosotros tratamos de mirar sus calendarios y geografías, es decir, tratamos de entender.Así que, sea usted amable y paciente, y acompáñenos en esta mirada desde acá hasta su allá.  Veamos… mmh…Tanta coyuntura-histórica tratando, en vano, de arrebatar atenciones con titulares noticiosos.  La impostura mediática derrotada ahora por los hashtags –o como se diga- (“virales” se dice, por masivos, no por nocivos… ¿o sí?).Ah, la desesperación de comunicólogos, politólogos, columnistas, jefes de noticias: los temas de “actualidad” ya no los marcan, señalan, imponen sus análisis –no pocas veces bien lubricados por billetes de todos los colores-, sino que cada quien según su modo, su calendario, su geografía.Dejemos por un momento de lado esa patética relación entre las personalidades del espectáculo y de la política en todos los niveles –la realeza, ministros, presidentes, gobernadores, legisladores-, cuya “trascendencia” sólo ocupa al periodismo frívolo (es decir, todo el de paga).  Las reflexiones de politólogos y periodistas sobre este asunto sólo atraen a los cada vez más escasos “profesionales del comentario” en sus columnas.En la sentencia “tuitera” de Durito: “De la relación entre la farándula y la política, vale decir: photoshop los crea y ell@s se juntan”Porque ahora resulta que la gente (esa masa rebelde que no mira hacia donde se le ordena que mire, ni escucha lo que se le ordena que escuche), ha adquirido la manía de traer lo cotidiano a primer plano: cómo peinarse, lo que me pasó en tal lugar, lo que me gusta-disgusta, lo que vi-oí-me dijeron-dicen, los crímenes que no aparecen en los medios de comunicación de paga, los ridículos reiterados de gobernantes (antes ocultos por montañas de dinero en los closets de la comunicación de paga), ahora expuestos sin control.¿Que el supuesto paladín de la libertad y la democracia, el gobierno norteamericano, espía impunemente, o hace barbaridad y media en todo el planeta?  ¡Zas!, la red se convierte entonces en la mano irreverente que derrumba la escenografía tras la que se oculta la gran obsesión del Poder: controlar todo y a tod@s, sabiéndolo todo.Y, de pronto, cuando el Poder se da cuenta de que de nada valió pagar tanto para que los reflectores principales (los mediáticos) se apagaran o se concentraran en el espectáculo bobalicón de moda, el respetable, la gente, la plebe, la banda, enciende sus lucecitas, pero no para acompañar rítmicamente la balada de arriba, sino para evidenciar que el rey-príncipe-ministro-presidente-gobernante-legislador está desnudo.Sabiéndose expuesto, el Poder sólo alcanza a balbucear incoherencias y, por supuesto, a criminalizar a sus descubridores. ¿Que tal o cual gobernante o funcionari@ lleva con patético porte su síndrome de “usted-no-sabe-con-quién-se-mete”?  ¡Zás!, ahí tiene su zape cibernético y que todos lo vean-escuchen-difundan.  Y, claro, la consecuente respuesta jurídico-policíaca de los políticos: arresto de tuiteros; iniciativa de ley para controlar las redes sociales; el espacio aéreo mundial usurpado por el gobierno norteamericano, la patética servidumbre de los gobiernos europeos (“es sólo un indio, deténganlo”).Ponga usted el nombre que guste de quienes arriba son o pretenden ser: Peña Nieto, Obama, Berlusconi, Rajoy, Putin, el etcétera que padece usted en su rincón.  Grandes, medianos y pequeños (todos malos) comediantes danzando al ritmo frenético de internet (¿sobra decir que ni siquiera llevan el paso?).  Resumiendo: internet = (igual a) la globalización inmediata y masiva del ridículo y la incapacidad de la clase política.Pero ¡cuidado!, porque allá arriba ya se dieron cuenta de que lo instantáneo (la evidencia masiva de su incompetencia) es también fugaz.  Y que el remedio para un escándalo es un escándalo mayor.  El mejor antídoto contra un “hashtag” viral es otro ídem.  Mientras esas denuncias no pasen al “hay que hacer algo”, de ahí al “hay que hacer esto”, y de ahí al calendario y la geografía (“hay que hacerlo en tal lugar, tal día”), pues no hay problema.  El Poder no tiene inconveniente en que sus ridículos sean temas de sobremesa, pero si, por ejemplo, los nuevos “terroristas internacionales”, es decir, las redes sociales, pasan del escarnio a la movilización… pues entonces sí empiezan a sonar los “teléfonos rojos” (ok, ya sé que ya no se usan, pero creo que me entienden) en los centros del Poder Mundial, es decir, en los centros financieros.  Porque una cosa es indignarse individualmente frente a la injusticia, y otra cosa es hacerse colectivo de Indignados.  En suma, los problemas se ponen serios cuando las “manitas abajo” en la red, se transforman en puños desafiantes en la calle… y en el campo.Pero allá arriba, l@s analistas insisten en la mentada y re mentada “coyuntura” (el “contexto histórico”, mi buen).  Y se trata del espectáculo de siempre.  Por ejemplo, las elecciones…  Fraudes pre-electorales, electorales y postelectorales.  La conclusión entonces es casi unánime: “no sirven”… hasta que llega una nueva temporada electoral y un iluminado a modo ofrece lo de siempre: la libertad anhelada al alcance de una boleta electoral.  Así, la salvación está en pintar una cruz en determinado lugar de un papelito, con fervor depositarlo en una caja, y a esperar que ese ser intangible que es “la mayoría” aparezca como irónico disfraz de quien realmente decide: un puñado de grandes señores y señoras del dinero.“La Sociedad del Poder”, le llamamos nosotros, nosotras las zapatistas, tal vez sólo para señalar que no es en el aparato tradicional, exaltado por la ciencia política ídem y los políticos ibídem, donde reside el Poder y su criminal ejercicio.Ah, la clase política y corifeos que la acompañan.  Como si estuvieran a años luz de la realidad, los políticos de arriba no se han enterado de que lo que pretenden gobernar ya no existe.  Su (mala) actuación es sólo la escenografía tras la que se ocultan los escombros de un mundo… de su mundo… DURITO Versión ? (3.14159265 etc.)   Un político es como un zombie con un letrero de “vegetariano radical”, y cualquiera que sea su lema de campaña en el fondo es: “sigo siendo el mismo pero ahora me voy a portar bien”, me dice Durito, que sostiene que Hannibal Lecter no es más que un zombie con buenos modales y habilidades gastronómicas (por cierto, vienen a la escuelita dos especialistas en gastronomía, seguramente intrigados por los ingredientes del platillo “Marco´s Special”, no apto para vegetarian@s y tan exitoso que olvídate de Ratatouille, ¿Querrán robar la receta secreta?).Sí, ha regresado Durito.  El autodenominado “único superhéroe que no usa mallas, ni calzones encima de las mallas… ni debajo de las mallas”.Durito tiene días insistiendo en que es su turno.  A mi argumento de que muchos no lo recuerdan y que muchos más ni saben de su existencia, Durito me ha dado su tarjeta de presentación y me pide que la publique.  Él insistió, así que aquí la pongo, por si algún despistado (o despistada, que la equidad de género no se olvide) decide recortarla y tenerla a la mano:Don Durito de La Lacandona A.C. de C.V. de (i)R. (i)L.Caballero Andante.Hojita de Huapác # 69.Montañas del Sureste Mexicano.Sé que fue un error, pero le pregunté qué diablos quería decir eso de “A.C. de C.V. de (i)R. (i)L” y me respondió: “Andante Caballero de Cabalgadura Versátil de Irresponsabilidad Ilimitada”.Le dije que ya nadie usa las tarjetas de presentación, que ahora hay “blogs”, “perfiles” y cibernéticos equivalentes.  En respuesta a mis reparos, Durito me quitó la tarjeta, garabateó sobre ella y me la devolvió.  Ahora dice:Don Durito Punto Com.Andante Caballero y Grafitero Cibernético.Arroba más w (pero al triple) punto #yosoy69yomiyomi.(Se rayan muros feisbuqueros y de los otros.  Presupuesto sin costo)Versión 7.7 bis.Descarga gratuita sólo para linux.Diga sí al software librePor supuesto que no le pregunté qué significaba todo eso.Bueno, el asunto es que Durito me ha dicho que ahora es cuando, que qué mejor momento para hacer su reaparición que cuando un pequeño, pequeñísimo número de personas, de geografías y calendarios tan dispersos, están esperando el inicio de clases en la escuelita zapatista.Para quienes no lo conocen o no lo recuerdan (o para quienes, como el que esto escribe, han hecho el esfuerzo de olvidarlo), Durito es un escarabajo.  Cierto, no es un escarabajo cualquiera.  Se dice caballero andante (y le da por recitar párrafos enteros de “El Ingenioso Hidalgo Don Quijote de La Mancha”), tiene un “clip” mal desdoblado como lanza, un pedazo de cáscara de cacaté como yelmo, una tapita de frasco de medicina como escudo, y como espada, bueno, ahí sí son palabras mayores, porque su espada es nada menos que “Excalibur” (aunque su apariencia sea la de una ramita).  Para completar tiene como montura no un rocín, sino una tortuguita del tamaño de un dedo pulgar, a la que llama “Pegaso” (“porque parece que vuela cuando agarra velocidad”, aclara Durito).Durito o Don Durito de La Lacandona, dice que su misión es, transcribo textualmente lo que me dicta, desafiar al poderoso, socorrer al desvalido, arrancar suspiros de las féminas, ser modelo de posters, y… y lo que vaya saliendo en el camino porque tampoco es cosa de encasillarse, ¿no?  Por ejemplo, también hago ingeniería –soy albañil media cucharita de té-, fontanería, pintura, consejero amoroso, botiquero, webmaster, mago, catador de helados de nuez, escribano, especialista en tratamientos de belleza que incluyen lavado, engrasado, hojalatería y pintura, etcétera.  No olvides poner énfasis en el “etcétera”.Así que, aprovechando que –al igual que millones de personas-, la coyuntura histórica no nos toma en cuenta, y mientras llega el día fatídico en que inicien los cursos de la escuelita zapatista, Durito impartirá ahora un curso propedéutico, dice, de “alta política”.Y para hacerlo, Durito se pone en modo “Massively Multiplayer Online –MMO-” (para que todo el mundo se entere, dice -al menos en Word of Warcraft y en Call of Duty-) y comienza con…  ¡¿Un Twit?!   “Los partidos políticos institucionales son el “bioshacker” de la lucha por la libertad”(Durito sonríe satisfecho de su capacidad de síntesis, pero siente la necesidad de extenderse así que… a sufrir…)  Para entender el funcionamiento contemporáneo de la política de arriba, hay que acudir a su nuevo ateneo: los medios de comunicación de paga.  Ojo: noten ustedes que ya no usé el tradicional “medios masivos de comunicación” porque hay medios alternativos (o libres o como se diga) que son masivos y otros que son terreno de lucha (como internet).  Tomemos, por ejemplo, la televisión.  Encienda su aparato y aprecie usted cómo la realidad imita a la publicidad.  Ahí están esos anuncios con aparatos maravillosos que le permiten no sólo bajar de peso, también le dan una figura de yomiyomi, de corre-porque-te-alcanzo.  Adquiriendo uno de esos aparatos, usted puede atascarse de garnachas, harinas, carbohidratos, hidrocarburos, azúcar, benzoato de sodio en generosas proporciones, y además tirarse en la cama o el sofá o la hamaca o el suelo (todavía hay clases sociales, no se crea) y darle al videojuego, a la novela o a la teleserie.  En unos cuantos días, usted tendrá una figura como el joven o la señorita que en este momento está demostrando que el aparato es fácil de usar, además de ser útil para colgar la ropa a secar.  Bien, así es la política de arriba en el momento en que piden su voto.  No es necesario que usted se organice, que luche todos los días y en todas partes, por construirse un destino.  Para eso, no faltaba más, está este producto.  En su nueva versión le hemos incluido un botón de reseteo, y ahora incluye un frasco de gel con aroma a florecitas.  Él se encargará de todo.  Usted siéntese cómodamente y verá cómo abundan las ofertas de trabajo digno, los créditos con bajos intereses, las escuelas laicas, científicas y gratuitas, la cultura al alcance de todos, las viviendas con todos los servicios que sí sirven y de bajo costo, alimentos completos, hospitales bien equipados y personal médico capacitado, las cárceles llenas de verdaderos delincuentes (es decir, de banqueros, funcionarios y policías), la tierra de quien la trabaja, las riquezas naturales propiedad de la Nación.  En fin, el mundo que siempre soñó disfrutar, pero sin tener que hacer nada más que cruzar esta boleta electoral.  No, ni siquiera se tiene que molestar en vigilar si no se hace trampa o si no se cuentan bien los votos, ¡nosotros lo hacemos por usted!  Ah, el “bioshaker” de la libertad: baje de peso sin moverse (que el aparato se mueva por usted); sea libre sin luchar (que el líder luche por usted).  Ahora bien, no apague usted su televisor.  Veamos qué hay detrás de esos anuncios.  Sí, esos jóvenes musculosos y esas frondosas señoritas no usan esos aparatos.  Si usted les pregunta fuera del escenario le dirán que son inútiles, que nunca comprarían uno, que un buen cuerpo sólo se consigue con una alimentación adecuada y haciendo ejercicio.  ¿Me sigue?   Bueno, pues igual en la política: los que verdaderamente mandan en el mundo no creen en la democracia electoral, saben bien que ahí no se decide nada de lo fundamental.  Que el mando verdadero, el Poder, está en otro lado, en SU lado.  Pero resulta que, cuando usted está por cambiarle de canal, o poner el dvd “de producción alternativa” para ver “The Walking Dead”, aparece otro señor, señora, señorita, que le dice que no le cambie, que si vota por él-ella, ahora sí se va a conseguir eso que tanto necesita y merece, que para lograrlo, mire usted, sólo tiene que marcar esta boleta electoral aquí en este logotipo que, ¡es cierto!, parece de comida chatarra…  Bien, ahora un examen de opción múltiple para aprobar este curso propedéutico:  Visto lo anterior, usted… a).- Le hace caso al señor-señora-señorita y se dice que hay que probar, que tal vez ahora sí, que hay que hacer otro partido político… con los mismos de siempre. b).- Le cambia de canal o le da play al devedé y empieza a comentar con su pareja o su perro o su gato, o con los 3, sobre por qué los zombies siempre pierden a pesar de que son mayoría abrumadora: Bueno, no siempre, más bien casi nunca / Al final los zombies ganan / Y está esa película de Romero, donde sale el de El Mentalista, donde al final se ve que los zombies van a buscar un lugar para ellos / Ah, se llama “Zombie Land”, “Tierra de Muertos” / Sí, se van tal vez horrorizados por la sanguinaria crueldad de los vivos / Mmh, ¿o sea que tú dices que los zombies van a hacer, como quien dice, su municipio autónomo rebelde zapatista? / O que van a la escuelita zapatista / De por sí eso va a estar lleno de gente rara / Sí, como nosotros / Y nosotras, menso / Zape / Bueno, besito. c).- No tiene o apaga el televisor y busca en la red si alguien ya consiguió autobús para San Cristóbal de Las Casas, Chiapas, del 8 al 18 de agosto, para llegar a la fiesta, ir a la escuelita, y estar en la cátedra de los pueblos originarios.  Mientras se enciende la compu, usted se prueba esas botas horribles que alguien le dijo que le servirían cuando viniera a Chiapas. d).- No leyó-entendió la pregunta. Autoevaluación (no haga trampa):   Si usted eligió la opción a, ni venga, nomás va a hacer corajes.  Si optó por la respuesta b, no se preocupe, nosotr@s también parecemos zombies… bueno, pero una peinada no le haría mal.  Si su opción fue la c, es bueno que sepa que esas botas no le van a servir de mucho.  Si eligió la d, entonces vuelva al inicio del texto (no, éste no, sino el que se empezó a escribir hace más de 500 años). Tan-tan.  Fin del curso propedéutico de Durito -*-   ¿Y los zapatistas, las zapatistas, cuál opción escogerían?  ¿Usarían aparatos de ejercicio o una dieta balanceada, o ambas?  O ninguna -ya ve que a los zapatistas luego les da por construirse su propia opción-.Ah, esas respuestas tal vez las encuentre en el curso “La Libertad según l@s Zapatistas”.  No se lo aseguro.  Lo que sí debe tener por cierto es que, aunque escaseen las respuestas, abundarán las preguntas.  (Ah, Durito trajo también un cuento, “la historia de gato-perro”, pero ése lo dejo para otro día).Vale.  Salud y, créame, lo que vale la pena no es fácil, por ejemplo, subir esa loma para, desde ahí, ver como la luz al fin se cobija en la sombra de madrugada.(Continuará)Desde las montañas del Sureste Mexicano.SupMarcos.México, julio del 2013.::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::::]]></content>
		</document>
		<document id="a6aa527bff772601c2b9144326164637" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/08/la-escuelita-zapatista-o-la.html">			<content><![CDATA[Una vez más los Zapatistas han sorprendido al mundo entero. Para quienes asistimos como alumnos a la Escuelita Zapatista fuímos testigos de que en el aquí y ahora, en medio del capitalismo en su fase más brutal llamada neoliberalismo, un mundo mejor es posible y realizable. Y así, al lado de comunistas, anarquistas, punks, rastas, estudiantes, niños, académicos, campesinos, intelectuales, cantautores y una amplio sector social se llevo a cabo el curso “La Libertad según l@sZapatistas” en los cinco caracoles del territorio zapatista.No cabe en texto o en una charla todo lo que se vivió en las comunidades de los Municipios Autónomos Rebeldes Zapatistas. Para quienes experimentamos una breve vivencia en una relación distinta al capitalismo, nos queda en la memoria y en el corazón sentimientos mezclados: admiración, respeto, dignidad y el honor de tener a l@s compas zapatistas como nuestros compañeros y hermanos.Juan Carlos Capanegra]]></content>
		</document>
		<document id="b22b47527c0b6d2fc031c0547d4ce675" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/09/hace-45-anos.html">			<content><![CDATA[Madera, entre el despojo de mineras y el embate del narco.Patricia Mayorga25 de septiembre de 2013Reportaje EspecialMADERA, Chih. (apro).- La muerte de los guerrilleros que hace 45 años lucharon porque los latifundistas les regresaran sus tierras, otorgadas en grandes cantidades a ganaderos ricos, no fue en vano. Sin embargo, casi cinco décadas después los habitantes de este municipio vuelven a sufrir la explotación de sus tierras, ahora por parte de las compañía mineras, pero también deben enfrentar los embates de la delincuencia organizada.En 1965, cuando un pequeño grupo de 13 guerrilleros asaltó el cuartel militar de Ciudad Madera, los enemigos se llamaban “Vallina” o “Ginner”, ahora son John Deere, Monsanto y otras compañías extranjeras que sin resquemor alguno pasa las palas bulldozer sobre casas demolidas para dar paso a la explotación minera.Como cada año, una centena de familiares y amigos de los guerrilleros que participaron en el asalto se reunieron en el panteón de esta ciudad y posteriormente presentaron el libro Una alborada para Migue, escrito por José Gerardo, un maestro disidente.Por primera vez acudió a la cita la familia de Antonio y Guadalupe Scobell Gaytán, uno de los cuales perdió la vida en el asalto de hace 45 años y el otro fue fusilado dos años después, junto con su tío José Guadalupe Gaytán.Las hermanas de los guerrilleros llegaron del sur del país apenas unos días después de enterrar a su madre Albertina Gaytán Aguirre, quien murió acompañada del dolor por la pérdida de sus dos hijos.Asolados por la delincuencia organizadaPara llegar a esta cabecera municipal, que limita con el municipio de Temosachi, es común encontrar unidades de la “policía intermunicipal” con agentes fuertemente armados que detienen a los automovilistas para revisar minuciosamente sus documentos.Los habitantes aseguran que durante tres años, aproximadamente, han vivido en silencio para cuidar la vida. Es como estar en “estado de sitio”, dicen. Y aunque este año la gente se animó a salir más, el peligro –aseguran– está latente. Conocen a quienes trabajan con los grupos delictivos de la región y saben de sus vínculos con algunos agentes.Madera ha sobrevivido a masacres en la plaza pública. La delincuencia organizada ha ejecutado por igual a maestras que a amas de casa y familias completas, y muchos de los desaparecidos han ido a parar a fosas clandestinas.No sólo las mineras han despojado a los pobladores de sus tierras, ahora también lo hace el crimen organizado, y ante la violencia desatada familias completas han tenido que huir a otras localidades.En Huizopa –uno de los ejidos más importantes de este municipio–, decenas de campesinos se vieron beneficiados con la entrega de tierras después del asalto al cuartel, en 1965, pero ahora sólo quedan ocho familias. “Todos fueron despojados de sus casas”, dice el profesor rural Dante Valdez Jiménez.“El ejido Arroyo Amplio ya no existe por la minera canadiense Silver Company”, añade.“Imagínense que un día sale la gente de Huizopa y en la tarde sus pertenencias están en hules, y un bulldozer pasa por encima de sus casas, sin que ninguna autoridad haga nada”, explica.No obstante, apunta, hubo ejidatarios que aceptaron a la minera porque les ofreció trabajo o “porque compraron conciencias”, situación que, asegura, dividió a la población.El sordomudo que no era talAl día siguiente del asalto al cuartel de Madera, las autoridades declararon “estado de sitio” en la cabecera municipal, pero un lechero, de nombre Miguel, decidió salir a trabajar porque tenía que darle de comer a sus siete hijos.Cayó muerto luego de que un militar le disparó. Era sordomudo, y como no respondió al llamado lo mataron, justificó el Ejército.“Cuando la esposa de Miguel estaba rezando el rosario para su esposo, con otras 15 mujeres, llegó un alto mando a su casa. Le dijo que firmara unos documentos en los que ase afirmaba que Miguel era sordo y mudo. Ella no entendía el panorama ideológico, pero les aventó los papeles y les dijo que no iba a vender la dignidad de su esposo porque eso no era cierto”, relata Dante Valdez.Uno de los guerrilleros, Francisco Ornelas Gómez, tenía 18 años cuando participó en el asalto al cuartel de Madera. En aquel entonces el sobrino de Pablo Gómez, otro de los fallecidos en 1965. A la fecha sólo viven él y Florencio Lugo, quien reside en Sonora.Tras el ataque Francisco se refugió en el jardín de una casa cercana al cuartel, donde permaneció varias horas. “Cuando planeamos todo, pensamos que se iban a rendir luego luego, pero no nos imaginamos que iban a responder con todo”, relata en entrevista.Una vez que cesaron los disparos, dice, logró salir y se trasladó al primer punto de encuentro, pero nadie llegó. Le resultaba más fácil internarse en la sierra y así lo hizo. Ahí permaneció nueve días. Estaba entrenado y logró sobrevivir.Cuando llegó a la ciudad de Chihuahua, inmediatamente salió del estado para salvar su vida. Durante varios años vivió en Tabasco y luego en Campeche, donde concluyó sus estudios de maestro.No corrió la misma suerte el líder de la guerrilla, Arturo Gámiz. Luego del ataque intentaron sacarlo del país hacia a Cuba, pero fue aprehendido. Hasta ahora está desaparecido, dice Herminia Gómez Carrasco, sobrina de Pablo Gómez, cuyos hijos se convirtieron en luchadores sociales.Ellos forman parte del comité “Primeros vientos”, que cada año organiza el homenaje a los guerrilleros de Madera.Los familiares y compañeros de quienes protagonizaron movimientos sociales en las décadas de los 50 y 60 hemos continuado la lucha, dice Alma Gómez Caballero.Y destaca entre los logros el surgimiento de aserraderos ejidales en Chihuahua, uno de ellos en el ejido El Largo Maderal, de los más grandes del país. “Es riquísimo, y sus habitantes ahora son de los más pobres por las políticas que no permiten que los campesino, los habitantes más pobres, disfruten de sus tierras”, subraya.Los problemas de fondo no están resueltos, apunta, debido a que el origen del asalto no sólo está vigente, sino que se ha profundizado con la situación de inseguridad que vive el país, lo que pone en riesgo la vida democrática. “Los postulados que dieron origen a la lucha, están vigentes”, insiste.Memorias del asaltoHermenegildo Avitia era muy joven cuando convivió con los luchadores sociales que participaron en el asalto al cuartel. Se identificó con su causa porque él mismo vivía la injusticia social: como peón no recibía un salario, sólo un vale para que adquiriera “lo indispensable”, y tampoco tenía acceso a la educación, como el resto de sus compañeros.Inspirado en la lucha de aquellos hombres, Hermenegildo escribió una serie de poesías que tiró en las calles después del ataque. “Nunca supieron quién era el que tiraba los poemas”, recuerda.Dos años después del acontecimiento, los alumnos de la Escuela Normal de Salaises organizaron un homenaje conmemorativo, pero “disfrazado”. En un mitin nombraron a cada uno de los caídos, ocho en total, seguido de la frase: “murió por la patria”.Al día siguiente una avioneta Cessna sobrevoló la Normal y lanzó papeles con el nombre de cada uno de los guerrilleros muertos, seguido de la frase: “murió por pendejo”, cuenta uno de los egresados de la escuela.Pedro Muñoz Grado, quien aquel entonces era periodista, recuerda que el general Lázaro Cárdenas, quien fue presidente de la República, repartió entre 1937 y 1938 alrededor de 18 millones de hectáreas a los campesinos, pero luego los latifundistas le exigieron suspender el reparto.Obligado por aquellos, acordó que durante 25 años los predios que se pasaran de la extensión indicada en la Constitución gozarían de “inafectibilidad”. Vencido el plazo, el propietario del latifundio podría quedarse con una porción de la propiedad y el resto se distribuiría para el agro.Entre 1962 y 1963 se empezó a agitar la lucha porque estaba a punto de cumplirse los 25 años pactados. Los campesinos comenzaron a organizarse para que los incluyeran en la repartición de tierras.Los latifundistas crearon pequeñas propiedades ficticias dentro del latifundio, para que cuando se emitiera un decreto de dotación agraria se pudieran amparar bajo el argumento de que era una pequeña propiedad registrada y con antigüedad.Las organizaciones campesinas se dieron cuenta de lo que pretendían los latifundistas y se fortaleció la organización. Comenzaron a invadir tierras y fueron aprehendidos los líderes: Arturo Gámiz, Pablo Gómez y Judith Reyes, esta última una periodista que había llegado de Tamaulipas.Luego de salir bajo fianza por la presión de la lucha, Arturo Gámiz viajó a la sierra para organizar el levantamiento.En ese entonces Pedro Muñoz Grado cubría la fuente política. Durante la transición de gobernador, dice, vio cómo se recrudeció la represión contra los campesinos con el general Praxedis Ginner Durán, a partir del 4 de octubre de 1962.Luego de unos años pidieron su renuncia a Pedro Muñoz y fue estigmatizado como comunista.“Cuando ocurrió el asalto, las autoridades municipales recogieron los cadáveres de los ocho guerrilleros. Como llovía, los llevaron a la explanada de la presidencia municipal. En la tarde la población fue a ver los cuerpos y la familia Gaytán (que vivía en Madera) reconoció a Salomón Scobell Gaytán y se los entregaron”, relata Muñoz.Los profesores de Chihuahua se enteraron de que habían entregado un cuerpo y se cooperaron para pagar una avioneta y viajar para recuperar los cadáveres de Pablo Gómez y Miguel Quiñónez.Cuenta el reportero que él viajó en la unidad. Con él iban Simón Gómez (hermano de Pablo Gómez), el conductor y el encargado de la funeraria Lozoya.Cuando llegaron vieron cómo eran exhibidos los cuerpos por toda la ciudad, en una camioneta. Finalmente los familiares pudieron recuperarlos y se les permitió realizar una misa y sepultarlos sin problema.Pedro Muñoz relata que el encargado de la funeraria preparó el cuerpo de Pablo Gómez, y cuando lo iban a acomodar en la avioneta, para llevarlo a Chihuahua, el piloto recibió una llamada de Ginner: “No traigan esos cuerpos. ¿Querían tierra?, dénselas hasta que se harten”. Y llevaron los cadáveres a la fosa común.“Cuando tiraron a Pablo yo usaba paliacates, le eché uno en la cara para cubrirle la tierra y para identificarlo en caso de que permitieran sacarlo”, subraya.Dos años después el gobierno federal entregó las tierras a los ejidatarios de Huizopa en el 50 aniversario de la Constitución. Ramón Mendoza, uno de los guerrilleros sobrevivientes, llegó al lugar con una brigada de ingenieros para hacer la entregar de las tierras a los campesinos.Hoy los presentes en el panteón recordaron a Arturo Gámiz García, profesor rural y dirigente de la guerrilla, quien contaba con 25 años de edad cuando lo mataron; Pablo Gómez Ramírez, médico y profesor de la Escuela Normal Rural de Saucillo, de 39; Óscar Sandoval Salinas, estudiante de la normal, de 20, y Emilio Gámiz García, estudiante, de 20 años.También a Miguel Quiñónez Pedroza, profesor rural y egresado de la Normal del Estado, de 22 años cuando perdió la vida; Rafael Martínez Valdivia, profesor rural, de 21; Salomón Gaytán, campesino, de 23, y Antonio Scobell Gaytán, también de 23 años.De igual manera fueron recordados Guadalupe Scobell Gaytán, quien fue fusilado dos años después del asalto, así como José Juan Fernández Adame, Ramón Mendoza y Juan Antonio Gaytán.A Florencio Lugo y Francisco Ornelas Gómez, sobrevivientes, les brindaron aplausos ]]></content>
		</document>
		<document id="f9025e3e2c266629e26604a4398f71f1" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/09/injusticia-probada.html">			<content><![CDATA[Los de abajo.Por Gloria Muñoz.En estos momentos espera, tranquilo y de buen ánimo, el reconocimiento de su inocencia. Permanece desde hace 13 años recluido en distintas cárceles de Chiapas, más un periodo en un penal de alta seguridad en Sinaloa. Hoy está en el Centro de Readaptación Social número 5, en San Cristóbal de las Casas, sin miedo, a cinco días de que emita su resolución final el primer tribunal colegiado del vigésimo distrito, con sede en Tuxtla Gutiérrez.Es la última oportunidad para que el profesor y activista tzotzil Alberto Patishtán recupere su libertad. El indulto o perdón presidencial, lo ha dicho, no está en sus expectativas. Merece salir libre porque es inocente. Hace 13 años lo sentenciaron a una condena de 60 con cargos falsos, acusado de un homicidio que no cometió, con un proceso amañado y discriminatorio, como los que mantiene en prisión a miles de indígenas en las cárceles de este país. Patishtán no debe nada a nadie y, por tanto, nadie tiene que perdonarlo. Su liberación es un asunto jurídico, no político, y nadie, más que su familia y la sociedad civil que lo ha acompañado, merece el mérito de su libertad.En este momento es el preso político mexicano con mayor respaldo en el mundo. Noam Chomsky, Pablo González Casanova, Samir Amin, Leonardo Boff y Elena Poniatowska, entre miles de personas en el mundo, exigen su libertad inmediata debido a las graves violaciones procesales y de derechos humanos de las que ha sido víctima. Patishtán, por supuesto, no es el único preso injustamente, pero representa la cadena de violaciones que el Estado mexicano vierte sobre quien lucha por sus derechos, como lo hizo el profesor en El Bosque, su comunidad, y lo hace ahora desde el penal. Se presentaron ya las pruebas que invalidan el proceso mediante el que se le juzgó y sentenció a prisión. Y son ya 13 años los que el profesor ha tenido que soportar bajo las inhumanas condiciones que se viven en cualquiera de las cárceles de Chiapas, donde ha sido víctima de tortura y de violación constante a sus derechos más elementales. En su encierro ha padecido etapas de humillaciones y maltratos, no por nada se defendió y organizó la defensa de sus compañeros tras las rejas, a quienes ayudó a politizarse hasta que, finalmente, consiguieron su libertad.Él mismo fue sacando uno a uno a los que compartieron celda y destino a su lado.El 19 de junio de 2000 Alberto Patishtán fue aprehendido por el asesinato de siete policías municipales en El Bosque. Han pasado 13 años, dos meses y 19 días de injusticia probada, y sólo faltan cinco para que este sistema admita sus fallas.www.desinformemonos.orglosylasdeabajo@yahoo.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="4efd123f9e896bdc1ab48fc551a11a23" url="http://sexta-declaracion.blogspot.com/2013/09/los-de-abajo.html">			<content><![CDATA[Los de AbajoDebate en La HabanaPor Gloria MuñozLos distintos problemas y retos que atraviesa la comunicación alternativa en América Latina, en países claramente neoliberales y en los llamados estados progresistas o claramente socialistas, se debatieron en un taller convocado en La Habana por el Centro Memorial Martin Luther King, donde se compartieron visiones, deseos, sueños y acciones frente a los poderes hegemónicos.¿Qué significa ser alternativo en Cuba? Fue una de las preguntas lanzadas en un espacio abierto y fraterno. ¿Cómo operan los medios en Venezuela? ¿Y en México, ante el panorama político actual, cuál es su función? Los medios alternativos en Colombia, las radios comunitarias en El Salvador y los retos periodísticos en una pequeña nación, Haití, que sigue luchando por su libertad, fueron algunas de las rutas del debate al que acudieron experiencias de estos países y de Argentina.La tecnología y el uso de las redes sociales en la otra comunicación, fueron cuestionadas como generadoras de cambios sociales. Tienen un papel importante y deben aprovecharse, pero con responsabilidad y, sobre todo, con seguridad, coincidieron los presentes. Por sí solas, retomaron, no son vinculantes e incluso pueden ser usadas para cambios que beneficien a gobiernos totalitarios.Comunicar lo que los medios institucionales no informan, tener un papel en la reconstrucción de la memoria histórica, una misión transformadora con sentido social; comunicar desde los barrios y territorios locales; mostrar no sólo problemas coyunturales, sino propuestas y construcciones; visibilizar las propuestas de los movimientos sociales de abajo, y dar cuenta de procesos, no retratos de momentos, fueron algunas tareas para la elaboración de un periodismo responsable.La rigurosidad y el periodismo de investigación se esbozaron como necesarios para los comunicadores alternativos, libres, autónomos, populares y de abajo, pues, con independencia del apellido, se situaron en una misma identificación: la que lucha por un mundo en libertad.La elaboración de una agenda propia, con la participación de las comunidades y barrios, que no siga las prioridades que marcan los medios comerciales se planteó como reto paralelo a la búsqueda de públicos no activistas y, por lo tanto, menos informados; combatir el autoconsumo informativo y crear una nueva estética, con humor, arte y cultura, como necesarias para la apertura de auditorios, fuera y dentro de la web, pues, remarcaron, no todo es Internetwww.desinformemonos.orglasylosdeabajo@yahoo.com.mx]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>