<author id="53c6b3654110fc7bb39c2f9018e68b4f" url="oswaldomorenoramirez.blogspot.mx" feed="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="60f770fbef7002f123c333011088ab3a" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/07/alcaldes-y-prefectos-aprovechan-obras.html">			<content><![CDATA[TIEMPO DE LECTURA: 4' 12'' NO. DE PALABRAS: 674 Redacción Guayaquil Jueves 13/06/2013 En Guayas, Santa Elena y El Oro ya se evidencia la cercanía a los próximos comicios seccionales. El 16 de febrero del siguiente año se elegirán a 221 alcaldes, 23 prefectos, 552 concejales urbanos, 747 rurales y 4 080 miembros de juntas parroquiales. Los nombres de Jimmy Jairala, prefecto del Guayas; Patricio Cisneros, prefecto de Santa Elena; Marco Chango, alcalde de La Libertad (Santa Elena); y Carlos Falquez, alcalde de Machala (El Oro), aparecen en vallas junto a las obras de su gestión. En su mayoría, los carteles incluyen el rostro de la autoridad, nombre, apellido, cargo y eslogan de su administración. Jairala, líder del movimiento guayasense Centro Democrático, y Chango, uno de los 72 burgomaestres que obtuvo Alianza País en el 2009, descartan que se trate de propaganda anticipada. Atribuyen los afiches a una forma de hacer conocer las obras inauguradas. Sin embargo, ambos contemplan la posibilidad de candidatizarse para la reelección en el 2014. El prefecto guayasense anunciará entre septiembre y octubre próximo si será candidato o no y a qué dignidad. En el mismo período lo hará el alcalde de Guayaquil Jaime Nebot. "Mi decisión de correr o no por alguna dignidad no depende de lo que resuelva el alcalde de Guayaquil. Mi prioridad sigue siendo la Prefectura", sostuvo Jairala sobre la coincidencia. Entre los candidatos confirmados de Centro Democrático está el alcalde de Isidro Ayora, Ignacio Cercado. Él llegó al Cabildo con el patrocinio del partido Red Ética y Democracia (RED), agrupación que no se ha reinscrito en el Consejo Nacional Electoral. Centro Democrático también estudia aliarse con el oficialismo para febrero. "Le subrayo que vamos a participar con candidatos propios o en alianza. Si no se diera la alianza, vamos solos", dijo Jairala.Junto a la nueva vía Mamanica-La Toquilla-Simón Bolívar (Guayas) fue instalada una valla donde aparecen el presidente Rafael Correa y Jairala. Chango también se muestra junto al Mandatario en la central 'Correístas' de su cantón. El Alcalde explicó que Alianza País elegirá a sus candidatos a la reelección según las encuestas. Chango dijo que cuenta con el 82% de la aprobación del electorado a su gestión, de acuerdo con un sondeo de marzo pasado. Ha invertido USD 3,6 millones en la construcción del edificio municipal y aproximadamente USD 6 millones en alcantarillado. Chango reconoce el peso de participar con Alianza País y de la imagen del Presidente. Pero descarta que tenga el mismo arrastre que en los comicios pasados -cuando logró mayoría legislativa- porque en el 2014 Correa no será candidato. "Además, la gente vota por la gestión. Por más que sea de Alianza País, si un alcalde no ha hecho absolutamente nada, la comunidad no lo va a respaldar", expresó. El estratega guayaquileño Oswaldo Moreno, director de Consultores Políticos Independientes, coincidieron en que la gestión de una autoridad que busque su reelección es vital. "Para el elector moderno, si las vallas no tienen un sustento mínimo de gestión es muy difícil que esto se capitalice en los votantes", expresó Moreno. Además, Moreno sostuvo que con el antecedente de los comicios pasados, habrá muchos candidatos que buscarán cobijarse en la imagen de Correa. "Un presidente que tiene una aceptación de sobre el 60%, que acaba de ganar una elección donde los seis contendores juntos no llegaron al 40% de los votos, obviamente suma", alegó.http://www.elcomercio.com/politica/elecciones-Alcaldes-prefectos-propaganda-2014-Ecuador_0_937106332.htmlCPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com ]]></content>
		</document>
		<document id="7ea34518b83b4b3866b7fdd614045d31" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/07/escuela-de-formacion-politica-en-cuenca.html">			<content><![CDATA[El día 15 de junio en el salón "'Esmeralda'' del Hotel Oro Verde de la ciudad de Cuenca, se realizó el Curso de Formación Política para Jóvenes organizado por el CNE Consejo Nacional Electoral y el CPC Consejo de Participación Ciudadana de la república del Ecuador.El evento fue clausurado con la conferencia ''Jóvenes y Política'' dictada por Oswaldo Moreno Ramírez Director de CPI Latinoamérica.   Dicho evento contó con la participación de jóvenes de todo el Ecuador y autoridades nacionales y locales de organismos de control.Fotos:https://www.facebook.com/media/set/?set=a.4726423372986.1073741834.1666727169&type=1&l=70a93a2d49Afectuosamente,Lorena Sánchez BrenzRELACIONES PUBLICAS CPI LatinoaméricaCEL.  Ecudor:  0995419043  -  00593 985939405www.oswaldomoreno.comCPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com]]></content>
		</document>
		<document id="6ea5d45beeceea8f7f7f31a3baccf8c3" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/07/la-lucha-electoral-se-adelanto-la.html">			<content><![CDATA[Julio 26 2013''Si el mensaje que ha lanzado el partido oficialista se mantiene durante toda la campana, el presidente terminaría perjudicando a su candidato.  Si el centro de la agenda va ser Rafael Correa y Jaime Nebot, el beneficiado en ese contexto será Nebot.  Esto no es una elección parlamentaria''Oswaldo Moreno   (versión imprensa)La lucha electoral se adelantó a la definición de candidatos Las futuras elecciones llevan la atención política hacia el Puerto PrincipalAnalistas coinciden en que todavía no existen candidatos representativos en los bandos políticos destacados de Guayaquil: Alianza PAIS y Madera de Guerrero, para asumir cargo en la Alcaldía.Para el consultor político Oswaldo Moreno, la pieza más cercana a un aspirante al puesto por el partido oficialista parecería ser la actual gobernadora Viviana Bonilla, a quien el jueves el presidente Rafael Correa, en la ceremonia por la fundación de Guayaquil, "dio la impresión de que realizaba el lanzamiento informal como candidata", pero Moreno explica que de ser nombrada como aspirante la funcionaria deberá cambiar de propuesta para así tener reales oportunidades en el área de juego."Bonilla tendrá que empezar a plantearse una agenda propia y despejarse un poco de la confrontación entre presidente y alcalde. La disputa debe ser entre candidatos y Rafael Correa no lo es en este caso".El mismo problema que tiene ahora el alcalde Jaime Nebot, como el segundo líder a nivel nacional, lo tendrá el mandatario Rafael Correa en el 2017. "Ninguno de los dos tiene un relevo identificado".De anunciarse la candidatura de Nebot, no existe una carta lo suficientemente fuerte en Alianza PAIS que pueda con su nivel de conocimiento ya que es conocido por el 90% de la población guayaquileña, asegura Moreno.En su alocución, el jefe de Estado también hizo referencia a un 'cambio generacional', al que el analista político Andrés Seminario traduce como que Correa más allá de referirse a Nebot, habla del cambio del equipo que acompaña al alcalde en su modelo de gestión.Los lineamientos y las directrices por las que se guía el trabajo del líder de la Alcaldía fueron criticados por Correa, al que calificó de "inequitativo". Seminario indica que se debe recordar que a Guayaquil le llegan cada año 15.000 nuevas familias que se asientan en las áreas no formales, las cuales se encuentran fuera del programa de gestión planteado por las autoridades del cantón." Si la función del Municipio sería proyectar a la ciudad con esos niveles de crecimiento para proveer de servicios básicos como el agua potable, no terminarían nunca", dijo Seminario. JCCHhttp://expreso.ec/expreso/plantillas/nota.aspx?idart=4871884&idcat=19408&tipo=2CPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com   email:  cpiestrategia@gmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="97ac310c2225a591277b6f7b86e10de0" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/07/oswaldo-moreno-entrevistado-por-jorge.html">			<content><![CDATA[“La falta de libertad no es una preocupación ciudadana”JUEVES 2 DE MAYO DE 2013El consultor político Osvaldo Moreno le dice a Jorge Ortiz que los estudios de opinión público demuestran que la demanda de libertad ocupa el noveno lugar entre las diez primeras preocupaciones de los ciudadanos, y que, es lamentable, pero que no es un valor que se considere “rentable” electoralmente hablando.CPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de ConsultoresPolìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com]]></content>
		</document>
		<document id="42b59c5d6c941c0bee813f752df5f9a0" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/07/seminario-de-marketing-politico-en.html">			<content><![CDATA[El día viernes 14 de junio en la Quinta ''Floreana'' de la parroquia 'Sayausi, se realizó el Seminario Internacional de ''Marketing Político'' organizado por CPI Latinoamérica y el grupo VAZZ, el cual contó con la participación de consultores políticos como Gustavo Gaitan de Colombia, Bernardo Moreno entre otros.Oswaldo Moreno director ejecutivo de CPI Latinoamérica, cerro el encuentro dictando la conferencia magistral: "Comunicación Política en América Latina''    El evento contó con la asistencia de  dirigentes y militantes políticos de todo el Ecuador.Fotos:https://www.facebook.com/media/set/?set=a.4497347886242.1073741832.1666727169&type=1&l=8f9a1fcab4Afectuosamente,Lorena Sánchez BrenzRELACIONES PUBLICAS CPI LatinoaméricaCEL.  Ecudor:  0995419043  -  00593 985939405cpiprensa@gmail.comwww.oswaldomoreno.comCPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com]]></content>
		</document>
		<document id="69d2cfdd7b4da97151ae689a15b7827e" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/08/conversatoriopensamiento-politico.html">			<content><![CDATA[El día 29 de agosto, se realizará el Conversatorio: ''Pensamiento Político Contemporáneo'' con la participación de los académicos: Oswaldo Moreno, Aparicio Caicedo de Ecuador y David Soto de España.La actividad se realizará a las 18H00 en el aula 21-22 de la Universidad del Pacífico sede Guayaquil. Km 7 1/2 vía a la costa.Ponentes:Aparicio Caicedo (Ecuador) es socio fundador de IE Inteligencia Estratégica, consultora de análisis político y económico. Tiene un doctorado en Derecho por la Universidad de Navarra. Ha sido visiting scholar en la Universidad de California en Los Ángeles y profesor de universidades en España y Uruguay. Es autor del libro El New Deal del Derecho Global (Unión Editorial, Madrid, 2012). En la actualidad también es profesor de Política internacional y Derecho constitucional en la Universidad Casa Grande".David Soto Carrasco (España) Doctor Europeo en Ciencias Políticas, autor y coautor de varias obras, docente en distintas universidades en América Latina y Europa. Es investigador Historia del Pensamiento político iberoamericano, filosofía política contemporánea, estudios postcolonialesOswaldo Moreno (Ecuador) Politólogo especializado en estrategia y diseño de campañas electorales. Candidato a Doctor en Ciencia Política en la Universidad del Salvador de Buenos Aires Argentina. Ha sido docente y expositor en diversos cursos, cumbres y seminarios internacionales para universidades en Europa, América Latina y los Estados Unidos. Actualmente es director de CPI Latinoamérica Consultores Políticos Independientes.Afectuosamente,Lorena Sánchez BrenzRELACIONES PUBLICAS CPI LatinoaméricaCEL.  Ecuador:  0995419043  -  0985939405www.oswaldomoreno.comCPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com]]></content>
		</document>
		<document id="c9d1d1b226c063640f6534fa41fc6acb" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/08/elecciones-2014-y-reeleccion-indefinida.html">			<content><![CDATA[.Consultor Político Internacional y Director de CPI Latinoamérica Oswaldo Moreno Ramírez en entrevista con Canal RTU? de Ecuador, opinó que es lamentable que la agenda política nacional se centre en cuantas décadas debe estar un funcionario en el mismo cargo sea este local o nacional, así como los posibles escenarios en las elecciones seccionales del 2014, donde manifestó que la disputa entre el presidente y el alcalde de Guayaquil, consolida al segundo en perjuicio a quien sea candidato/a por el oficialismo en la ciudad.Del mismo modo expresó: ''Una elección seccional o local es completamente distinta a una elección parlamentaría''. Concluyó: está será una elección atípica, por primera vez el oficialismo tiene igualdad de posibilidades de ganar o perder en Guayaquil y Quito, lo cual podría configurar parte del escenario del 2017''Afectuosamente,Lorena Sánchez BrenzRELACIONES PUBLICAS CPI LatinoaméricaCEL.  Ecuador:  0995419043  -  00593 985939405cpiprensa@gmail.comwww.oswaldomoreno.comhttps://www.facebook.com/ConsultoresPoliticosIndependientes@cpi_consultoreshttp://www.youtube.com/user/cpiecuadorCPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswalwww.oswaldomoreno.com   email:  cpiestrategia@gmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="49997a3312cf9b39ec2abcb37f773bcd" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/08/la-participacion-en-la-politica-en.html">			<content><![CDATA[''No hay en Ecuador estructuras políticas para militar.  Este es un problema de institucionalidad.  ''Agenda propia'' es mala palabra dentro del oficialismo. Y en el PSC, todos los cuadros nuevos que quisieron surgir en su tiempo, fueron excluidos del partido. (Dahik, Ricardo Noboa, Gloria Gallardo) Esto afecta la practica política.''   Oswaldo Moreno  Versión Impresa Expreso 27 de agosto 2013Nacional27-08 - 2013La participación en la política en Guayas se diluye El CNE solo reconoció a 6 nuevas organizaciones políticas en la provincia. En 2009 hubo más de 15Será una elección diferente. La proliferación de movimientos locales que caracterizó el proceso electoral del 2009 no se ha dado en esta ocasión. La regulación, los requisitos, y sobre todo la falta de apoyo ciudadano, redujeron la participación de movimientos independientes que fueron habilitados para las próximas elecciones seccionales del 23 de febrero de 2014.Esa realidad se refleja en todo el país, pero se vuelve más evidente en esta provincia. De acuerdo con lo resuelto la semana pasada, por el Consejo Nacional Electoral (CNE), en Guayas se autorizó la participación de 6 nuevos movimientos con jurisdicciones eminentemente cantonales.De esa cifra, tres corresponden exclusivamente al cantón General Villamil (Playas). Los otros tres movimientos están radicados en los cantones Yaguachi, Salitre y Alfredo Baquerizo Moreno (Jujan).El CNE, además volvió a reconocer a los movimientos cantonales Luis Rodas Toral (Durán), Fuerza Noboleña Libre y Democrática (Nobol) y Milagreños Renacen (Milagro).Estas tres organizaciones son las únicas que sobreviven de las 15 que participaron en las elecciones seccionales para escoger prefecto, alcaldes, concejales y miembros de juntas parroquiales en el 2009.De acuerdo con la resolución del CNE, ninguna de las organizaciones políticas de Guayaquil, que buscaron su reconocimiento fue calificada para participar en las elecciones.En Guayas, los dos únicos movimientos políticos que tienen jurisdicción cantonal son Madera de Guerrero (una facción del PSC) y Centro Democrático, movimiento fundado por el actual prefecto provincial Jimmy Jairala, quien llegó al cargo con una alianza entre movimiento UNO y el Partido Sociedad Patriótica.Paradójicamente, Guayas, a pesar de tener menos cantidad de movimientos calificados, en relación al proceso del 2009, es actualmente la provincia con el mayor número de agrupaciones políticas registradas para el 2014, con 11 en total. A estas se suman las 12 organizaciones que tienen rango de partidos o movimientos nacionales.Para Oswaldo Moreno, analista en Comunicación Política, la disminución de organizaciones políticas pasa por una falta de institucionalidad. :  "La realidad de nuestro país es muy clara: tenemos más liderazgos fuertes o sólidos que estructuras organizadas. Ejemplo: Movimiento PAIS. El sustento de este partido es el liderazgo del presidente de la República, Rafael Correa. O Madera de Guerrero, que es una estructura que está sustentada en el alcalde de Guayaquil, Jaime Nebot", explicó Moreno.Martha Roldós, cuyo movimiento RED, no fue calificado, alega desconfianza de los ciudadanos en los entes de control electoral. "Hay un evidente doble rasero que desalienta. Ahora se pide cuentas a varias organizaciones políticas por sus gastos de campaña; y sin embargo, no han hecho nada por la abierta utilización de fondos públicos por parte del Gobierno", manifestó.Daniel Solórzano Salazar - solorzanod@granasa.com.ec - Redactor PolíticoEnlace:  http://expreso.ec/expreso/plantillas/nota.aspx?idart=5012870&idcat=19308&tipo=2CPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com   email:  cpiestrategia@gmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="113ee5b760b089ed19e66f5c5506551c" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/08/v-encuentro-iberoamericano-de-marketing.html">			<content><![CDATA[V ENCUENTRO IBEROAMERICANO DE  MARKETING POLITICO MUNICIPAL.  QUITO - ECUADOR 27 y 28 Septiembre 2013Registro: Viernes 27 de Septiembre 08H30  Horario:09H00 a 19H00 Lugar:  Auditorio Colegio de Arquitectos del Ecuador  Dirección: Núñez de Vela N35-204 e Ignacio San María (Subsuelo) QuitoINVERSION: Estudiantes: US. $200 + 12% IVA   Público en general: US. $220 + 12 % IVA  Incluye el material : Carpeta, material académico, Certificado de Asistencia. INFORMES E INSCRIPCIONES: Oficina:  00593995419043  -  0985939405 Contacto:  seminarios@consultorespoliticos.com.mx -   cpiseminarios@gmail.com SITE:  www.seminariodemarketingpolitico.comHOTEL OFICIAL:  www.hotelakros.com  TARIFA ESPECIAL: Enviar correo con  Asunto: ENCUENTRO DE MARKETING POLITICO a: reservaciones@hotelakros.com - direccioncomercial@hotelakros.com  OPCIONES DE HOSPEDAJE:   http://www.hotelesquito.com.ec/AVAL ACADÉMICO: Asociación Mexicana de Consultores Políticos AMECOP  www.amecop.comOrganiza:V ENCUENTRO IBEROAMERICANO DE MARKETING POLÍTICO MUNICIPALExpertos consultores políticos profesionales que han trabajado en LA REGIÓN y el mundo, nos cuentan sus experiencias y análisis de la situación de una manera profesional y objetiva, de las maquinarias electorales estatales y opositoras.OBJETIVOS: • Proporcionar a los participantes conceptos poderosos en la ejecución de estrategias en campañas electorales. • Capacitación de Líderes, dirigentes, asesores y Directores de Campaña como aporte a la Democracia y a la sociedad. • Nutrir a los participantes de la experiencia de consultores políticos profesionales de análisis de los fenómenos políticos de la región. A QUIENES ESTÁ DIRIGIDO: Dirigentes Políticos Directores de campaña Estudiantes Consultores Políticos Empresarios Periodistas Funcionarios Públicos Asesores Políticos Público en General TEMARIO: - Herramientas para profesionalizar una campaña electoral. - Importancia de las herramientas tradicionales en las elecciones del siglo XXI - Mitos verdades sobre las redes sociales.  Importancia de los Estudios de Opinión Publica - Diferencias entre Marketing Político y Comercial - Oratoria Política y debate - Comunicación Política 2.0 - Como diagnosticar una plaza electoralLANZAMIENTO OFICIAL:CONFERENCISTAS: Oswaldo Moreno Ramírez (Ecuador) Diez años de experiencia asesorando y capacitando candidatos y partidos políticos en América Latina como el Partido Social Cristiano, Alianza PAIS, Partido Roldosista Ecuatoriano y Partido AVANZA en Ecuador, Partido Colorado en Paraguay, PRI Partido Revolucionario Institucional en México, Partido Social Cristiano COPEI en Venezuela, Partido nacional de Honduras, PLD Republica Dominicana entre otros. Politólogo especializado en estrategia y diseño de campañas electorales ha asesorado empresas y dirigentes empresariales en temas de proyección política. Ha sido expositor en diversos cursos, cumbres y seminarios internacionales para universidades en la región entre ellas:, Universidad Autónoma de México, Pontificia Universidad de Salamanca España, George Washington University entre otras, así como en la Cumbre Latinoamericana de Estrategias de Marketing, grupos sociales, candidatos y partidos políticos.Ganador en 2013 de los premios Victoy en mejor campaña del año, postulado a consultor político del año, ganador latinoamericano más premiado en la noche del los premio Pollie los de más alto nivel profesional en el mundo de la consultoría política.Analista político y política internacional para varios medios de comunicación como Televisa México, Televisión Mexiquense en México, Teleamazonas, Telerama, RTU, y NTN24 de Colombia entre otras. Consultado regularmente en los diarios de mayor circulación en Ecuador como EL Universo, El Comercio, Expreso, entre otrosRalph Murphine (USA) Considerado el Consultor Político de mayor trayectoria del mundo Ralph Murphine es consultor en comunicación política y comunicación de gobierno, establecido en Washington, D.C. y en Quito, Ecuador. Ha trabajado para más de 500 candidatos a cargos de elección, organizaciones interesadas en asuntos públicos, asociaciones de comerciantes, partidos políticos, comités de acción política, corporaciones, uniones de trabajadores entre otros. Tiene más de 42 años de experiencia en dirigir proyectos sobre asuntos políticos y de gobierno.Es uno de los consultores políticos líderes en América Latina. Ha trabajado para candidatos presidenciales, congresos, gobernadores, alcaldías y otros, en México, Guatemala, Honduras, El Salvador, Costa Rica, Panamá, Colombia, Venezuela, Ecuador, Perú, Paraguay, Bolivia, Argentina y Brasil. Murphine ha trabajado para 11 Presidentes en ejercicio y 16 campañas presidenciales adicionales. Está dedicado a un agresivo programa de educación pública en estrategias y técnicas de comunicación política moderna. Es fundador y ex-Presidente del Centro Interamericano de Gerencia Política, una fundación educativa establecida en Miami, que ofrece entrenamiento político en el idioma español a candidatos y líderes de partidos políticos latinoamericanos. También, es Presidente de la Junta de Asesores del Instituto para la Comunicación Política, una fundación que trabaja en la transmisión por televisión satelital y por Internet de materiales educativos en el campo de la comunicación política. Murphine además es Presidente del Junta de Asesores del Centro Geopolítico Interamericano en México.  Es miembro de la Asociación Internacional de Consultores Políticos y de la Asociación Latinoamericana de Consultores Políticos.Actualmente, presta servicios en el Comité Asesor Editorial de la Revista “Campaigns & Elections” publicado en Washington, D.C. Murphine fue nombrado en 1997 Consultor Internacional del Año por la Asociación Americana de Consultores Políticos y en el año 2000 se le otorgó un premio especial por la Asociación Latinoamericana de Consultores Políticos. Yago de Marta (España) Considerado el mejor entrenador de oratoria y debates de Latinoamérica por los especialistas en la rama. Yago de Marta se dedica exclusivamente a entrenar a directivos y políticos para hablar y debatir ante público y cámaras. Consigue que aumentes tu confianza y control sobre las situaciones. Consigue que elijas mejor las palabras, que selecciones los mensajes.  Consultor Internacional en Oratoria y Media Training. Formador de Directivos y Portavoces. Preparador de Candidatos Políticos. Debate Coach.  Especialista en Oratoria, Media Traning, Debate, Comunicación no verbal, Persuasión.Imparte sus conferencias y entrenamientos en: España, Estados Unidos, México, Chile, Puerto Rico, Nicaragua, Panamá, Honduras, El Salvador, Venezuela, Andorra, Ecuador, Bolivia y Colombia.  Ha entrenado los equipos de debate de la Universidad de Zaragoza, Pablo Olavide, Córdoba, Sevilla, Diego Portales (Chile), Uniminuto (Colombia), CIDE (México) e Interamericana (Puerto Rico).  Campeón 05 y Subcampeón 04 de España de debate. Subcampeón 05 y 04 en los Mundiales de Debate en Español. Campeón de MOOT 10 (Arbitraje Jurídico Internacional).  Publica artículos en Estados Unidos, Hispano América y España.  Fundador de Consejo Internacional de Debate en Español.  www.yagodemarta.comMemo Rentería (México)  Más que un "consultor", es un Publicista político irreverente, innovador y un provocador de conciencias. En el reciente congreso mundial de mercadotecnia política efectuado en Buenos Aires, Memo se autodefinió como: "un VIRUS, que ha venido carcomiendo por dentro, al marketing político tradicional". Se le puede considerar como uno de los principales convencidos e impulsores de que el marketing político debe refrescarse, que debe evolucionar a nuevas formas de comunicar. Pionero y especialista en mercadotecnia de emociones. Creador del concepto: “La Nueva Comunicación Política Ciudadana”. Ganador de un "Victory Award 2013" en NY, por campaña del año ( radio ). Durante 24 años, Memo se ha divertido brincándose los cánones del marketing político. Creativo y director de casi 300 campañas, exclusivamente en política. Sus conferencias siempre resultan novedosas, impactantes, emotivas y divertidas para la gente! La radio, la televisión y el Internet, son los medios por los que suele impactar con sus spots. Sus spots llaman la atención por diferentes, polémicos y memorables. Son: pegajosos y melódicos. Son reflexiones sencillas pero poderosas que generan conciencia. Afirma que no hay campaña más positiva que revelar una verdad con creatividad. Catedrático, conferenciante, columnista, autor del libro: "El corazón un as bajo la manga".Santiago Pérez (Ecuador) Tiene una especialidad en antropología política y es director del programa Opinión Pública Latina, que realiza estudios sociales y de opinión pública en diversos campos relacionados con el gobierno, las elecciones, las políticas públicas, el mercado y los medios de comunicación. Ha trabajado desde hace 21 años en decenas de consultorías, estudios y asesoramiento en múltiples campos, ha dirigido censos, encuestas, mapeos de actores, grupos focales y etnografías.Entre sus clientes más recientes podemos citar al Gobierno nacional, la Asamblea Nacional, los Prefectos y Alcaldes de las principales circunscripciones del Ecuador, otras entidades relacionadas con el desarrollo social, organismos internacionales como el BID, el Banco Mundial y organizaciones sociales, civiles y políticas; además realiza estudios y consultoría para empresas privadas nacionales y multinacionales. Es profesor y conferencista invitado de la Universidad Católica Santiago de Guayaquil, de la escuela de Gobierno del IDE, de CPS de Perú y varios foros y agrupaciones sociales que promueven la participación política y el fortalecimiento democrático. En 2010 fundó junto con otros consultores como Ralph Murphine, la iniciativa e-politic.org, una escuela por internet de bajo costo de política aplicada en los campos de la investigación, la estrategia y la comunicación, dirigida a personas interesadas en todo el mundo.GUSTAVO GAITÁN (COLOMBIA) Es periodista y mercadotecnita con más de 30 años de experiencia y conferencista  frecuente en Perú, El Salvador, Panamá, Costa Rica y Ecuador. Especialista en Comunicación y Métodos en Campañas Electorales.Ha sido instructor de oratoria de la Academia Arco de Bogotá, instructor de Ciespal y el INA de Costa Rica. Preparó candidatos de Polo Democrático y el Partido Liberal de Cundinamarca en Colombia, La Democracia Cristiana en El Salvador y en Ecuador ha participado en varias campañas asesorando a más de 50 movimientos, candidatos y equipos de trabajo de todas las tendencias políticas.Ha lanzado varias obras literarias como Guayaradio, Los Oídos No Tienen Párpados, El Espejo de Rompe Cara  a Cara y este año presenta Los Siete Pecados Capitales del Periodismo editado por la U. Católica de Cuenca. Estudió dirección y producción cinematográfica en Funcine, Colombia, es locutor profesional de radio y Tv y un reconocido estratega, consultor político y conferencista frecuente de universidades e instituciones públicas y privadas. Consultor Asociados CPI Latinoamérica desde 2012.Christian Espinosa (Ecuador)  Periodista. Profesor actual de Estrategias de Comunicación Digital en Ecuador en varias universidades. Blogger obsesionado con todo nuevo dato sobre comunicación digital.- También corresponsal del periódico internacional Tiempos del Mundo del grupo Washington Times). Colaborador habitual de revistas especializadas como Líderes (del grupo El Comercio.com) y productor de reportajes para portales como Interactive.net.ec (el más visitado en Ecuador).  Coordinador de Talleres Abiertos dirigidos a periodistas que requieren capacitarse en el mejor aprovechamiento de recursos digitales, blogs, recuperación de información así como de seminarios para grupos que requieran aprender estrategias de producción de contenidos web.Ricardo Amado Castillo (Venezuela) Ha apoyado recientemente candidatos, gobiernos y partidos políticos en Brasil, México, y Ecuador. Igualmente ha dado conferencias recientemente o acompañado procesos de capacitación en Perú, Colombia, Republica Dominicana y Uruguay. Ha colaborado con ONU-Women, IDEA-Internacional, y, el Banco Interamericano de Desarrollo.El foco de su trabajo está concentrado en las áreas de Estrategia, Movilización de Bases, y Nuevas Tecnologías, siempre buscando incorporar eficientemente a  simpatizantes y activistas a participar de la campaña. Tiene estudios de Posgrado en Administración de Empresas, Ciencia Política y Gerencia de Campañas Electorales. Actualmente comparte residencia entre Washington y Sao Paulo.Camilo Severino  (Ecuador) Consultor en Comunicación Política, miembro de la Asolación Latinoamericana de consultores Políticos ALACOP. Realizó su formación como publicista en la Argentina  y obtuvo un Máster  en Asesoramiento de Imagen y Comunicación Política (MAICOP)  en la Universidad Pontificia de Salamanca, España.  Tiene también estudios en Gobernabilidad y Gerencia Política en la Universidad Católica Santiago de Guayaquil en colaboración con la Universidad George Washington.  Cuenta con una especialidad como Planner en la Escuelita de Creativos (Argentina), especialización que ayuda a conocer mejor la forma de pensar de la ciudadanía y a desarrollar conceptos comunicacionales efectivos.Ha trabajado para diversos partidos políticos en las elecciones de Ecuador y Paraguay. Es Socio fundador de Bardo BG, agencia especializada en comunicación electoral y de gobierno. Desde su llegada al Ecuador ha trabajado como consultor en branding, reposicionamiento y participación ciudadana para proyectos de diversos ministerios,  ha asesorado a municipios de las provincias del Guayas, Manabí y los Ríos en los temas de Publicidad, Comunicación de Gobierno, Participación Ciudadana y Marca Ciudad.  Ha trabajado con ONGs como la Fundación Santiago de Guayaquil en proyectos con colaboración de la Unión Europa en cantones de la costa Ecuatoriana.  Consultor Asociado CPI Latinoamérica Consultores Políticos Independientes desde 2013.Alfredo Dávalos López (México-Ecuador). Este consultor político mexicano pertenece a la Asociación Latinoamericana de Consultores Políticos (ALACOP) y cuenta con más de 18 años de experiencia en campañas políticas, gubernamentales, institucionales y de ONG´S. Se desempeña como Gerente General de Strategos Red Latinoamérica y Director en Ecuador del Instituto de Comunicación Política (ICP). En Ecuador ha asesorado a más de 80 candidatos para distintas dignidades de elección popular, además de algunos Gobiernos Locales como los de Guayaquil y Cuenca, así como varios Ministerios e Instituciones Públicas. En México ha asesorado al Grupo Parlamentario del Partido Acción Nacional, la Secretaría de Acción Juvenil en el Distrito Federal y a más de 40 candidatos a Senadores, Diputados y Alcaldes de dicho partido. Además es Consultor Asociado de la Federación Latinoamericana de Ciudades, Municipios y Asociaciones de Gobiernos Locales (FLACMA).Ha dictado distintas conferencias, charlas y talleres en distintas Universidades, Gobiernos Locales, Prefecturas, Partidos Políticos, Cumbres, Congresos y Seminarios Internacionales tanto en México como en Ecuador sobre Comunicación Política y de Gobierno, persuasión, Publicidad Política, Imagen Pública, Media Training, Marketing Político, diseño de campañas electorales, creatividad, etc. Dentro del ámbito académico desde hace 17 años Es autor del libro “Estrategias de comunicación para jóvenes”, de los manuales “Metodologías y estrategias para las campañas políticas” y “Diseño de campañas”, además co-autor del libro “Cómo diseñar campañas políticas exitosas”, además de artículos como “Obama: La comunicación del cambio”, “Cómo perder el gobierno”, “El Internet como una poderosa arma de contrapeso a la hegemonía del poder”, “La medición de fuerzas en la política” entre otros.Wendy Reyes Chiriboga (Ecuador) Master en Gerencia Política de la Universidad George Washington (GWU). Es consultora política y actualmente dirige la firma Proyelítica, encargada del desarrollo de proyectos, campañas, estrategias y comunicación política para gobiernos.Ha trabajado en campañas electorales en México y Ecuador y en capacitación de líderes en Colombia, Bolivia, y México. Fue asesora política en la Asamblea Constituyente y la Asamblea Nacional, y ha desarrollado varias consultorías en instituciones públicas del Ecuador.Es profesora en el proyecto CAF-GWU en Bolivia y en la maestría a distancia en Gobernanza y Comunicación Política de la George Washington University, donde trabajó por dos años en el desarrollo de estrategias políticas para la capacitación de líderes en varios de los Seminarios impartidos en Washington DC.Wendy Reyes es también abogada por la Universidad San Francisco de Quito, con dos postgrados en derechos humanos y procesos de democratización, obtenidos en la Universidad Andina Simón Bolívar y en el Centro de Derechos Humanos de la Universidad de Chile, respectivamente. Actualmente se encuentra obteniendo su certificación internacional en Coaching.Auspician:                                CPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (AsociaciónMexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com]]></content>
		</document>
		<document id="f57c31677aeb360a04832f3d2e675b60" url="http://oswaldomorenoramirez.blogspot.com/2013/09/seminario-en-colombia.html">			<content><![CDATA[Seminario Internacional de Comunicación y Marketing Político. Octubre 1, Barranquilla ColombiaCPI Latinoamérica Consultores Políticos Independientes  Invitan: La comunicación y el marketing político son elementos indispensables en la escena electoral moderna. No importa si es una campaña al concejo, al senado o a la presidencia: cualquier reto electoral necesita una estrategia, un plan de comunicación, una imagen y mucha creatividad. Y Usted puede ser parte de ella.Objetivo general:Brindar a los asistentes conceptos, experiencias y casos que sirvan de marco de referencia e ilustración en temas de marketing y comunicación política a través de conferencias que presentarán las perspectivas internacionales y nacionales de la mano de expertos.Objetivos específicos:1.Presentar casos y experiencias de planificación de campañas electorales.2.Exponer conceptos que permitan estructurar de manera técnica y profesionaluna campaña electoral.3. Comprender los retos que en materia de comunicación tienen los candidatos en la era digital y mediática.Conferencistas:Ralph Murphine  (USA)Comunicación política estratégica.Sheyla Daymeller  (Venezuela)Organización Territorial.Gustavo Gaitán Thornee   (Colombia)Marketing Político VS Marketing ComercialOswaldo Moreno (Ecuador)Herramientas para profesionalizar una campañaSantiago Ocampo - Juan Gabriel Rey  (Colombia)¿Cómo se hace un candidato?10 mandamientos ganadoresDirigido aProfesionales de diferentes disciplinas interesados en actualizarse sobre conceptos y experiencias en temas marketing y comunicación política. Candidatos a elección popular, políticos de carrera y asesores de campañas políticas.Comunicadores sociales y periodistas vinculados o con interés en vincularse a las áreas de comunicación de las campañas políticas.Dirección: Barranquilla, Auditorio Universidad del Norte, Octubre 1 de 20138:00 a.m a 12:00 m1:00 p.m a 5:00 p.mInversión:$ 520.000 / Participante$ 442.000 / Egresado UninorteAlmuerzo libreInscripciones y pagos:Para realizar su inscripción ingrese al siguiente enlace  http://www.uninorte.edu.co/web/educacion-continuada      y haga clic en inscripciones, digitando su usuario y clave. Si es su primera vez, proceda a crear su usuario y clave haciendo clic en “creación de cuenta de usuario por primera vez”. Una vez dentro del sistema seleccione educación continuada, el programa de su interés y diligencie el formulario de inscripción. Al final siga los siguientes pasos:- Para pagos con tarjeta débito y/o crédito, haga clic en el botón pagar y siga las instrucciones para hacer efectiva su transacción.- Para pagos en efectivo y/o cheque de gerencia debe hacer clic en “imprimir volante para pagar en banco”, verifique la información y proceda con la impresión de dos copias. Una vez impreso su volante, puede realizar la consignación en cualquier sucursal de BANCOLOMBIA o del BANCO CORPBANCA.- Para pagos empresariales enviar antes del inicio del programa carta de compromiso de la empresa al Fax: 3598852Ext.: 350 y en original a nuestras oficinas. Esta comunicación debe incluir la solicitud de reserva de los cupos, indicar el nombre completo de los funcionarios, número de identificación y autorizar a la Universidad del Norte para remitir factura por este concepto. La no asistencia de las personas inscritas, no exime a la empresa de la responsabilidad del pago.Recuerde conservar su copia para oficializar su matrícula. Pregunte por nuestras opciones de financiación.• Para mayor información sobre nuestros descuentos, lo invitamos a consultar nuestra página web.• Lo invitamos a visitar nuestro portal y presentarnos sus sugerencias, comentarios e inquietudes con el fin de brindarle un mejor servicio que garantice su satisfacción. http://calabazo.uninorte.edu.co/sqrcec/formcec.asp• El Centro de Educación Continuada (CEC) se reserva el derecho de aplazamiento o cancelación de los programas que no cuenten con el mínimo de participantes establecidos, hasta con 24 horas de antelación. En caso de cancelación del programa se hará reintegro del correspondiente dinero.Este programa es educación informal, que no conduce a título alguno o certificado de aptitud ocupacional Universidad del Norte  Centro de Educación ContinuadaEmail: cec@uninorte.edu.coTeléfonos: 3509222-3509223Web Site: www.uninorte.edu.coEmail: gerencia@khamaleon.com Email: Santiago@khamaleon.comTeléfono: 571-6959290Email: albolano@uninorte.edu.coCPI: Miembros: AAPC - The Association of Political and Public Affairs Professionals, ALACOP (Asociaciòn Latinoamericana de Consultores Polìticos) AAMP (Asociación Argentina de Marketing Político), AMECOP (Asociación Mexicana de Consultores Políticos)  www.oswaldomoreno.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>