<author id="53f02c671464fbeddbfd08cb8a0b1b81" url="acogidayel2.blogspot.mx" feed="http://acogidayel2.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="874ea6ab6ddcc82f4cd90fbf2502fb68" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/02/ensenanza-por-tareas-i.html">			<content><![CDATA[La enseñanza por tareas se está perfilando en muchos ambientes educativos como una de las metodologías más apropiadas para el desarrollo de las competencias básicas.Esta idea de enseñar, que para algunos es novedosa, ya se realizaba en la década de los 80 cuando, tanto el término como el concepto de ‘tarea’, empezó a cobrar fuerza entre los profesionales de la enseñanza de lenguas.“Una tarea es una actividad o un conjunto de actividades debidamente organizadas y enlazadas entre sí con el fin de conseguir un fin o una meta determinada valiéndonos de la lengua meta para llevarla a cabo”. (Aquinino Sánchez)Este concepto de ‘tarea’ nos lleva a concluir que la naturaleza de las tareas no está necesariamente ligada al lenguaje, sino más bien a la acción. Por ello, parece que puede ser muy útil a la hora del desarrollo de competencias básicas. Así, para el  grupo iCOBAE una tarea integrada es una una secuencia didáctica organizada de  tal forma que ayuda a los estudiantes a lograr la realización de una actividad compleja relacionada con distintas áreas de conocimiento y con la experiencia vital de los propios alumnos.Por tanto varias cuestiones parecen claras:Cuando hablamos de tarea, se  trata de un conjunto de actividades ( también llamadas sub-tareas).Estas sub tareas están secuenciadas por orden de complejidad y ordenadas de tal modo que las anteriores apoyan a las siguientes.Las tareas persiguen un objetivo en forma de «tarea final».La acción, el desarrollo de habilidades, estrategias y competencias, es el eje didáctico en el que se mueve la tarea.La funcionalidad y utilidad de lo que se enseña es esencial para favorecer el aprendizaje por tareas. Lo que se enseña y aprende debe formar parte de la vida experiencial del alumnado. No tiene sentido (no motivación) aprender cosas que no se van a utilizar en la vida cotidiana, que no ayudan a resolver problemas reales.La secuencia de aprendizaje en una tarea debe cumplir el modelo de aprendizaje que he comentado en otras entradas (Aprendizaje significativo) o a lo que Aquinino Sanchez denomina en el ámbito de la enseñanza de lenguas, el modelo de organización escolar de las tres PPP (presentación, práctica, producción).1. Pre-tarea o tareas de conexión con conocimiento previos.2. Tareas (practica controlada) de presentación o contextualización.3. Tareas o actividades de práctica semi- controlada por el profesor y por los alumnos.4. Actividades o tareas de desarrollo (fase de práctica autónoma).5. Actividades que permiten crear nuevas redes de significados, (fase de producción y reelaboración ).6- Exposición o presentación de la tarea final.(Fase de transferencia).A veces lo difícil es planificar de forma acertada el trabajo escolar en forma de tarea, sobre todo teniendo en cuenta que en la enseñanza obligatoria somos esclavos de un currículum  sectorizado por áreas y el profesorado no estamos acostumbrados a programar la enseñanza  de modo  globalizado o integrado centrado más en el aprendizaje en el proceso  que en el resultado del aprendizaje. En este sentido, iCOBAE nos hace una propuesta de tarea integrada en la que, partiendo como referencia curricular de los criterios de evaluación, conseguimos desarrollar las competencia básicas y conseguir los objetivos.]]></content>
		</document>
		<document id="c17a9cf485c6e745ecf8275f4298e36a" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/02/ideas-para-la-transicion-hacia-un.html">			<content><![CDATA[En un foro de trabajo en el que participo, he  incluido esta propuesta, que ahora traslado aquí para compartir en «este otro Foro de  amigos»Son muchos los comentarios que escucho  en torno a la dificultad de llevar a cabo programaciones por Tares Integradas para desarrollar las Competencias Básicas.Toda la razón. Pero también son muchos los comentarios y profesionales de la educación  que apoyan la idea que la transformación hacia una enseñanza basada en el desarrollo de  competencias  es necesaria.Yo apuesto por una transición « pacífica»  que parta de iniciativas de los docentes. Es evidente que  no podemos romper de una tacada con todo lo que venimos haciendo durante tanto tiempo y tenemos asumido como cultura docente. Tampoco podemos quedarnos quietos a que otros comiencen. Por ello, en los ámbitos que me muevo propongo lo que he denominado « iniciar un proceso de cambio». ya no podemos esperar más pues cada curso una nueva generación «se lo pierde»Para ello, la iniciativa es llevar a todos los claustros y  debatir en cada centro pequeñas propuestas.Esta es la mía, que igual no es novedosa. El primer paso sería incluir en  todas las programaciones docentes, por ciclos, propuestas de contenidos y objetivos/criterios de evaluación, que puedan ser susceptibles de  desarrollar desde un pequeño proyecto o tarea integrada. El paso siguiente sería programar unas nuevas unidades didácticas ( o unidades de trabajo) a modo de Pequeños Proyectos o a modo de Tareas Integradas.Esta actividad la podríamos ubicar en lo que podríamos llamar "La semana del proyecto" o el  "Proyecto Fin de trimestre" o cualquier denominación que nos atraiga a los maestros/as de cada uno de los centros.  Esto no es tan nuevo como puede parecer. Organizativamente se asemeja a  experiencias de algo que sabemos hacer, lo que denominamos Semana culturales.Elegimos tres «ejes de contenidos» al año para todo el centro. Cada ciclo programa un Pequeño Proyecto o Tarea Integrada por trimestre en los cuales se desarrollen una serie de contenidos curriculares correspondientes al ciclo en cuestión.El espíritu del trabajo debe ser investigador. Las dos últimas semanas ( o la última semana) del trimestre las dedicamos a realizar ese «trabajo». Para ello  abandonamos el libro como guía absoluto, auqnue nos sirve como consulta. ¿Qué conseguimos? Todas las áreas se integran en el proyecto (globalizamos);  todas las horas de clase las dedicamos al mismo (flexibilizamos horarios).Trabajamos por ciclos (flexibilizamos grupos); creamos grupos heterogéneos que pueden pertenecer a diferentes cursos y grupos de los que componen el ciclo. Los grupos deben tener una estructura de corte cooperativo o, como mínimo, colaborativo (cambiamos metodologías y favorecemos el aprendizaje interactivo). Los apoyos se incorporan en el trabajo y así tendremos dos docentes en el aula o apoyo el dentro del aula. Los miembros activos del AMPA (igual que hacen en otras ocasiones) colaboran en en los proyectos. Así seremos más personas trabajando en una misma idea (Grupos interactivos con adultos e iguales). Programamos la necesaria utilización de la biblioteca del centro y la municipal (si la hay) ; la necesaria búsqueda de información en Internet y la utilización de recursos tecnológicos en el inicio, desarrollo y exposición del Proyecto o Tarea. (Áreas transversales).  Los maestros/as no explican, sólo presentan y guían. Los alumnos son los  piensan, analizan, elaboran, reflexionan, exponen, recuerdan, transfieren....Los trabajos se exponen a final del mismo (Descentralización de la enseñanza). Y por supuesto, buscamos aprendizajes funcionales, que los alumnos ven su utilidad.Podemos plantear: Una sesión de trabajo desde con una webquest. Una charla de alguien de la calle que aporte ideas y experiencia en nuestro tema.. Una exposición a base de murales, de power point, de artefactos construidos, de videos grabados...Podemos programar conferencias y representaciones de los alumnos: Las podemos hacer en el colegio o en el salón de actos municipal, así asisten otros grupos del colegio, del entorno,  los padres, los familiares....Los trabajos quedan expuestos en la realidad y en la red (blog, you tube, web del centro, ....) En fin.. esta es mi pequeña aportación  que, en otro post,  intentaré  secuenciarla mejor, pero no quería dejar pasar más días sin exponer esta idea.. A partir de aquí todos colaboramos en redondear la propuesta y mejorarla. Ese es mi propósito y por ello espero, y deseo, comentarios.]]></content>
		</document>
		<document id="f4fea8861ddbf32592b641b15d43c830" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/03/decalogo-de-suenos-de-maestr.html">			<content><![CDATA[Hoy he realizado una pequeña dinámica con mis alumnos estudiantes de Grado en Educación Primaria. Les he propuesto que soñaran con el maetro/a que quieren ser .Esto es lo que ha salido y como me ha gustado lo comparto con todos mis amigos y amigas.DECÁLOGO DE «SUEÑOS DE MAESTR@»- COLABORACIÓN. Quiero ser un maestr@ que trabaje en colaboración con otros maestr@s.- ESCUELA Y SOCIEDAD. Sueño con facilitar la integración escuela- sociedad y familia, y quiero que sea posible.- ADAPTACIÓN Y FORMACIÓN. Quiero tener capacidad de adaptarme a los tiempos, a los contextos y a las personas.- CREATIVO Y MOTIVADOR. Necesito ser creativo y motivador para que mi alumnado aprendan creativamente y lo hagan de manera motivada.- LIDER PARA MIS ALUMNOS. Quiero que mis alumnos confíen en mí. Quiero ser su tutor y modelo.- MAESTRO TOTAL. Quiero mediar para construir aprendizajes en valores, sentimientos y conocimientos.- TENER EN CUENTA A LAS FAMILIAS. Quiero implicar a las familias en la escuela.- PERSONALIZADOR DE LA ENSEÑANZA. Quiero preocuparme por todo lo que interesa a mis alumnos “uno a uno”.- POTENCIADOR DE CAPACIDADES. Quiero ser capar da saber ver la potencialidad de cada uno de mis alumnos y que todo mi alumnado las desarrolle al máximo de sus posibilidades.- VALORES Y HUMANIDAD. Quiero desarrollar sus valores y hacer la educación una profesión para formar en humanidad.Este decálogo se sintetiza en dos: Ayudar a ser felices a mi alumnado y juntos colaborar para hacer un mundo mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="f9d6a92a968513f760c6c409b1c00bdc" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/03/interculturalidad-y-educacion.html">			<content><![CDATA[Unos alumnos me han pedido que les hablara en clase sobre la delimitación conceptual de “interculturalidad” y sus diferencias con multiculturalismo, pluriculturalidad, etc., así como las implicaciones en cuanto a los fenómenos y términos relacionados: asimilación, etnocentrismo, xenofobia, relaciones simétricas, mestizaje,..etc.etc.Como no es contenido de mi asignatura, les he remitido a que lean mi ´breve comentario a través de este blog, que , desde luego,  me salgo del  enfoque conceptual y pretendo darle  un enfoque más práctico.A nivel educativo, la interculturalidad es un proceso. El desarrollo intercultural se realiza día a día, en cada acción educativa. Esta idea pone el foco en «currículum intercultural».El desarrollo intercultural debe ser intencional. Para ello es imprescindible poner en marcha todos los mecanismos pedagógicos  y curriculares a nuestro alcance:-          Un trabajo por competencias, donde la competencia social tenga un papel relevante.-          Unos objetivos explícitos dirigidos al  conocimiento del otro.-          Unos contenidos donde se traten con igual relevancia las características culturales e históricas de todos los participantes en el aula.-          Una presentación de la información con diversidad de modelos culturales.-          Unas actividades que persigan la observación de las similitudes y una explicación de las diferencias.-          Una metodología donde prime el diálogo, la reflexión conjunta, la crítica constructiva y el trabajo colaborativo de corte cooperativo.-          Una evaluación donde se contemplen toda las manifestaciones culturales diversas (lenguas, hechos culturales, puntos de vista, historia, ...)En conclusión, un modelo de   enseñanza y aprendizaje donde la interculturalidad sea intencional y evidente en el currículum escolar.]]></content>
		</document>
		<document id="269a435a4404a4a9286ba80f3a05a5ed" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/03/tareas-para-la-ensenanza-aprendizaje-de.html">			<content><![CDATA[Acabo de crear un Página en este blog donde podréis obtener ejemplos de Tareas diseñadas para la enseñanza y aprendizaje de español como segunda lengua. Estas tareas las han planificado participantes en el Curso que coordino  sobre  Didáctica y Metodología de la Enseñanza del Español como Lengua Extranjera.]]></content>
		</document>
		<document id="3fdef500269424302859db528ec62623" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/04/12-becas-fulbright.html">			<content><![CDATA[Por si es de vuestro interés.12 Becas Fulbright para Lectores de Español en Estados UnidosCurso 2012 / 2013 Dirigidas a licenciados o titulados de Grado (según el Plan de Bolonia) interesados en la enseñanza de idiomas. Obligaciones: colaborar con el Departamento de Lengua Española de la universidad receptora, responsabilizándose de algunas de las siguientes funciones: monitores en los laboratorios de lengua, tutores de los grupos de conversación, profesores de los grupos de estudio, coordinadores de las actividades extraacadémicas / extracurriculares y, en ocasiones, encargados de alguna asignatura. Los becarios, además, elegirán las dos o tres asignaturas que quieran cursar como alumnos. Duración: Un año académico; aproximadamente de agosto de 2012 a mayo de 2013. Dotación: 4.000 US$ más la oferta concreta de cada universidad, que suele incluir alojamiento y manutención; seguro de enfermedad y accidente. Plazo de presentación de solicitudes: desde el martes 12 de abril hasta el martes 17 de mayo de 2011. Impreso de solicitud electrónica disponible en: http://www.fulbright.es/programas/programa-espanol/lectores-de-espanol/2012-2013 Más información en:     Programa Fulbright:     http://www.fulbright.esTel.: 91 319 1126Fax: 91 702 2185]]></content>
		</document>
		<document id="ea3a30bb41d420a9529fccb9026e66b0" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/04/ensenanza-basada-en-contenidos.html">			<content><![CDATA[Interesante video de Bárbara Derengeowska, Rita Garvi y Ana Beberoso que comparto con todos vosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="a3fa901323b23d0669577831ded1a41e" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/04/hay-posibilidad-que-esto-termine.html">			<content><![CDATA[Estoy decepcionado.No es posible romper la motivación del alumnado permanentemente. No. No estoy decepcionado. ¡Estoy cabreado!Además, me sale una reacción cutánea, un sarpullido,  cada vez que observo que hechos como éste se repiten una y otra vez en los centros educativos. Y ya se ha convertido en una especie de soriasis permanente.Ya no  me preocupa. Ahora , directamente lo aborrezco.¿Me estoy volviendo reaccionario, anti-sistema?. No lo puedo evitar:!Odio la enseñanza basada en contenidos memorísticos!Conozco a una alumna que lleva sufriendo varios días. Una  niña de 12 años . ¿Hay derecho?Leo a  Domingo Méndez  en una entrada de su blog Educación y Tic titulada ¿ Cuál es el propósito de la educación?  que «Educar tiene que ver con alegrías y con las risas, con las emociones y con las utopías» Y me sirve de bálsamo...pero me da más fuerzas reaccionarias.Me asalta la pregunta permanentemente ¿es necesario maltratar psicológicamente a nuestros alumnado? ¿Es necesario  incapacitarlos para algunos conocimientos? ¿Es to es la cultura del esfuerzo o trabajos forzados?Voy a intentar ser más explícito. HECHOS: Tema de Ciencias Naturales de 1º de ESO. Los animales invertebrados. Tras una explicación expositiva, un examen. 8 páginas del libro de texto con la clasificación de los  animales invertebrados: 1.- Los poríferos y los celentéreos; 2. Los platelmintos, los nematodos y los anélidos; 3.-Los moluscos(  gasterópodos, bivalvos y cefalópodos), 4 los artrópodos.; 5 los equinodermos. Cada una de ellas con una media de 10 -15 nuevos palabras técnicas  y varias clasificaciones. Sin orden, sin organización lógica en la enumeración de características e introduciendo algún detalle anecdótico del tipo: metamería, quetas, clitelo, pólipos, cavidad atrial, masa visceral, rádula, exoesqueleto, aparato ambulacral....Y todo, única y exclusivamente ...de memoria.ANTECEDENTES Y CONSECUENTES:Indagar experiencia anterior de los alumnos con estos contenidos = 0.(Quizás les gusta la pesca,  usan esponjas naturales, han cogido un saltamontes, han comido caracoles...? NS/NCConexión con posibles ideas previas = 0. Posibilidad de anclar los nuevos conocimientos en su esquema de conocimientos = 0.Comprensión, análisis  y asimilación de palabras nuevas = 0 PRIMER ERROR ---> INICIO DEL CICLO DE APRENDIZAJE FALLIDOObservación, análisis-síntesis, manipulación, clasificación, reflexión, dialogo, debate...=0Trabajo de campo- laboratorio investigación =0.Proyecto, tarea o similar = 0Aprovechar las TIC para traer escenarios reales al aula, para manipular la información, para ver, escuchar y /o producir información = 0.Actividades de lectura, ampliación, enciclopedias, fotografías, etc..= 0SEGUNDO ERROR ---> IMPOSIBILIDAD DE REEQUILIBRIO COGNITIVOUtilidad y transferencia de lo aprendido =0TERCER ERROR---> OLVIDO ASEGURADO DE CUALQUIER ATISVO DE APRENDIZAJE.Ni Zona de desarrollo próximo ni lejano. Ni Piaget, ni Vigotsky, mi Freire, ni constructivismo, ni aprendizaje dialógico, ni trabajo en equipo, ni diálogos colaborativo, ni siquiera actividades de práctica y repetición (rellena huecos, verdadero o falso, haz un esquemica),  Res de res. Nada de nada, Nothing de nothing.Pero mañana, un grupo de estudiantes tendrá que repetir miméticamente una serie de textos leídos en el libro y su trabajo será valorado mediante un examen. Y quizás, muchos de ellos «sacarán un 10». Otros, no creo..y serán tildados de fracaso escolar. Y asumirán su papel de fracasados.Enhorabuena!! por los del 10. Habrán logrado tener un expediente brillante.Pero, seguramente, pasado mañana no tienen ni idea de los invertebrados. No tienen ninguna competencia de interacción con el medio natural, no saben aprender a aprender, no han tomado decisiones ni han tenido iniciativas....Es más. Han sufrido una barbaridad (luego, odian la escuela un poco más que ayer) y, desde luego, se han perdido la posibilidad de que les guste la biología....ah!!! en bachillerato se fugarán las clases de biología..que para eso serán mayores de edad y el bachillerato no es obligatorio.Estoy a punto de vomitar.Sorry!!]]></content>
		</document>
		<document id="19e7697ec9ccd620547913570b3ef09b" url="http://acogidayel2.blogspot.com/2011/05/el-grafico-descendentele-damos-la.html">			<content><![CDATA[En estos días. a vueltas con la excelencia, y analizando trayectorias longitudinales de la historia académica de alumnos de bachillerato, observaba el escaso número de  alumnos que  tiene una trayectoria ascendente, en cuanto a calificaciones,  desde que inician su escolaridad obligatoria hasta que la finalizan.la generalidad es que , muy al contrario de lo deseable, los alumnos que comienzan con calificaciones excelentes en primaria y consiguen mantenerlas hasta secundaria , en esta etapa inician un periodo de descenso, hasta incluso, en el peor de los casos, convertirse en un nuevo número de los fracasados del sistema educativo, el traído y llevado fracaso escolar.La atención a la diversidad es una cuestión clave en nuestro sistema educativo. Por ello cuando en el centro, del que soy miembro del Consejo Escolar, nos plantean un proyecto de para atender a alumnos de «altas habilidades» me parece estupendo, y apostillo «siempre que ese proyecto se aplique a todo el alumnado».La propuesta es sencilla. Si un grupo de profesores se animan a desarrollar una formación basada en cambios metodológicos y  aplicación de medidas educativas apropiadas para la atención ala diversidad...¿por qué no utilizarlas para todo el alumnado?.Si analizamos las propuestas educativas  que generalmente se hacen para mejorar las competencias de alumnos de altas habilidades (desarrollar contenidos con diferentes niveles de dificultad, actividades de ampliación y  libre elección, adecuación de los recursos y materiales, organización por agrupamientos flexibles, adaptación delos procedimientos de evaluación, adaptación curricular específica,aprendizaje por proyectos, aprendizaje autónomo, aprendizaje por descubrimiento, enseñanza multinivel, graduación delas actividades...), muy fácilmente caemos en la cuenta que esas medidas son muy buenas para mejorar las competencias de TODOS los alumnos. Por tanto...apliquémoslas a todos, y, así,  les vendrán bien a los alumnos de altas habilidades, a los que tienen habilidades medias y a los que manifiestan dificultades con sus aprendizajes.Para los que andan empeñados en los  bachilleratos de excelencia , le propongo que realicen una investigación partiendo de esta hipótesis: Si mejoro ( y exijo) la formación del profesorado en la adquisición de las medidas educativas que todos los estudios pedagógicos consideran apropiadas para la mejora de las habilidades y competencias de los alumnos, entonces conseguiré mejora para TODOS los alumnos (los «fracasados» se convertirán en competentes medios, los alumnos «medios» en alumnos talentosos, los talentosos en superdotados y los superdotados en la esperanza de la humanidad , es decir, artistas, científicos e investigadores).Quizás así le demos la vuelta al gráfico y se convierta en ascendente.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>