<author id="541b7b95f65fcffde66da2c7a6dab406" url="himajina.blogspot.mx" feed="http://himajina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="fe167fce72123b09cae43e63fc8e3d10" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/ano-nuevo-viejo.html">			<content><![CDATA[En los países de preeminencia ortodoxa (Ucrania, Bielorrusia Bosnia y Herzegovina, la República de Macedonia, Montenegro y Serbia), hoy (esta madrugada) se celebra el “Año Nuevo”, ya que sus respectivas iglesias ortodoxas siguen el calendario juliano en lugar del gregoriano.Y en algunos lugares, como Rusia, ello es visto como el “Año Nuevo Viejo” (?????? ????? ???), esto es, como el nuevo año según el calendario “antiguo” o “viejo”. Eso sí, ello no obsta para que lo celebren también.Consecuentemente, hoy es “el antiguo San Silvestre”, cosa que efectivamente celebran aún en Suiza como “Alter Silvester”.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="d789a86cebb05ff22506b55e0d65c881" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/clarence-clemons-day.html">			<content><![CDATA[Clarence Clemons fue el icónico y magistral saxofonista de la E Street Band, un magnífico músico que falleció a los 69 años en el 2011.Hoy, con carácter oficial, se celebra en EE.UU. (concretamente, en New Jersey) el “Clarence Clemons Day” (“Día de Clarence Clemons”), una jornada en su memoria y de justo reconocimiento a su papel en la banda más importante del estado.La elección de la fecha deriva del recuerdo a su cumpleaños/nacimiento, que tuvo lugar un 11 de enero, el de 1942.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="501f6c2301d04d1aa71cd4efbbd2a4e9" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-de-besar-un-pelirrojo.html">			<content><![CDATA[Un “Ginger” es una denominación para un pelirrojo. Y hoy se celebra una nueva edición de “Kiss a Ginger Day” (“Día de Besar a un Pelirrojo/a”), una jornada que se creó como respuesta a un poco afortunado “Kick a Ginger Day” (Día de Golpear a un Pelirrojo/a) que derivaba de un episodio de South Park y que provocó algún incidente en Noviembre de 2008 (¿2009?). Ver también aquí.Así, hoy todos los pelirrojos/as del mundo están de enhorabuena, pues deberían recibir besables muestras de cariño por parte de todos, especialmente si se tiene en cuenta que, según algunos estudios, ya no habrá pelirrojos de aquí 100 años.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="74179d9d03586d9ea78f2129b1989e5e" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-de-la-cultura-gitana-en-aragon.html">			<content><![CDATA[Hoy, en Aragón, se celebra el “Día de la Cultura Gitana”, una jornada en recuerdo del 12 de enero de 1425, el Rey Alfonso V, que ostentaba la Corona de Aragón, recibió a esta etnia en Zaragoza y concedió un salvoconducto al Conde Juan de Egipto el Menor, procedente de la India.Dicho documento autorizaba a este pueblo a estar y recorrer las tierras de la Corona de Aragón y se solicitaba a todas las autoridades de los lugares por donde transitaran los “egipcianos” (término del que provine gitano) que fuesen bien atendidos y tratados con benevolencia.Los actos de celebración, aquí.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="276cac9e58b1812fab7c12bab9decebb" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-de-la-lucha-democratica-republica.html">			<content><![CDATA[Hoy, en la República Dominicana, se celebra el “Día de la Lucha Democrática”, una jornada en la que se recuerda el día 12 de enero de 1972, en el que tuvo lugar el enfrentamiento armado del grupo revolucionario conocido como “Los Palmeros” o “Comandos de la Resistencia'” contra las intenciones del presidente Joaquín Balaguer de reinstaurar un gobierno similar al recién derrocado régimen de gobierno trujillista en el cual se formó, violando el derecho del pueblo al ejercicio político democrático.El lema de Los Palmeros: “...lo que importa no es el número de armas en las manos, sino el de estrellas en la frente...”. Su lucha, aún se recuerda.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="17f7c1019297e939a85a6502097e967f" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-de-los-terremotos-en-motril.html">			<content><![CDATA[Hoy, en Motril (Granada), se celebra el “Día de los Terremotos”, una jornada en la que se recuerda cómo, en este mismo día de 1804 y 1884, dos terremotos (de 6’7 y 6’5 grados de intensidad en la escala Richter, respectivamente), sacudieron el municipio, ocasionando efectos devastadores.Los lugareños prometieron a Nuestra Señora de la Cabeza y a Nuestro Padre Jesús Nazarenos (copatrones de Motril), darles gracias por haber sobrevivido y hacer una procesión cada año, hecho que acontece hoy.Es una jornada que acontece cuando, justo ayer, tenía lugar otra (ya medio olvidada) con la misma base en Haití.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="fb806f70a5ef79fa4b5aec9bb66c8a2d" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-del-ingeniero-cubano.html">			<content><![CDATA[Hoy, en Cuba, se celebra el “Día del Ingeniero Cubano”, una jornada auspiciada en 1946 por  el Ing. Luis Silva Savio, con ocasión del entonces 130º aniversario del nacimiento de Don Francisco de Albear, insigne ingeniero nacional que desarrolló muchas e importantes edificaciones.La iniciativa sobre este “Día de” fue respaldada por la Sociedad Cubana de Ingenieros y la Unión Nacional de Arquitectos e Ingenieros de la Construcción de Cuba  (UNAICC).Desde 1996 se entregan unos premios (“Premios a la Vida y Obra de la Ingenierías”) a personalidades destacadas en la profesión. Y es que, como se indica, los ingenieros cubanos han hecho auténticas maravillas:himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="314ce648b5c87705325659f4569207e1" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-del-trabajador-electrico-cubano.html">			<content><![CDATA[Hoy, en Cuba, se celebra el “Día del Trabajador Eléctrico”, una jornada oficial en honor de la gente “con chispa”.La elección de la fecha deriva de la intervención realizada por Antonio Guiteras Holmes, el 14 de enero de 1934, de la mal llamada Compañía Cubana de Electricidad.En Himajina queremos destacar el gran futuro de este gremio. No sólo por la importancia creciente de los empalmes y enchufes (ambas cosas, ¡que no falten!) sino también por la pujanza del coche eléctrico.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="78a8793306c68baeb77f8b4bfb364a14" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-knut.html">			<content><![CDATA[Hubo un tiempo que este “Día de” fue promocionado por una de las empresas favoritas de Himajina, IKEA, con anuncios incluso en televisión avisando de potenciales impactos por caídas de árboles navideños.Este año, no lo han hecho por aquí, pero sí en Alemania.  Pues bien, hoy especialmente en Suecia y en Finlandia, se celebra el “Día Knut” o “Tjugondag Knut”, día de finalización de la decoración de Navidad en las casas, que suele acompañarse de pequeños dulces para los niños.Se trata de una tradición comenzada en el S. XI por el Rey Knut (luego canonizado y santificado). Fue él quien determinó que las fiestas navideñas (con su correspondiente decoración) durarían 20 días desde el 25 de diciembre, esto es, hasta hoy 13 de enero.Curiosamente, el Rey Knut lo fue de Dinamarca, aunque la celebración se ha realizado y mantenido en Suecia y Finlandia y no en ‘su’ país.himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
		<document id="ee2c16aabd37e71bd0c13d1524392475" url="http://himajina.blogspot.com/2014/01/dia-mundial-de-lucha-contra-la-depresion.html">			<content><![CDATA[Según algunas fuentes (como esta y esta otra), hoy se celebra el “Día Mundial de Lucha contra la Depresión”, una jornada sanitaria sobre un mal que afecta a mucha gente (y con la actual crisis, aún más) y que puede provocar, entre otras cosas, incluso obesidad.No es un tema que, ni mucho menos, pueda tratarse a la ligera. De ahí que no haya recetas sencillas para su resolución. Está bien aconsejar y ser aconsejado, pero hay que ir con cuidado con lo que se dice y dónde se dice, porque si no los resultados pueden ser desastrosos:himajina.com by Daniel Vidal]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>