<author id="54da202aa40d018c8bdd75871cd8cfc6" url="juegodemapaches.blogspot.com" feed="http://juegodemapaches.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ff1f61f5eab71e6d44fa557cf1276d28" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/08/la-ventaja-del-prd-en-chiapas-es-de.html">			<content><![CDATA[* http://www.cronica.com.mx/nota.php?id_nota=257316Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="8721ccac808bcff992bf8f4b2eac7466" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/08/partidos-dicen-que-en-chiapas-no-hay.html">			<content><![CDATA[* Cuatros partidos políticos acordaron hoy mantener una alianza estatal para hacer una defensa legal de los comicios, a fin de que la autoridad electoral respete el voto ciudadano emitido en las urnas el pasado día 20.El ex candidato de la Alianza por Chiapas, José Antonio Aguilar Bodegas afirmó que la lucha del PRI, PVEM, PAN y Nueva Alianza será no voto por voto ni casilla por casilla sino porque en Chiapas prevalezca el estado de derecho, la legalidad y respeto a la voluntad popular.Dijo que en Chiapas no hay gobernador electo como ha querido hacer creer el instituto Estatal Electoral (IEE) que hoy entregó constancia de mayoría al candidato de la coalición Por el Bien de Todo, Juan José Sabines Guerrero en un acto inducido desde el gobierno del estado.En conferencia de prensa, mencionó que los consejeros electorales, con la honrosa excepción de la consejera Blanca Carbot Trujillo, calificaron la elección a pesar de estar impugnada.Refirió que desde el día anterior, el IEE cerró indebidamente el acceso a los consejos distritales, a raíz de la exigencia del cumplimiento a la ley para evitar recibir impugnaciones, sin embargo, éstas fueron presentadas a las 02:00 de este día en los 24 consejos distritales.Aguilar Bodegas lamentó que la elección de gobernador no se resuelva dentro de la soberanía estatal, pues consideró que será determinada en el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF)."Se trata de una elección irregular y tenemos las pruebas para encauzar por la vía legal, por ello es ilegítima la declaración de validez presentada hoy por el Consejo General del IEE que entregó constancia de mayoría al perredista", reiteró.Aguilar Bodegas detalló que con los 24 juicios de nulidad presentados y la impugnación de 391 casillas, los tribunales electorales podría darle una diferencia a su favor de 20 mil 491.Por su parte, el ex candidato del Partido Acción Nacional (PAN), Francisco Rojas Toledo, afirmó que su partido mantendrá la alianza con otras fuerzas políticas para exigir respeto al voto porque ahora el IEE actuó al margen de la ley.Sostuvo que el gran perdedor de la elección es el gobernador Pablo Salazar Mendiguchía debido a que la diferencia de votos reportadas por el Instituto Estatal Electoral es mínima comparado con los recursos económicos que dispuso para la candidatura de Sabines Guerrero, así como la manipulación de los órganos electorales.Asimismo, el ex candidato de Nueva Alianza, Emilio Zebadúa González apuntó que existen evidencias para revertir la ilegalidad cometida por los consejeros electorales.Incluso, comentó que su partido presentó ya una denuncia en contra de los consejeros electorales ante la Fiscalía Estatal Electoral por otorgar registro a la candidatura de Sabines Guerrero pese a que incumplía con los requisitos de elegibilidad por inconsistencia en sus actas de nacimiento.Sin embargo apelamos a la prudencia del Tribunal Electoral del Poder Judicial del Estado para que se resuelva dentro de la soberanía estatal, de lo contrario, será el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación el que determinará quien será el próximo gobernador de Chiapas.http://www.cronica.com.mx/nota.php?id_nota=258187Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="b57ec82320b59d316f51b3c9adf915df" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/el-doble-discurso-de-amlo-pide-al.html">			<content><![CDATA[* Andrés Manuel López Obrador pidió al Ejército mexicano “que no vaya a caer en la tentación de obedecer órdenes de reprimir”.En su asamblea informativa, el tabasqueño dijo que en los campamentos no hay armas ni gente violenta, pero que son capaces de pararse enfrente de quien sea.“Van a seguir los rumores de desalojo, de que nos van a venir a desalojar. Las cosas están muy claras, estamos ejerciendo nuestro derecho de manifestación, que es un derecho constitucional, ya hablamos hace dos días sobre este asunto, nosotros hacemos el compromiso de actuar siempre de manera pacífica y le pedimos al Ejército que respete la voluntad de los mexicanos, que no vaya a caer en la tentación de cumplir órdenes para reprimir al pueblo”.Enseguida, sostuvo que “cuando lo han hecho, en otros momentos muy tristes, en épocas aciagas, el Ejército se ha desacreditado. No puede el Ejército, repito, ser utilizado para reprimir al pueblo y también hemos dejado muy claro que no queremos que el Ejército se disfrace de Policía Federal Preventiva, porque la Policía Federal Preventiva es de dominio publico, pertenece al Ejército. No queremos tampoco que se utilice al Estado Mayor Presidencial”.El perredista aseguró que “no vamos nosotros a contestar ninguna agresión porque es un movimiento pacifico. Aquí en estos campamentos hay mujeres, hay hombres que quieren vivir en paz, aquí no hay armas, no hay gente violenta, no vamos a responder a ninguna provocación, pero sí decirles a quienes se atrevan a hacerlo, que no nos vamos rendir, no nos van a atemorizar, ya llevamos algún tiempo en esta lucha, tenemos nuestra conciencia tranquila y nos podemos parar enfrente de quien sea. Vamos a continuar luchando por nuestros derechos”.También dijo que en la Convención Nacional Democrática buscarán impulsar a un constituyente para transformar todas las instituciones del país.No hizo ninguna referencia a la sesión que mañana tendrá el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación para definir la calificación de la elección presidencial.Solamente insistió en que de ninguna manera aceptarán “la imposición” de Felipe Calderón a quien llamó “pelele”.http://www.eluniversal.com.mx/notas/372877.htmlTechnorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="ab622e052dea36de59884550814ac81d" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/el-miedo-no-anda-en-burro-protegern-el.html">			<content><![CDATA[* El PRD tiene preparada una estrategia para blindar la explanada del Zócalo capitalino de un posible desalojo: recurrir al fuero de sus diputados y senadores.El propósito es pernoctar en las orillas de la plancha para que las fuerzas federales no puedan levantar los campamentos en vísperas al Grito de Independencia, reveló ayer a Excélsior Guadalupe Acosta Naranjo, secretario general del PRD."Queremos instalar en el Zócalo un cerco de senadores y diputados, quienes no pueden ni deben ser tocados. Sin embargo, del gobierno de Vicente Fox todo podemos esperar", expuso Acosta Naranjo.Aunque el diputado Alejandro Sánchez dijo que varios de sus campañeros duermen en las carpas de Reforma o el Zócalo, están listos para cercar la explanada cuando el partido gire la orden.La Constitución, en su artículo 61, establece el fuero, garantizando la inviolabilidad de las opiniones de los legisladores, aunque, en los hechos, éste se ha convertido en una especie de inmunidad parlamentaria.El PRD dice que impedirá el cambio de poderesEl PRD manifestó su intención de boicotear una eventual asunción de Felipe Calderón el primero de diciembre –en caso de que el Tribunal Electoral convalide su triunfo–, tal como lo hicieron con Fox, a quien impidieron anteayer leer un mensaje político en San Lázaro, inscrito en la entrega de su sexto Informe de gobierno.Jesús Ortega, Gerardo Fernández Noroña y Guadalupe Acosta Naranjo pusieron en claro su estrategia, después de que tomaron la tribuna del Congreso."Ayer quedó agotado el formato del informe. (Ahora) vamos a combatir la imposición", puntualizó Jesús Ortega.–¿La toma de tribuna fue un ensayo de lo que viene el primero de diciembre? –se le preguntó.–No vamos a aceptar imposiciones. Es el camino de una estrategia de la contrucción de instituciones republicanas.–¿Impedirán la ceremonia del 1 de diciembre?–No es justo que haya un presidente espurio.En conferencia de prensa, Noroña añadió: "Espero que hayan aprendido la lección. Sus tanquetas no les sirvieron de nada".Al término de la conferencia, Guadalupe Naranjo reveló a Excélsior que en el PRD se discute la quinta propuesta sobre cómo se le va a llamar a López Obrador después de su convención nacional y esta opción es "presidente de la junta por la refundación de la república". Sin embargo, eso no está definido.http://www.nuevoexcelsior.com.mx/Excelsior_/macros/GenericNewsWithPhoto.jsp?contentid=13924&version=1Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="3b14e8fcebd887d22e8a5e0cb407af4c" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/gerardo-fernandez-noroa-el-gran.html">			<content><![CDATA[* Para el equipo de campaña y la dirección política que respaldan a Andrés Manuel López Obrador, fue “muy satisfactoria” la toma de tribuna en San Lázaro por los legisladores del PRD, y constituye un “anticipo” de lo que puede suceder el 1 de diciembre, si se consuma la “imposición” del panista Felipe Calderón como presidente.“No vamos a aceptar ninguna imposición, no vamos a permitir un presidente resultado de la manipulación del voto ciudadano, vamos a rechazar a un presidente espurio”, declaró Jesús Ortega, coordinador de la campaña presidencial de López Obrador, respecto a lo que se espera para la entrega de la banda presidencial en el Congreso.El vocero de la coalición Por el Bien de Todos, Gerardo Fernández Noroña, dijo que lo ocurrido anteayer en San Lázaro sólo es un anticipo y espera que “hayan aprendido la lección: de nada les sirven las tanquetas, el cerco militar, la parafernalia policiaca, si se actúa de manera inteligente, legal y pacífica”, como lo hicieron los legisladores del PRD.Informó que tanto el equipo de campaña como la dirección política de la coalición Por el Bien de Todos “evaluamos muy satisfactoriamente, de manera muy positiva, el comportamiento de nuestros legisladores”, al referirse a la toma de la tribuna anteayer en San Lázaro, lo que propició que Fox no leyera su Informe de gobierno desde la máxima tribuna del país y que lo tuviera que entregar por escrito.Ortega destacó que diputados y senadores del PRD “reivindicaron la autoridad y la dignidad del Congreso, por eso la acción es muy satisfactoria. Aparte de eso, mostramos una actitud de repudio al gobierno del presidente Fox, un gobierno fracasado, un gobierno que más que bienes, trajo males al país y a la población”.Y respecto al 1 de diciembre, “tenemos la convicción de que no es justo para el país un presidente espurio y nos vamos a oponer a ello, y todas las acciones que hemos venido realizando son con ese propósito”.Javier González Garza, coordinador de los diputados del PRD, aseguró que la toma de la tribuna por parte de las fracciones de su partido —el pasado viernes—, fue una acción “preventiva”, pues el presidente Vicente Fox pretendía leer un texto provocador.Destacó que el mandatario mexicano tenía preparado un mensaje en el que se refería a la democracia y al estado de derecho por el que, según él, transita nuestro país, cuando todos saben que se inmiscuyó en las campañas políticas para beneficiar al candidato presidencial de su partido y que ha actuado en la ilegalidad.“Fox tiene años en una actitud ilegal; tiene años tratando de expulsar de las filas contrarias a sus contrincantes; tiene años de confabulación contra un candidato presidencial (Andrés Manuel López Obrador); en los últimos meses se introdujo en la campaña electoral de forma ilegal”, denunció el legislador perredista.http://www.milenio.com/mexico/milenio/nota.asp?id=432138Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="48f0226b945dd6455b3056fed5c4f849" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/gracias-amlo-fox-sali-fortalecido-el.html">			<content><![CDATA[*Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="fd32616a18bbd64baaf9292c9000c97" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/legisladores-porrospor-la-fuerza.html">			<content><![CDATA[* Los legisladores perredistas atendieron a la frase clave del senador Carlos Navarrete para tomar la tribuna y así impedir que Vicente Fox leyera su último informe de gobierno. Foto: Francisco HuertaEl coordinador de los senadores del PRD, Carlos Navarrete, se desabrocha el saco para dejar ver su corbata negra. Habla menos de un minuto y dice:“Esta violación está a la vista en el país”.Es la señal esperada. Los senadores Pablo Gómez y José Guadarrama encabezan las columnas de legisladores perredistas que por dos flancos se dirigen a tomar la tribuna de la Cámara de Diputados.Son las 18:56 horas. El vocero presidencial, Rubén Aguilar, sale despavorido del palco de invitados.El presidente de la Mesa Directiva, Jorge Zermeño, intenta poner orden: “hago un llamado a los señores legisladores a que vuelvan a sus lugares”.No le hacen caso. José Guadarrama se coloca justo detrás de la curul de Zermeño, y es flanquedo por el coordinador de los diputados, Javier González Garza, y por el senador Graco Ramírez.Zermeño mantiene la calma y hace un nuevo ruego: “les pido que vuelvan a sus curules para poder continuar con esta sesión”.No lo escuchan. Los perredistas para entonces ya tienen tomada la tribuna. Unos traen cartulinas con la leyenda “Fox, traidor a la democracia”. Otros portan banderitas tricolores y otros, ejemplares de la Constitución de pasta negra.Reproducen a gritos el eslogan que López Obrador puso de moda: ¡Voto por voto/casilla por casilla! No dejan de gritar.Están indignados por el “cerco militar y policiaco” a San Lázaro, pero no lo objetan a través de los procedimientos establecidos en el Reglamento Interior y en la Ley Orgánica del Congreso.Prefieren la fuerza, la presión. Se apoderan así de la tribuna y advierten que la soltarán “hasta que se retire el cerco policiaco y militar”...CRONICA COMPLETA EN:http://www.cronica.com.mx/nota.php?id_nota=259188Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="f31712c3a7965db0ffa5b88ab70d2e79" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/mapaches-pristas-trabajando-termina.html">			<content><![CDATA[* Sin mayores contratiempos a las 9:30 de la mañana terminaron de instalarse el 100% de las 57 casillas para la elección extraordinaria de este domingo, donde habrá de renovarse el ayuntamiento.Sin embargo, durante la sesión permanente del Consejo General del Instituto Electoral del Estado de México (IEEM), la representación del PRD denunció la presencia de militantes priistas procedentes de otros estados del país operando en la elección de Ocoyoacac para coaccionar el voto a favor del candidato, Santiago Rivera Guadarrama. Las elecciones extraodinarias en Ocoyoacac se realizan este domingo luego de que el Tribunal Electoral del Estado de México anulara los resultados de los comicios del pasado 12 de marzo debido a múltiples irregularidades registradas durante el conteo de la votación.La lista nominal de electores que este domingo podrían ejercer su derecho al voto es de 33 mil y participan 201 observadores en un promedio de entre 3 y cuatro por cada una de las 57 casillas instaladas.http://www.eluniversal.com.mx/notas/372856.htmlTechnorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="682d8405f8afbbd0a93be892929e25d2" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/mi-causa-est-por-encima-del-partido.html">			<content><![CDATA[* En uno de sus discursos más breves desde que comenzó la resistencia civil, Andrés Manuel López Obrador dijo que su movimiento está, “incluso, por encima de los intereses del partido", es decir, del Partido de la Revolución Demócratica (PRD).Fue esa su conclusión tras elogiar y agradecer la toma del Congreso por parte de los legisladores de la coalición Por el Bien de Todos, quienes, aseguró, estuvieron expuestos a tentaciones del gobierno. “Se comportaron a la altura y actuaron con dignidad y decoro”.Según el político tabasqueño, senadores y diputados recibieron telefonazos sospechosos para evitar lo ocurrido ayer en San Lázaro.“Imagínense cuántos telefonazos del gobierno recibieron los dirigentes de nuestros partidos, cuántos telefonazos y llamados al diálogo entre comillas, cuántas proposiciones indecorosas... Muchas... Ya no son los arreglos en lo oscurito, nuestros legisladores y dirigentes son gente con ideales y no le darán la espalda al pueblo”.Aseguró que los líderes de la resistencia no aceptarán el molde de la negociación ni tampoco se dejarán agarrar la pierna: “Y cuando pasa eso nuestros adversarios no saben qué hacer, porque están acostumbrados a la compra de conciencias y lealtades.Tienen fuerza bruta, dinero y capacidad para corromper... Si no tranzamos, si no entramos en su juego y ponemos el interés general por encima de los intereses de grupo e inclusive de partido, vamos a triunfar”.Describió al viernes de sabotaje, “como un buen día”.Sobre la convención que ha ordenado para el 16 de septiembre, día del desfile militar, argumentó que está inspirada en la historia y en movimientos como el de Independencia, Reforma y Revolución Mexicana.“Vamos en el camino de la historia y está garantizado el éxito, todo radica en que no desistamos, que nos mantengámos firmes y tengamos una fe inquebrantable en la causa que defendemos”.Insistió en que su meta es renovar instituciones que no cumplen el mandato constitucional: “Ya llegó la hora, es el momento de las transformaciones de fondo en nuestro país”. Al final, dejó entrever que su movimiento podría pasar pronto a otra etapa en la que quedaría libre el Zócalo y Avenida Reforma y entonces, señaló, extrañará la música y la bulla.http://www.cronica.com.mx/nota.php?id_nota=259314Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
		<document id="ae0faf15f9ea19efa5ab0d8010519b28" url="http://juegodemapaches.blogspot.com/2006/09/opiniones-sobre-la-toma-de-la-tribuna.html">			<content><![CDATA[* I. En los altos mandos gubernamentales hay gran satisfacción por los saldos del viernes. Sus evaluaciones entre la población reportan que 87% aplaudió el recurso de la cadena nacional con el cual el presidente Fox sustituyó el abortado Informe de Gobierno. Un porcentaje similar se pronunció en contra de la bancada perredista, al considerar su acción como antidemocrática. Pero el mayor motivo de beneplácito para el gobierno está en la calificación de 2.5 que los consultados le dieron al PRD.Por otra parte, el gobierno federal se había preparado para enfrentar una marcha, encabezada por López Obrador, de cien mil personas. Pero, de acuerdo con sus cuentas, AMLO sólo junto cinco mil, lo que obligó al perredista a quedarse en el Zócalo.II. Y si abandonaron al PRD en el Zócalo, en San Lázaro fue más evidente. El pasado 1 de septiembre, a los legisladores de los partidos del Trabajo y de Convergencia se les olvidó la famosa coalición que formaron junto al PRD, pues cuando los diputados y senadores del partido del sol azteca tomaron la tribuna —salvo tres legisladores oaxaqueños— ellos prefirieron "ver los toros desde la barrera" y no subieron. Una muestra más de que la coalición se está fragmentando y, por pura lógica política, algunos diputados ya están cambiando sus objetivos.Algunos analistas políticos interpretan lo sucedido el pasado viernes de manera muy peculiar. A la pregunta de por qué el discurso de la fracción perredista no fue usado para atacar el tema electoral o al candidato del PAN, ellos coinciden en señalar la probabilidad de que se pudiera presentar algún tipo de negociación con el equipo de Calderón. La lectura, finalmente, es que el pleito de los perredistas no es con Felipe, sino con el gobierno que se va.http://www.nuevoexcelsior.com.mx/Excelsior_/macros/GenericNewsWithPhoto.jsp?contentid=13899&version=1Technorati Tags: México, Mexico, pol?tica mexicana, elecciones México 2006, Rafael Moya Saavedra, Juego de Mapaches]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>