<author id="5549bf212a4f3f412116eb39d9526b79" url="trabajadorasocialenlared.blogspot.mx" feed="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="61f8210e2a3e7b95c7b2024a2e57312b" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/04/22-de-abril-dia-internacional-de-la.html">			<content><![CDATA[Unas niñas almuerzan en el centro de alimentación escolar del Programa Mundial de Alimentos (PMA), en Guidam Makadam,Níger. Foto: ONU/PMA/Behan Phil.La Madre Tierra es una expresión común utilizada para referirse al planeta Tierra en diversos países y regiones, lo que demuestra la interdependencia existente entre los seres humanos, las demás especies vivas y el planeta que todos habitamos. Por ejemplo, en Bolivia la llaman «Pacha Mama» y nuestros ancestros en Nicaragua se referían a ella como «Tonantzin».La proclamación  del 22 de abril como Día Internacional de la Madre Tierra supone el reconocimiento de que la Tierra y sus ecosistemas nos proporcionan la vida y el sustento a lo largo de nuestra existencia. También supone reconocer la responsabilidad que nos corresponde, como se expone en la Declaración de Río de 1992, de promover la armonía con la naturaleza y la Tierra a fin de alcanzar un justo equilibrio entre las necesidades económicas, sociales y ambientales de las generaciones presentes y futuras.Este año en junio, los líderes mundiales se reunirán en la Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Desarrollo Sostenible (Río+20). Las conversaciones se centrarán en dos temas principales: cómo construir una economía verde para lograr el desarrollo sostenible y sacar a la gente de la pobreza y cómo mejorar la coordinación internacional para el logro del desarrollo sostenible.Fuente: Naciones Unidas Lic. Juliana Ramírez Trabajadora SocialCTSP 10001UNMSM]]></content>
		</document>
		<document id="abbd712e967ba3143f5b819ce4ff4f7e" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/04/la-red-de-contactos-si-funciona-por.html">			<content><![CDATA[El construir, alimentar e incrementar nuestra red de contactos es un factor que incide directamente en nuestro éxito y desarrollo profesional y personal. Algunas ideas sobre su inmensa importancia y cómo manejarla con gusto y éxito.Etiquetas:Ines TempleFuente: Diario El Comercio Lic. Juliana RamírezTrabajadora Social UNMSMcTSp 10001]]></content>
		</document>
		<document id="e3831491d89aa73311fcb5dd745ad7e" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/06/ii-curso-de-prevencion-e-intervencion.html">			<content><![CDATA[II CURSO DE PREVENCIÓN E INTERVENCIÓN DEL BULLYNG21 DE JULIOsábado, 21 de Julio de 2012UNMSM - Ciudad Universitaria - Ciencias SocialesEnfoque: cognitivo-conductualModalidad: presencial y/o distanciaLugar: UNMSM –Ciudad Universitaria – Pab. Ciencias Sociales - 3:00 pm a 6:00 pmI. OBJETIVOAdquirir e identificar conocimientos psicopedagógicos para elaborar programas preventivos y de intervención en la violencia entre adolescentes y acoso escolarII. DIRIGIDOProfesionales y estudiantes de educación, psicología, trabajo social, abogados, sociólogos, tutores y auxiliares de educación, promotores de salud, padres de familia y público interesadoIII. CONTENIDO (Duración: 02 meses)1. La convivencia sana: buen trato y cultura de paz. Ley Nº 297192. Clima familiar, conducta agresiva y violenta.3. Tutoría y su importancia en la convivencia escolar.4. Convivencia, agresividad y violencia.5. Bullying y ciberbullying, participantes y tipología. Tests de evaluación.6. Factores de riesgo social. Programa de prevención I.7. Factores intervinientes. Programa de intervención I.8. Programa de intervención II.IV. EXPOSITORESPs. Juan Yaringaño LimacheMaestría en Psicología Educativa - UNMSMPs. Guillermo Porras HurtadoMaestría en Docencia Superior - UNMSMV. METODOLOGÍA08 Sesiones participativas. Ejecución de trabajos prácticos - Evaluación finalVI. AUSPICIO- UNMSM-Facultad de Educación- Centro de Inteligencias Múltiples “HUELLITAS” SJLVII. ACREDITACIÓNCertificado de capacitación especializada - Valor: 240 horas académicas.VIII. INVERSIÓN Profesional S/. 180.00 solesEstudiante S/. 150.00 solesPago BANCO FINANCIERO Cta de Ahorro Nº 000475162080IX. INFORMES Cel. 994504261 – Correo grupoconcienciacolectiva@gmail.comX. INSCRIPCIONES www.concienciacolectiva.org.peUNMSM-Ciudad Universitaria. Librería CIRO – Pab. Letras 1º pisoJuliana Ramírez ChávezTrabajadora SocialUNMSM]]></content>
		</document>
		<document id="c46adc6146b4770930b806606620e93a" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/07/25-de-julio-dia-del-trabajador-social.html">			<content><![CDATA[Queridas Colegas, espero que en nuestro día cada una de nosotras comparta con sus amigos, familia y seres queridos.FELIZ DÍA DEL TRABAJADOR SOCIAL Deseos de Lic Juliana Ramírez Yo, Trabajadora Social ]]></content>
		</document>
		<document id="1ab302340719431c5a5bb9af2208bd22" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/07/28-de-julio-feliz-dia-peru.html">			<content><![CDATA[Queridas Colegas, Felices Fiestas Patrias!!!A pasarla con la FamiliaLic. Juliana Ramírez]]></content>
		</document>
		<document id="ee505ba8129d7729954d5372aab75f6d" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/08/digale-su-hijo-como-cuidar-su-imagen-en.html">			<content><![CDATA[Como jugando. Un recurso lúdico para poder comprender la importancia de cuidar datos personales y que no caigan en manos de extraños o de personas equivocadas, que a la larga te podrían hacer pasar un mal momento.Encontramos este sitio Cuidad tu imagen online y pensamos que puede ser una valiosa ayuda debido a que con el juego en línea Privial ustedes podrán resolver algunas dudas respecto a los puntos que debemos considerar a la hora de que decidan autorizar a sus hijos menores a utilizar las redes sociales.El portal nos ofrece material con animaciones para hacer más divertida la experiencia junto a tus pequeños.Recuerden que los datos que se puedan ingresar en los formularios de las diferentes redes sociales, podrían ser de dominio público.También nos previenen de los riesgos de utilizar una webcam y otros consejos tales como de qué manera evitar ser víctimas del sexting, útiles. Intentar jugarlo junto a tus hijos debes.Por. Diario el ComercioBlog PAPA D1G1T4LLic. Juliana RamírezTrabajadora Social ]]></content>
		</document>
		<document id="5a1a68f8f6eab7daaf8bd8ff0c1be3ce" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/08/hablar-con-carino-en-las-redes-sociales.html">			<content><![CDATA[Siempre debemos tener cuidado de cómo nos expresamos a través del contacto directo o de las redes sociales, ya que si lo hacemos de una manera muy negativa podemos terminar proyectando una imagen negativa y afectando a nuestra marca personal.Ines Temple es Presidente Ejecutivo de Lee Hecht Harrison / DBM Perú y Presidente del Directorio de Lee Hecht Harrison Chile, empresas consultoras líderes en outplacement y coaching ejecutivo en ambos países. Autora del libro “Usted S.A. - Empleabilidad y Marketing Personal”, el que ya en su sétima edición desde noviembre 2010 ha vendido 30,000 libros en el Perú y más de 10,000 en 13 países. Blog: El ComercioLic. Juliana RamírezTrabajadora Social ]]></content>
		</document>
		<document id="9d73882f6f1329ae671771db0cc02ee9" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/08/iii-curso-gestion-del-talento-humano.html">			<content><![CDATA[III CURSO: GESTIÓN DEL TALENTO HUMANO - Modalidad a distancia - 18 agostoEvento para amigos · De Grupo Conciencia Colectiva Unmsm18 de agosto a la(s) 3:00 - 8 de Septiembre a la(s) 6:00Inicio: sábado 18 de agosto - 3:00pm a 6:00 pmFechas: 18, 25 de agosto y 01, 08 de setiembreOBJETIVOBrindar conocimientos de psicología aplicada que faciliten el desarrollo y la mejora continúa de la gestión del talento humano en las organizacionesDIRIGIDOProfesionales y estudiantes de psicología, trabajo social, comunicación social, administración, ingenieros, gerentes y jefes de RR. HH. y público interesadoCONTENIDO (Duración 01 meses1. Liderazgo, principios y aplicaciones *2. El cambio y la comunicación eficaz *l3. Orientación al cliente interno y externo *4. Reclutamiento y selección por competencias _ Presencial -UNMSM5. Trabajo en equipo y gestión del tiempo *6. Desarrollo de relaciones interpersonales - Presencia - UNMSMl7. Compromiso organizacional y personal *8. Evaluación del desempeño por competencias- Presencial - UNMSM* VirtualEXPOSITORES TUTORESPs. Organizacional Miguel Aste Núñez UNMSM Ps. Adolfo Goytizolo UNMSMACREDITACIÓN Certificado de capacitación. Valor 240 horasAUSPICIO ACADÉMICO UNMSM- Facultad de EducaciónINVERSIÓN Profesionales S/. 100 soles / Estudiantes S/. 80 solesPago BANCO FINANCIERO Cta de Ahorro Nº 000475162080 INFORMES Cel. 994504261grupoconcienciacolectiva@gmail.comINSCRIPCIONES grupoconcienciacolectiva@gmail.comLic. Juliana RamírezTrabajadora Social ]]></content>
		</document>
		<document id="afe96dadfc6a23a4ef4a084a7b740d52" url="http://trabajadorasocialenlared.blogspot.com/2012/10/ministerio-de-desarrollo-e-inclusion.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Desarrollo e Inclusión Social (MIDIS) es un organismo del Poder Ejecutivo cuyo objetivo principal es mejorar la calidad de vida de la población en situación de vulnerabilidad y pobreza, promover el ejercicio de sus derechos, el acceso a oportunidades y al desarrollo de sus propias capacidades.  El MIDIS coordina y articula con las diversas entidades del sector público, el sector privado y la sociedad civil, fomentando que los programas sociales consigan sus metas lográndolo a través de una constante evaluación, potenciación, capacitación y trabajo coordinado entre sus gestores.CreaciónEl Ministerio de Desarrollo e Inclusión Social fue creado por la Ley Nº 29792 el 20 de Octubre de 2011.  La juramentación de su primera Ministra se llevó a cabo en la ciudad del Cusco el 21 de Octubre del mismo año.MisiónEl MIDIS es el organismo rector de las políticas nacionales que promueven el Desarrollo y la Inclusión Social.  Su misión es garantizar que las políticas y programas sociales de los diferentes sectores y niveles de gobierno actúen de manera coordinada y articulada para cerrar las brechas de acceso a servicios públicos universales de calidad y de acceso a las oportunidades que abre el crecimiento económico.  El MIDIS nace para cambiar la inercia, la fragmentación y la desarticulación del Estado Peruano frente a la pobreza y la exclusión social y para concertar acciones conjuntas en los diferentes territorios del país, hacer seguimiento del cumplimiento de los acuerdos, evaluar los impactos que se generan y provocar aprendizajes conjuntos de manera de marcar el rumbo del Estado hacia un eficaz combate contra la pobreza.VisiónEl Perú ha erradicado la pobreza extrema y la desnutrición crónica infantil, y las niñas y niños de todo el territorio nacional reciben servicios universales de salud y educación de calidad.  Por ello, el Perú celebra sus 200 años de Independencia habiendo quebrado la histórica transmisión intergeneracional de la pobreza y la exclusión social.MIDISJuliana Ramírez Trabajadora Social cTSp10001]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>