<author id="555699f5f9d68b0aca9f52130f3acf18" url="vonhess-vonhess.blogspot.com" feed="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7273ff6a5480bbccc46650ba4a4632ea" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/01/mierda-en-francia.html">			<content><![CDATA[Que nadie sospeche que profeso envidia o encono hacia el vecino pueblo francés. Más bien al contrario, me enorgullezco de mi cultura gala, presumo de hablar aquel idioma con cierta fluidez, y conocer a decenas de creadores (cantantes, realizadores, artistas, etc.) con cuyas canciones, poemas, novelas, películas u obras pictóricas, teatrales, plásticas, me he reconfortado en momentos duros. En detrimento de mi persona, para los patriotas de 1808 que se levantaron en armas contra el invasor, reconocer que soy un afrancesado como todas las consecuencias. Todas gratificantes, que yo sepa.Cómo no evocar con cariño y nostalgia mis visitas anuales a la Fête de L’Humanité, (en 1972, 73, 74, 75 y 76 en los Jardines de la Courneuve, cerca del antiguo aeropuerto parisino de Le Bourget), donde tuve la dicha de conocer y saludar a personalidades como Dolores Ibárruri La Pasionaria, Angela Davis, Ramón Mendezona (director de Radio España Independiente), Melina Mercouri, Federico Melchor, Jean Paul Sartre, Georges Marchais y otras relevantes figuras de la izquierda. Pero lo que me llamaba poderosamente la atención en aquellos años de clandestinidad, era acudir a la Fiesta para ver en directo a grupos y cantantes de variada procedencia, cuya ideología no parecía cercana al progresismo, como en los casos de Chuck Berry, Jerry Lee Lewis, Osibisa, Leonard Cohen o Jacques Dutronc, aunque más clara en los de Alan Stivell, Osibisa, Leonard Cohen, Quilapayún, Joan Baez, Sun Ra, Mikis Theodorakis, Leny Escudero, Bernard Lavilliers, Leo Ferré y otras muchas estrellas, cuyas actuaciones multitudinarias me servían como bálsamo imprescindible a la hora de regresar a la España franquista.Pasados los años, Europa sumió en el ostracismo a los verdaderos partidos progresistas, no solo por la caída del campo de influencia de la extinta URSS, sino merced a esa sutil estrategia de sobornar a los más destacados dirigentes del eurocomunismo con una sencilla oferta, consistente en la mayor parte de las ocasiones en un puesto de trabajo no muy complicado (sinecura), cheque mensual y palmadita en el hombro, por haber sido una persona fiel a unos principios que ya al parecer no iban a servirle en el futuro.Nacieron así los intelectuales y artistas de pensamiento blando, que formaron de esa manera un sutil cóctel de Pléyade-Aquelarre, en el que la desideologización y descompromiso socio-político-cultural eran condiciones sine qua non para mantener fama y prestigio nacional. Todo ello, controlado por la prensa llamada independiente, que prometía a su vez un lugar en el sol a los más fieles signatarios del “Anarquismo con Prisa”.No cito nombres que están en la mente de todos aquellos que no han renunciado aún a Las Utopías, que es como se conoce en casa de Manolito Gafotas, Elvira Lindo y Muñoz Molina al verdadero socialismo, la democracia participativa y la construcción de un país pacífico y respetuoso con los derechos humanos; entre ellos figuran el de un trabajo digno, disponer de una vivienda, el acceso a la salud, la educación y el de autodeterminación e independencia de los pueblos. O sea, al revés de cuando sucede en esa amada patria de legionarios de Cristo y Borbón. Todo ello al parecer es una quimera. La realidad es bien distinta: más del 20% de parados, pensiones congeladas, sueldos rebajados, desahucios y desalojos inmediatos, esperanzas muertas. Viva la democracia representativa.En Francia sucede algo parecido, aunque en menor medida. Pero tal vez las nuevas disposiciones, como la reciente negativa constitucional a reconocer el matrimonio entre homosexuales de ambos sexos, haya puesto en la picota al gobierno de Nicholas Sarkozy, cuya pusilanimidad con ese tema es tanta como en el de la eutanasia, a su vez idéntica a la de Leire Pajín, destacada militante del PPSOE que ha alcanzado un memorable suspenso cum laude en interpretación del socialismo, aunque Matrícula de Honor en Pelotazo. Será que los cuadros de donde se nutre el partido del Puño, la Rosa y la Gaviota son como hojas en Blanco, como ejecutivo sin I-Pod, como jardines sin flores, como cigarrillos sin nicotina…El reciente dictamen francés respecto al derecho matrimonial de los colectivos homosexuales, no deja lugar a duda respecto de la involución sociocultural que conlleva: La prohibición del matrimonio entre seres del mismo sexo es coherente con la Constitución francesa, ha decretado la autoridad gala. Tal ha sido la decisión tomada el pasado viernes por el Consejo Constitucional del país vecino, en el que más del 58% de sus ciudadanos se muestran a favor de las nupcias entre personas de tal condición.En cuanto al principio de igualdad ante la ley, el Consejo devuelve la pelota a los políticos, "…al mantener el principio de que el matrimonio es la unión entre un hombre y una mujer, el legislador, en el ejercicio de su jurisdicción, sostiene que la diferencia entre la situación de las parejas del mismo sexo y parejas compuesto por un hombre y una mujer, podría justificar un trato diferente con respecto a las normas del derecho de familia”, refiriéndose así a la educación de los niños, en hogares donde la responsabilidad paterna y materna descansa en dos personas con idéntica opción sexual.Detalle más que curioso: los chicos y chicas del colectivo español COLEGAS (que agrupa a gays, lesbianas, bisexuales y transexuales del PPSOE) no ha dicho ni esta boca es mía ante ese dictamen claramente discriminatorio. Otra hubiera sido la reacción en el caso de que Cuba hubiera decidido algo en términos similares.¡Hay que ver cómo retroceden los tiempos ¡... Sarkozy se cubre de heces, dando la razón a Jacques Dutronc cuando cantaba aquello de Merde en France. Me entran unos deseos enormes de colocar frente al Palacio del Eliseo, aquel que fuera escandaloso anuncio del creador de “Love me, please love me” (Michel Polnareff), enseñando el culo con el mismo orgullo que Carme Chacón muestra ante la bandera monárquica.]]></content>
		</document>
		<document id="489ac0a6a501228517fe1ae2aa5e207f" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/01/provocando-eta-para-que-rompa-la-tregua.html">			<content><![CDATA[Alfonso Sastre es, sin dudas, uno de los grandes pensadores que resisten con dignidad en la Europa del capital. Dramaturgo, ensayista, escritor ponderado, y por sobre todos los rótulos, un hombre comprometido con la causa de los pueblos, Sastre es madrileño de nacimiento y ahora, vasco por adopción, ya que no sólo habita en un sitio maravilloso de Euskal Herria, denominado Honadarribia, sino que defiende con pasión la idea de que es país situado a ambos lados de los Pirineos, tiene todo el derecho de alcanzar su anhelada independencia. Con Sastre, dialogamos sobre las posibilidades de la caída del capitalismo, el descompromiso de ciertos intelectuales, el avance revolucionario producido en América Latina, y las perspectivas que se abren en el País Vasco, luego del comunicado de ETA.-Hace pocos años, en un discurso pronunciado en Argentina, Fidel Castro vaticinó que el capitalismo se derrumbaría en este siglo, incluso habló de no más de 40 años. Hoy esa estructura cruje por todos lados. ¿Cree usted que la actual crisis que vive Europa y la ostensible derechización de la política norteamericana, podrían adelantar esa caída?-No creo que la ciencia de la historia, o lo que la historia tiene de ciencia (eso no está muy claro) esté en condiciones de hacer anticipaciones de ese tipo. Tal vez el número de las variables que intervienen en los procesos históricos. Sin embargo, siempre ocurre lo inesperado. Así ha sido ahora en Túnez, por ejemplo. En cuanto al capitalismo, ha mostrado muchas veces, la eficacia y la complejidad de sus defensores, para enfrentarse a sus crisis. Es ilusorio, pienso yo, que pueda caer. La caída de los grandes imperios, como lo fue el Romano, muestra la importancia de factores exógenos en esta posibilidad de derrumbe. Caídas empujadas, podemos decir. Entonces fue la presencia y la actividad de los Bárbaros. En nuestro caso, hoy sería el renacimiento del Socialismo en una versión actual, lo que vamos llamando el Socialismo del Siglo XXI, y al que yo prefiero denominar como Neo-socialismo. Hoy por hoy, la calidad y la cantidad de los cómplices del Capitalismo, hacen que no se pueda soñar en una caída a tan corto plazo, aunque eso también puedo ocurrir, y a lo mejor ocurre. En ese caso, Fidel, una vez más, habría tenido razón.- Es notorio que hay una ausencia de pensamiento crítico y una tendencia a esquivar el compromiso en grandes sectores de la intelectualidad frente a los crímenes del capitalismo. Por el contrario un núcleo digno entre los que está usted mismo, pelean por generar opinión favorable a no dejar pasar las tropelías del Imperio. ¿Cómo hacer para que vuestro aporte ocupe el espacio que merece y llegue a más y más jóvenes, que es precisamente hacia los cuales está dirigido el discurso del Imperio?-¿Cómo hacer, cómo hacer? Es una ilustre pregunta. Igual que cuando Lenin se preguntaba ¿Qué hacer? La respuesta se encuentra en una de las letras del canto de La Internacional, o sea que vamos hacia atrás para ir hacia adelante. "Agrupémonos todos", ya que parece claro, que no nos hayamos a las puertas de una lucha final, sino acaso en sus prolegómenos. No soy ni estrictamente optimista ni estrictamente pesimista.-Por otra parte, hay muchos intelectuales que abrevan en el discurso único o son orgánicos a gobiernos que en nombre de la democracia maltratan a sus pueblos. ¿Cómo los calificaría y cuáles serían las herramientas para impedir que su influencia no contamine a las jóvenes generaciones?- Yo los calificaría como siervos del pesebre del poder y mentirosos. Muchos tienen la desvergüenza de proclamarse partidarios del progreso social, aunque lo que hacen los más avanzados de ellos es "obedecer al sistema con el lenguaje de la rebelión". Así los definió muy acertadamente Theodor Adorno.-Es indudable que el miedo al diferente crece agresivamente en la sociedad europea e incluso algunos países que siempre se caracterizaron como liberales, hoy poseen gobiernos o parlamentos de extrema derecha. ¿Qué antídoto recomienda para paliar los efectos de este brote de xenofobia y racismo?-No veo otro camino que el de proclamar la búsqueda de la verdad y que no se confunda la realidad con la verdad. La realidad es que vivimos muy malos tiempos, sobre todo en los países subdesarrollados, donde reina el espectáculo del hambre y la miseria. Esa mala realidad promueve esos movimientos migratorios, con más fuerza que en otros tiempos. Ahora pasemos al campo de la verdad. Y allí vemos que la presencia de esos diferentes en los países desarrollados, no es la causa de los males que en estos países se sufre. El capitalismo es el enemigo, y el fascismo y el racismo, la peor de las soluciones posibles. Yo diría a quienes se manifiestan hostiles hacia nuestros visitantes forzosos: abrazadlos, dad prueba de vuestro humanismo y de que estáis a favor de la verdad y de la justicia.- ¿Es optimista frente a la realidad de América Latina donde algunos gobiernos y sus pueblos, me refiero por ejemplo a Venezuela, Bolivia, Ecuador, Nicaragua, desarrollan un avance del sentimiento nacionalista anti-colonial y anti-imperialista?-Yo me siento dentro de esa franja, donde se están haciendo esas experiencias. Y me manifiesto así, sobre la base realista de lo que ya he dicho antes, un poco marginado de un optimismo a ultranza o de un optimismo a corto plazo. En esa situación de ferviente simpatía por esos movimientos que tú acabas de mencionar, yo me pongo al amparo de la madre Cuba (ella es la Madre Patria para mí) y sigo con muchas esperanzas las expresiones de un sentimiento, que yo no llamaría nacionalista sino patriótico, en el sentido de lo que los cubanos gritaron al principio de su Revolución: Patria o Muerte, y claro está; venceremos, venceremos.-Como buen amigo que siempre ha sido de Cuba, ¿le parecen lógicos o le preocupan los recientes cambios producidos en la Revolución, vinculados al ámbito laboral y económico?- Brevísimamente lo digo: me parecen esos cambios muy lógicos y necesarios, y deseo que hayan llegado a tiempo.- Hablando de Euskal Herría. ¿Cuál es su opinión sobre el escenario que se abre tras el reciente comunicado de ETA, decretando el alto el fuego permanente? Se lo pregunto en función de que este anuncio ha despertado todo tipo de opinión, algunas muy favorables y otras cargadas de la malicia de quienes, desde el poder, parecen preferir la prolongación indefinida del conflicto.- En Euskal Herria, también estoy, y como no, del lado de la esperanza, y muy reconfortado por realidades elocuentes como la reciente manifestación por los presos y presas, del 8 de enero, que tú mismo has saludado con un entusiasmo y una emoción que yo comparto. Está claro que la lucha por la paz rechaza cualquier humillación, que el pueblo tuviera que sufrir para obtenerla. Estamos en un momento en que al pueblo vasco se lo está humillando continuamente, con detenciones y torturas de activistas políticos y patriotas (como ocurriera en los últimos días). Hace muchos años yo escribí una nota -cuando colaboraba con el diario El País. expresando mi rechazo enérgico a la palabra "pacificación". Estoy en contra de la "pacificación" de Euskadi. ¿Por qué? Porque la "pacificación" en la cuestión de la paz, no conduce precisamente a la paz. Sólo hay paz sobre un principio de libertad y de justicia. La paz nunca está en la punta de las bayonetas, y así se está demostrando aquí día a día. Ahora estamos viviendo jornadas de mucha fuerza, de mucha esperanza, donde el enemigo muestra que no está dispuesto a caminar hacia la paz. Hay una provocación permanente para que ETA rompa esa tregua que acaba de anunciar y haga un atentado. Eso sería una buena noticia para el enemigo. Para ellos no es una buena noticia, que ETA haya optado por la lucha política.-¿Cuánto puede ayudar el aporte internacional en la resolución del conflicto?-Creo que ya está ayudando y mucho. Es un aporte muy necesario en un conflicto con la complejidad de éste. La intervención de una tercera palabra en estos casos se hace casi imprescindible para que se produzcan pasos hacia adelante. En este caso contamos con la colaboración de grandes personalidades que están contribuyendo para que algún día, el llamado Partido Socialista en el poder, vuelva de sus errores, deje de poner ese disco rayado que escuchamos todos los días. A pesar de que están ocurriendo muchas cosas, ellos siguen con ese disco. Tendrán que cambiar también ellos. Dentro de ese partido hay, seguramente, personas vinculadas a las glorias pasadas del mismo, y que podrían influir para que el PSOE se desentienda de la dependencia del Partido Popular, y ponerse del lado de la paz. Algo que es reclamado por una gran parte del pueblo vasco. Aquí el problema no es si hay o no un grupo armado, sino que existe un sentimiento patriótico y popular. Eso es precisamente lo que los españoles patrioteros no terminan de aceptar, poniéndose en lo que Lenin llamaba "el chauvinismo de gran potencia". Ellos son la gran potencia frente al pueblo vasco, y por lo tanto no admiten que éste pudiera autodeterminar su destino.-¿Cómo se imagina o como le gustaría que fuera la Euskal Herria del futuro?-El último libro que publiqué se llama precisamente "Ensayando el futuro", tratando de describir o imaginar el futuro desde el punto de vista de la imaginación dialéctica, como yo la denomino, partiendo del hecho de que soy un escritor de ficción y no un escritor político. Deberemos ponernos en un futuro, seguramente lejano (pero no necesariamente lejano, por aquella cosa de que ocurre lo inesperado muchas veces), y entonces, intuyo que en la península Ibérica habrá una Confederanza de Repúblicas Ibéricas, que incluirá obligatoriamente a Portugal. Sé que muchos compañeros portugueses participan de este sueño, sin duda realizable, lejano sí, pero posible. Eso es lo que yo pienso y quiero para el futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="dc48c792f31bfc00e454c7d8a9858fd7" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/01/tunez-y-la-internacional-socialista.html">			<content><![CDATA[Una de las sorpresas que nos ha deparado la “revolución de los jazmines” ha sido el enterarnos que el partido del derrocado presidente de Túnez, Zin el Abidin Ben Alí, era miembro de la Internacional Socialista. Después de escuchar hasta la saciedad, que el “Reagrupamiento Constitucional Democrático” era una organización corrupta, autoritaria y violenta, tal circunstancia es verdaderamente escandalosa, puesto que la dictadura impuesta a Túnez por dicha organización, duró 23 años, levantando un Estado policial que sometió a sus ciudadanos a todo tipo de represión.En ese contexto, la posición de la Internacional Socialista, demostró que es una organización carente de toda mística, creatividad y consecuencia con los postulados que le dieron origen. Lo acontecido en Túnez, ha demostrado la profunda contradicción que impera en su seno, por la heterogeneidad de sus componentes y la falta de una línea clara y coherente en su conducción.Es curioso que la Internacional Socialista no haya reaccionado frente a la situación de Túnez, hasta que se produjo la caída de Ben Alí. Y lo peor, es que tal decisión, se haya intentado tomar sin publicidad, sustentada en el argumento de que tal partido no responde a “los principios definitorios de la Internacional Socialista”. ¿Y eso se descubrió ahora? ¿Y que sucedió antes? La Internacional apoyó a ese régimen represor, violador de los derechos humanos, corrupto e intolerante con sus ciudadanos, violando lo más esencial de sus principios como organización.Desde luego, los responsables actuales de la IS, no deben tener muy limpia su conciencia, cuando adoptaron esta decisión tan a última hora, y además intentando hacerlo en forma solapada, a espaldas de muchas opiniones de sus partidos miembros, que siempre condenaron al régimen derrocado. No existen argumentos en contrario para justificar tal actitud.El doblez de posiciones que ha existido en el caso de Túnez, país al que casi todas las cancillerías occidentales presentaban, como un paradigma destacado de modernización y de orientación laica y moderada, es un ejemplo de la inexistencia de ética en las relaciones internacionales y en las formas de comunicación en su desarrollo. Es más, es una muestra que los principios solo quedan en la tinta y el papel. A la hora de su aplicación desaparecen por la preeminencia de los intereses de los países más poderosos. Pero ahora todo y todos han cambiado de la noche a la mañana. No sólo la Internacional Socialista. Esto demuestra un oportunismo y cinismo sin límites.Es cierto, que a la Internacional Socialista, también pertenece otro partido tunecino de signo opositor y totalmente diferente –el “Foro para las Libertades y el Trabajo”–, pero esto no evita que la opinión pública mundial, se sienta perpleja, por el manejo ambivalente, ambiguo e inconsecuente de una organización mundial como la Internacional Socialista, que supone defiende los derechos humanos, la democracia, la libertad y los principios de justicia internacional. Una organización que, ante la actual crisis, debería tener un papel más activo y aportar referencias y propuestas que pudieran servir de orientación para los pueblos y las organizaciones sociales ubicada en el ámbito de la transformación y el progreso. Existe un doble estándar en su actuación en cada continente que la hace perder legitimidad ante el mundo.Frente a esta “ausencia”, y ante todas las contradicciones que la acompañan, no deja de ser llamativo que los focos más activos desde los que actualmente se emiten análisis e ideas, sean instituciones como el Foro de Davos, así como algunos “think tanks” y grupos de comunicación, bien engrasados por los recursos de poderosos núcleos de poder económico. Más allá de las ideas que pueda tener cada cual, lo cierto es que un panorama como el actual no deja de ser auténticamente disparatado y desequilibrado. La Internacional Socialista evita el debate. Es más, se reúne para repetir en cada evento los mismos temas con otros contenidos sin ninguna propuesta inteligente y de transformación para el mundo del siglo XXI,La dinámica de la Internacional Socialista –y su creciente desdibujamiento y desprestigio, se explica en gran parte, por las decisiones que se tomaron en su oportunidad, para intentar integrar en su seno a partidos y organizaciones de muy diversa clase y origen, algunas de ellas de muy dudoso carácter socialista, pensando que con ello, se daba vida a una mega organización del “progresismo” del “socialismo” y del “cambio”. De esta manera, una intención, que inicialmente podía ser positiva, de apertura al mundo africano, asiático y latinoamericano, acabó deviniendo en una confusión inoperante y sin sentido, que ha desnaturalizado sus propósitos fundacionales.El ejemplo que hemos conocido en el caso de Túnez, debiera servir de acicate para un cambio profundo y de amplio alcance en la Internacional Socialista. Para ello sería importante, que algunos líderes socialdemócratas y socialistas, plantearan estas cuestiones con claridad, y de manera pública y sincera, abriendo la senda a una auténtica refundación de la Internacional. Si pronto, no se hace, es evidente que el debate internacional actual, quedará gravemente lastrado y desequilibrado, situación que terminará afectando a muchos partidos de orientación socialdemócratas y socialistas, que desde el aislamiento nacional, no podrán encontrar suficiente anclaje para planteamientos reformistas más genuinos en un mundo crecientemente globalizado.Por ello, cuando más se la necesita, la ausencia de la Internacional Socialista es un auténtico desastre para todas las fuerzas que aspiran a un cambio social, a una profunda transformación del capitalismo mundial y a la construcción de una sociedad más justa, digna y equilibrada.Los partidos integrantes de esta organización deben recobrar el espíritu fundacional con la cual en su momento fue concebida, adaptándolo a las nuevas condiciones imperantes en el siglo XXI, a objeto de reunir credibilidad y legitimidad entre la ciudadanía de cada continente.]]></content>
		</document>
		<document id="a88b6180ae35ff3f4f20fa6315026fa1" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/02/ahi-se-queda-lerin.html">			<content><![CDATA[¿Qué pasa con la izquierda abertzale? ¿Se ha bajado los pantalones? ¿Van expulsar del nuevo partido a los que aplaudan al Che, a Mandela, a Martí y a tanto amigo armado? ¿Es el primer paso para parecerse a los demás? Algunos militantes veteranos andan sorprendidos con Sortu, y muchos amigos de fuera de Euskal Herria nos hacen preguntas inquietas. Otros, más maliciosos, esbozan sonrisas satisfechas y dicen “ese camino ya lo iniciamos otros hace diez años…”. Para todos ellos van estas reflexiones.*Desde la “Alternativa Democrática” de 1995, ETA y la izquierda abertzale estaban intentando llevar el conflicto vasco al estricto terreno de la consulta democrática a la ciudadanía vasca. Aquél fue el primer gran paso estratégico. La evolución del mundo ha reforzado esa idea: el parto de 19 nuevas naciones europeas; el atentado de Nueva York y su secuelas “antiterroristas”; el espacio policial europeo; el fin de los ciclos armados en otros lugares; el éxito electoral de las izquierdas latinoamericanas…*No son menos relevantes los cambios en la sociedad vasca, fruto en buena medida de la lucha y tensión anterior: la ruta independentista de la mayoría sindical vasca; el fenómeno, antes impensable, del Plan Ibarretxe, la actitud de partidos como EA… Y, frente a todo esto, la radicalización de un españolismo que, como hizo en Cuba, ha recurrido al extremo de unirse (liberales y conservadores entonces, PSOE y PP hoy día) para mantener el control de las últimas colonias. Si la derecha y el PSOE necesitan juntarse para gobernarnos, y además con trampas electorales, es el principio de su fin. ¿Que la actividad armada estaba dando recursos al Estado, arrinconaba a la izquierda abertzale y dificultaba las mayorías abertzales y progresistas? Pues se abandona Lerín y punto.*Los vascos y su lengua han sobrevivido los últimos milenios por su capacidad de resistencia y de adaptación. Atrapado entre grandes potencias, todo pueblo pequeño es guerrillero. Ante Carlomagno no pudimos defender Iruñea; así que le esperamos en Orreaga donde le hicimos trizas. Si en algo insisten todos los viajeros decimonónicos es en la capacidad guerrillera y en el valor de los vasconavarros. Sin embargo, se sorprendían de que no tuvieran sentido del honor al uso de las milicias profesionales. En 1837, el inglés Richard Ford decía que una gente tan belicosa “no considerara vergonzoso volver la espalda y correr cuando una intentona fracasaba, ni tampoco encontraran que fuese deshonrosa cualquier injusta ventaja”. Ese principialismo estético, útil para los poderosos, es letal para los pequeños. Scott, en su libro “Los dominados y el arte de la resistencia”, (Txalaparta, 1990) lo explica perfectamente.-En la última guerra carlista, el ejército español metió en las cuatro provincias 160.000 hombres, el mayor contingente de toda su historia, para “expurgar el rincón que faltaba y acabar la unidad española”. Uno a uno fueron cayendo los pueblos vascos. Aguantaron lo que pudieron y de alguno quedó una copla: “Si vienen mil, quietos en Lerín / Si vienen mil quinientos, en Lerín quietos / Y si vienen dos mil, ahí se queda Lerín”. Ya les esperarían luego en un Orreaga cualquiera. Tras aquella guerra, perdimos los Fueros pero surgió el abertzalismo. Una nueva trinchera, una nueva expresión de resistencia.-De Lerín ha salido la izquierda abertzale con una disciplina militante, con un orden y con una cohesión, como para quitarse la txapela. En plena clandestinidad, cayéndoles encima condenas brutales, los dirigentes de todas las organizaciones que lo han llevado a cabo han demostrado una cintura, una entrega y una capacidad digna de liderar este país. Además, desde el punto de vista de la alquimia política, el trabajo merecerá más de una tesis doctoral. No conozco en toda Europa un grupo de izquierdas, con la importancia, complejidad y tradición de la izquierda abertzale, que haya sido capaz de salir de un brete semejante sin desgarros.-De Lerín salieron antes algunos, alentando una desbandada general que no se dio. La mayoría quedó quieta, a la espera de la decisión colectiva. Cargados sin duda de audacia y de razones, unos argumentaban que había que continuar resistiendo allí. Los más dijeron de salir, volver a los pueblos, reagrupar fuerzas y tornar al ataque con las armas, ahora exclusivas, de la política. Y todos, ordenadamente, emprendieron la marcha. Para una sola cosa sirvieron los pocos que corrieron antes de tiempo: para señalarnos la senda equivocada, lo que no se debe hacer. Y ahí andan todavía, entre abrojales, sin hallar la salida.-Llegados a este punto, el acatamiento de la Ley de Partidos, como antes de la Constitución, llevar el carnet de identidad español o soportar un control policial, no son más que obstáculos de papel que pone el enemigo, y que el resistente vasco debe asumir para esperar al Estado donde ahora es más débil, allá donde hoy tenemos más ventaja: en el Orreaga de la política. Hay razones, fuerza y paisanaje para lograr la libertad. Se puede ganar la batalla del futuro como vamos a ganar la de la memoria histórica. Y digan lo que digan sus leyes, siempre seremos amigos del Che y de sus seguidores. Por eso los sorprendentes Estatutos de Sortu no son ninguna demostración de debilidad, sino un derroche de fuerza y cohesión interna. Lo dijo muy claro el dirigente del Sinn Féin, Alex Maskey. Y el Gobierno español lo sabe: no ha podido destruir Lerín; no ha conseguido ninguna desbandada, ninguna escisión, ninguna conversión, ninguna rendición. Todavía harán mucho daño físico, pero moralmente, están derrotados.]]></content>
		</document>
		<document id="6bb3db62376c519b0f10735434d895b1" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/02/alcholimetro-al-bastardo-panista-de.html">			<content><![CDATA[MVS despidió a Carmen Aristegui por negarse a leer una carta redactada por la Presidencia de la República, disculpándose con Felipe Calderón de cosas que ella no dijo (que él es alcohólico, por ejemplo); que es genocida, usurpador, inepto, pelele, traficante de influencias, vergüenza de México, sociópata criminal de la peor calaña y la más baja ralea, enano en todos los sentidos y al servicio del Chapo, no es necesario decirlo, como tampoco hace falta decir que allí, en la empresa de radio y televisión por cable, no tiene cabida la ética ejemplar de Aristegui; MVS no merece contar con alguien por el estilo, sino un boicot mundial por su cobarde complicidad con la mayor violencia que ha padecido México desde la Revolución, barbarie desatada por un loco rabioso; a ver si, por una vez en la vida, esto sirve de lección al poder... ¡Sí, cómo no!***Al coartar la libertad de expresión, paradójicamente, la censura expresa miedo con entera libertad; a falta de legitimidad, el poder atenta contra lo que teme. Con su intento de manipulación totalitaria, de ingerencia mediática, la Presidencia usurpada confirma la sospecha popular sobre el alcoholismo del usurpador; si fuera una versión infundada, una vulgar calumnia, un chisme o rumor, lo desmentiría con análisis médicos imparciales y, en esa medida, creíbles, inobjetables, en vez de asestar otro golpe fascista que si algo logró es un repunte de la unánime antipatía que inspiran CalNerón y el club de Herodes, además de catapultar la popularidad de una periodista incómoda para el régimen; ayer fue posible comprobarlo en las redes sociales de internet, a las que Aristegui no dedica mucho tiempo, ni lo requiere, pues con 30 y tantos mensajes breves en Twitter (donde tienen un límite de 140 caracteres) consiguió más de 700 seguidores. El fenómeno entraña riesgos: además de alzar la voz una vez más contra los abusos del poder, hay que estar alertas, pues la amenaza de la censura se cierne ahora sobre las mismas redes sociales y sobre todo contra la corriente crítica y actuante que tiene lugar en ellas y las ha convertido en canales alternativos de información o contrainformación, en espacios libres que escapan al control totalitario y hasta en trincheras de lucha política. La institución presidencial en México ha perdido el respeto, al menos por esta corriente que alguna vez intuyó eventuales diques de Facebook a su apertura y logró sortearlos con el recurso masivo de la denuncia, como en Twitter, al ocurrir el ocultamiento de WikiLeaks; en el buscador de Facebook han desaparecido, entre otras, las palabras San Juan Lalana, por ejemplo, hecho que pasa desapercibido ante un público desinformado y superficial, que sigue siendo mayoritario.***Como a Bush el pequeño, a Felipe el espurio le perdonaría el alcoholismo si no fuera por el genocidio y la barbarie; la recurrencia etílica es lo de menos en este caso, pues quien se dice presidente de México ha resultado un ser detestable por nefasto, un engendro de la peor especie, un miasma putrefacto, especimen de la escoria más repugnante que ha podido execrar la humanidad o alguna de sus aberrantes desviaciones. Émulo del espurio gringo, pero en caricatura de tercer mundo, FeliPillo es un demente y no tolera que lo califiquen de alcohólico; dice que no tiene problemas con el alcohol, que se llevan muy bien.El planteamiento de Aristegui al respecto es bastante respetuoso, cuidadoso y serio; su profesionalismo es incuestionable; personalmente, recuerdo que hace una década señaló con sus nombres, apellidos y otras señas de identidad a los principales autores de los crímenes en Ciudad Juárez, bestias que destruyen mujeres al mayoreo y al amparo de las complicidades y que ninguna "institución" ha tocado ni con el pétalo de una averiguación previa, pues gozan de absoluta impunidad en círculos del crimen organizado, cuyo poder fáctico está detrás del poder formal, como dice Lydia Cacho.]]></content>
		</document>
		<document id="4e8fd691cde64b8be5637252d6393317" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/02/el-pueblo-toma-el-parlamentoen.html">			<content><![CDATA[Toda esta semana, miles de personas han salido a la calle (y a la nieve) en Wisconsin cada día contra los recortes al sector público. La prensa española no está dando la noticia. ¿Por qué?La noticia:Vídeo: el pueblo toma el parlamento estatal:http://www.youtube.com/watch?v=TrRN9UWgISE&feature=player_embeddedChomsky, ayer, hablando de las protestas y huelgas en Wisconsin y el sindicalismo en los EEUU:http://www.youtube.com/watch?v=HFRadCGY_ao&feature=relatedProtestas en Wisconsin en el New YOrk Times:http://www.nytimes.com/2011/02/17/us/17wisconsin.htmlhttp://www.cubadebate.cu/noticias/2011/02/17/protestas-sacuden-wisconsin-chomsky-principio-sublevacion-popular/Las protestas sacuden hoy al estado norteamericano de Wisconsin por un proyecto de ley antisindical presentado por el gobernador Scott Walker, quien enfrenta duras críticas con solo seis semanas de mandato.Desde el martes último, miles de personas se manifiestan contra un plan que despojaría a la mayoría de los empleados públicos de sus derechos de negociación colectiva y además los obligaría a pagar más por el sistema de pensiones y de seguro médico.Walker argumentó que su propuesta ayudaría a frenar el déficit fiscal de Wisconsin, el cual llegará a los tres mil 600 millones de dólares en los próximos dos años.Si el gobernador consigue su objetivo, otros de igual cargo lo emularán para descargar la crisis financiera en las espaldas de los empleados públicos, estimó William B. Gould, profesor de ley obrera de la Universidad de Stanford.Este es uno de los peores ataques contra los derechos de los trabajadores, comentó Kim Anderson, dirigente de la Asociación de Educación NacionalPara Kevin Gibbons, líder sindical de la Universidad de Wisconsin, Walker usa la crisis financiera como una excusa para atacar a los gremios.La prensa destaca que estas manifestaciones son las más grandes en Madison en décadas y tienen como epicentro los alrededores del Capitolio, donde debe discutirse en texto.Ante la masiva ausencia de maestros, las autoridades suspendieron la víspera la jornada escolar en la capital estatal.Mientras, el equipo de fútbol americano Green Bay Packers, reciente ganador del Super Bowl, apoyó el derecho de los trabajadores a la negociación colectiva.“La larga tradición de Wisconsin de permitir que los empleados del sector público tengan una voz en sus empleos ha funcionado para el estado desde la década de los años 30 del siglo pasado. Exhortamos al gobernador y a la Asamblea Legislativa estatal a que no les arrebaten sus derechos”, señala una declaración de sus jugadores.Wisconsin fue el primer estado en aprobar una ley integral de negociación laboral colectiva en 1959 y en Madison se fundó en 1936 la Federación Estadounidense de Empleados Estatales, de Condado y Municipales.]]></content>
		</document>
		<document id="7e75cef2cce04981cdfda90c9cfbee0b" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/02/la-clausura-de-sempra-energy.html">			<content><![CDATA[El 11 de febrero del presente año se llevó a cabo la clausura total parcial de la terminal de gas natural licuado de la empresa Sempra Energy, ubicada en el municipio de Ensenada, debido a múltiples irregularidades y violaciones a la ley. Había llegado así la culminación de una serie de denuncias de una sociedad agraviada por el proceder de la multinacional, que sin recato alguno violentó todas las normas y leyes mexicanas que tuvo a su alcance.La medida realizada por el alcalde de Ensenada tuvo una respuesta furibunda por parte de funcionarios federales, estatales y directivos de la trasnacional, que sin guardar las formas respondieron con acciones que expresan uno de los niveles de mayor degradación política que se conozca en la historia de la entidad y del país.Desde que Sempra empezó a impulsar su proyecto, las oficinas del ayuntamiento de Ensenada se habían convertido en oficialía de partes de la multinacional. La voluntad de los funcionarios y las normas municipales fueron doblegadas mediante el reparto de varios millones de dólares. Con el poder en sus manos, tanto funcionarios de los tres niveles de gobierno como los directivos de la empresa jamás repararon que en la vida las cosas cambian y actuaron como si sus triquiñuelas estuvieran casadas con la eternidad. De esta manera nunca cuidaron las formas ni respetaron las normas.Las protestas sociales de ciudadanos, organizaciones, ambientalistas, fueron desdeñadas o ignoradas mediante la complicidad con las autoridades y una política de comunicación, donde a través del reparto de chayotes, cooptación de periodistas y convenios con los medios de la entidad; la trasnacional pudo avanzar en su instalación en las costas de Ensenada.Con estos antecedentes, las autoridades del actual ayuntamiento de Ensenada, encontraron que los archivos del expediente de Sempra estaban casi vacíos, y lo poco que quedaba daba muestra de la dejadez y la burla de la transnacional y las autoridades mexicanas. El permiso de uso de suelo, mediante el cual Sempra Energy había sustentado toda su estrategia de legitimación, era un documento personal del ex presidente municipal Jorge Antonio Catalán Sosa, quien no recabó la autorización ni la firma del Cabildo, tal como lo establecían las normas vigentes en ese momento, todo ello a cambio de varios millones de dólares, algunos de ellos disfrazados mediante un fideicomiso vergonzante, para simular el cohecho.Dicho documento, que en el argot de los abogados se dice que es "nulo de pleno derecho" expresa lo que para los funcionarios panistas de Ensenada y sus amigos y financieros electorales de Sempra Energy le significan las leyes mexicanas.Al mismo tiempo se encontró que la instalación de la planta viola la Ley de Desarrollo Urbano, el Programa de Desarrollo Urbano, Turístico y Ecológico del Corredor Costero Tijuana-Rosarito-Ensenada (Cocotren) y el Programa de reordenamiento ecológico marino del Pacífico Norte, de la Semarnat; donde se reconoce explícitamente que las instalaciones de Sempra Energy, violentan las disposiciones del Cocotren. Las propias autoridades federales que hoy saltan a la palestra para denostar al alcalde ensenadense, desconocen que sus propios documentos normativos le dan la razón al edil de Ensenada.Encajonados por sus propios errores, inaugurando tipo de hacer política, al "estilo Trucutú", el todavía secretario de Gobernación, José Francisco Blake, en un acto inaudito, le llamó en forma directa al secretario de Seguridad Pública de Ensenada para ordenarle que retirara las fuerzas policiacas que resguardaban las instalaciones de la empresa, una vez que había sido clausurada. La respuesta del secretario Florencio Cuevas fue firme, le contestó que él sólo recibía instrucciones del presidente municipal, el cual le ordenó actuar con prudencia y retirarse del lugar para evitar un derramamiento de sangre.Al paralelo de la llamada de Blake, el secretario de Gobierno de Baja California, Cuauhtémoc Cardona, acompañado de tropas militares y policías estatales, llegó al lugar con una actitud porril, dirigiendo la operación de romper los sellos de clausura que las autoridades municipales habían colocado en la regasificadora. De esta manera, tras esta acción esquirolesca, el gobierno y la empresa presumen que la regasificadora trabaja normalmente, aunque desde el punto de vista legal, las consecuencias legales que habrán de pagar por dicho acto atrabiliario todavía ni siquiera se las imaginan, porque el acto legal de la clausura de la empresa fue consumada a cabalidad.Los actos de Blake y Cuauhtémoc Cardona, nos hacen recordar aquellos personajes de los cómic, Puk y Suk, que eran una pareja de hermanos que por su naturaleza primitiva eran caníbales, pero siempre fueron demasiado zonzos para realmente comerse a alguien, aunque por donde pasaban hacían destrozo y medio.La reacción desmesurada de los funcionarios federales y estatales es de proteger los negocios que, en sentido contrario al interés nacional, han llevado a cabo los gobiernos panistas de la entidad, en especial el de Eugenio Elorduy, donde sus familiares y socios han sido cómplices de la trasnacional. Para muestra podemos mencionar a la hija del ex gobernador: Érika Elorduy Blackaller aparece como apoderada de la empresa DGN, asociada con Sempra, y de Enova, consorcio que le maneja a Sempra operaciones financieras a gran escala; otro pariente de Elorduy, su sobrino Gustavo de Hoyos Walther, es abogado y representante de Sempra Energy ante los juzgados, otro personaje actual empleado y operador de Sempra es el ex secretario de Gobierno durante el sexenio de Elorduy.Hoy más que nunca los ensenadenses dignos y quienes los apoyamos estamos en pie de guerra, hasta una solución justa, responsable y legal en su lucha por la legalidad y la dignidad en contra de la multinacional Sempra Energy.]]></content>
		</document>
		<document id="35bc9c8d2f29fefd96a3eb5a4fb288c7" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/02/las-embajadas-gringas-centros-de.html">			<content><![CDATA[1. Sin el apoyo yanqui nadie podrá ser presidente de México. Más aún, todos los candidatos deben obtener la aprobación del gobierno de los Estados Unidos para recibir su apoyo contundente. De Wikileaks se publica hoy: Las “amenazas” de López Obrador, “los insultos” que le llegaban del liderazgo del PAN, su partido y el desprecio que le había demostrado el presidente Vicente Fox, “erosionan inevitablemente la finísima línea de legitimidad” que tiene el presunto ganador.Frente a todo esto, Calderón “va a necesitar mucho apoyo del gobierno de Estados Unidos”. El embajador Garza recomendó que el presidente Bush volviera a llamar a Calderón apenas se hiciera oficial el fallo del TEPJF y que lo invitara a EU. “Desde la embajada nos embarcaremos de inmediato en un proceso de planificación de la transición con el equipo de Calderón, empezando por una reunión con Camilo Mouriño y Vázquez Mota”. El embajador también recomendó que la Casa Blanca enviara a la toma de posesión en México a una delegación presidida por la primera dama Laura Bush, “en señal de amistad y estima”.2. Mientras el movimiento lopezobradorista concentraba toda su batalla en el plantón del Zócalo, Calderón se echaba sus buenos tequilas y wiskies con el embajador Tony Garza; en tanto pensaba AMLO en cómo hacer avanzar el movimiento exigiendo el recuento de los votos, contactando con algunas personas para que el TEPJF diera razón a su lucha, el embajador Garza –como si no estuviera enterado de lo que pasaba- escuchaba de Calderón acusaciones contra Fidel Castro, Hugo Chávez y el gobierno de Irán de estar apoyando a López Obrador y el terrorismo. Garza buscaba tranquilizarlo porque él estaba mejor enterado de los que sucedía, por más que Calderón buscaba aterrorizarlo. En tanto que todas las actividades de los que estuvimos plantados en el Zócalo y la calle de Madero se redujeron a los mítines vespertinos, a algunas reunioncitas y a presenciar actividades artísticas, desde la embajada yanqui se daban instrucciones a los medios de información, a inversionistas extranjeros, a empresarios hoteleros y a funcionarios de Estados Unidos, para que actúen en apoyo de Calderón.3. A esto se llama el trabajo “en lo obscurito”, tras bambalinas o los “acuerdos de recámara”. Durante décadas hemos defendido que “hay que hacer trabajo de base” y hemos repetido que “los movimientos no triunfan porque no hay trabajo a flor de tierra”; pero sucede que los izquierdistas reparten 10 mil volantes y sus actos no son tan concurridos y los derechistas sin hacer trabajo de base les basta con que la prensa, la TV burguesas o la iglesia los anuncie para lograr acarrear masas. López Obrador ha visitado cuatro días de cada semana, durante más de seis años, tres veces, uno por uno, todos los municipios de la República Mexicana y ha organizado comité en cada uno de ellos; mientras tanto todos los medios de información (prensa, radio y TV) han silenciado durante todos seis años esas giras semanales. Sólo sus seguidores están enterados, sus simpatizantes un poco y el 80 por ciento de la población nada. Y es que ni juntos los 10 políticos principales de México ha recorrido el 10 por ciento de municipios.4. La realidad es que la política burguesa –única conocida hasta ahora- nunca ha tenido que ver con los de abajo: indígenas, campesinos, obreros, colonos, etcétera. No es un asunto de que te conozcan, que seas honesto o hayas luchado por los de abajo. Parece ser un asunto de relaciones en escala superior: a) relaciones con el gobierno yanqui; b) relaciones con los más poderosos empresarios; c) relaciones con la clase política de alto nivel; d) relaciones con los medios de información; e) relaciones con los jerarcas de la iglesia. Los únicos presidentes que eran conocidos por andar en armas, rebeliones y revoluciones, fueron: Díaz, Madero, Carranza, Obregón, Calles, un poco Cárdenas y no se si Ávila Camacho; ninguno de los llamados “presidentes civiles”, que se inician en 1946 con Miguel Alemán, salió de otro lugar que no sea de sus relaciones de partido, de clase política y empresarial, obviamente, con la autorización de los Estados Unidos. A todos sólo les ha servido estar en una secretaría de Estado al servicio del poder.5. Cuando el PNR-PRM-PRI en 1929 se estrenaba como partido electoral, Vasconcelos, que era muy conocido como escritor y por impulsar la educación y la alfabetización, pensó ilusamente que siendo “muy conocido” le ganaría la elección al desconocido candidato oficial Ortiz Rubio. Vasconcelos no sabía que no era un asunto de personas, sino de relaciones políticas. El mismo embajador yanqui se burló de él al decirle que no sea tonto, que siga con sus libritos y su cultura y deje que los políticos hagan política. Obviamente los callistas habían arreglado todo con los gringos. Los siguientes candidatos opositores al partido oficial: Almazán (1940), Padilla (1946), Henríquez (1952), Cárdenas (1988) y López Obrador (2006), que incluso llamaron a rebeliones y protestas –como Vasconcelos- no pidieron permiso a los Estados Unidos y así les fue. Aunque también debe decirse que ninguno de ellos ha denunciado a los yanquis como imperio mundial y saqueador de nuestras riquezas.6. Dijo el embajador Garza en 2006: “Desde la embajada nos embarcaremos de inmediato en un proceso de planificación de la transición con el equipo de Calderón, empezando por una reunión con Camilo Mouriño y Josefina Vázquez Mota”. El respeto de los gobiernos y políticos a los yanquis ha sido absoluto, por lo menos desde que triunfó la revolución en 1911. No ha existido gobernante o alto político mexicano que pudiera pronunciar algún discurso antiimperialista, como los dichos por Fidel Castro, Salvador Allende, Hugo Chávez, Evo Morales, Daniel Ortega o el mismo Rafael Correa, para enseñarle a nuestro pueblo cómo los Estados Unidos se han apropiado de nuestras riquezas, las de América Latina y del Mundo. ¿Quién ha explicado al pueblo mexicano lo que significa la dependencia, el endeudamiento, las inversiones extranjeras, las armas yanquis, el intervencionismo de las embajadas, el secuestro de nuestras políticas, la miseria publicada por el TLC, los asesinatos de mexicanos?7. ¿Se imaginan a un político electoralista –el honesto entre toda la suciedad- dando vueltas y vueltas y más vueltas, haciendo mítines en todos los municipios del país, sin tener al mínimo competidor en este campo, que después esté siendo arrinconado por todo el poder político, de los medios y los empresarios? Por el contrario, ningún político candidato tendrá la necesidad de recorrer el país: le bastará contar con el apoyo del embajador, de los medios de información, de los empresarios y la iglesia. Lo demás, en la política burguesa que conocemos, no cuenta. El 99 por ciento de los que votan son guiados en las urnas por la inmensa publicidad de los medios, por las encuestas bien dirigidas, por agradecimiento a los regalos y promesas y por la iglesia. Pero también por la sucia o negra campaña anticomunista como la que se difundió desde la embajada yanqui en 2006 contra Hugo Chávez, Castro y el gobierno de Irán. ¿Acaso la intervención de Aznar, los españoletes y Vargas Llosa, no fue parte del plan?]]></content>
		</document>
		<document id="fc68e73721ad60e7ea97165229e2e1e0" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/02/las-redes-sociales-apuntalan-al.html">			<content><![CDATA[En las últimas semanas hemos asistido a un inusitado fragor revolucionario por parte de los medios de información capitalista. De la noche a la mañana, los regímenes dictatoriales del ámbito musulmán han sido colocados en el punto de mira de los mass media, quienes han visto en las rebeliones de Túnez, Egipto Libia, Yemen, Marruecos y Bahrein un ejemplo de lucha pacífica del pueblo contra la opresión; una lucha que, por lo demás, es presentada como horizontal, sin líderes, producto de una espontaneidad creadora de valores políticos surgida “desde abajo” gracias, especialmente, a las redes sociales.Un sistema en peligro“Estamos llegando a un punto peligroso” advertía el pasado 19 de febrero el presidente del Banco Mundial, Robert Zoellick, a los miembros del G-20 reunidos en París. La razón que esgrimía: la descomunal subida de los precios de los alimentos que se ha producido en los últimos meses. “Podrían producirse disturbios, caer gobiernos y las sociedades inclinarse hacia el desorden”, añadía refiriéndose a los casos de Túnez y Egipto.Un “peligro” que hunde sus raíces en la evidencia que ha supuesto la “solución” a la crisis económica, leída desde la población como la constatación definitiva de que el verdadero poder no está en lo político-partidista –no digamos ya en el pueblo– sino en lo económico, generalizando por tanto un descrédito también casi unánime sobre el verdadero valor democrático de nuestro regímenes.La lectura mediática de las revueltas en el mundo musulmán ha supuesto una oportunidad única para recuperar el acento en lo político, o más bien, para reconstruir la ilusión ideológica –en sentido marxiano– de que el poder económico no está en la punta de la pirámide “democrática”. Y para ello no sólo es necesario ocultar al verdadero sujeto económico que hay detrás de nuestras “democracias”, sino también el recrear el espejismo de que el sujeto político no son los gobernantes (que tan amablemente se han doblado a los intereses del capital) sino en el pueblo mismo.Desde este punto de vista, la importancia que se ha dado a las redes sociales, principalmente en las revueltas de Túnez y Egipto, lo considero un elemento esencial.Redes sociales: privatizando la horizontalidadRecientemente, Vicenç Navarro alertaba en un excelente artículo sobre cómo de manera generalizada el enfoque de los medios del capital ha ocultado las verdaderas raíces de lo sucedido en Egipto: las contundentes y continuadas movilizaciones del movimiento obrero en los últimos años. Como el mismo Navarro señalaba en una entrevista, no interesa evidenciar la existencia de un movimiento obrero y campesino en estos países. Se hace necesario, en su lugar, inventar un nuevo “sujeto revolucionario” no “ideologizado”, casi apolítico.Así, el interés del binomio mass media-capital está en presentar a las redes sociales –verdaderos gérmenes de la “revolución”– como espacios políticos no ideológicos, es decir, espacios de participación y decisión ciudadana que actúan en favor de valores supuestamente universales –situados en la órbita de los Derechos Humanos– y por tanto no susceptibles de crítica ideológica. La lucha por la “democracia” se convierte en una lucha política que pretende recuperar la confianza en un sistema que se ha descubierto a sí mismo como al servicio del poder económico, pero situándola al margen de lo ideológico. Desde este punto de vista, la posición de la izquierda anticapitalista –la única capaz de presentar una alternativa verdaderamente estructural y a la que realmente temen personajes como Zoelick– es dejada al margen no sólo de lo posible, sino también de lo deseable por los sujetos de las revueltas.Un enfoque que, además, consigue algo más: la privatización de la horizontalidad e incluso de la sociedad civil. Porque, y es algo que también nos intentan hacer olvidar, las redes sociales son empresas con evidentes intereses económicos. El presentarlas como espacios democráticos de lucha política capaces de lo impensable (derrocar a dictadores casi de un día para otro) no sólo implica someter la iniciativa de la sociedad civil a la lógica empresarial, sino que además muestra a esos espacios como verdaderas armas de lucha contra la opresión, señalando el camino a posibles futuras revueltas que, por supuesto, serían fácilmente controlables dado el carácter eminentemente vertical de las estructuras formales de estas redes.No seré yo quien, sin tener pruebas, acuse de estar detrás de las revueltas a quienes están acostumbrados a actuar más allá de sus fronteras. Sin embargo, no creo que sea una tesis que haya que descartar. Si bien es cierto que los dictadores caídos eran, sobre todo en el caso de Mubarak, fieles a las directrices de los EE UU y que, por tanto, estos no deberían haber tenido mucho interés en que aquéllos cayeran, el juego de la política internacional debe tener en cuenta el contexto de falta de credibilidad que la crisis ha provocado con respecto a nuestro orden político y económico. Se hacen necesarios, ya lo advertía Zoelick, cambios profundos y una mano de pintura “democrática” sin duda puede ser un buen sustituto que oculte que ese nuevo orden sólo puede ser posible con el fin del capitalismo. Y más si ese “retoque” se hace de la mano de una ciudadanía presentada como autónoma pero controlada a través de un sujeto económico que es ocultado.]]></content>
		</document>
		<document id="ff0130e7a4684d3584077cd8678b4f04" url="http://vonhess-vonhess.blogspot.com/2011/02/legalizacion-izquierda-abertzale.html">			<content><![CDATA[Todos los ojos están puestos sobre los estatutos de la nueva formación política que la izquierda abertzale presentará mañana en público en Bilbo, cuyo nombre se dará a conocer el martes y que será registrada en Madrid el miércoles. El interés de la opinión pública aparece muy centrado en cuestiones como su posición respecto a ETA, pero el partido trae novedades marcadas también en cuanto a su modelo organizativo.Según ha podido conocer GARA, en los estatutos se define un esquema de funcionamiento que resulta inédito en la historia de la izquierda abertzale, tanto por lo que respecta a las bases como a la estructura de dirección. Y que resulta coherente con la apuesta por una nueva estrategia política que lleva inmerso todo un «cambio de cultura». Entre otras cosas, porque su labor principal será buscar convergencias en el ámbito soberanista, independentista y de izquierdas.Para empezar, el partido contará con afiliados, aunque también se abrirá a aportaciones de los llamados «simpatizantes». Cualquier persona mayor de edad podrá asociarse a esta opción política, incluidos los ciudadanos extranjeros que así lo deseen, según se detallará de modo expreso.Derechos y deberesTodos tendrán derechos y deberes derivados de esta afiliación política. Entre los primeros, por ejemplo, los estatutos citarán el de participar en las actividades del partido, tener derecho a voto en los órganos internos correspondientes, ser informado, expresar opiniones, poder ser elegido en cargos de representación interna, impugnar acuerdos que se estimen contrarios a los estatutos o las leyes...Por lo que respecta a los deberes del afiliado, se enumerarán el de respetar lo dispuesto en los estatutos, acatar y cumplir los acuerdos, abonar las cuotas, difundir el ideario de la formación política, etcétera.Los estatutos que se presentarán mañana en el Palacio Euskalduna a agentes políticos, sindicales y sociales definirán otras cuestiones anexas como el régimen disciplinario, las bajas...Las cuotas de los afiliados y las aportaciones de los simpatizantes se convertirán además en una pieza importante de la financiación del nuevo partido. El capítulo dedicado al régimen económico y patrimonial detallará cuáles son las vías de financiación privadas y públicas.En el primer bloque destaca que se admitirán donaciones y que se dará cabida también a ingresos por productos propios o por rendimientos de patrimonio. En cualquier caso, los estatutos explicarán que la nueva formación política de la izquierda abertzale carece de patrimonio en el momento de su constitución.Congreso, Asamblea, EjecutivaCualquiera que haya militado o simplemente conocido otras formaciones políticas de la izquierda abertzale a lo largo de las últimas décadas encontrará diferencias muy grandes también en los órganos de dirección que se establecen para este nuevo partido.El máximo órgano de dirección será el Congreso Nacional, compuesto por no menos de 300 delegados, entre los que habrá un mínimo de un representante de cada Grupo Local del partido. Este Congreso se encargará de aprobar la línea ideológica y política, o de modificar los estatutos si fuera el caso... En principio, se reunirá de modo ordinario cada cuatro años, aunque también podrá hacerse de forma extraordinaria si lo pidiera la mayoría absoluta de la Ejecutiva Nacional o más de la mitad de los grupos locales.En el periodo entre congresos, el máximo órgano será la Asamblea Nacional, también con un carácter muy amplio y que reunirá a un representante al menos de cada comité local. Se citará al menos una vez al año para cuestiones como la aprobación de alianzas y pactos y de presupuestos y cuentas. Se le encomienda igualmente ser «garante» de las decisiones del Congreso Nacional.La gestión diaria, lógicamente, quedará en manos de órganos más ágiles y operativos. En concreto, de una Ejecutiva Nacional de 25 miembros, que será elegida por el Congreso Nacional. Se reunirá como mínimo una vez al mes. Y sus funciones habituales consistirán en valorar la actuación de los cargos públicos, organizar internamente el partido, resolver conflictos, dinamizar comités locales...Secretario general al frenteAl frente de la Ejecutiva estará el secretario general del partido, al que elegirá el Congreso Nacional, para un periodo normal de cuatro años por lo tanto.Este cargo unipersonal se convertirá en la máxima referencia de la nueva formación política independentista. Además de su labor diaria, presidirá y moderará tanto la Asamblea Nacional como la Ejecutiva.El esquema no se agota obviamente en estos órganos generales, sino que el partido tendrá una implantación local lo más amplia posible.En cada uno de estos puntos se establecen dos órganos: la Asamblea Local, con carácter amplio, que se reunirá al menos una vez al año, necesariamente antes de la Asamblea Nacional anual; y el llamado Grupo Local, nombrado por la anterior y con un carácter más dinámico.Como queda dicho, cada estructura local estará representada a su vez en la Asamblea Nacional y el Congreso Nacional, que son los dos máximos órganos, encargados de fijar las directrices principales de la actuación del partido a medio y largo plazo.Como es norma en estos casos, el partido se conformará en un Congreso Constituyente, por lo que antes de su celebración habrá que articular un sistema de dirección. Se ha optado por que sean los promotores quienes se constituyan en Comisión Permanente hasta que llegue ese momento. Esta Permanente designará un secretario general provisional que llevará las riendas de la formación en sus primeros pasos.Se define el momento inicial, y también el final. Los estatutos regularán incluso cómo se debe proceder a liquidar el partido.Control, cuentas y listasEl esquema de funcionamiento al que ha podido acceder GARA incluye también otros órganos como el Comité de Control y Garantías, que se encargará de dirimir conflictos y sanciones. Los estatutos contemplarán que esté integrado por cinco miembros elegidos por el Congreso Nacional, y que no podrán ser cargos públicos a la vez.El nuevo partido dispondrá también de una Comisión de Cuentas destinada al control de sus presupuestos.Se establece también la llamada Comisión Nacional de Listas, encargada de la elaboración o aprobación de las candidaturas electorales. En este ámbito, se establece la premisa de que para poder ser candidato será necesario asumir las bases ideológicas y los compromisos de actuación del partido. Y también se introduce un criterio de incompatibilidad, según el cual nadie podrá ser electo en más de dos niveles territoriales diferentes (diputado, parlamentario y concejal a la vez, por citar un ejemplo).pueblo a puebloEl partido aspira a tener una implantación amplia y participativa. Cada Grupo Local, nombrado por una Asamblea que se citará al menos una vez al año, estará representado tanto en la Asamblea Nacional como en el Congreso cuatrianual.Los estatutos incluirán un rechazo expreso a la violencia, también de ETAEl diseño organizativo de la nueva formación política se acompañará en los estatutos de la definición de sus criterios de actuación política. Se puede anticipar que el partido no acudirá a la ventanilla con ambigüedades al respecto, sino con definiciones claras y que no eluden las alusiones a la sigla concreta de ETA. La posición al respecto irá lógicamente en la línea de todo lo que ya se ha ido concretando tras el proceso de debate interno de la izquierda abertzale: serán enunciados claros e inequívocos en favor de las vías exclusivamente políticas y democráticas.De hecho, no podía ser de otro modo ya que esta nueva formación política se entiende como un nuevo paso en el desarrollo de ``Zutik Euskal Herria'', que fijó una nueva estrategia política. En este sentido, se reproducirá también la apuesta por los principios del senador Mitchell, asumidos ya en otras fases anteriores de este proceso, y se reafirmará también la apuesta por el Acuerdo de Gernika, que el nuevo partido considera como un hito hacia un escenario de paz y soluciones.El modelo de configuración estructural del partido no es ajeno a toda esta apuesta. Con él se garantiza también que el partido no pueda ser utilizado para otras estrategias diferentes a la exclusivamente política y democrática aprobada por las bases de la izquierda abertzale. Como se observa, no se trata por tanto solamente de superar los listones de la Ley de Partidos Políticos, sino también -y sobre todo- de materializar un cambio sustancial en la línea de acción de la izquierda abertzale.En cuanto a la posición respecto a la violencia de ETA, su detalle exacto no se conoce por ahora, pero Rufi Etxeberria dio algunas pistas en la entrevista concedida el pasado domingo a ``El País''. Allí anticipó que «no va a generar ninguna duda ni vacío». Preguntado sobre qué ocurriría si ETA cometiera un atentado, Etxeberria dijo que «no contemplamos un rebrote de la acción armada de ETA. Si se diera, la izquierda abertzale ha adoptado la decisión irreversible de que la estrategia independentista es incompatible con la lucha armada (...) La izquierda abertzale rechazaría una acción armada de ETA». R.S.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>