<author id="559008fa5163f4458947b3e04bdc6237" url="elmeditante.blogspot.com" feed="http://elmeditante.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="856ccd52ab1bc97dc79fc327de4ecbea" url="http://elmeditante.blogspot.com/2006/11/cielo-e-infierno.html">			<content><![CDATA[Según cuenta un antiguo relato japonés, un Samurai desafió en una ocasión a un maestro Zen a que le explicara el concepto de cielo e infierno. Pero el monje respondió con desdén:- "No eres más que un patán. ¡No puedo perder el tiempo con individuos como tú!". Herido en lo más profundo de su ser, el Samurai se dejó llevar por la ira, desenvainó su espada y gritó:- "Podría matarte por tu impertinencia". - Eso, repuso el monje con calma, "es el infierno". Desconcertado al percibir la verdad en lo que el maestro le señalaba con respecto a la furia que lo dominaba, el Samurai se serenó, envainó la espada y se inclinó, agradeciendo al monje la lección.Y eso, añadió el monje, "es el cielo"."La paz interior se halla cuando el que la busca deja de hacerlo, no por haberla encontrado, sino por descubrir que siempre estuvo con él y no fuera de él."Un millón de bendiciones...]]></content>
		</document>
		<document id="8a2bbfd510e3f809640eeed78a1cc25a" url="http://elmeditante.blogspot.com/2006/12/buena-voluntad.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo, un rey colocó una gran roca obstaculizando un camino.Se escondió y miró para ver si alguien quitaba la tremenda piedra. Algunos pasaron simplemente dando una vuelta. Muchos culparon al rey por no mantener los caminos despejados, pero ninguno hizo nada para sacar la piedra del camino.Un campesino, que pasaba por allí con una carga de verduras, la vio. Al aproximarse a ella, puso su carga en el piso y trato de mover la roca a un lado del camino. Después de empujar y fatigarse mucho, con gran esfuerzo, lo logró.Mientras recogía su carga de vegetales, vio una bolsa en el suelo, justo donde había estado la roca.La bolsa contenía muchas monedas de oro y una nota del mismo rey diciendo que el oro era la recompensa para la persona que removiera la piedra del camino.El campesino aprendió ese día que cada obstáculo puede estar disfrazando una oportunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="35696c757805090b40f760a71536619f" url="http://elmeditante.blogspot.com/2006/12/desde-el-corazn-este-es-mi-mensaje.html">			<content><![CDATA[El amor del padre universo está siempre contigo en el centro de tu ser, pero debes convocarlo.A medida que conozcas el poder del amor, dejarás de ver las fallas de tus hermanos y hermanas y sólo verás en cada uno, sea cual fuere su apariencia exterior, al padre universo...Si amas lo suficiente, estarás a salvo de todo daño, conocerás todas las cosas y todas vendrán a ti.El amor será capaz de forjar un nuevo mundo.Que en estas fiestas convoques el amor que hay en ti…y lo revivas!!!Con mucho amor,Un millón de bendiciones...Susana González]]></content>
		</document>
		<document id="abaf3bb5cf15c17efff0af5abd02d395" url="http://elmeditante.blogspot.com/2007/01/la-otra-mejilla.html">			<content><![CDATA[Quién fue que perdió hoy? Tú o yo? Quién hizo tanto silencio…y que paso que en unos minutos nos alejamos tanto… Que momento súblime aquel en el que de mis labios salió la palabra perdón…Y el miedo se diluyo, porque eso fue lo que ocurrió : miedo, fue el atacar por miedo a ser atacado que nos da la ilusión de que estamos a salvo…Quién gano hoy? Tú o yo? Quizás las dos…tú obtuviste la victoria en la discusión al escuchar la palabra perdón, y yo aprendi con más profundidad la palabra paz… Qué momento súblime aquel, cuando en medio de la batalla , mi mente paro por un segundo y se pregunto que hubiera hecho el maestro Jesucristo en mi lugar? La frase que retumbó en mi cabeza fue poner la otra mejlla….Y ahí comprendí que la única forma de sentir paz es practicándola]]></content>
		</document>
		<document id="183e0f952adc09d63e5484640a0aed7d" url="http://elmeditante.blogspot.com/2007/01/valentia.html">			<content><![CDATA[Valentía es admitir tus temores y enfrentarlos cara a cara. Es tener la fortaleza de pedir ayuda y la humildad de aceptarla. Valentía es defender tus principios sin preocuparte por lo que otros dirán. Es escuchar tu corazón, vivir tu vida y no aceptar sino lo que para ti es lo mejor. Valentía es tomar el primer paso, dar un gran salto, o cambiar el camino. Es intentar lo que nadie supo hacer jamás y todos creen imposible. Valentía es mantener el espíritu en los desencantos, y considerar las derrotas no con el fin sino como un nuevo comienzo. Es creer que por fin las cosas mejorarán, aunque ahora parezcan peores. Valentía es tomar responsabilidad de tus acciones y saber admitir tus errores sin culpar a los demás. Es confiar, no en los demás, sino en tu habilidad y esmero para triunfar. Valentía es negarse a desistir, aunque la posibilidad te intimide. Es trazar tu meta, mantenerte fiel a ella y hallar soluciones para los obstáculos. Valentía es pensar en grande, apuntar bien alto y llegar bien lejos. Es adoptar un sueño y hacerlo todo, arriesgarlo todo, no desistir ante ningún obstáculo para tornarlo realidad.Est me lo envíaron los hermanitos de la Escuela Tántrica Sivaíta de Madrid, España; que como siempre llenos mis tardes de sabiduría y bendiciones.]]></content>
		</document>
		<document id="54b971544f5944d953b8abeee10d3a09" url="http://elmeditante.blogspot.com/2007/03/carta-dios.html">			<content><![CDATA[Hola DIOS ¿cómo estás? te escribo para saludartey porque ahora si tengo que surtirme, pues la "canastabásica" con la que me mandaste al mundo, se me ha ido agotando a lo largo de estos años.Por ejemplo, la paciencia se me agotó por completo,igual que la prudencia y la tolerancia. Ya me quedan poquitas esperanzas y el frasquito de Fé, está también vacío.La imaginación también está escaseando por estosrumbos. Debes saber que hay cosas de la canastaque ya no necesito, como la dependencia y esa facilidad para hacer berrinches, que tantos corajesy problemas me han ocasionado. Así que quisierapedirte nuevos productos para la canasta.Para empezar me gustaría que llenaras los frascosde PACIENCIA y TOLERANCIA, pero hasta ¡¡ EL TOPE !! y mándame por favor el Curso Intensivo CÓMO SER MAS PRUDENTE. Volúmenes I, II, y III..Envíame también varias bolsas grandes, pero"bolsones" de madurez que tanta falta me hace.Quisiera un costal grande, lleno de sonrisas, de esasque alegran el día a cualquiera.Te pido que me mandes dos piedras grandes y pesadas para atarlas a mis pies, y tenerlos siempreSOBRE LA TIERRA !!!Si tienes por ahí una brújula para orientarmey tomar el camino correcto, te lo agradecería mucho.Regálame imaginación otra vezporque debo reconocer que en algunas ocasiones tomé grandes cantidades y me empachó. Nuevas ilusionesy una nueva ración de Fé y Esperanza, también me caería excelente.Te pido una paleta de colores para pintar mi vida cuando la vea gris y obscura.Me sería muy útil un bote de basura para tirartodo lo lo que me hace daño.Te pido muchas zanahorias, para tener buena vista yno dejar pasar las oportunidades por no verlas.Necesito también un reloj grande, para quecada vez que lo vea me acuerde de que el tiempo correy no debo desperdiciarlo.¿Podrías mandarme mucha fuerza y seguridad en mi misma? Sé que voy a necesitarlas para soportar lostiempos difíciles y para levantarme cuando caiga..También quisiera un bote de pastillas, de las que hacen que crezca la fuerza de voluntad y el empeño,para que me vaya bien en la vida, y te pido unas tres ocuatro toneladas de "ganas de vivir" para cumplirmis sueños.Ademas necesito también un bolígrafo con mucha tinta,para escribir todos mis logros y mis fracasos.Pero mas que nada, te pido que me des la vida necesaria,para lograr todo lo que tengo en mente y para que día que me vaya contigo, tenga algo que llevarte yveas que no desperdicié el tiempo aquí en la Tierra.De antemano te agradezco todo lo que me puedas mandary te agradezco el doble todo lo que mandaste la primera vez.CON MUCHO CARIÑO LES HAGO LLEGAR ESTO, MI AMIGA ROCÍO ME LO ENVÍO Y PENSÉ QUE ERA UN REGALO DIGNO DE COMPARTIRSEUN MILLÓN DE BENDICIONES]]></content>
		</document>
		<document id="466808e967a4d0888a954059da873075" url="http://elmeditante.blogspot.com/2007/05/el-hombre-light.html">			<content><![CDATA[La ética es contemplada desde las grandes leyendas del ser humano suspendida del mito de Narciso, es decir, por el narcisismo y el subjetivismo. 1. Por el narcisismo, vemos a un ser humano egoísta, centrado en sí mismo, en su personalidad y en su cuerpo, con un individualismo atroz, desprovisto de valores morales y sociales, sin capacidad para expresar y liberar sus pesares, y además desinteresado por cualquier cuestión trascendente. El narcisita cree cada día de su vida que es el Rey del Mambo.2. Por el subjetivismo, oteamos la caída en un perspectivismo que diluye cualquier solidez y en el que nada es válido salvo esas cuatro notas apuntadas: hedonismo, consumismo, permisividad, relativismo.La sociedad actual lo trivializa todo, propugna la ley del mínimo esfuerzo y de la máxima comodidad, lo llamado comúnmente "todo rápido o modo de vida americano". La sociedad actual está enamorada, por tanto, de lo trivial, superficial y neurótico. El itinerario ha sido gradual: hemos pasado del pensamiento sólido a un nihilismo descomunal. El hombre así se va escorando hacia una progresiva debilidad, indigencia, deseos caprichosos, exageración del ideal materialista, y esclavitud por la ambición, el hedonismo y lo exterior.Estamos ante una sociedad que tiende a la masificación en cualquiera de sus ámbitos:a) Acumulación de individuos donde sólo los singulares son capaces de ser personas.b) Despersonalización alienante: un hombre sin la fuerza que dan los ideales, obsesionado y dirigido por los medios de comunicación, las modas, lo superficial, "el que dirán", el puritanismo, los prejuicios... Condicinantes, todos ellos, que conforman el "hombre light". Y son condicionantes porque el ser humano no sabe SER sin ser egoísta, ha involucionado.c) Igualitarismo en decadencia.d) Carencia de un proyecto de vida: lo que importa es tener, comprar más y consumir febrilmente.El ser humano narcisista es un virus que se reproduce sin medida arrasando y destruyendo los recursos naturales planeta, ensuciando y quemando bosques, contaminando la atmósfera, las aguas y la comida, destruyendo, matando, robando y manipulando a sus semejantes,... esta enamorado de la autodestrucción.Vivimos en una sociedad triste, sin ilusión, distraída por cuestiones insustanciales en la que son necesarias mucha fuerza, tesón e ideas claras para salir de ahí. Pero no es fácil. La cotidianeidad invita a seguir en ese carrusel. Se puede decir, llegados a este punto de nuestro recorrido, que el hombre light es sumamente vulnerable. Al principio tiene un cierto atractivo, es chispeante y divertido, pero después ofrece su auténtica imagen; es decir, un ser vacío, hedonista, materialista, sin ideales, evasivo y contradictorio. Cuando comprendas que todo forma parte del Ser, de Siva, de Dios, del Tao,... ese día iniciarás el camino de la sanación de complejos, traumas, dudas, prejuicios, condicionamientos, ascos, rechazos, represiones... ese día habrás iniciado el camino de la salvación de ti mismo y, por tanto, de la liberación. Y con la rendición, con dejar de luchar contigo mismo, con ahimsa y satya,... conseguirás alcanzar la paz. Ayuda a los demás y serás ayudado.Sigue siendo finalidad del Tantra permitir al ser humano alcanzar el conocimiento, el despertar, la superación del Ego y los miedos, que nos impiden reconocer nuestra verdadera naturaleza. Debemos salvarnos de nosotros mismos.Swami Kurmarajadasa.]]></content>
		</document>
		<document id="98d112513da72786075064c9d436da65" url="http://elmeditante.blogspot.com/2007/12/felices-fiestas.html">			<content><![CDATA[Que el espíritu de la Navidad perdure para construir juntos el mundo que queremos.Diciembre 2007Susana Gonzalez]]></content>
		</document>
		<document id="7b820abb86fd16220fe473bd90579d9a" url="http://elmeditante.blogspot.com/2007/12/quien-escogeras.html">			<content><![CDATA[Una mujer salió de su casa y vio a tres viejos de largas barbas sentados frente a su jardín. Ella no los conocía y les dijo: No creo conocerlos, pero deben tener hambre. Por favor entren a mi casa para que coman algo. Ellos preguntaron: -¿Está el hombre de la casa? -No, respondió ella, no está. -Entonces no podemos entrar, dijeron ellos. Al atardecer, cuando el marido llegó, ella le contó lo sucedido. -¡Entonces diles que ya llegué invítalos a pasar! . La mujer salió a invitar a los hombres a pasar a su casa. -No podemos entrar a una casa los tres juntos, explicaron los viejitos. -¿Por qué?, quiso saber ella. Uno de los hombres apuntó hacia otro de sus amigos y explicó: Su nombre es Riqueza. Luego indicó hacia el otro. Su nombre es Éxito y yo me llamo Amor. Ahora ve adentro y decidan con tu marido a cuál de nosotros 3 desean invitar a vuestra casa. La mujer entró a su casa y le contó a su marido lo que ellos le dijeron. El hombre se puso feliz: ¡Qué bueno! Y ya que así es el asunto entonces invitemos a Riqueza, que entre y llene nuestra casa. Su esposa no estuvo de acuerdo: Querido, ¿porqué no invitamos a Éxito? La hija del matrimonio estaba escuchando desde la otra esquina de la casa y vino corriendo. ¿No sería mejor invitar a Amor? Nuestro hogar estaría entonces lleno de amor. Hagamos caso del consejo de nuestra hija, dijo el esposo a su mujer. Ve afuera e invita a Amor a que sea nuestro huésped. La esposa salió y les preguntó ¿Cuál de ustedes es Amor? Por favor que venga y que sea nuestro invitado. Amor se puso de pie y comenzó a caminar hacia la casa. Los otros 2 también se levantaron y le siguieron. Sorprendida, la dama les preguntó a Riqueza y a Exito: Yo invité sólo a Amor ¿porqué Uds. también vienen?. Los viejos respondieron juntos: -Si hubieras invitado a Riqueza o a Éxito los otros 2 habrían permanecido afuera, pero ya que invitaste a Amor, donde vaya él, nosotros vamos con él. Donde quiera que hay amor, hay también riqueza y éxito. MI DESEO PARA TI ES. . . Donde haya dolor, te deseo paz y misericordia. Donde hay falta de fe en tí mismo, te deseo una confianza renovada en tu capacidad para superarla. Donde haya temor, te deseo amor y valor. MIL BENDICIONESMi sabia amiga Rocío me lo envío y quise compartirlo....]]></content>
		</document>
		<document id="e699feb5ccffd76214bd6196cfdb7480" url="http://elmeditante.blogspot.com/2007/12/si-has-terminado-una-mala-relacin-o-un.html">			<content><![CDATA[  Si has terminado una mala relación o un mal matrimonio y todavía no lo has superado, existe una técnica que puedes usar para liberarte por completo de la situación.Tiene un nombre muy sencillo, se llama la técnica de la «carta». Se enseña ahora en varios lugares y es increíblemente eficaz y liberadora.Lo primero que tienes que hacer es sentarte y escribirle una carta a la persona en cuestión. Esta carta consta de tres partes, que tú puedes hacerlas lo cortas o largas que desees.En la primera parte admite que aceptas la responsabilidad de la relación, que fuiste tú el que te metiste en ella y que no tienes nada que exponer en tu descargo. Evita mencionar la poca culpa que tuviste en el asunto y lo apesadumbrado que estás por lo ocurrido en el pasado.En la segunda parte de la carta le expresas tu perdón a la otra persona por todo lo que ella te hizo y que te hirió de alguna forma. A veces resulta bien especificar todas las cosas por las que tienes que perdonar.Termina la última parte de la carta deseándole todo lo mejor al destinatario o la destinataria de la misma. Una vez firmada, coge la carta, la metes en un sobre y escribe en él la dirección correcta, le pones el franqueo necesario y la envías metiéndola en el primer buzón que encuentres.En el instante en que dejas caer la carta en el buzón y la consideras ya irrecuperable, sentirás una sensación de libertad y regocijo que no te puedes imaginar. En esos momentos, la relación estará acabada y podrás reemprender tu vida sentimental. Sin embargo, hasta que esto no llega permaneces atrapado en las arenas movedizas del rencor y el odio no resueltos que acompañan a toda relación romántica que deja de funcionar. Tienes que perdonarte también a ti mismo por todas las cosas estúpidas y dañinas que has hecho. Ten presente que no eres perfecto; tú también cometes errores. Has dicho y hecho muchas cosas disparatadas en tu época de crecimiento y maduración. Si las tuvieses que hacer de nuevo, las harías de forma diferente. Pero tener remordimientos y lamentarse de pasados desatinos no sirve para nada. Además, denota un carácter débil. El remordimiento se usa a menudo como pretexto para estancarse y no seguir adelante. Todo hombre o mujer inteligente y maduro han cometido fallos tontos y gratuitos. Así es como se aprende y se madura. Así que tienes que perdonarte todas tus torpezas. El perdón es la llave del reino del desarrollo mental y espiritual. Cuando te esfuerzas por ser una persona indulgente, estás tratando de emular los mejores rasgos del carácter de los más grandes hombres y mujeres que han pisado este mundo. Te estás colocando en el coro de los ángeles!!. Con el acto de perdonar se pone en marcha el proceso de borrar todo residuo acumulado de culpabilidad, odio y rencor que engendra sentimientos negativos en tu subconsciente. La práctica regular de perdonar voluntariamente a todo el mundo por todo lo que haga, te convierte en un ser humano más calmoso, amable, indulgente y optimista. Todo un nuevo sendero se abrirá ante ti desde el instante en que perdones y olvides. El perdón es la llave que te abrirá el reino de la paz interior, que es lo más importante y a lo que más puedes aspirar. -Brian Tracy]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>