<author id="564c1a2eefca45c4f79092288842fe00" url="profesionseg.blogspot.mx" feed="http://profesionseg.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="20">
		<document id="94514b87eeece960cde39980533a035c" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/bario-distribucion-y-usos.html">			<content><![CDATA[El bario (Ba) es abundante en la naturaleza y representa aproxi- madamente el 0,04 % de la corteza terrestre. Sus principales fuentes son los minerales barita (sulfato de bario, BaSO4) y withe- rita (carbonato de bario, BaCO3). El metal bario se produce sólo en cantidades limitadas, por reducción del óxido de bario en presencia de aluminio en retorta.El bario se utiliza mucho en la fabricación de aleaciones para las piezas de níquel-bario del sistema de encendido de automóviles y en la fabricación de vidrio, cerámica y tubos de imagen de los televisores. La barita (BaSO4) o sulfato bárico se utiliza principalmente en la producción de litopán, un polvo blanco que contiene un 20 % de sulfato de bario, un 30 % de sulfuro de zincy menos de un 8 % de óxido de zinc. La litopona se emplea comúnmente como pigmento en las pinturas blancas. El sulfato de bario químicamente precipitado —blanco fijo— se utiliza en las pinturas de alta calidad, como contraste en el diagnóstico radiológico, y en la industria del vidrio y el papel. También se utiliza para la fabricación de papel fotográfico, marfil artificial y celofán. La barita cruda se utiliza como pasta tixotrópica en la perforación de pozos petrolíferos.]]></content>
		</document>
		<document id="bc26f3a2a38d3b421c0e63c8d925f6c2" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/bario-riesgos.html">			<content><![CDATA[El bario metal tiene un uso limitado y presenta riesgo de explo- sión. Los compuestos solubles de bario (cloruro, nitrato, hidró- xido) son sumamente tóxicos; la inhalación de los compuestos insolubles (sulfato) puede producir neumoconiosis. Muchos de los compuestos, como el sulfuro, el óxido y el carbonato, pueden producir irritación local en ojos, nariz, garganta y piel. Ciertos compuestos, en especial el peróxido, el nitrato y el clorato, presentan peligro de incendio durante su uso y almacenaje.]]></content>
		</document>
		<document id="f10c529bf2f02d8802f954a9d4c9a02d" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/el-cloruro-de-bario-bacl2.html">			<content><![CDATA[El cloruro de bario (BaCl2) se obtiene calcinando la barita con carbón y cloruro de calcio y se utiliza para la fabricación de pigmentos, lacas y vidrio de color y como mordente para tintes ácidos. También es útil para el aprestado y tinción de textiles y en la refinación del aluminio. El cloruro de bario se utiliza como pesticida, se añade a las calderas para ablandar el agua y se emplea como agente de curtido y acabado parael cuero. El nitrato de bario (Ba(NO3)2) se utiliza en pirotecnia y en electrónica.]]></content>
		</document>
		<document id="df964ef99058aa25389089e8258e43ec" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/el-hidroxido-de-bario-baoh2.html">			<content><![CDATA[El hidróxido de bario (Ba(OH)2) se encuentra en los lubricantes, pesticidas, en la industria azucarera, en los anticorrosivos, en los líquidos de perforación y en los ablandadores de agua. También se utiliza en la fabricación de vidrio, la vulcanización del caucho sintético, el refino de aceite animal y vegetal y en las pinturas al fresco. El carbonato de bario (BaCO3) se obtiene en forma de precipitado de la barita y se utiliza en la fabricación de ladrillos, cerámica, pinturas y caucho, en la perforación de pozos petrolíferos y en la industria del papel, así como en la fabricación de esmaltes, sustitutos de mármol, cristales ópticos y electrodos.]]></content>
		</document>
		<document id="bb19353fe98ee0562cd720f9036c977c" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/el-oxido-de-bario-bao.html">			<content><![CDATA[El óxido de bario (BaO) es un polvo alcalino de color blanco que se utiliza como desecante de gases y disolventes. A 450 °C, se combina con oxígeno para producir peróxido de bario (BaO2), un agente oxidante en la síntesis orgánica y material de blanqueo para sustancias animales y fibras vegetales. El peróxido de bario se utiliza en la industria textil para teñir y estampar tejidos, en las soldaduras de polvo de aluminio y en pirotecnia.]]></content>
		</document>
		<document id="89edfb8b68dd4ceefa8bb4b377eb858e" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/identificacion-de-los-riesgos.html">			<content><![CDATA[Se debería exponer, en forma clara y concisa, los riesgos más importantes, incluidos los riesgos más significativos para la salud, físicos y para el medio ambiente, a modo de compendio de situa- ciones de urgencia. La información proporcionada debería ser compatible con la que figure en la etiqueta.]]></content>
		</document>
		<document id="1304fdf2084a4deae007fb1b98406fa3" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/indice-tematico-xxxii.html">			<content><![CDATA[Administración para la Salud y la Seguridad en el Trabajo de Estados Unidos (OSHA)límite tolerable de ruido por jornada laboral 97.31límites de exposición profesional 30.18 norma de exposición a microondas 97.33 norma sobre el control de la exposición laboral al plomo 63.43norma sobre laboratorios 61.20 normas de seguridad en centrales eléctricas 76.15normas para el trabajo con sustancias químicas 5.7normas relativas a los géneros textiles no tejidos 89.21normas sobre energía eléctrica 76.16 normas sobre la transmisión profesional de agentes patógenos en sangre 97.46tablas de descompresión 36.4y regulación de la exposición al polvo en la industria textil 89.11Administradoresriesgos potenciales 94.3ADNagentes que dañan el 33.28defectos heredados en su reparación y cáncer 33.39Efectos de la radiación 48.5gen antígeno T del Simian Virus 40(SV40) 33.53gen inmortalizador 33.53 modificación química 33.38 mutaciones 33.49cambios cromosómicos 33.49 cambios génicos 33.49 cambios genómicos 33.49transfección de células primarias con 33.53]]></content>
		</document>
		<document id="ef249c55a3aff0308da2a072727ce7e7" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/indice-tematico-xxxiii.html">			<content><![CDATA[Adrenalina 34.11, 34.60Aductosdeterminación de los 33.45Advertencias activas 29.81directrices 29.81pasivas 29.81Advertencias de seguridad en prevención de riesgos eficacia de las 59.32interpretación de las 59.32Aedesaegypti 4.7, 53.31spp 70.39Aerobacter cloacae 89.31Véase Fiebre del colchoneroAerococcus 44.23Aeroespacial, industriaconsideraciones medioambientales 90.13controles 90.11biológicos 90.11de emisiones 90.15tde los productos químicos 90.11 estudios de higiene industrial 90.11 identificación de situaciones de riesgo potencial 90.11información sobre los riesgos 90.11 organización de los entornos de trabajo 90.12ventilación 90.12 instalaciones y procesos 90.3 materiales 90.2consideraciones toxicológicas 90.12tmateriales compuestos 90.12 riesgos derivados de la utilización de productos químicos 90.13triesgos para la seguridad caídas 90.4, 90.6contacto con dispositivos eléctricos 90.4cortes 90.4exposición a sustancias químicas 90.4factores ergonómicos 90.4físicos 90.4riesgos para la seguridad 90.5triesgos químicos 90.14tvisión general 90.2Aeronavesde alto rendimiento 102.19efectos adversos de la aceleración 102.19mantenimiento de base de 102.13riesgos físicos 102.13riesgos químicos 102.13 mantenimiento en ruta de 102.12 y exposición a sustanciasquímicas 102.13y niveles de ruido nocivos 102.12y riesgo de los equipos móviles 102.12militaresriesgos en el mantenimiento de 102.13para usos agrícolasriesgos en el mantenimiento de 102.13 peligrosidad del repostaje de 102.11 tripulación deVéase Tripulación aérea]]></content>
		</document>
		<document id="33daa4fcf189aead653fd59d3be0d506" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/indice-tematico-xxxiv.html">			<content><![CDATA[Aeropuertosconstrucción de 93.24mantenimiento 93.24riesgos del personal de tierra 102.11riesgos ergonómicos 102.11 en agentes del servicio de pasajeros 102.11y exposición a rayos Xen inspección de equipaje 102.12Aerosolesdetectores 30.24efectos en la industria del calzado 88.8heterodispersos 10.6 medios de muestreo 30.22 monodispersos 10.6propiedades de las partículas 10.6purificadores de aire 31.23tipos de aerosoles 10.6Afaquiariesgo asociado a los procesos de reproducción y duplicación 85.12Afasia 42.10Afecciones musculosqueléticas 66.18Véase Sistema musculosqueléticoAfricadecenio de 1980 24.6Afrontamiento definición 34.54 estilos de 34.54activo-cognitivo 34.54activo-de comportamiento 34.54adaptativo 34.54centrado en la valoración 34.54 centrado en las emociones 34.54 centrado en los problemas 34.54 de evitación 34.54preventivo 34.54 social 34.54 evaluación del 34.55 y apoyo social 34.57Afta epizoóticariesgo en la industria de la piel y el calzado 88.9Agaricus bisporus 64.60Agavillador 70.11]]></content>
		</document>
		<document id="766fe696b6fa70df7ff5be0c87320944" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/indice-tematico-xxxv.html">			<content><![CDATA[Agencia de Lucha contra Incendios deJapón 41.16Agencia de Protección del Medio Ambiente deEstados Unidos (EPA)regulación de emisiones contaminantes en la industria aeroespacial 90.15y normativas sobre desmotado de algodón 89.9y vertido de productos tóxicos 55.33Agencia de Seguridad e Higiene en el Trabajo y normativas sobre desmotado dealgodón 89.9Agencia Internacional de la EnergíaAtómica 39.30reglamento para el transporte seguro de materiales radiactivos 39.30Agencia Internacional para la Investigación sobre el Cáncer (IARC)aluminio 63.3arsénico inorgánico, compuestos de 63.7 como cancerígenos según la IARC 63.7 base de datos sobre cancerígenos 27.19 cadmio 63.12carcinogenicidad según la IARC 63.12cáncer de pulmón en fumadores pasivos 44.15clasificación de agentescancerígenos 10.51, 10.67, 10.88, 10.90 componentes cancerígenos del humo de tabaco 44.12criterios de carcinogénesis 2.5datos sobre la incidencia del cáncer 2.17efectos cancerígenos del formaldehído 100.16fundición del hierro y el acero 63.22 como proceso cancerígeno 63.22 identificación de los riesgos de carcinogenicidad 33.65 importancia de los datosmecanicistas 33.68Monographs on the Evaluation ofCarcinogenic Risks to Humans 33.65investigación en salud y seguridad en el trabajo 23.2misión 23.52níquel, compuestos de 63.36 cancerígenos del Grupo 1 según la IARC 63.36plomo inorgánico 63.42cancerígeno del Grupo 2B según laIARC 63.42programa de monografías 2.15Registro Internacional de Personas Expuestas a Fenoxiherbicidas y Contaminantes 32.3valor de las pruebas de toxicidad genética 27.17y clasificación del formaldehído 89.20cancerígeno del Grupo 1 según laIARC 63.3y diclorvos 62.16y herbicida fenoxi derivado 2, 4, 5-T 62.14y los productos químicos 104.7, 104.46,104.73, 104.80, 104.97, 104.121,104.138, 104.152, 104.163, 104.172,104.184, 104.192, 104.250, 104.275,104.364, 104.395, 104.407y pentaclorofenol 62.11y percloroetileno (PERC) como cancerígeno del grupo 2A 100.12y toxafeno 62.11]]></content>
		</document>
		<document id="ddca479900abe96eb0b538dad35e29fc" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/indice-tematico-xxxvi.html">			<content><![CDATA[Agente blanqueante 72.8Agente naranja 68.44Agentes ambientales influencia en el sistemalinfohematopoyético 1.2Agentes blanqueantes 72.14Agentes de limpieza 65.16Agentes patógenos en sangre transmisión profesional de normas de la OSHA 97.46Agentes quelantes 72.9Agentes químicos exposición a los 72.14Agorafobia 5.12AgotamientoVéase Estrésdel plantador 68.17por calor 42.8Agriculturaalmacenamiento 64.24alteraciones pulmonares asociadas a la agricultura 64.25arroz 64.37aventado 64.32caña de azúcar 64.40 cereales 64.3, 64.38 cosechadoras 64.30 cultivos 64.26cultivos amiláceos 64.3de zonas con escasos recursos 64.26descascarillado 64.32efectos del cambio climático en la 53.30 escarda y labores de entretenimiento 64.29 fenoles en 104.368flores cortadas 64.14 herramientas y maquinaria manuales 64.27 importancia económica 64.2 invernaderos 64.11jardinería 64.9jardinería paisajística 64.9leguminosas 64.3 mano de obra 64.5 máquinas 64.11mecanización 64.22, 64.33oleaginosas 64.39operaciones manuales 64.26 - 64.32paisajismo 64.9 plaguicidas 64.7, 64.13 plantas 64.13protección de las plantas 64.28 recolección 64.20 - 64.21, 64.30 repercusiones ambientales de lay efectos en la población 53.7 revolución neolítica 64.2 revolución verde 64.26riego 64.29Sección Internacional de la AISS 23.66siembra 64.28sistemas agrícolas 64.5tareas manuales de manipulación de materiales 64.32trabajadores agrícolas 64.8 tractores agrícolas 64.33 transporte 64.25trillado 64.31viveros 64.11]]></content>
		</document>
		<document id="7b2bdeb37cd587e1dfa7704bb7be7f54" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/medidas-para-los-primeros-auxilios.html">			<content><![CDATA[Las medidas para los primeros auxilios y la autoasistencia se debe- rían explicar cuidadosamente. Se deberían definir las situaciones en que será necesario intervenir con atención médica de urgencia y cuáles serán las medidas que deberán aplicarse en tales interven- ciones. Cuando se considere apropiado, se debería hacer hincapié en la necesidad de prever medidas especiales para emprender tratamientos médicos específicos e inmediatos.]]></content>
		</document>
		<document id="f74392eef79245e7b8cfb23b914ac0e6" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/07/wollastonita-silicato-de-calcio-riesgos.html">			<content><![CDATA[El polvo de wollastonita puede provocar irritación cutánea, ocular y respiratoria.]]></content>
		</document>
		<document id="21ef1decf8dab843fb00a49e99f395d0" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/08/manipulacion-y-almacenamiento.html">			<content><![CDATA[Se deberían indicar las condiciones de seguridad que el proveedor recomiende para la manipulación y almacenamiento de los productos químicos, incluyendo en particular las que se refieren a:(i) el diseño y el emplazamiento de los locales y recipientes de almacenamiento de productos químicos;(ii) la ubicación de la zona de almacenamiento en sitios apar- tados de los lugares de trabajo y de otros edificios ocupados por el personal;(iii) la incompatibilidad entre determinados materiales;(iv) las condiciones para el almacenamiento, como por ejemplo la temperatura y la humedad adecuadas o la protección contra la luz solar;(v) la eliminación de las fuentes de ignición, con especial refe- rencia a las medidas destinadas a evitar la acumulación de cargas electrostáticas;(vi) el suministro de ventilación tanto local como general;(vii) los métodos de trabajo que se recomiende adoptar y aque- llos cuya utilización sea desaconsejada.]]></content>
		</document>
		<document id="7b50988eb98df7546f7f32811461227f" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/08/medidas-en-caso-de-emision-accidental.html">			<content><![CDATA[Deberían indicarse las medidas necesarias en caso de que se produzca una emisión accidental de productos químicos. Entre ellas, deberían incluirse:(i) precauciones relativas a la salud y la seguridad: eliminación de las fuentes de ignición, suministro de ventilación suficientey de los equipos de protección individual adecuados;(ii) precauciones ambientales: mantenerse alejado de los sistemas de desagüe, alertar sin demora a los servicios de urgencia y, de ser necesario, avisar a la población más próxima sobre riesgos inminentes;(iii) métodos para realizar la limpieza de los sitios contaminados en condiciones de seguridad: el uso de materiales absor- bentes adecuados, la exclusión del agua o de otros dilu- yentes que puedan causar reacciones productoras de gases o vapores, el empleo de agentes neutralizadores adecuados;(iv) advertencias: la difusión de consejos para evitar acciones peligrosas razonablemente previsibles.]]></content>
		</document>
		<document id="b39d27d2bff1c1e054b17781c4333ee7" url="http://profesionseg.blogspot.com/2013/08/medidas-en-caso-de-incendio.html">			<content><![CDATA[Se deberían incluir las disposiciones relativas a la extinción de incendios en instalaciones que contengan productos químicos, precisando por ejemplo:(i) los equipos extintores adecuados;(ii) los equipos extintores cuyo uso debería evitarse por razones de seguridad;(iii) el equipo de protección especial para las personas encar- gadas de la extinción de incendios.Se debería proporcionar también información sobre las propie-dades de los productos químicos en combustión, los riesgos espe- ciales que entraña la exposición a los productos resultantes de la combustión y las precauciones que se deberían adoptar al respecto.]]></content>
		</document>
		<document id="ea71dd3a4c15cb1b5769860502357f1c" url="http://profesionseg.blogspot.com/2014/01/cetonas-usos.html">			<content><![CDATA[Las cetonas se obtienen mediante deshidrogenación catalítica u oxidación de alcoholes secundarios. En la industria petroquímica suelen obtenerse mediante hidratación de olefinas. Se utilizan principalmente como disolventes industriales de colorantes, resinas, gomas, breas, lacas, ceras y grasas. Actúan también como productos intermedios en síntesis químicas y como disolventes en la extracción de aceites lubricantes. Las cetonas se utilizan como disolventes en la producción de plásticos, seda artificial, explo- sivos, cosméticos, perfumes y productos farmacéuticos.]]></content>
		</document>
		<document id="b31404513edbd293313448b37e321bcc" url="http://profesionseg.blogspot.com/2014/01/cetonas.html">			<content><![CDATA[La estructura química de las cetonas se caracteriza por la presencia de un grupo carbonilo (-C=O) unido a dos átomos de carbono. Las cetonas están representadas por la fórmula general R-CO-R’, donde R y R’ son habitualmente grupos alquilos o arilos. Los diferentes métodos utilizados para obtener estos compuestos son muy parecidos, al igual que lo son sus propiedades biológicas y químicas.]]></content>
		</document>
		<document id="341487683d8c15d67a85fdfbbc72866e" url="http://profesionseg.blogspot.com/2014/01/tecnico-de-laboratorio-factores.html">			<content><![CDATA[– Tensión ocular debida al trabajo con microscopios ópticos y electrónicos, manipuladores telescópicos y ter- minales de ordenador, a laactividad en condiciones de oscuridad o semioscuridad, y a otros factores;– Afecciones musculares y óseas producidas por el trabajo rutinario en una posición fija;– Estrés y tensión en las manos debidas a la realización de operaciones manuales repetitivas (p. ej., al emplear pipetas, en los recuentos no automatizados, en el pulido a mano, etc.).]]></content>
		</document>
		<document id="773f413a67354cf987631bf60e3ec4fd" url="http://profesionseg.blogspot.com/2014/01/tecnico-de-laboratorio-nota.html">			<content><![CDATA[Existe un riesgo especial al trabajar con nuevas sustancias químicas (NSQ) cuyos efectos físicos, químicos, biológicos y de otro tipo no se han investigado adecuadamente. Las NSQ pueden ser explosivas o altamente inflamables, o formar mezclas explosivas con el aire y otras sustancias. Asimismo, pueden resultar sumamente tóxicas, corrosivas para la piel, los ojos o el sistema respiratorio o producir un efecto sinérgico con otras sustancias.Final Profesiones]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>