<author id="56d6efe4864ad64f4abf9c9b23557eec" url="lutopicap.blogspot.com" feed="http://lutopicap.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="1a212be73df9f06ed89148a869f0fb56" url="http://lutopicap.blogspot.com/2008/10/notas-sobre-el-final-del-mundo_19.html">			<content><![CDATA[De pie, frente a la pared, sus ojos no alcanzan a ver sus pies. Entre los despojos fantasmales de su cuerpo y un paso atrás, se esconde un abismo intermitente.Es del todo intrascendente, esta clase de existencia residual. Deslizándose inadvertido, calle arriba o calle abajo, sin perder nunca de vista ese anclaje terrenal que, paradójicamente, no logra sujetalo de las plantas de los pies.Algunas veces, resulta reconfortante ser invisible, en esta muerte incidencial.]]></content>
		</document>
		<document id="2768480ade3127dd836cbc1f553a80a6" url="http://lutopicap.blogspot.com/2008/10/nouvelle-cuisine.html">			<content><![CDATA[Sandro tiene el corazón de alcachofa. Hay algo que logra delatarlo en la forma en que nos mira.Sobre la mesa, sus dedos sostienen una lucha silenciosa. Se aferran por el borde y resiguen las irregularidades de la mantelería. Sus labios no se mueven; sin embargo, son sus dedos los que nos dicen. Los que ahora se agitan, temblorosos, mientras deshojan la hortaliza.Al final, cuando ya no puede resistirse, deja que sus dedos tomen la iniciativa: espolvorean una pizca de pimienta blanca y, en silencio, comienzan a hablar.]]></content>
		</document>
		<document id="38da3222d93b8e96643cb2c8412f3e79" url="http://lutopicap.blogspot.com/2008/11/breatharian.html">			<content><![CDATA[* * *Al final, cuando todo el mundo fingió no saber cómo, los respiracionistas tuvieron la razón. Las calles se poblaron de seguidores enfebrecidos, en un abrir y cerrar de ojos, y el mundo entero guardó silencio y comenzó a inhalar y a exhalar. Tiempo después, al descubrir que respirar también era ecológicamente insostenible, los respiracionistas cesaron sus intentos. Ahora, somos nosotros los que devoramos hoyos negros.]]></content>
		</document>
		<document id="caa630482a25bcd01dfbba8b336c4bb8" url="http://lutopicap.blogspot.com/2008/12/cadver-exquisito.html">			<content><![CDATA[Lúgubremente, sabía que había llegado el fin. Calvos, desdentados e indescifrables, los trazos del tiempo comenzaron a repetirse con un halo de consumación. Tuve miedo. Incluso los muros, exánimes e inexistentes, parecían amedrentados por aquel estertor que presagiaba la muerte.]]></content>
		</document>
		<document id="d8f6a0619ac43bd088632aa202acdb61" url="http://lutopicap.blogspot.com/2009/01/centro-de-gravedad_28.html">			<content><![CDATA[El cráneo y la columna vertebral no sufrieron averías. Sin embargo, cuando encontraron el lóbulo temporal hecho añicos, decidieron llamar a Los Especialistas.Enguantados y con las capuchas negras cubriéndoles los ojos, Los Especialistas marcharon hacia Costa Rica. Desde su fuero interno, más de uno dudaba-convencido de que ir a visitar a los ticos -sólo- los llevaría a ninguna parte (del higuerón de San Pedro, cien metros al norte); pero sin duda, estaban sobre la pista.Con la mente en blanco y soportando a penas el estertor, esperaron a Los Especialistas durante días. El fallo llegó después, anunciando un detrimento en la memoria declarativa y un derecho y un revés en un par de cortezas cerebrales desconocidas. C'est pas terrible, murmuraron todos con los rostros desentendidos, alegando enajenación por dicotomía.Al cabo de un mes, cualquier esfuerzo de Los Especialistas habría sido insuficiente. Ni siquiera su postal-costarriqueña firmada ¡Pura vida!, logró recomponer la semántica de la memoria asociativa.Cuando el año terminó, Los especialistas se deslizaron desganados por la zónula de Zinn y escaparon por los conductos lagrimales.Ya con la cabeza completamente cana, los demás continuaron esperando.]]></content>
		</document>
		<document id="a7d9fcb8f37bd3944da9904846fd94ce" url="http://lutopicap.blogspot.com/2009/02/antes-tempus.html">			<content><![CDATA[Para Pancho, con cariño y sin literalidad.Los patrones climáticos jamás entendieron de eventualidades. Lucía tampoco. Sin embargo, algunas veces, sobre todo aquellas que le pertenecen a alguien, específica y concienzudamente, son lo único de lo que podemos fiarnos para definir el Ante tempus. Y si, en su esencia consustancial, la predicción falla, siempre pueden decantarse completamente por ser víctimas y victimarios de las circunstancias. Sólo en este caso, único y particular, es que su caos existencial no puede evitar la fútil comparación. Y, aún sabiendo esto, la connotación resulta evidente en cada oportunidad. Después de todo, Lucía ha decidido confundirse (a sí misma) con una especie de nubarrón meteorológico, la mayor parte del tiempo.Desde arriba, la tierra llueve. Lucía también. Mientras los estratos de las capas terrestres se precipitan por el aire, no hay nada que se pueda hacer. Salvo cambiar el canal del televisor. El mundo, ahora, es el mismo. Ashkelón está cubierto de un gigantesca tolvanera negrísima y permanente. Más allá, en las alturas, no hay nubes. La naturaleza lo ha descifrado ya. Debería estar celosa.Lucía, por lo general, vive sumergida en el pretérito imperfecto. El clima, por su parte, es defectivamente transitivo, relativo e inexacto. Inexacta. Y se distiende en un tiempo muy distinto al de Lucía. Ese, precisamente, en el que no existen las guerras ni la televisión. Es una ecuación contradictoria (también Lucía), propiamente selectiva e innegablemente episódica. Anecdótica. Víctima de la incomprensión ficticia. Aleatorio. Aleatoria.En Gaza llueve otra vez. Un centenar de artilugios bélicos se derraman a raudales por el suelo. 642, Lucía ya ha dejado de contarlos. El clima también ve llover. Justo ahora, la alusión accidental es sólo un irónico consuelo; y su presencia votiva, una muestra inherente de la casualidad.La atmósfera, en Gaza, está llena de inquietud. La de Lucía, es un ambiente de tensión palpable, sin punto de retorno. Los trazos deformados de los cúmulos, indican que hoy, al clima también le ha dado por prescindir del elemento sorpresivo. "La crisis humanitaria, en Gaza, si Irael no levanta el cerco, está próxima, es inminente" (Zin, Hernán). La crisis de Lucía, por otro lado, ya ha sobre poblado su pretérito imperfecto.Aún con todo esto, Ante tempus, no resulta del todo inesperado que el pronóstico del tiempo, con el tiempo, indique que el clima está por mejorar. Ni para Gaza, ni para Lucía. ]]></content>
		</document>
		<document id="ebd0e2f017b8217b9025e9b6fd26281c" url="http://lutopicap.blogspot.com/2009/03/asteroide-b-612.html">			<content><![CDATA[Descubres que no estás muerto, después de todo. Y cuando abres los ojos por primera vez en mucho tiempo, han pasado al menos cincuenta y nueve años.Típica y casi desesperadamente, despiertas con las últimas luces del atardecer; a lo lejos, hay un faro retórico que se enciende y se apaga cada pocos segundos. Sonríes. No, te ríes. Y tu primer pensamiento desafortunado es que te estás haciendo viejo.Te desembarazas de los restos del avión muy despacio, como si necesitaras una eternidad para volver a la vida. Y, cuando por fin eres libre, te das cuenta de que ahora estás más atado, que bajo los escombros.El mundo ya no parece ser el mismo y en una franja de mar cantábrico y mediterráneo, antes deshabitada, encuentras, de pronto, un terrario. Cientos, sino miles, de figuras humanas-no-humanas caminan por todos lados, al azar. Su rutinario éxodo vespertino, a penas se detiene al final del día.Te mezclas entre la multitud con facilidad. Nadie, absolutamente, nota tu no-existencia, apenas incidental en este mundo. Sin embargo, prefieres las caminatas nocturnas.Tienes a bien seguir el mapa que aprendiste cuando eras joven y que guardas para siempre sobre tu cabeza. Ya no sonríes. Es un punto perdido, aquel lugar en el espacio. Así que, cuando lo encuentras, te toma días transportar los restos del avión y re-ensamblarlos pieza por pieza, en medio del desierto.Miras sobre tu hombro todo el tiempo y te aseguras de alimentar tu levedad-existencial regularmente. Tu apetito inexistente es todo el subterfugio que necesitas mientras permanezcas en tierra.Cuando el avión está listo, ya no te reconoces a ti mismo. Manejar los controles es un gesto tan mecánico, que ahora parece un aspecto absolutamente desligado de tu persona. ¿Quién eres ahora que ya eres casi un autómata?La hélice del F-5 jamás había sido tan ruidosa, pero el motor está en buenas condiciones. Confías tanto en aquel rústico y desangelado F-5, que ni siquiera te importa que esté apunto de hacerse pedazos.Estabilizas la marcha y decides mirar a tierra por última vez. Sabes, con certeza, que todo es inanimado en aquella parte del desierto; sin embargo, la arena serpentea bajo tus ojos, formando patrones imposibles que componen un mosaico interfecto. Es casi como si este mundo sintiera la obligación de despedirse.Sonríes de nuevo, en cierta forma.Cierras la cabina sólo porque tu brazo derecho está acostumbrado a bajar el capote. El vidrio está estrellado casi por completo y ya ni siquiera te importa si el paisaje se divide en partes infinitas y repetitivas frente a tu nariz.Cumples la última parte de tu misión y esperas, de nuevo, a que llegue el atardecer. Cuando la oscuridad se atenúa, consumida por diminutas luces que no puedes distinguir como faroles o como cerillas en realidad, remontas el vuelo hacia la negrura.Hay un pedazo de papel atrapado en el tablero. Está completamente arrugado y lo que contiene es apenas una broma de tinta e intelección.No, no es un sombrero, te aseguras.Sonríes y no-sonríes esta vez y desapareces, definitivamente, en tu carrera hacia el espacio.* * *(Exupéry, 1943)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>