<author id="58c060557146dbce1f0d4f745e26b94c" url="adcafepublicidad.blogspot.com" feed="http://adcafepublicidad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="73394bafe7af79965ce8c10df285f24e" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/440WNBwwYhc/este-verano-ixtapa-zihuatanejo-se.html">			<content><![CDATA[Del 13 de Julio al 18 de Agosto Ixtapa-Zihuatanejo presentará el evento “El Paraíso de los Niños” en el que durante 27 días de total diversión, se ofrecerán sin costo más de 160 actividades en la playa, 130 talleres artísticos y más de 100 espectáculos de música y teatro infantil. Por las tardes, quienes visiten Ixtapa-Zihuatanejo durante el verano, podrán disfrutar de “La Feria de la Diversión” donde habrán emocionantes juegos, concursos, espectáculos y más de 5000 premios! El tema principal de “El Paraíso de los niños” será el cuidado del medio ambiente Ixtapa-Zihuatanejo es reconocido a nivel mundial por ser un destino de playa ideal para disfrutar de unas vacaciones en familia y durante este verano 2010 este binomio de playa reafirma su posición como el mejor destino de México para el disfrute de los más pequeños del hogar quienes durante 27 divertidos e inolvidables días podrán disfrutar de total diversión sin costo en las plazas, avenidas y en las playas de Ixtapa-Zihuatanejo.]]></content>
		</document>
		<document id="4661498f43a9a409118730e3ca0e4ed" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/5YHkwDyyZ-E/las-brisas-ixtapa-se-sumoa-la-hora-del.html">			<content><![CDATA[Las Brisas Ixtapa organiza para sus huéspedes un atractivo programa que incluye recorrido ecológico, siembra de árboles, cóctel ecológico y show en el Patio Espejos.Las Brisas Ixtapa, preocupado por la ecología se unió el pasado sábado 27 de marzo al movimiento internacional de conciencia ecológica la "Hora del Planteta", que tiene como objetivo el ahorro de energía y la reducción de las emisiones de CO2, mediante la iniciativa de apagar la luz de 8:30 PM a 9:30 PM.El hotel hizo extensiva la invitación a todos sus huéspedes para observar la belleza del cielo nocturno, sin la interferencia de las luces, y para ello diseñó una serie de actividades durante la tarde que culminó con el apagado de luces de las áreas públicas del hotel.La agenda titulada: "Es hora de darle un respiro al Planeta", incluyó a las 5:00 PM un recorrido ecológico que dió inicio en la entrada principal del hotel, en donde se montaron dos estaciones ecológicas (tipo chozas) de aguas frescas exóticas, a las 5:30 PM, invitaron a los huéspedes a la plantación de árboles, y a las 8:00 PM, brindó un cóctel ecológico previo al apagado de luces, con bebidas alusivas a la ecología como mojito cubano, congas, menta verde, caypiriña, etc., y para niños limonadas. No se utilizaron vasos, todo fue servido en jícaras, copas de cáscara de naranja, melón y pepino. El montaje del Patio Espejos y el vestuario del personal fueron montado tipo jungla.El hotel invitó a los artesanos locales a que ofrezcan sus obras, enfocándose en lo que elaboran en la región, obras-artesanías con hojas secas, cáscaras de coco, etc.A las 8:30 PM, Las Brisas Ixtapa apagó las luces de las áreas públicas del hotel, antes de esto, el Gerente General del Hotel, el C.P. Higinio de León, dió un mensaje del motivo de la invitación, y comentó las medidas que el hotel realiza para el ahorro de energía, como la utilización de plantas tratadoras y el uso de jabones biodegradables, entre otras. Una vez apagadas las luces inició un show.]]></content>
		</document>
		<document id="6977a197fabb071f5e637854b104416c" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/6tg4c2hyMyw/aerolineas-argentinas-se-renueva.html">			<content><![CDATA[Aerolineas Argentinas marca nuevamente la pauta con un agresivo plan de crecimiento constante hasta 2014, más aviones, nuevas rutas y una nueva imagen. Los invitamos a conocerla en este link http://www.youtube.com/watch?v=LNVrqPC2UiI&feature=related]]></content>
		</document>
		<document id="468427fa1ae1c1258c5b8a9c37e790d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/ANmIQfLRZt4/las-mejores-ideas-son-de-poco-valor.html">			<content><![CDATA[Entender cómo funcionan los medios no es tan difícil...adecuar los requerimientos de cada marca y campaña a los medios se torna un poco más complicado… el reto es combinar los medios de la forma más relevante y efectiva.En M´diáticos sabemos que los medios siempre tienen un efecto en el pensamiento y el comportamiento de los seres humanos.Nuestra misión es es poner los medios a favor de tus marcas. Crear los canales de comunicación que nos lleven a encontrar consumidores comprometidos con las marcas de nuestros clientes, buscando relaciones profundas, ventas más fuertes y un alto conocimiento de las mismas.Nuestro objetivo es brindar soporte en la implementación de las campañas, maximizando los recursos y generando beneficios.Si necesitas contratar medios, no lo pienses más. Llámanos al 5591-0770 en donde con gusto te atenderemos o bien mándanos un mail a contacto@adcafepublicidad.com]]></content>
		</document>
		<document id="5d0ecade3a2873494960093e0f3eaed" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/BkTrlxmaiIk/presentes-en-facebook-y-twitter.html">			<content><![CDATA[Te invitamos a seguirnos en Facebook y Twitter (@adCafeMEXICO) y formar parte de nuestra comunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="967fca29b043bbaa6674579c6ac78dc0" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/FbnlASARCVE/aprovecha-la-venta-nocturna-de-brisas.html">			<content><![CDATA[Únicamente del 18 al 21 de abril de 8:00 PM a 8 AMEntra a www.brisas.com.mx¡Aprovecha y disfruta las vacaciones de tu vida en cualquiera de sus hoteles!Las Brisas AcapulcoLas Brisas IxtapaLas Brisas HuatulcoLas Hadas ManzanilloHacienda Jurica QuerétaroGalería Plaza MéxicoGalería Plaza VeracruzAplica en tarifas de Vacaciones Brisas y Soles y Brisas Plan.]]></content>
		</document>
		<document id="fd414d52e149d784c1fa7de25b96fba9" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/GgaJs6QEQEk/fundacion-domecq-presente-en-el-evento.html">			<content><![CDATA[El pasado 10 de noviembre, Fundación Domecq llevó al Estadio Azteca un importante mensaje de conciencia a través de su campaña “O tomas o manejas“, misma que tiene como objetivo fomentar el consumo de alcohol responsable entre los jóvenes.Fue en el “Evento 40“, concierto masivo organizado por la estación de radio Los 40 Principales, donde Fundación Domecq se dio a la tarea de invitar a miles de jóvenes mexicanos a conocer más acerca de esta gran campaña de responsabilidad social. Por medio de mantas ubicadas dentro y fuera del estadio, pantallas móviles, colgantes, volantes, pósters, pulseras, calcomanías para automóvil y pláticas informativas en plateas y palcos; la brigada “O tomas o manejas“, integrada por más de 30 personas, informó a los jóvenes asistentes acerca de los riesgos de manejar después de beber, invitándolos a participar con dudas y experiencias, brindándoles consejos útiles para reducir las probabilidades de sufrir un accidente.Al término del concierto, la campaña “O tomas o manejas“ demostró ser un éxito entre el público joven, mismo que respondió de manera positiva asignando conductores designados, obteniendo estos últimos obsequios de Fundación Domecq.]]></content>
		</document>
		<document id="76b882ea6a0cb4850d72704c0ffecc67" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/gwK1QwqntWg/ad-advertising-cafe-reunion-de-amigos.html">			<content><![CDATA[Desde nuestros inicios, en adCafé Publicidad nos hemos distinguido por manejar campañas de clientes en expansión, creando estrategias de comunicación de alta efectividad y bajos costos de producción.Somos una agencia de publicidad 100% mexicana fundada en 2003, conformada por expertos en comunicación con más de 15 años de experiencia en el medio publicitario que nos han otorgado una perspectiva importante para atender diferentes giros de negocio y comunicarnos con muy diferentes públicos.Sumamos fortalezas para crear ventajas competitivas a favor de nuestros clientes:•Atención personalizada.•Respuesta ágil.•Comprensión y creación de soluciones a sus necesidades específicas de comunicación.¿Por qué no nos tomamos un café para platicar de sus necesidades de comunicación?]]></content>
		</document>
		<document id="3702371c14d917e1a016616fe7756ccd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/hhIf4ol3GME/se-estrena-en-mexico-la-mejor-pelicula.html">			<content><![CDATA[UNA PELICULA QUE SIN DUDA HARA LAS DELICIAS DE CHICOS Y GRANDES. Esta historia de aventuras en la que dos niños buscan la manera de realizar su sueño de ser músicos, inicia cuando María Cortina Gálvez, mejor conocida como "Rock Marí", muestra de forma abierta sus deseos por convertirse en una estrella de rock. Su mamá, Isabel, maestra de música y convencida del talento de su hija y de Baqueta, quien toca la batería y es el mejor amigo de "Rock Mari", crean canciones. Sin embargo, el sueño de "Rock Marí" se ve amenazado, pues tiene que ir a vivir con su tía Raquel, quien no comparte el punto de vista de su hermana y considera que su sobrina debería llevar una vida más normal y estable. Ante la falta de apoyo "Rock Marí" decide lanzarse a San Luis Potosí para buscar apoyo de su abuelo; a quien no conoce. Además de la película, escrita por Luis Aguilar, el álbum "Rock Marí" salió al mercado el pasado fin de semana con el sencillo "Cosas simples". Busca mayor información en www.rockmari.com y dale play a tu vida.]]></content>
		</document>
		<document id="9900c9468c881af2b964a03baa1c09b6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdcafePublicidad/~3/iU7M9BqAf40/innovando-con-ms-tags.html">			<content><![CDATA[El uso de tags a nivel mundial se está convirtiendo en una de las herramientas de más uso para la comunicación de promociones y lograr interacción entre la marca y el consumidor.Ya sea una marca global o un pequeño establecimiento, todos se ven beneficiados de esta nueva tecnología.Nosotros podemos ayudarte a implementarte y crear las soluciones de marketing digital más acordes con tu estrategia.Comunícate con nosotros al 5591-0770 en la Cd. de México o vía mail a scorro@adcafepublicidad.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>