<author id="58eafcaa411085fb23a6b74a16803b89" url="angymeza.blogspot.com" feed="http://angymeza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="17">
		<document id="eb4eb5c87914fa397e3e788c24ccac5" url="http://angymeza.blogspot.com/2010/11/la-musa-insatisfecha.html">			<content><![CDATA[Él quiere escuchar elogios entrecortados, conocer secretos y ser mi cómplice, para poder lanzarse al vacío sin mucho cuidado, como si fuera el capitulo final donde develo la verdad. Aunque en realidad no soy otra cosa que salpimienta para sobrellevar con el mismo animo las subidas y bajadas de los préstamos y empréstitos emocionales.Esos múltiples planos donde me llama “mi musa” es una feria de espejos donde le gusta mirarse. Cree verse bien, dejar de ser sólo la ventana de enfrente aunque ni me conoce y jamás me ha secado una lágrima.Se justifica, mis palabras tienen sensaciones que prometen placeres, de esos que echas de meno cuando se marchan, como el tejado donde te cobijas cuando llueve sin tener que estar en guardia ni ser agradable.Sin saber que soy de lo que huyeBesos]]></content>
		</document>
		<document id="5ab1d0b76721c1c87b733a81a994ecf3" url="http://angymeza.blogspot.com/2011/11/ficcion.html">			<content><![CDATA[- ¿Y tienes un plan para que se enamore perdidamente de ti?- ¡Claro! Lo obligo a ver películas románticas para que aprenda a cortejarme y le enseñé los principios básicos de convivencia conmigo: sexo, sexo y más sexo.- Me gusta tu solemnidad.- La solemnidad es la comedia del futuro.- Tienes razón, lo pondré en mi blog y te daré el crédito. Es broma, no tengo un blog... todavía.- Es mi instinto suicida, supongo, pero empezó a probar las mieles del escándalo y no salió corriendo, quizás le regale mi tiempo.- ¿Qué hiciste?- Descubrió mi trastorno de disociación de identidad.- ¿Queeeeeeé?- Se entero que soy cuasi casadaBesos]]></content>
		</document>
		<document id="3fec4d734e54295b96bc5d0bf709e84f" url="http://angymeza.blogspot.com/2011/11/invitacion-para-el-viernes.html">			<content><![CDATA[Viernes, 11 de noviembre · 19:00 - 20:30, TIEMPO DE LISZT en Centro Cultural Bella Época, ubicado en Tamaulipas 202 esq Benjamin Hill, y entre el programa mi favorita: Lieberstraum n. 3 que la pueden escuchar en le link; Entrada libreAhí nos vemos!!!Besos]]></content>
		</document>
		<document id="cf1a8ffacfcc9abd80f64b77e5c1f93a" url="http://angymeza.blogspot.com/2011/12/adictos.html">			<content><![CDATA[Busquemos excusas, leyes de probabilidad, hasta que por inercia, iniciemos la marcha a una velocidad obscena en un camino de piedras, que el dolor poco a poco se convierte en anestesia y no venden permisos para tomar distancia ni retroceder. Envejezcamos al presente sin giros bruscos de guión para atragantarnos con la tragedia y masticar la ruptura como un sonámbulo con síndrome de abstinencia que no entiende que el semáforo en verde permite avanzar. En el reparto, la gente estúpida no entiende y asume alcanzar cuotas de sinceras y emotivas ganancias por el privilegio de ignorar, o ser ignorada; se cree suicida por no usar el cinturón de seguridad aunque sea un cadáver de dudas en medio de la desilusión desmedida de la mierda, con un agujero por mera solidaridad a los recuerdos con lagunas, pero a mí no me vacunaron contra el virus de la resignación, por que el amor, es sólo un vicio más.Besos]]></content>
		</document>
		<document id="871974a14d6da404821f2b6f92da7368" url="http://angymeza.blogspot.com/2011/12/asimetria-tu-y-yo.html">			<content><![CDATA[Hablar es una válvula de miedos que se baña en saliva para escarbar y escarbar entre los miles de pretextos de tantos momentos porosos; gajos que desean alumbrar, pero si hasta dentro de la propia ley se marca territorios como una manera de cegarse: neguemos los abrazos, que un medio estéril y desinfectado, es el frío, y los imaginarios pueden ser autodestructivosBesos]]></content>
		</document>
		<document id="a3ba2440b1dcff7da7570e3c4cbab2d4" url="http://angymeza.blogspot.com/2011/12/tengo-tantos-suenos.html">			<content><![CDATA[..que poco importa hacerlo sola, por que l@s amig@s que realmente me aman no desaparecen y jamás serías capaz de negarme un abrazo ni se quedarían sentados mientras lloro aunque sus brazos sean cortos, por que saben que soy más dulce que un coma diabético y me entrego sin ninguna reserva.Pero los sueños no se endozan y el egoismo no se puede disimular, jamás fue una competencia de fuerza de voluntad.Los amo!!!Besos]]></content>
		</document>
		<document id="fa3fe1c2c96c58f443f5e8ac6a315fc8" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/02/para-festejar-el-dia-de-la-mujer-1.html">			<content><![CDATA[Aquí algunas sugerencias para celebrar el día de la mujer en el Centro Cultural España. Entrada libre.Mujeres indígenas de las AméricasProyecto en el que se aúnan esfuerzos y se presentan una serie de actividades destinadas a visibilizar, fortalecer y potenciar el movimiento de Mujeres Indígenas. En el Marco del Día Internacional de la Mujer Trabajadora. Colaboran: ONU Mujeres, Alianza de Mujeres Indígenas de Centro América, Coordinadora Nacional de Mujeres Indígenas en México, Enlace Continental de Mujeres indígenas de las Américas y Red Interdisciplinaria de Investigadores/as de los Pueblos Indios de México A.C.Mesa: Las mujeres indígenasJueves 8 de marzo, 19:00 horasParticipan: Martha Sánchez (Mx), coordinadora de la Alianza de Mujeres Indígenas de Centro América y México; Fabiola del Jurado Mendoza (Mx), coordinadora Nacional de Mujeres Indígenas en México; Leticia Aparicio (Mx), Red Interdisciplinaria de Investigadores/as de los Pueblos Indios de México A.C.; Evic Julián Estrada, indígena chinanteca-zapoteca, ex candidata a la presidencia municipal de San Juan Lalana, Oaxaca, y Ana Tomé Díaz (Es), directora del Centro Cultural de España en México.Tejedoras de comunidadDel 13 al 27 de marzoTres proyectos llevados a cabo por mujeres indígenas de diversas regiones, cuyo punto en común es fortalecer el tejido de sus comunidades. Emprendimientos económicos y sociales que van del el eco-turismo a la elaboración y venta de artesanías con un precio justo. Durante estas semanas se podrán adquirir sus productos en las instalaciones del CCEMx.Miércoles 28 de marzo, 19:00 horasMesa redonda sobre diversas experiencias de investigación realizadas por mujeres indígenas a partir de enfoques y perspectivas sobre la equidad de género en diferentes áreas del conocimiento.Participan: Nayelli Chávez Bardales (Mx), otomí de la comunidad de Remedios;Carolina Muñoz Rodríguez (Mx), nahua de la comunidad de San Felipe Cuauhtenco;Georgina Mendez (Mx), maya ch’ol de la comunidad de Tumbala;Carmen Osorio (Mx), mixteca de Santa Catarina Ticuá, distrito de Tlaxiaco,y Mónica Elena Ríos (Mx), mixteca de Santo Domingo Tonalá.AtentamenteAngietwitter@angymezahttp://www.amigoslarevista.com/Besos]]></content>
		</document>
		<document id="bf5af2040c030cec6a0c44fd28c95039" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/05/los-derechos-de-los-nins.html">			<content><![CDATA[Siendo abogada, la óptica que tengo al escuchar hablar del derecho siempre será diferente, generalmente no corrijo, máxime si es una charla informal o un comentario a la mitad del pasillo; pero en el colegio, dentro de un actividad se abordaron los derechos de los niños, de hecho, mi hija expuso el tema, haciendo especial énfasis al derecho y la televisión. Así que al resolver la tarea o los ejercicios, estos debieron ser algo fácil, Mayté esta inmersa en el derecho desde que nació, el número de talleres a los que asiste, las actividades, pero no fue así.¿Por qué? Por que la explicación dento del aula fue condicionar el ejercicio de un derecho a una obligación, y esa obligación es del mismo sujeto que pretende ejercer el derecho, y esa explicación derivada del libro de texto de la SEP, se me hizo "absurda"Profundizó. Inmediatamente, lo comenté en el pasillo entre las madres, y ponía el ejemplo de que aunque yo fuera una defraudarora fiscal (ejemplo que pone de relieve no solo no cumplir una obligación sino hasta un delito) no se me puede privar de mis derechos salvo que exista una resolución judicial que así lo determine, entonces, porque en clase se le dice a un niño tienes el derecho a la educación pero la obligación de.... (pongan la actividad que gusten)Y aunque entiendo la metodología del ejercicio para generar consciencia, creo es una lectura corta que incluye solo al individuo y no a lo social.Explico. Frente a un derecho, debe haber una obligación, pero esta obligación es de una autoridad para propiciarlo, así, en el derecho a la educación, el obligado es el Estado para propiciarla mediante programas, presupuestos, planes, etc; donde el responsable de un menor es quien debe integrarlo a los mismos y claro que el niño deberá portarse bien, cuidar sus útiles, hacer tareas, etc, pero de ninguna forma las actividades que se estima debe realizarse por el menor son condiciones para el derecho mismo.Por que si vamos por la calle o el metro, y vemos un niño vendiendo chicles que sin duda no va al colegio, no quiere decir que no tiene derecho a la educación por que ese día no se baño, cuando es posible que no tenga acceso a ningún servicio pues vive en la calle y ni si quiera hay un adulto responsable, o si lo hay, es claro que no cumple hacía él, los mínimos de cuidados.Entonces por eso, la explicación de los derechos de los niños hecho el clase se me hizo absurda y light; claro que las madres del pasillos me dijeron, calma, tienen 7 añitos, y entonces, ¿en qué momento se debe ser claro para generar consciencia? ¿En qué momento se les habla de las diferencias y de que deben aprender que tienen derechos para después exigir sus respeto?¿Hay una edad idónea para la consciencia social?¿Exagero?De todas formas, pedí explicaran la lección, y esta vez fuera a las dos, Mayte y yo, quizás en el posgrado olvidaron darmela en el contexto de una niña de 7 años.BesosBesos]]></content>
		</document>
		<document id="351f9e17fb6bf13c995b054d0a64c49c" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/08/derechos-humanos-el-presupuesto-y-el.html">			<content><![CDATA[Derechos humanos, el presupuesto y el poder judicial: la exigibilidad de los derechos humanos a través del presupuestoMartes 14 y miércoles 15 de agosto de 2012, 9:00 hrs ENTRADA LIBRE Se otorgará constancia con el 100% de asistenciaRegistro el mismo día del eventoEn este Seminario se discutirá cómo tienen que estar diseñadas y financiadas las políticas públicas para garantizar los derechos humanos, cómo hacer que sean universales y permitan el uso progresivo de los recursos públicos (tanto financieros como técnicos, legales, administrativos, de gestión, etc.), para avanzar en el cumplimiento de los derechos humanos.14 de agostoInauguración 9:00 hrs.Mesa 1 Políticas públicas orientadas al cumplimiento de los derechos humanosSergio Chaparro, Dejusticia, Colombia, Laura Pautassi, IPPDH, Mercosur*, Luis Daniel Vázquez, FLACSO, MéxicoConferencia Magistral (11:00 h)Horacio Corti, Juez de la Ciudad de Buenos AiresMesa 2 (12:00): Presupuesto con perspectiva de derechos humanosHelena Hofbauer, International Budget Partnership, Internacional, Diego de la Mora, Fundar, México, Elizabeth Missokia, Haki Elimu, Tanzania15 de agostoMesa 3. (9:00 hrs): El poder judicial, el presupuesto y los derechos humanosMagdalena Cervantes, SCJN, México, Jay Kruuse, CSA, Sudáfrica, Diego Morales, CELS, ArgentinaMesa 4. (12:00 h): El precio de las decisiones judicialesRodrigo Gutiérrez, IIJ, UNAM, México, Mario Patrón, CDHDF, México, Martín Sigal, ACIJ, Argentina *Por confirmarS E D E:Auditorio “Héctor Fix-Zamudio” delInstituto de Investigaciones Jurídicas de la UNAMCircuito Maestro Mario de la Cueva s/n, Ciudad de la Investigación en Humanidades,Ciudad Universitaria, Delegación Coyoacán, C.P. 04510, México, D. F.Si requiere información adicional: 5622 7474, ext: 1768,fax: 5665 3344; difiij@servidor.unam.mxwww.juridicas.unam.mxBesos]]></content>
		</document>
		<document id="9666e40435a0a73d7d7d5e1a6bb0ba5f" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/08/el-primer-dia.html">			<content><![CDATA[Hoy es el primer día, en muchos días que duermo bien, sin despertar de madrugada. Tengo tiempo, poco, pero tiempo para hacer lo que más me gusta, leer. Me he prometido terminar mis pendientes,  todos, esos que tienen años, muchos años y han vivido olvidados en el polvo y la humedad. Retomé el blog, era mi espacio favorito, donde aprendí a ser yo. Me gusta lo que construyo, las imágenes que dialogan con los textos.  Ahora mucha gente me escribe. A veces me tardo en contestar, se me traspapelan correos, agendo hacer llamadas con alerta desde mi teléfono, necesito un asistente.Me faltaba este espacio, el personal sin guión para saber si me estaba evadiendo del dolor para no llorar. Ocupada, pese a lo contradictorio, te confías y relajas por que no duele, estas anestesiada, sientes que respiras libertad. Empecé a leer y las palabras saltan diciéndome cosas, y se relacionan solas, ahí, enlazadas esta la sombra de quien me escondo, y cadáver, me saca el luto. Lloro. Terminó, doy gracias. Pensé que nunca lo haría, que siempre seguiría haciéndome daño por merecer ser una migaja.Decido escribir, esa novela sólo tiene pendiente el final y ahora lo sé. Abro el archivo donde escribí por última vez, y hasta arriba, como una nota subrayada en amarillo escribí hace más de un año. “Está es la historia de un hueco” y muero de risa, hace cuanto que lo sabía y yo dándome topes en la paredBesos]]></content>
		</document>
		<document id="1217362b823bd812b1bd107ca6b3dc3d" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/08/equidad-de-genero-en-mexico.html">			<content><![CDATA[En palabras del INEGI, en 2010 éramos más de 112 millones de habitantes en nuestro país, de los cuales, 59 millones éramos mujeres, pero sólo 18 millones económicamente activas; lo cual, necesariamente debe leerse a la luz de la pobreza femenina que posé características muy distintas a la de los hombres. Ya que la pobreza femenina enfrenta obstáculos derivados de la desigualdad de género como la dificultad para allegarse un ingreso y las coloca en una posición subordinada, pasiva y dependiente.Dicha pobreza es multidimensional, es decir, no sólo cuentan con pobreza alimentaría, de capacidades o de patrimonio, sino que no tienen garantizados el ejercicio de al menos uno de sus derechos para el desarrollo social, como son: rezago educativo, acceso a los servicios de salud, acceso a la seguridad social, calidad y espacios de la vivienda, acceso a los servicios básicos en la vivienda y/o acceso a la alimentación.Lo cual es violatorio de normas tanto nacionales como internacionales y se traduce en desigualdad. Al no contar todas las mujeres con los presupuestos básicos que aseguren las condiciones de vida digna, así como el acceso adecuado a los bienes materiales y culturales. De ahí la necesidad de vincular a la mujer dentro del cuerpo social con medidas, programas y presupuestos efectivos que reduzcan la desigualdad, la doten de capacidades productivas y promuevan tanto su desarrollo económico como humano.Por ello, ahora es momento de hablar un poco de políticas públicas y normas que pretende no sólo vincular sino prevenir, atender y sancionar la violencia contra las mujeres y garantizar el pleno ejercicio de derechos.En 1999, México promulgó el decreto en el Diario Oficial por el cual la Convención Interamericana para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres es obligatoria, pero fue hasta el 2007 que en concordancia con dicha convención se expidió la Ley General de Acceso de las Mujeres a una vida libre de violencia, de la cual, se desprende la facultad del Instituto Nacional de las Mujeres (INMUJERES) para diseñar, vigilar y evaluar las acciones, proyectos y programas realizados por la Administración Pública Federal1. Paralelamente, en 2004 se promulgó la Ley General de Desarrollo Social que tiene entre sus objetivos garantizar el pleno ejercicio de los derechos sociales consagrados en la Constitución Política Mexicana, asegurando el acceso a toda la población al desarrollo social.En agosto del 2009 se publicó el Programa Nacional para la Igualdad entre Mujeres PROIGUALDAD (2009-2012) dando cumplimiento a la Ley General para la Igualdad entre Mujeres y Hombres y la Ley del Instituto Nacional de las Mujeres (INMUJERES). PROIGUALDAD constituye una estrategia para transversalizar la perspectiva de genero de la Administración Pública, los poderes de la Unión y el sector privado, y tiene como meta reducir las condiciones de desigualdad y discriminación a partir de: 1) La planeación estratégica de políticas públicas con perspectiva de genero, y 2) La creación de una cultura institucional para procurar la igualdad de oportunidades entre mujeres y hombres.Y apenas en 2010, la Asamblea General de las Naciones Unidas creó el Fondo de Desarrollo de las Naciones Unidas para la Mujer (UNIFEM), quien apoya con conocimiento experto y financiero a los Estados miembros para la implementación de normas en defensa de la igualdad de genero, sea a órganos de gobierno o sociedad civil organizada.BesosBesos]]></content>
		</document>
		<document id="d650786a14d420b0984cb1d7cd7c0fe0" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/08/lenguaje-mente-y-moralidad.html">			<content><![CDATA[29 a 31 de agosto de 2012 Instituto de Investigaciones FilosóficasSala José Gaos, planta bajaMiércoles 29 9:45 INAUGURACIÓN Pedro Stepanenko, director del IIFs 10:00 CONFERENCIA Barry Stroud“Ways of Meaning and Knowing Moral Realities” 11:45 BIOÉTICA, ETICA MÉDICA Y ÉTICA PÁCTICALuisa Rossi “Invasiones bárbaras” Alejandro Brito Título pendiente Carlos Bonfil “Seropositividad y conductas de riesgo, una aproximación bioética” 16:00 CONFERENCIAJim Hopkins “Ways of Meaning in the Mind: Davidsonian Semantics and the Bayesian Brain” 17:30 CONFERENCIARalph Walker “Platts on Kant and Mandeville” Jueves 30 10:00 LENGUAJE Y MENTEGuillermo Hurtado “Episodios de la recepción de la filosofía analítica en México: An englishman in CU” Olbeth Hansberg “Razones emocionales” 11:15 ÉTICA TEÓRICAJorge Luis Gardea “Realidades morales, la taxonomía de los deseos y su pertinencia para analizar la motivación moral” Gustavo Ortiz Millán “Direction of Fit” 12:30 CONFERENCIACarlos Pereda “Directions of Practical Attention” 16:00 CONFERENCIAPaul Snowdon “Meaning, Rules and Concepts; some Wittgensteinian Problems” 17:30 CONFERENCIAMaite Ezcurdia “Minimalism and Austerity” Viernes 31 10:00 FILOSOFÍA DEL DERECHO Y ÉTICA MÉDICAJuan Antonio Cruz Parcero “El debate sobre los abusos del concepto de derechos humanos” Rodolfo Vázquez “¿Inflación o deflación de derechos?” Arnoldo Kraus “Platts: miradas filosóficas sobre temas médicos” Samuel Ponce de León “La Enfermedad como Parábola”12:00 CONFERENCIAJames Griffin “The Foundational Principle of Equality” 13:30 COMENTARIOSMark Platts “Vida filosófica” Entrada libre Algunas conferencias serán en inglés y no habrá traducción simultánea Circuito Mario de la Cueva, Ciudad de la Investigación en Humanidades, 04510, Ciudad Universitaria, México DFComo llegar Instituto de Investigaciones FilosóficasBesos]]></content>
		</document>
		<document id="78db0845d8bbb7b474c0a57a948d7d7e" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/08/libre.html">			<content><![CDATA[Uno es libre de querer ver el catastrófico progreso del deterioro, pero nadie se cura de cataratas al besarse.Besos]]></content>
		</document>
		<document id="6f4ac3ae8c6cc4a928061ad83c377621" url="http://angymeza.blogspot.com/2012/08/regrese-que-piensas-del-disrcurso-del.html">			<content><![CDATA[  La conquista de los derechos políticos de las mujeres se ha ganado a cuentagotas, y aunque en el artículo 4 de la Constitución se consagra el principio de igualdad ante la ley, fue en 1947 que se reconoció el derecho de la mujer a votar y ser votada en los procesos municipales, en 1953, cuando se otorgó la plenitud de derechos políticos a la mujer mexicana, pero para poder acceder como representante en la esfera pública, las mujeres en México tuvieron que esperar a 1996 cuando se introdujo en el Código Federal de Instituciones y Procedimientos Electorales (COFIPE) el término cuota de género.La cuota de género se traduce en la distribución de género en las candidaturas a cargos de elección popular, tanto por el principio de mayoría relativa como por el principio de representación proporcional, en los artículos 38, 218, 219 y 220 del COFIPE. En ese sentido, las cuotas de género son un mecanismo que busca fortalecer la equidad de representación y que, bajo diversas modalidades, se ha observado de manera cada vez más frecuente en distintos países.Pero es común observar que, aún consiguiendo una candidatura, las mujeres enfrentan barreras adicionales tanto al interior de sus partidos como a lo largo de sus campañas, como: recursos financieros limitados, la aceptación social de mujeres candidatas, o disponer de una red de alianzas y apoyos políticos relativamente menos densa que las de los hombres. Véase el caso reciente de Josefina Vázquez Mota.Paralelamente a la cuota de género, hay voces disidentes que argumentan que los preceptos que la imponen, violan el principio democrático, según el cual, son los votantes quienes deben decidir quién debe conseguir una candidatura o un cargo de elección popular; aunque en realidad, bajo las premisas jurídicas son los partidos políticos, y no los votantes, quienes controlan de manera inmediata el acceso a las candidaturas. El contraargumento a esta postura es, que las cuotas de género no implican discriminar contra los hombres, sino que son una medida compensatoria, lo cual, a mi parecer, también tiene su carga discursiva semántica.Pues el dilema radica en si el género es una categoría más importante que otras cualidades, como la capacidad o experiencia; y si la representación de las mujeres, como grupo, merece mayor atención que otros grupos sociales tales como minorías étnicas, religiosas u otros grupos sociales marginados. Y este, es sin duda el punto medular del problema, el uso discursivo del género, ¿las mujeres representan a las mujeres o a la corriente política a la cual le deben su postulación? ¿Debería existir un partido político de mujeres entonces? Es así, que si bien, algunas mujeres han accedido a cargos públicos no necesariamente se traduce en una mayor tutela jurídica para las mujeres ni en reconocimiento de derechos, pues de telón de fondo en el ejercicio del poder, no esta el sexo sino el poder mismo y los factores-grupo que lo impulsan, está al menos, es mi percepción.Besos]]></content>
		</document>
		<document id="2f13956976675c2aa843105fe0d60fda" url="http://angymeza.blogspot.com/2013/02/reflexion-sobre-la-literatura-en-la.html">			<content><![CDATA[Con el propósito de reflexionar sobre diversos aspectos de la escritura en la actualidad,  su relación con las nuevas tecnologías, su papel subversivo y la difusión de la misma, se llevará a cabo Escribir mañana, ciclo de conferencias-charlas con la participación de escritores que aportarán una visión particular de los temas. Participan: Juan Villoro, María Virginia Jaua, Mohsen Emadi y Martín Solares/ Coordina: Philippe Ollé-Laprune/ Febrero, marzo, abril y mayo 2013, 19:30 horas. Entrada libreMiércoles 27 de febrero, 19:30 horas.La escritura hoy, entre la red y la página, es el título de la primera charla que sostendrá Philippe Ollé-Laprune con Juan Villoro en la que hablarán sobre la capacidad de adaptación de la escritura de acuerdo a su entorno y época y la función específica de dar respuestas a las grandes interrogantes de un tiempo, una cultura y una sociedad. Puntualizarán sobre diversos aspectos: la evolución de la literatura para visualizar cómo serán los textos por venir; las prácticas de redacción todavía en formación; la posibilidad de disponer de tecnologías nuevas, las cuales influirán sobre la escritura misma y las facilidades que éstas ofrecen para profundizar sobre algunas corrientes literarias.Miércoles 13 de marzo, 19:30 horas.María Virginia Jaua impartirá la conferencia Editar en internet en la que hablará sobre el cambio de paradigma por el que atraviesa la cultura que es rápido y de grandes proporciones, lo que le da el carácter de imperceptible y en el que el individuo cotidianamente ya está inmerso. Asimismo, la manera de editar imprime subjetividad en los nuevos soportes. “Justo ahí, en un espacio y en un tiempo trastocados es donde escribir y editar se rozarían, es como una nueva forma de escritura, en la que por la vía tecnológica, el escribir pierde “integridad” para ganar en producción de sentido múltiple y multiplicado por medio de la imagen, la música y la palabra: entidades hechas de pura espectralidad”.Miércoles 17 de abril, 19:30 horas.El poeta iraní Mohsen Emadi impartirá la conferencia La implementación de la creatividad en la poesía en la que hablará sobre las ideas creativas de la Poesía Digital en particular de  Electronic Literature, una corriente emergente que se adapta a la transformación de las formas y valores literarios, a través de los medios de comunicación. Este término aplica a proyectos artísticos que lidian con los cambios de los medios en cuanto a lenguaje y sistema comunicativo en las redes digitales. En sí, la poesía digital, se refiere al lenguaje creativo, experimental, lúdico y también crítico, que involucra multimedia, animación, interactividad y redes de comunicación.Miércoles 22 de mayo, 19:30 horas.Cómo dibujar una novela es la conferencia de Martín Solares en la que analizará si es posible representar gráficamente la forma de una novela, a fin de  entender mejor la escritura que anima a este tipo de narraciones. A través de un repaso de algunas formas novelescas más originales, que han surgido en Latinoamérica (pero no solo aquí), el escritor invitará al público a preguntarse qué entiende por novela y si la considera un ser orgánico. Para quienes defienden la vitalidad de este género y la necesidad de leerlo, se examinará si es que los grandes relatos obedecen o no ciertas leyes de la física, si funcionan o no como un hechizo verbal, si actúan como una especie de oráculo para sus desprevenidos lectores, qué las distingue de otros géneros próximos, también valiosos, y por último si las novelas son capaces de desplazarse y sobre todo, de pensar de una manera peculiar, con un tipo de escritura que sólo esta forma literaria puede generar.Juan Villoro (Ciudad de México, 1956) es un escritor y periodista mexicano, Premio Herralde 2004 por su novela El testigo. Miembro activo en la vida periodística mexicana, escribe sobre diversos temas, como deportes, rock y cine, además de literatura, y ha colaborado en numerosos medios. Premiado en sus múltiples facetas de narrador, ensayista, autor de libros infantiles y traductor de importantes obras en alemán y en inglés.María Virginia Jaua (Madrid, 1971) Editora, escritora y traductora. Ha vivido y trabajado en Caracas, Ciudad de México, París y Madrid. Estudió comunicación en la Universidad Central de Venezuela, Letras hispánicas en la UNAM y un posgrado de Letras Modernas en la Sorbonne. Ha desarrollado y colaborado en diversos proyectos editoriales ligados a la literatura y al arte y es en el entrecruce de ambas disciplinas en donde centra su trabajo. Actualmente dirige la revista de crítica cultural on line salonkritik.net, es redactora jefe de la revista Estudios Visuales y editora de contenidos en el proyecto artístico sonoro El Estado Mental Radio.Mohsen Emadi (Irán, 1976) es poeta, escritor y traductor. Escribe poesía desde su infancia, su primer poemario bilingüe, en persa y castellano. La flor de los renglones (Lola Editorial, Zaragoza, 2003), después la antología de poemas No hablamos de sus ojos (2007); Las leyes de la gravedad (España, 2011) traducida por Clara Janés. Su última colección de poesía Visible como el aire, legible como la muerte, se publicó en 2012, en España. Ha traducido al persa a los poetas checos Vladimir Holan, Jiri Orten y Vítezslav Nezval, al eslovaco Milan Rufus, los polacos Anna Swirszczynska y Zbigniew Herbert y el serbio Vasko Popa. En 2010 recibió el Primer Premio Internacional Poesía de Miedo, convocado por La Casa del Poeta, y en 2011 obtuvo la IV Beca Internacional Antonio Machado.Martín Solares (Tampico, 1970) es escritor y editor. Estudió la maestría y el doctorado en Estudios ibéricos e hispanoamericanos en la Universidad Paris III Sorbonne Nouvelle. Recibió el Premio Nacional de Literatura Efraín Huerta en 1998 y el Premio Nacional de Cuento Infantil Juan de la Cabada en 2008. En 2006 publicó su primera novela, Los minutos negros. Obtuvo el premio de la Revista GQ Méxicoa “la revelación literaria del año”, fue finalista del Premio Internacional de Narrativa Antonin Artaud y uno de los cuatro finalistas del Premio Rómulo Gallegos el año de su publicación; es miembro del Sistema Nacional de Creadores de Arte.Museo Universitario del Chopo. Dr. Enrique González Martínez 10, Col. Santa María la Ribera chopoprensa@gmail.com, santisim@unam.mx, 5535 2186, 5535 2288,  ext. 110 y 160Besos]]></content>
		</document>
		<document id="d4125070aa9914935e8acc53436f5010" url="http://angymeza.blogspot.com/2013/05/te-extrano.html">			<content><![CDATA[La suerte, implacable, nos sentenció a ser una postal que el sol abrazó desnuda, monótona y abatible hasta opacarla; y sólo un espejo retrovisor es testigo de haber inventado identidades.Besos]]></content>
		</document>
		<document id="98e1c227c5915b7c09515ef3bd6f91cd" url="http://angymeza.blogspot.com/2013/10/esta-soy-yo.html">			<content><![CDATA[¡Estoy feliz! Descubrí que pude contar historias sin llorar cuando las recuerdo, y verlas como parte del proceso necesario para construir la mujer que soy ahora. Cuándo me preguntan como surgió Amigos contesto, fui madre y me salto gran parte de la historia, pero no fue así de simple. Les cuento.Desde que me casé ambicioné ser madre, estaba completamente lista. Obsesionada con el control, en mi mente tenia definido mi futuro desde adolescente de toda mi vida, la maternidad era parte del plan, pero pasaron casi 5 años antes de que lo logrará. Para ese tiempo, creí que mis sólidos planes jamás se realizarían, y bueno, buscando un descanso mental, llegó.Me había inscrito a la maestría. Siempre he sido lista, me admitieron y conseguí dos becas para mis estudios, del CONACYT y del IIJ, trabajada en la academia, era feliz entra los libros, las discusiones de sentencias y mis clases, ya había presentado mi tema de tesis e iniciaba con la recopilación de biografía cuando me enteré que por fin esperaba la llegada de mi hija.Cuando en la facultad se enteraron, la Coordinación de Maestrías me pidió mi renuncia a la beca y al programa, pues necesitaban alumnos de tiempo completo y yo no estaría en condiciones para cumplir compromisos, al tiempo que me cuestionaba, pero ¿por qué te embarazas? Me negué y seguí con mi plan, diciendo, lo voy a lograr.Cuando tuve 6 meses de gestación, en el IIJ me aclararon que se suspendía mi tramite para darme mi base, aún cuando era un acuerdo de cuerpo colegiado y tenia los meritos necesario para dármelo; pregunté si era por mi embarazo, a lo que el Secretario Académico contestó, ¿esta usted embarazada? Me carcajee, tenía notorios 6 meses.Al nacer Mayté siguió la presión, compañeras de clases se atrevieron a decir que mis “dieses” eran por la lastima que daba mi panza (sí, estudié con gente sensible) y en mi calidad de becaria de alto rendimiento se me asignaron tareas estúpidas como cuidar la cafetera (es neta), así como la asignación de un “Taller de elaboración de tesis”, cuyo insulto era decirte reglas de ortografía en el grado de maestría. Los ataques directos e indirectos por mi decisión hacía la maternidad crecieron hasta que fui políticamente incorrecta y cuestioné a la autoridad, o al menos aspirar a ello.Como consecuencia fui boletinada en todas las escuelas de derecho de la UNAM (C.U., Aragón, Acatlán e IIJ) se pidió la terminación de mi contrato y asignaron NP en dos materias. Lloré. Nadie me apoyo en el colegio, nadie me apoyo de mis compañeros, nadie me apoyo en Jurídicas. Cuando Mayté cumplió un año dejé Jurídicas, dejé la docencia, dejé muchos plantes. Caí en depresión. Me enfermé. Me operaron.Creo que lloré como un año, pero en algún momento me recuperé, no recuerdo la fecha ni la razón, sólo recuerdo que me recuperé. Mayté crecía y yo tenía ganas de enseñarle el mundo, o al menos el mundo que me gustaba para ella. Descubrí que no sólo se discrimina a todas las embarazadas, si no que los niños y las niñas pequeños no son visibilizados a través de actividades para ellos. Busqué opciones para mi hija y al encontrarlas comencé a compartirlas en mi blog, por correo electrónico, de boca en boca, en el facebook, pero me di cuenta que no era suficiente. En mayo de 2011 se me ocurrió hacerla en forma, aspiraba (aspiro) a imprimirla, para que sean los niños y las niñas quienes elijan entre diferentes opciones. Le llame a mis amigos (si, por eso le puse así), ingenuamente aspiraba que todos mis amigos fueran parte, pero...Dolorosamente, algunos de los que creí mis mejores amigos desaparecieron, no sin antes decirme cosas tan dolorosas que de verdad, no quiero volverlos a ver (jajaja) No había sido educada para ser empresaria ni directora, creo que la mayor aspiración que tenia el mundo para mi, era ser una buena madre y esposa; yo misma no creía ser suficiente para ejecutar el plan, pero todos mis miedos no fueron tan fuertes como todos mis sueños, y fue así que seguí adelante, sola, con una gran idea cuya titularidad es sólo mía. Amigos es el otro hijo que no pude tener. El hijo que me ayudo a descubrir y construir la mujer que soy: inmensamente feliz.BesosBesos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>