<author id="5938ab84289ffdd7ee264ab42f8b5c2f" url="antenaceromx.blogspot.com" feed="http://antenaceromx.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="eb3e52c7a057f1a26fdc7323f8226328" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/03/argentina-un-ovni-en-salta-se-ve-en.html">			<content><![CDATA[El fenómeno fue visto en la madrugada del martes y llamó la atención de mucha gente. "Cerca de 70 llamadas al 911".Fuente: www.eldiario24.comLa aparición de un Objeto Volador No Identificado (OVNI) en la madrugada del martes llamó la atención de los vecinos de la capital salteña, quienes lograron filmar el fenómeno y subirlo a YouTube, según informó el diario El Tribuno. El video que acompaña esta nota fue tomado en el Barrio Belgrano de "la linda".El objeto, a simple vista y según afirmaron los testigos, tenía el tamaño de una pelota de fútbol, parecía ser una bola de fuego, con tonos anaranjados y celestes y con una extensa cola de coloración más tenue.El avistamiento se produjo entre las 2.25 y las 2.28, y motivó que los telefonistas del 911 capitalino recibieran “cerca de 70 llamadas, a partir de las 2.29, denunciando el suceso”, según detallaron fuente policiales.Todos los testigos aseguraron que el OVNI se desplazaba a gran velocidad de oeste a este, que fue visible durante al menos tres minutos y que desapareció detrás de las serranías. Las llamadas al 911 procedieron de los barrios Santa Ana I, Villa Mitre, Ciudad del Milagro, Parque Belgrano y zona centro.“Era una cosa enorme que iba en llamas. Fue un espectáculo hermoso”, contó Pedro López, de La Silleta. “Antes de irme a dormir, me acordé que había dejado el lavarropas con mis prendas recién lavadas adentro. Entonces salí a la terraza para colgarlas y en un momento dado, ví en el cielo algo parecido a una estrella fugaz, pero mucho más grande y de color anaranjado. Parecía un cometa. Se esfumó pasando los cerros”, relató Daiana García, una vecina de Villa Mitre.“No hay reportes de caídas ni daños. Podría tratarse de un meteorito. Nuestro personal se movilizó e investigó. Fue un fenómeno natural”, analizó el director del 911, Víctor Ola Castro. Por su parte, la doctora en física Graciela Romero, encargada del observatorio astronómico de la Universidad Nacional de Salta (UNSA), coincidió con el funcionario. “Por las descripciones de la gente lo más seguro es que se haya tratado de un meteorito de grandes dimensiones. Tomaré contacto con grupos científicos para consultar qué informaciones tienen al respecto y si se realizará algún tipo de búsqueda”, puntualizó.Por su parte, el jefe del Aeropuerto de Salta, mayor Omar Arce, precisó que “no tenemos nada registrado. Pero dicen que lo que se vio no fue un avión”.]]></content>
		</document>
		<document id="b084c510ac63a0f6555188961fbc47d7" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/03/china-la-psicosis-por-el-fin-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Fuente: spanish.china.org.cnWang Sichao, un investigador del observatorio de Zishan en Nanjing, dijo al periodista el pasado día 12 que este fenómeno está relacionado, en cierto grado, con la idea del “fin del Mundo”, e hizo un llamamiento a la racionalidad a la hora de investigar estos fenómenos.“Últimamente hemos respondido a muchas llamadas sobre ovnis. En Internet se divulgó una noticia de que la NASA descubrió un grupo de ovnis alrededor del sol. Eso es una locura, ya que los objetos en las fotos son fáculas del sol”.Wang explica que, “a diferencia del nuestro planeta, que está cubierto por la atmósfera y un campo magnético, en el espacio exterior existen muchas ondas, las cuales pueden generar fáculas cuando entran en el área de alcance de las sondas”.Sobre la aparición de un ovni en Nanjing, Chongqing y Sichuan, el investigador manifestó que había visto las fotos del objeto no identificado aparecido en el cielo de Nanjing. “Si los aviones militares o civiles vuelan a una gran alta, las aguas que expulsan pueden generar gotitas pequeñas a su alrededor. Pero ese objeto tiene una forma extraña, con la cabeza brillante y la cola pequeña, como un palo; quizás sea un verdadero ovni”.“Existen ovnis que son reconocidos. El 25 de septiembre de 2005, un objeto espiral pasó de Liaoning al centro de Mongolia Interior con una velocidad de 1,5 kilómetros por segundo y a una altura de 200 kilómetros. En la provincia Hebei, a las 11:30 de la noche del 19 de octubre de 1998, se descubrió un objeto que se desplazaba rápidamente a una elevación de 33 kilómetros. Los pilotos locales intentaron perseguirle, pero no lograron ningún resultado.“La mayoría de los científicos creen en la existencia de vida extraterrestres, pero hay que tratar las cosas de las que no estamos seguros con una actitud objetiva”, subrayó Wang.]]></content>
		</document>
		<document id="98b7603c9c472edaed4d97fc00947e18" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/03/cultura-novela-de-amor-en-clave-de.html">			<content><![CDATA[Fuente: www.telam.com.arEn el libro "El fondo del cielo", el escritor argentino Rodrigo Fresán narra una historia de amor en clave de ciencia ficción que se extiende, más allá de sus personajes, a otra historia romántica que tiene que ver con el oficio del escritor y los viajes que éste emprende entre un planeta y otro."No está mal, cada tanto, que lo que ocurra en este planeta se imponga en el que habitamos los escritores. Todo libro podría ser una metáfora de esa afirmación", dice a Télam Fresán sobre su última novela, donde seres extraterrestres y de este mundo se cuelan con hechos en tono apocalíptico, como el atentado a las Torres Gemelas y las invasiones a Irak y Afganistán."En cuanto a la metáfora entre planetas, si vas a los profundo, hilando muy fino, el otro planeta es el libro que uno esta escribiendo, viajando de ida y vuelta constantemente", asegura en diálogo telefónico desde Barcelona, donde está radicado."Siempre escribo sobre escribir y sobre escritores. Desde que tengo memoria quise ser uno de ellos, me interesan mucho como especie y tengo una idea, no mística, pero romántica de la profesión", sostiene.Y su novela no da lugar a la duda, está plagada de guiños y referencias que son un homenaje a la literatura de Adolfo Bioy Casares, Kurt Vonegut y Philip K Dick entre otros tantos."Nunca deja de parecerme triste que en cuatro meses más gente haya visto `Avatar` que en los últimos 40 años `2001 Odisea del Espacio`", dice al respecto.El libro, un relato melancólico donde lo más importante es el pasado y no el futuro, "funciona como un `valentain` (esas tarjetas de amor humorísticas que se envían en San Valentín) de todo lo que me gusta de la `ci-fi` (ciencia ficción) y un `heat mail` (una carta con palabras insultantes) de todo lo que odio", confía.Todo transcurre entre la Tierra y Urkh24 o Aquel-lugar-donde-se-dejan-oír-las-melodías-más-desconsoladas y desanda el poco convencional triángulo amoroso entre seres de ambos mundos, situados en un presente constante donde lo importante no está afuera sino aquí, otra ironía a esas narraciones que persiguen el futuro y ponen el ojo en el espacio exterior.En este punto se acuerda de un diálogo que mantuvo con Martin Amis hace tiempo, cuando el británico le comentó algo así como que "a los 40 años se experimenta la certeza de la mortalidad y se empieza a sentir que el horizonte se va acercando a uno y no al revés"."Cuando cumplís los 50 ya estás ubicado sobre esa línea o con poca distancia por delante y descubrís que tenés todo tu pasado para contar, algo tan interesante, tal vez sea para que la crisis de los 50 no me tome tan desprevenido", ironiza el autor clase 63.El libro contó con otro condimento para su personal gratificación, tuvo que ver con una cuestión parecida a la descompresión, lo escribió en un momento en que considera que la principal corriente en España es una novela de un realismo furioso: "ya hay bastante sobre la Guerra Civil", bufa.En el fondo del cielo -depende desde que planeta se lo mire- está esa civilización de seres que son sus propios dioses y pasan su vida mirando embobados el cambio continuo y el caos terrestre y, "como si vieran la mejor versión de Gran Hermano, la invasión que planean se convierte en una evasión." "Evasión" es la clave, el título de la misteriosa novela de origen y autor desconocidos que se va colando en la novela de Fresán, a la que, en los momentos en que está de muy buen humor le gusta pensar como una novela sobre la soledad cósmica."Puede ser la historia de amor del escritor que ama ese libro, del extraterrestre por la cultura que contempla hasta adorar, de ellos (los protagonistas) por sus profesiones y de `Ella`, que es finalmente la que cuenta todas las demás historias", repasa.`Ella` es la heroína en el sentido más clásico y poderoso, renuncia al amor, a su condición de terrestre y permanece en el limbo montando y compaginando como consuelo una película con una intensión muy noble, mostrar a lo que vendrá una versión feliz de lo que fue el mundo, sin los cataclismos por los que tanta debilidad tienen los escritores del género."Siempre es `Ella` trasmitiendo entre planetas, la antena, la que está realmente imposibilitada de amor y tiene el gesto de mayor pasión posible, dedica su eternidad a intentar reconstruir un momento intrínsecamente especial", que tiene que ver con los amoroso.Si el tema `Wish you where here`, de Pink Floyd, puede ser considerado el disco de cabecera de "El fondo del cielo", `Dream operator`, de Talking Heads, sería el tema de `Ella`, repasa Fresán en una suerte de postfacio que acompaña su novela, donde explica muchas de sus intenciones en esta historia."No hay experiencia más extraterrestre que cuando el amor entra en tu vida, te revienta y te puede destruir. Tal vez los libros sean especímenes extraterrestres, un encuentro cercano del cuarto tipo cuando te enamoras", concluye.]]></content>
		</document>
		<document id="681af9e1a4bc9a2fadb5c0623fb45f7d" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/03/presentacion-los-circulo-de-los-dioses.html">			<content><![CDATA[Éste martes 10 de marzo se presentará a las 19:00 horas en el Museo Mural Diego Rivera, ubicado en Balderas y Colón s/n, Centro Histórico, México, Distrito Federal.Participarán: Ma. Luisa "La China" Mendoza y Brian Nissen. La entrada es gratuita..."Los Círculos de los dioses" es la primer novela en la bibliografía de Rivera Marín, mediante la que ha buscado documentar la presencia extraterrestre en las culturas del México precolombino. "Digámoslo así: ésta es una pequeña diablura que me permití para dar a conocer una investigación en la que he trabajado desde hace ya más de tres décadas", aseguró la autora.]]></content>
		</document>
		<document id="7cabaa2b7bbd6b7f44cb87a475f2d45b" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/04/belgas-mexicanos-argentinos-y-espanoles.html">			<content><![CDATA[Fuente: DPA, MilenioBruselas.- "Mi caaassaa". La frase de "E.T.", el extraterrestre que protagonizó en 1982 la película de Steven Spielberg, apenas emociona a belgas, mexicanos argentinos o españoles.Según un estudio internacional de la prestigiosa empresa de sondeos Ipsos, muy pocos ciudadanos de esos países creen que exista vida exterior fuera del planeta Tierra. Así lo recogen hoy el rotativo flamenco "Het Laatste Nieuws" y la radio belga francófona RTBF, que se hacen eco de ese estudio demoscópico.De acuerdo con el sondeo, sólo un ocho por ciento de belgas cree que pueda existir algún tipo de persona verde, de ojos grandes y saltones, dicharachero y juguetón similar al E.T. concebido por Spielberg para la gran pantalla, y que se ha convertido en una de las cintas más vistas de la historia del séptimo arte.La curiosidad por saber si existe vida fuera de la Tierra no es nada nuevo. Por ejemplo, en 1972 la agencia aeroespacial estadounidense (NASA) lanzó la sonda Pioneer 10, la primera de este tipo en atravesar el cinturón de asteroides y explorar otros mundos fuera del sistema solar.Llevaba a bordo una placa con un mensaje en el cual se proporcionaban detalles sobre la raza humana, con el dibujo de un hombre y una mujer, y varios datos de nuestro sistema solar. Se trataba de lanzar una especie de "botella" al mar galáctico, con la esperanza de que alguien respondiera.También los astronautas de la misión espacial Apollo XI, Edwin Aldrin y Neil Armstrong transportaron, en julio de 1969, una placa adosada al módulo lunar "Eagle", con un mensaje similar.A pesar de la crisis económica, que en muchas ocasiones impulsa la necesidad de creer en lo sobrenatural, los ciudadanos menos "creyentes" en los "marcianitos" o extraterrestres son, por este orden: belgas, con un 8 por ciento; franceses, con un 9 por ciento; mexicanos, con un 10 por ciento; argentinos, con un 13 por ciento, y españoles, con un 21 por ciento.En el otro lado de la "galaxia" de creyentes, se colocan los más fervientes admiradores de la vida ultraplanetaria.Son, por este orden, según el estudio de la firma Ipsos: indios, con un 45 por ciento; chinos, con un 42 por ciento y japoneses, con un 29 por ciento.A tenor del informe, parece que los asiáticos se llevan la palma a la hora de apostar por la existencia de formas de vida alienígena fuera de nuestro sistema solar.Tampoco registran malos resultados los surcoreanos, con un 27 por ciento de "creyentes" en la vida extraterrestre. Les siguen los italianos, con un 25 por ciento, y estadounidenses y brasileños, con un 24 por ciento.En las antípodas del mundo, el 23 por ciento de australianos afirma creer en la existencia de "alguna forma de vida fuera de nuestra galaxia", según recoge el curioso estudio.De acuerdo con Frederick Delare, experto belga en Ovnis (Objetos Voladores no Identificados) o UFOs (en inglés), "la creencia en los Aliens (o extraterrestres) está relacionada con la cultura de cada país, con su religión o con la angustia por lo desconocido".Delare explica que existe un estrecho vínculo entre el tamaño de un país y su nivel de creencia en la vida extraterrestre."Cuanto más pequeño es un país (como Bélgica, con apenas 10,5 millones de habitantes), menos se cree en los Ovnis y en la posibilidad de que exista vida fuera de la Tierra. Aquí nos conocemos todos", explica.DPA]]></content>
		</document>
		<document id="1e263ffd5c47e895e6654eb2a7fe814d" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/04/cae-ovni-en-tel-aviv-israel-incluye.html">			<content><![CDATA[En al mañana del 24 de abril, sorprendió a los bañistas de la playa de Tel Aviv en Israel, un OVNI, objeto volador no identificado, el cual cayó del cielo envuelto en llamas u una gran nube de humo. Este objeto, poco a poco fue desintegrándose hasta llegar a tierra, ante la sorpresa, unos bañistas grabaron en un video el objeto, todavía incandescente el cual se apagaba lentamente en la arena, para luego publicarlo en Youtube.La primera hipótesis era la de un objeto extraterrestre (OVNI), otros mencionaban que era un meteorito, o una señal divina, puesto que lo sorprendente de esta pieza de materia extraña era que a pesar de echarle agua una y otra vez, no se apagaba, solo con el paso de horas logró apagarse. Este hecho movilizó a periodistas y autoridades de la zona que se llevaron el fragmento para analizarlo.El domingo se anunció el instituto Geológico israelí negó la posibilidad de que se trate de un objeto proveniente de otro planeta y menos un meteorito, por su composición química, la noticia por parte de especialistas concluyeron que se trata de un artefacto industrial de algún satélite o de un pedazo de alguna nave espacial. Estos objetos están vagando por el espacio hasta que por alguna razón gravitatoria, se dejan caer hacia la tierra y atravesando a la atmósfera a una gran velocidad lo cual hace que se enciendan presentando elevadas temperaturas.Con la noticia, después de las declaraciones de las autoridades, los habitantes de la playa de Bat Yam en Tel Aviv están más tranquilos, ahora no tienen que temer a extraterrestres ni OVNIs que estén merodeando por sus playas.]]></content>
		</document>
		<document id="54fee84ccd40a97a3bc05e085ffc4a50" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/04/colombia-investigan-autoridades.html">			<content><![CDATA[Fuente: sdpnoticias.comLas autoridades colombianas investigan el origen de una explosion ocurrida el domingo en un paraje rural del sureno departamento de Huila y que lugarenos atribuyen a un objeto volador no identificado (OVNI), revelaron hoy medios locales.El alcalde del municipio de Garzon, Edgar Bonilla, aseguro a medios locales que la fuerte explosion se escucho en varios municipios del centro del Huila la noche del Domingo de Ramos.Testimonios recogidos por autoridades indicaron que momentos antes del fuerte sonido habitantes de la zona vieron una luz muy brillante que surco el cielo hacia las 19:30 horas (24:30 GMT) y que muchos atribuyen a un OVNI.Sin embargo, aun se desconoce que pudo haber causado la explosion, mientras se investiga el lugar exacto en que se produjo sobre la cordillera oriental de la nacion andina.Bonilla afirmo que durante los ultimos meses le han informado de varios avistamientos de OVNI en la zona y los lugarenos aseguran que hay videos y fotografias de esas presuntas visitas espaciales, aunque no han mostrado ninguna imagen.Agrego que el fenomeno del pasado domingo fue atribuido por cientificos del observatorio astronomico de la Tatacoa en Villavieja (norte del Huila) a ``elementos de la llamada 'basura espacial' o residuos de satelites artificiales desintegrados''.El alcalde dijo que por ahora la policia recorre el lugar donde se presume que habria caido el objeto, pero no se ha reportado el hallazgo del lugar exacto de la explosion.]]></content>
		</document>
		<document id="3e8509233ba0a82404fee329323d2a9" url="http://antenaceromx.blogspot.com/2010/04/exopolitica-basagio-y-heisenhower.html">			<content><![CDATA[Fuente: Alfred L. Webre, Examiner.comReclutas de la colonia de Marte Andrew D. Basiago y Laura Magdalena Eisenhower han confirmado la existencia de la colonia secreta para la supervivencia humana en Marte en una aparición conjunta en Radio Exopolítica con Alfred Lambremont Webre.Sr. Basiago, de 48 años, educado en Cambridge y abogado que ejerce el derecho en el Estado de Washington, fue un participante del programa DARPA Pegasus Project (1968-72) para viaje sobre el tiempo, y más tarde fue teletransportado a una base de EE.UU. en Marte dos veces en 1981. Ms. Eisenhower, de 36 años, la bisnieta del presidente Dwight D. Eisenhower de los EE.UU., fue objeto de un intento sofisticado de reclutarla a la colonia secreta de Marte en 2006, y se hizo libre de después de resistir las manipulaciones profundamente arraigada y eligió vivir su destino en la TierraSe ha descubierto que la colonia secreta de Marte es financiada por el presupuesto militar negro y las fuentes de inteligencia como mecanismo de supervivencia para el genoma humano en el caso de que las erupciones solares, la guerra nuclear o un cataclismo otros fines la vida humana en la Tierra.En una amplia entrevista de tres horas, el Sr. Basiago denomina el encubrimiento de la colonia de Marte "Marsgate" y pidió una investigación del Congreso de la presencia de EE.UU. en Marte, con su énfasis en la ocupación militar en lugar de la actuación diplomática de los indígenas de la la sociedad humana de Marte que viven en las ciudades subterráneas debajo de la superficie de Marte.Sra. Eisenhower declaró que "Alternativa 3" - la noción de que trillones de dólares de los recursos deben ser gastado para proteger la vida humana mediante su colocación en Marte - debe dar paso a "Alternativa 4", un nuevo despertar del público para lograr una civilización sostenible en la tierra.Su exposición interactiva histórica sobre Marsgate en Radio Exopolítica se basó en la experiencia personal directa. Para el Sr. Basiago, esta experiencia esta formada por los dos viajes que llevó a Marte en 1981, cuando, a los 19 años, caminó sobre la superficie del terreno marciano tras teletransportarse allí de un centro de la CIA en El Segundo, California. Para la Sra. Eisenhower, esta formada por los esfuerzos clandestinos que se hicieron en 2006, cuando tenía 33, para infiltrarse en su vida personal y contratarla de miembro de la colonia de Marte en secreto. Fue contratada para una misión de viaje a Marte y se enteró de que había una colonia desarrollada allí durante varias décadas. No fue sino hasta después que encontró la conexión entre la misión y la colonia, de manera muy significativa.Durante la entrevista, las dos figuras emergentes en el movimiento de divulgación discutieron su oposición a los factores rectores de la colonia de Marte en secreto. Estos incluyen el miedo, el secretismo, la manipulación psicológica de los reclutas, y el abuso de las tecnologías de acceso cuántica y otros métodos encubiertos para identificar a colonos potenciales. Sr. Basiago ha especulado que la colonia de Marte está compuesta por personas que descienden de líneas de sangre que contienen un sustrato genético especificamente de Marte y que no representan la diversidad genética de la raza humana en la Tierra. Sra. Eisenhower, de acuerdo, también fue expuesta y comprende los aspectos arquetípicos y el significado de la misma. Los dos sugirión que se reconsidere esta política. En diversos lugares, el Sr. Basiago, la Sra. Eisenhower, y este reportero han abogado por un tratado entre la Tierra y Marte, la sociedad que establecer un protectorado Marte y normalizar el reconocimiento diplomático y la inmigración entre los dos planetas.Después de la entrevista, el Sr. Basiago y la Sra. Eisenhower emitieron una declaración conjunta sobre las colonias de la supervivencia humana en otros planetas."Es algo positivo para la raza humana poner las colonias para la supervivencia en otros planetas. La Tierra ha sido golpeada por muchos cataclismos en el pasado, y por lo que debemos proteger el genoma humano mediante la colocación de los asentamientos humanos en otros cuerpos celestes. Sin embargo, al secreto que rodea este tipo de proyectos tienta gobierno para robar a la libre voluntad de los individuos, y excluye a la humanidad de debatir un tema que implica el futuro de la humanidad entera, y desvía el destino de un planeta para servir a un planeta fuera del orden del día, la conciencia de un pueblo libre requiere que dichos proyectos se realizará en el sol brillante del escrutinio público, no en los oscuros pasillos del complejo militar-industrial."- Andrew D. Basiago y Laura Magdalena Eisenhower, 2010MÁS INFORMACIÓN: www.examiner.com- Exopolitics.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>