<author id="59ee9f3b0a99790474efc250c4c1e7df" url="greenpeacegdl.blogspot.mx" feed="http://greenpeacegdl.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="12">
		<document id="72ef9e76f27706ffa62c6b626351417f" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2012/11/victimas-de-la-moda-toxica.html">			<content><![CDATA[Noviembre 24 de 2012Guadalajara, JALISCO.- Activistas del grupo local de Greenpeace se unieron al día de acción global por la desintoxicación de la ropa, el cual se realizó en 80 ciudades de 20 países con el objetivo de invitar a la marca Zara para que deje de contaminar ríos, como el Santiago, eliminando todos los componentes tóxicos de sus prendas y cadenas productivas.En el concurrido Paseo Chapultepec, los activistas realizaron diversas actividades lúdicas con la finalidad de informar e invitar a los tapatíos para que se sumen a la campaña mundial por la desintoxicación de la moda en: www.greenpeace.org/zara]]></content>
		</document>
		<document id="a1495311f779ff21100cce371cfda25a" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2012/11/victoria.html">			<content><![CDATA[Noviembre 29 de 2012¡Lo logramos! ¡ZARA se compromete a dejar la moda tóxica!]]></content>
		</document>
		<document id="5e7d00865ebbf8b1efc6de2de0ddbbb5" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2012/12/en-guadalajara-retan-levis.html">			<content><![CDATA[8 de diciembre de 2012Guadalajara, JALISCO.- Activistas de Greenpeace exigen moda libre de tóxicos frente a una tienda Levi’s de esta ciudad.Pídele a Levi’s que se una al reto Detox: www.greenpeace.org/levis]]></content>
		</document>
		<document id="9396e5e3a74c10fa76d8ba1c066353da" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2012/12/en-ocotlan-rodaron-por-un-futuro-libre.html">			<content><![CDATA[5 de dicembre de 2012 Ocotlán, JALISCO.- Voluntarios de Greenpeace realizaron un paseo ciclista para informar a los ocotlenses sobre el serio problema de contaminación que afecta a la mayoría de los ríos del país y los invitaron a exigir cero descargas tóxicas para el año 2020.]]></content>
		</document>
		<document id="ef7db86804a7b9582c03203bc34898b6" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2012/12/en-ocotlan-tambien-retan-levis.html">			<content><![CDATA[9 de dicembre de 2012  Ocotlán, JALISCO.- A un costado del río Zula, tributario del lago de Chapala, activistas de Greenpeace llaman a la marca Levi’s para que asuma el reto DetoxTú también reta a Levi’s: www.greenpeace.org/levis ]]></content>
		</document>
		<document id="ff8474a66db87d18aabb9629cc71b5e4" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2012/12/maiz-nuestro-mayor-tesoro.html">			<content><![CDATA[Foto: Jesús OlazabaDiciembre 2 de 2012Guadalajara, JALISCO.- Voluntarios de Greenpeace distribuyeron entre la ciudadanía sobres que contienen semillas de maíz nativo, libre de transgénicos.Con esta acción Greenpeace invitó a los tapatios a resguardar el mayor tesoro de los mexicanos.Tú también exígele a Enrique Peña Nieto la prohibición de las siembras comerciales de maíz transgénico. Ciberactúa aquí ]]></content>
		</document>
		<document id="b292c02370cd736a53c1241d8491746e" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2012/12/puerto-vallarta-jalisco.html">			<content><![CDATA[Diciembre 12 de 2012Puerto Vallarta, JALISCO.- Voluntarios de Greenpeace en este puerto se sumaron a cientos de actividades alrededor del mundo en más de 20 países y casi 200mil firmas en www.greenpeace.org/levis que le dicen a Levi's: "Es momento de unirte al reto Detox".¿Quieres ver todo lo que hemos logrado juntos hasta ahora? Ve este video y únete con tu firma. http://grpcemx.org/YYFOAR ¡Démosle a Levi's 501,000 razones para unirse a Detox!]]></content>
		</document>
		<document id="c635163dbb9d67423e7767d4206954bf" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2013/02/charla-en-educare.html">			<content><![CDATA[Febrero 1 de 2013Zapopan, JALISCO.- Con el objetivo de generar conciencia entre alumnos y profesores de la escuela Educare, voluntarios del grupo local impartieron una plática sobre las amenazas que enfrenta el Ártico, ocasionadas principalmente por el calentamiento global y las corporaciones petroleras que, sin importarles los peligrosos riesgos ambientales,  intentan explotar el recurso en aquella delicada región del mundo.La presencia de una botarga de oso polar alentó a los niños, quienes atentos escucharon los objetivos de la campaña "Save The Arctic". Asimismo elaboraron banderines con un mensaje de esperanza.Marcela González Ahued]]></content>
		</document>
		<document id="9cf9c97dc93c92b777385147cff27bc0" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2013/03/lovearctic-gdl-colomos.html">			<content><![CDATA[Marzo 18 de 2013Guadalajara, Jalisco.- Ciudadanos se unen en el parque Los Colomos para enviarle un mensaje a Obama: Tú también exígele al presidente Obama que declare 'intocable' el Ártico, Hazlo aquí]]></content>
		</document>
		<document id="50352a9c5f6b10573c559143984b19ee" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2013/04/guadalajara-ama-el-artico.html">			<content><![CDATA[Foto: Alejandro BernalAbril 21 de 2013Guadalajara, Jalisco.- En el marco del informe anual de socios y en la víspera del Día de la Tierra; voluntarios, activistas, staff y por supuesto socios tapatíos de Greenpeace, formaron una pancarta humana en la explanada de la rectoría de la Universidad de Guadalajara para exigir la protección del Ártico.            Esta manifestación se suma a las que realizó la organización en más de 280 ciudades alrededor del mundo.El plan de algunos gobiernos y grandes empresas petroleras para perforar en el Ártico no sólo pone en riesgo a este frágil ecosistema, también es una amenaza para el clima global y por ende para la vida del planeta.VBA]]></content>
		</document>
		<document id="f4de4e19103808a4f79323ec4fcb1fcf" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2013/04/jaliscienses-presentan-denuncia-por.html">			<content><![CDATA[Abril 11 de 2013Voluntarios del grupo local Jalisco de Greenpeace presentaron una queja ante la CNDH en contra de Enrique Peña Nieto y otros funcionarios por la posible aprobación de las solicitudes de siembra comercial de maíz transgénico, ya que en caso de aprobarlas estarán violando el derecho a la salud, a la alimentación, a un medio ambiente sano y a los derechos culturales de los mexicanos.¡Tú también puedes hacerlo! La queja presentada por las organizaciones puede ser replicada por todos, por cualquier ciudadano a título personal y por otras organizaciones interesadas, ya que son los derechos de todos los mexicanos los que están en riesgo.Consulta los pasos a seguir aquí >>>VBA]]></content>
		</document>
		<document id="f6a1d396ad11deca222f36a97e54f55e" url="http://greenpeacegdl.blogspot.com/2013/05/jalisco-defiende-el-maiz.html">			<content><![CDATA[Haz clic en la imagen y danos un like en Facebook]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>