<author id="5a1d9d9f3b25b3cbf08a39a95ee65f60" url="jazneh.blogspot.com" feed="http://jazneh.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="ae95ce41fcf831c872c7fc93bc428783" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/04/14-septiembre-1847.html">			<content><![CDATA[Algunos de ustedes saben que alguna vez se alzo la bandera de Estados Unidos en el palacio nacional??? No, bueno aquí les va una pequeña reseña de lo que fue el 14 de septiembre de 1847 que durante 9 meses se vio ondear frente a los ojos Mexicanos.La situación del país era cada vez peor. Poca gente pagaba impuestos y el gobierno no podía cubrir los gastos de la administración. Las deudas, los pleitos entre los propios mexicanos y la inseguridad aumentaban.Como casi todos los pobladores de Texas eran de origen norteamericano, en 1845 este territorio decidió unirse a los Estados Unidos de América.La unión de Texas a los Estados Unidos y la ambición de ese país de apoderarse de territorio mexicano provocaron la guerra con los Estados Unidos. El límite de Texas era el río Nueces, pero al unirse a los Estados Unidos de América los texanos dijeron que su frontera llegaba hasta el río Bravo (o Grande), más al sur. México protestó, pero los estadounidenses ocuparon el territorio entre los dos ríos. Hubo enfrentamientos entre soldados mexicanos y norteamericanos, y con ese pretexto los Estados Unidos declararon la guerra a México.Un ejército estadounidense tomó Matamoros y luego Monterrey; otro ocupó Nuevo México y California. Un tercero desembarcó en Veracruz, atravesó ese estado y el de Puebla, y puso sitio a la capital. Los mexicanos no tenían un buen ejército, armas suficientes, ni dinero. Además, seguían divididos: liberales y conservadores luchaban entre ellos, mientras los norteamericanos avanzaban hacia la ciudad de México.No hubo victorias para los mexicanos, en esta guerra, pero sí heroísmo y sacrificio. Santa Anna estuvo a punto de lograr el triunfo en la batallas de La Angostura, en febrero de 1847, pero su acostumbrada falta de constancia y de responsabilidad lo hizo fracasar, como sucedería en el mes siguiente en cerro Gordo. Veracruz fue defendido por todos sus habitantes, pero cayó en marzo, tras veinte días de combate.En la batalla de Churubusco, en agosto, el general Pedro María Anaya finalmente tuvo que rendirse.Las batallas de Molino del Rey y de Chapultepec se libraron del ocho al trece de septiembre de 1847. En esta última se batieron gloriosamente el general Nicolás Bravo y el coronel Santiago Felipe Xicoténcatl, que murió en la acción. También perdieron la vida seis de los cadetes que estudiaban en el Colegio Militar. Todos los sacrificios, todo el heroísmo del pueblo mexicano fueron inútiles. La toma de la ciudad de México ocurrió el 14 de septiembre de 1847, y ese día los mexicanos vieron ondear la bandera enemiga en el Palacio Nacional. La ocupación duró nueve meses.Las consecuencias de la guerra fueron desastrosas. Para terminar la ocupación, México fue obligado a firmar el Tratado de Guadalupe Hidalgo, por el cual perdió Nuevo México, la Alta California, Texas y la parte de Tamaulipas que está entre los ríos Nueces y Bravo. Recibió quince millones de pesos. El país vio reducido su territorio a poco menos de la mitad pero la guerra hizo que los mexicanos por primera vez sintieran la necesidad de estar unidos.Los presidentes que siguieron, José Joaquín de Herrera y Mariano Arista, hicieron grandes esfuerzos por reorganizar el gobierno, pero en 1853 volvió al poder Santa Anna y malgobernó al país durante los dos años siguientes.]]></content>
		</document>
		<document id="e2902ad9613b3ea2f0c452803601175" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/04/fin-de-semana.html">			<content><![CDATA[Realmente no fue tan emocionante como otros, pero estuvo bien, toda la semana pasada y esta semana he tenido exámenes, no están tan complicado como el de hoy, que estuvo medio perrucho, pero bueno, pues que les diré, podré decirles que hay algunas gentes que por que les das un abrazo ya piensan que quieres con ellos, me pregunto que tendrán en la cabeza ¿caca? No lo se, lo único que se es que el hecho de que una sea cariñosa (lo digo por mi por que me la paso abrazando a todo mundo) nada tiene que ver con que ya quiera con todos, o ustedes que piensan.]]></content>
		</document>
		<document id="f0f8fc380f3050740d665f982b7ca4de" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/04/paisajes.html">			<content><![CDATA[Que bonito es detenerte un momento para admirar lo que reforma y el centro te ofrecen, aquellos edificios de reforma, que pareciera que estamos en otro país y no se diga del centro donde la arquitectura es muy parecida a la de Francia y a la de España debido a la conquista que sufrimos hace ya muchos años, me quedo asombrada al ver 5 de Mayo y a todas las calles que ya se arreglaron con todos esos edificios con una arquitectura que le da un toque mágico al momento y luego llegar a la plaza de la constitución, vez la bandera mexicana ondearse con el viento, observo la catedral capitalina y me doy cuenta de su gran belleza y de repente el encanto se rompe debido a que percibo un olor a miados, la gente empieza a gritar como pinché trastornada diciendo- Pásele guerita a peso a peso, le leemos la mano por 15 pesos, bolsas bolsas, quiere un trabajito de plomería, albañilería, etc.…, y cuando me doy cuenta de la horrible realidad, volteo a la plaza de la constitución donde esta un gran escenario obstruyendo toda la vista a nuestro Centro Histórico, y no se diga de las personas que van, que algunas y que conste que aclaro que algunas solo van a ver que se vuelan, yo no entiendo quien hijo de la chingada hizo de el centro un CIRCO mmmmmmmmmm………………ahhhhhhhhh ya me acorde fue el Pendejo de Obrador solo a el se le ocurren ese tipo de pendejadas y no por que este muy mal si no por que los que tiene un comercio en el centro les pasan a partir toda su madre, ya que como hay mucha gente pues casi no venden, y eso no es todo lo peor dejan del centro un puto muladar donde los olores de miados, sudor, tacos de suaperro etc. se mezclan dejándonos un aroma que solo si lo hueles lo podrás entender y ni se diga de la basura que dejan. Es increíble que todavía los capitalinos digan que esto esta bien, criticaron a Maria Félix cuando dijo que el centro era un completo basurero y saben que, tenia toda la puta razón, y no se diga de reforma donde unos pendejos están montados con sus lonas, tienen ropa colgando le da un “paisaje” bastante desagradable, se imaginan si yo que me encanta México (no su política) opino de esta manera se imaginan lo que los Turistas piensas, vivimos también de los turistas y dar esta imagen de nuestro país es sencillamente una vergüenza.Es una verdadera lastima lo que Obrador ha Hecho con el Centro Histórico parece ser que el no se da cuanta de lo que esta arruinanado.]]></content>
		</document>
		<document id="e8a5e900a09206e9d7e289926fc27002" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/04/poza-rica.html">			<content><![CDATA[Bueno después de omitir lo que paso en Manzanillo y eso para que los tipos llorones vean que soy cuata no diré casi nada.Bueno resulta que llegue al DF el martes a las 3:30 am, bueno ya se imaginaran y Salí ese mismo día pero a las 7:00pm hacia poza rica de donde es Roberto, llegamos el miércoles a las 00:30 am el jueves en la tarde se nos ocurrió ir por pulpo, pescado y ostiones, ese mismo día pero en la tarde me atreví a comerme DOS si Dos ostiones crudas y esa noche fuimos a visitar a su abuelita que tiene 99 años, me sentía como que con el cuerpo cortado pero pensé que era por el calor, pero me dio temperatura y se me quito con un Tempra. A la mañana siguiente al momento de levantarme ahhh Jijo sentí que todo me daba vuelta con decirles que casi me caigo en el baño, empecé a sudar y no quería comer nada (raro en mi por que soy muy tragona) pensé que era mi presión, me dieron té, leco (refresco) pero yo no quería nada, ese mismo día me llevaron al doctor y si… tenia infección estomacal a causa de las DOS miserables ostiones que me trague, eso me pasa por tragona, el doctor con cara de malo me dijo que me tenia que inyectar y que me iba a arder un poquito…. UN POQUITO hijo de su madre me ardió y me dolió que hasta me puse a chillar pensaran que soy una cobarde pero me inyecto un antibiótico y esos duelen, con decirles que todavía tengo mi pompa morada y a veces me duele ( a mi se me hace que no sabia inyectar el guey), y me dijo no puedes comer lácteos, tomar agua simple solo Tehuacan y tampoco mariscos Queeee si ah eso había ido a comer mariscos, ese día por supuesto no comí nada, me seguía sintiendo mareada , con frió y eso que estábamos como a 30° y me la pase dormida, después de eso solo comía sopita, el viernes y el sábado me la pase bien dentro de lo que cabe, el sábado fuimos a palenque y me tome una foto con los voladores de papantla, pero Roberto se tardo tanto que un volador ya se estaba agasajando jejejje. Nos regresamos el domingo supuestamente nosotros compramos los boletos a las 2:45 pm para dizque llegar temprano a mi casa pero mangos que… al momento de salir el camión iba demasiado lento, ya llegando a la salida de la carretera el camión se empezó a dar la vuelta…. Si habían cerrado la carretera por que hubo muchos accidentes y que no la iban a abrir hasta las 10:00 pm ¡Madres! Y ora, bueno ADO decidió irse por otra carretera por que han de saber que nos regresamos a Poza Rica y de ahí se quedo parado como una hora, el caso es que fuimos saliendo hasta las 6:00 pm saben por donde se fue… le dio la vuelta a toda la huasteca el muy jijo hizo mas de 12 horas llegamos a la ciudad de México el Lunes a las 4:30 am y en lo que llegaba a mi casa nos dieron las 5:00 am pues ya que me dormía, me dispuse a bañarme y a cambiarme para irme a la escuela y lo peor tenia examen y se me había olvidado hacer un reporte de un libro que ni leí… Pero me quería ir de vacaciones ¡NO!]]></content>
		</document>
		<document id="deeeb272e9e20b0080c650674acd53a4" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/04/que-sentirian.html">			<content><![CDATA[Haber ustedes que sentirían si se tiene que levantar a las 5:00 am salir a las 6:00 am y viajar una pinche hora en metro con todos los apretujones que te dan, para que el muy cabron de mi profesor no fuera y lo pero mi segundo Prof. tampoco fue y estar solo 20 si 20 mondrigos minutos en la escuela, bueno pero déjenme decirles que eso no es nada una amiga hace dos pinches horas para llegar a la escuela y para que solo estemos 20 minutos en la escuela yo que ella me hubiera súper encabronado, pero bueno, asi es esto.]]></content>
		</document>
		<document id="9751b9ae2b5b1539c841d363be654570" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/05/bartender.html">			<content><![CDATA[Bueno, por el momento me sera un poco dificil escribir, pero tratare de escribir de vez en cuando el motivo, que no eh tenido tiempo como sabran ahora ya estoy trabajando de bartender en un restaurante en la condesa y ya salgo muy noche asi que no se me desesperen por fis]]></content>
		</document>
		<document id="6612fc00a734d096320a94198c2385b1" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/05/cansada.html">			<content><![CDATA[Bueno estas dos semanas me las eh pasado con mucho sueño y el motivo es que me meti a trabajar y salgo a las 10 de la noche y al otro dia tengo que pararme temprano, y algunas veces tengo que llegar a hacer tarea ya que al lindo de mi hermano se le ah olvidado mandarme la palm (no es ningun reclamo jejjjjejeje). Pero apesar de todos los sacrificios vale la pena, ya que copmo toda ciudadana ahora ya pago impuestos (todo era feliz hasta que pague impuestos), y que no veo casi a mi familia ya que tambien trabajo sabados y domingos, asi que ya saben si me tardo mucho en escribir es por que estoy un poco cansada o muy ocupada, pero como hoy me toca "descansar" y digo entre "" es por que tengo que hacer tarea, pero en fin esta muy bueno esto lo que mas me gusta es que pongo pedos a todos y eso por que estoy de bartender jejejejeasi que espero que no caigan en mis manos jejejeje]]></content>
		</document>
		<document id="64e4442b9f8c51c4396732d269eaf462" url="http://jazneh.blogspot.com/2005/05/que-nos-esta-pasando.html">			<content><![CDATA[Cada vez que volteo a ver a las personas, me doy cuenta que somos un tanto crueles,En la primera oportunidad que tenemos criticamos a todo mundo, que esa vieja esta muy gorda, que se esta quedando pelona (eso me recuerda a la tipa que vi en la mañana que trataba de ocultar su calvicie con un fleco de esos que se usaban hace como 13 años todos tiesos y blancos por aquello del gel), pero nunca vemos nuestros defectos y yo tengo muuuuuuchos y creo que es momento de revelarlos:1.- Soy medio enojona, no me enojo lo que es decir enojo pero si me molesto, solo enojada enojada como 4 o 5 veces y mi hermano les podrá decir.2.- soy criticona hasta la pared de enfrente3.- Nunca me quedo callada aunque muchas veces mi gran bocota dice cosas que no debería decir.4.- Me gusta pelear por cualquier tarugada5.- Estoy muy chaparra, mido 1.51 cm.6.- La nariz la tengo como mi padre7.- Tengo unos gordos que no me dejan vivir tranquila8.- Quisiera tener las bubis mas grandes (con una cirugía todo se arregla)ETC…………..Lo que puedo decir a mi favor es que soy muy sincera y digo las cosas como van sin pena, soy buena amiga siempre y cuando no me hagan una jalada, defiendo mis derechos en contra de quien sea]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>