<author id="5bd8ce427766ffd6174b4e3cdbba3fea" url="lagartijaconalas.blogspot.com" feed="http://lagartijaconalas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="1e8fd8bec5e0ef72147b29dea625ca48" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/08/un-torbellino.html">			<content><![CDATA[Un torbellino. Eso ha sido este mes.William entró al bachillerato. Su nuevo estatus ha hecho maravillas. Ya no veo nada de la flojera adolescente en que se encontró sumido el último año de secundaria. Ahora se levanta él sólo cada mañana a las 5:15 para poder tomar su camión y llegar a tiempo a la escuela. Los sábados también madruga porque hay que ir a natación muy temprano. Y ni el agua helada de la alberca lo ha hecho respingar. Por su cuenta ha realizado todos los trámites que le han solicitado y los que no, también. Se pasó el día de ayer revisando las nuevas rutas de autobuses y planificando su proceso de solicitud de credencial de descuento. Un milagro.Harry pasó a tercero de secundaria y planea mantener su promedio, seguir trabajando y darle más duro a la guitarra. Tanto ha trabajado que ya tiene dinero para comprarse una pantalla para su cuarto y está en sus planes regalarse el nuevo Xbox, así como un reproductor de LP´s y por supuesto, viniles.Yo ya empecé mi nuevo semestre de maestría y coincidió con algunos cambios en el trabajo. Esta parte me movió horarios, actividades, roles y hasta el tapete. Tuve una semana bastante dura sopesando mis opciones para finalmente decidir quedarme, aprender un buen de cosas del área nueva y esperar a ver cómo toma forma la nueva administración de la empresa. No dejaré de hacer lo mío, ahora tendré más funciones. Eso no me causa conflicto, me lo ocasionaron otras cosas pero hoy encontré algo que voy a enmarcar o plastificar o algo para traerlo conmigo. Gracias a mis nuevos roles puedo ver los resultados de los exámenes de ingreso y por supuesto que busqué los míos en cuanto tuve oportunidad.Me hizo muy feliz lo que vi. Lo suficiente para animarme hoy que pasé once horas en la oficina (no lo vuelvo a hacer) y más que suficiente, espero, para hacerme fuerte cuando empiece con las funciones más complejas del área.Va a ser divertido.(Espero poder decir lo mismo cuando ande a finales de año, con trabajos de la escuela y muchas cosas de la oficina)* * * * *Negrita, mira qué me encontré entre las patas de Lulú:No me quería dar el sobre y no la culpo. Posiblemente le esté dando por la filatelia y por eso no me lo quería entregar. Pero finalmente negociamos -le di una galleta- y así es como pude ver el detallazo de tu viaje a Japón.Tengo tres cartas cocinándose en mi oficina. Juro enviarlas la semana entrante.* * * * *Retírome a hacer tarea.Los dejo con un regalito, que en realidad es para mí, nomás por el gusto de compartirlo.Grabación de Harry. Y ya tiene dos canciones propias suyas de su propia suyedad, que un día que ande generosa les compartiré.Qué hace que mi bebé cantaba así...]]></content>
		</document>
		<document id="e51b291d20c925eb5abf0d28cf64b395" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/09/hoy-empieza-oficialmente-el-otono-pero.html">			<content><![CDATA[Hoy empieza oficialmente el otoño, pero a Chihuahua esas formalidades le valen un comino y hace lo que se le da la gana.Para ayudarme a describir un poco la situación, no hay mejor forma que por medio de Les Luthiers:Esta zamba canto a mi tierra distante cálido pueblito de nuestro interior tierra ardiente que inspira mi amor credoza reseca de sol calcinante recordando esa tierra quemante resuena mi grito ¡qué calor! Cómo te recuerdo mi lindo pueblito con tu aire húmedo y denso de día noches cálidas de fantasía pobladas de mate de encanto infinito y el cantar de tu fresco arroyito salvo en los diez meses de la sequía. Siempre fue muy calmo mi pueblo adorado salvo aquella vez que pasó el huracán viejos pagos que lejos están mi tierra querida, mi dulce poblado tengo miedo de que hayas cambiado después de la última erupción del volcán. Tierra que hasta ayer mi niñez cobijaba siempre te recuerdo con el corazón aunque aquel arroyito dulzón hoy sea un hirviente torrente de lava que por suerte a veces se apaga cuando llega el tiempo de la inundación. Los hambrientos lobos aullando estremecen cuando son mordidos por fieros mosquitos no se puede dormir por los gritos de miles de buitres que el cielo oscurecen Siempre algún terremoto aparece y al atardecer llueven meteoritos. Y si a mi pueblito volver yo pudiera a mi viejo pueblo al que no he regresado si pudiera volver al poblado que siempre me llama, que siempre me espera, si a mi pueblo volver yo pudiera no lo haría ni mamado.Y a mí no me tocó el temblor, porque por supuesto que todo lo interesante sucede cuando no estoy en la ciudad.Prrrttt....]]></content>
		</document>
		<document id="d2482eb16335d35af748e4dd59edf22d" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/10/esta-semana-es-de-relax-en-la-maestria.html">			<content><![CDATA[Esta semana es de relax en la maestría.Bueno, al menos no de chinguiza como las anteriores que estuvieron de la fregada con la revisión de literatura y la construcción del marco teórico para mi tesis. Encontré algo de material pero me limitó bastante el mentado shutdown gringo porque una de mis bases de datos favoritas es del gobierno y estaba fuera de servicio. Me hizo falta más tiempo. Me voy a pasar las vacaciones de diciembre revisando nuevamente porque quiero mejores fuentes.Esta semana toca lectura y según yo iba a llegar hoy temprano a Juárez a encerrarme en el hotel a seguir leyendo pero se me atravesaron dos episodios de Parks and Recreation que no había visto, una orden de camarones empanizados y una tina de hidromasaje. Qué pena. Total, si me vuelvo a despertar a las cuatro de la madrugada como los últimos tres días, me voy a poner a leer. Ajá.En el trabajo están las cosas bien entretenidas.Hace un par de meses mi departamento desapareció y me absorbió otro. Dejé de ser china libre, lo cual me sacó de onda al principio pero ya me acostumbré. Me quedé con mis actividades de capacitación y al mismo tiempo adquirí otras de comunicación. Hay cantidad de iniciativas nuevas ahora que somos otra empresa y me hago cargo de tres. Pensé que con la pérdida de autonomía iba a perder también visibilidad, y no. Tengo más ahora. Más trabajo y más gente a cargo. Pero todos maravillosos. La verdad es que es una suertesota trabajar con toda esta gente. Me sirvió mucho tanto viaje y tanta visita a otras agencias para conocer a todo el mundo, lo cual facilita bastante lo que ando haciendo ahora.Ya me hacía falta más acción. Y es una suerte que haya tocado hasta ahora que los hijos se mueven solos.Hay días en que salgo tarde o entro muy temprano, pero no hay problema. Sé que al llegar a casa habrá comida hecha, casa decente e hijos listos para recibirme con el último episodio de Dr. Who o Sherlock.Cómo aprecio todo eso.Y en el trabajo, el buen humor de mi vecina. Ya queremos que nos quiten las paredes (uno de los proyectos nuevos es crear espacios abiertos en las oficinas) porque siempre nos estamos gritando los chismes y los chistes.Donde sí me he visto afectada es en mis actividades extracurrilaborales.La semana pasada hubo en Guadalajara un encuentro de mujeres y no pude ir. Pero ya me contará Magnolia cómo estuvo.La última actividad a la que pude asistir fue una lectura de poesía y llegué barrida, nomás al pisto. Pero estuvo muy bueno. Uno de los escritores invitados fue Mauricio Zerk. Yo no recordaba, hasta que me puse a platicar con él, que es autor de un blog que sigo desde que abrí el mío. Estuvo muy interesante esa parte, sobre todo porque la lectura fue en una cantina y pues se presta para el relajo y el aracle posterior. Y ya los músicos son compas que se prestan a acompañarnos con los tangos sin cobrarnos.A veces siento que me faltan, no horas, sino días, para hacer todo lo que quisiera, pero luego me pongo un chancletazo mental.Todo está bien.No pretendo hacer más de lo que puedo. Y así aprecio más la llegado de un fin de semana de ¡dos días! que ya repartí entre fiestas, teatro y café con los amigos que regresan.Ni les conté.Ya tuvo Harry su primera presentación pública con la banda. Los habían programado para que se presentaran en la Feria del Libro pero lamentablemente, con el aun más lamentable incidente del show de Trocas Monstruo, les había tocado en un día que fue de los de luto y ya no volvieron a reprogramarlos.Pero les hicieron un campito en unas jornadas culturales de la universidad y ahí se aventaron su show. Una amiguita que trabaja en el departamento de Extensión y Difusión, nos hizo el gran favor de conseguirles muy buen equipo de sonido y luces. Y los chavos, encantados. Me encanta ver al hijo entusiasmado, nervioso, emocionado.Mi casa es música. Y ahora más porque William entró a paraescolares de guitarra, y brinca del teclado a la guitarra acústica y de ahí a la eléctrica. Y cuando se cansan de tocar, se ponen a jugar a Rock Band o a Rocksmith. Y qué bueno que el cabrón está ocupado. Hace poco fui a junta escolar, en donde tuve que quedarme después porque pues la criatura es inquietita. Lo bueno fue que a la asesora se le prendió el foco de ponerlo en un proyecto para que fuera tutor de otros chamacos en un par de materias.Si es todo lo que necesita. Estar ocupado.Espero que ya alguno de los dos nos saque de pobres.Dejo una cancioncita de Harry, de su propia autoría, para que duerman y sueñen bonito.]]></content>
		</document>
		<document id="1f2c7d742898a88fd3766a9f696e1974" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/11/cambios.html">			<content><![CDATA[El otoño y el cambio de horario me tienen jodida.Y no como yo quisiera.A mí me gustaba este horario, pero eso era cuando aun podía mandar a mis hijos a dormir temprano sin que supieran que eran apenas las siete de la tarde.Desde que aprendieron a leer el reloj, mi vida no ha sido fácil.Muchas noches me siento tentada a grabar los sonidos de mi casa, nomas para que empaticen conmigo: guitarra eléctrica y acústica en una habitación, con fondo musical de Los Beatles si andamos contentos o Radiohead, si nos sentimos pesimistas. Mientras, en otra habitación, se escucha un piano, voces de fondo de algún video, música y las carcajadas del inquilino. Todo al mismo tiempo.Es la hora, además, en que Ringo y Lucky se convierten en Mr. Hyde y espían desde oscuros y lóbregos rincones (detrás del sillón) para saltar súbitamente sobre cualquier cosa, con el consiguiente estruendo de la cosa cualquiera cayendo.También a esa hora se pasea alegremente por las calles de mi colonia, el zorrillo. O los zorrillos, no sabemos cuántos son. Lulú no es afecta a ellos y apenas le llega el aroma de los paseantes, se vuelve gruñidos y ladridos.Así pues, en mi hogar pueden ser las once de la noche y todavía hay jolgorio... lo cual no debería sorprenderme, considerando que cuando yo era una adolescente, el momento de convivencia familiar era a las 10:30 de la noche, hora en que nos reuníamos alrededor de la televisión a ver "Tieta". Mis padres nunca fueron especialmente censores.Pero a mi edad...Y con esta vida de excesos a cuestas...Voy a resumir en una imagen el efecto más nocivo que esta temporada trae a mi vida:No, esta vida no es fácil.]]></content>
		</document>
		<document id="2542264799afd00678fe4016bd69ba27" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/11/el-dia-del-doctor.html">			<content><![CDATA[Ayer fue el Día del Doctor. Y desde que mis hijos lo descubrieron hace un par de años, desayuno, como y ceno Doctor Who. A estas alturas ya podría escribir una tesis sobre el tema (mucho más interesante que la que estoy escribiendo, por cierto). Sé todo sobre los doctores, las regeneraciones, los daleks, los bizarrísimos ángeles, las acompañantes... Y sin ver un solo capítulo completo. Todo gracias a la erudición y capacidad comunicativa de William.Ayer fue la proyección mundial del episodio del Aniversario 50 y aunque en verdad me habría gustado quedarme a verla con ellos, le di la oportunidad al padre y yo me fui a cumplir mis obligaciones sociales al cumpleaños de un amigo. ¿Cómo iba a decir que no a las cantidades ilimitadas de cerveza artesanal, música en vivo y tacos al pastor? Ah, sí. Y a estar con mis amigos.Regresé a casa a encontrarlos aun impactados. Tardé otras dos horas más en irme a la cama para escucharlos. Y nos levantamos esta mañana (mediodía, ejem) todavía impactados y esperando con impaciencia el episodio especial de navidad. Que seguramente tampoco veré completo. Pero con escuchar a los hijos, tengo.Otra cosa que regresé a encontrar fue esto:Y mi mamá pregunta que por qué tengo cubiertas en los sillones cuando hace frío.]]></content>
		</document>
		<document id="65ae1ed314e9b237bee120cefb1ad862" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/11/el-granizo-es-nieve-decepcionandonos.html">			<content><![CDATA[Claro que estaría suave estar en mi casa, envuelta en una cobija, frente al calentón, con mi taza de café. Pero estar en la oficina, escuchando la lluvia, acompañada de café, también tiene su encanto.(Encender la calefacción sin preocupación o culpa, es parte del encanto).]]></content>
		</document>
		<document id="9eb76cd5ad61de3a2ad4ec922c938e12" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/11/estan-cordialmente-invitados.html">			<content><![CDATA[La Comisión Estatal de los Derechos Humanos y el grupo Por Un Chihuahua Libre y Sin Temor, invitamos a la Segunda Semana de Arte, Género y Derechos Humanos. Las actividades darán inicio el 25 de noviembre y concluirán el 03 de diciembre.Las líneas que se abordarán tienen por plataforma el espacio público, y todas las actividades son para reforzar las campañas para visibilizar la trata de personas, ayudar a la erradicación de estereotipos de género y es un ejercicio equitativo que pretende abrir la puerta a las realidades de los “grupos vulnerables” habladas por ellas y ellos mismos. Los eventos irán de la mano con un taller impartido por la maestra Minerva Valenzuela que es una de las actrices más importantes en las producciones que se hacen de cabaret en el país.En la primera edición de este evento el objetivo fue hacer visible que las artes son herramientas para cambiar realidades y que cuando se trabaja con expertas en artes y derechos humanos, como la colombiana Patricia Aariza, el arte ayuda directamente a las víctimas e influye en los cambios sociales; este año el grupo Por un Chihuahua Libre y Sin Temor, por segunda ocasión participó en el festival de Mujeres Artistas en Bogotá y fueron invitadas por la maestra Ariza, un antecedente más para la línea de trabajo que este grupo maneja. En esta edición se pretende sacar a la calle el arte dejando de lado discursos meramente contemplativos para hablar lo que pasa en el estado, en el país (para ello se hizo una investigación previa de las problemáticas que se abordarán con cada una de las piezas). Creemos en el poder curativo del arte, somos conscientes que el arte sana, y en escalas el arte salva; y su principal interés es que exista un cambio real en la psique social.Programa de la Segunda Semana de Arte, Género y Derechos HumanosLunes 25: “La Cantadita” de Minerva Valenzuela (México, DF)Lugar: Teatro al aire libre. División del Norte y C.27Hora: 7:00 pm.Martes 26: Presentación del libro “Nuevos Horizontes. Mi vida más allá de la parálisis cerebral” de Carmen HerfterLugar: Comisión Estatal de los Derechos Humanos (CEDH ) Av. Zarco, 2427, Col. Zarco.Hora: 06:00pm.Miércoles 27: “Si la pesquisa hablara” Arte-sanaIntervención en el espacio público.Inicia 02:00pm.Jueves 28: “2 horas de poesía por la paz. Tomar la calle es tomar la palabra” Intervención en el transporte público. Arte-sana.Hora: 2:00pm.- 4:00pm.Viernes 29: Exposición fotográfica “La vida no se vende”Comisión Estatal de los Derechos Humanos (CEDH).Hora: 06:00pm.Sábado 30: “Se buscan amantes.” Arte-sanaLugar: Puentes de la ciudad.Horario: 02:00 pm. 04:00pm.Domingo 01: Proyección del documentales en espacio público: “Maleta Roja” “El tren de las moscas”Lunes 02: “RIOT” de Gustavo ÁlvarezLugar: Zonas peatonales del centro.Horario: 4:00 pm.Martes 03: Batallones Femeninos de Cd. Juárez6:00pm.Espacio públicoTaller25 y 26 de noviembre taller de Burlesque Feminista (con toda la intención de ayudar a erradicar estereotipos de género) impartido por la maestra Minerva Valenzuela (México, DF).Lugar: Instalaciones del ICHICULT (División del norte y Universidad)Horario: 10:00am – 06:00pm.]]></content>
		</document>
		<document id="5b9b68d8c8127e2331b7a5d4c468755" url="http://lagartijaconalas.blogspot.com/2013/11/feliz-cumpleanos-vonnegut.html">			<content><![CDATA[«Practica cualquier arte, música, canto, baile, actuación, dibujo, pintura, escultura, poesía, ficción, ensayo, reportaje, no importa si lo haces bien o mal, no para conseguir fama y fortuna, sino para experimentar el devenir, encontrar lo que llevas dentro, hacer crecer tu alma.»]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>