<author id="5c266eca3523b9224068f68cf073515a" url="www.festivalnavachiste.blogspot.mx" feed="http://www.festivalnavachiste.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="191c69245bf3714610beafeca59e8136" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2008/03/cmo-llegar-al-campamento-del-festival.html">			<content><![CDATA[Quienes organizamos el Festival Navachiste -Siempre en Semana Santa- esperamos a los participantes el Domingo de Ramos hasta el mediodía en la Explanada del Palacio Municipal de la ciudad de Guasave. De ahí partimos todos juntos, unos en autobús, otros en automóvil rumbo al campamento ubicado en El Carrizo Colorado, Bahía de Navachiste, Guasave, Sinaloa. La inscripción te da derecho a la transportación al campamento a partir de este punto si llegas a tiempo.Quienes no alcancen a llegar a esta cita, o viajen otro de los días de Semana Santa se trasladarán por su cuenta hasta el campamento. En el mapa que aquí publicamos mostramos las diferentes formas de llegar al Festival, recordando que vamos a un sitio aislado, no poblado y que hay un punto en que la transportación tendrá que ser en una lancha para arribar al campamento.Si tu transporte es en tu propio vehículo, aconsejamos intentar llegar al punto más cercano al campamento, que es la Playa El Aparecido, donde hay vigilancia para los vehículos de quienes participan en el Festival Navachiste.Si vienes por avión o en autobús, como lo indica la Convocatoria, tienes que buscar un autobús a El Cerro Cabezón (hay rutas desde Los Mochis y desde la ciudad de Guasave). Si estás en Guasave y optas por otra ruta, puedes buscar transportación a Huitussi o a Las Glorias. Estas dos opciones son más lejanas y quizás las cuotas de los lancheros sea mayor.En Guasave, la ruta Cerro Cabezón tiene salidas cada hora y media, y el domingo la última puede ser a las cinco de la tarde. El tiempo de traslado de Guasave al Cerro Cabezón es en promedio de dos horas. En la bahía no es conveniente viajar en lancha por la noche. Si llegas tarde el domingo, te sugerimos que duermas en Guasave y programes tu salida temprano el lunes. Pregunta los horarios de la ruta Cerro Cabezón, porque sólo aparece en el andén para recibir pasaje durante diez minutos y se va.En El Cerro Cabezón puedes hacer tratos con pescadores que se encuentren en el muelle, pero es más seguro acudir a la central de radio de banda civil y hacer contacto por radio con el Festival Navachiste, para saber si hay alguna lancha de la organización disponible en El Cerro Cabezón o indicar en qué lancha te transportas y saber que estás por arribar al campamento. Las lanchas acreditadas traen un banderín que dice “Festival Navachiste”.Es importante siempre que si viajas otro día después el domingo, te comuniques con los organizadores con anterioridad para ver si podemos ayudarte.]]></content>
		</document>
		<document id="5b17d3834538d82baa64b6237293a1f2" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2008/03/festival-navachiste-en-google-maps.html">			<content><![CDATA[El Carrizo ColoradoVer mapa más grandeEl AparecidoVer mapa más grandeEl Cerro CabezónVer mapa más grandePalacio Municipal de GuasaveVer mapa más grandeCentral Camionera Regional de GuasaveVer mapa más grande]]></content>
		</document>
		<document id="f6827ffcd3ba62fa3b81f8673b0376e1" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2009/02/convocatoria-publicada-xvii-festival.html">			<content><![CDATA[Convocatoria publicada:XVII Festival Internacional de las Artes Navachiste 2009]]></content>
		</document>
		<document id="fa07e02275aa30507768bc8c5c307405" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2010/03/amo-tu-cama-de-peces.html">			<content><![CDATA[Y ese pez era perfectamente Giotto, te acordás, y esos dos jugaban como perros de jade,o un pez era la exacta sombra de una nube violeta.Julio Cortázaramo tu cama de pecesamo tu cama de pecestu voz que me desnuda en la penumbrael sonido de nuestro oleaje que golpea los murosla tibia presunción de inocenciaestos dedos como escrutadores impúdicosde babas blancasamo tu cama de pecesel compás tambaleante de nuestra salla suave luz que se cuela a través de la cortina que nos protege del mundocomo cristal empañado por el aliento humanotantas veces ahogadonada allá afuera es necesario, mientras tus tentáculos abracen este vicioy yo me beba de un sorbo, el recuerdo transversal de nuestra única visita al marbeso tus riscos resplandecientes de ensenadasel ancla insurrecta de tu corazón desconocidocuelgo caballitos de mar entre mi pechopara que recordés que no hay muerte más amargaque la del deseo entre animales marinosy como luna nueva entre pescadoresque toman mezcal en la orillame deslizo por entre la rendija nocturnaque dejarán las huellas de las gaviotas en la arenasoy la lejana forma de todos los manglaresasí, ataviadaLauri García Dueñas (Premio 2009)]]></content>
		</document>
		<document id="a6290553153a2e3cfba0df63e6c86166" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2010/03/ciclo-de-cine.html">			<content><![CDATA[Cine de la Revolución MexicanaCoordinan la cineasta Aurelie Semichony el músico Vladimir BendixenSemana Santa 2010imagen tomada de http://www.terra.com.mx/]]></content>
		</document>
		<document id="3d607e6c258b46de1f07a26c14fdcee" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2010/03/el-alba-de-tus-labios.html">			<content><![CDATA[¡Porque en ti existeel placer de vivir hasta la muerteante la eternidad de lo probable!... Rubén DaríoHa amanecido amor y estás tan lejosVenEstoy abriendo la ventana para que entre el díapara que pasen las voces de la callea conversar con mi silenciopara escuchar tus pasos que vienen de muy lejosVenAquí nadie nos veAcércateDescansaDeja la envidia de los otros en un pozoQuiero escuchar tu voz hasta que el viento hableVenTe abrazaréOvíllate en mis brazosDéjame ver el alba de tus labiosY ver crecer el día en tus ojosDescender por tu vientre tarde abajohasta encender la nochey despertar veranos en tus muslosen el vaivén sediento de los cuerposHa amanecido amorPero me falta el sol que llevas en tus manosEnvuélveme en tu pielquiero sentirte entre mis brazosHa amanecido amor¡ay y estás tan lejos!Vidal Flores (1997), de A la orilla del alba, Violín de viento, UAS-SUNTUAS-Académicos.Fotografía: Armando Huizar]]></content>
		</document>
		<document id="1ff07608a7325594abd349c668cf0741" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2010/03/en-la-arena.html">			<content><![CDATA[Pilates básicoCoordina: Lilian NepoteAntes del desayuno(llevar toalla o manta para ejercicios de piso)Semana Santa 2010]]></content>
		</document>
		<document id="427fde377e2a4efb13643e6a602790f6" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2010/03/horas-de-la-bahia.html">			<content><![CDATA[Del diario en la bahía, un taller para llevarCoordinador: poeta Ricardo YáñezSemana Santa del 2010]]></content>
		</document>
		<document id="98a352d11956af1007e8138d3d69e937" url="http://festivalnavachiste.blogspot.com/2010/03/la-factoria.html">			<content><![CDATA[Taller de pintura para niños y jóvenes (todos)Coordinado por Clemente Pérez GaxiolaTaller de esculturaCoordinado por Adriana Romero Taller de danza contemporáneaCoordinado por Metzeri JacoboTaller de baileCoordinado por Jesús Contreras ZepedaTaller de confección de instrumentos musicalesCoordinado por Flor Chavarría e ingeniero Jesús DomínguezTaller de grabado y pinturaCoordinado por Ito ContrerasTodos en Semana Santa 2010Fotografía: María de los Ángeles Rivera López]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>