<author id="5c8c46aa2f043b278b8798bb8676ddfb" url="urban-hyde.blogspot.com" feed="http://urban-hyde.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="27aa7dae834ecd49d342bc06beed5340" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/eclipse-desde-quertaro.html">			<content><![CDATA[Hace unos dias fue el eclipse y tuve oportunidad de tomarle foto desde el cuartel general de Soltux, el Gomez Morin. Andan medio movidas las fotos por el mal pulso que tengo asi que intente ponerles las mejores. Salu2]]></content>
		</document>
		<document id="edac2e91db3accc10a73646532506911" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/en-la-mayora-de-los-pases-no-interesa.html">			<content><![CDATA[“En la mayoría de los países no interesa educar al pueblo, porque cuando aprende a leer se interesa por los problemas y pide cuentas; los analfabetos no dicen nada.”Placido Domingo]]></content>
		</document>
		<document id="ca0d05d39ba3caf145cc6aa4372b8298" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/ganadores-de-los-oscares.html">			<content><![CDATA[No hubo sorpresas este año, ganaron los menos feos xDD y como siempre adivine bien quien se llevaria el Oscar a mejor pelicula. Espero que hayan disfrutado la ceremonia, no pude verla completa (estaba en un lugar mejor xD) pero estuvo buena segun lo que vi. Aqui les dejo la lista de ganadores1. Mejor película: "No Country for Old Men".2. Actor: Daniel Day-Lewis, "There Will Be Blood".3. Actriz: Marion Cotillard, "La Vie en Rose".4. Actor de reparto: Javier Bardem, "No Country for Old Men".5. Actriz de reparto: Tilda Swinton, "Michael Clayton".6. Director: Joel Coen y Ethan Coen, "No Country for Old Men".7. Película extranjera: "The Counterfeiters", de Austria.8. Guión adaptado: Joel Coen y Ethan Coen, "No Country for Old Men".9. Guión original: Diablo Cody, "Juno".10. Largometraje animado: "Ratatouille".11. Dirección de arte: "Sweeney Todd the Demon Barber of Fleet Street".12. Dirección de fotografía: "There Will Be Blood".13. Mezcla de sonido: "The Bourne Ultimatum".14. Edición de sonido: "The Bourne Ultimatum".15. Música original: "Atonement", Dario Marianelli.16. Canción original: "Falling Slowly" de "Once", Glen Hansard y Marketa Irglova.17. Vestuario: "Elizabeth: The Golden Age".18. Película documental: "Taxi to the Dark Side".19. Cortometraje documental: "Freeheld".20. Edición: "The Bourne Ultimatum".21. Maquillaje: "La Vie en Rose".22. Cortometraje animado: "Peter & the Wolf".23. Cortometraje de acción: "Le Mozart des Pickpockets".24. Efectos especiales: "The Golden Compass".]]></content>
		</document>
		<document id="b299a619f4d972485a7ea047d021558b" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/mxico-pas-de-ricos.html">			<content><![CDATA[En esta semana, un buen amigo me envio un correo bastante bueno sobre la situacion de nosotros los mexicanos. No se hasta que punto sea verdad la informacion que venia en el correo pero si todo es verdad... definitivamente ya se porque el pais no mejora. Aqui se los dejo:Un mexicano le envía un Mail con una pregunta a otro mexicano, que radica en los EE.UU.¿Por qué los mexicanos somos pobres?Respuesta del mexicano que vive en EE.UU.Juan, cómo se ve que los árboles no te dejan ver el bosque.Cómo puedes llamarte pobre, cuando eres capaz de pagar por un metro cúbico de agua más del doble de lo que pago yo.Cuando te das el lujo de pagar tarifas de electricidad y de teléfono un 60% más caras de lo que me cuestan a mí.Pagar comisiones por servicios bancarios y tarjetas de crédito del triple de lo que aquí nos cuestan, O cuando por un carro que a mi me cuesta US $ 20,000 tú puedes pagar US $38,000 porque tú sí puedes darte el gusto de regalarle $ 18,000 dólares al gobierno y nosotros no;¡Juan, NO TE ENTIENDO!Pobres somos nosotros, los habitantes de la Florida, Por eso el Gobierno Estatal, teniendo en cuenta nuestra precaria situación financiera, nos cobra sólo el 2% de IVA (hay otro 4% que es Federal; total = 6%) y no 15% como a ustedes los ricos que viven en México.Además, son ustedes los que tienen 'Impuestos de Lujo' como:El IEPS (por gasolina y gas, alcohol, cigarros, puros, cerveza, vinos, etc.) que alcanza hasta el 120% del valor original, y los otros como:ISR (impuesto sobre las utilidades y sueldos),ISAN, (impuesto sobre automóviles nuevos),RENAVE, (registro nacional de vehículos),IMPUESTO AL ACTIVO, (impuesto a los bienes de las empresas),IMPUESTO A LOS INVENTARIOS, (impuesto a las mercancías de las empresas),TENENCIAS y PLACAS (impuesto por uso de automóvil),2% s/NOMINA, (impuesto al valor de nómina de las empresas además el IMSS Y EL SAR),2% s/HOSPEDAJE; (impuesto adicional por renta de habitación hotelera)Y dichoso que todavía te das el lujo de pagar IVA por estos impuestos.Además de todos los tramites y pagos estatales y municipales.Porque si ustedes no fueran ricos, ¿qué sentido tendría tener unos impuestos de ese calibre? ¿POBRES?, ¿de dónde?Un país que es capaz de cobrar el ISR POR ADELANTADO como México, necesariamente tiene que nadar en la abundancia porque considera que los negocios de la nación y de todos sus habitantes siempre tendrán ganancias a pesar de saqueos y asaltos, mordidas, huracanes, temblores e inundaciones y por supuesto de seguro que todos deben de ganar muchísimo.Los pobres somos nosotros que NO pagamos Impuesto sobre la Renta si ganamos menos de US $3,000 al mes POR PERSONA (más o menos 35,000.00 pesos mexicanos)Y allí pagan policía privada, mientras que nosotros nos conformamos con la pública.Allí hasta envían a los hijos a colegios privados y mira si seremos pobres aquí en EE.UU., que las escuelas públicas te prestan los libros de estudio. Previendo que no tienes con qué comprarlos.A veces me asombra la riqueza de los mexicanos que piden un préstamo cualquiera, y son capaces de pagar 38% anual de intereses, como Mínimo.¡¡¡ ESO ES SER RICO!!!No como aquí, que apenas llegamos al 8% (generalmente 7.8%), justamente porque NO estamos en condiciones de pagar más.Supongo que, como todo rico, tienes un carro y que estás pagando un 8 o 10% anual de seguro; si te sirve de información, yo pago solo US $ 345 por año. Y como te sobra el dinero, tú si puedes efectuar pagos anuales de aproximadamente US $ 1,000 por concepto de eso que ustedes llaman TENENCIA, mientras que acá nosotros no podemos darnos esos lujos y cuando mucho pagamos US $ 15 dólares anuales por el STICKER sin importar qué modelo de auto manejes, pero, claro, eso es para gente apretada de recursos que no puede erogar los enormes flujos que ustedes los mexicanos manejan.Saca la cuenta. ¿Quién es el rico, y quién el pobre?Por ultimo, más del 20% de la población económicamente activa en México NO TRABAJA.Aquí, en cambio, solo hay un 4% en la misma situación.No te parece que el vivir sin trabajar es un lujo que sólo los ricos se pueden dar?Vamos, mano; te quedaste en México porque eres RICO.Son los pobres como yo los que nos fuimos a probar suerte a otros lados.Me contaron también que a los funcionarios federales, estatales y municipales, les paga el pueblo una lanota de sueldo.Y a los negociotes esos que montan los políticos llamados Partidos.Qué envidia ¡¡ESO SÍ ES VIVIR EN LA RIQUEZA!!Bueno Juan te mando un abrazo y ahí luego me platicas cómo les va con el nuevo presupuesto del año próximo, lo que sí es seguro es que les endilgarán más impuestos.Pero, bueno, eso es lo de menos cuando se tiene Lana para pagarlos.Atentamente: Tú pobre amigo inmigrante.PD: ¿Y quienes son los mas ricos en México?El presidente de México gana como 17,500 dlls al mes, por cierto el Presidente de España gana 7296 euros unos 9,000 dlls, tenemos más de 500 diputados que ganan más que el presidente de España o cada uno el triple que el presidente de Brasil que ganan 3,300 dlls mensuales.El hombre más rico del mundo es mexicano, mientras hay millones en la pobreza.]]></content>
		</document>
		<document id="897097709723f5e6abecf1aa586fd008" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/noche-de-oscares.html">			<content><![CDATA[Noche de Oscares!!! (en verdad me gustaria decirlo con alegria...) Este año se cumple el 80 aniversario de la entrega de premios Oscar y veremos a todas las estrellas de Hollywood darse cita en el teatro Kodak en los Angeles para ver quienes seran los galardonados con este premio, a decir verdad muchos de ellos ya saben que ganaran pero es bastante entretenido ver la ceremonia, sobretodo porque de vez en cuando algun presentador sale con algo de debajo de la manga que nos hace reir.Esta vez si tengo la curiosidad de saber quien se llevara el oscar a mejor pelicula, no porque este reñida la cosa, sino porque la mayoria de los titulos que estan ahi son... fuera de mi gusto, no se como lograron entrar a esa categoria, lo que mas me sorprende es que peliculas como 300 o American Gangster no esten nominadas ahi, es mas, ni siquiera en algun oscar que valga la pena, en nada. Este año la entrega, en cuestion de cine, esta muy por debajo de lo que debe ser, no vemos buen cine ya, no hay peliculas que realmente valgan la pena o que tengan al publico entusiasmado, el cine dejo de ser eso hace ya bastante tiempo y hoy lo veremos. Siendo sincero no he visto ninguna de las peliculas nominadas al oscar que elegira la mejor de estas pero me da igual, por los comentarios que he escuchado, sinopsis y algunos momentos que he visto de ellas no me quedan ganas de verlas, quiza la unica por la que detendria una tarde de mi vida y la veria mientras disfruto de un cafe para no dormir seria "No es país de viejos" que muy probablemente gane como mejor pelicula.En fin, como cada año me tendran viendo la entrega, muy probablemente desde mi pc en la comodidad de mi cuarto para poder distraerme con otra cosa en momentos que en verdad me aburra, al final pondre aqui una reseña de los ganadores de los oscares para todos ustedes. Disfruten el evento.]]></content>
		</document>
		<document id="242c518c60149fee68d3b5799e5ea596" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/oracion-de-los-diputados.html">			<content><![CDATA[Hoy anduve vagando en algunos blogs bastante buenos y me encontre con la oracion de los señores diputados, hace tiempo la habia escuchado en el radio pero jamas la habia encontrado hasta ahora xDD espero la disfrutenLeido en: http://hazmeelchingadofavor.com/index.php/2008/02/21/gracias-a-dios/]]></content>
		</document>
		<document id="d8194f0a2e7496d28505549e6a0bea11" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/pintado-mano.html">			<content><![CDATA[Simplemente increible lo que hace este chavo... me quede con la boca abierta]]></content>
		</document>
		<document id="6bd7e82e0a2ae699dec1998b5775e062" url="http://urban-hyde.blogspot.com/2008/02/que-tan-grande-es-dios.html">			<content><![CDATA[Otro blog muy bueno a la lista de mis visitas dirarias, tengo el ligero presentimiento de que un queretano es quien lo mantiene pero aun no corroboro eso, sin embargo leyendo sus posts me encontre con cosas muy buenas como esta reseña que nos explica sobre una conversacion muy buena que tuvo con un futuro sacerdote:Ayer tuve la... fortuna... de tener al lado a alguien que está "estudiando" para ser Sacerdote de la Sacrosantísima Iglesia Católica Apostólica Romana o como se llame. Debo decir que estoy bastante orgulloso de mi mismo por no haber caído en preguntarle si no estaba horny o si le parecía atractiva y/o apetecible Scarlett Johansson y que si estaba al tanto que "casarse con Dios" lo hacia medio gay. Pero al ver que los demás presentes no dudaban en hacerle ciertas preguntas teológicas y que actuaba como si lo hubiera parido Zeus (blasfemamente si me preguntan a mi), me aventuré en preguntarle algo que siempre he querido preguntar a un religioso en confianza, y fue algo así:Yo: Si la Teoría de la Evolución ya ha sido científicamente comprobada, porque no puede aceptarla la iglesia?Padrecito-to-be: La Religión no puede aceptar la noción de que el simio evolucionó a Hombre.Yo: Pero si usamos la religión como ciencia entonces va a ser al revés y el hombre va a devolucionar a simio..P: No seas obtuso (juro así dijo), la Religión y la ciencia no se contrastan entre ellas. Una trata con el orden natural de las cosas y la otra con lo sobrenatural. Las dos se complementan para llegar a la verdad.Yo: mmmm... pero como funciona eso? La Ciencia dice que el hombre viene del simio, mientras que la religión dice que el hombre fue creado a la imagen y semejanza de dios... si las DOS son verdad... entonces dios es un simio!P: ¬¬ No me puedes ofender... Dios es más grande que tu misera lógica.Yo: ..que TAN grande?... Como King Kong?!?Se despidió porque "ya era tarde" poco después.Muy buena la reseña xDD. Salu2Leido en: http://calleja.blogspot.com/2008/01/blasfemia-amen.html]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>