<author id="5d13c6e607ba31f2641a6c71061b4079" url="novenalunasolitaria.blogspot.com" feed="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9005b4693f0c315c8e90b012b39b17b5" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2011/06/de-fiesta-en-fiesta.html">			<content><![CDATA[Pues después de mi berrinche post cumpleaños [que se reduce a que siempre es la misma canción, el mismo espectador, el mismo teatro; ya saben además de haber cerrado el bló por semanas] vinieron otros eventos.Bueno, el mismísimo día de mi cumple, fui a un concierto, muchas felicitaciones regalos, zapatillas lágrimas y demás...Ok, la verdad es que no vinieron tantos eventos como quisiera, mi agenda no es tan apretada como la de algunos de los aquí presentes [creo]Amibi Art y sho!En fin, lo que en realidad les quiero contar mis tan apreciados lectores asiduos a esta su pocilga, cuchitril alias blog, es lo siguiente:Hace un año y algunos meses, conocí a dos chicos lindos [niños Bátiz wé!!!]El medio de contacto el tan ya conocido twitter, el lugar ESIME Zacatenco en una Flisol [si no mal recuerdo]Así pasaron algunos meses, el contacto siguió siendo por twitter hasta que en diciembre volvimos a vernos para ir al cine, sin embargo aquel día además de los chicos lindos que conocí en marzo [?] conocí a un simpático niño, el amibi Migue.Amibi Migue y Mua!Continuamos haciéndonos más cercanos, y la verdad es que después de tiempo, puedo decir que tengo unos amibis maravillosos a los que quiero mucho.Tres chicos inteligentes, guapos, agradables y que por supuesto, son tres personas con las que me gusta pasar el tiempo.Como sea, toda esta introducción viene a que mi amibi Arturo ya es todo un farsante pasante de la Carrera del protocolo ICA.Y pues, lo que empezó como una broma de "me vas a invitar a tu fiesta de graduación, ¿verdad?", terminó siendo una realidad, me sentí muy halagada de que Art me considerara como parte de sus amibis más cercanos y me diera la oportunidad de vestir elegantemente para posar junto a él en las fotografías.Después de nuestra salida al cine en Diciembre, esta sería la tercera vez que saldríamos juntos.Así que el viernes, regresando de trabajar, me dí a la ardua tarea de ver que vestiría ese sabadín, elegí el único vestido que me cerró [#PENAAJENA!!!] zapatillas con un tacón como de 15 cm. en color dorado, accesorios...Entonces el sábado 18 de Junio, me dí a la ardua tarea de arreglar mi zona de batalla, bañarme, arreglarme, etc; confieso que andaba un poco nerviosa dado que tuve unos meses de transición en los que por poco les dejo de hablar a los amibis [espero que hayan entendido]Lalo y un DemonioFinalmente, la tan esperada hora llegó, vestidita muy bonita [si wé] salí directo hacía el punto de encuentro que para mi sería en 18 de marzo.Una vez que estuvimos todos reunidos y la bebidas estuvieron compradas, nos dirigimos al salón en donde se llevaría a cabo la reunión, llámese fiesta en donde todo mundo se viste como puede, luce como sólo puede lucir y se divierte por escasas horas.Pensé que me aburriría, los amibis no saben bailar!!! [ni yo tampoco XD]Pero muy al contrario, fue una noche maravillosa, bebimos vodka [vodka yo?! O SEA!!!] bailamos [SI! Baile con los 3 #AunqueUstedNoLoCrea!], reímos, nos tomamos fotos, conversamos, fumamos y posteriormente hubo cambio de zapatos...Jajaja, ok, mal chiste, pero sí, todo se resume a eso.Me la pasé increíble.El momento de abandonar el lugar, llegó; así que tomamos lo que debíamos tomar y posterior, el buen amibi Art decidió que deberíamos dejar primero a el niño Eduardo en casa.Llegando al destino, Art demasiado cansado para manejar decidió que nos quedáramos en casa de Lalo, [sacrificados nosotros], ok, las cosas no fueron así, pero a alguien hay que culpar [lo siento amibi].Así esto, pasamos una madrugada muy interesante entre platica, música y bebida [aún vodka] yo me rendí a eso de las 4 o 5 [creo] luego los adorables niños decidieron que ya había dormido mucho e hicieron que me cambiara de lugar, simpáticos...En fin, yo digo que hay que repetir una noche como esas, por el momento los amibis y yo, ya planeamos un concierto, a ver que sucede.Lo que espero, es poder seguir frecuentándolos, en verdad que los aprecio bastante, debo decir que han llegado para darle jugo a mi vida [como se diría por ahí]Y pues eso les quería contar, la fiesta de graduación del amibi fue un éxito, veremos que sucede más adelanteSomos guapos, lo he dicho.Ahí luego les vendré a contar otra aventura demoníaca, de estas que no tienen ni pies ni cabeza,y en las que la redacción es pobre [caray, me he dado cuenta que cada vez redacto peor O.O]Les transmitió desde Tlaxcala una pequeña Luna de Porcelana!Hasta el próximo post!]]></content>
		</document>
		<document id="cc4398689eb35a9fa0963e7cb28031ac" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2011/07/eternal-sunshine.html">			<content><![CDATA[... y quizás en todo lugar y el todo momento, siempre habrá alguien que será como Clementina y alguien que será como Joel.Sí, en todo lugar y en todo momento, alguien querrá olvidar a alguien más, e iniciar de nuevo.Entonces, también habrá la probabilidad de iniciar algo más, con esa misma persona, en otro tiempo ...of the spotless mind ...Hasta el próximo post.]]></content>
		</document>
		<document id="e8abdd221fa2a03a5bdbf1c25f701933" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2011/09/flor-de-fuego.html">			<content><![CDATA[Mi pobre y patética vida ha estado dando pasos sin rumbo fijo, a veces pareciera que va en espiral de adentro hacia afuera, otras que es al revés.A veces simplemente el único camino que se le conoce es aquel que se va trazando poco a poco.Ahora permanezcamos como va, no pasa nada, sólo aquí.Un poco de todo un poco de nada.Hay una mezcla rara de olores: café vienés, algo de nicotina, lluvia, Coco Mademoiselle Chanel y ese aroma tan particular que sigo sin identificar...No descansaré hasta reconocerlo.Voy tomando un rumbo incierto, lo único irrefutable aquí, es que a veces deseo con toda mi alma tener alguien con quien compartir la vida [mi vida], una pareja; luego, esas ganas se me quitan y se me antoja seguir disfrutándolo así...He tenido esta canción todas estas semanas en la cabeza.Experimento sensaciones raras, me agradan, un poco de libertad en mi, lejos de tanto [lejos de todo, lejos de ti].Es lo que buscaba y curiosamente, lo he hallado en quien menos esperaría poder encontrar algo.Parezco ser Flor de Fuego otra vez.O al menos eso creo, como sea, también me gusta.Hasta el próximo post!]]></content>
		</document>
		<document id="6b8fd92ae23a525818e542176d38e438" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2011/09/rostro-de-vos.html">			<content><![CDATA[Tengo una soledadtan concurridatan llena de nostalgiasy de rostros de vosde adioses hace tiempoy besos bienvenidosde primeras de cambioy de último vagón.Tengo una soledadtan concurridaque puedo organizarlacomo una procesiónpor colorestamañosy promesaspor épocapor tactoy por sabor.Sin temblor de másme abrazo a tus ausenciasque asisten y me asistencon mi rostro de vos.Estoy lleno de sombrasde noches y deseosde risas y de algunamaldición.Mis huéspedes concurrenconcurren como sueñoscon sus rencores nuevossu falta de candoryo les pongo una escobatras la puertaporque quiero estar solocon mi rostro de vos.Pero el rostro de vosmira a otra partecon sus ojos de amorque ya no amancomo víveresque buscan su hambremiran y mirany apagan mi jornada.Las paredes se vanqueda la nochelas nostalgias se vanno queda nada.Ya mi rostro de voscierra los ojosy es una soledadtan desolada.Mario BenedettiSimplemente, se me ocurrió publicarlo también aquí.Hasta el próximo post!]]></content>
		</document>
		<document id="c54ec68e7d949776c60940d7ed62aa9" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2011/10/me-dueles.html">			<content><![CDATA[Mansamente, insoportablemente, me dueles.Toma mi cabeza, córtame el cuello.Nada queda de mí después de este amor.Entre los escombros de mi alma búscame,escúchame.En algún sitio mi voz, sobreviviente, llama,pide tu asombro,tu iluminado silencio.Atravesando muros, atmósferas, edades,tu rostro (tu rostro que parece que fuera cierto)viene desde la muerte, desde antesdel primer día que despertara al mundo.¡Qué claridad tu rostro, qué ternurade luz ensimismada,qué dibujo de miel sobre hojas de agua!Amo tus ojos, amo, amo tus ojos.Soy como el hijo de tus ojos,como una gota de tus ojos soy.Levántame. De entre tus pies levántame, recógeme,del suelo, de la sombra que pisas,del rincón de tu cuarto que nunca ves en sueños.Levántame. Porque he caído de tus manosy quiero vivir, vivir, vivir.Jaime SabinesHasta el próximo post.]]></content>
		</document>
		<document id="40e740af00850d267fdcc1496b0cb557" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2011/12/y-ahora-que.html">			<content><![CDATA[... el año se acaba, [obviamente] y otro pocos de nosotros se nos escapa, es momento de renovar las promesas no cumplidas ...Pues bien, todo lo que inicia, en algún jodido momento se termina y aunque no lo queramos o aunque eso implique que tendremos un cambio anímico medio cañón, ¿¡qué importa?!El tiempo no se detiene y nosotros seguimos en esta rueda de la fortuna que tiene [como todos lo saben] altas y bajas.Ahora, si se van a empezar a quejar de la rolita que hay para ambientación del post, PUES la neta me da lo mismo, es mi pinshi bló y desde que recuerdo, cada año la he puesto, es obvio que no me desagrada, de hecho, me gusta y aunque parezca que está pegada la canción en el reproductor [con 364 días de diferencia entre una y otra] es y seguirá siendo un clásico, aquí, en esta su pocilga, cuchitril, diario cuasi personal.Como sea, y como dice al principio, el 2011 ya se nos fue [a dónde, NPI, pero se nos fue], quedo muy insatisfecha, no es el año que esperaba, siempre se puede tener más, sin embargo en esta vida no todo es color de rosa.Es cierto que este año hubo menos salidas al cine, a pasear, aunque si hubo unos días de relajación [viajesín pues] y mucho trabajo; oh sí! muchísimo trabajo, ánimo como siempre [de bipolar yo] y demás patrañas de las que usted, amable lector debe de estar harto [mil].En fin, sinceramente no recuerdo como inició mi año, sé que enero se fue bastante rápido al igual que los siguientes meses, sobre todo los que pasé en Tlaxcala haciéndome pendeja trabajando arduamente.Lo que si recuerdo bastante bien es que me entró un encaprichamiento tamaño MONUMENTAL/EPICO, que se me pasó justo en estos días, creo que lo veía llegar, así soy, pobre inmadura de mi ¿qué no?.Como sea, he aquí lo más destacable [y en algunos casos no va en cronología estricta porque no me acuerdo bien jajajaja]Veracruz: "semana santa" llegó con todo y viaje incluido, entre que sí o no, yo requería de días de relajación y se pudo organizar un viajecitow express por aquellos lares. Lo disfruté como nadie tiene idea, lo triste de todo es cuando se termina no? Y el regreso implica la rutina en TODOS los aspectos.Tlaxcala: Estuve por trabajo un par de meses en Tlaxcala, fue horrible, pueblo aburrido.Cumpleaños: Incluido en el viaje a Tlaxcala, el día inició por aquellas tierras, bonito el asunto, mis padres y hermana fueron a comer conmigo y de regreso concierto, un buen y hermoso regalo de parte de mi hermana. Lamentablemente el día terminó de la fregada, así son las cosas, siempre habrá "una piedrita en el arroz". Lo triste de todo es que me arruinó mi día, la misma persona de cada año [esperemos que el que entra, sea diferente].Puebla: pues resulta que estando en mis 5 minutos de "digo sí a todo", compramos boletos para ir a ver a Shakira a Puebla, el concierto no me agradó, pero la compañía pfffft! Increíble!Graduación: Pues querido público, cómo ustedes lo saben hace ya dos años [más o menos] conocí a un grupo de niños que hoy por hoy, aprecio y quiero mucho mucho. Cómo sea, en este año, uno de ellos se graduó y tuve el gusto de compartir ese momento con él. Amibi Art, gracias por ser precisamente eso, un amigo [y gracias a Migue y a Ed por compartir su amistad también conmigo, los quiero mucho]Interpol: y así fue, me perdí el concierto de Interpol por andar en Tlaxcala, ni modo, así es esta vida.Gil y Nery: lo prometido siempre es deuda, finalmente y después de muchos "sí nos vemos, pero mejor ya no puedo", estos hombres decidieron decir "sí vamos a salir" [#AyAjá], ok ok, dejé de hacerme del rogar jajaja, como sea, agradables los señores, se les aprecia HARTO ñ.ñCorona Capital: no pudo faltar este evento nuevamente en la agenda!! CARAJO!!! Estuvo RIFADISIMO! Lo disfruté mucho mucho y la compañía! Pfffft! Ni se diga: mi hermana y mi amigo de Monterrey Carlos. Agradezco infinitamente llevar un año de conocerlo y que sigamos frecuéntandonos, aunque sea por twitter y feis.Aniversario: este año mis Padres cumplieron 25 años de casados, caray, los veo y no lo creo, lo que es. La situación siempre ha sido un poco complicada, pero ahí vamos, supongo que si siguen juntos después de tantos años es porque algo los une, ¿no?Fiesta Citrix: el fin de año llegó, no era para menos y las fiestas con ellos, esto es parte del trabajo, nos ha ido bien, podría ir mejor y estamos seguros de que así será. Proyectos en puerta y el pensar algunas cosas es lo que debemos hacer, seguimos siendo un equipo. Seguimos aquí en el mismo barco. Todo en orden.Y entre otras, hubo mucho café, museos, películas, libros, mi hermana, Lalo, Migue y Art. Llantos, risas, ira, sufrimiento, sexo, trabajo, dinero, compras [y más compras y así cosas que no uso o regalo y nada más sirven para dos cosas...] deudas...Pero aún así, algo más falta, el año que entra DEBE de ser mejor.Entre otras cosas, quedaron pendientes muchas charlas, ya hasta me da risa de todo lo que "prometen" y luego por "lo mismo de siempre" se ponen en su plan nena, en fin, a esa gente, ignorarla, luego regresan con la cola entre las patas [y osan decir que es una la que va a rogarles jajajajaja]Se dice que el año que entra, este 2012, es el último año de esta humanidad, tengo mis dudas, es bueno dudar siempre de todo. Y así es como llego al punto de: cumpliré 25, sigo soltera. Ya veremos que se puede hacer con eso [sigo en busca de mi persona #SeDice] Un tanto complejo todo, aburrido como siempre ...Ah! Qué cosas, otro año se nos va, y esto es lo que queda de mi, al momento.Feliz 2012, que les sea leve, que haya mucha salud, felicidad, sexo, trabajo y armonía, mucho éxito.Ah! Sí! Un post sin fotos, no es post, así que ahí les van!Hasta el próximo post!!!!Vamos bien, dije vamos bien, pero podemos ir aún mejor... ?]]></content>
		</document>
		<document id="9dfdb47397a7e9f670555519ba0dcfb3" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2012/01/madre-me-ha-dicho-que-parezco-enferma.html">			<content><![CDATA[Madre me ha dicho que parezco enferma, que si algo me preocupa, que me dé oportunidades... Quizás sea eso lo que sucede cuando no dejas de pensar en una persona que no te ama, no te quiere...Una persona a la que no le interesas.Estoy dañada, recuperarme aún será más complicado.Nunca se olvida, eso creo...Fingir es sano, hasta cierto punto.Me he cansado de fingir.Tengo flojera, el insomnio regresa de un modo más severo... Tiempo.Necesito sanar, pronto, de preferencia, creerme todo... Introspección...¿De nuevo?Patético.Sí, mi vida es pobre, triste y patética.No soy inteligente, es por eso que la idea del suicidio me parece más hermosa cada vez, más latente está.Tengo pendientes cientos de cosas, entre ellas terminar una historia en este lugar, el blog. En algún momento probablemente. Enero termina, y, ¿qué es lo qué hay?Hasta el próximo post...]]></content>
		</document>
		<document id="35d57578f9271cb1130c6e1a73219eeb" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2012/04/polvo-al-viento.html">			<content><![CDATA[ Atardecer Playa del Carmen by Arturo VezA veces repaso cada una de las cosas que no salieron como esperaba.Generalmente todas se basan en una misma situación, sobre la cuál fui poniendo cimientos falsos, haciéndome a la idea de olvidar. No, hacerse a la idea no es suficiente.He fracasado en la mayor parte de las metas que me he propuesto, proyectos de vida y relaciones humanas [amorosas y no amorosas]Este fin de semana recordé mucho las vacaciones de hace un año, fueron agradables, creo que es uno de los pocos éxitos que se anexan a la lista.Es imperativo olvidar, cambiar de aires, colocarme bien la falda, las medias, zapatillas y continuar.Sigue pareciéndome tan complicado.No he visto la Luna en varios meses, no me atrevo a ponerle otro nombre, no aún..."Now don't hang on, nothing lasts forever but the eart and sky..."Finalmente, todos somos polvo en el viento... Hasta el próximo post.]]></content>
		</document>
		<document id="e9d9881ace1499c234255064b603014f" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2012/06/25.html">			<content><![CDATA[Hoy cumplo 25 años.No muchos recuerdan este día.Nada relevante, pensé en suicidarme hoy, pero creo que iba a ser algo muy dramático.Sigo aquí, no habrá alguien especial en este día, como ha venido siendo desde hace. más o menos, 4 años.Mi hermana y padres.Mi abuela, abuelo y mi tía, quizás, desde dónde quiera que estén.A veces tengo mucha envidia de las personas que pueden ser felices con tanta facilidad.Yo me he resignado, justo el día 1° de Junio me resigné...Es hora de recapitular...Un cuarto de siglo, la vida se me va y creo que no he hecho nada relevante; Madre me ha repetido el grandioso "madura", me temo que si lo hago, me volveré más amargada de lo que ya soy. Mis alter-egos no me lo perdonarían, sobre todo Sara [la tierna y dulce Sara]Quisiera un cigarro y café.Parece que el cigarro quedará pendiente.Sigo siendo, polvo en el viento...Hasta el próximo post.]]></content>
		</document>
		<document id="cfaa9a3fec70295974362d54c24870c9" url="http://novenalunasolitaria.blogspot.com/2012/07/algunas-cosas.html">			<content><![CDATA[ Flickr Photo by ibilalhassanTendrá bastante tiempo que no posteo algo que en verdad haga parecer este su cuchitril, pocilga, alias blog, como mi blog.He perdido interés en tantas cosas que expresarme ya no resulta tan sencillo cómo antes, pero no importa, cuando escribo algo, lo escribo con las mismas ganas de algunos años antes. Era más divertido en la época en la que no tenía responsabilidades, pero igual, ahora que lo hago menos, lo veo como un medio de distracción.En fin, el tiempo pasa.Hoy vengo a desahogarme.Si no mal recuerdo, hace aproximadamente 4 años inicié con lo que yo llamo "insomnio crónico". A la fecha no sé si exista el término, pero es como lo denomino. No soy buena paciente y puede decirse que no me quiero lo suficiente y es por eso que el Dr. que cura el insomnio, ni me conoce.Cómo sea, todo inició así.Antes de eso ya sufría leves ataques de migraña, los cuáles ahora son más intensos pero no tan frecuentes, bendito MEV que por lo menos ahora los aplaza jaja.Con el insomnio llegó el agravamiento de lo que me diagnosticaron como "osteocondritis" [antes de eso pasé por cardiología], en donde dijeron que era nada. Finalmente, con el último diagnostico, llevé tratamiento algún tiempo y en apariencia cesó.Más o menos hace 2 años iniciaron, nuevamente, algunos dolores en el pecho [no frecuentes, también] que hasta las lágrimas hacían que se me salieran de mis ojitos cansados.Sábado 28 de Julio.Hoy se presentó un dolor de esa clase.Bien, el dolor fue muy intenso y fui a dar hasta la clínica con el Dr. Cardiólogo [de nuevo].El Dr. me hizo una revisión bastante exhaustiva, dado que el dolor me dejó el brazo izquierdo con una sensación de adormecimiento que derivó en un dolor leve e intolerable [seee, así como usted lo lee O_o] BTW. La neta, no sé si me vaya a morir pronto o no pronto, pero por el momento tengo una cita para un eco y muchos estudios.Quizás en la vida no había estado tan triste o espantada o preocupada por lo que me sucede.He dicho [a una de mis otras dos personalidades] en varias ocasiones, que moriré joven, no sé que tan joven, pero esa sensación es la que tengo.Hoy, por primera vez en mis 25 años, me he dado cuenta que estoy dejando pasar la vida sin hacer tantas cosas de aquella lista que tuve hace varios años.¿Importa?No lo sé. ¿A cuál de mis "yo interior" les afectará? Supongo que cada una tiene un propósito, un anhelo.Cómo sea. Entre sí y no, he decidido dejar esta lista aquí.Empezaré por 11 cosas que quiero hacer antes de morirme, incluidas esas tres cosas que SE DICE todo humano debería hacer antes de morir [no importa a que edad muera, o si es por muerte natural o suicidio juju]Algunas cosas que quiero hacer antes de morir.Plantar un árbol.Leer 100 libros.Escribir un Libro [y publicarlo]. Titularme.Independizarme.Aprender a tocar Sonata para piano n.º 14 en do sostenido menor "Quasi una fantasia", Op. 27, n.º 2Viajar a Europa [antes de los 35].Manejar un Corvette [de 0 a 100 en menos de 4 segundos u.u] o un 918 Spyder [de 0 a 100 en menos de 3.2 segundos u.u"].Tener un hijo [okey, esta la estoy dudando jaja].Enamorarme, again [este punto podría sustituir el de tener un hijo jejeje].Encontrarle el gusto de nuevo, a lo que fui y hacía [dibujo, texto, arte, música...]Ser cada día mejor en mi trabajo.Fuuuuu! Hace mucho que no escribía un texto tan largo en el blog... ¿O sí?P.D. No, no me voy a morir [no me pienso morir aún, pase lo que pase], aún queda mucho de mí, aún queda mucho por hacer.Hasta el próximo post.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>