<author id="5d4002e79d4b45ddd77f9ef2855d4d70" url="sotovideocartones.blogspot.com" feed="http://sotovideocartones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d3badf3b311ce1617d45d2d18db89e0e" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/08/caricaturas-de-cuando-amarrabamos-al.html">			<content><![CDATA[Caricaturas de cuando amarrábamos al PRI con longaniza. Viva la Política Moderna. Cada vez que los políticos montados en el poder parlotean que sus actos son para modernizar al país, a muchos eso nos suena como a mentada de madre. Esta caricatura refleja lo dicho… vemos a un campesino agita su pancarta saludando al Tlatoani en turno bajo una pertinaz lluvia de confeti, mientras que el pregón escrito reza un viva a la política moderna, signado con un voto al tricolor, el jornalero de guaraches, bule, y morral, vestido de camisa y calzón de manta, lleno de remiendos y agujeros, asoma sus partes traseras más intimas… Esta caricatura fue publicada en el semanario Correo del Sur en 1987, el dibujo fue realizado un primero de diciembre de ese año, según se ve al pie de la caricatura. Video cartón, Caricatura política de Eduardo Soto, de cuando amarrábamos al PRI con longaniza. Revista El Metiche, Museo de la Caricatura y la Historieta, Joaquín Cervantes Bassoco. Contacto: mucahi@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="5babaeae80094913b95aac24559aa5e0" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/08/reforma-educativa-educacion-para.html">			<content><![CDATA[Un pueblo con educación crítica Es peligroso, Para el gobierno la educación pública constitucional es un lastre Que estudie el que pueda pagar, y que enseñe el que amanse a la raza La televisión no es suficiente para apendejar a un pueblo Viva política del copete, la del tolete, y la del madruguete Caricatura politica de Eduardo Soto Reforma educativa contra la educacion publica revisTa el Metiche Museo de la Caricatura y la Historieta Joaquin Cervantes Bassoco]]></content>
		</document>
		<document id="e2b96ccd1becb470d3e40598559267cb" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/08/reforma-energetica-caricatura-politica.html">			<content><![CDATA[Reforma energetica, caricatura politica y video carton de eduardo soto. Petróleo, moronga, sangre, sangre de buey, es lo que necesita el gran capital para vivir en el hartazgo, Pemex de fina estampa, sangra, y sangra. A la burla permanente le seguirá la estocada criminal, su futuro es la muerte, el aplauso al sacrificio es ensordecedor en la plaza, y afuera, dime tu que pasa…]]></content>
		</document>
		<document id="b00912c02c3f05733aa37cb819dac820" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/08/revolucion-zapatista-en-guerrero-el.html">			<content><![CDATA[Versos que relatan la Revolución zapatista en el estado de Guerrero “El Coyote ”, corrido grande de la Revolución, es una obra escrita por Celedonio Serrano Martínez poeta guerrerense. Es un extenso corrido que narra la vida de Nabor Mendoza alias “El Coyote” campesino que se unió al ejercito zapatista invitado por Álvaro Lagunas, quien a su vez había sido nombrado coronel por el general Jesús Salgado. El corrido empieza cuando el joven Nabor pide la bendición a sus padres para poder irse a la guerra, estos al principio se oponen ya que le dices que casi es un niño, pero finalmente llenos de dolor lo dejan ir ya que el muestra decisión de luchar por un ideal. En los versos se repasa la historia el levantamiento de Madero, Francisco Villa, y Emiliano Zapata todos contra la dictadura porfirista. La lucha de los campesino es por la tierra y las escuelas, hoy diríamos trabajo digno sin explotación y por educación, Pero madero piensa que solo se necesita quitar al dictador, el rompimiento con Zapata es inevitable. El largo corrido relata las criminales acciones del traidor Victoriano Huerta, y de la vuelta a lucha armada nuevamente contra el presidente asesino… en guerrero habrá revolucionarios que siguen a Carranza, y otros a Zapata, el Coyote se mantiene fiel a Zapata… Este corrido fue publicado en un hermoso libro por la Secretaria de Educación Pública siendo su titular Manuel Gual Vidal, en 1951. Las ilustraciones estuvieron a cargo de Gabriel Fernández Ledesma y Francisco Moreno Capdevila. La obra está dedicada a Raúl Isidro Burgos, profesor morelense que fundó la escuela rural para maestros en Ayotzinapa, Guerrero, misma que hoy lleva el nombre del ilustre educador. El libro fue propiedad de don Bulfrano Torres Santana, padre del Dr. Jesús Torres, a quien agradecemos que nos lo haya prestado para que ustedes también lo disfruten. Si te interesa obtener una copia digital de esta histórica obra, escríbenos a mucahigmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="2fa7614cbf0bc6e2e4b1d9764107d23e" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/09/el-grito-de-pena-nieto-calavera.html">			<content><![CDATA[El Grito de Peña Nieto, grito de la dependenciaversos de la calavera metichona, caricatura política y video carton de Eduardo SotoEso de coger gachupinesSuena muy anticuadoEs hora de que nos cojanLos gringos (el petróleo)Eso es lo acertadoLo dijo Peña NietoFrente al zócaloEnsangrentadoFrente al zócaloRecién lavado]]></content>
		</document>
		<document id="92cae4bd9235688dc0aac709d8313bef" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/09/pena-nieto-caricatura-politica-de.html">			<content><![CDATA[Peña Nieto Primer Informe presidencial caricatura politica de Eduardo Soto Revista el Metiche Museo de la Caricatura y la Historieta Joaquin Cervantes Bassoco Mucahi Bassoco]]></content>
		</document>
		<document id="f844980fcd2e2ee072b740a0fb3f2f33" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/10/calaveras-literarias-versos-dibujos-de.html">			<content><![CDATA[Segunda parte de las calaveras 2013caricatura politica, calaveras literarias, versos y dibujos de ruben eduardo soto, revista el metiche,Masacran a ratones verdesLa selección de TelevisaOfende a México enteroLa Muerte a toda prisaHizo tacos con sus cuerosRock del Angelito al cieloMurió el negrito LaborielDe la onda rocanroleraParó la trompa, aquelPara besar la CalaveraGraco Ramírez AbreuPresumía de socialistaCon dinero capitalistaEste engendro echeverristaEn Morelos se suministraDesgobierna este pingoY se tapa las orejasPara no oír las quejasCon el Placido DomingoTermoeléctrica MacabraHuexca y la calaca eclécticaTendrán su silla de verdadSerá muy TermoeléctricaPara matar su vecindadMineras AsesinasEl diablo quiere el oroDe Morelos en gran tajadaEl pueblo grita a coroQue se vayan a la chingadaParquímetros Nego(su)cioEn parquímetros lo mismoMejor negocien a su madreY no a los espacios públicosQue Cuautla está que ardeDespedida MetichonaCuando muera dejar quieroEn Axochiapan mi morral,En Anenecuilco mi sombrero,Y en Cuautla mi costalAdiós buenos amigosY a los que les caigo malMe muero sin quejidosLos dejo descansarQue La Calavera JusticieraDe lacras los va a limpiarQuiera que no se quieraAcabará con tu penar.]]></content>
		</document>
		<document id="927205c2cacb8ae0ecb3386d7f510aaf" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/10/calaveras-versos-y-dibujos-caricatura.html">			<content><![CDATA[Calaveras, versos, dibujos, caricaturas politicas, de ruben eduardo soto diaz, revista el metiche, museo de la caricatura y la historietaCalaveras del Metiche 2013Ya desde octubre empiezaLa venganza anheladaRuedan títeres sin cabezaLa Muerte hace su entradaEl machete del MeticheEl machete bien filosoDel Metiche justicieroHabrá de mandar al fosoA tanto político con fueroPeña Nieto estira la pataCaerá la calaca copetudade Peña Nieto primerose hará no cabe dudala limpieza del chiqueroEPN descalabra EducaciónPor querer privatizarLa educación a su criterioIrémosle a arrumbarSu trasero al cementerioReformas gandallasCaerá la reforma peñistaIrán a morar al panteónLas mugres leyes fascistasDisfrazadas de evaluaciónMaestros Calacas en lucha¡Viva el generoso mentor!Que defiende con firmezaEl derecho a la educaciónPisoteado con bajezaMaestros y maestrascon su pueblo van unidosno los espantan las bestiasmucho menos sus rugidosGranaderos VS EducadoresLa jauría a que refierousa cascos y macanassiempre agrede fieropor consignas marranasTV podrida vociferaBota pestes e improperiosEsa mugrosa televisiónQuiere echar al cementerioA quien lucha con tesónBoda Televisa Peña NietoEl gobierno condonaMillones a TelevisaSon amantes no es bromaEste dúo de porquerizaProvocadores gatos del gobiernoEnviando a sus infiltradosDesprestigian noble causaLos mandan encapuchadosLes caímos en su tranzaHuracanes Manuel e IngridEsos vientos huracanadosAgarraron desprevenidosY dejaron destrozadosA los pueblos más jodidosLaura la desgraciadaY llego la Laura BozzoPara hacer su faramallaFue la burla en el destrozoIndignante canalladaEn un lodoso alborotoDisfrazada de rescatistaVino a tomarse la fotoPara lucirse como artistaLe cayeron en su chou vilDenunciaron la trastadaEra de Eruviel el MandilY el helicóptero que llevabaAristegui periodista dignaA Aristegui con TelebasuraPretenden su voz callarCon una merolica oscuraQue idiotiza por millarLázaro Cárdenas ofendidoLa misma roñosa perradaQue asesinó al gran ZapataQuiere convertir a nadaNuestra herencia del TataPeña Nieto nos la pelasEl petróleo no entregarásTe enciendo cuatro velasPues primero… pifarásCarlos Slim se agusanaMurió el milloneta ojeteAtascado de dineroMurió entres sus billetesEl explotador del mineroLas policías comunitariasEl pueblo ya está en armasContra narcos y soldadosRemojen ya sus barbasAcabaran con los malvados]]></content>
		</document>
		<document id="f4aa71c3600194a276ea2d204b4ae47e" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/10/espionaje-obama-y-pena-nieto-spy-vs-spy.html">			<content><![CDATA[Spy Vs Spy. Espias en conflicto. Se queja Enrique Peña Nieto de espionaje político, por parte del gobierno de Barack Obama. Caricatura Política y Video Cartón de Rubén Eduardo Soto Díaz, Revista El Metiche. Octubre de 2013, Museo de la Caricatura y la Historieta, Joaquín Cervantes Bassoco. Morelos, México.mucahi@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="16ac24199dd4563f08a996b83695e1c8" url="http://sotovideocartones.blogspot.com/2013/11/aniversario-del-museo-de-la-historieta.html">			<content><![CDATA[Atención creadores y admiradores de la historieta mexicana.El Museo de la Caricatura y la Historieta “Joaquín Cervantes Bassoco” (Mucahi Bassoco), con el apoyo del Museo de Arte Popular, y de la Sociedad Mexicana de Historietistas, invita a celebrar:El XIII Aniversario del Museo de la Caricatura y la Historieta Joaquín Cervantes Bassoco, con el tema: “La Mujer en la Historieta Mexicana”.La celebración se llevara a cabo en la sala de conferencias del Museo de Arte Popular (MAP), ubicado en las calles de Independencia esquina con Revillagigedo, en el Centro Histórico de la Cd. De México, a partir de las 5 de la tarde el día lunes 2 de diciembre del presente 2013.Como un homenaje al género femenino en la historieta mexicana, el programa incluye:Presentación del libro: “Elia D´Erzell, la dama generosa de la historieta mexicana”. Publicación digital del Mucahi Bassoco que reseña la trayectoria de esta importante escritora que inició su carrera como argumentista en 1943 colaborando en “Chamaco”, el primer diario de historietas del mundo.Mesa redonda. “Mujeres en la historieta, creadores y personajes”. En este debate se hablara de la participación de la mujer en la historieta, tanto como creadora de historias, pero también se comentará sobre los personajes entrañables femeninos de la historieta mexicana.Contaremos con la participación de:Laura Bolaños Cadena (Abril), escritora decana de las historietistas mexicanas, ex directora de “Chamaco”, creadora de la “Novela Semanal”, y promotora de la participación del género femenino en la historieta nacional.María Luisa López (Malu de Charte), escritora colaboradora de las novelas gráficas en formato “MINI” publicadas por Editorial Argumentos.Maira Benítez autora del libro “Gabriel Vargas, cronista grafico”. Ángel Mora, Sixto Valencia, y Zenaido Velazquez, fundadores del Mucahi. Francisco Ortega, Presidente de la Sociedad Mexicana de Historietistas.El evento también está dedicado a la memoria de los fundadores y amigos del Mucahi que se nos han adelantado: Joaquín Cervantes Bassoco, Sealtiel Alatriste Batalla, Benjamín Orozco Méndez, Marta Mora, y Rubén Lara y Romero.Entre los invitados de honor están los grandes artistas de la historieta mexicana, Elia D´Erzell, Ramón Valdiosera, Rafael Márquez, Mario Guevara, Leopoldo Becerra, Jorge Rodríguez, Vicente Samperio, Antonio Santillán, Mario Garcés, Antonio Velázquez Fraga, Ruben Armenta, Cintia Bolio, y José Luis Durán. Estaremos informando sobre más historietistas, que nos confirmen su participación.Asiste y convive con los creadores gráficos y literarios de la historieta mexicana. IMPORTANTE. El acceso es gratuito pero es importante confirmar tu asistencia al correo. mucahi@gmail.comAtentamenteRubén Eduardo Soto Díaz, Director del Museo de la Caricatura y la Historieta “Joaquín Cervantes Bassoco”. Calle Libertad s/n, Anenecuilco, Ayala, Morelos. Más informes: mucahi@gmail.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>