<author id="5d6765b6a4af841f6d8ecde156aae84d" url="twilight-mx.blogspot.com" feed="http://twilight-mx.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="48bec991f80176946f38b1a999fd268d" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/ashley-habla-de-luna-nueva-el-nuevo.html">			<content><![CDATA[Ashley Greene todavía piensa que la estrella de Crepúsculo, Robert Pattinson, es “absolutamente adorable”, pero a ella no le entusiasma que el haya cortado su “firma” personal.“He oído que se metió en problemas por cortarse su cabello”, Greene, que volverá en la tan esperada secuela de Crepúsculo, Luna Nueva, como la belleza vampira, Alice Cullen, nos dijo anoche en InStyle/WB Golden Globes after party.“Pero, ¿Qué puedo decir? Me gustan los chicos con el cabello largo.” Ella promete no hablar demasiado acerca de lo nuevo que hace el sexy británico.“Creo que el está haciendo lo suficiente para oponerse, estoy segura”, dijo. “Quiero decir, cada de sus movimientos son registrados, fotografiados y documentados, por lo que no voy a darle un mal rato”.Greene dice que ella y el resto del elenco no pueden ser más felices con que el nuevo director Chris Weitz haya reintegrado a Taylor Lautner como Jacob. “Todo el mundo lo ama”, dijo Greene. “Creo que es absolutamente ridículo pensar que alguien podría remplazarlo”.El guion de Luna Nueva todavía no es definitivo, pero Greene dice que le han asegurado por la gente-que-tiene-conocimiento que Weitz & Co, no se ha extraviado lejos de la novela. “Ellos lo están manteniéndolo cercano al libro, que es genial para mí, porque si lo lees, estoy definitivamente en él”, dijo Greene. “Es difícil poner el largo del libro en la pantalla, ponerlo en el cine y capturar lo que todos están pensando. Es difícil, pero están tratando de dar lo mejor”.El corte de pelo de Robert Pattinson no cayó bien a productoresNo a todos les ha gustado el nuevo corte de pelo del roba corazones del momento, Robert Pattinson. El actor inglés sorprendió a todos cuando el mes pasado apareció sin su conocida melena y con un estilo más militar.De acuerdo a su co-estrella en Crepúsculo Ashley Greene - que hace el papel de Alice Cullen en el filme - a los ejecutivos de la producción de la saga de vampiros no les cayó muy bien el corte de pelo.Ashley dijo en E! Television, “Escuche que se metió en problemas por su corte.”De todos modos Ashley fue la misma que dijo a MTV sobre la supuesta audición de Vanessa Hudgens para Luna Nueva, y ya hoy reportamos que eso no ha sucedido, asi que por el momento su credibilidad esta en juego.]]></content>
		</document>
		<document id="5e54e8d2e8debb54d1d214705060d7b1" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/ashley-habla-de-luna-nueva-el-nuevo_15.html">			<content><![CDATA[Ashley Greene todavía piensa que la estrella de Crepúsculo, Robert Pattinson, es “absolutamente adorable”, pero a ella no le entusiasma que el haya cortado su “firma” personal.“He oído que se metió en problemas por cortarse su cabello”, Greene, que volverá en la tan esperada secuela de Crepúsculo, Luna Nueva, como la belleza vampira, Alice Cullen, nos dijo anoche en InStyle/WB Golden Globes after party.“Pero, ¿Qué puedo decir? Me gustan los chicos con el cabello largo.” Ella promete no hablar demasiado acerca de lo nuevo que hace el sexy británico.“Creo que el está haciendo lo suficiente para oponerse, estoy segura”, dijo. “Quiero decir, cada de sus movimientos son registrados, fotografiados y documentados, por lo que no voy a darle un mal rato”.Greene dice que ella y el resto del elenco no pueden ser más felices con que el nuevo director Chris Weitz haya reintegrado a Taylor Lautner como Jacob. “Todo el mundo lo ama”, dijo Greene. “Creo que es absolutamente ridículo pensar que alguien podría remplazarlo”.El guion de Luna Nueva todavía no es definitivo, pero Greene dice que le han asegurado por la gente-que-tiene-conocimiento que Weitz & Co, no se ha extraviado lejos de la novela. “Ellos lo están manteniéndolo cercano al libro, que es genial para mí, porque si lo lees, estoy definitivamente en él”, dijo Greene. “Es difícil poner el largo del libro en la pantalla, ponerlo en el cine y capturar lo que todos están pensando. Es difícil, pero están tratando de dar lo mejor”.El corte de pelo de Robert Pattinson no cayó bien a productoresNo a todos les ha gustado el nuevo corte de pelo del roba corazones del momento, Robert Pattinson. El actor inglés sorprendió a todos cuando el mes pasado apareció sin su conocida melena y con un estilo más militar.De acuerdo a su co-estrella en Crepúsculo Ashley Greene - que hace el papel de Alice Cullen en el filme - a los ejecutivos de la producción de la saga de vampiros no les cayó muy bien el corte de pelo.Ashley dijo en E! Television, “Escuche que se metió en problemas por su corte.”De todos modos Ashley fue la misma que dijo a MTV sobre la supuesta audición de Vanessa Hudgens para Luna Nueva, y ya hoy reportamos que eso no ha sucedido, asi que por el momento su credibilidad esta en juego.]]></content>
		</document>
		<document id="e24ee172f91048ad8025ea865d93bc9a" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/dakota-fanning-en-new-moon.html">			<content><![CDATA[Parece que la peque?a y rubia actriz podría ser Jane. ¿Ustedes que opinan?A mí se me haría un poco raro, pero creo que con un corte de cabello si podría llegar a ser esa peque?a vampiro que me imaginé al leer el libro.Ustedes pueden dejar sus comentarios aquí, no se repriman puesn' :D xDpueden checar la noticia aquíY gracias a JustCullen.com les dejamos la traducción aquí]]></content>
		</document>
		<document id="82f77af304eabf188daf81e2aff50702" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/entertaiment-weekly-los-rumores-de.html">			<content><![CDATA[El día de hoy, la popular revista Entertaiment Weekly informó en su sitio web que los rumores en torno a que Vanessa Hudgens formará parte de futuras películas de Twilight, son completamente FALSOS:"Fuentes dentro de Summit Entertaiment y Hudgens le dijeron a EW que los cineastas como la producción no están en busca de la estrella (mejor conocida como Gabriella Montez de HSM) para algún papel en las secuencias de Twilight.La semana pasada, se readmitio a Taylor Lautner para el papel de Jacob Black - una decisión que tuvo mucho que ver con Stepheni Meyer de respaldo. Ahora, Chris Weitz el director de Luna Nueva tiene la tarea de recopilar el resto del elenco, que se espera tomar en los siguientes meses".Publicado el 13 de Enero de 2009 por Maggie10 comentarios]]></content>
		</document>
		<document id="2757f33773370856dfcb18e62e05a019" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/fecha-y-caracteristicas-del-dvd-d.html">			<content><![CDATA[El sitio de StephenieMeyer.com, se ha actualizado para dar a conocer la fecha oficial del lanzamiento del DVD de la pelicula de Crepúsculo. El dia es el 21 de Marzo.Esto es lo que contendra aparte de la pelicula el dvd:Disco uno:-Cinco escenas largas con la introduccion del director.-Audiocomentarios de Catherine, Robert y Kristen.-Tres videos musicales (Muse, Paramore, Linkin Park).Disco dos:-Cinco escenas eliminadas con la introduccion del director.-Siete partes del documental "La aventura comienza: El viaje de las páginas a la pantalla".-Especiales del Comic-Con, y más.]]></content>
		</document>
		<document id="27d728ea06a4ee88abd2285dc8b61782" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/fotos-promocionales-de-bella.html">			<content><![CDATA[Migo nos dejó estas imagenes promocionales de Bella:Y... al parecer... se va a organizar algo para el 14 de Febrero... asi que esten pendientes ^^]]></content>
		</document>
		<document id="81a19a5d299b6783d542ae36b05d85c" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/invadiendo-nokia-xd.html">			<content><![CDATA[Así es... si quieren saber más entren AQUI... hay muchas cosas bonitas ^^... ustedes qué opinan?]]></content>
		</document>
		<document id="2c2e2ad984073e9de3f51368bca46316" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/jackson-rathbone-en-vampradio.html">			<content><![CDATA[Pues ya está disponible en la página oficial de VampRadio la entrevista a Jackson Rathbone que le realizan unos días antes.La conversación la pueden escuchar directamente en la página, haciendo click AQUI]]></content>
		</document>
		<document id="2c12fab3850b558d52252cc3bc21c5e8" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/juego-de-robert-pattinson-jajaja.html">			<content><![CDATA[o.O WTH...Una amiga... en sus ratos de ocio... encontro esto:Viste a Robert Pattinson AquiAsí es... viste a Spunk Ransom jajajaja esta malisimo pero minimo el monito si se parece a el...nota: por cierto... la ropa está horrible xD]]></content>
		</document>
		<document id="ecb941472f96ede23a0fbbf0ac7db16f" url="http://twilight-mx.blogspot.com/2009/01/kristen-stewart-nominada-los-talented.html">			<content><![CDATA[El primero de muchos premios.La cinta para adolescentes Twilight trajo a escena muchos nuevos talentos que no han sido pasados por alto. Ejemplo de ello son Robert Pattinson y Kristen Stewart, quienes le han quitado el primer lugar a Zac Efron y Vanessa Hudgens en el ámbito de nuevos actores de Hollywood y preferidos de los y las jóvenes.En esta ocasión, los protagonistas de la cinta basada en la historia de Stephanie Meyer podrían subir al pódium gracias al que sería uno de sus primeros reconocimientos: los Talented Young People Awards.Robert y Kristen competirán por el título al joven más talentoso de enero de 2009 contra Joel Defries, presentador de Blue Peter; Eliza Bennett Esperanza, de la cinta Inkheart, y Alexandra Burke, ganadora de X-Factor 2008.Estos premios no se refieren a la cantidad de dinero que ganan los actores o a la notoriedad que tienen en los medios sino que se basan en qué tanto han crecido dentro de su carrera, así como su nivel, impacto y dedicación.El premio se entrega cada mes y entre los ganadores se encuentran Bill Kaulitz, líder de Tokio Hotel; Corbin Bleu, de High School Musical; Kevin Jonas de The Jonas Brothers; Demi Lovato de Camp Rock; Selena Gomez de Wizards of Waverly Place, y William Moseley, de la cinta Chronicles of Narnia: Prince Caspian, entre otros.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>