<author id="5db59d45c46fbf50e48e059dd4ea9704" url="sergiotovarvelarde.blogspot.mx" feed="http://sergiotovarvelarde.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="de54516c6597a9f84add66be6163cee5" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2010/12/estas-son-las-mananitas.html">			<content><![CDATA[Mis finísimos lectores:Como posiblemente algunos de ustedes sepan, ¡HOY, último día del año, es mi cumpleaños!Como suele suceder, los festejos de fin de año eclipsan mi celebración, pero yo lo tomo con filosofía y me digo: "el mundo entero está preparándome una fiesta". Mhuajajá.Pero que no se diga que en este blog no lo sabemos celebrar:Estas mañanitas también van para mi muy querido amigo actor Ricardo Polanco, que también cumple años hoy.Por otro lado, en este último post del año, quisiera aprovechar para desearles que todas las mejores cosas les sucedan en 2011: que tengan salud, mucho trabajo, muchos éxitos, mucho dinero, muuuucho sexo y mucho amor. Pero claro, también pongan de su parte, que no les va a caer del cielo, ¿eh?Y, como diría Mafalda: "El año nuevo es muy valiente, porque como anda la cosa, animarse a venir". Ella siempre tan sabia.Todo lo mejor, de corazón.¡SALUD!]]></content>
		</document>
		<document id="48810547f39e393dca079ca8e95d9c83" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/01/los-que-no-debieron-cantar-parte-1.html">			<content><![CDATA[Mis finísimos lectores:Los saludo con gusto, aunque de lejecitos porque estoy enfedmito de gripe y soy un foco de infección.Una de las cosas que más frustración me generan es que, enfermo como estoy, me es imposible cantar karaoke que, como saben, es uno de mis pasatiempos favoritos.La imposibilidad para cantar, sin embargo, es algo que no ha frenado a algunos. Y es justo a esas personitas especiales a quienes quiero dedicar este post, a aquellos que no fueron bendecidos con el talento para el canto y que, por lo tanto, no debieron hacerlo... ¡Pero igual lo hicieron!Ésta es la primera de muchas partes. Quisiera comenzar con una guapa chica rubia, señorona del melodrama mexicano, la adorable Érika Buenfil. Yo desconocía que ella se hubiese lanzado como cantantante en algún momento, así que éste fue un hallazgo muy divertido. Todo en este video es fantástico: la canción, la producción, el look, los bailes y, obvio, la falta de buena voz. ¡Una joya!También pueden explorar otros videos de Érika cantando (o bailando, otro de sus talentos no muy desarollados). Éste es buenísimo, ella cantando la canción La moda juvenil.Aquí una anécdota: no sé si recuerdan esto pero ella protagonizó una telenovela llamada Marisol, en la que era una vendedora de flores marcada con una fea cicatriz en su mejilla que, avergonzada, cubría con un mechón de su güerita cabellera. Un buen día, la Marisol ésta consigue el dinero para borrársela quirúrgicamente. ¿El problema? Cuando regresa a su casa, todos la miran extrañados y le dicen 'Me pareces conocida, ¿quién eres?': ¡Nadie la reconocía sin la cicatriz! WOW.Pues bueno, les cuento que yo tengo una cicatriz en la parte alta de mi nariz por una operación que me practicaron hace once años. Y hace año y medio tuve el placer de dirigir un comercial donde participaba Érika como actriz y, con ese sentido del humor simple y simpaticón que me caracteriza, le dije: "Oye, Érika, fíjate que yo vi tu telenovela 'Marisol' cuando era niño e influyó en mí. Mira, yo tengo esta cicatriz, y en su momento quise quitármela, pero después pensé: Nooo, ¿qué tal que me la quito y luego ya nadie me reconoce?". Ella volteó y me miró con ojos de pistola, algo así: ¬¬Pienso que mi comentario no le hizo la menor gracia. En cambio a mí ella me cayó muy bien y tiene un hijo bien padre.Esta nueva sección, Los que no debieron cantar, les irá ofreciendo más casos de personas osadas y temerarias. Esperen nuevos y espectaculares osos. Y, desde luego, sugieran.Todo mi cariño y mis virus gripientos para ustedes, finísimos lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="7838c5271a7f150ee0049628d0d1e277" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/01/mona-hallada.html">			<content><![CDATA[Mis finísimos lectores:Si alguien les dice que tienen pelo de "mona hallada"......es esto a lo que se refieren:Yo conozco vari@s así...Cepíllense.]]></content>
		</document>
		<document id="bd65660f9418d78636166536b9207e3e" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/01/regalos-cumpleanero.html">			<content><![CDATA[Mis finísimos lectores:Antes que nada, FELIZ AÑO NUEVO... sí, con un par de días de atraso, pero es que apenas estoy consiguiendo sacurdirme la fiaca. Ya saben, estos letargos demoníacos.Bienvenidos, pues, al primer post de 2011. ¡Y seguimos blogueando!Quisiera comenzar reiterándoles mis deseos de que las mejores cosas lleguen a ustedes este año. También les agradezco mucho todas las felicitaciones cumpleañeras que me mandaron. Me hacen pensar que esto de ser un bonachón de buen corazón tiene su recompensa, y me da la tranquilidad de saber que he andado por ahí siempre evitando lastimar a otros, y procurando ser una criaturilla divertida y amorosa. Y es que sí, así somos los astronautas.Y justamente, uno de los mejores regalos que recibí el día de mi cumpleaños fue el aviso de que el sitio Nayarit en línea -el más leído y respetado de Nayarit- me ha considerado como uno de los "10 nayaritas de la década". Para ver dicho texto, den click aquí.Me entusiasma mucho y me hace feliz, aunque, desde luego, me abruma. Y es que al ver a los otros 9, me parece que estoy muy lejos: me queda claro que soy el menos famoso, el menos influyente y, con toda certeza, el más pobre. Aunque, eso sí: seguro soy el más amoroso a la hora de escribir un blog. Ji ji ji.Me hace sonreír verme al lado de personajes que respeto como Joaquín Cosío, Ney González y por supuesto, Consuelo Sáizar, de las personas más brillantes que he conocido.Pues sólo quería decir eso: GRACIAS, al director del sitio, el periodista Antonio Tello, a Fabián García y al equipo. ¡Qué buen regalo de cumpleaños!Y hablando de buenos regalos de cumpleaños. Miren lo que me dieron y mueran de envidia:Y otro más, Los Simpson hechos de estambre para ponérselos en los dedos. Una maravilla.Por lo demás, les cuento que, visitando los bajos mundos, obtuve una buena dotación de esas revistuchas de mala muerte que tanto aman ustedes (Como 'Tabú', 'Esclavos del dolor y del placer', entre otras) y ya las iré compartiendo con ustedes en este finísimo espacio, que este 2011 llega con nuevos bríos y mucho que compartir.Mil gracias por visitar mi blog y, ahora sí: considerando cuán alimentados fueron durante la vacación... ¡TODOS A DIETA, DESGRACIADOS GORDITOS!P.D. ¡Qué detallazo de los de Nayarit en línea de poner una foto donde me veo tan juvenil y esbelto! Sí, este año volveré a estar así de flaquillo y, gracias a Biotherm, posiblemente también así de juvenil (esa foto es de hace 3 años. Vamos, tampoco es que me cayeron los lustros encima, jajaja).Abrazos y besos apasionados (y nayaritas).]]></content>
		</document>
		<document id="479229c40e405100e962d985fa97ccd0" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/01/so-much-junk-in-trunk.html">			<content><![CDATA[Mis finísmimos lectores:He estado un poco ausente y me disculpo por ello, pero ahora vengo dispuesto a compartirles un poco de los proyectos que me han tenido alejado.El jueves de la semana pasada, como muchos de ustedes habrán visto en las noticias, hubo un incendio bastante rudo en la colonia Roma, en el DF. Un buen amigo vive justo enfrente y eso nos permitió entrar a la calle (que para cuando llegamos tenía accesos bloqueados) y yo, siempre obsesionado con las imágenes morbosas e interesantes, logré capturar algunas muy chingonas. Aquí les comparto una de ellas:Eso sí, después tuve dolor de cabeza y náuseas todo el día por el no poco humo que inhalé. Pero ahora ya me encuentro muy bien y las imágenes que conseguí valieron la pena. Comentario al margen: ¿Alguien sabe efectos de inhalar humo de plástico y materiales de construcción quemados? Hmmm, no muy oportuno preguntarlo ahora, ¿no?El día siguiente, el viernes, tuve la filmación del video 'Por cobardía', primer sencillo del disco de Sheyla. Para mí es un gusto enorme haberlo dirigido porque Sheyla es, sin duda, de las mejores voces de México. Escucharla cantar en vivo es una experiencia maravillosa.Aquí mi foto del recuerdo:Todavía no hemos terminado, aún faltan algunas escenas por filmar, pero pienso que quedará muy chingón y sus muchos fans quedarán muy complacidos.En otra información, el fin de semana estuvimos en rodaje del programa piloto de una serie de televisión llamada Post, que muestra la ciudad de México devastada tras el brutal ataque de una horda de violentos seres mutantes.Aquí algunas imágenes:La serie fue concebida por el escritor Gerardo Ávila y César Ramos, muy querido amigo actor, a quien tal vez recuerden de películas internacionales como Trade, Inhale y muchas otras. La producción corrió a cargo de Edgar Barrón y es protagonizada por el propio César, la muy adorable Elizabeth Valdez (Hasta el viento tiene miedo, La última noche, etc.) y cuenta con actuaciones especiales de amigos actores muy talentosos como Paulina Gaitan y Hugo Catalán, entre otros.Aprovecho para agradecer pública y enfáticamente a César y Gerardo la oportunidad y que me consideraran para dirigirilo. Fue una experiencia muy divertida y se logró una química muy chingona en set.Agradezco también a Carolina González que me hizo llegar esta foto que tomó junto a su equipo del making-of. La foto en sí me encanta y además me gusta porque se me ve una mirada morbosa medio psycho. Ja ja ja.Y ya nomás pa' despedirme, les dejo unos posters hechos con mucho humor a la más pura usanza del cine de serie B.]]></content>
		</document>
		<document id="e9c9ffc9a79f0f5fece00e9c4ceb3ecf" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/02/con-la-mano-libre-del-raton.html">			<content><![CDATA[Mis finísimos lectores:El día de hoy les traigo un video que es una joya: una serie de recomendaciones para lograr una "sana" navegación por internet libre de masturbación. Échenle ojo:Casi los convence, ¿no? Y con toda razón: es muy persuasivo.En realidad, prácticamente todos los estudios serios han coincidido en que la masturbación es una actividad sumamente recomendable. Por un lado, permite un trabajo de conciencia sobre el cuerpo de uno mismo que, a su vez, se traduce en una sensibilización y una mejor y más saludable dinámica del entendimiento sexual en pareja. Desde luego la masturbación está asociada también a una forma de satisfacción sexual que no pone a las personas en riesgo de contraer ninguna ETS (cuando se hace por mano propia, digo). Por otro lado, según un estudio de 2003 del Consejo Australiano de Cancerología, los hombres que se masturban frecuentemente tienen menos probabilidades de desarrollar cáncer de próstata. Y por si todas las anteriores no fueran ventajas suficientes, podríamos volver a lo básico: se siente 'rwicow'.A pesar de todas sus bondades, durante siglos a la pobre "chaquetita" se le ha visto como algo sucio y pecaminoso. Y se han inventado muchas pendejadas, como eso de los pelos que salen en la mano de los puñeteros. OBVIAMENTE no es que "salgan" de la mano sino, en todo caso, que se hayan quedado pegados en ella, por el sudor, la cremita o qué sé yo. Tiene sentido, ¿o no?También dicen que quien mucho se masturba agota sus reservas seminales y luego ya no puede procrear. Sin embargo, la ciencia nos ha repetido hasta el cansancio que el semen, como "la cosecha de mujeres", nunca se acaba.Decía el slogan de una campaña de salud: "An orgasm a day keeps the doctor away". Y cuánta razón tiene. Yo, por ejemplo, casi nunca me enfermo. Mhuajajaja. Por supuesto, como hombre de ciencia que soy, recomendaría con ahínco la actividad ya mencionada.Este video me llega vía Gustavo Egelhaaf, quien, por cierto, como anuncié en Twitter, es uno de los actores protagónicos de mi nueva película, Cuatro Lunas. Además, este bonito video me recuerda mucho aquella joya presentada en este espacio hace algún tiempo, Amo a Laura. ¿Se acuerdan?Bueno, ahora vayan y hagan lo primero que les venga a la mente.... Ji ji ji ji.]]></content>
		</document>
		<document id="d88cfde39f622b12cb02b0db0e458056" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/02/semaforos-en-verde.html">			<content><![CDATA[Mis finísimos lectores:Soy director de cine. Ése es mi trabajo y lo amo profundamente. Sin embargo, siempre, desde muy chico, he estado convencido de que soy actor. No sólo la actuación me parece fascinante, sino todo aquello que la rodea: los escenarios, las luces, vestuario, cámaras. Cuando tenía 6 o 7 años, mis papás mandaron hacer una litera en la que yo dormía, pero en la parte de abajo, en vez de otra cama, dejaron el espacio vacío y le pusieron unas cortinas rojas que funcionaba como telón. Mi papá me pintó una manta con una casita que iba de fondo y ahí hacía yo mis obras de teatro: sentaba a mi familia como público y los hacía ver mis espectáculos que, mucho me temo, no eran demasiado buenos. Sí, amo actuar desde siempre y creo que nunca dejaré de ser actor, aunque sea en un lugarcito pequeño -si bien firme- dentro del corazón.Yo tenía doce años cuando dirigí mi primera película, un rudimentario cortometraje basado en 'Canción de navidad' de Charles Dickens. En ese momento, yo no tenía idea de qué significaba ser director de cine y, sin embargo, lo hacía. La intención, desde luego, no era otra que ponerme como actor protagónico. Usé una cámara de video de mi mamá.Aquí una foto de mi primer cortometraje actuando y dirigiendo:Durante los siguientes años seguí haciendo pequeñas películas caseras siempre poniéndome como actor. Entre los 12 y los 15 años hice tres cortos e incluso un largometraje de 95 minutos. La dinámica era sencilla: colocaba la cámara sobre alguna superficie, presionaba rec, corría para ponerme frente a ella y actuaba. Con el tiempo fue gustándome más aquello de presionar el botón: comenzó a entusiasmarme el trabajo creativo detrás de una cámara casi tanto como la actuación.En 1999, cuando tenía 16 años, decidí hacer una película en la que no apareciera como actor y en la que exclusivamente me concentrara en dirigir. Hice entonces 'Carolina', mi primer cortometraje "serio". Como era de esperarse, durante el rodaje, experimenté en muchas ocasiones la sensación de que estaba alejándome de mi sueño original, que al pretender dirigir estaba traicionando la actuación, que tan feliz me había hecho desde siempre. Me sentí realmente conflictuado porque una parte de mí sentía que éste podría no ser mi camino al final de cuentas.El último día de rodaje de 'Carolina', sin embargo, algo muy especial sucedió: era domingo y todo el crew iba en una caravana de seis coches; partíamos de un extremo de Tepic, mi ciudad natal y debíamos ir al otro a través de Insurgentes, una de las avenidas principales. Si bien Tepic es una ciudad pequeña, cruzarla de lado a lado tampoco es cualquier cosa. Esa mañana yo me sentía particularmente perdido y confundido: me estaba gustando mucho dirigir, tal vez demasiado. Salimos pues en todos los coches y fue una enorme sorpresa descubrir algo: durante todo el trayecto - que, repito, no era corto- no hubo un solo semáforo en rojo. Uno tras otro, todos en verde. Nunca antes de ese día vi tantos semáforos en verde al hilo y ciertamente no lo volví a ver nunca después. Sólo ese día.Yo soy un hombre de fe y creo mucho en muchas cosas. Algo que me gusta especialmente es leer señales que, pienso, el universo manda para mí en forma de metáforas. Ese día, cuando todos los semáforos estuvieron en verde, no pude evitar sentir que el universo me estaba dando la bienvenida: tuve muy claro que ése por el que transitaba sí era mi camino y que las puertas se estaban abriendo para mí. Ese día las dudas se disiparon por completo: era un director de cine.Nunca he dejado de creer en las señales y encuentro que la vida es sumamente disfrutable cuando uno se toma el tiempo de intentar decodificar de manera casi poética las situaciones, interpretándolas como mensajes que el universo tiene para nosotros.Todo esto viene a cuento porque algo muy especial ocurrió recientemente. Como ya he mencionado en éste y otros espacios, nos encontramos actualmente en plena fase de desarrollo de nuestra nueva película que lleva por título 'Cuatro Lunas'. Es un proyecto que amo mucho y en el que creo absolutamente. Es una película que, como puede adivinarse por su título, utiliza las cuatro fases básicas de la luna como hilo conductor. Justamente, el 21 de diciembre del año pasado fue un día muy relevante para el proyecto: ese día sumamos un par de elementos decisivos en el proceso de consolidación y esa misma noche, como quizá muchos de ustedes recordarán, tuvo lugar un eclipse de luna. El espectáculo fue fascinante no sólo por su belleza sino, para mí en particular, porque en una sola noche fueron visibles todas las fases de la luna. Todas las Cuatro Lunas en una sola. Y sentí una profunda emoción: vamos bien.Desde entonces el proyecto ha ido creciendo mucho: hemos logrado reunir un reparto en verdad fantástico (aprovecho para agradecer al director de casting, Carlos Cambiazzo) y personas muy valiosas se han sumado al proyecto. La semana pasada, justamente, nos notificaron que la película fue seleccionada para el Encuentro Iberoamericano de Coproducción y ésa es una magnífica noticia.Eventualmente estaré publicando en este espacio mucha información sobre la película así como la lista de actores confirmados. El casting no está completamente cerrado, pero pronto. Ya les contaré todo.Estaré un poco ausente -sí, más- porque mañana partimos a Cuba, donde estaremos filmando un proyecto. Entiendo que desde allá podría no ser muy sencillo esto de conectarme y estar posteando, así que si no se enteran de mí, es porque estoy en "la isla". Ya volveré con un nuevo corto que habré dirigido con todo el amor y que seré feliz de compartir con ustedes.Sí, soy director. Nunca dejaré de ser actor porque incluso hoy, ser actor es para mí una herramienta muy importante en mi trabajo como director: se complementan perfectamente.Pues aquí les comparto 'Carolina', el cortometraje decisivo del que tanto les hablé. Espero que lo disfruten:Mañana viajo una vez más para filmar. Soy bloguero. Soy actor. Soy director. Y los semáforos están en verde.Felices lunas.]]></content>
		</document>
		<document id="971b66a875a144fa42a175c6499adc87" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/03/akil-ammar-te-extrano.html">			<content><![CDATA[Finísimos lectores:El día de hoy quiero compartir un nuevo trabajo dirigido por su seguro servidor. Recién estrenado y prácticamente saliendo del horno -de la máquina de sueños, mejor dicho-, me complace presentarles el videoclip oficial 'Te extraño' de Akil Ammar.(Elijan verlo en 720p HD).Akil Ammar es uno de los más importantes y respetados exponentes del rap mexicano. Lo he visto en presentaciones en vivo y me parece muy emocionante y abrumador el enorme cariño que su público le profesa. Yo lo conocí el año pasado y encontré en él, además de alguien con un enorme talento, un tipo sensible, inteligente, culto y, sobre todo, con una enorme calidad humana: es realmente un tipazo. Hoy me siento afortunado de poder considerarme su amigo.Desde entonces habíamos estado maquinando la posibilidad de realizar juntos un video y finalmente se reunieron las condiciones para hacerlo. Fue un esfuerzo de equipo que nos demuestra una vez más que lo realmente importante sino las ganas de hacer las cosas y el corazón que a ellas se le invierta. Yo me siento sumamente muy feliz con el resultado.Este tema, 'Te extraño', se extrae de Réquiem, su segundo álbum y es un homenaje que hace Akil a su padre, Alvaro Rojas Serna (1953-1988). Espero que les haya gustado el video. Si quieren conocer más del trabajo de Akil Ammar, pueden seguirlo en sus cuentas oficiales de Twitter, Facebook o Youtube. O bien, en su website oficial.No dejen de compartir sus comentarios acerca del video en éste o en cualquiera de los espacios de él.Les mando un abrazo muy fuerte y cariñoso, mis finísimos lectores.]]></content>
		</document>
		<document id="c82dda17f07357475f01d15ee6d955d2" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/03/post-300-cuba.html">			<content><![CDATA[¡Mis finísimos lectores!Qué gusto tan grande saludarlos nuevamente. Hace apenas unos pocos días regresé de La Habana, Cuba, en donde, como mencioné en mi post anterior, estuvimos filmando. Y, por supuesto, como es costumbre, les traigo el relato del viaje.Por el tipo de trabajo que hago, he tenido la suerte de visitar muchos lugares y puedo asegurarles que Cuba es uno de los sitios más fascinantes que he conocido, no tanto porque la ciudad sea bella o tenga muchos atractivos, sino porque, más allá de su órden político, tiene una dinámica social sumamente peculiar: la forma de ser, pensar y actuar de su pueblo, desenmarcada parcialmente del capitalismo, tiene rasgos únicos.Antes de ponerme serio, quiero compartirles algunas de las cosas más interesantes y divertidas que encontré:Una de los hallazgos más divertidos, en el más puro y simplón humor puberto, es que el refresco de cola nacional se llama TuKola. Esto, desde luego, daba pie a situaciones sumamente simpáticas. Ejemplo: (al mesero) "Oye, quiero TuKola, por favor". Me costó un trabajo aguantarme la risa. Y es que a veces soy tan simplón.Éste fue otro extraordinario hallazgo: el coche de la Barbie socialista.A la vuelta de nuestro hotel había un bar llamado "La Zorra y el Cuervo".Esto me hizo sonreír porque ése era uno de mis cómics favoritos cuando era niño. Me lo compraba mi papá en el puesto de periódicos y se trataba de un cuervo ultra gandalla que, valiéndose de un enorme baúl de disfraces para toda ocasión, timaba a su vecino, la Zorra, un tipo decente y tremendamente ingenuo.Visitamos también el Cementerio Colón. Me gusta visitar cementerios de este tipo no sólo por las hermosas esculturas que pueden apreciarse, sino por las tremendas historias detrás de algunas de las tumbas.Encontré algunas particularmente interesantes:"La milagrosa". Se dice que esta mujer falleció mientras daba a luz, muriendo el bebé también. De acuerdo a la usanza de la época, se les enterró en una posición específica: el bebé acurrucado en los pies de la madre.Tiempo después, por alguna razón debieron abrir la tumba y descubrieron a la mujer con el bebé ya no en sus pies, sino en sus brazos. Lo que se cuenta es que la mujer no estaba realmente muerta, pero por parecerlo y por la falta de procedimientos médicos para corroborarlo, fue sepultada viva y que, cuando despertó, lo único que pudo hacer fue esperar la muerte con el cadáver de su bebito en brazos. A partir de ese hallazgo, el viudo visitó cada día la tumba y mandó construir la efigie, daba tres golpes sobre la tumba y la rodeaba por detrás sin darle jamás la espalda. Con el tiempo, esto se volvió un una tradición entre las miles de personas que año con año la visitan para pedirle milagros; y todos repiten los pasos del viudo: la rodean, dándole siempre el frente. La cantidad de placas expuestas agradeciendo sus milagros es absolutamente abrumadora y las hay de todas partes del mundo.Otra muy interesante es ésta, de una campeona de torneos de dominó que permaneció invicta durante tres años consecutivos y que la enorme impresión de perder una partida por una mínima mala decisión le provocó un letal infarto. O eso cuentan. Por eso su lápida es la ficha que la hubiera hecho ganar y en la parte de abajo puede verse el juego completo que perdió.Ésta me dio una profunda ternura. Murió una anciana cuya única familia era su muy leal perro. Cuando la recogieron de su casa para llevarla a enterrar, el perro siguió la carroza y permaneció al lado del cuerpo de su ama en todo momento. Una vez que fue sepultada, el perro se colocó recostadito sobre la tumba y se rehusó a comer ni beber nada. Así estuvo hasta que finalmente murió también a los pies de su ama veinte días después. Claro, uno no sabe si la historia es verídica o una creación de marketing, pero de que el relato es bello, sin duda lo es.En asuntos menos tristes, fuimos invitados a asistir a un concierto del celebérrimo Buena Vista Social Club en el museo del ron. Estuvo realmente fantástico, nos la pasamos muy, muy bien.Como parte del show, había una pareja de mulatos que bailaban. Él muy carismático; ella, sin embargo, me pareció un poco alzada, todo el tiempo tuvo cara de harta, creo qeu no le caía bien su compañero. Todo el tiempo, su gesto parecía decir: "Estoy tan harta de este homosexual con el que me pagan pro bailar".Al terminarl el show, algunas personas se acercaron a estos dos caballeros, integrantes del Buena Vista Social Club, para tomarse una foto con ellos. Por supuesto, yo quería mi foto con tan legendarias figuras. Antes de mí, pasaron dos chicas guapas y cuando me tocaba mi turno, el negrito de la derecha me vio y exclamó: "No, tú no. Estás muy GOLDO". .......Goldo... Goldo... GRRR.. Casi le arranco la cabeza al infeliz. Aun así, supe dibujar una sonrisa en mi rostro, aunque en el fondo todo era cólera y rencor.Esta bonita foto me la tomó mi amigo Yannick y me gusta mucho. No decido si es más como el Che o como La Doña. Mhuajajaja.Encontré que en Cuba venden unas paletas que, por su nombre, casi parece que me están llamando: 'Bombón Tovar'... Bueno, 'Tovak', pero, como siempre en el mundo, un simple rayón puede hacer la diferencia. Y lo de bombón, bueno, eso ni se discute.Hablando de alimentos, regresé preocupado por mi nivel de colesterol: resulta que allá la langosta es muy común y sumamente barata. Por cinco o seis dólares podía comer un plato de deliciosísima langosta. Hubo un día en que desayuné, comí y cené langosta. Soy un tipo ligeramente excesivo. :(Ahora bien, me parece importante por un momento ponerme serio para compartirles lo siguiente: a mí me gusta mucho cuando viajo platicar con las personas, de todos tipos, edades y profesiones. Me parece que eso, como ninguna guía, puede dar una idea de la realidad de un país. Esto es algo de lo que aprendí: para empezar, hay que recordar que Cuba es un país que ha sido controlado por potencias como España o Estados Unidos. Su pueblo criollo ha desarrollado desde hace mucho la costumbre de intentar agradar a los extranjeros, de obtener de ellos privilegios a partir de una actitud generosa y complaciente.Hoy, Cuba es una república independiente pero su situación económica los hace estar, nuevamente, a merced de otros. Por supuesto, no pretendo que éste sea un texto que analice a profundidad la economía del país, pero sí puedo darles una idea general de lo que vi: Cuba es un país con régimen socialista; el planteamiento del gobierno es que a sus ciudadanos no les faltará ninguno de los servicios básicos y que evitará la desigualdad social manteniendo los salarios dentro de un rango bastante limitado. Esto puede sonar no tan mal en la teoría, sin embargo, en la práctica y el día a día de la realidad cubana ha resultado un gran desastre. ¿Por qué? Bueno, para empezar, en Cuba hay dos divisas: los pesos cubanos y los CUC (pesos cubanos convertibles). Los CUC es la moneda para los extranjeros. Un CUC vale más o menos lo mismo que un dolar. Y cada CUC equivale a 25 pesos cubanos. A los cubanos se les paga en pesos cubanos; sin embargo, prácticamente todo se les vende en CUC, lo que los pone en una situación de desventaja terrible. Vamos a ver: los sueldos de un cubano promedio van de los 15 a los 40 dólares ¡¡AL MES!! Si para crear un balance entre ingresos y costos todo allá fuera muy barato, tendría sentido, pero no. Comprar productos en Cuba con CUC es tan caro como comprarlos en cualquier país capitalista. Por ejemplo: si un cubano quiere comprar unos jeans de 40 dólares, estaría gastando su salario de todo el mes en ellos. Un cubano que gane 20 dólares al mes va a encontrar muy difícil comprar un helado (3 CUC), o una cerveza (1.50 CUC). Es por eso que a los turistas se nos encuentra muy lucrativos: para nosotros, desprendernos de 5 o 10 dólares no es tan difícil, pero para un cubano eso es mucho dinero. Y es por eso que los trabajos relacionados con el turismo (hotelería, taxis, guías, etc.) tienen un margen de ventaja muy amplio: ellos reciben propinas y cobran precios mucho más altos, equiparables a los del extranjero. En Cuba un taxista puede ganar muchísimo más que un médico con tres especialidades por el solo hecho de que este último no tiene trato con turistas. Muchos, por ello, se cambian de profesión.Sí, hay una situación de enorme pobreza. En la tradicional heladería Coppelia, por ejemplo, hay dos filas: una para pagar en pesos cubanos y otra para pagar en CUC. Si se paga en pesos cubanos, el precio será accesible para el cubano común, pero no tendrá la misma calidad y se debe, además, hacer una fila de hasta 3 horas para poderlo comprar. Para quienes pagan en CUC no hay fila. Esta heladería es especialmente famosa a nivel internacional por ser uno de los sitios clave de la película nominada al Oscar, "Fresa y chocolate".Los cubanos aprecian mucho una propina, un regalo que puede ser un pantalón usado, o bien, una pasta de dientes, un paquete de pilas o un rastrillo. Todo eso les cuesta mucho dinero. Es realmente muy triste, pero es una situación real. Muchos se encuentran optimistas y creen que la situación está muy próxima a cambiar; otros en cambio sólo desean irse de la isla, en la que están, de algún modo, presos, ya que no pueden salir a menos que alguien del extranjero le haga la invitación formal y se responsabilice de sus gastos. Fueron no pocos los cubanos que se me acercaron y tratraron de caerme bien en intentos francamente desesperados esperando obtener algún regalo, una propina, o en el mejor de los casos, un amigo extranjero dispuesto a sacarlos.Conocí muchos cubanos que ya tenían algún "amigo" en México que les había prometido sacarlos y que pasan los días en la isla solamente esperando que llegue el día. Una parte de mí realmente duda que eso vaya a suceder en la mayoría de los casos. Qué duro. Difícil quedarse, difícil irse.Pregunté a dos amigos cubanos "¿Ustedes han salido de la isla?". Uno respondió: "Ni en sueños". El otro dijo: "Pues yo en sueños sí, cada noche".A pesar de todo esto, la ciudad es bastante segura. Hay delincuencia, como en todos lados, pero dos factores hacen que no sea tan peligroso andar por ahí en la calle: 1) toda la ciudad de La Habana está sumamente vigilada, hay patrullas y policías por todas partes; también hay cámaras de vigilancia en cada esquina. 2) La pena por asalto y robo ha ascendido a más de 20 años de prisión. Sin embargo, el penúltimo día tuvo lugar un incidente: íbamos por la noche mis queridos Marco, Edgar y yo caminando de regreso hacia nuestro hotel. Caminábamos por una calle con bastante gente y bastante iluminada. De pronto, un grupo de tres chavos negros llenos de cadenas doradas se nos acercó. El tipo del centro se me acercó demasiado y sacó un cuchillo al tiempo que susurró algo que, por su acento, no logré comprender. Miré el cuchillo, luego lo miré a él y con enorme tarnquilidad le pregunté de buena manera: "¿Qué dijiste? No te entendí". Me miró con odio, guardó su cuchillo y se alejó con sus amigos. Mi amigo Marco estaba paralizado y no entendía cómo podía yo haber permanecido tan tranquilo. Yo le respondí que quizá se debía a que, por un momento, me pareció una broma, y que por alguna razón tenía la impresión de que era un cuchillo plástico de juguete.Pocos minutos después me agarró un ataque de risa que se prolongó por horas: NO PODÍA DEJAR DE TARAREAR LA CANCIÓN -CLÁSICO DE YOUTUBE- DE YASURI YAMILETH.... Sí, por aquello de que "me sacaron la gillette".Y, claro, comencé este relato diciendo que fuimos para filmar. Realizamos un cortometraje que lleva por título "Papi Florida" y es un relato muy emotivo. Espero que muy pronto tengan la oportunidad de verlo porque, modestia aparte, quedó poca madre. Aquí les comparto una foto tomada de la película:En la imagen se aprecia al actor cubano Osmani Reyes, un tipo que, además de ser un extraordinario intérprete resultó ser una gran persona y se volvió un gran amigo que nos mostró y contó muchas cosas de Cuba. Me enseñó dos de las mejores palabras que he aprendido en los últimos tiempos:BAJITUD: se refiere a la bajeza, a lo más piojo, a lo más chafa y pinche. Me encanta. Ejemplo: "En esa esquina sólo se reúne la bajitud". Se usa también en círculos de arte, es decir, hay los artistas de buen nivel, cultos y talentosos y existe también la bajitud.FELICIANO: se refiere a una persona chévere, que vive contento, que no se complica, que es feliz y se relaja. Alguien que anda por ahí siempre con una sonrisa y una buena actitud. Creo que yo soy un feliciano... a veces.Y finalmente, aprendí una frase muy comunmente usada en Cuba: "Se tomó la Coca-Cola del olvido", que significa, simple y sencillamente, que alguien olvidó a alguien o algo para siempre.Yo, por ejemplo, amé Cuba con todo el corazón y no hay Coca-Cola del olvido suficiente que me pueda borrar del corazón esta isla, donde fui tan feliz.Muchos besos, mis finísimos Y FELICIANOS lectores.¡¡ FELICES 300 PRIMEROS POSTS DE SU BIEN AMADO BLOG, ELASTRONAUTA.NET! !]]></content>
		</document>
		<document id="90cc534e86712396fdd1dfdd673dd0bc" url="http://sergiotovarvelarde.blogspot.com/2011/04/el-delfin-y-el-gato.html">			<content><![CDATA[Mis finísimos lectores:Encontré este video y me pareció muy necesario compartirlo con ustedes.En un mundo caótico, con guerras, sangre y muertos por todas partes, estas imágenes me hacen sonreír y me recuerdan que, al final del día, definitivamente no todo está mal.Sí, la verdad es que verlo me conmovió mucho, mucho.Como diría Fito Páez en aquella célebre canción, "¿Quién dijo que todo está perdido?".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>