<author id="5dcf9ae10756e4cf163fc8757e7764f5" url="changodescalabrado.blogspot.com" feed="http://changodescalabrado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="37afd7b34fb4c7f6b7a6b2e203c70dc2" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2008/09/mas-posters-desmotivacionales.html">			<content><![CDATA[Como q hoy amanecí con algo de creatividad y aproveche que hay algunas fechas históricas en estos días.Triste pero verdad. espero no herir a algunos patriotas d la conspiración + grandede la histora después d JFKA pesar d q la fecha fue 10/9/8...7:6 no paso nada, el mundo no fue devorado x 1 agujero negro ni c abrió 1 portal a otra dimension seguimos aqui como si nadahomenaje a 1 d mi alimento + frecuente en estos meses d desempleo :(]]></content>
		</document>
		<document id="395e0382fe6c79da1e3d291a2aaaf2a6" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2008/10/por-nodecirte-cochinadas.html">			<content><![CDATA[Esto lo encontré el sábado q estaba d "compras" en el overwheels shopping center. (o mercado sobre ruedas). no estaba buscando pelicuals piratas, no compro nada pirata...yo bajo mis propias peliculas y no son piratas solo son compartidas en la red, los piratas las venden en la calle. OK!pos' son d esas peliculasn q salen viejas encueratirses puesn'háganme el rechingado favor! ya ni yo soy tan disléxico Y ya q estamos en el tema del Pr0n!. mientras escarbaba en la pila d cajas polvorientas donde no c ni q tengo ahi, me encontre con 1 album d fotos d hace + d 10 a~os cuando era estudiambre . Fotos q tome en 1 viaje a la ciudad del pecado aka. LV o las vegas a 1 expo d novedades d tecnologia d computadoras o COMDEX. pues bien "casualmnente" en esos mismos dias c estaba otra expo. ADULTDEX. y pues obio no me la hiba a perder.pues bien mientras caminaba mirando como tecolote para todos lados, alcanze a ver a alguien conocido. y pues no podia creerlo. ella estaba ahi enfrente d mi. 1 diosa d porno! whoa! era ni + ni - q la grandicima, intelegentisima (tiene el iq + alto q todos uds juntos) y sabrosisima Asia Carrera.1 vez q la mire me lanse como todo 1 depredador sobre su presa, no c de donde saque tanta labia y le dije q era mi estrella porno favorita y q acababa d ver 1 pelicula d ella, para lo cual me dijo, "oh si? cual d todas e echo + d 200 peliculas", y yo huh? sepa cual era. en fin, me dejo q nos tomaramos 1 foto. juntos. ese fue mi mejor recuerdo d esa vez.no es photoshopeada es real y es la verdadera asia carrera, si conoci a 1 verdadera Pr0n*! ]]></content>
		</document>
		<document id="e00d8a978810ea585d1bd286e2d4aaec" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2008/11/187-dias-despues.html">			<content><![CDATA[Hace poco + d 6 meses perdí mi empleo y no fue exactamente x la crisis mundial q nos afecto a todos como dice el comercial jodido d teleenvicia. si no x actos d corrupción, prepotencia, amiguismo y nepotismo.Durante 10 a~os fui el jefe de informática en la S.R.A. en BC. había pasado x 5 jefes diferentes los cuales nunca tube problema d ningún tipo, sacaba mi trabajo siempre no importaba la manera. hasta q en diciembre del a~o pasado entro 1 jefe nuevo el ing, filiberto, el cual durante los primeros 6 meses no hubo ningún problema d ningún tipo. hasta q a mediados d mayo a mi y a 2 compa~eras nos dieron gas así nomas, nos fuimos con solo la 15na, no hubo ningún tipo d negociación o liquidacion.el abogado chilakil q llego para corrernos bajo amenazas y mentiras lo hiso d 1 forma muy amable y déspota no nos dio ninguna oportunidad d defendernos ni reclamar nada.ya fuera me puse a buscar algunos abogados pero todos me ponían las cartas sobre la mesa. ganarle al gobierno es difícil y si ganas no t quedaras con casi nada. es lo que todos me decían x q me pedían 1 buen porcentaje (del 25 al 35%) + los gastos de viáticos, avión, hospedaje, alimentos, transporte etc. q no seria 1 vez si no muchas en el DF a donde tienen q ir a echar pleito.sacando cuentas me quedaría con muy poca lana o de plano les quedaría debiendo.además mis ahorros eran mínimos apenas he podido sobrevir decentemente estos 6+ meses.Pues bien empese a buscar trabajo, meter solicitudes, currículum vitae x allá y acuya, la respuesta fue la misma...nada. ninguna respuesta. hubo pocas entrevistas d trabajo q no llegaban a ningún lado.así q empecé a mirar a EU.la semana pasada me ofrecieron 1 trabajo d 2 días pintando 1 casa en el centro ca. no fue la gran paga pero pues es 1 empleo e hice algo d dinero. sentí q mis 5 a~os d estudio en la carrera de lic. en sistemas c fueron al escusado, terminando d pintor d casas y d ilegal en EU.Desafortunadamente así es en Mx. el mismo gobierno ignora a sus explotados empleados d confianza después d tanto tiempo y esfuerzo trabajando para ellos para estos nos paguen con 1 patada en el trasero.así es la triste realidad. ni pidiendo ayuda en presidencia sirvió d mucho.ahora a chingarle d lo q sea....ese tecolin soy yo empezado a pintar 1 ba~o]]></content>
		</document>
		<document id="864010075a8c05548b343d7ea76da74e" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2008/11/fotos-olvidadas-en-el-cel-v-35.html">			<content><![CDATA[Como buen ocioso valemadrista espere a q c llenara la memoria d mi decepcionante celular (treo 650 y su baja calidad d fotos). pues es hora d compartirlas con uds. tomadas sepa cuando en diferentes momentos y días en muchos lugares donde he estado en estos últimos meses.le puse .5 x q son muchas pics. pensaba poner 1s cuantas pics pero seria desperdicio tenerlas ahi abandonadas en el HD, así q todas d 1 vez además ando inspirado y me estoy tomando 1s cheves.en el tokin d jaguares en las fiestas del sol, muy chilo las clásicas d caifanes fue lo mejor pero no la voz d zaul hernandez q ya las anda dando.nalgame dios!, nalgonde son uds?muchas d estas en la inauguración del juego d los águilas. no hallaba ni para donde voltear o tomar fotos.descansando mientras me tomaba 1 chevesona doble en la inauguración d el juego d los águilas, mis parientes consiguieron muy buenos lugaresWTF! cereal para hacer + idiota a tus hijos?, y d seguro el sabor dl cereal es d torta d jamón.nada como los huevos fríos mientras navegas x la redreparando el monitor, che desmadre q tengo en mi centro d comandoel q esta abajo d el q esta encendido murió días antes. :(PAKO, el labrador en su juego favorito "tira la bola y no t la doy"llamen al mausan! encontré a martín el marciano en cerro prieto.xD no es mi sobrino probándose 1 casco d moto.]]></content>
		</document>
		<document id="abf96a4fdc2a84d01c8b7cd0ed8ca9cb" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2008/11/monitor-de-sismos.html">			<content><![CDATA[Este delicado aparato d medición fue importado desde la capital nacional creadora d termblores en Baja California.me refiero a Cd. Guadalupe Victoria Km 43. (si, oficialmente es ciudad). o sea d aya d mi rancho de donde soy originario. mediante la unión de los científicos d las juntas d mejoras y del field crearon esta maravilla mecánica capas d detectar el + leve movimiento telurico.la forma d detectarlos es la siguiente:botes caídos ...................................resultado 1 ................................ d seguro fue 1 troque q paso2 .................................creo q movi la silla3................................. ay wey y no es la cruda4.................................a la madere, me esta pegando la cruda5.................................ingeazu!, q no c caiga esa pared rajada x q aun no termino d pagar esta casa6.................................a la merga! haber si puedo salvar el CPU lleno d Pr0n7 o + .........................manden perros a rescatarme con 1 six y botanas x q aki debajo d los escombros no hay nada bueno x aki.]]></content>
		</document>
		<document id="76b04784cbc0edd6279670ee6b3b4a02" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2008/11/wtf-osea-q-dice.html">			<content><![CDATA[1 par d fotos tomadas del paisaje suburbano....Teléfono de mondas, muy recurrido para solteronas necesitadas y 1 q otro pu~almi celular es detector de faltas d horrorgrafia]]></content>
		</document>
		<document id="e79c3930018b00a514790e83fe0f8f76" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2008/12/best-xmas-tree-ever.html">			<content><![CDATA[Personalmente no me emocionan las épocas navide~as x q la realidad todo mundo c vuelve 1 hipócrita y solo es comprar y gastar lo q no c tiene.Con esta crisis q me agobia no recibiré ni aguinaldo ni seré invitado a alguna posada (gracias Filiberto!). Afortunadamente he recibido algunas vicitas d amigos q me dejan mucha cheve en el refrigerador xD , así q use el poder Mcgyver para crear mi propio árbol navide~o y con 1s monedas q me encontré debajo d los colchones q c le caen a las vicitas compre esos foquitos navide~os y 3 rollos d cinta adeciva.después d 8 intentos logre q se sonteniera la torre d botes acomodados en forma piramidal no creí q fuera tan difícil sostenerlos pero lo logre.cada bote q cheve q esta ahí fue transformada en orina x mi vejiga. me tomo 1 periodo d casi 2 meses tomar con mucho esfuerzo toda ese catalizador neutro.apoco no c ve original y retebonito ese arbolito navide~o, he buscado en Internet y nadie tiene 1 similar q desafié la fuerza d gravedad...solo mire 1 echo con botellas verdesy x ultimo la ironía la estrella clásica q va encima d todo árbol navide~o yo puse 1 botella vacía d cheve llamada así ESTRELLA.Y x ultimo les pongo esta postal navide~a q lo dice todo. les deseo salud. amor y esas cosas q dicen en todas las postales d estas épocas...pero q c les cumplan sera el dilema.paz y pasársela tan chillo como puedan.]]></content>
		</document>
		<document id="316f0edb62c102457947593f3b344555" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2009/02/visitas-indesables.html">			<content><![CDATA[Chiste rápido... era un tipo tan pobre pero tan pobre q cuando entraron a robar a su casa los ladrones sintieron lastima y le dejaron 20 pesos para q comprara algo. Bueno algo así me paso hace unas semanas (no tenia material para poner 1 post en este blog así q c aguantanx la espera). pues resulta q tuve la desagradable visita d las malditas ratas d esas q vacían casas. lo curioso fue q no me robaron nada. entraron pero no tomaron nada. rompieron la cerradura d la puerta d el cerco, entraron x la puerta d atrás q olvide cerrarla x alguna estra~a razón. y lo peor d todo es q estube dentro de casa todo ese tiempo. Escuche ruidos pero pensé q eran el viento o los perros o gatos q c meten a cagar al patio.Probablemente los ladrones escucharon algún ruido q hice y c fueron. pero me dejaron algo no c si x lastima o x q c les cayo d algún otro botín. El recuerdo d lastima fue 1 anillo al parecer d oro, al principio pensé q algunos d mis amig@s lo había perdido. pregunte y pregunte y nadie perdió algo. Así q asumo q fue d alguno d los ratas x q lo encontré al día siguiente d q descubrí q el intento d robo.esta es la perte d el candado q rompieron con alguna herramientacandado intacto, el o los ratas tienen mucha experiencia en robos a casa habitacióneste es el anillo q encontre cerca d la entrada. no enconte a los due~os asi q c le debio caer a la rata, espero q me puedan dar algo en el monte x esto.Dias despues me entere q a 1 vecino no tubo la misma suerte pues le vaciaron la casa, probablemente fueron los mismos desgraciasdos.]]></content>
		</document>
		<document id="af5444ec6442946779b11d51357cfd48" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2009/04/chinga.html">			<content><![CDATA[Hoy mientras navegaba en 1 d las paginas q + visito regularmente me encuentro con esto.(click en imagen para agrandar)1) no sabia q reddit también tiene noticias d Mx2) como demonios llego mi avatar d Twitter y MSN a ese lugar y como fue relacionada con ese articulo si no tube nada q ver.3) bueno. si participe en ese meme pero no fui el único fue muchísima gente.4) fue al azar o alguien c hace pasar x mi?este es el avatar q uso en msn y twitteren fin el internets funciona en formas misteriosasPS. da pena ajena q en reditt version Mx solo tengan noticias d políticos tranzas, narcotrafico, actrices d televisa q c encueran, corrupción, partidos políticos pendejos, crimen organizado, algo d pornografía. pero muy poco d noticias d informática o tecnológica.]]></content>
		</document>
		<document id="1edcd81270c31a511be1277cb53eecdc" url="http://changodescalabrado.blogspot.com/2009/04/les-presento-elba.html">			<content><![CDATA[Esta es mi mascota. un peque~o roedor muy económico el mantenerlo en estas épocas d crisis.el clip no quedo como lo tenia pensado. la porquería del windows movie maker c colgaba a cada rato, fue reinicializado + d 50 veces. en el futuro buscare otro programa para editar video.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>