<author id="5e549406fd79f3800888122def313893" url="cubanistica.blogspot.com" feed="http://cubanistica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a4410668eba84762bc7d7b87fc9e7b3e" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/06/evolucin.html">			<content><![CDATA[He estado tomando fotos de la barriga de mi embarazada esposa, para asombrar con el testimonio de la comparación a familiares y amigos. Quiza las ponga algun dia.Pero estas fotos que traigo son la fija, la de verdad, la dura, la que la tira en serio: son las fotos de la evolución mensual de mi neo-chama. Veamos:13 de marzo de 2008Esta es la primera: un embrio, pupa o protohumano, no sé como se llama mi chama en ese momento. A mi me recuerda una larva.1 de abril del 2008De frente, mirando hacia la cámara ultrasónica, una calavera que me recuerda la de las lagartijas disecadas. Y un pequeñisimo brazo y una rodilla quizas. Debe estar dormido... (tengo que acordarme de borrar estos comentarios antes de que el chama aprenda a leer)2 de mayo del 2008.The smoking gun. El sable, el pilar, el eje vibrante, su prueba de masculinidad, al fin, apareció: para no dejar dudas acerca de lo que señala, el doctor la señaló con una flecha blanca, que se ve diminuta al lado de ese portento. Porque yo, tonto y orgulloso padre, lo veo como un falo enorme, descomunal, mi chama está mandao, he aqui su pasaporte a la fama adolescente, mira pa´eso, mi chama va a acabar con la quinta y con los cactus (aqui no hay mangos....)5 de junio del 2008He aqui el perfil de mi chama. Cabezón igual que tú, dice la madre, fina observadora de mi anatomía. Con tu grácil cuello, le respondo yo, gentil y amoroso.Y mas le vale que se le fortalezca el cuello, con esa cabeza que se manda...Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="784fe0a6d425bc425c67723446e2c32c" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/06/la-versin-oficial-de-la-entrevista.html">			<content><![CDATA[Y al que no le guste, pues que le eche azúcar...Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="a34859605aaa9deac1780e10e61ad44" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/06/perro-come-perro.html">			<content><![CDATA[Me causa particular malestar quitarle el protagonismo a las fotos de mi hijo por nacer para dárselo a este comentario, pero así es esto de los blogs.Resulta que un bloguero cubano, El Yoyo, fue a Cuba, contacto a la bloguera Yoani, se encontraron, le extendió una invitación “oficial” a participar en el encuentro de blogueros cubanos que se anda organizando y Yoyo filmó la conversación. Y la puso en su blog.Bastó ello para que las cacatúas de siempre graznaran que si el Yoyo no es periodista, que si no sabe entrevistar, que si no se le entiende lo que habla, que si la seguridad del estado, que si Yoani debe ser selectiva al dar entrevistas, etc.La verdad es que a mi me decepcionan mucho estos cubanitos exiliados, intelectualoides de pacotilla, que piensan, muy a su tonto estilo, que tienen todas las respuestas.Está ver si alguno tiene los cojones de ir a Cuba, entrevistar a Yoani y poner su identidad al descubierto. Claro, eso, sí, siguiendo estrictamente las reglas acerca de cómo hacer una entrevista y con dicción exquisita.PD: Hoy, 22 de agosto del 2008, decidí sustitur "intelectualoides de mierda" por"intelectualoides de pacotilla". Se oye mejor y no cambia la esencia. Sin embargo, no encontré con que sustituir "cojones"... No encontré nada con tanta esencia.Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="69ad957a8030ab62e3835d231b07d814" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/07/ingrid-uribe-y-las-tres-c.html">			<content><![CDATA[Ingrid Betancourt está libre, después de más de seis años de estar secuestrada por la narcoguerrilla colombiana. Acerca de esto, un par de comentarios:Al escuchar la noticia de su liberación, esperé ver a alguien físicamente acabado, probablemente algo incoherente, con arranques de locuacidad o de introversión, que sé yo, al cabo fueron más de 6 años secuestrada. Sin embargo me asombró la soltura y desenfado con que esa mujer brindó entrevistas, declaraciones y celebró encuentros al ser liberada.La imagen que tenía de ella se correspondía a su foto acaso más famosa, que aquí muestro, la cual me indujo a pensar que de esta señora sólo quedaba ya una sombra de la figura pública y animosa que alguna vez fue. Me equivoqué: Ingrid Betancourt es un animal político, con un aspecto sano y hasta juvenil, clara y elocuente en sus declaraciones, quizás por un extraordinario poder de recuperación, o por una personalidad unica y relevante, quizás porque en su cautiverio no tuvo tantas penurias realmente, quizás por todas esos motivos. Sólo un asomo de síndrome de Estocolmo se permitió, al pedir clemencia para sus engañados captores.Por otra parte, muy emotivo el encuentro con sus hijos. Y es una excelente noticia su liberación. Y no me asombraría que regrese a sus andares políticos y que hasta Presidenta sea algun día.Lo segundo que quisiera comentar es que el Presidente colombiano Alvaro Uribe tiene las tres C que todos quisiéramos para nuestros políticos, líderes y hasta para nosotros mismos: cerebro, corazón y cojones.Es realmente impresionante la valentía y determinación con que Uribe ha asumido el exterminio de las FARC. Esta organización, que es un obsoleto residuo de la efervescencia izquierdista de los 60 y 70 del pasado siglo, hace mucho que equivocó camino, causas, métodos y objetivos; y hace mucho que debió desaparecer.En esta epoca, ya sin Marulanda, con las FARC evidentemente monitoreadas muy minuciosamente por los servicios de inteligencia (sin restarle mérito a los colombianos, se nota la eficacia y eficiencia que deben venir de mas al norte), Uribe sólo se está encargando de un trámite de liquidación. Con todos su claroscuros, enhorabuena para los colombianos por un presidente así.Y aunque no venga al caso, no puedo menos que notar que su vecino Chávez se ve muy enano en esa liga.Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="6ac01050f59cc9f4fc94a674a36dc456" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/07/y-sigue-girando.html">			<content><![CDATA[Mi vida sigue dando giros. El ciclo de 11 años aún no se aplaca y esta vez me lleva a una velocidad vertiginosa. Hace un par de meses había escrito acerca del tema sin tener la menor sospecha de hasta donde iba a llegar este asunto. Y llegó lejos.En fin, se acabó nuestra etapa mexicana y ahora estamos en los Estados Unidos. No tengo tiempo ni muchos ánimos para escribir, pues dejamos amigos cuya ausencia duele y escombros de 11 años. Pero regresaré al blog en algun momento a seguir comentando mis dias. Por ahora, para ser consecuente, le cambio el aspecto al blog, quizás la última de mis cosas que quedaba en su forma original y con esto cierro el ciclo.Y solo espero que ya no haya más sorpresas en este año.Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="87708a315883108532c0f1933e49a5c9" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/08/caminando-en-ny.html">			<content><![CDATA[Edificios altos, calles anchas y rectas, las sedes y oficinas principales de casi todo, un letrero que anuncia una multa de 350 USD al que toque el claxon y, sin embargo, en contra de lo que anticipaba, nada de eso me impresiona.En NY me reciben el calor agobiante y la suciedad del Metro. Mientras esperamos nuestra conexión, yo trato de mantener bajo control mi claustrofobia y me entretengo en observar las negras e inmensas ratas que corren entre los raíles vacíos. Los anuncios en murales y paredes se repiten en inglés y español, como un símbolo indiscutible de la fuerte presencia latina en esta sociedad, donde los WASP pudieran ser minoría a largo plazo.Manhatan es un hormiguero que a la una de la mañana hierve con una energía tremenda. La ciudad no sólo brilla y se estira hacia lo alto: la ciudad huele. Un caliente y ácido vaho de sudores, orina, fritangas, kebab y humo me envuelve en cuanto me asomo a la calle. Salgo del calor angustioso del Metro a las aceras tapizadas con oscuras manchas de chicles aplastados, al torrente humano que te obliga a seguir un camino, a la peste sempiterna de las calles del Centro del Centro.Y entonces me impresiono.La gente es de todas partes y habla en lenguas remotas, sibilantes, entrecortadas, desconocidas. Hay negros, asiáticos, latinos, blancos, indios, nadie falta en el melting pot de NY. Un hombre gigantesco, con una barba hirsuta, tatuajes rojos y azules, ataviado con un ropaje amarillo encendido, camina altivo en dirección opuesta a la nuestra. A su lado va una mujer embozada en trapos multicolores. Ambos van descalzos y tienen los pies negros por la suciedad.Montones de turistas recorren la calle, delatados por su mirada perdida en lo alto, sin que les importen traspiés ni empujones, tratando de atrapar la magnitud de los rascacielos, moles oscuras detrás de las luces de Time Square. Descomunales limousines, repletas de hombres luciendo su blinging y de ramilletes de muchachas deliciosas, se detienen en el semáforo, vibrando con la música a todo volumen, en su camino al party de la noche grande, la del viernes. Sex and the City, dice mi esposa, que los mira sonriendo.Cena en el Village, mañana MoMA.Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="caed7feffc25ea5c04b2c59a734bbb6b" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/08/cubaenlace-est-de-regreso.html">			<content><![CDATA[Cubaenlace , uno de los foros cubanos más antiguos de la red, que en su momento agrupó a muchos de los foristas mas veteranos, rankeados (y algunos de los mas vetustos ... just kidding) de la red, está de regreso, estrenando formato.Y con el archivo de posteos de casi 6 años perdido… Hazme tú el favor.Welcome back.Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="1054b8c249e7a50a363621390cf174c5" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/08/de-chismes-tica-honor-e-identidad.html">			<content><![CDATA[En el post anterior comentaba acerca de la curiosa cita que apareció en un artículo y cuya autoría se me atribuyó por error en dicho artículo y, por mala leche, en otros lugares.Continué con mis indagaciones y resulta que recibí muy amables respuestas, tanto de la Editora de la sección de Internacional del periodico Reforma, Mireya Olivas, como de la autora del articulo, Yolanda Martínez, corresponsal de REFORMA en Cuba, las cuales reproduzco a continuación:.............................................................................De:: "Mireya Angelica Olivas Valtierra" Añadir remitente a Contactos A: iskan_ec@yahoo.com.mxBuen día, Soy la editora de la sección Internacional del periódico Reforma y el presente es para expresarle una disculpa por la equivocación cometida al atribuirle en nuestro artículo una frase que no es suya. Le copio el link a la página del diario publicada hoy, miércoles 20, donde aparece una fe de erratas al respecto. Por favor, hágame saber si no puede abrir la página para enviársela como archivo adjunto.Gracias por su atenciónMireya Olivas Editora de la Sección Internacional Reforma...........................................................................De:: "Yolanda Martínez" Añadir remitente a Contactos A: iskan_ec@yahoo.com.mxHola, soy Yolanda Martínez, corresponsal de REFORMA en Cuba, y le escribo para disculparme por atribuirle una frase de otros, en el artículo “Escapa por la red…”.No decidí usar el pseudónimo Iskan el Cubano. Fue un error lamentable y exclusivamente mío. La frase debía terminar: 'dicen estos blogueros cubanos' refiriéndome a los defensores del sistema. Ocurrió que justo debajo del texto que estaba escribiendo tenía una selección de blogs (entre ellos el suyo) para incluir una lista de los críticos, opositores a la política del gobierno, y finalmente al cortar me equivoqué.El periódico ayer mismo publicó la Fe de erratas correspondiente, como ya le ha informado la editora de Internacional. Y yo quiero reiterarle personalmente cuánto siento lo sucedido. Es primera vez que me pasa algo así y ojala sea la última.Agradeciendo su atención le saluda,Yolanda Martínez...........................................................................Es oportuno e imprescindible mencionar que honra a ambas periodistas el hecho de que reconozcan un error en su trabajo.Encuentro más honra aun en que admitan su error ante un tipo (yo) que se identifica con un seudónimo.Quede esto como lección de ética necesaria que, muchos que escriben y/o intentan escribir, requieren con urgencia.Sobre todo si no usan seudónimos.Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="925a44cd18102035e2c30ddf94038542" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/08/de-chismes-y-picazones.html">			<content><![CDATA[Hoy recibí una sorpresa: en un artículo publicado por un para mi desconocido periódico hay un párrafo que dice:"A diferencia de los blogs neoliberales estos se realizan con la sensibilidad social de cuantos viven diariamente las dificultades y las satisfacciones que proporciona el hecho de ser parte integrante de un proyecto colectivo como el que se desarrolla en Cuba", dice el bloguero "Iskan, el cubano".Iskan, el cubano. Bueno, yo me precio demasiado como cubano para poner “el cubano” con minúscula inicial y, para colmo, desperdiciar una coma. Por otra parte, si yo dijera o escribiera algo así me atragantaría. En fin, a alguien le gustó mi nick y lo usó a voluntad.Como si no bastaran las curiosidades, me enteré del hecho porque Ernesto Hernández Busto, el bloguero de Penúltimos Días, lo publicó en una de las entradas de su blog. De pronto creí notar cierto regocijo malicioso en el asunto, quizás porque hay cosas que dejan cierto prurito. Quizás cosas como ésta o ésta otra. Quién sabe... Debe ser mi paranoia.En fin, enterado, le envié un correo a la publicación de marras, que aquí reproduzco:.......................................................................Información falsa en articulo publicado en La Estrellaviernes, 15 de agosto de 2008, 09:22 amDe::"Iskan El Cubano" A:jaramos@diariolaestrella.com, rcaballero@diariolaestrella.com, cmorales@diariolaestrella.com, ocaballero@diariolaestrella.com, laestrella@diariolaestrella.comA:Estimados señores:En su edición del viernes 14 de agosto, en el articulo "Escapa de Cuba por la red la ‘Generación Y’", se me cita con una frase que nunca he dicho ni escrito. Yo no he sido entrevistado por nadie de su publicación ni de ninguna otra.Por otra parte, esa frase me involucra con una corriernte de opinión totalmente opuesta a lo que pienso. Quiero dejar claro que ni estoy de acuerdo ni comulgo con las ideas del gobierno cubano. Yo sería la última persona en llamar "proyecto colectivo" a una dictadura de 50 años.Les solicito amablemente que se publique una fe de errata retirando mi pseudonimo de ese articuloLes saluda cordialmenteIskan el Cubano...........................................................................Va y me responden............................................................................Sabado 16 de agostoMe respondieron. He aqui la respuesta:RE: Información falsa en articulo publicado en La Estrellaviernes, 15 de agosto de 2008, 04:25 pmDe::"Caballero, Raul" rcaballero@diariolaestrella.comA:iskan_ec@yahoo.com.mx Señor “Iskan el Cubano”, por lo que deduzco usted no vive en la isla ¿cierto?, a la persona que cita la corresponsal de la Agencia Reforma (de la que La Estrella usa sus servicios) es un residente de Cuba, conforme con lo que ahí acontece y que se llama (o le apodan) como a usted: “Iskan”, que como usted sabrá es el nombre de una ciudad rusa y el de no pocas personas, luego sólo se trata de una coincidencia que expone que usted no es el único “Iskan el Cubano”. No se preocupe, por lo visto no se trata de usted.AtentamenteRaúl CaballeroIskan el Cubano]]></content>
		</document>
		<document id="55e5c80e56d8c93eb42274418c8d0c51" url="http://cubanistica.blogspot.com/2008/08/esto-da-que-pensar.html">			<content><![CDATA[Siempre he escuchado comentarios acerca de el supuesto daño que puede causar el uso de celulares. Cada cual puede dar crédito a esos comentarios o no, pero, definitivamente, este video es inquietante...Iskan el Cubano]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>