<author id="5e59ff7c3266d8a1260f4341a5d753f1" url="reynosafree.blogspot.com" feed="http://reynosafree.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d29eca4139c3213c29b949360a5cdcbd" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/asesinan-cinco-personas-en-guanajuato.html">			<content><![CDATA[Fuente: El UniversalTres de las víctimas fatales estaban en un centro nocturno ubicado en los límites con el municipio de Celaya Apaseo el Grande, Gto. | Jueves 09 de junio de 2011 Notimex | El Universal 11:20  Durante las primeras horas de este jueves cinco personas fueron asesinadas en Apaseo el Grande, Guanajuato, tres de ellas en el interior de un centro nocturno ubicado en los límites con el municipio de Celaya. De acuerdo con primeras versiones de autoridades, cerca de las 6:00 horas de hoy un grupo de personas irrumpió en el centro nocturno "Luxor" donde balearon a una mujer, al parecer empleada del lugar, y a otros dos hombres. En tanto, los cuerpos de otras dos personas fueron localizados momentos después en la comunidad Los Sabinos, en Apaseo el Alto. Las autoridades investigan si ambos hechos están relacionados, ya que hay una versión de que las víctimas también eran empleados del centro nocturno donde ocurrió el ataque. Personal de la Procuraduría General de Justicia del Estado (PGJE) realiza los peritajes correspondientes en el lugar de los hechos. spb/eca]]></content>
		</document>
		<document id="125739e03ca3a712c6b9afe4be145acc" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/balacera-deja-dos-muertos-en-culiacan.html">			<content><![CDATA[Fuente: El UniversalLos hechos registrados la tarde de ayer en las inmediaciones de las colonias Cañadas y Residencial Las Palomas dejaron también un heridoCiudad de México | Sábado 04 de junio de 2011 Redacción | El Universal 17:56 Dos personas muertas, entre ellas un ex agente de la Policía Ministerial que había sido detenido por el Ejército, y un herido fue el resultado de un atentado a balazos registrado la tarde de ayer en las inmediaciones de las colonias Cañadas y Residencial Las Palomas, de Culiacán.De acuerdo con los informes de las autoridades policiales, el ex ministerial fallecido respondía al nombre de Jorge Alberto Cervantes Cota. Esta persona había sido suspendida de la corporación desde 2010, luego que elementos de la Secretaría de la Defensa Nacional (Sedena) lo detuvieron en la colonia Antonio Toledo Corro junto con una mujer, cuando llevaba dos personas privadas de su libertad en un vehículo. Hasta ayer no había sido identificada la segunda víctima mortal y sólo se pudo confirmar que se trataba de un joven de entre 17 y 19 años, que falleció en el área de urgencias de la conocida clínica particular de la colonia Las Vegas. mcm/crs ]]></content>
		</document>
		<document id="7cfc5d06059532b0ec9aef0ad8ba767d" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/decomisa-la-secretaria-de-marina.html">			<content><![CDATA[Fuente: MilenioPolicía • 9 Junio 2011 - 8:20am — NotimexUn total de 215 armas de fuego, la mayoría largas y de alto poder, y más de 500 uniformes tipo militar fueron asegurados por elementos de la Marina a la organización delictiva, tras la detención de cinco integrantes de este grupo en Coahuila.  Ciudad de México • La Secretaría de Marina Armada de México (Semar) presentó esta mañana un importante arsenal asegurado en los últimos días en los estados de Coahuila y Nuevo León. Un total de 215 armas de fuego, la mayoría largas y de alto poder, y más de 500 uniformes tipo militar fueron asegurados por elementos de la Marina a la organización delictiva Los Zetas, tras la detención de cinco integrantes de este grupo en Coahuila.En la conferencia de prensa, donde se presentó todo el arsenal asegurado, el vocero de la Secretaría de la Marina Armada de México (Semar), José Luis Vergara Ibarra, subrayó que a la par de esta acción se incautaron más de 200 kilogramos de cocaína en Nuevo León.Respecto del arsenal, detalló que se trata en total de 204 armas largas, 11 cortas, 29 mil 621 cartuchos útiles de distintos calibres, 778 cargadores para armas de fuego, así como 15 granadas de guerra de mano y dos de calibre 40 milímetros.También se encontraron 563 uniformes y diversos pertrechos, como botas, cartucheras, rodilleras, pistoleras, entre otras.En la presentación, Vergara mostró los uniformes y explicó que si bien varios de ellos son de camuflaje tipo selva y desierto, con logotipos o leyendas bordadas de la Armada, todos son apócrifos pues no corresponden a la tonalidad ni a los colores oficiales, por lo que pidió a la población que no caiga en engaños.“Es muy importante que la ciudadanía identifique este tipo de uniformes que no son los que utiliza la Semar, por lo que si saben de alguien que esté actuando fuera de la ley en este sentido se presente la denuncia anónima a los teléfonos que la Marina pone a su disposición”, indicó.El funcionario detalló que el aseguramiento se consiguió luego de que se detuvo un vehículo sospechoso con varias armas y uniformes en un puesto de revisión instalado en una brecha a ocho kilómetros al sur del poblado Villa Unión, en Coahuila.En ese punto se detuvo a Javier Eduardo Saravia, de 25 años de edad; Juan Bautista Mata, de 33; Juan Alberto Aldana Vásquez, de 18; Benjamín Hidalgo Velázquez, de 19, y Omar Guadalupe Hernández Santos, de 26.“Estas personas manifestaron que trabajaban para la organización delictiva de Los Zetas y que acababan de ocultar un vehículo que contenía uniformes, armas y cartuchos; además proporcionaron la ubicación de una construcción abandonada donde se escondían más uniformes similares a los que tenían en su poder”, añadió.En el sitio señalado por los detenidos se completó el decomiso del arsenal, que al parecer era utilizado para el adiestramiento del personal de la referida organización delictiva.Por otro lado, Vergara Ibarra indicó que en la autopista Colombia-Monterrey, en territorio de Nuevo León, se aseguraron 200 kilogramos de cocaína distribuidos en 185 paquetes, los cuales fueron descubiertos a bordo de dos unidades de carga que se encontraban abandonadas.Tanto la droga como el arsenal asegurado y las personas detenidas quedaron a disposición de la Subprocuraduría de Investigación Especializada en Delincuencia Organizada (SIEDO), donde se iniciaron las averiguaciones correspondientes.Revientan campamentoHace menos de un mes, el pasado 12 de mayo, elementos del Ejército mexicano detectaron un campamento de entrenamiento de Los Zetas en un bosque del municipio de Higueras, Nuevo León, donde personal castrense se enfrentó a balazos con un grupo de sicarios de esta organización. El saldo fue de un presunto delincuente muerto y el decomiso de al menos 124 armas largas.En el operativo participaron unos 60 militares, quienes arribaron al lugar en helicópteros y vehículos terrestres.Entre el armamento incautado hay 124 armas largas, 15 cortas, 29 granadas calibre 40 mm, 32 de mano, tres cohetes antitanque, mil 375 cargadores para diferentes armas, 12 vehículos y más de 5 mil cartuchos de distintos calibres.La acción del Ejército mexicano comenzó al filo de las 10 horas, cuando cuatro helicópteros de la Fuerza Aérea mexicana arribaron al campamento de Los Zetas, ubicado en una zona rural del municipio de Higueras.“Alrededor de 50 sicarios que se encontraban en el campamento comenzaron a huir cuando escucharon los motores de los helicópteros”, precisó a EFE un general que participó en las operaciones.Desde el aire, los militares dispararon a algunos pistoleros y otros fueron perseguidos por personal castrense que llegó por tierra al campamento de entrenamiento de los pistoleros.Un integrante de la delincuencia organizada fue abatido a 500 metros del lugar, después de que soldados lo ubicaran escondido entre los árboles. El resto de los sicarios logró huir adentrándose en una zona montañosa ubicada cerca del campamento, donde Los Zetas realizaban entrenamiento.]]></content>
		</document>
		<document id="fac55f67a940a26699c9fd0ca50192e" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/detienen-brazo-ejecutar-del-cs-en.html">			<content><![CDATA[Fuente: MilenioPolicía • 9 Junio 2011 - 10:16am — Javier TrujilloEs responsable de secuestros, quemar autos y balear bares. Iban con diez kilos de marihuana, una pistola y una mantaFoto: Javier Trujillo Foto: Javier TrujilloFoto: Javier TrujilloFoto: Javier TrujilloAcapulco • En un operativo realizado por la Policía Federal fueron detenidos dos integrantes de una organización criminal a los que se les señala de haber participado en la quema de vehículos, secuestros, balear y asesinar dos personas en el centro nocturno “Tabares II”.Los detenidos fueron puestos a disposición del Centro de Operaciones Estratégicas (COE), también conocido como Unidad Mixta de Atención al Narcomenudeo (UMAN) con dos paquetes con diez kilogramos de marihuana, una pistola 38 súper, una manta con una leyenda.Los detenidos fueron identificados como El Chupón y El Cari, ambos integrantes de una organización criminal que opera en Acapulco y según los señalamientos que se les imputa está la extorsión, el secuestro de un ejecutivo de Gamesa y cobro de cuotas a un número no determinado de casas de materiales.Se indica que también les fue asegurado un vehículo en el que se sabe utilizaron para balear el centro nocturno y Table Dance “Tabares II”, donde en su huida quemaron un taxi azul con blanco y dejaron dos personas muertas y dos más que resultaron lesionadas con disparos de arma de fuego.De acuerdo con el parte policial se indica que al momento de ser detenidos los dos presuntos delincuentes llevaban dos paquetes de cinco kilogramos de marihuana en el interior de dos mochilas, así como una manta de 1.30 metros por cinco de largo con un mensaje.Cabe mencionar que “El Chupón” ya había sido detenido con un automóvil que tenía reporte de robo y con drogas, pero después de su consignación la UMAN no encontró elementos del tipo penal y lo dejó en libertad.Antes al filo de las 21 horas una joven de aproximadamente 20 años de edad fue privada de la vida con ocho disparos de arma de fuego de grueso calibre, entre las calles 3 y 4 de la colonia Bella Vista, sobre la avenida México, informó la Secretaría de Seguridad Pública del estado, hasta el momento el cuerpo permanece en calidad de desconocida.]]></content>
		</document>
		<document id="185198a22ca18ab35fa3024afb98dfd3" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/en-tamaulipas-y-nuevo-leon-la-armada-de.html">			<content><![CDATA[Fuente: SEMARComunicado de Prensa 183/2011México, D.F., 03 de junio de 2011.- Mediante acciones realizadas por personal naval encaminadas a mantener el Estado de Derecho al norte del país, los días 30 y 31 de mayo, personal de la Secretaría de Marina-Armada de México aseguró a siete presuntos infractores, vehículos, droga, armamento y dinero, en los estados de Tamaulipas y Nuevo León.En la primera operación realizada el 30 del actual en la colonia del Maestro, en Ciudad Madero Tamaulipas, personal de Infantería de Marina, como resultado de un patrullaje urbano, aseguró a dos personas que se identificaron como José Javier Delgado Medellín y Juan Jesús Gómez Gutiérrez, mismas que en actitud sospechosa conducían un vehículo Jeep color blanco con placas de la misma entidad y a quienes se les encontró en posesión de una bolsita conteniendo hierba verde con las características propias de la marihuana. Personas, vehículo y droga fueron puestos a disposición del Agente del Ministerio Público Federal de Tampico.De la misma manera, el día 31 del actual, personal de Infantería de Marina en atención a una denuncia ciudadana, en el poblado de Soto La Marina, Tamaulipas, aseguró a dos presuntos infractores de la ley de nombres José Eudocio Infante González (a) “Lochio” de 30 años de edad y Héctor Javier Hinojosa Arellano de 41 años, por posesión de 16 dosis de presunta marihuana, 28 dosis de polvo blanco con características propias de la cocaína, un arma larga Mark-90 sporter calibre 7.62 x 39 mm, un arma larga Draco 7.62 x 39 mm, 120 cartuchos útiles del mismo calibre, cuatro cargadores, 6 mil 440 pesos moneda nacional y dos equipos de comunicación. Los infractores asegurados, droga, armas, vehículo, numerario y demás efectos, fueron puestos a disposición del Agente del Ministerio Público Federal de Ciudad Victoria Tamaulipas.En la misma fecha, personal de la Armada de México en atención a una denuncia ciudadana y durante patrullaje urbano en inmediaciones de la colonia Blas Chumacero, municipio de San Nicolás de los Garza, Nuevo León, aseguró a tres presuntos infractores de la ley de nombres de Artemio Salazar García (a) “El Vampiro” de 40 años de edad, Jairo Hernández Martínez (a) “El Charmin”, de 24 años de edad y Omar Mares Muñiz (a) “El Winy”, de 42 años de edad, por posesión de dos paquetes y tres bolsitas con presunta marihuana, un tubo lanzagranadas una granada calibre 40 mm, un fusil AR-15, un cargador con 30 cartuchos calibre .223 mm, un vehículo con reporte de robo y  equipos de radiocomunicaciones. Los presuntos infractores, droga, armamento, municiones y equipos de radiocomunicación, fueron puestos a disposición del agente del Ministerio Público Federal en Escobedo, Nuevo León.Gobierno Federal01800MARINA1 (018006274621)Teléfono de emergencia vía telcel*SOSMARINA (*767 62 74 62) Última actualización el Sábado, 04 de Junio de 2011 08:00  ]]></content>
		</document>
		<document id="1aee6e6c466f94623b855f4face8b0b9" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/estados-unidos-arresto-127-agentes.html">			<content><![CDATA[Fuente: ExcelsiorEl director de la Oficina de Aduanas señaló que el desmantelamiento de cárteles amplió los incentivos de corrupción, como tráfico de drogas, contrabando de personas, lavado de dinero y conspiración criminal Notimex WASHINGTON, 9 de junio.- Al menos 127 agentes aduanales de Estados Unidos fueron arrestados por actos de corrupción que incluyen tráfico de drogas, contrabando de personas, lavado de dinero y conspiración criminal en los últimos años, se informó hoy en el Congreso.El director de la Oficina de Aduanas y Protección Fronteriza (CBP) Alan Bersin señaló que el desmantelamiento de los cárteles mexicanos y el aumento de contratación de agentes "amplificaron los incentivos y oportunidades de corrupción de agentes de CBP"."El ritmo acelerado con el que hemos operado de 2006 a 2008 y los errores de los que hemos aprendido expusieron vulnerabilidades críticas organizativas e individuales dentro de CBP", reconoció ante el Comité de Seguridad Nacional del Senado.Del total de los 127 arrestos de agentes corruptos desde 2004, 95 casos comprometieron misiones de CBP y afectaron potencialmente operativos.Un agente de CBP fue arrestado por tráfico de mariguana y uso de comunicaciones oficiales para facilitar cuatro operaciones de drogas.En otros casos, agentes entraron a los bancos de datos del gobierno para uso personal.akag2011-06-09 10:18:00]]></content>
		</document>
		<document id="c3b880dfca747a17820264c59558914e" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/familiares-identifican-11-de-los-21.html">			<content><![CDATA[Fuente: MilenioPolicía • 9 Junio 2011 - 2:17pm — QuadratínSe espera que en las próximas horas la PGJ de Michoacán termine con el reconocimiento de los cadáveres y puedan ser entregados a sus familiares.  Morelia • Deudos de los individuos asesinados la noche del pasado miércoles, arribaron a la Procuraduría de Justicia del Estado, quienes han comenzado a identificar los cadáveres.Hasta el momento de los 21 cadáveres encontrados en diferentes puntos de la periferia de Morelia, once han sido identificados oficialmente y se espera que en las próximas horas la totalidad sean entregados a sus familiares.Entre los cuerpos que han sido identificados plenamente se encuentran los primos Juan Carlos Rangel Rangel, de 25 y Héctor Rangel Suárez, ambos vecinos de la calle la calle Maguey 37 en la colonia 12 de diciembre, Eduardo Huape Romero, de 19, con domicilio en la calle Francisco Cendejas 127 de la colonia Francisco Javier Mina; Jorge González Díaz, de 20 años; Gerardo Reyes Flores, de 20; José Luis Valdés Contreras, José Luis Rodríguez Barrera de 40; Valdemar López Sánchez, de 30; Gustavo Herrera Román, Alan Pascual Cruz, de 19 y Omar Agustín Mata Gómez, de 21; vecino de la calle Laurel 225 de Colinas del Sur.Mientras los mismos familiares de las víctimas, que se encuentran en las instalaciones de la PGJE han manifestado la identidad de quienes perdieron la vida, las autoridades guardan total hermetismo al respecto.]]></content>
		</document>
		<document id="78ca51c23ef6c712a28d979c3f3e5224" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/granadazo-en-asociacion-de-agentes.html">			<content><![CDATA[Fuente: Mas TamaulipasLast Updated on Tuesday, 07 June 2011 17:28 Written by STAFF Tuesday, 07 June 2011 00:00  Sufre atentado reunión de Agentes Aduanales en Nuevo Laredo luego de arrojarse al recinto un artefacto explosivo el cual daño la infraestructura y algunos vehículos estacionados por el evento.Hasta el momento se desconoce el numero de personas heridas o si se hallan sufrido bajas.Por el momento personal de la Secretaria de Marina y Policía Federal resguardan la zon]]></content>
		</document>
		<document id="a5cb6e1300555f3ee29d8ee10141667b" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/hallan-7-fosas-en-tamaulipas-van-193.html">			<content><![CDATA[Fuente: El UniversalLa procuradora Marisela Morales informó que desde que la PGR atrajo la investigación, se han librado 85 órdenes de aprehensión de las cuales se han ingresados a 21 en penales y los demás continúan arraigadosCiudad de México | Martes 07 de junio de 2011 Alberto Morales | El Universal 12:20  La titular de la Procuraduría General de la República (PGR), Marisela Morales, informó que aumentó de 40 a 47 el número de fosas clandestinas y de 183 a 193 el número de cuerpos localizados en San Fernando, Tamaulipas. En conferencia de prensa, Morales Ibáñez dijo que a la fecha han sido entregados a los familiares de las víctimas 12 cuerpos y han sido rescatadas cinco víctimas. Desde del 2 de abril pasado, la PGR atrajo la investigación sobre el multihomicidio en San Fernando, la procuradora dijo que se han librado 85 órdenes de aprehensión de las cuales se han ingresados a 21 penales para seguir investigándolos, los demás detenidos continúan arraigados. Sobre el caso del agresión de los agentes del Servicio de Inmigración y Control de Aduanas (ICE, por sus siglas en inglés), donde murió el agente Jaime Zapata en San Luis Potosí, la funcionaria aseguró que hay 32 órdenes de  aprehensión, de las cuales 24 ya fueron cumplimentadas en penales federales y el resto están todavía bajo arraigo. "Respecto de las órdenes de aprehensión con fines de extradición cumplimentadas, en este asunto de los agentes del ICE, tenemos dos, personas arraigadas por orden de aprehensión pendientes son seis". En el caso de las fosas de Durango, abundó que la PGR coadyuva con la procuraduría estatal para realizar los exámenes de ADN de los 236 cuerpos localizados hasta la fecha. Dijo que una de las mayores dificultades para la identificación de cuerpos en esta entidad es que los cuerpos tienen mucho mayor tiempo enterrados y no se cuidó la extracción los mismos lo que hace más complicada su identificación.   sma ]]></content>
		</document>
		<document id="cbbbc10e22d1104ce1db0abb2afe7795" url="http://reynosafree.blogspot.com/2011/06/hallan-fosa-con-al-menos-25-cuerpos-en.html">			<content><![CDATA[Fuente: El UniversalAutoridades de la localidad de Hardin confirmaron a una cadena local que las víctimas se encuentran desmembradas y entre ellas había varios niñosCiudad de México | Martes 07 de junio de 2011 Redacción | El Universal 18:15Oficiales del condado de Liberty, en Texas, encontraron un fosa clandestina con entre 25 y 30 cuerpos desmembrados, algunos de ellos de niños, según reportó una filial de la cadena CBS News. El hallazgo fue hecho por ayudantes de la oficina del Sheriff en Hardin, un pequeño poblado a unos 50 kilómetros al norte de Houston. De acuerdo con los primeros reportes una fuente anónima informó a las autoridades locales que en una propiedad se encontraban enterrados decenas de cuerpos, por lo que los oficiales se trasladaron al lugar de los hechos para confirmar el descubrimiento. Hasta el momento se desconoce si se trata de víctimas del crimen organizado. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>