<author id="5efac1a2769d5ffa60e7546281ac9a1c" url="hijonocturno.blogspot.com" feed="http://hijonocturno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="86e2451d911cc7ef91cd6ae980513eb9" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/02/que-contiene-en-arca-de-noe.html">			<content><![CDATA[De acuerdo a la agencia AFP, esto quedará para después del fin de la humanidad:He aquí algunas cifras claves sobre el 'Arca de Noé vegetal' inaugurada el martes 26 de febrero en el archipiélago noruego de Svalbard, en pleno corazón del Ártico.- A 18 grados centígrados bajo cero -temperatura constante- están las tres cámaras frías destinadas a almacenar las semillas. Inclusive en el caso de que se produzca un desperfecto en los sistemas de enfriamiento, el medioambiente de Svalbard garantiza una temperatura máxima de tres grados centígrados bajo cero.- No hay ninguna persona, es decir "cero", a bordo del 'Arca de Noé vegetal', pues las instalaciones están vigiladas a distancia gracias a detectores de presencia y cámaras.- Hay que atravesar cuatro puertas blindadas y reforzadas antes de llegar a los cultivos. Su apertura se hace con la ayuda de una llave electrónica.- Doce es el número de especies vegetales que representan lo esencial de la alimentación humana. Una especie puede contar con varias decenas, cientos o inclusive miles de variedades.- 130 metros es la altitud a la cual está la reserva de semillas, al amparo de una elevación del nivel del mar en caso de un deshielo masivo de los glaciares debido al calentamiento del planeta.- 1.400 son los bancos de genes que existen en el mundo entero, algunos de los cuales contienen una sola muestra, mientras que los más importantes albergan 500.000 muestras.- El archipiélago de Svalbard tiene una superficie dos veces superior a la Bélgica y una población de 2.300 habitantes. Paradójicamente, allí no crece nada. Por esa razón se lo ha considerado el lugar ideal: aislado pero accesible, frío todo el año y .... políticamente estable.- 20.000 son los años que las semillas de sorgo, una planta de forraje, pueden conservar su fertilidad, una vez colocadas en las cámaras frías de Svalbard. La cifra se reduce a tan sólo 55 años para los granos de girasol.- 200.000 son las variedades estimadas de arroz o de trigo que existen en la Tierra. Para el cacahuete, la cifra es bastante más "modesta" y es de 15.000 variedades.- 268.000 es el número de muestras -todas con variedades diferentes- que ya están almacenadas en el interior de la reserva de semillas en el día de su inauguración.- 4,5 millones de muestras pueden ser almacenadas en la reserva de semillas, es decir más del doble de las ya existentes.- 6 millones de euros costó la construcción de la reserva, que pagó íntegramente el gobierno de Noruega.- 2.000 millones de granos, podrán, al final, almancenarse en el 'Arca de Noé vegetal', a razón de varios cientos de granos por cada muestra.]]></content>
		</document>
		<document id="993c153cebb5f82d3d2e7dd3fdfad779" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/guerrilla-en-mexico.html">			<content><![CDATA[Los Grupos GuerrillerosEl 19 de junio del año 2000, hace ocho años, el Ejército Zapatista de Liberación Nacional en extenso comunicado al fijar su postura sobre el proceso electoral de entonces, hace una emumeración de los grupos armados que tiene el país, de acuerdo a la información publicada por “Los diarios La Jornada, Expreso, El Sur, Cuarto Poder; y las revistas Milenio Proceso y Sur Proceso, entre otras fuentes, han publicado la aparición de diversos grupos en el país”.Las fuentes ya señaladas ubican a 26 grupos en por lo menos 19 estados (de 32 estados del país): Baja California, Chiapas, Chihuahua, Coahuila, Colima, Distrito Federal, Durango, Estado de México, Guerrero, Hidalgo, Jalisco, Michoacán, Morelos, Oaxaca, Puebla, Sonora, Veracruz, Campeche y Quintana Roo. Otras fuentes ubican también a grupos guerrilleros en los estados de Tamaulipas y Nuevo León, con lo que sumarían 21 estados con presencia de grupos armados:1 Ejército de Ajusticiamiento Genaro Vázquez (Guerrero)2 Ejército Insurgente de Chilpancingo (Guerrero)3 Ejército de Liberación del Sur (Guerrero)4 Ejército de Liberación de la Sierra del Sur (Guerrero)5 Ejército Justiciero de los Pueblos Indefensos EJPI- (Guerrero)6 Ejército Popular de Liberación José María Morelos y Pavón (Guerrero)7 Ejército Revolucionario Insurgente Popular ERIP- (Baja California, Sonora, Coahuila, Chihuahua y Durango)8 Ejército Popular Magonista (Guerrero)9 Ejército Clandestino Indígena de Liberación Nacional (Chihuahua)10 Ejército Zapatista de Liberación Nacional EZLN- (Chiapas, Distrito Federal, Puebla y Veracruz)11 Ejército Popular Revolucionario EPR- (Michoacán, Jalisco, Hidalgo, Morelos, Veracruz, Chiapas, Colima, Oaxaca, Estado de México, Distrito Federal, Guerrero y Puebla)12 Ejército Villista Revolucionario del Pueblo EVRP- (Guerrero)13 Ejército Revolucionario del Pueblo Insurgente ERPI- (Guerrero, Oaxaca, Puebla, Estado de México, Morelos)14 Ejército Indígena Revolucionario de Liberación Nacional -EIRLN- (Oaxaca)15 Fuerzas Armadas Clandestinas de Liberación Nacional (Guerrero)16 Fuerzas Armadas de Liberación para los Pueblos Marginados de Guerrero FAL-PMG- (Guerrero)17 Fuerzas Armadas Revolucionarias del Pueblo FARP- (Distrito Federal)18 Frente Amplio del Sur FAS- (Campeche y Quintana Roo)19 Comité Clandestino Revolucionario de Los Pobres.20 Comando Armado Revolucionario del Sur (Guerrero)21 Comando Clandestino Indígena de Liberación Nacional (Oaxaca)22 Comando Zapatista Justiciero de Liberación Nacional (Morelos)23 Comité Clandestino Revolucionario de los Pobres - Comando Justiciero 28 de junio (CCRP-CJ) (Guerrero)24 Movimiento Popular Revolucionario (Guerrero)25 Movimiento Veracruzano de Liberación (Veracruz)26 Movimiento Insurgente del Sureste MIS- (Campeche y Quintana Roo)El grupo armado señala que es posible que haya más. Para algunos analistas, alguno de estos grupos guerrilleros (como las FARP) ha sido creado por el gobierno para justificar el aumento de los recursos destinados a la seguridad nacional y al gasto militar, así como para incrementar sus acciones contrainsurgentes. Esto no sería nuevo ni raro, lo ha hecho con la creación de partidos políticos de oposición; de organizaciones sociales, campesinas, indígenas, obreras, magisteriales, etcétera.]]></content>
		</document>
		<document id="19d590312a6055f7c228eee1b4cc1a0c" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/izquierda-o-derecha.html">			<content><![CDATA[Colocados en el extremo derecho o izquierdo, diestro o siniesto, los grupos de ideología política contrapuestos se escurren de un lado a otro de acuerdo a los tiempos actuales.Nuestro país (y no es el único caso), pasa por un proceso en el que los grupos políticos se ubican lo mismo en una parte que en la otra, con una indefinición que tienen a confundir a la sociedad.Los doctrinarios han señalado que existe un ángulo para cada fuerza política.La derecha agrupa a quienes defienden la ideología capitalista, consideran que los Estados deben regirse bajo la ley de la oferta y la demanda.Por su parte, la izquierda se ubica en los grupos desprotegidos, en la clases trabajadora, y considera que la lucha por alcanzar el poder político e instaurar la democracia o el socialismo es la única forma de transformar las sociedades en grupos colectivos con una economía equilibrada desde la conducción del Estado.¿Pero en México, quienes son de izquierda y quienes son de derecha?Veamos algunos grupos:Partido de la Revolución Democrática (PRD).- Aunque tuvo su origen con grupos de la izquierda moderada, actualmente ¿es de izquierda o de derecha?Partido Revolucionario Institucional (PRI).- Siempre se mantuvo como un grupo centralista, sin embargo, en los últimos años han querido redefinirse y marcarse hacia la izquierda moderada.Partido Acción Nacional (PAN).- Es un grupo de derecha reconocido.Partido Verde Ecologista de México (PVEM).- Es una institución eminentemente ecologista, aunque la lucha por la ecología ha sido asociada a los grupos de izquierda, en México este partido sólo tiene función electoral.Partido del Trabajo (PT).- Es un grupo que se ubica dentro de la izquierda moderada, y pregona la instauración del socialismo, aunque su labor sea sólo puramente electoral para conseguir espacios políticos.Partido Convergencia( PC).- Es un partido de centro sin clara ubicación ideológica.Nueva Alianza.- Es una agrupación sin idelogía, formada principalmente por maestros.Alternativa Socialdemócrata.- Es una agrupación que se intenta ubicar a la izquierda, pero sin raíces sociales.Sin embargo, dos grupos armados de ultraizquierda se mantienen en los reflectores políticos y mediáticos del país.El Ejército Zapatista de Liberación Nacional (EZLN) y el Ejército Popular Revolucionario (EPR),En cuanto al primero, es de tendencia maoísta, pero con una visión filosófica de la sociedad y la globalización, que ha sabido insertarse en la realidad actual.En cuanto al segundo grupo armado, se mantiene en la tendencia marxista leninista, con una aplicación ortodoxa, en la que pretende, de acuerdo a esa doctrina, instaurar la “dictadura del proletariado” para luego consolidar el socialismo, a la manera como lo señala a la letra la filosofía marxista.Roberto Román Arias]]></content>
		</document>
		<document id="c0ab304713d62645e432c6ce40e6c40a" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/la-otra-tabasco-llama-estar-atents-para.html">			<content><![CDATA[La otra Tabasco llama a estar atent@s para evitar enfrentamiento en la villa Vicente Guerrero. 9 de febrero.A los medios de comunicación.A los defensores de derechos humanos.A los adherentes a la otra campañaA las organizaciones no gubernamentalesA la opinión pública.El sábado 9 de Febrero de 2008, a eso de las 2 de la madrugada, la villa Vicente Guerrero municipio de Centla, Tabasco, fue objeto de una intervención policíaca de nivel municipal, estatal y federal en el que resultaron destruidos domicilios particulares, la biblioteca de la Universidad Indígena Latinoamericana, personas golpeadas y 6 detenidos que fueron liberados por la presión y movilización popular pero que siguen sujetos a proceso, asimismo, se han dictado nuevas órdenes de aprehensión en contra de quienes el gobierno considera los líderes.Esta represión de los 3 niveles de gobierno la motivó el que ciudadanos de la villa cansados de la marginación y el olvido exigieran obras de beneficio social y como medida de presión retuvieron a Miguel Angel Feria y Samuel Rodríguez, funcionarios del Ayuntamiento, a quienes se hubo liberado horas antes de la represión policíaca y militar.Por la incapacidad para resolver los problemas planteados, por la negativa al diálogo y por su actitud represiva, habitantes de la villa junto con el delegado municipal acordaron no recibir al presidente municipal y, en cambio, organizarse y gobernarse para resolver los problemas de desarrollo social y el mejoramiento del entorno público, a lo que se opone el presidente municipal.Nicolás Carlos Bellizia Aboaf que así se llama, en un acto de provocación, pisoteando las leyes que separan a la iglesia del estado y con el apoyo del pastor Joel Montejo Mazariego y de Segundino de la Cruz Cruz, presidente de la iglesia evangélica “Encuentro con la vida”, organizaron un acto político religioso desde donde denostaron la organización popular aduciendo amor al prójimo, unidad entre hermanos, repartieron comida y refrescos a los asistentes con cargo al erario municipal.Esta actitud del edil coincide con el comportamiento de algunas autoridades de los estados de Oaxaca y Chiapas que, manipulando a los miembros de las diferentes iglesias, causan enfrentamientos en las comunidades para dividirlos.Los adherentes de la otra campaña en el estado de Tabasco alertamos a la sociedad civil, a las organizaciones defensoras de derechos humanos a estar atentos y atentas para evitar un enfrentamiento que pueda darse en Vicente Guerrero.Asimismo responsabilizamos al titular del ejecutivo estatal C. Andrés Rafael Granier Melo de cualquier acción en contra de la integridad física o de la violación de los derechos humanos y garantías individuales de los habitantes de esta comunidad ya que no ha atendido las peticiones de éstos.Le recordamos que el pueblo tiene en todo momento el derecho inalienable de alterar o modificar la forma de su gobierno. Todo poder dimana del pueblo y se instituye para beneficio del mismo. Art. 39 de la Constitución aún vigente.]]></content>
		</document>
		<document id="d09d653d5fda0e8f1ce298e854c29e94" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/los-cristianos-sin-biblias-reflexiones.html">			<content><![CDATA[Los médicos y los demás profesionales y técnicos de la salud cubanos constituyen una fuerza excepcional. Ningún país cuenta con algo similar; igual que los soldados internacionalistas de nuestra isla, se formaron en el combate. Sus misiones en el exterior se atienen a rigurosas normas éticas. Sus servicios se prestan gratuitamente o se comercializan, según las circunstancias del país receptor. Ellos no son exportables.Sin embargo, los libros no alcanzan. No basta que en las bibliotecas haya suficientes para las consultas incesantes que tienen lugar. Hace falta que cada uno de nuestros profesionales de la salud posea un texto clásico de su especialidad, y si desempeña o practica dos, tres o más misiones en el hospital o policlínico, debe disponer de un ejemplar clásico de cada una.Un graduado en Medicina General Integral recibe ese título después de nueve años de intensos estudios teóricos y prácticos de nivel superior. Más de 50 especialidades diferentes se aplican en nuestros centros de salud. Muchas de ellas requieren como base ser graduado de Medicina General Integral. Las aptitudes se detectan mucho antes como, por ejemplo, en Cirugía, Cardiología, Oncología, Hematología, Imaginología, Trasplantes, Medicina Deportiva, ofreciéndoseles a los futuros expertos la oportunidad de la preparación simultánea.¿Qué hace un médico sin el texto actualizado que se considere ideal sobre esos conocimientos? ¿Qué hace si es cirujano sin texto adicional sobre Cirugía? ¿Qué hace si su trabajo es como clínico de un hospital general donde además asiste a numerosos pacientes ancianos? Tres libros clásicos personales: como médico general integral, como clínico y como geriatra deben estar en sus manos.Hoy las especialidades se entrelazan y combinan. Los conocimientos sobre nutrición, sistemas nervioso, cardiaco, óseo; los medicamentos adecuados, en constante transformación, requieren un gran cúmulo de conocimientos, individual o colectivamente, entre los especialistas que integran por lo general los equipos médicos.En Medicina, muchos problemas son urgentes, y las urgencias requieren decisiones inmediatas. Mis compatriotas comprenden de qué les hablo, porque saben de centros de asistencia y de servicios, dónde están y quiénes los atienden, a nivel local, regional o nacional, más de lo que nadie se imagina. A los conocimientos básicos del especialista hay que añadir el uso intensivo de la computación para información e interconsultas.En nuestra legislación nacional, se establece el derecho a utilizar con fines educativos cualquier texto que se publique en el mundo desde La Ilíada hasta Cien años de Soledad. No así el de imprimir con fines comerciales obras protegidas por legislaciones sobre derecho de autor. Algún estímulo hay que ofrecer a los que se esmeran en crear arte y ciencia, es decir, bienes para la vida espiritual y material.Hace solo unos días, alguien me facilitó una filmación no profesional del conocido ballet "El Lago de los Cisnes", tema en el que estoy lejos de ser un experto, pero que en las circunstancias actuales constituye para mí una agradable forma de olvido casi total del tiempo. Observé durante casi dos horas la increíble actuación de la que tal vez sea hoy la mejor intérprete de ese ballet en el mundo: Viengsay, hija de una pareja diplomática cubana, a quien le pusieron ese nombre en honor a una región de Lao, donde ellos representaron a Cuba.¡Hay actuaciones que son irrepetibles!, exclamó un crítico europeo. Pienso igual. No concebía tan asombrosa elegancia y flexibilidad, sin la más mínima imprecisión. Este es el fruto de toda una escuela guiada por Alicia Alonso, genial inspiradora del Ballet Nacional, compañía artística que estuvo a la altura de la intérprete.Sabía que detrás de la bailarina estaba igualmente un fisioterapeuta, ya retirado, que durante 36 años trabajó en un hospital general de la ciudad, y que después de cada jornada agotadora de la artista en su entrenamiento, trabajaba con ella una hora diaria para garantizar la elasticidad y fortaleza de cada uno de los músculos que intervenían en sus movimientos. "Me evita riesgos de distensión", exclamó Viengsay hace varios años.De fisioterapeuta artístico lo califiqué en un breve mensaje en que lo exhortaba a escribir un libro sobre su experiencia con la notable bailarina.Según me contaron después ellos mismos, ambos habían pensado igual hace alrededor de 5 años; pero entre las múltiples tareas diarias, nadie pudo ocuparse del asunto. Creo que esta vez lo comprometí en serio.Esta disquisición tal vez sirva para transmitir la idea que vengo sosteniendo. En enero pasado, hablé de Elena Pedraza, la fisioterapeuta chilena de 97 años, que tanto nos ayudó en el desarrollo de esa especialidad que apenas existía en Cuba antes de la Revolución. Después de mi Reflexión, ella envió un ejemplar escrito por Debra J. Rose, fisioterapeuta de California, publicado por una editorial española. De ese ejemplar, editamos 10 000 para los que prestan esos servicios en Cuba, entre ellos estudiantes de los últimos cursos, y 500 serán adquiridos en la casa editora para los fisioterapeutas cubanos que laboran en Venezuela.De ese texto, seleccionamos ejercicios fundamentales de aplicación general a la población mayor de 50 años, ya que es necesario educar al pueblo para actividades de salud que se generalizan. Es imposible un fisioterapeuta para cada persona de los millones que necesitan aplicar esos ejercicios.¡Cómo les gustaría a los jerarcas europeos y estadounidenses, comprar médicos cubanos, como hacen con los graduados de los países africanos, latinoamericanos y de otras partes del Tercer Mundo, privándolos de los profesionales que con tantos sacrificios preparan!En una aldea de África —como ya hemos dicho y diremos cuantas veces sea necesario—, un médico internacionalista cubano puede formar a la vez a varios excelentes médicos junto a él, en el mayor laboratorio del mundo, que es la comunidad, y combatir en ella los padecimientos concretos de cada región específica de África. Los libros que ese médico lleve consigo servirán como un fondo común de conocimientos.Un profesional de la salud sin un texto especializado en sus manos es como un cristiano sin Biblia.Mientras escribo estas líneas en la tarde del domingo, reitero la idea, si el tiempo me lo permite, de elaborar unas Memorias. Si alguien paga por ellas, destinaría esos fondos a la impresión en Cuba de textos para nuestros profesionales de la salud. Mientras tanto, hay ya más de 100 mil garantizados con anterioridad, que en los próximos meses se distribuirán, no en gruesos y pesados volúmenes como los importados, sino divididos en tomos más pequeños por grupos de capítulos.Mañana se inicia el Encuentro sobre Globalización y Problemas del Desarrollo. Su orador central el primer día sería nuestro querido amigo el presidente de Ecuador, Rafael Correa. No podrá asistir. Se escuchan con fuerza en el sur de nuestro continente las trompetas de la guerra, como consecuencia de los planes genocidas del imperio yanqui.¡Nada es nuevo! ¡Estaba previsto!Fidel Castro RuzMarzo 2 de 2008(Tomado del diario Granma)]]></content>
		</document>
		<document id="e09cabb1a67b26e675ed97705446cf22" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/luca-no-es-guerrillera-padres.html">			<content><![CDATA[La joven mexicana Lucía Andrea Morett Álvarez, herida tras el ataque por parte del ejército colombiano a un campamento de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC), no está vinculada a este grupo armado, sino que realizaba actividades de investigación académica, aclaran los padres.Mediante una carta dirigida y dada a conocer a los medios de comunicación, los padres de la estudiante de Literatura y Letras por parte de la Universidad Nacional Autónoma de México, piden a los periodistas “ser cuidadosos con sus notas y no actuar a la ligera en este caso, ya que nuestra hija no tiene vínculos con ninguna organización armada; señalar lo contrario no tiene fundamento alguno, y agrava su situación en un momento por demás delicado para su salud e integridad”.En la misiva, publicada en www.eluniversal.com.mx señalan sentirse “sorprendidos” por vincularla con el grupo armado colombiano.Relata ataquePor su parte, el mismo portal electrónico de México, destacó que la mexicana a la que califica como “insurgente”, relató que la noche del ataque todos se encontraban durmiendo en el campamento.“Yo estaba durmiendo y, de repente, lo que me despertó fue un bombardeo, muchas bombas. Se oían aviones y helicópteros que empezaron a tirar bombas hacia donde estábamos y de ahí mucho olor a quemado”, señaló Lucía, de acuerdo al despacho de ese portal.La mexicana, relata que ella no pudo moverse debido a que estaba herida, por lo que luego fue rescatada por elementos de las fuerzas armadas de Ecuador.(Foto tomada del portal de UnivisiónRoberto Román]]></content>
		</document>
		<document id="1bb3e0824f0218dd238d765338c9cd37" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/represion-y-resistencia-en-una.html">			<content><![CDATA[Denuncian represión del ejercito y de las policías federal, estatal y municipal en el pueblo Vicente Guerrero en Centla, Tabasco. 26 de febreroA la prensa local, nacional e internacionalA los gobiernos del mundoA los medios de comunicación independientes y alternativosComités de derechos humanosAdherentes a la otra campañaA la comisión sexta internacionalA los pueblos en resistenciaEl pueblo de Vicente Guerrero, Centla, Tabasco. Comunica lo siguiente:Vicente Guerrero es un pueblo indígena descendientes de la raza maya chontal, ubicada entre los márgenes del río Grijalva, el golfo de México y la laguna Santa Anita, rico en biodiversidad, y en donde se han extraído millones de barriles de petróleo y gas natural, pero en la actualidad nuestro pueblo se encuentra en el olvido, abandono, y se carece de lo indispensable para una vida digna.Hemos padecidos la falta de atención a nuestros problemas por parte de los gobiernos y en especial del gobierno municipal de Centla, quienes no solamente nos discriminan, sino que también criminalizan la protesta por exigir las obras sociales, tal y como sucedió el pasado 9 de febrero, en donde nos mandan el ejército, la policía federal preventiva, la policía estatal y la policía municipal, argumentando un supuesto secuestro de funcionarios, y detienen a 7 compañeros que fueron brutalmente torturados, violándoles sus garantías individuales, y de demandas en contra de nuestros compañeros con órdenes de aprehensión. En una reunión, llevada a cabo el miércoles 20 de febrero, el presidente municipal de Centla se comprometió al desistimiento de las demandas hechas por funcionarios del ayuntamiento, e intervenir ante al gobierno del estado para darle una solución de fondo a la situación jurídica que prevalece en nuestros compañeros demandados y hasta la presente fecha no sólo ha incumplido su compromiso manifestado, sino que también ha desatado una contra campaña en contra del delegado municipal y de nuestra organización que el pueblo está llevando a cabo.Ante tales hechos, y por la decisión unánime del pueblo de Vicente Guerrero, ha acordado lo siguiente:PRIMERO: Mientras no se desistan de los cargos imputados en contra de los ex detenidos liberados bajo fianza y de los presuntos demandados ante la autoridad ministerial, no reconocemos al gobierno municipal de Centla, declarándonos en un pueblo en rebeldía civil pacífica y no pagaremos el impuesto predial, derechos, productos y aprovechamientos que signifiquen ingresos al municipio, hasta que se construyan y funcionen las obras que estamos demandando.SEGUNDO: Nos hemos constituidos en un gobierno del pueblo de Vicente Guerrero, y ejerceremos nuestra autonomía a través de la libre determinación.TERCERO: por mandato popular, asumimos la responsabilidad de organizarnos y empezar a resolver nuestros propios problemas, de las cuales enumeramos:1.- se conformó el cuerpo de seguridad del pueblo de Vicente Guerrero, que garantiza la seguridad y el orden en nuestro pueblo.2.- la organización de las mujeres voluntarias, que promueven la cultura de la limpieza y del tratamiento de la basura.3.- la organización de la juventud revolucionaria, que promoverá el rescate de los valores culturales, artísticos y deportivos, generando espacios alternativos para los jóvenes y combatir el alcoholismo y drogadicción.4.- por los destrozos causados a la biblioteca de la Universidad Indígena Latinoamericana, lo acondicionaremos para que vuelva a estar al servicio de la comunidad estudiantil del pueblo…5.- a través de la implementación del “servicio voluntario al pueblo”, realizaremos, entre otras obras, la pavimentación de calles, y la remodelación de nuestro parque.Sabemos que no es fácil romper la cultura del miedo, la dependencia y la sumisión, pero hemos decidido erradicarla, y estamos seguro que lo vamos a lograr con el apoyo solidario de organizaciones civiles no gubernamentales, nacionales e internacionales, sindicatos democráticos y sobre todo del pueblo de Tabasco.También queremos agradecer públicamente, a la organización no gubernamental OXFAM, con sede en la Ciudad de México, por la donación de una bomba sumergible, ya que gracias a este apoyo, funcionará el pozo número 2 del agua entubada para la Villa Vicente Guerrero.Ante los acontecimientos suscitados en el pueblo de Tamulte, en donde una vez más ciudadanos fueron víctimas del atropello del autoritarismo y la represión que prevalece en el Estado, y que perdiera la vida uno de ellos y resultaran lesionados otros más, queremos manifestar nuestro apoyo incondicional a los familiares de las víctimas y en general con el pueblo indígena de Tamulte y decirles que no están solos, que tienen el respaldo del pueblo de Vicente Guerrero y estaremos atento al llamado que puedan hacernos.Muchas gracias.Villa Vicente Guerrero, Centla. Tabasco martes 26 de febrero del 2008AtentamenteEl consejo de gobiernoEl pueblo de Vicente Guerrero]]></content>
		</document>
		<document id="332633d7554106d338c33adad97a37b4" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/suenan-tambores-de-guerra-tension-y.html">			<content><![CDATA[El gobierno ecuatoriano anunció su decisión de romper relaciones diplomáticas con Colombia, como consecuencia del operativo en territorio propio que finalizó con el asesinato del número dos de la guerrilla de las FARC. Así, se agrava la crisis regional que tiene como tercer participante al gobierno venezolano de Hugo Chávez.La Cancillería ecuatoriana ya envió una carta a Bogotá en la que anunció el rompimiento, informó la Cancillería colombiana. La decisión fue confirmada en una breve conferencia de prensa sobre la medianoche argentina por el presidente Correa. Allí, habló de “traición” y apuntó directamente contra su par Alvaro Uribe.Correa también usó palabras extractadas del texto que llegó a Bogotá. “Frente a una sucesión de hechos e inamistosas imputaciones y de conformidad con lo establecido en la Convención de Viena sobre Relaciones Diplomáticas de 1961, el gobierno de Ecuador ha decidido romper relaciones diplomáticas con el gobierno de Colombia, a partir de esta fecha”, reza la carta.En la comunicación, el gobierno de Quito “rechaza enérgicamente” la acusación formulada por el director de la Policía colombiana, general Oscar Naranjo, sobre vínculos del gobierno de Rafael Correa con la guerrilla de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia.“Las infundadas acusaciones constituyen un deliberado intento para desviar la atención del hecho de la violación de la soberanía territorial ecuatoriana, tal como ha sido reconocido por el Gobierno colombiano en comunicados y notas diplomáticas”, añadió.Otro foco del conflicto se abrió en Caracas al anochecer, cuando se supo que Hugo Chávez había expulsado al embajador colombiano de Venezuela.Todo comenzó el sábado, cuando tropas colombianas dieron muerte al número dos de las FARC, Raúl Reyes, en un campamento rebelde ubicado en territorio ecuatoriano, lo que generó el rechazo de los gobiernos de Quito y Caracas que llamaron a sus embajadores a consultas y desplazaron tropa a sus fronteras con Colombia.Hoy, el gobierno de Bogotá reveló sendas comunicaciones de Reyes y acusó a estos dos gobiernos vecinos de tener vínculos con esa guerrilla, a través de contactos de altos funcionarios.La crisis en la región generó ecos en todo el mundo. Hoy mismo Estados Unidos decidió abandonar el silencio que mantuvo hasta ahora para respaldar a Colombia. Al mismo tiempo pidió “moderación” a los gobiernos de Venezuela y Ecuador, quienes enviaron tropas a la frontera.“Consideramos a las FARC como una organización terrorista”, dijo el vocero adjunto del Departamento de Estado, Tom Casey, en declaraciones realizadas esta tarde. E inmediatamente agregó: “Apoyamos al gobierno de Colombia en sus esfuerzos por responder a esa amenaza y desafío”.“En términos de las acciones militares específicas y la respuesta por parte del gobierno ecuatoriano, sabemos que el gobierno colombiano ofreció discutir este tema con Ecuador”, señaló.Para resolver la crisis, el secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), José Miguel Insulza, convocó para mañana un Consejo Extraordinario del organismo. Junto a los llamados a la calma, casi todos los Gobiernos en la región se solidarizaron con el Gobierno ecuatoriano y condenaron los hechos.El presidente de Perú, Alan García, calificó de “inaceptable” la invasión del territorio ecuatoriano. De igual manera, la presidenta de Chile, Michelle Bachelet, señaló: “No podemos estar de acuerdo en que no se respeten las fronteras y lamentamos que Ecuador se haya sentido agredido”.También, el jefe de Estado de Paraguay, Nicanor Duarte, condenó la “agresión a la soberanía” y abogó porque “este conflicto se pueda resolver sin poner en riesgo la paz y la estabilidad en la región”.(Tomado de www.clarin.com)]]></content>
		</document>
		<document id="c6af665273b69534233453c4306e56a4" url="http://hijonocturno.blogspot.com/2008/03/suenan-tambores-de-guerra.html">			<content><![CDATA[El gobierno ecuatoriano anunció su decisión de romper relaciones diplomáticas con Colombia, como consecuencia del operativo en territorio propio que finalizó con el asesinato del número dos de la guerrilla de las FARC. Así, se agrava la crisis regional que tiene como tercer participante al gobierno venezolano de Hugo Chávez.La Cancillería ecuatoriana ya envió una carta a Bogotá en la que anunció el rompimiento, informó la Cancillería colombiana. La decisión fue confirmada en una breve conferencia de prensa sobre la medianoche argentina por el presidente Correa. Allí, habló de “traición” y apuntó directamente contra su par Alvaro Uribe.Correa también usó palabras extractadas del texto que llegó a Bogotá. “Frente a una sucesión de hechos e inamistosas imputaciones y de conformidad con lo establecido en la Convención de Viena sobre Relaciones Diplomáticas de 1961, el gobierno de Ecuador ha decidido romper relaciones diplomáticas con el gobierno de Colombia, a partir de esta fecha”, reza la carta.En la comunicación, el gobierno de Quito “rechaza enérgicamente” la acusación formulada por el director de la Policía colombiana, general Oscar Naranjo, sobre vínculos del gobierno de Rafael Correa con la guerrilla de las Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia.“Las infundadas acusaciones constituyen un deliberado intento para desviar la atención del hecho de la violación de la soberanía territorial ecuatoriana, tal como ha sido reconocido por el Gobierno colombiano en comunicados y notas diplomáticas”, añadió.Otro foco del conflicto se abrió en Caracas al anochecer, cuando se supo que Hugo Chávez había expulsado al embajador colombiano de Venezuela.Todo comenzó el sábado, cuando tropas colombianas dieron muerte al número dos de las FARC, Raúl Reyes, en un campamento rebelde ubicado en territorio ecuatoriano, lo que generó el rechazo de los gobiernos de Quito y Caracas que llamaron a sus embajadores a consultas y desplazaron tropa a sus fronteras con Colombia.Hoy, el gobierno de Bogotá reveló sendas comunicaciones de Reyes y acusó a estos dos gobiernos vecinos de tener vínculos con esa guerrilla, a través de contactos de altos funcionarios.La crisis en la región generó ecos en todo el mundo. Hoy mismo Estados Unidos decidió abandonar el silencio que mantuvo hasta ahora para respaldar a Colombia. Al mismo tiempo pidió “moderación” a los gobiernos de Venezuela y Ecuador, quienes enviaron tropas a la frontera.“Consideramos a las FARC como una organización terrorista”, dijo el vocero adjunto del Departamento de Estado, Tom Casey, en declaraciones realizadas esta tarde. E inmediatamente agregó: “Apoyamos al gobierno de Colombia en sus esfuerzos por responder a esa amenaza y desafío”.“En términos de las acciones militares específicas y la respuesta por parte del gobierno ecuatoriano, sabemos que el gobierno colombiano ofreció discutir este tema con Ecuador”, señaló.Para resolver la crisis, el secretario general de la Organización de Estados Americanos (OEA), José Miguel Insulza, convocó para mañana un Consejo Extraordinario del organismo. Junto a los llamados a la calma, casi todos los Gobiernos en la región se solidarizaron con el Gobierno ecuatoriano y condenaron los hechos.El presidente de Perú, Alan García, calificó de “inaceptable” la invasión del territorio ecuatoriano. De igual manera, la presidenta de Chile, Michelle Bachelet, señaló: “No podemos estar de acuerdo en que no se respeten las fronteras y lamentamos que Ecuador se haya sentido agredido”.También, el jefe de Estado de Paraguay, Nicanor Duarte, condenó la “agresión a la soberanía” y abogó porque “este conflicto se pueda resolver sin poner en riesgo la paz y la estabilidad en la región”.(Tomado de www.clarin.com)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>