<author id="5f9b808277858d0f42e061832c0bbe07" url="nobearsnobulls.blogspot.com" feed="http://nobearsnobulls.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="293b51fbe963e14ac1f5a4fca44c7414" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/07/bebiendo-cerveza-europa-y-los-mercados.html">			<content><![CDATA[Una cerveza que rompió record, bolsas de valores en el continente americano a la alza, el Dow Jones como pronosticamos rompió la barrera de los 12 800 puntos. Iniciamos nuestro comentario con la adquisición de la compañía mexicana productora de cerveza Grupo Modelo finiquito una adquisición por parte de la gigantesca compañía Belga Anheuser mediante un pago de 20.1 mil millones de dólares por el restante 50% de grupo modelo en posesión de los Fernández, María Asunción Arambuzabala, Diez Morondo y Los Sanches Navarro quienes concretaron la más importante venta de una empresa mexicana y por ende jugosas sumas de dinero a sus cuentas bancarias. La situación de grupo Modelo se veía comprometida y tarde que temprano esta adquisición se realizaría por parte de Anheuser. Los siguientes dos años Modelo continuara conservando su nombre tal como hasta este momento y posteriormente el Think tank de Anheuser analizara si realiza cambios. Esta adquisición coloca a Anheuser como la compañía líder dentro del sector en el mundo disparando la cotización de su acción en el mercado neoyorquino posicionándola con un precio de cierre de 79.65 dólares x acción y un aumento del 7.94%. La compañía con sede en Bélgica ha visto crecer el valor de su acción en al menos los últimos 11 meses pasados la cual se colocaba en 49.72 x acción hasta el precio mencionado de 79.65 al 29/06/2012. Los empresarios mexicanos dueños del fideicomiso que controlaba el 50% adquirido saldrán a buscar nuevas opciones en el mercado. Pasando a otro tema, el índice industrial Dow Jones finalmente rompió la barrera de los 12800 puntos ubicándose al cierre de 29-jun-2012 en los 12 880 puntos impulsado por la noticia de la signación de acuerdos en Europa dándole certidumbre a la banca del viejo continente pero no fue el único índice que registro números interesantes el S& P 500 presento una jornada estupenda cerrando con 2.49% para ubicarse en los 1362.16. A su vez el índice tecnológico NASDAQ 100 tuve un cierre importante de 3% finalizando la jornada y el mes en 2935.5 puntos. Vayamos con las calificadoras de valores, las cuales, intentan jugar de nueva cuenta un papel preponderante dentro del conglomerado financiero mundial. Moody´s, Standard & Poor´s, Fitch, siendo las dos primeras quienes han dominado el escenario mundial. El “prestigio” de ambas ha estado sumamente deteriorado desde el problema de Enron y siendo acentuado a partir de la crisis de las “subprime” están intentado recobrar credibilidad y para lograrlo deberán eliminar ese duopolio que han mantenido por largo tiempo, además, tendrá que someterse a regulaciones que permitan darle transparencia y objetividad a sus reportes y calificaciones que emitan. Europa comenzara a respirar y tal y como mencionamos al inicio del este año (2012) los escenarios se habían previsto desde finales del 2011, el problema radicaba en la implementación de las medidas adecuadas que permitieran manejar el escenario. En el comentario realizado en 8/01/2012 titulado “2012, El mundo no se acabara” relatábamos mediante un análisis realizado nuestro creador sobre cuál sería el panorama que presentaba en el año que estamos viviendo. En dicho análisis decíamos sobre la improbable salida de Grecia del bloque del Euro y algunas otras cosas más al respecto. Seis meses después nuestros análisis han sido corroborados. Estaremos pendientes.GIFT http://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="54b0691067d2e4b3ab60d91ce79d83da" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/07/espana-y-la-dama-de-hierro-blackberry.html">			<content><![CDATA[Tenemos entrega de resultados trimestrales los cuales continuaran marcando pauta sobre la tibia recuperación económica que los mercados logran manejar y a la mitad del año las cosas se presentan con una movilidad lenta aunque lejano de los grandes movimientos  especulatorios que se han dado en 2008 al 2010. El mercado continuara jugando en niveles donde pueda encontrar un nuevo piso y fuerza suficiente para arremeter arriba de los 13 000 puntos (Dow Jones). Los movimientos laterales se manifestaran dentro del mercado neoyorquino ya que los resultados trimestrales no presentan un panorama alentador como para sentar bases tecnicas que permitan pensar en nuevo piso y techo estables para el indice Dow JonesEl fenómeno especulativo que se vivo durante la crisis de las subprime y en meses posteriores fue un caldo de cultivo exquisito para mostrar la verdadera amenaza del sistema económico actual. Los salvajes ataques que monedas como la libra fueron expuestos en el pasado. El apalancamiento al cual los mercados han promovido mediante diversos instrumentos ha expuesto al sistema a una salvaje y desmedida ambición.Recordemos el caso de la libra y George Soros, el ataque del  inversionista de origen húngaro mediante su Hedge Fund Quantum que puso en jaque total al gobierno británico encabezado en ese momento por la famosa dama de hierro, Margaret Thatcher.  Soros un experto inversionista y hábil especulador tomo posiciones cortas contra la libra considerando dos opciones, la salida de Británica del ERM o la devaluación de la moneda inglesa. Al final del capitulo Soros se alzo con utilidades por más de mil millones de dólares en un solo día.Hablando del ex primer ministro británico Margaret  Thatcher, las medidas económicas  por ella adoptadas en la década de los 80´s han permitido darle una solidez e independencia al país que dirigió. Los recortes presupuestales y el aumento de tasas  así como la privatización a la cual sometió a Inglaterra durante su gestión genero un gran descontento pero a la larga permitió estabilizar al Reino Unido. Su negativa de manejar una moneda única (Euro) ha permitido a los ingleses manejarse con cierta soltura durante todo este capítulo en que el Euro ha sufrido grandes estragos.En la actualidad la situación por la que atraviesan los españoles y las medidas de austeridad que han sido propuestas para abatir el escenario económico adverso han generado un descontento social el cual se agudizara con el pasar de los meses y tendrá que asumir el actual gobierno el costo social si desea resarcir el problema financiero al cual se enfrenta. Regresando al tema de la especulación y las burbujas financieras y el actual panorama el cual se origino a finales de los 90´s con la explosión de las compañías punto com y el traslado de la burbuja hacia el sector hipotecario el cual fue hábilmente manejado desde la FED encabezada en esa época por Alan Greenspan sorteando dicho fenómeno con bajas de interés y fomentando la adquisición de bienes inmuebles mediante bonos basura. El fenómeno que se presento al bajar las tasas fomento una salvaje adquisición de casas por personas que no calificaban para ser sujetos de crédito. La periodicidad con la que el fenómeno se presenta se ha reducido y apunta en el siguiente episodio al sector energético y habrá que estar atentos porque sus efectos podrían ser devastadores. Pasando a otro tópico Research In Motion Limited la compañía con sede en 295 Phillip Street Waterloo, ON N2L 3W8 en Canadá continúa su caída. La feroz competencia en el mercado smartphones y la poca aceptación ha sus diseños en Estados Unidos  ha mermado con agresividad su valor. RIMM que en su mejor momento llego a colocarse en niveles de 144 dólares x acción en Junio del 2008 ha vivido una caída libre desde ese instante colocándose en  6. 77 dólares x acción  (20-07-2012) y solo sobrevive por su aceptación que aun tiene en mercados latinoamericanos. La guerra por las patentes de esta marca iniciara  y la disección de la misma se darad no consolidarse la adquisición de Research In Motion Limited por algún pez gordo como Google. Se aproxima el final de la era Blackberry tal y como la hemos conocido. El reajuste del mercado podría incluir a la otrora poderosa compañía finlandesa Nokia la cual se ha dormido en sus laureles y ahora no encuentra el camino de regreso para ubicarse en el primer sitio. La telefonía móvil y los sistemas propios para estos jugaran un papel preponderante en los próximos 5 años y los mercados se encontraran ansiosos de participar después de estar sometidos a fuertes presiones.Estaremos pendientes.@Nobears_Nobulls GIFT www.facebook.com/nobearsnobullshttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="4096eb5b0279cb26c1401a974fbdf3df" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/07/los-mercados-se-encontraran-la.html">			<content><![CDATA[Los mercados se encontraran a la expectativa sobre la resolución que la FED tomara al respecto de bajar o sostener otro trimestre más las tasas de interés. Ben Bernake tiene nerviosos  y curiosos a todo el mundo sobre el rumbo que adoptara para incentivar los mercados en el mundo. Realizando una retrospectiva sobre el manejo que Bernake ha tenido en toda esta crisis  podríamos adelantar que seguirá el libreto y mantendrá las tasas en el nivel que se encuentran reservando ese cuanto de punto para el final del año por si las cosas no mejoran.  La contracción de tasas de interés a la cual a recurrido como medida catarquica no ha surtido efectos. Desde el final del 2008 cuando se alegaba la recuperación de los mercados hicimos mención sobre un efecto    ”rebote” el cual lamentablemente se ha presentado en la transmutación de la crisis.  La Fed. ha tenido un papel preponderante en todo este proceso, y al inicio no tenía otra más que recurrir a los paliativos que el manual menciona pero con el pasar de los meses solo ha permitido que la crisis mutara y dejándole  la bronca a otros.Bernake es un técnico reconocido en el medio financiero pero ha carecido de firmeza para imponer medidas que podrían aliviar de fondo el problema de las hipotecarias. Ha recurrido a paliativos para reactivar  a la economía estadounidense. La creación de una nueva burbuja ha comenzado a tener forma y quizá nombre. La época de profeta de Allan Greenspan, a la cual los mercados rendían con fervor oídos llevo a esta crisis descomunal. El otorgamiento de créditos para la adquisición de viviendas del cual Greenspan fue factor fundamental llevo a crear instrumentos basura que a la larga reventaron y llevaron a la ruina el sistema financiero americano. La responsabilidad del mago del saxofón en los acontecimientos económicos de los últimos 15 años aun no ha sido llevada de forma seria en este trance.Retornando a Bernake, mantendrá las tasas en ¼ de punto porcentual esperando que el rubro de la creación de empleo y consumo se sostenga para de esta manera tomar una determinación  sobre el rumbo económico de la economía americana.En Europa continua el debate sobre la situación griega y el problema de insolvencia español. Al inicio de este 2012 mencionábamos que los grandes administradores de fondos y los organismos económicos mundiales ya habían previsto diversos escenarios en la economía global. Seguimos afirmando que Grecia se mantendrá en la zona euro porque cuando debió manejarse y cabildear su salida no se realizo y ahora es demasiado tarde para aplicarla. El tipo de cambio continuara en México a la alza por las presiones propias de la economía global. Los fundamentales de la economía mexicana continúan siendo  fuertes y con una estricta vigilancia por el Banco de México.  La solidez de sus reservas  ha sido básica en este proceso transitorio tan agitado en el marco mundial. Se espera que la economía mexicana crezca en un promedio de 7% anual en los próximos 4 años; siempre y cuando se aplique las reformas necesarias que permitan aprovechar esta solidez financiera.Estaremos pendientes.@Nobears_Nobulls GIFThttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="a0769ca9eb9946d2d84ef5a3d1fd793" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/08/aun-faltan-5.html">			<content><![CDATA[El segundo semestre del año ya está encaminado y la economía global continuara empantanada básicamente en la zona europea. La desaceleración de Asia agrega otro ingrediente a este denso capitulo. Los paliativos aplicados en Europa han prolongado un problema que debió haber encontrado soluciones desde hace meses, las cuales por temor no ha sido aplicadas. Los recortes presupuestales a los cuales se han sometidos algunas economías integrantes de la zona Euro solo son el principio de un largo y doloroso proceso para ellas; que han estado  acostumbradas a navegar en la riqueza y dispendio y que en este instante, esas mismas economías tendrán que aprender a administrarse en la pobreza y crisis, bajo convulsionadas protestas que se irán acrecentándose al paso de los siguientes meses.Alemania continuara presionando para conseguir acuerdos que permitan unificar los criterios de fiscalización y control de la zona Euro. La salida de Grecia como integrante del Euro continuara manejándose y como toda situación especulativa dará margen a que ésta misma sigan reinando en el cierre de año.Los Hedge Funds buscaran capitalizar sus estrategias en mercados de deuda donde los fundamentales de las economías en desarrollo muestren solidez y sobre todo una proyeccion de crecimiento sostenido con expectativas  mayores al 7% anual y con un estricto control sobre sus finanzas públicas.Vayamos a un tema que recurrentemente nos han pedido darle seguimiento. Redes sociales y su colocación en bolsa e iniciaremos con la más famosa de ellas al menos en el mundo occidental, Facebook. La red social creada por Mark Zukenberg y su caída en el valor del precio de la acción en aproximadamente 18 dólares desde su lanzamiento registrando una caída del 49, 7% del valor de la misma  en estos meses. El escenario previsto para el lanzamiento de Facebook no contempló profundamente  el miedo al riesgo que ha sido heredado de las punto com por parte de los inversionistas. El esquema de negocios de Facebook orientado a la publicidad les ha generado interesantes dividendos desde su creación mas sin embargo se enfrentaran con un grave problema que tendrán que resolver rápidamente, la migración de esa misma publicidad a los dispositivos móviles con las limitantes propias de escasos caracteres para la plataforma que los móviles tienen.Otra red social que poco a poco se ha abierto paso en el mercado de una manera interesantísima es Linkelind. Esta red social avocada a presentar perfiles profesionales ha tomado mayor fuerza en medio de un mercado laboral convulsionado y donde las oportunidades de trabajo son cada vez más escasa, Linkelind maneja su plataforma de una forma interesante y ha aprovechado la coyuntura que existe dentro del ámbito de los recursos humanos enlazando directamente oferente y ofertante.  Los números de Linkelind han presentado cierta estabilidad después de su lanzamiento en mayo del  2011 encontrado un piso firme a partir de marzo del 2012. El desarrollo de esta red social será interesante de seguir y el crecimiento de su plataforma podrá verse acrecentar con la interacción. Ambas redes presentan el mismo problema sobre la introducción de publicidad en el cada vez más importante mercado de dispositivos móviles en donde quizá Twitter comience a aventajar al respecto con miras a su futura colocación en bolsa.Estaremos pendientes.@Nobears_Nobulls GIFThttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="bb2d5c1d8c7670d2b8775e49ebfcd3de" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/09/buen-ano.html">			<content><![CDATA[El cabalístico mes septembrino ha iniciado y los mercados como es costumbre durante  este mes del año tienden a ser "supersticiosos". La cuestión cabalística nos presente un panorama con un índice industrial Dow Jones que ha traído una inercia interesante a la alza, ubicando el índice por arriba de los 13 000 puntos y durante las últimas 16 jornadas, esa tendencia alcista le ha permitido ubicarse en los 13 306.64. Registrando al mismo tiempo  con una ganancia mayor a los 1000 puntos en el periodo comprendido entre  06/06/2012 a  7/09/ 2012. Esto nos proporciona una clara imagen que el nuevo piso técnico del índice propiamente se ubicara  en 13 300 puntos. Este movimiento alcista podría terminar  pronto a y el Dow Jones finalizar este año 2012 posicionado al Dow Jones cercano a los 13 200 puntos +/- 10 puntos al cierre de este año. Realizando un análisis sobre el crecimiento del Dow Jones en los últimos doce meses comprendiendo el periodo concerniente al 22/09/2012 a 07/09/2012, el movimiento alcista partió en los 10 733 puntos y colocándose en el nivel de 13 306 obtenido un crecimiento de 2573 puntos equivalente a 19.337% durante este periodo, lo cual nos proporcionara una idea de lo lucrativo que fue el periodo para el rey de los índices bursátiles en el mundo. El Nasdaq 100 en el mismo periodo de tiempo comprendido sept 2011-sept 2012, partió su valoración en los 2473 puntos y hasta el dato del 7-sept-2012 cerró en los 3163 puntos, una diferencia + 662 equivalente a 78.185%. La estimación para el Nasdaq 100 se calcula cerrando el año en los 3280 +/- 3 puntos, aun se muestra muy alejado de su nivel máximo ubicado de 4572 puntos en enero del 2000 En mercados emergentes el Ibovespa continuara pasando apuros y la especulación continua con movimientos laterales para los siguientes 2 meses. La caída del Ibovespa ubicado encima de los 72 590 puntos al inicio del verano del 2008 muestra la desconfianza que le economía Brasileña, esto se debe  al nivel de endeudamiento mostrado. Los BRIC S han perdido fuerza e intereses del mercado y sus integrantes de este acrononimo económico resienten dicho efecto. El IPC de la bolsa mexicana de valores continua con un movimiento alcista iniciado en junio de año en curso el cual ubica al índice en los 40 000 puntos. Dicha corriente no sobrepasara los 44 500 puntos al cierre del año, corren versiones sumamente aventuras por parte de "analistas" que aseguran sobrepasara los 48 000 puntos lo cual analizamos es sumamente aventurado. Incluso el presidente de la Bolsa Mexicana de Valores Luis Manuel Enrique Téllez Kuenzle en un tono festivo marca dichos 48 000 puntos como muy alcanzables. Los fundamentales de la economía mexicana brinda la certeza que topar niveles de 44 500 puntos sean racionalmente alcanzados pero el vaticinio mayor a este punto crearía una pequeña burbuja que en los siguientes 18 meses podría estar cobrando factura. Por si fuera poco la contracción de emisoras a la cual el mercado mexicano ha vivido en la última década no permite tener una baraja amplia de acciones que podrían apoyar el pronóstico de 48 mil puntos. La OPI de Santander que es la oferta pública más interesante dentro del pequeño mercado mexicano y ha generado alta expectativa, mas sin embargo la realidad de la misma OPI, es que; dicho dinero obtenido por Santander durante este acontecimiento solo servirá para fondear a la central del consorcio bancario español que atraviesa aprietos como todo el sistema financiero español. Retomando los fundamentales de la economía mexicana lucen bien e insistimos el trabajo realizado desde Banco de México por más de una década ha comenzado a rendir frutos, solo restara a los encargados de la economía mexicana aplicar las medidas necesarias para fortalecer el mercado interno y aprovechar los recursos con los cuales México ha sido dotado. Un buen año y como siempre; estaremos pendientes.@Nobears_Nobulls GIFThttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="4eb1d2bbb1f8290f9586e44b60667622" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/10/toma-tu-futuro-financiero.html">			<content><![CDATA[Iniciamos con estupendas perspectivas aunque los mercados presentaron una baja los últimos días pero en esta ocasión queremos realizar este post para todos los lectores que nos envían mails con motivo de la inversión en bolsa como medio de acrecentar el patrimonio personalEmpezaremos con los mitos sobre la bolsa de valores y lo “peligroso” que resulta invertir en ella. Este es un mito derivado de las crisis económicas que se han presentado a lo largo de los años y el cual demostraremos con algunas graficas que podrán verificar más adelante. Mediante estas graficas podrán comprobar lo eficaz que resulta invertir en bolsa tomando en cuenta que el periodo de inversión es una variable trascendental. Existe la creencia que para ingresar a bolsa se requiere de un monto de dinero considerable pero este también es otro mito ya que en la actualidad se puede ingresar a bolsa con montos sumamente moderados y con ello comenzar a proteger y a la larga aumentar nuestro patrimonio de manera considerable.  El tiempo es un factor preponderante en cualquier actividad y la inversión en bolsa  forma parte de un esquema transcendental. Los tiempos económicos y financieros en el mundo a raíz de la integración ha permitido acceder a sistema de inversión en bolsas muy redituables  y al mismo tiempo ha cambiado las reglas del juego con respecto a las decisiones financieras futuras. Hace medio siglo la premisa que regia consistía en conseguir un buen empleo, desarrollarse dentro de este empleo y al finalizar la vida laboral se obtenía una pensión que permitiría vivir los siguientes 15 años con tranquilidad.  En esta primera grafica observamos como se ha comportado el índice industrial Dow Jones el más conocido de todos los índices bursátiles en el mundo. Observamos el crecimiento mostrado en un periodo comprendido de 3 años a partir de octubre del 2009 al presente 2012. En el recuadro resaltado con rojo tenemos el porcentaje de crecimiento durante este periodo de tiempo. La grafica superior corresponde al índice español Ibex 35 nos muestra su crecimiento en un periodo comprendido entre 1994-2007. El periodo de gestión de 13 años dentro de este índice nos habría reportado una utilidad estupenda de más de 390%; la cual, ubicamos en el recuadro resaltado en rojo en la parte baja de la grafica.  El tercer grafico corresponde al Indice de precios y cotizaciones de la bolsa mexicana de valores (IPC por sus siglas). En este grafico podemos hallar un crecimiento de más 2900% en un periodo comprendido a 21 año (1991-2012). Por último observamos el desempeño del índice SP 500 el cual comprende un periodo de más de 60 años. Comienza a partir de 1950 y finaliza en 2012. Durante este largo tiempo el comportamiento de SP500 ha rendido una utilidad sobresaliente mayor al 8000%. El SP 500 conjuga en si a las 500 mayores empresas dentro de la industria de los Estados Unidos.Con estas ilustraciones graficas intentamos mostrar las bondades que la inversión en bolsa tienen para quienes buscan acrecentar su patrimonio. Hacemos notar de manera importante en cada grafico el tiempo de maduración que conlleva dicha inversión y podrán notar que en cuanto mayor es el plazo de inversión los resultados son sumamente atractivos. En este post no quisimos ahondar en el análisis económico del escenario mundial  porque nuestro objetivo es que ustedes lectores utilicen esta información a su favor y con ello tomen en sus manos las decisiones financieras de corto, mediano y largo plazo en su vida y con ello puedan asegurar  un mejor futuro.  Seguiremos pendientes.@Nobears_Nobulls GIFThttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="298e820f46263555e7073e1c6e0033f2" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/11/four-more-again.html">			<content><![CDATA[Cuatro años más le ha otorgado el pueblo americano al Barak Obama. El segundo periodo correspondiente a su mandato, el cual ha tenido que enfrentar la mayor crisis económica desde la gran depresión, la cual tiene aun sumida en un mar de complicaciones a la administración de Obama. Los retos que tiene frente a su nuevo periodo. La disminución de la capacidad de empleo en la Unión Americana es uno de los temas a tratar en materia económica. La reactivación económica de Estados Unidos continúa siendo muy lenta y las perspectivas de crecimiento continuaran medio punto debajo de los que esperado. Por si fuera poco quien funge en la actualidad como Presidente de la Reserva Federal, Ben Bernake se muestra inquieto sobre la decisión que asumirá sobre un nuevo mandato al frente de la Reserva Federal. Bernake ha manifestado en círculos pequeños su deseo por partir  hacia nuevos caminos, esto daría espacio hacia algún nuevo integrante que ocupe la silla presidencial en la Reserva Federal. El destino del probable nuevo titular de la FED apunta hacia el banco de inversión Goldman Sachs.   Los retos por delante para el primer presidente Afroamericano son muy complicados ya que además deberán manejarse con un congreso divido, la fuerza política de Obama se ha visto mermado durante este primer periodo. Durante la campaña, la cual tuvo un dejo de  arrogancia por parte de Barak Obama que contribuyo al crecimiento de Mitt Rommey termino por bajar lo números de popularidad del presidente Obama dejándole una gran tarea también para sus cabilderos.  Por otra parte el gigante de las ventas minoristas en internet, Amazon continúa con buenas noticias para sus inversores a pesar de haber reportado su primer trimestre con pérdidas en más de cinco años. Anuncia la creación de más de 50 mil empleos temporales para la temporada navideña. Ha agregado la venta de vinos online como un nuevo servicio al ya de por si extenso catalogo. También ha entrado de forma interesante a la competencia con Netflix en la modalidad de reproducción de video online. Jeff Bezos Ceo de Amazon ha manejado inteligentemente el desempeño de la compañía y atribuye las pérdidas registradas en este trimestre a la batalla que se inicia por el mercado de tablets.  En una declaración interesante por Bezos fue hecha a raíz de la constante demanda por patentes en la industria de los móviles que se están presentado y aduce que este fenómeno puede comenzar a frenar de manera importante el desarrollo de los dispositivos móviles. Estaremos atentos.@Nobears_NobullsGIFThttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="a88645454f3a8c44115cca8915be54cf" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/11/la-reconquista.html">			<content><![CDATA[Parece un tema trillado pero en estos instantes tan sufridos en la economia europea, Latinoamerica salta como una opcion viable para apoyar con fuerza la recuperación del bloque europeo. Latinoamérica busca la reconquista y  España y Portugal buscan desesperadamente una solución para la tremenda crisis que atraviesan en estos momentos. Los paliativos a los que recurrirán no serán suficientes hasta que no ajusten el gasto publico del cual pensamos no lo harán en los siguientes 2 trimestres.  El Banco Central Europeo ha dando una serie de requisitos para que España se someta a un plan disciplinada de reducción de gastos y adelgazamiento de la burocracia en el país catalán. España presenta un panorama sumamente desfavorable al tener  una deuda del 189% del PIB y con una exposición de más de 25 mil millones de euros comprometidos con los griegos. El problema básico en Europa continúa siendo la debilidad en el gasto público y la indisciplina fiscal que los integrantes del Euro han mantenido. Dicho relajamiento se ha mantenido durante el estallido de esta crisis en el viejo continente y el panorama se vislumbra complicado si Francia no se ajusta y se disciplina. El excesivo gasto publico que los franceses han manejado le agregara un nuevo episodio a dicha crisis. Volviendo a España, el gobierno encabezado por Mariano Rajoy  Ha carecido de la firmeza en la aplicación de las medidas pertinentes las cuales se están quedando cortas, aunado a eso el descontento social que se manifiesta será una dura lapida que dudamos pueda ser manejada con eficiencia Latinoamérica deberá de tener cuidado si decide acudir al rescate de España. La zona económica Latinoamericana ha manejado con eficiencia este tramo tan complicado en la economía mundial y posee el dinero suficiente para financiar programas de rescate vía el FMI.  Latinoamérica ha presentado escenarios muy complicados en décadas atrás pero afortunadamente han entendido la situación y sus programas de gasto social son muy estrictos y han entendido que le economía global se mueve como un ente a diferencia de Europa que continúan viviendo en la postguerra. El país Galo por su parte está sometido a revisión por parte de las calificadoras aunque estas últimas tiene una débil credibilidad arrastrando. La calificación de la nota francesa estará supeditada a una serie de reformas que el Presidente Hollande. La parte actividad de Francia dentro del zona Euro continuara sumamente comprometida al estar ligada a Grecia  y la cada vez más notoria incapacidad de pago de este último país. Los mercados ya han tenido descontado a Grecia desde hace algunos meses y la discusión planteada desde 18 meses atrás en este blog sobre la necesidad de abandono de los griegos de la zona Euro no se realizara dadas las condiciones de la legislación de la integración del bloque económico, Los compromisos de pago de Grecia ha puesto en jaque a los acreedores quienes deberán empezar a considerar una reducción sustanciosa de la deuda helénica. Alemania por su parte continuara sosteniendo al Euro y sus perspectivas de crecimiento real para el 2013 rondara el 1% lo cual les dará un gran respiro a los teutones y con ello les mostrara al resto de los integrantes del bloque económico europeo que se puede conseguir crecimiento en medio de este dilema con férrea disciplina.Estaremos pendientes.@Nobears_Nobulls GIFThttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="7aa7dd3d9334dd6ef62346f5e2192ed9" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/12/a-controlar-el-gasto.html">			<content><![CDATA[El gasto público y sobre todo el manejo del mismo se presentan como un gran reto a enfrentar en la próxima década para las naciones pudientes. La clara muestra del pésimo manejo que han hecho del mismo es la reciente crisis en Europa derivada de la poca habilidad para administrar el gasto público. El engrosamiento de la burocracia en algunos países integrantes del Euro ha cobrado factura. En el caso de los Estados Unidos de América la situación es similar, dada la crisis de las subprime en el año 2008 y por ende la pérdida de empleo dentro de la iniciativa privada el gobierno de los Estados Unidos aumento su tamaño intentando combatir el desempleo generado y al mismo tiempo ha contribuido enormemente a abultar a la de por si exagerada deuda de Norteamérica. El gobierno de Barack Obama ha iniciado una campaña de cabildeo público tratando de encontrar eco en la comunidad Norteamericana y se enfrenta a una propuesta de aumento de impuesto a las clases pudientes propuesta, el líder de la bancada republicana  John Boehner ha puesto en jaque a Obama al no ceder en su propuesta. Como siempre sucede los políticos entrampan cosas que en realidad no entienden y tratan de llevar puntos a su causa personal. Vayamos más a fondo en esta situación en la cual los países de primer orden económico viven en medio de crisis. La administración de la riqueza ha cambiado de forma radical gracias a los cambios tecnológicos que han suscitado el reordenamiento de la riqueza mundial.  Países que han padecido graves problemas económicos en el siglo anterior han encontrado la fórmula para tener un mejor control de gasto público y con ello han logrado un equilibrio dentro de sus crecientes economías.  El control en cuanto al gasto es una de las claves que la intricada economía global presenta como requisito y del cual los países de primer orden no tienen la menor idea  de cómo manejarlo, Francia como ejemplo ha engrosado su aparato gubernamental y con ello ha dado al traste su calificación logrando un descenso en la nota. La otra cara de la moneda la dan los germanos mostrando que la disciplina que ostentan en sus actividades rinde frutos. La férrea conducta que los alemanas han mostrado en medio de esta crisis les brinda una nota de confianza en el manejo de sus finanzas publicas. El panorama económico ha mutado y lo veremos cristalizados en los próximos 25 años donde países de economías emergentes además de los conocidos como BRIC´S tendrán un papel preponderante  dentro del globo y la influencia que en este instante tienen países como Francia, España, Italia y los Estados Unidos  se irá mermando  a la par que su obtusa mirada no les permitan entender esta mutación que el mundo vive derivada de la interconexión. Por último para quienes desean averiguar la rapidez con la que la deuda pública de USA se mueve, les impresionara:Por último y  para quienes desean averiguar la rapidez con la que se actualiza l deuda pública en los Estados Unidos les dejamos este link:http://www.usdebtclock.org/  Estaremos pendientes.GIFT@Nobears_Nobulls http://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
		<document id="9e8b1b630b3c4475b0f10c23ef17349" url="http://nobearsnobulls.blogspot.com/2012/12/nada-de-mercados.html">			<content><![CDATA[El final de un año agitado en términos económicos en el cual esperamos haya dejado enseñanzas prácticas para quienes tomen decisiones globales y también a nivel personal. El vaivén económico  ha sucumbido al mundo desde 5 años atrás y dejara huellas dentro de la conformación global. En este espacio no haremos ningún análisis sobre el comportamiento económico y el rumbo que el mundo tomara con respecto a esto.Desde este blog queremos desearles a todos nuestros queridos lectores a traves del mundo que en sus hogares reine el amor y que éstos estén llenos de bendiciones en el futuro año 2013 que se avecina. Reciban un abrazo y como siempre estaremos pendientes. GIFTSiganos todos los miercoles a traves de www.efektotv.com 8-10 am ET Mexico cityhttp://feedproxy.google.com/NoBearsNoBulls]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>