<author id="5fa884b8e052875706bf8b2ce234b126" url="escombrismo.blogspot.com" feed="http://escombrismo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="487c869bb2cbc7424d9da024682f7a74" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/09/el-romeo-mexicano.html">			<content><![CDATA[Ha surgido este video de un grupo de ojetes que no le avisan al héroe urbano que carga en brazos a su damisela que había una alcantarilla o registro destapado:Se le conoce como el ROMEO MEXICANO:]]></content>
		</document>
		<document id="84262b5be40de3f2b261ff7dd0b6ccbb" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/09/rafael-correa-ahorita-mismo-me-quitas.html">			<content><![CDATA[El presidente ecuatoriano, Rafael Correa, exigió hoy la retirada de una serie de la controvertida animadora peruana Laura Bozzo, que se promocionaba en el canal público TC-Televisión. ]]></content>
		</document>
		<document id="f5820573ee630d1522b7fa72b48d7d70" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/09/serrat-sabina-el-simbolo-y-el-cuate.html">			<content><![CDATA[Tráiler:Tráiler El símbolo y el cuate from Lastor Media on Vimeo.Clip promocional 1:El símbolo y el cuate clip promocional 1 from Lastor Media on Vimeo.Clip promocional 2:ElSimboloYElCuate PromoClip02-Gira from Lastor Media on Vimeo.Clip promocional 3:Serrat y Sabina. El símbolo y el cuate clip promocional 3 from Lastor Media on Vimeo.Clip promocional 4:Serrat y Sabina El símbolo y el cuate clip promocional 4 from Lastor Media on Vimeo.En este film de Francesc Relea participaron grandes maestros escombristas, entre ellos nuestro compañero Deneck Inzunza, quien fue entrevistado en la Ciudad de México en octubre de 2012.SERRAT Y SABINA, EL SÍMBOLO Y EL CUATE (clic en esta liga)SERRAT Y SABINA, EL SÍMBOLO Y EL CUATE / SINOPSIS (clic en esta liga)"El símbolo y el cuate" es un viaje por América Latina de la mano de las canciones de dos artistas distintos y cómplices. Joan Manuel Serrat es el símbolo para toda una generación, que lo venera como su figura de referencia. Joaquín Sabina es el cuate, esa palabra mexicana que transpira proximidad. Fuente.NOTAS DEL DIRECTOR.NOTA DE DENECK INZUNZA:El referente es mi texto Joan Manuel Serrat y Joaquín Sabina, dos viejos cabrones conquistan México, que escribí por impulso e invitación de mi amigo, el poeta Luis García Gil. Ha resultado fundamental esta aportación en su libro más reciente, Serrat y Sabina a vista de pájaro. FUENTE.serrat sabina símbolo cuate film documental francesc relea méxico rocha deneck inzunza]]></content>
		</document>
		<document id="c569a1b7b36f9755ae60c68590dbfcb" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/10/bolas-para-la-nave-la-verdad-sobre.html">			<content><![CDATA[fotos imágenes chuscas graciosas curiosas divertidas alucinadas risa carcajadas sonrisas pachecas alucines cotorreo relajo diversión entretenimiento]]></content>
		</document>
		<document id="69e4b4cfb5a391f4a3bc134514aac65a" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/10/chuck-norris-esperando-el-camion-en.html">			<content><![CDATA[fotos imágenes chuscas graciosas curiosas divertidas alucinadas risa carcajadas sonrisas pachecas alucines cotorreo relajo diversión entretenimiento]]></content>
		</document>
		<document id="99cefbe87ccd7b580178654164c7355d" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/10/impactante-entrevista-un-jefe-narco.html">			<content><![CDATA[Entrevista a un jefe narcoPablo HiriartEl líder de la organización criminal Primer Comando de la Capital, en Sao Paulo, Brasil, apodado Marcola, dio una entrevista a la cadena O Globo. Tiene interés periodístico y sociológico. El problema es policiaco, sí, pero también social.—­O Globo: ¿Usted es del Primer Comando de la Capital (PCC)?—Marcola: Más que eso, yo soy una señal de estos tiempos. Yo era pobre e invisible. Ustedes nunca me miraron durante décadas y antiguamente era fácil resolver el problema de la miseria. El diagnóstico era obvio: migración rural, desnivel de renta, pocas villas miseria, discretas periferias; la solución nunca aparecía… ¿Qué hicieron? Nada. ¿El gobierno federal alguna vez reservó algún presupuesto para nosotros?Nosotros sólo éramos noticia en los derrumbes de las villas en las montañas o en la música romántica sobre “la belleza de esas montañas al amanecer”, esas cosas…Ahora estamos ricos con la multinacional de la droga. Y ustedes se están muriendo de miedo. Nosotros somos el inicio tardío de vuestra conciencia social.—O Globo: Pero la solución sería…—Marcola: ¿Solución? No hay solución, hermano. La propia idea de “solución” ya es un error.¿Ya vio el tamaño de las 560 villas miseria de Río? ¿Ya anduvo en helicóptero por sobre la periferia de Sao Paulo? ¿Solución, cómo? Sólo la habría con muchos millones de dólares gastados organizadamente, con un gobernante de alto nivel, una inmensa voluntad política, crecimiento económico, revolución en la educación, urbanización general, y todo tendría que ser bajo la batuta casi de una “tiranía esclarecida” que saltase por sobre la parálisis burocrática secular, que pasase por encima del Legislativo cómplice. Y del Judicial que impide castigos.Tendría que haber una reforma radical del proceso penal de país, tendría que haber comunicaciones e inteligencia entre policías municipales, provinciales y federales (nosotros hacemos hasta “conference calls” entre presidiarios…)Y todo eso costaría billones de dólares e implicaría una mudanza psicosocial profunda en la estructura política del país. O sea: es imposible. No hay solución.—O Globo: ¿Usted no tiene miedo de morir?—Marcola: Ustedes son los que tienen miedo de morir, yo no. Mejor dicho, aquí en la cárcel ustedes no pueden entrar y matarme, pero yo puedo mandar matarlos a ustedes allí afuera. Nosotros somos hombres-bomba. En las villas miseria hay cien mil hombres-bomba.Estamos en el centro de lo insoluble mismo. Ustedes en el bien y el mal y, en medio, la frontera de la muerte, la única frontera. Ya somos una nueva “especie”, ya somos otros bichos, diferentes a ustedes.La muerte para ustedes es un drama cristiano en una cama, por un ataque al corazón. La muerte para nosotros es la comida diaria, tirados en una fosa común.¿Ustedes intelectuales no hablan de lucha de clases, de ser marginal, ser héroe? Entonces ¡llegamos nosotros! ¡Ja, ja, ja…! Yo leo mucho; leí 3,000 libros y leo a Dante, pero mis soldados son extrañas anomalías del desarrollo torcido de este país.No hay más proletarios, o infelices, o explotados. Hay una tercera cosa creciendo allí afuera, cultivada en el barro, educándose en el más absoluto analfabetismo, diplomándose en las cárceles, como un monstruo Alien escondido en los rincones de la ciudad. Ya surgió un nuevo lenguaje. Es eso. Es otra lengua.Está delante de una especie de postmiseria.La postmiseria genera una nueva cultura asesina, ayudada por la tecnología, satélites, celulares, internet, armas modernas. Es la mierda con chips, con megabytes.Este artículo fue publicado en La Razón el 7 de febrero de 2011, agradecemos al autor su autorización para publicarlo en nuestra página web. FUENTE.]]></content>
		</document>
		<document id="a90d3f00bc32891d2f3fb482f8013c35" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/10/lazaro-cardenas-en-el-metro-los-likes.html">			<content><![CDATA[fotos imágenes chuscas graciosas curiosas divertidas alucinadas risa carcajadas sonrisas pachecas alucines cotorreo relajo diversión entretenimiento]]></content>
		</document>
		<document id="512182a69578390432a04e7682bc20d2" url="http://escombrismo.blogspot.com/2013/10/loading-afro-la-arrolladora-nieve-de.html">			<content><![CDATA[fotos imágenes chuscas graciosas curiosas divertidas alucinadas risa carcajadas sonrisas pachecas alucines cotorreo relajo diversión entretenimiento]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>