<author id="5fad03074a6a2e83aef9a5b6460c2225" url="cristianosomos.blogspot.com" feed="http://cristianosomos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e4f75d335b130d50295c99d2fb254f5f" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/1xwhkM5-54Q/vencer-el-miedo.html">			<content><![CDATA[Vivimos en una civilización basada en el miedo.Vemos en Génesis 3:9 y 10 que dice “Mas HaShem Elohim llamó al hombre, y le dijo: ¿Dónde estás tú? 10Y él respondió: Oí tu voz en el huerto, y tuve MIEDO, porque estaba desnudo; y me escondí”.Con el primer pecado entró el miedo al espíritu del hombre, miedo que nos ha dominado y sometido desde entonces.Tenemos miedo de todo:- De crecer y por ello nunca maduramos.- De sufrir y por ello no podemos ser felices.- De hacer algo y fracasar y por ello preferimos no hacer nada.- De creer y mejor vivimos desconfiados.- De trabajar y que abusen de nosotros y mejor hacemos como que trabajamos.- De amar y ser lastimados, que resulta preferible lastimar al otro.- De perdonar y mostrar debilidad y preferimos vivir con rencor y amargura.- De ser criticados y por ello no somos auténticos- …Y así podemos continuar la lista infinitamente, ya que desde nuestro nacimiento, el miedo es el que realmente domina nuestras vidas, ya sea el propio o el de los que nos rodean.Y ahí es precisamente donde entra Yeshua HaMashiaj a nuestras vidas, desde dentro de nuestro ser hacia afuera, sacando a su paso todo lo que nos estorba, entre todo ello, el miedo.En Mateo 6:25 Yeshua HaMashiaj dice “Por tanto os digo: No os afanéis por vuestra vida, qué habéis de comer o qué habéis de beber; ni por vuestro cuerpo, qué habéis de vestir. ¿No es la vida más que el alimento, y el cuerpo más que el vestido?“La palabra afán significa trabajo excesivo, penalidad, fatiga, empeño, pretensión y apuro, todo ello te lleva a sentir angustia y resulta que el miedo es una perturbación angustiosa, un recelo o aprensión. Ojo, Yeshua Ha Mashiaj no está diciendo que no trabajemos, por ello en Proverbios 12:24 dice “El que trabaja, dominará; el perezoso será dominado” sólo dice que no lo hagamos en exceso. Y si pues, todo mundo sabe que todo en exceso hace daño.Y continua diciendo en Mateo 6:26 “Mirad las aves del cielo, que no siembran, ni siegan, ni recogen en graneros; y vuestro Padre celestial las alimenta. ¿No valéis vosotros mucho más que ellas?”Aquí podemos alegar que las aves tampoco tienen televisiones, autos y casas como las de nosotros, pero cabe perfectamente una pregunta aquí ¿Valen más estas últimas cosas que nuestra salud, tranquilidad, armonía y felicidad?En Mateo 6:27 dice “¿Y quién de vosotros podrá, por mucho que se afane, añadir a su estatura un codo?"Finalmente tampoco podemos comprar la vida o la salud y por más que se compren aparatos electrónicos la felicidad que proporcionan es efímera y al desvanecerse se siente el vacio en nuestro ser que necesita ser llenado por la Presencia de Santidad o Ruaj Ha Kodesh y por la confianza en Elohim.Mateo 6:28 y 29 dicen “Y por el vestido, ¿por qué os afanáis? Considerad los lirios del campo, cómo crecen: no trabajan ni hilan; 29pero os digo, que ni aun Salomón con toda su gloria se vistió así como uno de ellos. 30Y si la hierba del campo que hoy es, y mañana se echa en el horno, Elohim la viste así, ¿no hará mucho más a vosotros, hombres de poca fe?“Claramente se desprende el concepto de que no somos desechables para Elohim y que el afanarnos por el sustento es falta de fe. La fe es una virtud; es tener confianza en Adonai; es tener la seguridad de que sus promesas son verdaderas; es saber que Él existe; saber que Él tiene la autoridad legal de autorizar que vivamos en bendición o sea que prosperemos en todo; es ser rectos y honrados sin alevosía o malicia; es tener la certeza; estar seguro y no tener duda de que todo nos es para bien; es tener la ingenuidad y sencillez para aceptar a Cristo como un niño, sin dolo con admiración; es estar seguro de que se ha visto la obra de Elohim en nuestra vida; es vivir con verdad y sinceridad, sin engaño sabiendo que tenemos la fuerza y que Elohim es suficiente para cubrir todo lo que requerimos o necesitamos; es creer y ejecutar lo que Su Palabra dice; es reconocer que Él es nuestra autoridad.Por todo ello, continúa diciendo en Mateo 6:31 y 32 “No os afanéis, pues, diciendo: ¿Qué comeremos, o qué beberemos, o qué vestiremos? 32Porque los gentiles buscan todas estas cosas; pero vuestro Padre celestial sabe que tenéis necesidad de todas estas cosas".Entonces es Elohim en su carácter de Padre celestial el que provee todas esas cosas y es una desconfianza profunda hacia Él lo que nos hace sentir miedo o sea angustia y afanarnos hasta la desesperación y desaliento por tratar de conseguir nuestro sustento.Decía mi maestra, amiga y hermana en el Señor, Rosita Mendiola, que si nosotros nos ocupamos en hacer nuestra parte, Elohim hace la suya. En otras palabras tu haz lo que tienes que hacer, ya sea trabajar, cuidar, ser feliz con lo que tienes y tener fe y el Padre Todopoderoso te dará lo que te corresponde.Muchas veces nos son quitados los bienes materiales por diversas razones, pero lo importante es saber que lo que Elohim da nadie te lo quita, así que aunque aparentemente te fue quitado, no es así, si Elohim te lo dio, volverá y con creces, si no te lo dio, ya te dará. Es hermoso andar en el camino de Adonai, es un gana, gana.Y continua diciendo en Mateo 6:33 “Mas buscad primeramente el reino de Elohim y su justicia, y todas estas cosas os serán añadidas".Es más que claro el mensaje, aquí tendríamos que ahondar en que es el Reino de Elohim y como buscarlo e invito a los lectores a participar con sus contribuciones, contestando la pregunta ¿Qué es el Reino de Elohim y como buscarlo?Finalmente en Mateo 6:34 dice “Así que, no os afanéis por el día de mañana, porque el día de mañana traerá su afán. Basta a cada día su propio mal”.Cierra ubicándonos en el presente, sabiendo que a pesar de todo cada día trae su propio mal y que es suficiente como para todavía tener miedo por lo que vendrá, que es en otras palabras tener miedo de vivir la vida.Ser feliz debe ser una constante en nuestro existir,para conseguirlo debemos ser constantes en serlo.Grandes BendicionesGabriela Cueto]]></content>
		</document>
		<document id="bd6b6776a16f7f9b113fb4c235c6b777" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/6Yql09tOvTQ/mara-magdalena.html">			<content><![CDATA[¿De donde era ella? De Magdal, un lugar situado cerca del lago Tiberíades.¿Cuál era su verdadero nombre? Miriam¿En qué parte del evangelio dice que María Magdalena, era prostituta? En ninguna parte.¿Por qué todo mundo cree saber que ella era prostituta?Por tradición. En realidad no hay ninguna prueba confiable de que ella era prostituta o adultera ya que el evangelio no dice nada de eso. Y por mera suposición la Iglesia católica romana ha identificado a María Magdalena con la mujer que unge los pies de Cristo en Lucas 7:37 y 38, pero en estos versículos sólo se dice que esa mujer era una pecadora.Por otro lado, según la hipótesis de Gregorio Magno también se le ha identificado como la María hermana de Marta de la que habla Juan 12:3, pero resulta poco probable ya que esa María estaba en su casa cuando el Señor acude a ellos y resucita a Lázaro y como veremos más adelante la Magdalena viajaba siguiendo a Cristo con el grupo de mujeres.En los evangelios se refieren a María Magdalena como aquella "...de quien había echado siete demonios" (ver Marcos 16:9) ¿Por qué razón, los evangelios no dicen "-aquella, la que era prostituta o la que era su mujer? ¿Por qué sólo ponderar que le había sacado siete demoniosLa tradición católica apostólica y romana dice que era prostituta y todos los creyentes en Cristo que en mucho somos una copia de esta iglesia, nos guste o no, seguimos conservando esta tradición equivocada. Tradición, que es hora de romper, para vivir un evangelio libre de toda ligadura con falsedades y suposiciones.Algunos explican que Magdal también es una expresión del Talmud que significa "rizar pelo de mujer" en referencia a las adúlteras, pero resulta ser, que los dos tipos de Talmud que existen, tanto el palestinense como el babilónico fueron escritos del 300 al 600 años después de Cristo, así que bien pudieron estar influidos por la tradición católica apostólica y romana. ¿Qué dicen en realidad los evangelios acerca de María Magdalena?Mateo dice:Mateo 27:55 y 56 acerca de las personas que estaban presentes en la crucifixión “Estaban allí muchas mujeres mirando de lejos, las cuales habían seguido a Jesús desde Galilea, sirviéndole, 56entre las cuales estaban María Magdalena, María la madre de Jacobo y de José y la madre de los hijos de Zebedeo”. Mateo 27:60 "y lo puso en su sepulcro nuevo, que había labrado en la peña; y después de hacer rodar una gran piedra a la entrada del sepulcro, se fue. 61Y estaban allí María Magdalena y la otra María, sentadas delante del sepulcro”.En Mateo 28:1 al 10 dice: Pasado el día de reposo, al amanecer del primer día de la semana, vinieron María Magdalena y la otra María, a ver el sepulcro. (aqui hay dos Marías juntas) 2Y hubo un gran terremoto; porque un ángel del Señor, descendiendo del cielo y llegando, removió la piedra, y se sentó sobre ella. 3Su aspecto era como un relámpago, y su vestido blanco como la nieve. 4Y de miedo de él los guardas temblaron y se quedaron como muertos. 5Mas el ángel, respondiendo, dijo a las mujeres: No temáis vosotras; porque yo sé que buscáis a Jesús, el que fue crucificado. 6No está aquí, pues ha resucitado, como dijo. Venid, ved el lugar donde fue puesto el Señor. 7E id pronto y decid a sus discípulos que ha resucitado de los muertos, y he aquí va delante de vosotros a Galilea; allí le veréis. He aquí, os lo he dicho. 8Entonces ellas, saliendo del sepulcro con temor y gran gozo, fueron corriendo a dar las nuevas a sus discípulos. Y mientras iban a dar las nuevas a los discípulos, 9he aquí, Jesús les salió al encuentro, diciendo: ¡Salve! Y ellas, acercándose, abrazaron sus pies, y le adoraron. 10Entonces Jesús les dijo: No temáis; id, dad las nuevas a mis hermanos, para que vayan a Galilea, y allí me verán”.Cuan significativo es que María Magdalena además de ser seguidora de Cristo, estuvo presente en su crucifixión, sin miedo, como otros muchos de sus aspostole, que huyeron, además estuvo en su entierro y por último fue la primera de sus discípulos en ser testigo de su resurrección y de dar la buena nueva, es decir, de predicar su evangelio.Marcos dice:Marcos 15:40 "También había algunas mujeres mirando de lejos, entre las cuales estaban María Magdalena, María la madre de Jacobo el menor y de José, y Salomé, 41quienes, cuando él estaba en Galilea, le seguían y le servían; y otras muchas que habían subido con él a Jerusalén”.Marcos 15:47 dice que en el entierro de Cristo “... María Magdalena y María madre de José miraban dónde lo ponían”.Marcos 16:1 “Cuando pasó el día de reposo, María Magdalena, María la madre de Jacobo, y Salomé, compraron especias aromáticas para ir a ungirle”.Marcos 16:9 “Habiendo, pues, resucitado Jesús por la mañana, el primer día de la semana, apareció primeramente a María Magdalena, de quien había echado siete demonios”.Lucas dice:Lucas 8: 1 y 2 "Aconteció después, que Jesús iba por todas las ciudades y aldeas, predicando y anunciando el evangelio del reino de Dios, y los doce con él, 2y algunas mujeres que habían sido sanadas de espíritus malos y de enfermedades: María, que se llamaba Magdalena, de la que habían salido siete demonios, 3Juana, mujer de Chuza intendente de Herodes, y Susana, y otras muchas que le servían de sus bienes".Que interesante es saber que las mujeres eran parte importante del sosten económico del movimiento de Cristo.Lucas 24:8 al 10 dice “Entonces ellas se acordaron de sus palabras, 9y volviendo del sepulcro, dieron nuevas de todas estas cosas a los once, y a todos los demás. 10Eran María Magdalena, y Juana, y María madre de Jacobo, y las demás con ellas, quienes dijeron estas cosas a los apóstoles”.Juan dice:Juan 19:25 “Estaban junto a la cruz de Jesús su madre, y la hermana de su madre, María mujer de Cleofas, y María Magdalena.”Juan 20:1 “El primer día de la semana, María Magdalena fue de mañana, siendo aún oscuro, al sepulcro; y vio quitada la piedra del sepulcro”.Juan 20:18 “Fue entonces María Magdalena para dar a los discípulos las nuevas de que había visto al Señor, y que él le había dicho estas cosas”¿Es verdad que María Magdalena ha sido mencionada en los evangelios apócrifos?Efectivamente, es cierto.¿Qué significa evangelios apócrifos?La palabra apócrifo tiene su raíz en el griego ????????? y significa oculto. Por lo tanto son los evangelios ocultos.Actualmente se acepta lo apócrifo como falso, pero esta no era la intensión original al llamarlos así.¿Por qué son apócrifos u ocultos?Fueron ocultados para evitar su destrucción por parte de los integrantes de los concilios que comenzaron a surgir en el 170 d.C. y por parte del emperador romano Constantino y sus secuaces que decidieron que no eran aptos para sus planes de unificación de las religiones que existían en ese entonces.A lo largo de los siglos, se han introducido o sacado libros de la biblia según el criterio de los participantes de cada concilio.¿Qué tipo y de quienes eran los evangelios apócrifos?Algunos de estos textos son los descubiertos en Nag Hammadi (Egipto) y que pertenecían a comunidades gnósticas, las cuales consideraban que sólo a través del conocimiento se llega a la verdad y a Elohim.Por lo tanto se puede interpretar que para el gnóstico no basta la gracia para alcanzar la salvación, sino que, además es necesario el conocimiento de las cosas de Elohim y en su afán de conocimiento se abrieron a más posibilidades e incluyeron otras corrientes.Estas comunidades gnósticas practicaban la igualdad de sexo, consideraban que las mujeres también podían ser usadas por Elohim para comunicarse, por lo tanto había mujeres profetas y líderes de la iglesia.Este tipo doctrina hizo que Ireneo de Lyon la declarara herejía en el 190 d.C.Hubo otros muchos evangelios apócrifos de origen judío y griego que han sobrevivido a través de la tradición oral dentro de la misma iglesia romana, son aquellos que recuerdan los hechos en la infancia de Yeshua y narran algunos de sus milagros, como cuando Yeshua nuestro Mashiaj siendo niño le da vida a unas palomas de piedra y de hecho, la iglesia romana cuenta con iglesias dedicadas al niño de las palomitas y con imágenes de piedra y estampitas para que los fieles las adoren.Otro caso memorable es el de la Verónica que le limpia el rostro a Yeshua nuestro amado Mashiaj, mientras carga la cruz, ¿en qué evangelio está escrito? al menos, en ninguno de los cuatro permitidos por Constantino y su iglesia catolica.Uno de los evangelios más conocido es el Protoevangelio de Santiago, en el cual se fundamenta el nacimiento milagroso de la madre de Jesús.Los evangelios de Tomás y Santiago son valiosos por sus enseñanzas de los dichos de nuestro señor, otro así es el de Pedro que narra la pasión y resurrección.Y como caso particular que es el de nuestro interés, el evangelio de María que contiene la conversación ampliada de Jesús con María Magdalena cuando se le apareció recien resucitado en Juan 20:11 al 18.Y así puedo seguir la lista de los apócrifos, pero no se trata de eso este mensaje.¿Sirven de algo los evangelios apócrifos?Por supuesto que si, ya basta de apegarnos a lo que dice la iglesia romana. Muchos de los apócrifos al igual que la biblia están contaminados por las manos humanas, pero sin embargo son una ventana al cristianismo primitivo o mejor dicho al judaísmo creyente en Cristo como el Mashiaj y nos presenta la oportunidad de conocer la perspectiva que tenían las diferentes comunidades creyentes de su mensaje.Como creyentes en el Mashiaj Yeshua, tenemos la obligación de buscar la verdad y los evangelios apócrifos son sólo una herramienta más para ayudarnos a reescribir la historia de sus primeros seguidore, sin el dedo inquisidor de Roma, indicándonos cómo debemos pensar y qué debemos creer.Mucho fue rescatado por la iglesia romana, mucho otro por los evangelios que tuvieron que ser ocultados y otro tanto tendremos que esperar a que regrese nuestro Mashiaj y nos lo enseñe, pero en los dos primeros casos, con buenas o malas intensiones, han contaminado los textos, por ello es que siempre que se puede se recurre al texto original, a fin de evitar las traducciones y malas interpretaciones. El pastor Arturo Cruz Ontiveros, enseña que a lo largo de los libros de la biblia debe estar confirmado varias veces lo que se dice en un versículo y de esa forma confirmamos que ese tema o esa enseñanza si es de Adona o que al menos no se lo saco de la manga y lo inventó el autor de ese libro.¿Qué dicen de María Magdalena los evangelios apócrifos?En el evangelio de Felipe dice: La sabiduría denominada “estéril” es la madre [de los] ángeles. Y la compañera del [Salvador es] María Magdalena. El [Salvador] la amaba más que a todos los discípulos y la besaba frecuentemente en la [boca]. Los demás [discípulos] [se acercaron a ella para preguntar]. Ellos le dijeron ¿Por qué la amas más que a nosotros?. El Salvador respondió y les dijo ¿Por qué no os amo a vosotros como a ella?.Cabe resaltar que las palabras que se encuentran entre [  ] crochetas están en duda su traducción por estar borrosas o semidestruidas.Por ejemplo en donde dice [boca] también, paleográficamente hablando, se podrían traducir las palabras mejillas o frente, pero boca es más controvercial y vende más libros.Otro ejemplo es la palabra discípulos también podría traducirse como mujeres y el contexto de lo que dice en el evangelio de Felipe cambiaría por completo.En el evangelio de Tomás, Pedro le dice al Señor “que maría se vaya de nosotros, pues las mujeres no son dignas de la Vida”.En la Pistis Sophia dice Pedro “Señor no podemos soportar a esta mujer que nos quita el lugar y no deja hablar a ninguno de nosotros mientras ella habla siempre”.En estos dos últimos libros se cree que se refieren a María Magdalena, pero el texto no lo está afirmando así.En el evangelio de María es reconocida por Pedro como la mujer que más apreciaba Cristo y Pedro le pide que les diga lo que le enseño el Señor y que a ellos no, después de que ella lo hace y que por cierto el mensaje apenas si se alcanza a discernir ya que faltan la mayoría de las hojas; Andrés afirma que eso que ella dice es extraño a la doctrina y que no cree que el Señor lo haya dicho, a lo que Pedro apoyó, pero Levy lo confronta y le cuestiona ¿Quién es él para rechazarla, si el Salvador la amo más que a ellos?.¿En verdad María Magdalena era la amante de Cristo?No hay nada escrito que nos lo asegure¿Era su esposa?Dado que la biblia guarda un silencio absoluto acerca del estado civil de Yeshua Ben Elohim, es un punto que no puede ser aclarado, hasta su segunda venida.Hubiera sido raro que él no estuviera casado y sería digno de mención, como el celibato de Pablo.Por otra parte el matrimonio es sagrado, Cristo no habría tenido mancha alguna si hubiera estado casado, sin embargo, hay un silencio total del asunto.¿En verdad tuvo hijos María Magdalena con Cristo?Hermanos míos, en mi humanidad entiendo que Cristo se hizo hombre en parte para comprendernos y sólo una persona que hubiera estado casada y que hubiera tenido hijos, tendría la experiencia de vida como para comprenderme.  Aunque una vez que se entiende la supremacía del Verbo de Elohim, Yeshua nuestro Mashiaj , el que él hubiera estado casado no resulta ser un requisito indispensable.En el caso de que en verdad tuvo hijos con Yeshua, ¿que significaría esto?Significaría que el hijo de Elohim al hacerse hombre, encarno, y al igual que todo hombre comía, dormía, iba al baño, sentía, se cansaba, tenía anhelos y si se caso y tuvo hijos, pero hijos de su cuerpo serían.En mi opinión muy personal a mi no me afecta que hubiera tenido hijos. Yo entiendo que si hubo hijos lo mejor era guardar un silencio absoluto del asunto, ya que el humano en su mediocridad luego, luego, querrían adorarlos como descendientes supremos.¿Por qué sólo hay cuatro evangelios como aceptados en la biblia?Los cuatro evangelios que están en la biblia son considerados los más antiguos, por ello en el 180 d.C. se optó por aceptarlos, pese a que el de Juan pertenecía a la colección de las comunidades gnósticas y su autor es anónimo, ya que se desconoce quién es el discípulo amado y se presupone que fue Juan. Otros incluso han tratado de explicar que la autora fue María Magdalena, por que en los texto gnósticos se afirma que el Salvador la amaba más que a todas las mujeres que lo acompañaban, pero todo es meramente pura especulación.¿Qué se dice de la vida de María Magdalena después de la resurrección de Yeshua?Despúes de los cuatro evangelios, no se mencionada nada de ella, todo lo que sabemos es por tradición.Una tradición afirma que se fue a vivir a Efeso con la madre de Yeshua HaMashiaj y Juan, incluso se supone que sus reliquias estuvieron allí hasta el 886 d.C. y que después fueron transportadas a Constantinopla.Otra tradición afirma que se fue con Lázaro y Marta a Francia a la Provenza y que fue enterrada en una capilla, ésta es la menos fundamentada ya que la primera vez que surgió esta historia es cerca del siglo XI y a partir de ahí la leyenda comenzó a tomar forma.¿María Magdalena era rival de Pedro?Esto lo aseguran muchos y sobretodo muchos que no estuvieron ahí para confirmalo y como los que estuvieron no lo escribieron, pues entonces esta suposición es sólo eso, una suposición.María Magdalena sólo es mencionada en los cuatro evangelios y después de eso nada.Juan 20:1 y 2 “El primer día de la semana, María Magdalena fue de mañana, siendo aún oscuro, al sepulcro; y vio quitada la piedra del sepulcro. 2Entonces corrió, y fue a Simón Pedro y al otro discípulo, aquel al que amaba Jesús, y les dijo: Se han llevado del sepulcro al Señor, y no sabemos dónde le han puesto”.Si en verdad existía una rivalidad entre Pedro y María Magdalena, entonces ¿Porqué fue directamente con Pedro a avisarle? ¿Acaso le tenía confianza?¿Es verdad lo que se escribió en el Código Da Vinci?No, definitivamente, no. El libro del Código da Vinci es una novela y como novela es muy buena, pero eso es, una novela.¿Es María Magdalena autora del cuarto evangelio de la biblia?No se sabe a ciencia cierta quién escribió este evangelio y en mi opinión personal es el más espiritual, solo se sabe que fue escrito por el discípulo amado (Juan 21:20) que algunos han identificado como Juan de Zebedeo, pero aun eso no se sabe con seguridad, lo que si se deduce es que no es María Magdalena ya que en el mismo evangelio (Juan 20: 1 y 2) aparecen estos dos personajes, la Magdalena y el discípulo amado, como dos personas completamente distintas.María Magdalena ha destacado por ser la primera en anunciar el evangelio, es decir la Buena Nueva, en oriente la llaman la “igual a los apóstoles” ya que es a ellos a los que les anuncia la buena noticia de que Yeshua ha resucitado. Hipólito llama a María Magdalena “apóstol de apóstoles”.¿Por qué ese afán de escudriñar acerca de alguien que apenas si aparece en la biblia?Es importante para el enemigo de la humanidad el desacreditar a esta mujer, ya que ella fue quien vio y dio testimonio, por primera vez al Mashiaj resucitado.Saludos y BendicionesGabriela Cueto]]></content>
		</document>
		<document id="aa929ab0ec502efdce2da703109efd99" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/9OAYYcz7cKc/lo-que-nos-aleja-de-di-os.html">			<content><![CDATA[Mateo 7: 21 dice "No todo el que me dice: Señor, Señor, entrará en el reino de los cielos, sino el que hace la voluntad de mi Padre que está en los cielos. 22Muchos me dirán en aquel día: Señor, Señor, ¿no profetizamos en tu nombre, y en tu nombre echamos fuera demonios, y en tu nombre hicimos muchos milagros? 23Y entonces les declararé: Nunca os conocí; apartaos de mí, hacedores de maldad.Que interesante es la respuesta que dará a algunos nuestro Mesías Yeshua “Nunca os conocí …”.La palabra conocer significa utilizar el intelecto para inquirir, indagar, averiguar y examinar cuidadosamente la verdad hasta descubrirla acerca de las cualidades, naturaleza y relaciones de algo en particular; en este caso que nos ocupa, acerca de Di-os, por otra parte es tener la idea muy clara y saber a la perfección acerca de ese algo, o sea acerca de Di-os, en lo humanamente posible. Otra acepción de la palabra conocer es: confesar los delitos y pecados y por último es mostrar agradecimiento.En conclusión lo que principalmente nos aleja de Di-os es la ignorancia acerca de Él.Esto lo vemos todos los días, ya que por increíble que parezca, la mayoría de los católicos romanos y los cristianos de diversas denominaciones, ignoran incluso que Jesucristo es judío o israelí de la tribu de Judá y se sorprenden cuando se enteran que al nacer no tenía los ojos azules y el pelo rubio como el de las estampas y las películas de Holliwood; desconocen cómo el cristianismo no era cosa aparte del judaísmo, si no que nació de sus raíces más profundas y hasta se sorprenden al saber que Cristo no está muerto, que está vivo, por ello es que necesitan ayuda de otros tantos ídolos y hasta los dirigentes no creen en Él, demostrándolo así un Papa de la iglesia Romana que dijo “que buen negocio nos resultó este mito de Cristo” y así otros tantos pastores de iglesias cristianas que se han aprendido la retórica y el show, pero que han escandalizado al mundo con sus perversiones y enriquecimiento de sus arcas.Simplemente la mayoría no piensa siquiera en ello y sólo dan por contado muchas cosas, por ende, el mayor abismo entre Nuestro Señor y cada uno de nosotros es la ignorancia acerca de Él y ¿cómo vamos a conocerlo si la mayoría de las cosas las aceptamos sin averiguar nada? La mayoría de los creyentes no leen y mucho menos estudian las Sagradas Escrituras o la historia del mundo para comprender nuestro presente y se siguen conformando con aceptar las interpretaciones de otros, sin importar que tan viejas y absurdas sean, y eso ya no es ignorancia, si no pereza para las cosas de Di-os y falta de entendimiento.Por lo tanto, al abismo que nos separa de Di-os podemos agregarle además de ignorancia, la pereza y la falta de entendimiento o sea la necedad.Para conocer a nuestro Adonai, no basta ser profeta, pastor, maestro o incluso tener grandes dones, si se sigue predicando con la vieja doctrina torcida de siglos de manipulación y corrupción.Y es precisamente cuando se es servidor de Di-os que se corre más peligro, ya que se cree que se está muy cerca de Él sólo por el hecho de ser pastor, maestro, profeta o tener algún cargo en la iglesia y ¡oh que gran equivocación!Si los que nos llamamos cristianos no estamos dispuestos a vencer en nosotros mismos la pereza y la necedad hacia las cosas de Di-os y con ello la ignorancia, no importa que acudamos a miles de convenciones, conciertos y cultos dominicales, ya que por nuestros propios deseos no abrimos la biblia en secreto para conocer en lo intimo a nuestro Señor y simplemente somos como dice Job 42: 5 “de oídas te había oído”.Bendiciones]]></content>
		</document>
		<document id="b2c72c4a7574e80ea07cbc6ca8f49def" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/b-PtOj1lDbA/hombre-ama-mujer-respeta.html">			<content><![CDATA[No cabe duda que Adonai conoce a su creación y sabe que en el hombre el sentimiento de amor hacia la mujer es difícil de arraigar y es por ello que le ordena amar a su mujer y a la mujer que no le cuesta tanto trabajo amar, pero que le cuesta mucho trabajo respetar, es a ella que le ordena respetar a su marido.Es muy importante recordar que en las cosas de Adonai todo es conforme a un orden y es al hombre al que primeramente le da la orden de amar a su mujer y después a la mujer la orden de respetarlo.Y esto casi es una ciencia exacta, ya que si la mujer tiene el amor necesario puede sin ningún problema respetar a su marido, entendiendo que el respeto es la veneración y el acatamiento, esto es el aceptar con sumisión su autoridad y normas; atendiendo a su marido con miramiento, consideración y deferencia. En estos tiempos modernos es casi un insulto que una mujer conciba en su mente el someterse a su marido, pero una mujer con el Espiritu de Santidad si lo concibe, siempre y cuando el hombre cumpla primeramente el mandato de amarla y ¡de qué manera!, pues dicen las Escrituras que debe amarla como Cristo ama a la iglesia, ¡imagínese! De qué manera ama Cristo a la iglesia que dio hasta su vida por ella.Efesios 5:28 Así también los maridos deben amar a sus mujeres como a sus mismos cuerpos. El que ama a su mujer, a sí mismo se ama. 29Porque nadie aborreció jamás a su propia carne, sino que la sustenta y la cuida, como también Cristo a la iglesia, 30porque somos miembros de su cuerpo, de su carne y de sus huesos. 31Por esto dejará el hombre a su padre y a su madre, y se unirá a su mujer, y los dos serán una sola carne. 32Grande es este misterio; mas yo digo esto respecto de Cristo y de la iglesia. 33 “Por lo demás, cada uno de vosotros ame también a su mujer como a sí mismo; y la mujer respete a su marido”.Y aunque el hombre o la mujer quisiera no puede funcionar si no es así, primero el hombre debe amar a su mujer y solo entonces ella podrá respetarlo y someterse sin sentirse infeliz por ello y sólo un incrédulo no creería que esto es así, pero igualmente si a pesar del amor del marido, la mujer no lo respeta, entonces se trata de una incrédula y es por eso que Pablo dice en:1 Corintios 7:12 al 15 “Y a los demás yo digo, no Adonai: Si algún hermano tiene mujer que no sea creyente, y ella consiente en vivir con él, no la abandone. 13Y si una mujer tiene marido que no sea creyente, y él consiente en vivir con ella, no lo abandone. 14Porque el marido incrédulo es santificado en la mujer, y la mujer incrédula en el marido; pues de otra manera vuestros hijos serían inmundos, mientras que ahora son santos. 15Pero si el incrédulo se separa, sepárese; pues no está el hermano o la hermana sujeto a servidumbre en semejante caso, sino que a paz nos llamó Elohim.Bendiciones]]></content>
		</document>
		<document id="d5d105f849c04980ba8e217784128c8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/bH5bkqbm1JY/el-debate-de-los-creyentes.html">			<content><![CDATA[En ningún lugar de las Sagradas Escrituras he encontrado algún versículo que diga que debemos debatir alguna cosa y mucho menos dice que debemos debatir la Sagrada Palabra, dado que la palabra debate significa: controversia, contienda, lucha y combate y sin embargo el debate está muy de moda entre los creyentes.Debatimos entre nosotros, creyente con creyente o creyente con no creyente y sin ninguna duda esto es un grave error, ya que a la verdad por más que se quiera no se le podrá negar por siempre.Lo que sí encontré en la Sagrada Palabra son los siguientes versículos.Algunos, a la verdad, predican a Cristo por envidia y contienda (o sea debate); perootros de buena voluntad. Filipenses 1: 15Nada hagáis por contienda (debate) o por vanagloria; antes bien con humildad,estimando cada uno a los demás como superiores a él mismo. Filipenses 2:3Vida eterna a los que, perseverando en bien hacer, buscan gloria yhonra e inmortalidad, 8pero ira y enojo a los que son contenciosos (debatientes) yno obedecen a la verdad, sino que obedecen a la injusticia. Romanos 2:7Sin embargo también nos dice en Efesios 4:29 que “Ninguna palabra corrompida salga de vuestra boca, sino la que sea buena para la necesaria edificación, a fin de dargracia a los oyentes.Así pues, hay casos especiales en los que el intercambio de puntos vista es edificante para todas las partes, siempre y cuando cumplamos con lo que dice Efesios 4:30 Y no contristéis al Espíritu Santo de Dios, con el cual fuisteis sellados para el día de la redención. 31Quítense de vosotros toda amargura, enojo, ira, gritería y maledicencia, y toda malicia. 32Antes sed benignos unos con otros, misericordiosos, perdonándoos unos a otros, como Dios también os perdonó a vosotros en Cristo.Como edificantes, no cuentan las críticas constructivas sí en el camino herimos y lastimamos a la persona que estamos criticando “constructivamente” por ello es que:Mateo 7:1 dice: No juzguéis, para que no seáis juzgados. 2Porque con el juicio con que juzgáis, seréis juzgados, y con la medida con que medís, os será medido. 3¿Y por qué miras la paja que está en el ojo de tu hermano, y no echas de ver la viga que está en tu propio ojo? 4¿O cómo dirás a tu hermano: Déjame sacar la paja de tu ojo, y he aquí la viga en el ojo tuyo? 5¡Hipócrita! saca primero la viga de tu propio ojo, y entonces verás bien para sacar la paja del ojo de tu hermano.Por ello los creyentes no debemos debatir, y mucho menos debatir acerca de la Palabra de Elohim, pues no debemos contender, si no nos parece lo que escribe o predica alguien, simplemente debemos ignorarlo, borrarlo y no comerlo, pues no todo es pan bueno y no por ser hijos de Elohim o creyentes tenemos el derecho de ir a maltratar a la persona que lo está diciendo, aunque lo que esté diciendo esté mal.Los creyentes estamos prestos para censurar rápidamente el programa de radio o televisión que están viendo nuestros amigos o nuestros parientes y perdón, pero yo le pregunto ¿en verdad así lo trataron a usted para que se convirtiera o para que creyera en Cristo Jesús? Sin embargo, una cosa es respetar a los demás y otra cosa es volverse participe, cosa que la Palabra nos advierte que debemos de evitar.Y si alguien es verdaderamente respetuoso ese es nuestro Padre Eterno que siendo elTodopoderoso, no nos aplasta al instante cuando ve como obramos en contra de Él y de nosotros mismos y respeta aún las decisiones del peor de los peores y por ello, dice Cristo:Juan 8:15 Vosotros juzgáis según la carne; yo no juzgo a nadie. 16Y si yo juzgo, mi juicio es verdadero; porque no soy yo solo, sino yo y el que me envió, el Padre.Incluso los no creyentes no pierden oportunidad para buscar un debate con nosotros los creyentes y sobre todo cuando su amargura y decepción los ahoga y nosotros, los creyentes en nuestro afan de compartir la Sagrada Palabra caemos en el juego y muchas veces podemos salir lastimados en nuestra fe, si no estamos preparados o si nos falta estudio y oración. Pues es importante darnos cuenta que aquel que realmente está buenamente interesado en saber más de Cristo, estará dispuesto a estudiar la Palabra, a escuchar enseñanza sin cuestionar con insolencia todo cuanto se le explica, pues está abierto y recibe y lo que no entiende lo pregunta con respeto.A ese hermanos míos, a ese sí le debemos compartir para edificación de ambas partes, pero al otro no, pues sólo quiere debatir.Y si Usted hermano es predicador, evangelista, pastor o simplemente es un creyente que comparte la Palabra si le buscan para debatir, no lo haga, pues siguiendo el ejemplo de Cristo, siempre que los fariseos y los saduceos lo buscaron para hacerlo caer, sus respuestas fueran cortas y contundentes y además altamente edificantes para todos hasta nuestros tiempos.Estoy segura que todo verdadero creyente sabe discernir, cuando es del Espíritu y cuando no y que un verdadero creyente sabe que la Palabra de Elohim no necesita defensores pues Cristo lo dijo, no yo:Juan 10:27 Mis ovejas reconocen mi voz, y yo las conozco y ellas me siguen.El debatir es todo lo contrario a lo que nos enseña nuestro Mesías Yeshua, pues la palabra debatir significa:Altercar, contender, discutir, disputar sobre algo. Combatir, guerrear.Podemos cuestionar, hacer declaraciones y dar nuestra opinión, siempre que sea con respeto y mesura, pues hay que dirigir nuestro saber a todos los que nos escuchan o leen con el respeto y amor que se merecen, Cristo lo dijo, no yo, “ama a tu prójimo como a ti mismo” pero si juzgamos y agredimos para convencer a la gente de nuestro punto de vista a bibliazos, tenga usted por seguro que Satanás se sabe la biblia de memoria y no debemos esperar una respuesta positiva.Que Adonai los Bendiga grandemente y que Él sea la luz que ilumine su camino.]]></content>
		</document>
		<document id="32a9488e84a32afaecebc0b46508d51f" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/c4ciVfGNA1g/dnde-est-el-hogar.html">			<content><![CDATA[Nos pasamos la vida buscando un hogar, tratando de formar uno y darles un hogar a nuestros hijos.Pero ¿quien realmente sabe que es un hogar? ¿Por qué, cuando la pareja se casa y esperan tener un hogar, sienten que no lo logran, por más que trabajan incesantemente y compran las mejores cosas y la casa de sus sueños? ¿Por qué aun sienten ese vacío? ¿Dónde está el hogar? Me refiero al verdadero.El hogar está en donde se hace la lumbre de la cocina o de la chimenea, es el lugar en donde se cocina el alimento de la familia, está donde la comida es preparada con esmero y cariño para reunir a todos en la casa o en el domicilio donde habitan. Ese es el verdadero hogar y si este lugar es descuidado por cualquier miembro de la familia, entonces no hay o no se disfruta el hogar.Si es el padre el que lo descuida, las consecuencias son graves, porque todos se van a ver afectados, la madre no tendrá los alimentos que cocinar y tendrá que salir de casa en busca de ellos y los hijos no tendrán un hogar ya que aunque la madre venga y les cocine, ella estará angustiada, cansada y fastidiada y los hijos estarán inseguros del porvenir. Ese padre, ese hombre, a donde vaya, como consecuencia vivirá sin confianza y con miedo. Job 18:14 “De la confianza de su hogar es arrancado y es conducido al rey de los espantos”.Si es la madre la que descuida el hogar, el dinero que traiga el padre, no alcanzará nunca y no habrá hogar, porque la proporción de los alimentos será inadecuada, el padre sabrá que sus esfuerzos no son valorados o sentirá que son insuficientes y los hijos crecerán con un sentimiento de desamparo, nada importa y a la mujer floja no le irá bien. Rut 3:1 “Un día le dijo su suegra Noemí: -Hija mía ¿no debo buscarte un hogar para que te vaya bien?Si son los hijos los que descuidan, no asisten y no colaboran en el hogar, el daño principal se lo hacen a sí mismos, porque aunque la bendición del hogar está ahí, ellos lo desprecian y se sienten vacíos, ávidos de un hogar que buscan fuera de casa y cuando formen su propia familia no sabrán como formar un hogar. Job 18:15 “en su hogar mora como si no fuera suyo; piedra de azufre es esparcida en su morada”.El hombre o la mujer sin hogar no tendrán paz, Proverbios 27:8 “Cual ave errante lejos de su nido es el hombre errante lejos de su hogar”.Se puede pensar “bueno si no lo hice bien esta vez, lo voy a intentar nuevamente y voy a formar otra familia”. Al hacer esto se pierde la dignidad y lo único que encontrarán es lo que dice Judas 6 “ y a los que no guardaron su dignidad, sino que abandonaron su propio hogar, los ha guardado bajo oscuridad, en prisiones eternas, para el juicio del gran día”.Un día mí muy amada hermana y maestra en Cristo, Rosita Mendiola, me enseño que todo eso sucede por la carencia tan grande que tenemos del Espíritu de Santidad. Aquel padre, madre o hijo que descuida el hogar es porque no tiene al Espíritu de Santidad con él o con ella.Es el amor del Espíritu de Santidad el que hace que el padre trabaje, provea e incluso cocine para su familia, es ese amor que hace volver los corazones de los padres hacia los hijos y el de los hijos hacia los padres el que hace que la mujer cocine, trabaje e incluso provea para sus hijos y esposo, si tiene ayuda que bendición, pero aun así no descuida la cocina.La difundida opinión de que la mujer no trabaja para traer dinero al hogar, es sólo heredada de una interpretación machista de las Escrituras. Consulte Proverbios 31:10 al 31 el elogio a la mujer virtuosa, donde dice que además de dar la comida a su familia y a sus criadas, atiende sus negocios y vende lo que produce.La sociedad puede decir que es una obligación que los padres deben cumplir, tal vez, pero con el Espíritu de Santidad en nuestras vidas deja de serlo para convertirse en una forma de vida, en un placer, en amor al hogar y a la vida en familia, en gozo, en un hogar.Bendiciones]]></content>
		</document>
		<document id="bb951db522802df9917b14129d2fde7d" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/cSLgE4k5OFA/creyentes-o-cristianos.html">			<content><![CDATA[En verdad ha pasado mucho tiempo, más de un año, que no escribo para el blog y es que en realidad he pasado por grandes pruebas y una de ellas es el la confrontación con mi propia denominación, Cristiana soy.Pues si, en realidad soy una Creyente fiel de mi señor Yeshua, soy su seguidora, hambrienta más y más de Él.Sin embargo tengo vergüenza de lo que está sucediendo en todas partes del mundo, con el llamado Cristianismo, claro está, que desde el punto de vista de religión y congregación.Por todas partes, surgen iglesias, "pastores" y "reverendos" que se auto nombran y nombran a otros con ninguna autoridad y nada de unción, pero eso sí con un grupo de ovejas, necesitadas y confundidas, ávidas de ser alimentadas con cualquier comida chatarra, que no llega ni a leche mucho menos a miel, pero eso si, son muy tradicionalistas, religiosos y poco humanistas, y no se persignan porque no se vería muy bien, pero sin embargo están persignados del corazón y del alma.Ahora respeto más a los Católicos Romanos, que perdieron en el camino lo Cristiano, pero que sin embargo se muestran, y no juegan a buscar una verdad, siendo peores en un cristianismo (evangelista, protestante, ortodoxas, testigos, pentecostales, conservadores, presbiterianos, mormones, bautista, sabatista, chantajista, extremista, tista, tista, etc, tista, tista) cualquiera sea su apellido, no importa, somos lobos con pieles de ovejas, jugando a ser buenos y somos peores.La mayoría no quiere pagar el precio, de vivir en santidad.Ante cualquier prueba, lloran como niños berrinchudos, levantando sus manos insatisfechos, como gatos ingratos y a las primeras de cambio sacan lo peor de si mismos, dejando una estela de rechazo hacia los Cristianos, pero no porque prediquen con verdad, si no porque somos peores que muchos otros, flojos para el trabajo, murmuradores ingratos y detractores, escudándose en la Palabra del Todopoderoso para juzgar a todos los demás.En verdad he sentido vergüenza, no de decir que CREO EN CRISTO, y de aseverar que ÉL, ES EL CAMINO Y LA VIDA ETERNA, eso lo afirmo, exclamo y declaro.Siento vergüenza de que me confundan, que piensen que soy igual a muchos "cristianos" que solo buscan convertir a la gente a bibliazos, que me creo y me siento muy buena, que piensen que espero que todo se me de gratis y que soy floja para el trabajo, que soy retractora de todo lo desconocido, que soy ignorante, que me niego si quiera a leer libros que no estén autorizados por mi pastor. Me da vergüenza al decir que soy Cristiana que la gente a la que se supone debo compartir la Palabra con humildad, inmediatamente, piense que soy de las que se creen superior y con la verdad absoluta, cuando en realidad solo soy una mujer que cree en Cristo y trato de seguir sus pasos, pero soy de carne y hueso, materia fallona, igual que todos, creyentes o no creyentes.Expreso mis más grandes respetos a todos aquellos que no son Creyentes en Cristo, pero que sin embargo son sinceros consigo mismos y con todos los demás mostrándose en verdad como son.Expreso mis más sentidas condolencias a todos aquellos que se autodenominan Cristianos y sin embargo no conocen a Cristo, ni le interesa en lo más mínimo, y se conforman con lo que les dicen sus falsos pastores.Expreso mi más grande admiración a todos aquellos que se permiten romper paradigmas y barreras por ir en busca del verdadero significado de la venida de nuestro Mesías.Por último, Creyente soy, de Cristo sí, y si por ello soy cristiana, pues sí, si soy, pero no por religión o por pertenecer a un grupo......... por ello, en estas circunstancias, prefiero decir que CREYENTE SOY y que sí soy Cristiana llevo por apellido HIJA DE ELOHIM.A todosBendiciones GrandesGabriela Cueto]]></content>
		</document>
		<document id="6764fe73f2bf7daf2a3a61c14ff18000" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/dn0IzlBXOCY/nuestra-civilizacion-en-decadencia.html">			<content><![CDATA[Enrique Rojas escribe en su libro El Hombre Light un capítulo acerca del Hedonismo y la permisividad (placer priorizado) en donde la primera afirmación es “el final de una civilización” refiriéndose al postmodernismo. Presenta el autor al eclecticismo como algo negativo ya que cualquier dirección es válida, pienso que se refiere al hedonismo y la permisividad que conlleva eso, haciendo un paralelismo con el Imperio Romano y su decaída, cuando el hombre aspira solo a lo material y se vuelve superfluo.Considero en lo personal que el problema va más allá que la búsqueda del placer ante todo y la permisividad, pues radica en que dentro de la sociedad convivimos dos tipos de seres humanos los racionales y los animales como lo dice el materialismo el hombre es un animal y digo yo que busca solo la satisfacción de sus necesidades, sin importarle las consecuencias de sus actos, ya que no se responsabiliza y  no se puede catalogar a la sociedad de México como conformada por puros seres humanos  pensantes dotados de razón, pues al salir de tu casa, debes de ir cuidándote de todo aquel que sintiéndose en derecho te roba, te secuestra, te agrede y te mata, enfrente de la patrulla que mira inconmovible ante el acto irracional que se comete y en falta de su responsabilidad, y ante empresarios que dirigen sus acciones conforme lo dicta un mercado demandante de productos desechables y por demás contaminantes que incluso consumen instituciones gubernamentales sin escrúpulos.La concepción de la utopía platónica es por demás discutirla en nuevas versiones, coincido con el autor acerca de la decadencia de nuestra civilización en donde una especie pensante es minoría ante los que fueron y son concebidos en un acto sexual animal irresponsable en búsqueda del puro placer, sin ninguna responsabilidad de sus padres para educarlos y son los más, son esos de los cuales se debe uno ciudar como aquel animal irresponsable que te puede atacar y es en ese momento es cuando incluso los racionales atacados somos irresponsables por no cuidarnos de las acciones del animal.En estos años, ha aumentado el robo, asalto, secuestro y homicidio y sin embargo el estado de derecho solo lo viven los agresores, porque nuestra libertad es limitada ante esas acciones irresponsables coludidas por nuestro gobierno en los tres niveles; porque el valor de nuestra racionalidad es disminuida entre una mayoría que vota visceralmente y nuestros nuestra moral es juzgada como rara y contraria a lo bueno, como dice Yeshua Ben Elohim, en aquellos días lo bueno será malo y lo malo será bueno” “Porque con su mente corrompida creerán que lo que hacen, es bueno”.ReferenciasEl Hombre Ligt. Una vida Sin valores, de Enrique Rojas.Biblia, Version 1960 Valera. ]]></content>
		</document>
		<document id="766f96c4c0a0d476c542d3c4544ba236" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/eCmncgoVQQg/no-somos-de-este-mundo.html">			<content><![CDATA[Cada persona tiene en su mente un concepto de Elohim, ya sea que crea que Él es su Padre, mientras otro simplemente cree que es un Ser muy lejano a él y otro puede considerar que simplemente no existe, pero lo que es un hecho es que cada persona tiene un concepto propio de Elohim.Cuando dicho concepto es erróneo, tarde o temprano la persona se va a sentir decepcionada de Elohim.Por ejemplo, sí una persona piensa que, sí le va bien en el trabajo o en su matrimonio es porque Elohim está con ella, entonces cuando tenga problemas en el trabajo, rápidamente se preguntará ¿Qué he hecho para que Elohim se enoje conmigo? Y si además su esposo(a) comete adulterio se preguntará al revisar su buen comportamiento y ver su desgracia o compararla con el bienestar de los impíos o incluso con el bienestar del adúltero(a); se preguntará ¿Dónde está la justicia de Elohim? ¿Acaso me ha abandonado? ¿Por qué me hace esto?Todo esto aunado con la mediocridad de los creyentes que le rodean y que conciben que si te va bien es porque estás con Elohim y si te va mal es porque algo has de estar haciendo mal.Claro que todos ponemos nuestro granito de arena para que ocurran las cosas, buenas o malas, pero se nos olvida que estamos en el mundo y el mundo ha sido entregado principalmente al enemigo de la humanidad, esto lo dice Yeshua en Juan 14:30 “No hablaré ya mucho con vosotros; porque viene el príncipe de este mundo, y él nada tiene en mí”.Así mismo dice que el mundo está en tinieblas y que él es la luz del mundo y sin embargo el hombre prefiere hacer lo malo, Juan 3:19 “Y esta es la condenación: que la luz vino al mundo, y los hombres amaron más las tinieblas que la luz, porque sus obras eran malas 20Porque todo aquel que hace lo malo, aborrece la luz y no viene a la luz, para que sus obras no sean reprendidas.Por lo tanto todo aquel que cree en Cristo, ha renunciado a las tinieblas del mundo y al gobierno del príncipe de este mundo y sobre todo a renunciado a este mundo, por ello, dice en: Santiago 4:1 ¡Oh almas adúlteras! ¿No sabéis que la amistad del mundo es enemistad contra Dios? Cualquiera, pues, que quiera ser amigo del mundo, se constituye enemigo de Dios.Juan 15:18 Si el mundo os aborrece, sabed que a mí me ha aborrecido antes que a vosotros. 19Si fuerais del mundo, el mundo amaría lo suyo; pero porque no sois del mundo, antes yo os elegí del mundo, por eso el mundo os aborrece.La mayoría de los creyentes, consideran que estando en el camino de Cristo debería irles siempre bien y sin embargo en Juan 15:20 dice muy claramente que si a Cristo le fue cómo le fue, a nosotros podría irnos peor, pues “Acordaos de la palabra que yo os he dicho: El siervo no es mayor que su señor. Si a mí me han perseguido, también a vosotros os perseguirán; si han guardado mi palabra, también guardarán la vuestra. 21Mas todo esto os haran por causa de mi nombre, porque no conocen al que me ha enviado”.Por lo tanto si usted quiere seguir a Cristo, debe estar dispuesto a pagar el precio de ser extraterrestre, es decir, de no ser de este mundo. Muchos creyentes dicen –“sí, pero Cristo ya pago por mí, yo no tengo que sufrir”- a lo que yo pregunto ¿Dónde dice eso en la biblia? ¿Dónde dice, sígueme y para de sufrir? ¿Dónde dice, sígueme y nunca tendrás preocupaciones económicas? La respuesta es: en ningún lado está escrito eso.Las Sagradas Escrituras dicen que Él estará con nosotros en el día malo, más no dice que nos quitará los problemas y sufrimientos de este mundo, pues para ello tendríamos que estar fuera, literalmente, del mundo y por ello, en Juan 17:14 Cristo ruega al Padre “Yo les he dado tu palabra; y el mundo los aborreció, porque no son del mundo, como tampoco yo soy del mundo. 15No ruego que los quites del mundo, sino que los guardes del mal. 16No son del mundo, como tampoco yo soy del mundo”.Sin embargo, en ningún lugar dice que estamos exentos a la injusticia y que somos intocables.Mateo 16:24 dice “Entonces Jesús dijo a sus discípulos: Si alguno quiere venir en pos de mí, niéguese a sí mismo, y tome su cruz, y sígame. 25Porque todo el que quiera salvar su vida, la perderá; y todo el que pierda su vida por causa de mí, la hallará. 26Porque ¿qué aprovechará al hombre, si ganare todo el mundo, y perdiere su alma?Sin embargo somos humanos, somos carne y hueso y cuando vivimos bajo la injustica, sentimos primeramente impotencia o enojo y es muy difícil en esos momentos vivir la Palabra, llevarla a la acción. En esos momentos lo aprendido en teoría es casi inaplicable en la vida real, pero no imposible.¡Orad por quienes los angustian…!¡Ser mansos como las palomas…!¡Astutos como las serpientes…!¡La venganza es de Elohim…!¡Poner la otra mejilla…!¡Al que te robe la capa, dale también la camisa…!¡Confiad en mi, dice Adonai…!Son versículos que para llevarlos a la práctica se requiere vivir tiempos difíciles, problemas y situaciones de injusticia.Nuestro Adonai no nos engaña, nos engañamos nosotros mismos y los pastores que venden un evangelio falso y barato.Nuestro Adonai nos dice te guiare por sendas de justicia y esto lleva implícito el que habrá injusticia.Nos dice yo te proveeré y quiere decir que tendremos necesidad de que nos provea, sino que caso tendría que Él nos provea, si no tenemos necesidad. Entonces, tendremos necesidad.Nos dice yo te ayudaré con tu carga, quiere decir que tendremos problemas. Y por último.En Juan 16: 36 dice Yeshua “Estas cosas os he hablado para que en mí tengáis paz. EN EL MUNDO TENDREIS AFLICCION; pero confiad, yo he vencido al mundo”.Bendiciones]]></content>
		</document>
		<document id="4d8750a97ed78bad1cf827e5e670a6d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/cristianosomos/~3/h7etlu5GFm8/el-cristiano-y-la-religin_22.html">			<content><![CDATA[La palabra Cristiano solo aparece en dos ocasiones en la biblia, en Hch 26:28 y en 1P 4:16.En la primera cita es de forma despectiva, debido a que así fue como se les comenzó a nombrar despectivamente a los seguidores de Cristo cuya secta era una rama más del Judaísmo y en la segunda cita, en 1P 4:16 es en forma de pertenencia ya que los creyentes de Cristo al ir creciendo su número se fueron congregando e identificando como Cristianos.Así transcurrió el tiempo y después de 300 años el emperador romano Constantino unificó el movimiento e instituyo la Sagrada Iglesia Católica Apostólica y Romana y eso de Cristianos, quien sabe donde quedo y así aproximadamente 1700 años despúes, cuando yo tenía siete años de edad me enteré en susurros que una compañerita nueva del internado de monjas Carmelitas al que yo asistía, no se iba a salvar porque era cristiana y yo exclamé horrorizada, -¿pues que nosotros no somos cristianos? – a lo que me contestaron –¡No! somos católicos romanos- y un pensamiento que fue casi un grito atravesó mi mente -¡pero también cristianos!, ¿que no? Pero mis labios no se movieron...En la actualidad en el diccionario, la palabra Cristiano se define como lo perteneciente o lo relativo a la religión de Cristo, pero me gustaría hacer hincapié en que Yeshua HaMashiaj NO es, ni tiene una religión ya que la palabra religión tiene su raíz en la palabra religar que quiere decir volver a atar o ceñir más estrechamente y el significado de ligar es colocar algo alrededor, ajustar o apretar la cintura o el cuerpo, ya sea el cuello o las manos tal y como lo hacían a los esclavos, por lo tanto la palabra religión no puede definir en nada a los seguidores de Yeshua HaMashiaj ya que Él no vino a ligarnos que quiere decir someternos o atarnos y mucho menos vino a religarnos.Por ende es muy controversial el autollamarnos Cristianos, ya que si creemos en verdad en que Yeshua ben Yoseph es el Mashiaj, no debemos, ni podemos pertenecer a una religión.Es por ello que vemos a Yeshua HaMashiaj en Mateo 23:27 rechazar a los religiosos y describirlos como “semejantes a sepulcros blanqueados, que fuera, a la verdad, se muestran hermosos, pero por dentro están llenos de huesos de muertos y de toda inmundicia. Así también vosotros por fuera, a la verdad os mostráis justos a los hombres, pero por dentro estáis llenos de hipocresía e iniquidad” y la palabra iniquidad significa maldad o injusticia grande.La palabra religión y sus derivadas son verdaderamente difíciles de quitar del lenguaje del cristianismo moderno primero por el buen concepto que tenemos de la palabra y aunado a esto nuestras biblias siguen conservando este concepto en Hch 10:7 y Stg 1:26 y por tanto la palabra continua en la terminología cristiana, pero la traducción más adecuada es la palabra PROFESAR cuyo significado es creer, confesar, ejercer y enseñar, en este caso, la fe y las enseñanzas de Yeshua nuestro Mashiaj y hasta el orden es apropiado ya que sin creer no se puede confesar y una vez confesado se puede ejercer y por supuesto enseñar.Por lo tanto, ahora, en el fin de los tiempos, no solo mis labios si no todo mi ser se mueve para declarar que ser cristiano no es mi religión, ni mi congregación, si no sólo es la forma de decir que soy Creyente en que Yeshua ben Yoseph es el Mashiaj y por lo tanto, el ser creyente es mi profesión, no mi religión.BendicionesGabriela Cueto]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>