<author id="602fa43b443ba56af224c3404faeef7f" url="poetiza-reflecciones.blogspot.com" feed="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="97e77506d9ceef4e51ffe6841bbc3a56" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/03/que-yo-no-pierda.html">			<content><![CDATA[Que Dios no permita que yo pierda el romanticismo, aún sabiendo que las rosas no hablan...Que yo no pierda el optimismo, aún sabiendo que el futuro que nos espera puede no ser tan alegre...Que yo no pierda la voluntad de vivir, aún sabiendo que la vida es, en muchos momentos, dolorosa... Que yo no pierda la voluntad de tener grandes amistades; aún sabiendo que, con las vueltas del mundo, ellas se van de nuestras vidas...Que yo no pierda la voluntad de ayudar a las personas, aún sabiendo que muchas de ellas son incapaces de ver, reconocer y retribuir, esta ayuda...Que yo no pierda el equilibrio, aún sabiendo que muchas fuerzas quieran que yo caiga... Que yo no pierda la voluntad de amar, aún sabiendo que la persona que yo más amo, pueda no sentir el mismo sentimiento por mí...Que yo no pierda la luz y el brillo en la mirada, aún sabiendo que muchas cosas que veré en el mundo, oscurecerán mis ojos...Que yo no pierda la garra, aún sabiendo que la derrota y la pérdida son dos adversarios sumamente peligrosos...Que yo no pierda la razón, aún sabiendo que las tentaciones de la vida son muchas y deliciosas...Que yo no pierda el sentimiento de justicia, aún sabiendo que la perjudicada pueda ser yo... Que yo no pierda mi abrazo fuerte, aún sabiendo que un día mis brazos estarán débiles... Que yo no pierda la belleza y la alegría de ver, aún sabiendo que muchas lágrimas brotarán de mis ojos y correrán por mi alma... Que yo no pierda el amor por mi familia, aún sabiendo que ella muchas veces, me exigirá esfuerzos increíbles para mantener la armonía...Que yo no pierda la voluntad de donar este enorme amor que existe en mi corazón, aún sabiendo que muchas veces él será rechazado...Que yo no pierda la voluntad de ser grande, aún sabiendo que el mundo es pequeño...Y encima de todo...Que yo jamás me olvide que ¡Dios me ama infinitamente! Que un pequeño grano de alegría y esperanza dentro de cada uno es capaz de cambiar y transformar cualquier cosa, pues ¡la vida es construida en los sueños y realizada en el amor!¿De qué nos sirve vivir, sino sabemos respirar? ¿De qué nos sirve soñar, sino somos capaces de hacer realidad nuestros sueños?Desconozco el autor]]></content>
		</document>
		<document id="621639660b775f8d1e630f6abd35d138" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/04/ahora-lo-entiendo.html">			<content><![CDATA[Siendo niño pertenecí al Movimiento Scout. Ahí nos enseñaban, entre otras cosas, la importancia de la "Buena Acción" que consistía en realizar todos los días actos generosos y nobles, como recoger algún papel en la calle y botarlo en la papelera, ayudar en la casa a lavar platos, cuidar la fauna y la flora, ayudar a alguna persona anciana o impedida a cruzar la calle, etc. Me gustaba mucho cumplir esa tarea.Un día caminaba por una calle de la ciudad de Coro y vi a un perro tirado en plena vía sin poder moverse. Estaba herido, un carro lo había atropellado y tenía rotas las dos patas traseras, los vehículos le pasaban muy de cerca y mi temor era que lo mataran porque era imposible que él solo pudiera levantarse.Vi allí una gran oportunidad para hacer la "Buena Acción" y como buen Scout detuve el tráfico, me dispuse a rescatar al perro herido y ponerlo a salvo para entablillarle las patas. Yo nunca había entablillado a nadie pero el "Manual Scout" decía cómo hacerlo. Con mucho amor y entrega me acerqué, lo agarré pero me clavó los dientes en las manos. Inmediatamente me llevaron a la Sanidad y me inyectaron contra la rabia, aunque la rabia por la mordida no se me quitó con la vacuna.Durante mucho tiempo no entendí por qué el perro me había mordido si yo sólo quería salvarlo y no hacerle daño, no sé que pasó y no me lo pude explicar. Yo quería ser su amigo, es más, pensaba curarlo, bañarlo, dejarlo para mí y cuidarlo mucho. Esta fue la primera decepción que sufrí por intentar hacer el bien, no lo comprendí. Que alguien haga daño al que lo maltrata es tolerable, pero que trate mal a quien lo quiera ayudar no es aceptable.Pasaron muchos años hasta que vi claro que el perro no me mordió, quien me mordió fue su herida; ahora si lo entiendo perfectamente.Cuando alguien está mal, no tiene paz, está herido del alma y si recibe amor o buen trato: ¡Muerde! Pero él no hunde sus dientes, es su herida la que los clava.Comprende el malestar de las personas que te rodean. Cuando alguien te grita, te ofende, te critica o te hace daño no lo hace porque te quiere mal sino porque está herido, está herido del alma, se siente mal o algo malo está pasando por su vida. No te defiendas ni lo critiques, mas bien compréndelo, acéptalo y ayúdalo. Desconozco al autor.]]></content>
		</document>
		<document id="8f251f8fab17ac1e72abc6d9f7803f23" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/04/arriesgarse.html">			<content><![CDATA[Hacer algo por alguien, es arriesgarse a involucrarse.Expresar sentimientos, es arriesgarse a mostrar tu verdadero yo.Exponer tus ideas y tus sueños, es arriesgarse a perderlos.Reír, es arriesgarse a parecer un tonto.Llorar, es arriesgarse a parecer un sentimental.Amar, es arriesgarse a no ser correspondido.Vivir, es arriesgarse a morir.Esperar, es arriesgarse a la desesperanza.Lanzarte, es arriesgarse a fallar.Pero los riesgos deben ser tomados, porque el peligro más grande en la vida es no arriesgarse.La persona que no arriesga, no hace, no tiene, no pretende, no anhela...Se pueden evitar sufrimientos y preocupaciones, placeres y alegrías pero te estarías perdiendo de aprender, sentir, cambiar, crecer, amar y vivir...SOLO UNA PERSONA QUE SE ARRIESGA ES LIBRE.Desconozco el autor]]></content>
		</document>
		<document id="aeda34e0a954b96e1484c033764989aa" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/04/danza-lento.html">			<content><![CDATA[¡Es tan fácil perder de vista lo que es importante!Danza lento...¿ Algunas veces, ya observó a niños en un carrusel?, o ¿escuchó el sonido de la lluvia cuando cae al suelo?¿Alguna vez ya siguió el vuelo errante de una mariposa? ...o ¿fijó su mirada en el crepúsculo solar?Es mejor disminuir el paso. No dance tan de prisa......el tiempo es corto, la música va a terminar...¿A través de cada día usted corre o vuela?Cuando pregunta "¿Cómo estás?" ¿Escucha la respuesta?...Cuando el día termina,¿queda acostado en la cama, con los próximos quehaceres rodando por su cabeza?Es mejor disminuir el paso. No dance tan de prisa......el tiempo es corto, la música va a terminar...¿Alguna vez dijo a un niño: "¿Dejemos esto para hacerlo mañana? Y en su prisa, ¿vio su tristeza?¿Perdió contacto, dejó morir una buena amistad porque nunca tenía tiempo para llamar y decir "hola" ?Es mejor disminuir el paso. No dance tan de prisa......el tiempo es corto, la música va a terminar...Cuando corre tan de prisa para llegar a algún lugar, usted pierde mitad de la satisfacción de llegar allí.Cuando se preocupa y se apresura todo el día, es como si fuese un regalo que no fue abierto...¡Un regalo lanzado fuera!La vida no es una carrera...... Llévela más lentamente...¡Escuche la música...... antes que la canción ACABE!Anónimo]]></content>
		</document>
		<document id="cd482619343994ec2c7993e2d91cc4ae" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/04/dialogo-con-la-tierra.html">			<content><![CDATA["¿Por qué me golpeas, tirano minúsculo e ínfimo? ¿No te doy miel y leche para tus hijos?  ¿No recibes mi leña para tu fuego, mi lluvia, mi agua, mi tierra para tus frutos, mi perfume y mi calor? Tú sólo me das dolor, destrucción y sufrimiento.Has cortado mi manto de vegetales variopintos que aterciopelaban mi piel y enjuagaban las gotas de mi lluvia; has secado mis entrañas, sacando mi negra sangre para tus alocados ingenios de velocidad y de muerte; has golpeado severamente mi estabilidad gravitacional con tus petardos atómicos y has puesto en peligro la gravitación de otras esferas próximas a mí. Has absorbido mis mares de vida, cubriendo las aguas con un manto de sangre y contaminación total. Has envenenado el poco aire que me quedaba para respirar, y en oriente y occidente, en el norte y en el sur; el viento el agua y la lluvia, trasladan las enfermedades golpeando a los indefensos retoños. Has extinguido las especies más bellas de mi biológica conformación, para dar gusto a tu bestialidad irracional. Has desestabilizado las colonias microscópicas, produciendo una escala infinita de consecuencias irreparables. Has dividido la tierra en parcelas y has puesto al hombre en reservas, separando al rico del pobre, al negro del blanco, al tonto del listo. Has abandonado la contemplación de mis amaneceres y ocasos para entregarte a la guerra, a la especulación y a la violencia. Has sembrado mis campos y mis montes de drogas que matan a mis niños; esos que a mí me gusta sentir pisándome y contemplándome en mi flor, en mi día y en mi noche. Has establecido la ley de lo que debe vivir, y me has quitado el poder de auto seleccionar,  de auto limitar. Pretendes ser más vieja que yo que cuento con millones de años. Has decidido recortarme y limitarme sin que la supermente que me dirige pueda programar la transformación de las formas y la integración de los dinamismos. Me has llenado de estiércol y de abonos químicos envenenados, que convierten mi piel en un desierto estéril. Has fabricado aparatos de muerte más destructivos que mis terremotos, mis tormentas, mis tornados, y tu lista de muerte es una montaña formada de dolor y de injusticia, de guerra y de odio. Has pintado la atmósfera de negro y los niños no pueden ver las estrellas que por la noche me visitan y me recuerdan el papel de producir para la economía universal.¡Querido hombre!, existen otros caminos de entendimiento entre nosotros que tú no has comprendido.En esas sendas estoy yo, repleta de diálogo, de comprensión, de enseñanzas, de entendimiento. Poseo la memoria genética de ciento cincuenta billones de reacciones biológicas, físicas y químicas, que te ofrezco y pongo a tu servicio. En mis archivos se encuentran recopilados los fenómenos más maravillosos que ningún ojo humano haya podido jamás escrutar. Sobre mis tierras, en mis montañas y en mis mares, han caminado animales alucinantes, extraños e inimaginables. He hecho crecer en mí las plantas que jamás habéis podido reproducir. Mi cielo ha mirado durante toda mi existencia al universo que me contiene y he podido registrar las medidas, las posiciones y las formas de los astros, de las estrellas y de las galaxias. Mis entrañas contienen minerales y productos energéticos que podrían llevaros a una evolución total de vuestro patrón social y económico. Poseo la escuela de conocimiento más vieja y sorprendente de la existencia y os ofrezco un milagro en cada animal, en cada planta y en cada objeto o cosa que me cubre y me forma.Mis arcanos están permanentemente abiertos a vuestra serena y armónica contemplación y sólo necesitáis emprender las vías de acceso.¿Cuáles son estos senderos?... son muy sencillos de tomar, son muy fáciles de caminar; dirígete por el de la justicia, por el de la paz y por el del amor, y allí, en cada esquina, en cada accidente, en cada respiración y en cada pausa, está mi amor, mi tutela, mi conocimiento y mi infinito cuidado.  ¡Hombre... hombre, no tardes! ¡Me muero poco a poco! ¡Tu arrogancia, tu frío, tu desamor secan mis praderas, anegan mis mares y apagan el fuego de mi aire!  ¡Hombre...hombre, no tardes... !La Tierra somos todos, si la dañas te dañas a ti mismoAutor desconocido.]]></content>
		</document>
		<document id="c1a7acc509a91070628b3c7bc1a70f94" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/05/amor-verdadero.html">			<content><![CDATA[Un famoso maestro se encontró frente a un grupo de jóvenes que estaban en contra del matrimonio.Los muchachos argumentaban que el romanticismo constituye el verdadero sustento de las parejas y que es preferible acabar con la relación cuando este se apaga, en lugar de entrar a la hueca monotonía del matrimonio.El maestro les dijo que respetaba su opinión, pero les relató lo siguiente:"Mis padres vivieron 55 años casados. Una mañana mi mamá bajaba las escaleras para prepararle a papá el desayuno y sufrió un infarto. Cayó. Mi padre la alcanzo, la levantó como pudo y casi a rastras la subió a la camioneta. A toda velocidad, rebasando, sin respetar los altos, condujo hasta el hospital. Cuando llegó, por desgracia, ya había fallecido. Durante el sepelio, mi padre no habló, su mirada estaba perdida. Casi no lloró. Esa noche sus hijos nos reunimos con él. En un ambiente de dolor y nostalgia recordamos hermosas anécdotas. Él pidió a mi hermano teólogo que le dijera donde estaría mamá en ese momento. Mi hermano comenzó a hablar de la vida después de la muerte, conjeturó como y donde estaría ella. Mi padre escuchaba con gran atención. De pronto pidió: "llévenme al cementerio". "Papá" -respondimos-, "son las 11 de la noche, ¡no podemos ir al cementerio ahora!" Alzó la voz y con una mirada vidriosa dijo: "No discutan conmigo por favor, no discutan con el hombre que acaba de perder a la que fue su esposa por 55 años". Se produjo un momento de respetuoso silencio. No discutimos más. Fuimos al cementerio, pedimos permiso al velador, con una linterna llegamos a la lápida. Mi padre la acarició, lloró y nos dijo a sus hijos que veíamos la escena conmovidos: "Fueron 55 buenos años,¿saben?Nadie puede hablar del amor verdadero si no tiene idea de lo que es compartir la vida con una mujer así". Hizo una pausa y se limpio la cara. "Ella y yo estuvimos juntos en aquella crisis, el cambio de empleo", continuó, "hicimos el equipaje cuando vendimos la casa y nos mudamos de ciudad, compartimos la alegría de ver a nuestros hijos terminar sus carreras, lloramos uno al lado del otro a partida de seres queridos, rezamos juntos en la sala de espera de algunos hospitales, nos apoyamos en el dolor, nos abrazamos en cada Navidad, y perdonamos nuestros errores... Hijos, ahora se ha ido y estoy contento, ¿saben por qué? Porque se fue antes que yo, no tuvo que vivir la agonía y el dolor de enterrarme, de quedarse sola después de mi partida. Seré yo quien pase por eso, y le doy gracias a Dios. La amo tanto que no me hubiera gustado que sufriera... ".Cuando mi padre termino de hablar, mis hermanos y yo teníamos el rostro empapado de lagrimas. Lo abrazamos y él nos consoló: "Todo esta bien hijos, podemos irnos a casa; ha sido un buen día". Esa noche entendí lo que es el verdadero amor. Dista mucho del romanticismo, no tiene que ver demasiado con el erotismo, mas bien se vincula al trabajo y al cuidado que se profesan dos personas realmente comprometidas." Cuando el maestro terminó de hablar, los jóvenes universitarios no pudieron debatirle, ese tipo de amor era algo que no conocían. Desconozco el autor.]]></content>
		</document>
		<document id="47bc46b5b1b672b11ae2973a8e46a837" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/05/calidoscopio.html">			<content><![CDATA[Existía un hombre que a causa de una guerra en la que había peleado de joven, había perdido la vista. Este hombre, para poder subsistir y continuar con su vida, desarrolló una gran habilidad y destreza con sus manos, lo que le permitió destacarse como un estupendo artesano. Sin embargo, su trabajo no le permitía más que asegurarse el mínimo sustento,  por lo que la pobreza era una constante en su vida y en la de su familia. Cierta Navidad quiso obsequiarle algo a su hijo de cinco años, quien nunca había conocido más juguetes que los trastos del taller de su padre con los que fantaseaba reinos y aventuras.Su papá tuvo entonces la idea de fabricarle, con sus propias manos un hermoso calidoscopio como alguno que él supo poseer en su niñez. En secreto y por las noches fue recolectando piedras de diversos tipos que trituraba en decenas de partes, pedazos de espejos, vidrios, metales, maderitas, etc.Al cabo de la cena de nochebuena pudo, finalmente imaginar a partir de la voz del pequeño,  la sonrisa de su hijo al recibir el precioso regalo.El niño no cabía en sí de la dicha y la emoción que aquella increíble navidad le había traído de las manos rugosas de su padre ciego, bajo las formas de aquel maravilloso juguete que él jamás había conocido...Durante los días y las noches siguientes el niño fue a todo sitio portando el preciado regalo, con él regresó a sus clases en la escuela del pueblo.En los tiempos de recreo entre clase y clase, el niño exhibió y compartió henchido de orgullo su juguete con sus compañeros que se mostraban igual de fascinados con aquella maravilla y que pujaban por poner sus ojos en aquel lente y dirigirlo al sol...Uno de aquellos pequeños, tal vez el mayor del grupo, finalmente se acercó al hijo del artesano y le preguntó con la ambiciosa intriga que solo un niño puede expresar: "Oye, que maravilloso calidoscopio te han regalado...¿dónde te lo compraron?, no he visto jamás nada igual en el pueblo..."Y el niño, orgulloso de poder revelar aquella verdad emocionante desde su pequeño corazón, le contestó: "No, no me lo compraron en ningún sitio... me lo hizo mi papá"A lo que el otro pequeño replicó con cierta sorna y tono incrédulo: "¿Tu padre?...  imposible... ¡¡¡si tu padre está ciego..!!!". Nuestro pequeño amigo se quedó mirando a su compañero, y al cabo de una pausa de segundos, sonrió como solo un portador de verdades absolutas puede hacerlo, y le contestó: "Si... mi papá esta ciego... pero solamente de los ojos...El amor solo se puede ver con el corazón... "LO ESENCIAL ES INVISIBLE A LOS OJOS"Desconozco el autor]]></content>
		</document>
		<document id="76e8f0448768b4cdee3c6b0bcf4fdd08" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/05/el-amor-es-libertad.html">			<content><![CDATA[Una vez un reconocido guerrero indígena y la hija de una mujer que había sido matrona de la tribu, se enamoraron profundamente y habían pensado en casarse, para lo cual tenían el permiso del cacique de la tribu.  Pero antes de formalizar el casamiento, fueron a ver al anciano de la tribu, un hombre muy respetado, que tenía palabras de sabiduría para ellos.El sabio, les dijo que ellos eran buenos muchachos, jóvenes, y que no había ninguna razón para que alguien se opusiera a su casamiento.  Entonces ellos le dijeron que querían hacer algo que les diera la fórmula para ser felices siempre.El sabio les dijo:-    Bueno, hay algo que podemos hacer, pero no sé si están dispuestos porque es bastante dispendioso.-    Estamos dispuestos, le dijeron.Entonces el sabio le pidió al guerrero que escalara la montaña más alta, y buscara allí el halcón más vigoroso, el que volara más alto, el que le pareciera más fuerte, el que tuviera el pico más afilado, y se lo trajera vivo.  Y a la mujer le dijo:  a ti no te va a ser tan fácil.  Vas a tener que internarte en el monte, buscar el águila que te parezca que es la mejor cazadora, la que vuele más alto, la que sea más fuerte, la de mejor mirada.  Vas a tener que cazarla sola, sin que nadie te ayude y vas a tener que traerla viva aquí.Cada uno salió a cumplir su tarea. Cuatro días después volvieron con el ave que se les había encomendado, y le preguntaron al sabio:-    ¿Ahora qué hacemos?, ¿las cocinamos?, ¿las comemos?, ¿qué debemos hacer con ellas?"-    No, nada de eso dijo riendo el sabio y les dijo: ¿ustedes quieren ser felices?.-    Sí, le dijeron.-    ¿Volaban alto?, preguntó, ¿Eran fuertes sus alas, eran sanas, independientes?-    Sí, contestaron.-    Muy bien, dijo el sabio.  Ahora deben atarlas entre sí por las patas y suéltenlas para que vuelen.Así lo hicieron.  Entonces el águila y el halcón comenzaron a tropezarse, intentaron volar, pero lo único que lograban, era revolcarse en el piso.  Se hacían daño mutuamente, hasta que empezaron a picotearse entre sí.  Entonces el sabio de la tribu les dijo:-    "Si ustedes quieren ser felices para siempre:  "VUELEN,  PERO JAMÁS SE ATEN EL UNO AL OTRO".Autor Desconocido]]></content>
		</document>
		<document id="2f608825026e8e13fa782948346b9425" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/05/vida-despues-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[En algún momento un médico determinará que mi corazón ha dejado de funcionar y que en verdad mi vida se ha terminado.Cuando esto suceda, no traten de revivirme artificialmente por medio de aparatos, y donde quiera que me encuentre no lo llamen "mi lecho de muerte".Llámenlo "mi lecho de vida " y dejen que mi cuerpo vaya de allí a ayudar a que otros gocen de una vida plena.Den mi vista a alguien que nunca haya visto un amanecer la cara de un bebé o el amor en los ojos de una mujer.Den mi corazón a alguien a quien el suyo no le haya causado más que interminables días de dolor.Den mi sangre a algún adolescente rescatado de entre las ruinas de un automóvil accidentado, para que pueda vivir y llegar a gozar del juego de sus nietos.Den mis riñones a quien dependa de una máquina para seguir existiendo semana tras semana.Tomen mis huesos, todos mis músculos y todas y cada una de las fibras y nervios de mi cuerpo y encuentren la manera de hacer caminar a un niño lisiado.Exploren cada rincón de mi cerebro. Si fuera necesario tomen todas las células para que algún día un niño pueda gritar con la emoción del deporte y una niña sorda pueda oír el sonido de la lluvia contra los cristales de la ventana.Cremen lo que quede de mí y echen mis cenizas a los cuatro vientos, para ayudar a que crezcan las flores.Y si tienen la necesidad de enterrar algo, les dejo mis defectos, mis debilidades y todos mis perjuicios contra mis semejantes.Mi alma dénsela a Dios.Y si por casualidad alguien quiere recordarme, hágalo con una buena palabra o acción hacia quien lo necesite. Si hacen lo que les pido, viviré eternamente.Desconozco al autor.]]></content>
		</document>
		<document id="4002291f78ff9f251a95bd2f80d0403e" url="http://poetiza-reflecciones.blogspot.com/2013/06/honrremos-la-vida.html">			<content><![CDATA[Muchos tenemos un mapa de carreteras que indica el curso que imaginamos que deberían tomar nuestras vidas.Es importante avanzar en la dirección correcta, pero si quedamos atrapados por las preocupaciones sobre nuestro destino final, olvidamos disfrutar del paisaje, de cada nuevo día.Recuerda que algunas de las secretas alegrías de la vida no se encuentran en afanarse en ir desde el punto A hasta el punto B, sino, en inventar algunos otros puntos imaginarios a lo largo del camino.  El viaje que estás realizando, es magnífico. No temas explorar territorio desconocido.Si llegas a perderte, vas a tropezar con algunos de los descubrimientos más interesantes que puede hacer.Deambula por caminos que nunca has recorrido o por otros que jamás volverás a tener la oportunidad de recorrer.La Vida no es una guía de viaje que debes seguir, es una aventura que hay que emprender. Alin Austin]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>