<author id="61834b5042d1f4b4160ba881b53974b9" url="ultimaadvertencia.blogspot.mx" feed="http://ultimaadvertencia.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="d61ebaeed0a2714de43d361e4bda2faf" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/barack-obama-se-reunira-con-el-papa.html">			<content><![CDATA[.romereportsespPublished on Jan 21, 2014 La Casa Blanca anunció que el próximo 27 de marzo Barack Obama se reunirá con el Papa Francisco en el Vaticano. Será la segunda visita del presidente estadounidense ya que en julio de 2009 estuvo con Benedicto XVI en el Palacio Apostólico... ]]></content>
		</document>
		<document id="c9fbe1336fc1164a66aa41d2780fc5b2" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/bola-de-fuego-vista-por-muchos-por.html">			<content><![CDATA[KFOR-TVvie, 24 ene 2014 05:10 CSTTraducido por SOTT.net¿Has visto un destello en el cielo la noche del viernes? NewsChannel 4 tenía informes de un meteoro visto por gente de la ciudad de Oklahoma y Tulsa. Muchas personas están hablando de haberlo visto en Texas y Arkansas.Háganos saber si usted vio algo y comparta sus fotos o vídeos.Eche un vistazo a este vídeo:.Comentario: Vea también:30 de diciembre de 2013: Misteriosa y fuerte explosión retumba sobre gran parte de la ciudad de Texas (en inglés) Fuente.]]></content>
		</document>
		<document id="d891402d016918ea90834a218d9e82f2" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/buscad-primeramente-el-reino-de-dios-y.html">			<content><![CDATA[24 Ninguno puede servir á dos señores; porque ó aborrecerá al uno y amará al otro, ó se llegará al uno y menospreciará al otro: no podéis servir á Dios y á Mammón.25 Por tanto os digo: No os congojéis por vuestra vida, qué habéis de comer, ó que habéis de beber; ni por vuestro cuerpo, qué habéis de vestir: ¿no es la vida más que el alimento, y el cuerpo que el vestido?26 Mirad las aves del cielo, que no siembran, ni siegan, ni allegan en alfolíes; y vuestro Padre celestial las alimenta. ¿No sois vosotros mucho mejores que ellas?.27 Mas ¿quién de vosotros podrá, congojándose, añadir á su estatura un codo?28 Y por el vestido ¿por qué os congojáis? Reparad los lirios del campo, cómo crecen; no trabajan ni hilan;29 Mas os digo, que ni aun Salomón con toda su gloria fué vestido así como uno de ellos.30 Y si la hierba del campo que hoy es, y mañana es echada en el horno, Dios la viste así, ¿no hará mucho más á vosotros, hombres de poca fe?31 No os congojéis pues, diciendo: ¿Qué comeremos, ó qué beberemos, ó con qué nos cubriremos?32 Porque los Gentiles buscan todas estas cosas: que vuestro Padre celestial sabe que de todas estas cosas habéis menester.33 Mas buscad primeramente el reino de Dios y su justicia, y todas estas cosas os serán añadidas.34 Así que, no os congojéis por el día de mañana; que el día de mañana traerá su fatiga: basta al día su afán.Mateo 6:24-34(Reina-Valera Antigua). ]]></content>
		</document>
		<document id="8a2ae392f3f0592542141c0471c8b87f" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/cae-el-tio-uno-de-los-principales.html">			<content><![CDATA[El Gobierno mexicano detiene en Michoacán a un segundo cabecilla del grupo criminalPaula Chouza México 27 ENE 2014 - 23:24 CET4 Dionisio Plancarte fue detenido este lunes en Michoacán / APEl Gobierno mexicano anunció este martes la detención de uno de los cabecillas del cártel de Los Caballeros Templarios, la organización criminal que controla el tráfico de droga en el Estado de Michoacán, al suroeste de México, desde 2011. Dionisio Loya Plancarte, conocido como El Tío, fue detenido la madrugada de este lunes "sin que se haya efectuado un solo disparo", presumió Monte Alejandro Rubido, el secretario ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública.Junto al presunto narcotraficante fue detenido un menor de 16 años no identificado. "Al arribo de las fuerzas federales, Loya Plancarte se escondía en un clóset", señaló Rubido. El Tío es considerado uno de los principales operadores del grupo, gran conocedor de las operaciones financieras y de la estructura del cártel.El arresto se da a conocer el mismo día que los gobiernos estatal y federal se reúnen con las autodefensas -grupos de civiles armados- y firman un acuerdo de ocho puntos que sienta las bases para que los rebeldes se incorporen a la "vida institucional".Según la prensa mexicana, sus zonas de operaciones son fundamentalmente Apatzingán y Uruapan, las dos ciudades más importantes de la región de Tierra Caliente. Apatzingán, con 80.000 habitantes, el llamado bastión de los Caballeros Templarios y capital económica de la zona, es considerada la joya de la corona para los grupos de autodefensa -civiles armados- que tratan de hacerse desde febrero con el control del territorio para expulsar al crimen organizado.Desde 2009 Loya Plancarte es uno de los hombres más buscados por la Procuraduría General de la República (PGR), que incluso ofrece por él una recompensa de 30 millones de pesos."A Loya Plancarte se le conoce como un hombre que tenía buenos contactos para el trasiego de la droga hacia el norte del país, así como el encargado de construir empresas y negocios para lavar el dinero de la organización", informa la prensa. Además, diversas declaraciones ministeriales se desprenden que este hombre era el encargado de contactar y “contratar” a las autoridades de seguridad pública de los distintos municipios de Michoacán y de corromper a los ministerios públicos estatales.A Dionisio Loya se le dio por muerto en marzo del 2013, sin embargo en junio apareció en un vídeo proponiendo una tregua a las policías comunitarias de Michoacán. Está acusado, junto con Servando Gómez Martínez La Tuta,el jefe máximo del cártel, de la ejecución de 12 agentes de la Policía Federal, en julio de 2009. Según las investigaciones de la PGR, él es el encargado de prensa y relaciones públicas de la organización.En entrevista con los medios el pasado martes, el nuevo Comisionado especial para la Seguridad en Michoacán del Gobierno de Peña Nieto, Alfredo Castillo, aseguró que el Ejecutivo había definido 26 líderes del cártel de Los Caballeros Templarios como objetivos específicos y estratégicos de la operación que lanzó hace ya dos semanas en el Estado para aplacar la escalada de violencia. En los últimos meses los grupos de autodefensa habían avanzado en el control del territorio provocando numerosas refriegas. La intensidad de la lucha hizo reaccionar al Ejecutivo de Peña Nieto.El Tío es el segundo gran líder que cae desde el comienzo de la operación conjunta de los gobiernos federal y estatal en Michoacán. El pasado 19 de enero, el Ejecutivo anunció la detención de Jesús Vázquez Macías, conocido en la región como El Toro. Este hombre había sido señalado por los portavoces de las autodefensas como uno de los encargados de cobrar extorsiones en varios municipios de Michoacán, además de llevarse a mujeres para violarlas. Los abusos contra las esposas e hijas de los pobladores fue uno de los detonantes para que los ciudadanos decidieran tomar las armas.Un acuerdo de ocho puntos P. CHOUZALa reunión de este lunes entre las autodefensas y los gobiernos federal y estatal puede suponer un punto de inflexión en la lucha armada de los últimos once meses en Michoacán, al sur de México.El acuerdo entre civiles armados y los gobiernos estatal y federal es, según el Comisionado para la Seguridad y el Desarrollo Integral de Michoacán, Alfredo Castillo, "un primer paso decisivo para el cumplimiento de la estrategia en favor de la seguridad y el desarrollo del estado, ya que permitirá devolver progresivamente la normalidad a la entidad".El documento difundido por la Secretaría de Gobernación consta de ocho puntos:1. Las autodefensas se institucionalizan al incorporarse a los Cuerpos de Defensa Rurales. Para este fin, los líderes de las autodefensas presentarán una lista con todos los nombres de sus integrantes, los cuales serán validados con la formación del expediente respectivo, controlado por la Secretaría de la Defensa Nacional. Estos cuerpos serán temporales y estarán bajo el mando de la autoridad en los términos de las disposiciones aplicables.2. Para la protección de sus comunidades, personal de las autodefensas podrá formar parte de la Policía Municipal siempre y cuando acrediten los requisitos de ley y cuenten con el aval del Cabildo de su Ayuntamiento para ser propuesto para formar parte de dicha policía.3. Las autodefensas se obligan a registrar las armas que actualmente poseen o portan ante la Secretaría de la Defensa Nacional. Por su parte, el Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública o, en su caso, la Secretaría de la Defensa Nacional, se comprometen a dotarlos de las herramientas necesarias para su comunicación, traslado y operación.4. Se acuerda que en los municipios en conflicto se llevará a cabo una auditoría del uso de los recursos públicos, conforme a las disposiciones legales aplicables.5. Se establece la rotación de los Agentes del Ministerio Público Federal y Local, así como la instrumentación de unidades móviles de Ministerio Público.6. La Comisión para la Seguridad y el Desarrollo Integral de Michoacán se compromete a mantener comunicación permanente con las autoridades municipales de la zona para ofrecerles el apoyo conforme a las facultades que tiene dicha Comisión.7. Para el caso de las personas que fueron detenidas por portación de arma de fuego y que se encuentran en libertad provisional bajo caución, se harán las gestiones pertinentes para que puedan firmar en el estado de Michoacán, sin tener que trasladarse a otras entidades federativas.8. En el caso de los servidores públicos municipales y estatales que tengan responsabilidad penal o administrativa, y que se encuentre totalmente acreditada, se les aplicará todo el peso de la ley.Fuente. ]]></content>
		</document>
		<document id="f95acd639f9a1ca32ca53b1eee1ee0e5" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/conferencia-de-paz-sobre-siria-expone.html">			<content><![CDATA[miércoles 22 de nero de 2014 12:19 GYTPor Mariam Karouny y Khaled Yacoub OweisMONTREUX, Suiza (Reuters) - El Gobierno de Siria y sus opositores, reunidos por primera vez, expresaron airadamente su mutua hostilidad el miércoles en una conferencia de paz organizada por la ONU donde las potencias mundiales también ofrecieron visiones diferentes sobre una eventual salida del poder al presidente Bashar al-Assad.El líder opositor Ahmed Jarba acusó al presidente de llevar a cabo crímenes de guerra al estilo nazi y demandó que la delegación del Gobierno sirio en la reunión de Montreux, Suiza, firme un plan internacional para entregar el poder.El ministro de Relaciones Exteriores de Siria, Walid al-Moualem, insistió en que Assad no cedería ante demandas externas y habló de atrocidades rebeldes "terroristas" respaldadas por estados árabes y occidentales que apoyan a la oposición y estaban presentes en la reunión."Assad no se va", dijo el ministro de información sirio.Estados Unidos y Rusia, que auspician la conferencia que autoridades de la ONU esperan lleve a negociaciones en Ginebra a partir del viernes, también expresaron sus diferencias sobre Assad durante un día de presentaciones formales en Montreux.Las negociaciones reflejan las creciente preocupaciones mundiales de que una guerra que ha causado más de 130.000 muertos y dejó a millones sin hogar se esté extendiendo más allá de Siria y alimentando la militancia sectaria en el exterior.Pero existían pocas señales de que cualquiera de las partes estuviera preparada para hacer concesiones.Funcionarios occidentales dijeron que los desconcertó el tono combativo que adoptó Moualem, quien también desafió el pedido del secretario general de la ONU Ban Ki-moon de que acortara su discurso. Algunos diplomáticos cuestionaron si las conversaciones podían continuar.El Secretario de Estado estadounidense, John Kerry, se hizo eco de la opinión rebelde de que "no hay forma" de que Assad continúe relacionado con el poder bajo los términos de un acuerdo internacional del 2012 que instaba a una coalición interina.Pero el ministro de Relaciones Exteriores ruso, Sergei Lavrov, dijo que todas las partes tenían un rol y condenó las "interpretaciones tendenciosas" del pacto del 2012.Arabia Saudita, que apoya a los rebeldes suníes, exhortó a que Irán y su aliado libanés chií Hezbollah retiren sus fuerzas de Siria. Teherán estaba ausente de la reunión, apartado por la oposición y Occidente por rechazar los pedidos de un gobierno de transición.La conferencia no creó grandes expectativas, en particular entre los rebeldes islamistas que condenaron a los líderes opositores por tomar parte de la reunión.El canciller alemán, Frank-Walter Steinmeier, dijo que consideró la inflexible posición de Moualem como "increíble y exasperante" y añadió que no podrían lograrse progresos con Damasco "si ellos no muestran algo de inteligencia".Un funcionario francés calificó al discurso de Moualem de "provocador y agresivo". Un diplomático occidental dijo que fue un "gran error" que muestra una "arrogancia paranoica" que podría socavar las negociaciones.Un delegado dijo que la oposición siria planea presentar un programa de tres a seis meses en Ginebra para establecer un órgano gubernamental de transición para evitar que las negociaciones con la administración de Assad se extiendan por años.CRISIS HUMANITARIABan inició lo que será un día completo de discursos de más de 40 delegaciones en Montreux, en el Lago Ginebra, con un pedido de acceso inmediato de ayuda humanitaria para áreas sitiadas."Después de casi tres dolorosos años de conflicto y sufrimiento en Siria, hoy es el día de una esperanza frágil pero real", sostuvo Ban, quien condenó los abusos a los derechos humanos por todas las partes."Hay grandes desafíos por delante, pero no son insuperables", agregó.Pero habían pocas señales de un compromiso sobre el tema central de si Assad, quien heredó el poder de su padre hace 14 años, debería dejar paso a un gobierno de unidad nacional.Su futuro ha dividido a Moscú y Washington. Ambos países respaldan las conclusiones de la reunión del 2012 pero difieren sobre si ese acuerdo significa que Assad debe dejar el poder ahora.ESCEPTICISMO DE IRANLavrov reiteró la oposición de Moscú a que "actores externos" se entrometan en los asuntos de Siria, pero también dijo que Irán, el principal partidario extranjero de Assad, debería tener derecho a voz.En su breve discurso, Kerry afirmó que las negociaciones serían "duras y complicadas", pero insistió: "Sólo vemos una opción, negociar un Gobierno de transición nacido por consentimiento mutuo". "Eso significa que Bashar al-Assad no será parte de ese Gobierno de transición. No hay forma en que un hombre que ha encabezado una respuesta brutal contra su propio pueblo puede recuperar la legitimidad para gobernar", añadió.Irán no está presente en la conferencia. Una invitación de último minuto de Ban fue revocada el lunes después de que la oposición siria amenazó con boicotear las negociaciones, pues Teherán comparte la opinión de Assad de que no debería perder el poder.(Reporting By Gabriela Donoso) Fuente. ]]></content>
		</document>
		<document id="889c2d7e63bb39ef7d70a8e25d7948e1" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/cristina-almorzo-con-fidel-en-la-habana.html">			<content><![CDATA[El encuentro se concretó en el marco de la II Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y del Caribe que se celebra en la isla+ EFE - 27.01.2014, 13:00 hs - ACTUALIZADO 13:07La presidenta de Argentina, Cristina Fernández, mantuvo este domingo un encuentro en La Habana con el expresidente cubano, Fidel Castro, de 87 años y retirado del poder desde 2006, informaron medios oficiales.Cristina Fernández, quien se encuentra en Cuba desde el sábado para participar el martes y miércoles en la II Cumbre de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y del Caribe (Celac), almorzó con el líder cubano.La página oficial Cubadebate.cu confirmó el encuentro de Fernández y Fidel Castro, que conversaron sobre temas regionales y sobre "los principales problemas que enfrenta la humanidad particularmente, sobre la alimentación y los diferentes conflictos armados que amenazan la paz en el planeta", indica la nota."En un momento especial, Fidel y Cristina recordaron al desaparecido (presidente venezolano) Hugo Chávez y sus esfuerzos por consolidar la unidad latinoamericana con la creación de la Celac en el año 2011", indica Cubadebate.Hasta el momento no se han divulgado imágenes o fotografías de ese encuentro.En su última visita a Cuba, en enero de 2013, la presidenta argentina viajó a La Habana para interesarse por la salud del fallecido presidente venezolano Hugo Chávez, quien entonces se encontraba en la isla, donde había sido operado por cuarta vez del cáncer que padecía.Cristina Fernández fue la primera jefa de Estado de Latinoamérica en llegar a Cuba para participar en la cita presidencial de la Celac.La cumbre de ese organismo de integración regional es el primer compromiso internacional en la agenda de Fernández desde que fue operada el pasado octubre de un hematoma craneal provocado por una caída que la obligó a guardar más de un mes de reposo estricto.La cumbre de la Celac inició este fin de semana los trabajos de los coordinadores nacionales del organismo para perfilar los documentos y las declaraciones especiales que los gobernantes deben debatir y aprobar en la reunión de los días 28 y 29 de enero.Entre la treintena de documentos que preparan los coordinadores, ha trascendido que hay uno en específico sobre el apoyo de la Celac a Argentina en el contencioso de las islas Malvinas.Fuente. ]]></content>
		</document>
		<document id="7f591a7ee918f2502df0f96547cf589d" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/el-conflicto-mundial.html">			<content><![CDATA[Ley Dominical NacionalCapitulo 7. EL CONFLICTO MUNDIALShakespeare escribio:"Hay que cruza todo sendero, linea intangible a nuestra mira, un limite oculto que es el lindero entre de Dios la paciencia, y su ira.""Una gran crisis le espera al pueblo de Dios. Una crisis espera al mundo. La lucha mas trascendental de todos los tiempos esta ante nosotros."(26) "Y en aquel tiempo se levantara Miguel, el gran Principe que esta por los hijos de tu pueblo; y sera tiempo de angustia, cual nunca fue despues de que hubo gente hasta entonces; mas en aquel tiempo sera libertado tu pueblo, todos los que se hallaren escritos en tu libro." Daniel 12:1.Cuando haya sido dada por completo la gran advertencia de Apocalipsis 14:9,10 en contra de recibir la marca de la bestia, y cada persona se haya decidido, se cerrara el tiempo de gracia. El pueblo de Dios habra recibido el derramamiento del Espiritu Santo - "el refrigerio de la presencia del Señor," y se encontrara preparado para la prueba que le espera. El esta sellado con el "Sello de Dios Vivieinte." Los malos son dejados finalmente con el maestro que ellos han elegido. Ellos habran rechazado la misericordia de Dios, odiado su tierno amor, y pisoteado su ley. Ahora, desamparados ante la ira de Satanas, no tienen proteccion contra su poder. El entones atacara al mundo entero con el gran engano del cual habla Daniel en el capitulo 12. La ira de Dios derramada sobre este planeta vendra en forma de las siete plagas postreras, como lo menciona Apocalipsis 16. Asi como las 10 plagas de Egipto fueron contra los dioses que ellos adoraban, asi las siete ultimas plagas caeran especialmente sobre aquellos que adoran a la bestia y a su imagen.A medida que estudiamos este tema estupendo y tratamos de ver el cuadro completo, descubrimos que Dios es tan justo, tan amoroso; y aquellos sobre los que caen las plagas son tan desobedientes, e ingratos sin santidad, que nadie en el universo entero acusara a Dios de ser injunsto por juzgarlos de esta manera. Despues de las tres primeras plagas debastadoras se escucha a un angel decir; "Justo eres tu, oh Señor, que eres y que eras, el Santo, porque haz juzgado estas cosas. Porque ellos derramaron la sangre de los santos y los profetas, tambien tu les has dado a beber sangre; pues lo merecen." Apocalipsis 16:5,6.La desafiante ley contra el cielo ha sido dictada, y los obedientes hijos de Dios son perseguidos, burlados y sentenciados a muerte, y ahora: "Y oi una gran voz del templo, que decia a los siete angeles: Id, y derramad las siete copas de la ira de Dios sobre la tienra.Y fue el primero, y derramo su copa sobre la tierra; y vino una plaga mala y dañosa sobre los hombres que tenian la senal de la bestia, y sobre los que adoran su imagen." Apocalipsis 16:1,2.¿Puede imaginarse llagas sobre su cuerpo?Note que esas dolorosas llagas o ulceras afligirin solamente a quines tengan la marca de la bestia y adoren a su imagen. ¿Como ira a ser cuando esto suceda?¿Puede usted imaginarse las noticias vespertinas informando sobre la escandalizante historia de esta epidemia? Miles de personas que se recibieron la "marca" con el proposito de salvar sus empleos y tener las comodidades de la vida, ¡descubren ahora que sus comodidades han desaparecido!En lugar de que esto les lleve a arrepentirse, y a pedir a Dios en oracion el perdon, estas terribles llagas solo producen en ellos ira y "blasfemia contra Dios" y el "crujir los dientes de dolor."Dios sabe que si el les diera un million de años mas, ellosno cambiarian. Cuando las plagas comiencen a caer, entonces sabremos que cada caso ha sido decidido para la eternidad. La ciencia medica sear incapaz de audarlos. ¿Se pueden imaginar los hospitales y las clinicas, llenos con todas estas victimas? ¿Que medicina podra curarlos?No todos tendran que sufrir estas horribles llagas. Aquellos que fueron perseguidos y burlados, ahora estaran a salvo. Los angeles de Dios los protegeran, ellos han sido obedientes, fieles, y han amado al Señor de tal manera que estuvieron dispuestos a morir, pero ahora Jesus ya esta muy cerca de ellos. Aunque ellos sean sentenciados a muerte, los hijos de Dios no moriran. Jesus se interpondra para salvarlos. Mientras que los pecadores perecen, el pueblo de Dios estara refugiado bajo la sombra de su mano.¡De repente se deja oir la noticia - el agua se ha convertido en sangre!"Y el segundo angel derramo su copa sobre el mar, y se convirtio en sangre como de un muerto; y toda alma viviente fue muerta en el mar." Apocalipsis 16:3. Bajo la tercera plaga tambien los rios se convierten en sangre. La palabra "alma" quiere decir "creatura viviente."¿Ha mirado usted la sangre de un hombre muerto? Esta sangre se coagula y se torna putrefacta, como una masa gelatinosa. Aquellos que han perseguido a los hijos de Dios, tambien intentaran derramar su sangre, pero, ahora imaginemoslos buscando agua, para encontrar solo "sangre" como de un hombre muerto."Y oi a otro del altar, que decia: Ciertamente, Señor Dios Todopoderoso, tus juicios son verdaderos y justos." Apocalipsis 16:7.¡Mire a los mares! Los hombres estan llenos de terror. ¿De donde beberan? Ellos han tratado de derramar la sangre de los obedientes, pero ahora tienen sangre para tomar.Ahora algo increible ocurre, la capa atmosferica que protege la tierra del calor abrasador deja de funcionar."Y el cuarto angel derramo su copa sobre el sol; y le fue dado quemar a los hombres con fuego. Y los hombres se quemaron con el grande calor, y blasfemaron contra el nombre de Dios, que tiene potestad sobre estas plagas, y no se arrepintieron para darle gloria." Apocalipsis 16:8, 9.Terrible dolor es que que ahora experimentan los impios. La capa atmosferica que nos protege contra los rayos del sol, ahora falta. La combinacion del sol quemante y las llagas vivas producen un dolor agudisimo.Los milagros abundaran, como en los dias de Moises; algunos seran milagros divinos y otros satanicos. Los pecadores no podran discernir que el enemigo ha falsificado los dones espiriuales. Muchos que han hecho milagros y realizado obras maravillosas, han pisoteado el sabado de Dios, y perseguido a aquellos que lo han honrado. Ellos se sienten seguros con el favor de Dios, pero ahora su ira es grande. Jesus dijo: "No todo el que me dice: Señor, Señor, entrara en el reino de los cielos; mas el que hiciere la voluntad de mi Padre que esta en los cielos. Muchos me diran en aquel dia: Señor, Señor, ¿no profetizamos en tu nombre, y en tu nombre lanzamos demonios, y en tu nombre hicimos muchos milagros? Y entonces les protestare: Nunca os conoci; apartaos de mi, obradores de maldad. " Mateo 7:21-23. Su verdadero caracter ahora es revelado. Ellos "blasfeman contra Dios y no se arrepienten."Los aires acondicionados no seran de ninguna ayuda - dado el intenso calor. Los grandes edificios seran como hornos. Los impios no encontraran alivio en ningun lugar.Esta plaga le va perfectamente bien al pecado de estas gentes. Ellos han honrado el "dia del sol" de acuerdo a la tradicion de los hombres, y ahora el Señor les da el sol. La nueva version inglesa dice que los hombres fueron "quemados horriblemente" durante la cuarta plaga.En ese dia muchos desearan el favor de Dios, el cual durante toda su vida rechazaron.Los hijos fieles de Dios estaran protegidos en lugares desolados, pero el, que proveyo alimento al profeta Elias en el desierto, tambien lo proveera a ellos. Mientras los malos esten rodeados de pestes, los angeles estaran protegiendo a los hijos de Dios y supliendo todas sus necesidades. La promesa del Señor dice: "Este habitara en las alturas, baluarte de roca sera su lugar de refugio; se le dara su pan, y sus aguas seran seguras. Yo Jehova los oire, Yo el Dios de Israel no los desamparare." Isaias 33:16; 41:17.Mientras los desobedientes esten padeciendo y sufriendo las consecuencias de sus maldades, la promesa de Dios para los fieles es: "Jehova es tu guardador, Jehova es tu sombra a tu mano de derecha. El sol no te fatigara de dia, ni la luna de noche. Jehova te guardara de todo mal. El guardara tu alma." Salmos 121:5-7.Al decidir honrar a la bestia y recibir su marca, en lugar de honrar a Dios y recibir su sello, las gentes eligen asi las tinieblas. De nuevo, Dios les da a ellos lo que ha sido su eleccion."Y el quinto angel derramo su copa sobre la silla de la bestia; y su reino se hizo tenebroso, y se mordian sus lenguas de dolor." Apocalipsis 16:10, 11.¿Se lo puede imaginar? La mente humana es inadecuada para concebir el horror que envolvera a toda la humanidad. Gentes de la alta sociedad, los ricos, los hombres de ciencia, las grandes masas de gente ignorante, todos estaran paralizados por el dolor, el odio y el panico. La sociedad sera un caos total. Acerca de estas calamidades la Biblia dice: "El campo fue destruido, enlutose la tierra; porque el trigo fue destruido, se seco el mosto, perdiose el aceite... secaronse todos los arboles del campo; por lo cual se seco el gozo de los hijos de los hombres." Joel 1:10-12; 17-20. Si tan solo hubiesen respondido al amor de Dios. Sus brazos estaban extendidos llenos de amor. Pero ahora es demasiado tarde.Los desobedientes han decretado que los fieles no pueden comprar ni vender. Pero ahora ellos son los que sufren hambre y agonia. Esta oscuridad sobrenatural es un simbolo de la gran oscuridad que ha llegado al mundo, y la mente de aquellos que han rechazado la luz verdadera.El pueblo de Dios aun estara escondido. Semanas atras perdieron sus trabajos, sus hogares, y tuvieron que huir por sus vidas delante de hombres insanos movidos por los lideres religiosos y angeles malos. Ellos prefirieron abandonarlo todo por amor a Cristo. Ellos han contemplado a los malos que perecen mientras los angeles de Dios proveen el alimento para ellos. La promesa para los fieles es: "Se le dara su pan, y sus aguas seran ciertas." Isaias 33:16. "Caeran a tu lado mil, y diez mil a tu diesta; mas a ti no llegara. Ciertamente con tus ojos miraras, y veras la recompensa de los impios. ... No te sobrevendra mal, ni plaga tocara tu morada." Salmos 91:3-10.Cuando la quinta plaga aparezca, todo el mundo estara realmente airado contra los fieles. ¡Acusaran a los que guardaron el sabado como los culpables de todas las calamidades, y decidiran borrarlos de la terra!Se fija la fecha. ¡Cuando el reloj marque la media noche de una fecha dada, ¡los fieles hijos de Dios seran sentenciados a muerte!Pareciera que la suerte del pueblo de Dios esta decidia. Dia y noche piden al Señor que los libere de la destruccion. ¿Se habra olvidado el Señor de su pueblo? Es esta mismisima experiencia la que los prepara para el cielo como ninguna otra cosa podria hacerlo.En medio del caos, el sexto angel derrama su copa: "Y el sexto angel derramo su copa sobre el gran rio Eufrates; y el se seco, para que fuese preparado el camino de los reyes del oriente. Y vi salir de la boca del dragon, y de la boca de la bestia, y de la boca del falso profeta, tres espiritus inmundos a manera de ranas. Porque son espiritus de demonios, que hacen señales, para ir a los reyes de la tierra en todo el mundo, congregarlos para la batalla de aquel gran dia de Dios Todopoderoso... Y los congrego en el lugar que en hebreo se llama Armagedon." Apocalipsis 16:12-14, 16.Aqui es donde los espiritus de demonios, por medio de sus milagros, preparan a los gobernantes y a las gentes de todo el mundo, y los congregan para pelear contra Dios y su pueblo. Este es el conflicto mundial. Esta es la batalla del Armagedon. Es la ultima batalla entre las fuerzas del bien y del mal. Todos ya habran tomado su decision. Los malos son la mayoria, y al parecer tienen mayor ventaja como David contra Goliat.La palabra "Armagedon" esta formada por dos palabas que vienen del hebreo: "Har" y "Megidon." Esta no es una batalla peleada en el valle del Megido, en forma local. La palabra "Har" quiere decir "Montaña." "Armagedon" es la palabra para describir la gran batalla universal donde los malos pelean contra Dios y su pueblo fiel. Esta es una batalla mundial. La ley dominical nacional de los Estados Unidos estara pronto en todo el mundo. Esta ley busca eliminar en un dia a esta secta odiada.Cuando la gran coalicion "cristiana," corrupta, y mundial llegue al punto donde (entre enganos satanicos y mentiras) hace que los lideres (los reyes de la tierra) decreten que todos aquellos que no esten dispuestos a acatar esta ley dominical sean sentenciados a muerte, esta situacion llevara al mundo al punto en el cual estara sellando su propia condena. El pueblo de Dios, algunos todavia en prision, algunos ocultos en los bosques y montañas, suplican aun por la proteccion de Dios, mientras companias de hombres armados, instigados por angeles malos, se estan preparando para ejecutar la sentencia de muerte. Es ahora, -en la hora mas oscura, cuando el Dios de Israel se interpondra para liberar a su pueblo fiel.La fecha ha sido fijada para dar el golpe decisivo una noche y eliminar a la secta odiada de la faz de la tierra. A la media noche se lleva a cabo el decreto. A la media noche, el Dios Todopoderoso del cielo y de la tierra se interpondra para salvar a su pueblo. (27)Veamos lo que sucede:"Y el septimo angel derramo su copa por el aire; y salio una gran voz del templo del cielo, del trono, diciendo: Hecho es. Entonces fueron hechos relampagos y voces y truenos, y hubo un gran temblor de tierra, un terremoto tan grande, cual no fue jamas desde que los hombres han estado sobre la tiera. Y la gran ciudad fue partida en tres partes, y las ciudades de las naciones cayeron; y la gran Babilonia vino en memoria delante de Dios, para darle el caliz del vino del furor de su ira. Y toda isla huyo, y los montes no fueron hallados. Y cayo del cielo sobre los hombres un grande granizo como del peso un talento, (unos 34 kgs) y los hombres blasfemaron a Dios por la plaga del granizo, porque su plaga fue muy grande." Apocalipsis 16:17-21.BABILONIA LA GRANDE, LA MADRE DE LAS RAMERAS, ha dado a todas las naciones a beber del vino de su mezcla de adoracion cristiana y adoracion al sol que ella practica. Ahora ella bebe el vino de la ira de Dios.El intento de Satanas por imponer el decreto de muerte contra los hijos de Dios es el climax de su engaño maestro. Pero Dios se interpone para salvar a los suyos, y ¡que salvacion!Todo en la naturaleza se vuelve un desbarajuste. Las montañas se sacuden como espigas secas en el viento. Los malos estan paralizados y con gran terror miran hacia su alrededor, aturdidos; mientras que los hijos de Dios contemplan con solemne alegria las señales de su salvacion. Enormes piedras son lanzadas en todas direcciones y el mar se embate con furia. La tierra se levanta y se hincha. Se agrieta su superficie. Las cadenas montañosas se hunden. Las islas desaparecen. Las ciudades llenas de pecado, que han venido a ser. como Sodoma y Gomorra, son tragadas por grandes olas. Gran tormenta de granizo, cada uno como del peso de un talento (como 63 libras o casi 43 kgs.) hace estragos y desastres. Usted puede ver que estos, como balas de cañon, golpearan a las ciudades impias hasta su total destruccion.Las esplendidas mansiones eregidas por los ricos a costa de los mas pobres, se derrumban y caen ante sus ojos. Las paredes de las prisiones se tambalean y se abren, y los humildes creyentes de Dios, que han sido encarcelados a causa de su fe, quedan libres.Es imposible describir el terror y la desesperacion de quienes han pisoteado los requerimientos de Dios... Los enemigos de su ley, los falsos ministros, tienen ahora un nuevo concepto de lo que es la verdad, ¡demasiado tarde! Ahora ellos comprenden que el sabado del cuarto mandamiento ¡es el sello del Dios viviente! Muy tarde se dan cuenta de la verdadera naturaleza del sabado falsificado que la Iglesia Romana les ha dado y la falsa base en la que ellos han construido. ¡Se dan cuenta que estaban perdidos! Eligieron el camino facil y popular y recibieron la marca de la bestia. Ellos han seguido a sus gobernantes y no a la clara palabra de Dios. Pensaron que la mayoria no podia estar equivocada; y ahora se vuelven a sus ministros y amargamente les reprochan por su triste estado.(28)El conflicto mundial ha preparado el camino para la segunda venida de Cristo y su poderoso ejercito de angeles para la ultima plaga.¡Y aparece en el cielo una nube que anuncia la venida del "Rey de Reyes y Señor de Señores"! En solemne silencio el pueblo de Dios contempla como esta se acerca mas y mas a la tierra. Brillante, deslumbrante, se hace mas y mas gloriosa, hasta que se vuelve una gran nube blanca y su gloria es como fuego consumidor. Jesus esta sentado sobre ella y viene esta vez como fuerte conquistador. "Y los ejercitos que estan en el cielo le seguian..." Apocalipsis 19:11,14. Todo el cielo parece lleno de deslumbrantes figuras - "diez mil veces diez mil, y miles de miles." ¡Ninguna pluma puede describirlo! Ninguna mente humana es capaz de imaginar la increible escena cuando la vivida nube se acerca, y se acerca... ¡Todo ojo contempla la figura de Jesus! No hay corona de espinas en su santa sien, sino una corona de gloria que siñe su cabeza. Su cara es brillante, mas brillante que el sol en su plenitud."Y. en su vestidura y en su muslo tiene escrito este nombre: REY DE REYES Y SENOR DE SENORES." Apocalipsis 19:16Cuando el Rey de Gloria desciende sobre la nube en su excelente majestad, envuelto en llamas de fuego, la tierra tiembla y las mismas montañas se mudan de su fundacion. "Vendra nuestro Dios, y no callara. Fuego consumira delante de el, y en derredor suyo habra tempestad grande. Convocara a los cielos de arriba, y a la tierra, para juzgar a su pueblo." Salmos 50:3,4."Y los reyes de la tierra, y los principes, y los ricos, y los capitanes, y los fuertes, y todo siervo y todo libre, se escondieron en las cuevas y entre las peñas de los montes. Y decian a los montes y a las peñas: Caed sobre nosotros, y escondednos de la cara de aquel que esta sentado sobre el trono, y de la ira del Cordero. Porque el gran dia de su ira es venido, ¿y quien podra estar firme? Apocalipsis 6:15-17.Los labios bromistas, maldicientes, y mentirosos ahora estan en silencio, y en medio de su terror los malos escuchan la voz de los hijos de Dios quienes exclaman triunfamentemente. "He aqui este es nuestro Dios, le hemos esperado, y nos salvara..." Isaias 25:9.Mientras la tierra se tambalea como un borracho; entre el terrible estruendo del trueno y los trastornos de la naturaleza, la voz del Hijo de Dios llama a sus fieles de todas las edades de sus tumbas. "Porque el mismo Señor con aclamacion, con voz de arcangel, y con trompeta de Dios, descendera del cielo; y los muertos en Cristo resucitaran primero. Luego nosotros, los que vivimos, los que quedamos, juntamente con ellos seremos arrebatados en las nubes a recibir al Señor en el aire y asi estaremos siempre con el Señor." 1 Tesalonicenses 4:16:17. Los hijos de Dios seran transformados "en un momento, en un abrir de ojo." 1 Corintios 15:51,52. Aquellos que han sido levantados de sus tumbas, y los vivos que han sido transformados, seran "arrebatados para recibir al Señor en el aire" (1 Tesalonicenses 4:16). Los angeles, "juntaran sus escogidos de los cuatro vientos, de un cabo del cielo hasta el otro." "Santos angeles llevan niñitos a los brazos de sus madres. Amigos, a quienes la muerte tenia separados de desde largo tiempo, se reunen para no separarse mas, y con cantos de alegria suben juntos a la ciudad de Dios"(29)¡Que salvacion! ¡Que Salvador!Sinceramente creo que no hay manera de que al leer estas verdades de la Palabra de Dios, usted no experimente un profundo deseo de seguir a Cristo en toda la extension de la palabra y tener parte en su Reino glorioso. Yo se que usted nunca hubiera leido este libro hasta aqui, Si no tuviera un verdadero interes en conocer la verdad y seguir a Jesus sin vacilacion.Usted ha conocido algunas de las tacticas de Satanas, y como el estafara al mundo haciendole aceptar su mas grande engaño. Usted ha conocido sus mas grandes engaños, como librarse de recibir la marca de la bestia, y algunas de las grandes verdades del amor y misericordia de Dios manifestadas en su Palabra. Ahora usted sabe que la mujer corrupta de Apocalipsis 17, llamada "Babilonia," es el gran cuerpo de cristianos caidos, el cual tiene una mezcla de la verdad y las practicas de la adoracion al sol de la antigua Babilonia. Usted puede ver en Apocalipsis 18:4, que cuando Dios dice: "Salid de ella, pueblo mio, para que no seais participantes de sus pecados, y no recibais de sus plagas," ¡es el que lo esta llamando a usted! Es una llamada de amor. Usted puede ver que esta es la ultima llamada de Dios a todos los creyentes que han nacido de nuevo para que se separen de esas organizaciones. No importa cuanto signifiquen para uno, ni cuan amistosos sean sus miembros, ya que ellos no estan obedeciendo a Dios ni guardando sus mandamienetos.Muy pronto todos habran hecho su eleccion por el "sello de Dios," o por la "marca de la bestia " Esto no es solo un asunto de dos dias, es un asunto de adoracion, de lealtad a Dios, o al poder de la bestia. Ahora - mientras Jesus esta intercediendo con su sangre por nosotros en el lugar santisimo en el cielo; ahora, cuando "la hora de su juicio ha llegado" (Apocalipsis 14:7), antes de que nuestro tiempo de gracia se acabe para siempre, antes de que cada caso haya sido decidido para vida o para muerte aun ahora, Jesus nos esta invitando a rendirle todo a el y a tener vida y paz. Pronto sera demasiado tarde.Puesto que el amoroso Jesus derramo su preciosa sangre por mi en la cruz del Calvario, yo elijo, por la gracia de Dios, seguirle a el y guardar todos sus mandamientos, incluyendo su septimo dia, sabado, y recibir el "sello del Dios viviente." ¿Y usted? ¿Eligira serle fiel tambien? Yo quiero vivir con el cuando venga pronto. ¿Y usted? El dice: "Bienaventurados los que guardan sus mandamientos, para que su potencia sea en el arbol de la vida, y que entren por las puertas en la ciudad." Apocalipsis 22:14.Muchos, hoy en dia, estan hambrientos y sedientos de la verdad. Los que son honestos no estan conformes con la mezcla de error y verdad. Ellos quieren la verdad "pura." Los errores que se predican desde el pulpito no son aceptados ya. Creo sinceramente que usted es uno de los buscadores honestos de la verdad, porque de otra manera no hubiera leido hasta aqui, buscando conocer la voluntad de Dios.Hay otras preguntas mayores que vienen a nuestras mentes: ¿Que hay acerca del reino milenario de Cristo? ¿Cual es el pecado imperdonable? ¿Como podemos librarnos del peso de nuestra culpa para llegar a tener paz mental? ¿Por que hay tantas denominaciones?No hay espacio en esta pequeña obra para responder a estas y otras preguntas que usted seguramente tiene. Por esta razon pongo a su disposicion un segundo libro titulado El conflicto de los siglos. Este fascinante libro le respondera estas y otras preguntas y le ayudara a hacer una preparacion correcta y adecuada para la segunda venida del Señor Jesucristo. En El conflicto de los siglos usted podra conocer por que se permitieron el pecado y el sufrimiento, quienes son los angeles, y mas sobre las asechanzas del enemigo, Satanas. Usted sera capaz de descubrir si existe o no alguna organizacion que realmente siga los requerimientos necesarios para que un grupo constituya la "Iglesia remanente" de Apocalipsis 12:17. A usted le gustara descubrir mas sobre como sera el cielo y acerca del gran derramamiento del Espiritu Santo. El conflicto de los siglos no lo encontrara en las librerias comunes. Si usted desea obtener una copia de este libro, de los mas intrigador, llene la forma de pedido en la pagina siguiente, y pidalo inmediatamente.¡Que Dios le bendiga ricamente y a los suyos al continuar estudiando la santa Palabra de Dios! "La gracia de nuestro Señor Jesucristo sea con todos vosotros. Amen."Lea mas.. ]]></content>
		</document>
		<document id="7d2363210fca486eba07fdc6b5dab022" url="http://ultimaadvertencia.blogspot.com/2014/01/guerra-climatologia-proyecto-haarp.html">			<content><![CDATA[Cesar CastilloPublished on Sep 8, 2012 Quizás a algunos no les suenen estas siglas, pero pertenecen a un misterioso proyecto de la Fuerza Aérea norteamericana cuyas siglas HAARP, High Frequency Advanced Auroral Research Project. Traducido al español sería, Programa de Investigación de Aurora Activa de Alta Frecuencia. En unas instalaciones militares situadas en Gakona, Alaska, se está desarrollando un misterioso proyecto el cual consiste en 180 antenas que funcionando en conjunto será como una sola antena que emitirá 1 GW =1.000.000.000 W, es decir un billón de ondas de radio de alta frecuencia las cuales penetran en la atmósfera inferior e interactúan con la corriente de los elecrojets aureales.En este sentido debemos reseñar que la tierra se encuentra envuelta y protegida por la atmósfera. La troposfera se extiende desde la superficie terrestre hasta unos 16 km de altura. La estratosfera, con su capa de ozono, se sitúa entre los 16 y 48 km de altura. Mas allá de los 48 km tenemos la ionosfera que llega hasta los 350 km de altura. Los cinturones de Van Allen se sitúan a distancias superiores y tienden a captar las partículas energéticas que tratan de irrumpir en la tierra desde el espacio exterior...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>