<author id="6394330aa791954322c64d116673b95b" url="criticapositivadecine.blogspot.mx" feed="http://criticapositivadecine.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="523cf24f5d5ad3bd6ba209905741bcf9" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/06/emergo-apartamento-143.html">			<content><![CDATA[Regresamos con una de las millones de películas que se amontonan en torno al subgénero de la actividad paranormal 'cámara en mano', el cual intenta sin mucho éxito hacerse un hueco por todos los medios dentro del cine de terror. Emergo empuja y empuja, tratando de llegar hasta donde en su día llegó El Proyecto de la Bruja de Blair o, incluso, la primera de Paranormal Activity... Sin embargo, y a pesar de introducir un elemento tan novedoso como es un grupo de entendidos en el tema con todos sus chismes, este tipo de argumento está tan gastado como la piedra del mechero de Bob Marley. Con la anterior descripción, prácticamente lo he dejado claro: la película se centra en cómo un grupo de parapsicólogos que tienen material de alta tecnología se adentran en una casa en la que ocurren sucesos extraños a investigar. Sin embargo, pronto su investigación se convertirá en algo muy peligroso... Sobre todo cuando la hija adolescente comience a demostrar extraños comportamientos. Traducida al español como Apartamento 143, lo cierto es que la película, además de parodiar programas como Cazadores de Fantasmas, no aporta nada nuevo o, al menos, nada que no esperásemos encontrar de la mitad en adelante. El comienzo es esperanzador, potencialmente atractivo y creador de una atmósfera que genera expectativas a tutiplén. Sin embargo, el desarrollo posterior nos demuestra que no: hemos confiado sustancialmente en la promesa de un subgénero más que exprimido y nos hemos vuelto a dejar llevar por cuadros que se giran solos y extrañas criaturas que aparecen a su antojo regalando sustos de segunda categoría. A pesar de todo, la fórmula continúa funcionando... Nos mantenemos pegado al televisor, que al fin y al cabo es lo que realmente importa, esperando que se produzca 'eso' que tanto nos ofrecen... Y 'eso' que, por cierto, aquí no llega a aparecer. Por este motivo, la recomiendo única y exclusivamente si no tenéis nada mejor que ver... En caso contrario, abandonadla al fondo de la estantería hasta que llegue esa ocasión. A pesar de ser una producción española con actores americanos, no... No me ha llegado.]]></content>
		</document>
		<document id="5fd9341cca6dc6b5c7d98cefafc18f1e" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/06/freakdog-red-mist.html">			<content><![CDATA[Quería adelantarme a los acontecimientos... De hecho, conocí esta película gracias a un viejo cartel ubicado en la parte más alta de un videoclub 24 horas. Me sorprendió su cartel, grisáceo y cubierto de sangre... Muy gore y muy agresivo, así que pensé: '¡menuda peli de serie B! El argumento será malo, pero habrá probar...' Freakdog, Red Mist o Bicho Raro tiene tantas traducciones como sorpresas a lo largo de su argumento, algunas de ellas bastante brillantes y, todas ellas, partiendo de una idea de lo más original: las experiencias extracorpóreas tras un milagroso tratamiento para acabar con el coma. La película nos presenta al depravado y asocial Kenneth, una persona marcada por su pasado y cuya vida en el hospital donde trabaja se ha convertido en una serie interminable de vejaciones y mofas por parte de un grupo de ambiciosos estudiantes de medicina. En una ocasión, la burla se les va de las manos: tras hacerle ingerir una dosis muy elevada de alcohol y medicamentos, Kenneth sufre un ataque epiléptico y termina en coma. Angustiada por los sentimientos de culpa, una de las estudiantes intenta salvarle la vida administrándole un cóctel de drogas sin testar para reanudar su actividad cerebral, remedio que, en lugar de curarle, provoca en Kenneth experiencias extracorpóreas que consisten en ocupar temporalmente el cuerpo de otras personas y, a través de ellas, vengarse de los que le dejaron en estado vegetativo. Se trata de una cinta muy poco conocida y de la que muy poco se ha escrito hasta la fecha... De hecho, data del año 2008 pero recientemente parece haber llegado a nuestro país. Sin embargo, espero que estas líneas inviten a muchos de vosotros a darle una oportunidad porque, sinceramente, lo merece: algunas de las 'venganzas' son de lo más elaborado, con escenas de esas que quedan para la posteridad y que, desde luego, se merecen por mi parte una redacción de líneas bastante positiva. Supera ligeramente lo que serían las típicas películas de adolescentes muriendo sin orden ni concierto y de las que hay tropecientas en los videoclub, a pesar de ser una producción de mínimo presupuesto. Se visualiza el enorme esfuerzo combinado de director y protagonista, aunque hay que reconocer que la introducción se vuelve un tanto cansina con tanta explicación: lo que el público quiere son muertes bestiales y no explicaciones, al menos el público al que va dirigida esta cinta. Menos mal que, aunque tarde en despegar, el final es un verdadero clímax que logra mantenerte en el aire. Tenéis que verla... ¡Tenéis que verla!]]></content>
		</document>
		<document id="6d39e28a304c5fc22267659b620b9589" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/06/madrid-1987.html">			<content><![CDATA[En Madrid, 1987 hay una cosa que tenemos clara desde el principio: María Valverde se desnuda para José Sacristán y para todo aquél baboso pornográfico que se crea culto cuando, en realidad, le está dando al MUTE en su mando a distancia. Entre esos desnudos ya no sólo está el físico, demasiado 'lolitense' a mi parecer, sino el desnudo del alma, el del choque generacional entre dos personas con una diferencia de edad y de pensamiento abismal... La conocimos en la cinta cani por excelencia Tres Metros Sobre el Cielo, y es la primera vez que María Valverde se desnuda en una película. ¿Resultado? El que tenemos... David Trueba apuesta por Miguel (José Sacristán), un veterano articulista, temido y respetado, y Ángela (María Valverde), una joven estudiante universitaria, quienes se quedan encerrados en un baño sin ropa, situación que da pie a un enfrentamiento generacional. Ella se encontró, en los ochenta, con una democracia ya consolidada, mientras que él forma parte de los privilegiados que lo habían conseguido todo. Grandes diálogos y monólogos en una cinta rodada en tan sólo 13 días y, según se cuenta con un equipo de rodaje totalmente desnudo... ¿Un espacio reducido y dos actores pueden dar para tanto? Lo cierto es que sí: Trueba apuesta por la fragilidad y la ligereza, todo un riesgo en los tiempos que corren... Dos actores, un baño de mala muerte y mucha palabrería pedante, reflejando historia, pensamientos, ideologías y, sobre todo, oposición. Una joven que quiere abrirse camino contra un señor que ha conseguido lo que se ha propuesto en la vida sin importar cómo, con escena sexual incluida y sin la cual podría haber sobrevivido.Una trama clara, sin tapujos... Y sin 'trapujos' con los que cubrirse. En ocasiones, los diálogos rozan lo vulgar y considero que podría haberse rodado con algo de ropa por medio (tanto quiso Trueba reflejar la desnudez de la persona que los dejó, ya no en paños menores, sino sin paños). Reflexiones y sencillez... Esa es la propuesta que resulta efectiva, al menos para el 90% de los telespectadores. Y ya os digo que tan sólo he contado a aquellos que no buscan lo pornográfico del asunto... Deberíais verla. Es un verdadero reflejo de la crisis actual, incluso en este ámbito: cine de autor, de bajo presupuesto, con pocos actores y con unos escenarios bastante reducidos. Sin embargo, son las películas más profundas (¡y no se vale hacer bromas con el tema sexual!).]]></content>
		</document>
		<document id="72bf60ea455a49142f72049b98e6d65" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/06/serie-b.html">			<content><![CDATA[Bueno, bueno y bueno... No he visto nunca cosa tan patética, tan basura y, ni mucho menos, con tantas pretensiones de serlo. Del creador de Sueca Bisexual necesita Semental y No me Toques el Pito que me Irrito, se avalancha sobre nosotros Serie B, película (por llamarla de alguna manera) que intenta 'homenajear' (o algo así) a este intrépido y marginal género, caracterizado por el bajo presupuesto, la carnaza barata, la sangre falsa y la mala hostia, dirigiéndose a los frikis, a los casposos y a los que no esperan más que pasarlo bien. ¡Ya lo dice el título! Menos mal que, por lo menos, avisan vas a tener el placer de contemplar durante los siguientes 80 minutos... Una castaña y no precisamente pilonga. La película nos presenta a Willie Fresno (Manuel Zarzo), un famoso actor de Hollywood de origen rumano que se ha retirado y vive en España en una lujosa mansión, lejos de la ciudad. Una tarde, yendo de caza, encuentra casualmente a unas chicas (Sonia Monroy y Nuria de Córdoba), a las que invita a su casa. Un cúmulo de circunstancias imprevistas hacen que la convivencia se convierta en un infierno al quedar al descubierto las más bajas pasiones y el oscuro pasado de cada personaje. Ni un guión excelente, ni unas interpretaciones brillantes... ¡Ni nada de nada! Esto, señores, es serie B, con sus toques de humor y de sexo gratuito que ponen la guinda a una película que no seré capaz de recordar en unas semanas... Digamos que, a pesar de ser lo suficientemente cutre como para formar parte del género, ello no la convierte en memorable. Ironía y sarcasmo es lo que le sobra, al igual que tetas y culos, que están presentes como mosquitos en un pantano, rodeado todo ello de los charcos de babas de los telespectadores más brutos. Todo ello, mezclado con algunas escenitas gore bastante atractivas y la dulce voz de Gisela como banda sonora (pero... ¿a quién narices se le ocurrió semejante pastelazo?), te dejan, pues... Con la boca abierta 'a lo Sonia Monroy.' No me ha gustado, lo reconozco... De todos modos, no es una película para esperar mucho más. Me picaba la curiosidad desde que vi el cartel, sólo por ver cómo se bebe el brebaje compuesto por un gran actor como es Manuel Zarzo, y la carroña más televisiva... Y, a mí entender, no se traga bien. El final quizá sea lo único que recordaría, por lo de la sangre y eso... Pero es que, la caspa consigue atragantarte... ¿O no? No tengo mucho más que decir...]]></content>
		</document>
		<document id="9c5ff86326c8fe10c672a6541741fdff" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/07/el-callejon.html">			<content><![CDATA[A veces me pregunto cómo uno puede perder toda una tarde viendo semejantes 'truños'... No tengo otra palabra para definirlo. El Callejón es una de esas películas que podría figurar en el género de los 'truños'... Pero no en la parte de 'pequeños truños y otras menudeces', no no... ¡En la de 'truños como catedrales'! Esta cinta es un chiste... Un chiste a lo grande... O ni eso, porque no dan ganas ni de reír, ni de llorar ni de nada. Cinco personajes, sin extras, con presupuesto nulo y un guión deplorable dan como resultado una película que no llega ni a ser de Serie B... De hecho, la Serie B es majestuosa al lado de... Bueno, estos 'truños.' Y la cosa es que el argumento promete... Uno acude a Filmmafinity totalmente ilusionado por la carátula (esto pasa como cuando uno escoge un libro por la tapa) y lee lo siguiente: 'Durante una noche invernal, Rosa se ve obligada a hacer la colada en una lavandería situada en un oscuro y desierto callejón. Allí sufrirá el acoso de un asesino en serie que la someterá al sádico juego del ratón y el gato.' Entonces, uno piensa: 'Qué buena tarde me voy a pegar viendo sangre'... ¡Error! Tan error como renovar el seguro del coche si antes consultar acierto.com...Surrealista, inverosímil y protagonizada por actores con una personalidad blanda como un chicle... Ver a Ana de Armas supuestamente aterrorizada cuando un presunto asesino en serie la persigue, rompiendo su teléfono móvil y pretendiendo que funcione después es... Sin comentarios, al igual que la ausencia total de hilo narrativo y los giros de guión, todavía más absurdos que el resto. Si a todo ello le añadimos el absurdo final, las consecuencias pueden ser tan brutales como pasar de largo de la estantería del videoclub. Tan perfectos decorados... Tanto callejón sin salida, tanta oscuridad y tanta lavandería sucia y maloliente, para llegar hasta aquí... Muy desaprovechado en general, con patéticas actuaciones y poca crítica positiva. Una película mala, sin excusas y ni disculpas... Que hace merecedor de un 'collejón' de tamaño extra grande a más de uno que apoyase la idea. ¡Menos mal que acaba en 75 minutos! No hubiese podido soportarlo más tiempo...]]></content>
		</document>
		<document id="3bb97d3881235692af9856fd41392abb" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/07/el-pacto.html">			<content><![CDATA[Teniendo en cuenta que este es el primer largo de Nicholas McCarthy, El Pacto es un muy buen comienzo para un director cuya última experiencia fue un corto homónimo. Aunque realmente esta cinta de 'pacto' contiene bien poco, el argumento es verdaderamente bueno... Una de esas películas que uno escoge al azar para 'matar el tiempo' y 'entretenerse' y se acaba convirtiendo en un cúmulo de tensiones que vale la pena disfrutar: pocos actores, falta de localizaciones y bajo presupuesto... Sin embargo, rebosa atmósfera a un ritmo adecuado, con giros de guión que consiguen crear dudas, las suficientes como para mantenerte pegado a la pantalla mientras realizas las más enrevesadas hipótesis. The Pact, tal y como se titula la original, nos cuenta como dos hermanas, Nicole y Annie, que vuelven a la casa de su infancia al fallecer la madre para el funeral. Mientras pasan la noche en la casa, las hermanas sentirán una presencia misteriosa: los ruidos las asustarán durante toda la noche, los objetos se mueven y hay una foto que aparece de una mujer desconocida junto a su madre. Annie empieza a experimentar una serie de intensos y perturbadores sueños, visiones que la llevan a destapar algo terrible sobre el pasado de su madre, que finalmente se acabará revelando... Algo malévolo y peligroso parece moverse en la cinta, y eso nos queda claro, prácticamente, desde los primeros fotogramas. Fotografías secretas, sombras inesperadas, fenómenos paranormales, algo de ouija y una vuelta de tuerca final la convierten en una cinta que, sin ser una obra maestra, juega con una maestría increíble para un principiante. Puede resultar típica, con un argumento algo visto en el que espíritus reivindican los daños que sufrieron en vida, pero tiene algo que no tienen las demás... ¿Chispa, quizás? Un debut muy interesante que, por desgracia, no es tenido en cuenta como verdaderamente se merece. Tengo claro que, si le dais una oportunidad, la disfrutaréis como la brillante película que es. Yo no me fijé en las críticas de los demás; simplemente, me dejé llevar... Y acerté. Terror con tintes dramáticos... ¿Qué más se puede pedir para una noche de sábado? Estáis tardando...]]></content>
		</document>
		<document id="318f98f57ac9f880f259a3e5652920e7" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/07/la-granja.html">			<content><![CDATA[Hace un par de semanas le 'di al PLAY' con La Granja, una película de 2009 de la que desconocía su existencia... Al igual que creo que la mayoría de los que me estáis leyendo. No sé debido a su estilo suizo o a su color tan grisáceo, pero se oculta a la perfección entre el resto... Si a ello le sumamos la poca publicidad y esa pésima traducción, el resultado es evidentemente soporífero. No he tenido el placer de leer la novela original, 'Tannöd', de la escritora alemana Andrea María Schenkel (¿allí todo suena a 'Merkel'?), pero tengo la certeza de que el libro ocultará secretos que la cinta no ha descubierto, a pesar de lo eterna que se hace. La película comienza cuando la familia Danner fue brutalmente asesinada en su granja en lo profundo del bosque y, por ende, empezaron a circular historias entre sus vecinos que especulaban sobre el carácter esquivo y siniestro de la familia. Dos años después, Kathrin llega al pueblo para enterrar a su madre, encontrándose un lugar todavía estigmatizado por el suceso. Poco a poco, los aldeanos le confiarán a Kathrin lo que creen saber de la tragedia, y esta verá cómo la historia de los Danner parece ir ligada a la de su propia familia... Una historia de crímenes horrendos, tragedias dolorosas y secretos familiares que podrían dar lugar a un drama más que a una cinta de terror. La alternancia de escenas pasado/presente no es precisamente sencilla de entender, y puede volverse tan farragosa como los guiones, tan tétricos como la propia esencia de la película. A pesar de ello, la fotografía y la escena en general logra su objetivo: trasladarte a ese mundo gris de siglos atrás donde los misterios más oscuros siempre tienen cabida. A pesar de ello, confieso que perdí el hilo en numerosas ocasiones... Los personajes no consiguieron empatizar conmigo (ni yo con ellos), por lo que tan sólo levantaba la cabeza cuando uno de esos bosques bellos y tenebrosos se abría camino entre tanta sordidez. La definen como una película tan sólo apta para amantes del cine psicológico y de misterio... Yo me creía uno de ellos, pero creo que ésta en concreto roza el aburrimiento con creces.]]></content>
		</document>
		<document id="70249bda6fb9e8266ef717e2f4852d72" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/07/scar-3d.html">			<content><![CDATA[Cuando uno dedica una tarde completa a ver, revisar y buscar los puntos fuertes de una película tan publicitada como ha sido Scar 3D uno se da cuenta de una cosa: no se necesitan las tres dimensiones para comprobar la profundidad de las cicatrices. De hecho, este thriller de terror podría ser muchísimo más disfrutado si acaso se hubiese empleado la técnica normal, puesto que... ¿Qué hacemos aquellos que no hemos ido al cine a verla? ¿Y aquellos que no tengan un televisor en 3D? ¿Y aquellos que no tengan gafas 3D? Yo me encuentro inserta en esos tres grupos, y creerme que no es nada placentero tener que ver cómo este slasher se desintegra cada dos por tres en líneas azules y rojas que no te dejan meterte de lleno en su argumento. La película transcurre en el pueblo de Colorado, donde vivió el enterrador local llamado Ernie Bishop (Ben Cotton), un psicópata incrustado en la memoria del pueblo. 16 años atrás comenzó su leyenda cuando Bishop se dedicó a capturar jóvenes del pueblo y llevarlos al sótano de su morgue, donde los guardaba en los armarios para los cadáveres. Cortaba, marcaba y torturaba para luego mostrarles las heridas con un pequeño espejo. Joan Burrows (Angela Bettis) se convirtió en la heroína local porque llegó a matar a Bishop en su huida, pero perdió a su mejor amiga a manos de este asesino. Joan se marchó del pueblo, y 16 años después y destrozada psicológicamente, regresa por primera vez a ver a su sobrina Olympia ser coronada reina de las fiestas del pueblo. Pero a su llegada empiezan a sucederse asesinatos entre los jóvenes del pueblo, especialmente del entorno de Olympia. Sinceramente, es bastante mediocre... Supongo que tanto como las gafas rudimentarias que utilizamos para verla. Sin embargo, daba la sensación de que estaba rodada en blanco y negro, y que el hecho de venderla tan sólo en 3D tan sólo es un medio más para distraer la atención de tanta ineptitud para representar un drama de estas características (de hecho, Bettis parece que protagoniza la película porque no tenía otra cosa que hacer ese día). Si bien es cierto que algunas escenas gore son bastante entretenidas y la tortura en general consigue su objetivo de provocar ascos en el telespectador, la película en general carece de un ritmo argumental adecuado. En ocasiones, uno desconoce si hablan de pasado o de futuro, si se trata de recuerdos o la protagonista se halla en la etapa actual. Si a todo ello le sumamos la inexpresividad de unos actores que parecen no sentir dolor con tanto daño físico, el resultado puede ser no un poco... Sino muy aburrido.¡Que hubiese preferido verla sin el 3D! ]]></content>
		</document>
		<document id="27ce08cab3ded31ef5b0def1b79b73e5" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/07/scary-movie-5.html">			<content><![CDATA[Pensaba que la saga de Scary Movie ya había tocado fondo hace años... Sin embargo, esta quinta entrega ha confirmado que no, que todavía se podía caer un poco más bajo en esa mezcla insulsa entre parodia y estupidez. La escasez de bromas y de gracia dan que pensar si acaso somos nosotros los que no entendemos los chistes para americanos... Pero no, yo creo que los americanos tampoco los entienden. Símbolo claro del declive cinematográfico y de la muerte de la cultura en un mismo argumento... Pero claro, ¿qué esperábamos? ¿Calidad? La cinta comienza parodiando los últimos taquillazos del cine americano: los felizmente casados Dan y Jody empiezan a observar algunos fenómenos extraños en su casa tras volver del hospital con su bebé Aiden y con sus sobrinas, las cuales han estado perdidas en el bosque durante bastantes años. Pero cuando el caos se apodera del trabajo de Jody como bailarina de ballet y de la carrera de Dan como investigador de monos, la pareja descubre que está siendo acosada por una presencia demoníaca. Juntos, con la ayuda de expertos cualificados y de numerosas cámaras, intentarán deshacerse del maléfico ser antes de que sea demasiado tarde. Sinceramente, esperaba más... Recordando aquellos gags tan buenos con los personajes de The Ring o Scream, éstos son menudeces relacionadas con Paranormal Activity, Mamá, Cisne Negro o algo de Evil Dead que no le llegan a los anteriores ni a la suela del zapato. Decepcionante, sobre todo para todos aquellos que se decidieron a pagar una entrada de cine sólo por 'disfrutar' de una tarde rodeados de risas y palomitas. Esto es una advertencia... Ya sabéis a lo que os atenéis, y esta película no vale un duro. Dan ganas de apagar el televisor a la mitad, sólo por el hecho de haber tenido tan mal ojo al escogerla... Para todos aquellos que la esperáseis con ansia, os digo que no tiene gracia... No tiene ninguna gracia que cobren por ver semejante conjunto de escenas que parecen pegadas con fixo, con actores sin ganas y sin capacidad para hacer reir. ¡Ah, y no os fiéis! Sí que hay un 'ola ke ase'... Pero el actor de Dos Hombres y Medio tan sólo sale en los primeros minutos...]]></content>
		</document>
		<document id="419141a31c0038d7000228cafebbdc5b" url="http://criticapositivadecine.blogspot.com/2013/07/stoker.html">			<content><![CDATA[Por fin he visto esta película y, sinceramente, tenía muchísimas ganas de que mi televisor la reproduciese. Stoker es una de esas cintas que se venden bien... ¿Que podrían ser mejores? También, todo es mejorable, pero sus brillantes actores y esa atmósfera inquietante la convierten en una producción elegante, tan sobria como las vestimentas de sus protagonistas y tan ejemplar como sus giros de guión, recubiertos por una capa de tensión erótica que la convierten en un pastel de chocolate crujiente listo para llevárselo a la boca. La película comienza con un suceso verdaderamente trágico: cuando India Stoker (Mia Wasikowska) pierde a su padre (Dermot Mulroney) en un trágico accidente de coche el día en que cumple 18 años, por lo que su vida se hace añicos; su impasible comportamiento oculta profundos sentimientos que sólo su padre comprendía. Cuando su tío Charlie (Matthew Goode), hermano de su padre del que desconocía su existencia, aparece por sorpresa en el funeral, éste decide quedarse una temporada en casa de India y de su inestable madre (Nicole Kidman). Aunque al principio desconfía de su encantador y misterioso tío, pronto se da cuenta de que tienen mucho en común... Más cosas de las que ella imaginaba. Mia Vasikowska se muestra implacable, fría y espeluznante en esta mezcla exquisita de thriller, terror y drama, donde cada mínimo detalle es importante para un buen curso del argumento. Una atmósfera tan siniestra perfectamente completada por Matthew Goode y su profunda mirada, esos ojos suyos con esa peculiar forma de dirigirse a la cámara. Es, simplemente, perversa, erótica y sellada por la pulcritud de la imagen y el sonido, con un despliegue narrativo nada despreciable y unos diálogos resultones. Cinta muy detallista e inteligente, apta para los telespectadores más selectos... Con un final un tanto desconcertante y poco realista, pero acertado para el curso que se había seguido hasta el momento. No podría decir si es predecible o no, porque eso no es lo importante: lo verdaderamente relevante es ver... Contemplar cómo se desarrollan los hechos, verlos, escucharlos y disfrutarlos, regocijándose entre tanta buena selección.Si con tan buena crítica no te animas a verla... Algo falla. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>