<author id="63ddce5836e94048aa723c7c710182dc" url="dinoraluz.blogspot.com" feed="http://dinoraluz.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ee771f8f3c9c595dc33b7f3e29b10db7" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/06/indiferente.html">			<content><![CDATA[Tangled by *littlemewhateverNo digo hola cuando vengoNo digo adiós cuando me voyMi historia es no tener historiaEs entrar y salir de tu vidaSin memoriaNo pido besos cuando veo tus labiosNo dejo abrazos ni en tu cumpleañosMi encuentro contigo es al perderteEs sentir que eres mío cada díaSin tenerteNo acostumbro hablar de lo que piensoNo pienso en decirte lo que sientoMi amor por ti consiste en ser indiferenteEs permitir que se diga que no me importasSin defendermeIndiferente en Vorem.com]]></content>
		</document>
		<document id="4f3195aeef5d88d37742e10e04609468" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/06/mar-y-olvido.html">			<content><![CDATA[The Sea is my Bed by Angelreich..Yo luché tanto por tu recuerdopero el mar me enrolló como a un tapeteY me arrojó inclemente a la orillaAprendí entre arena y moluscosEl viento y este vacíoEscozor de tu ya lejana ausenciaCalando hasta los huesosLa sal y este fríoAlgas que dan su justa importanciaA esta historia inexistentePredicar de aves desterradasHay cangrejos que no retrocedenLa roca y este sonidoSuspiro de alivio que exhala el almaDonde todo lo expían las olasEl mar y este olvido]]></content>
		</document>
		<document id="8905fed831952688b2173a95dd3d6263" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/07/lentitud.html">			<content><![CDATA[Help me By ~Keeme?xml:namespace prefix = v />?xml:namespace prefix = o />Es muy lentapara mi gustoesta despedidasin reclamos, sin reprochesni sarcasmosno me he permitidoagarrar del pescuezo a tu recuerdosacarlo al patio y pegarle un tiroQue aburridohay momentos en quehasta se me olvidanlos motivosNo hay material sobre el cualafilar la lenguasolo cuelga inertelas palabras se me escurrenY mientrasveo tu andar despacioalejarte de mime reprimo las ganasde darte una patada en el traseroy apurar tu pasoLa cortesía, antes que nadasin disputas, sin insultosni agresionessomos gente civilizadaQue fastidioun eterno hasta siemprey así seguirsin definirnos]]></content>
		</document>
		<document id="a77d3e5611333c617b136663215ca88e" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/07/paladin.html">			<content><![CDATA[Finger Armor by ~MadlynIIIEl espejo donde me veo a mi misma, con todas mis virtudes y todos mis defectos, la piel que me envuelve curtida en su sabor y el mío, la textura y mi tacto, las manos que de tanto recorrerme ya son parte de esta geografía. Tan esencial a mí, tan cerca, tanto, que me es difícil encontrarle y detener este galope a base de contemplaciones objetivas. Tú, mi coeur duo, que no llevas mas arma que la sonrisa cínica y la lengua viperina, endeble camuflaje de un alma templada en lo infinito. Combatiente que no parece entender de rosas ni de atardeceres, a cuantos han atravesado sus frases como espadas a nombre de éste romántico delirio. Mientras más fuerte seas, mas soy yo capaz de derribar al guerrero de su cabalgadura y reducirlo a dimensiones menos etéreas, más humanas, más definidas, le contemplo con la más indiferente de las miradas y descubro que sencillamente vuelvo a enamorarme. Yo, soy tu estandarte, caballero, y tú, mi paladín.]]></content>
		</document>
		<document id="5dbebdfd713153190e353e9620ded0ef" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/07/voto-blanco.html">			<content><![CDATA[Torn Politician by ~tornfacesAl que veas robando… llámalo ladrónAl que sepas que engaña, miente y falsifica, llámalo mentirosoAl que descubras en sus trampas y sonría, llámalo cínicoAl que te pida dinero a ti y sabes que igual recibe un sueldo, llámalo corruptoAl que te hable de grandes logros y sabes bien que nada hace, llámalo sinvergüenzaY si lo ves por tu calle, enarbolando banderas y hablando a voz en grito, comprenderás que tiene un pocoo un muchoo un todode lo antes mencionadoA ése…A ese llámalo políticoY a éseSí, es posibleHúyele…...Y Vota...]]></content>
		</document>
		<document id="e86a11615cf9c6cd2c59f948e4ffc3ea" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/08/llovera.html">			<content><![CDATA[The Mysterious One by ~feignblueEsta tarde puedo comprender tu actitud de estos últimos días: El cielo gris obscuro tiene tu rostro, es exacto, los mismos síntomas, la cara nublada, los ojos como centellas y relámpagos, la voz en un trueno, y detrás de toda esa mascara de tempestad la angustia de anhelos contenidos, de necesidades no confesadas. Tus inquietudes han tomado forma de nubes. Sé que lloverá, no hay duda, así que aquí estoy, espero con ansias la tormenta oliendo la humedad en el aire electrizado, y con la fe ciega de que también lloverá en ti, verás con claridad cuáles son los deseos que reclaman tu alma... y tu cuerpo.Mis brazos están extendidos, las palmas hacia arriba, te contemplo con los ojos cerrados esperando impaciente que mis manos se llenen de ti, agua que fluirá furiosa por entre mis dedos, que empapará mi cuerpo en su abrazo incontenible, invadiendo mi ser hasta los lugares más recónditos. Al final, cuando escampe y salga el sol, tus labios en sonrisa me prometerán el arco iris, ése que pintará de colores el azul claro y frío de ese cielo, oculto e inquieto, bajo el cual Yo ya estoy segura de esperarte.]]></content>
		</document>
		<document id="15c5d82219b567b1f9fe31c10c59ef0c" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/11/angel.html">			<content><![CDATA[Angel by ~Roman89 Ángel de la muerte, por él venisteAhora yace frío en su última moradaY ya nadie contará nuestro secretoEn el reino del silencio y la mortajaLa luz de la tarde, el último díaIlumina el féretro mientras desciendeA ese hueco que absorberá sus restosJamás volverá el sol a iluminarleÁngel, estas aquí en tu hogar perenneTe vislumbro sutil entre las sombrasSomos cómplices, le condenamos juntospermanecera solo en la oscuridad eternaSu cuerpo fue envase que contuvo su almaSiento su presencia, aunque ya haya voladoNo só a donde, quizás estoy por alcanzarle¿Sabes, Ángel? Me debes un abrazoAngel en Vorem.com]]></content>
		</document>
		<document id="73f10d06198d4951c36c2d9d6b8d85fb" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/11/calaveras.html">			<content><![CDATA[Gran Fandango y Francachela de todas las calaveras ~Jose Guadalupe PosadaNo he muertoPor tanto, aun respiroInsisto en exhalar estos versosY uno que otro suspiro~+Vorem+~Todas estas calaveritasUnidas por amor al arteAhora bailan entre las lozasLa Muerte de letras quiso ataviarse~+Clarice Baricco+~La muerte andaba en bicicletaY vio a Graciela enfocando el lente-Mmm, me la llevo con todo y letras-Y le apagó el flash para siempre~+Diesel+~ (Vorem)Era tal la cantidad y prolijidad de sus letrasY Aunque eran un gran manjarLa Muerte se puso indigestaY aun así se lo llevó de cena al Mas Allá~+Didi+~ La Muerte la conoció la primeraPero su sepulcro le empezó a cavarDidi protestó, con discurso y elocuenciaPero La Calaca anacoreta, no entendió catalán~+Wersemei+~ (Vorem)De gran tamaño era su almaQue La Muerte no la pudo en los brazosPero es La Catrina siempre ingeniosa,Cachito a cachito de vida se la fue llevando~+Klau+~ Yace ya la valiente y azul guerreraQue para decir verdades miedo nunca tuvoDio su último respiro, La Muerte pudo con ellaY hoy blande la espada desde el sepulcro~+Celeste+~ (Vorem)De sus letras brillantes y simbólicasLa Calaca, ignorante, no entendió las cosasQue La Catrina nunca fue Master de ClerecíaAsí que, Celeste a la fosa, y que le explique~+Juan De La Chingada+~ Fueron tantos sus quejas y lamentosLa Muerte malvada no quería complacerloPero pudo más el deseo de pasar a mejor vidaSolito cargó la lápida y se quedó en el cementerio~+Crisantemo Azul+~ (Vorem)A aquella flor de azules díasY letras siempre filosasLa muerte la vio sin poesíaY la fue a plantar en una fosa]]></content>
		</document>
		<document id="a6444badd972b273944ff2ed7ea43362" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/11/mi-piel.html">			<content><![CDATA[Like cold fever. by ~Be-atMi piel siempre te recuerdaAunque la memoria finjaQue nunca exististeNo obstante mis deseosSe decanten por otros besosEncontrados en otros labiosRienda suelta para el almaPero la piel insiste en su memoriaY se estremeceEn abrazos imaginariosY ansiedades rotasHoy debería ser primaveraY en esta piel siempre es inviernoDe caricias que solo existieronEn mi mente.Que triste es la piel que desfalleceExtraviada en el roce de tus dedosEste cuerpo inquietoNo soporta vivir solo de recuerdos]]></content>
		</document>
		<document id="feceb46f70cf4c7dc73c9acdb33bde3d" url="http://dinoraluz.blogspot.com/2009/11/pesca-nocturna.html">			<content><![CDATA[aqua nisse by ~macyfoxTú y yo a solasNos hacemos a la marNoche a nocheTú perdonarásSi nunca llego a serEl capitán idóneoSi mi mano tiemblaAl comandar esta naveY si recuerdo demasiadoA quien se fueO a quien nunca llegóPero es tu brazoCon quien comparto estas cañasPásame la botella de ronY guarda tu silencioLlenemos nuestros tarrosY recuerda que solo sonLas estrellasLas que dibujan su nostalgiaEn esta caraTú si estas aquíY eso me basta]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>