<author id="6418eaa843b543b5cdfe66b4d264943a" url="bajosucayado.blogspot.com" feed="http://bajosucayado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="69725ddb877b3bf81975c12cb720ea9e" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/3qVNzzGz5r4/7-por-gracia-por-medio-de-la-fe.html">			<content><![CDATA[Por gracia sois salvos por medio de la fe. (Efesios 2:8)La fuente originaria (la gracia)Suplico al lector que reflexione en espíritu de adoración la fuente originaria de nuestra salvación que es la gracia de Dios. “Por gracia sois salvos.” Los pecadores son convertidos, perdonados, purificados, salvos, todo porque Dios es un Dios lleno de gracia. No es por nada que haya en ellos o que jamás pueda haber en ellos que obtienen la salvación, sino que se salvan por el amor infinito, por la bondad, la compasión, la misericordia, y la gracia de Dios. Detente, pues, por un momento en la fuente originaria. Contempla el río cristalino del agua de vida que emana del Trono de Dios y del Cordero.¡Qué profunda es la gracia de Dios! ¿Quién sondeará su profundidad? Al igual que los demás atributos de Dios, es infinita. Dios está lleno de amor, porque “Dios es amor.” Dios está lleno de bondad porque es bondad. La bondad infinita y el amor infinito forman parte de la esencia de la Divinidad. Por la razón de que “para siempre es su misericordia” que la humanidad no ha sido destruida; porque su compasión nunca deja de ser, los pecadores son atraídos a él por él, y son perdonados.Acuérdate bien de esto, no sea que caigas en el error de fijarte demasiado en la fe que es el cause de la salvación, de modo que olvides la gracia que es la fuente y el origen de la fe misma. La fe es obra de la gracia de Dios en nosotros. Nadie puede decir que Jesús es Cristo, el Ungido, sino por el Espíritu Santo. “Ninguno puede venir a mí,” dice Jesús, “si el Padre que me envió no lo trajere.” Así es que esa fe que acude a Cristo es resultado de la obra divina. La gracia es la causa activa, primera y última de salvación. Y la fe, aunque es esencial, es solo una parte importante del método que la gracia emplea. Somos salvos “por medio de la fe,” pero la salvación es “por gracia.” Proclamemos estas palabras, como por trompeta de arcángel: “Por gracia sois salvos.” ¡Qué buena nueva es ésta para el indigno!Un cauce (la fe)La fe ocupa el lugar de un cauce. La gracia es la fuente y la corriente; la fe es el acueducto por el cual fluye el río de misericordia para refrescar al hombre sediento. Es una lástima cuando se rompe el acueducto. Muy triste es el espectáculo de muchos acueductos costosos en los alrededores de Roma, que ya no conducen más agua a la ciudad porque los arcos acueductos están rotos y sus maravillosas estructuras yacen en ruinas. El acueducto debe mantenerse en perfectas condiciones para llevar el agua, y del mismo modo, la fe debe ser verdadera y sana fluyendo directamente a Dios y bajando directamente a nosotros para que sea un conducto útil de misericordia para nuestra alma.Otra vez te recuerdo que la fe sólo es el cauce o acueducto y no la fuente, y que no debemos fijarnos tanto en ella que la elevemos por encima de la fuente de toda bendición que es la gracia de Dios. No te hagas nunca un Cristo de tu fe, ni pienses en ella como si fuese la fuente indispensable de salvación. Hallamos la vida cuando confiamos en el Crucificado, no por confiar en nuestra propia fe. Por medio de la fe todas las cosas nos son posibles; sin embargo, el poder no está en la fe, sino en Dios, de quien la fe depende. La gracia es la poderosa locomotora y la fe es la cadena, por la cual el vehículo del alma se aferra a la gran fuerza motriz. La justicia de la fe no es la excelencia moral de la fe, sino la justicia de Cristo Jesús que la fe acepta y de la cual se apropia. La paz del alma no se deriva de la contemplación de nuestra fe, sino que nos viene de aquel que “es nuestra paz,” el borde cuyo vestido la fe toca, y emana de él la virtud que entra en el alma.Aprende esto, pues, querido amigo, que la debilidad de tu fe no te destruirá. Aun una mano temblorosa puede recibir una dádiva de oro precioso. La salvación nos puede venir por una fe tan pequeña como un grano de mostaza. El poder yace en la gracia de Dios, no en nuestra fe. Se pueden enviar grandes mensajes por finitos alambres, y el testimonio del Espíritu Santo que comunica paz, puede llegar al corazón por medio de una fe tan finita que apenas merece tal nombre. Piensa más en AQUEL que miras que en la mirada misma. Es preciso quitar la vista de tu propia persona y de lo que te rodea a fin de no ver más que a “Jesús” y la gracia de Dios en él revelada.Preguntas de estudio para la Parte 7: Por gracia por medio de la fePorque por gracia sois salvos por medio de la fe; y esto no de vosotros, pues es don de Dios. - Efesios 2:8La fuente originaria (la gracia)1. a. ¿Cuáles son algunos de los atributos de Dios incluidos en su “gracia”?b. ¿Cómo definiría usted “la gracia de Dios”?Un cauce (la fe)2. Usando las ilustraciones de la ‘fuente originaria’ y el ‘cauce’, ¿cuál es la diferencia entre el papel de la gracia y el de la fe en su salvación?3. a. ¿Por qué nos advierte el autor no “confiar en nuestra propia fe”?b. ¿Qué enemos qué hacer en cambio? ¿Por qué?c. ¿Ha hecho esto usted personalmente?4. En sus propias palabras escriba la referencia y el punto clave de cada uno de estos pasajes bíblicos usados en el capítulo 7:La fuente originariaa. 1 Juan 4:8b. Lam. 3:22c. Juan 6:44Un cauced. Heb. 12:1-2.[Para ver todos los capítulos publicados hasta esta fecha, puedes dar clic aquí.]Fuente: Gospel Translations.]]></content>
		</document>
		<document id="9d30bb2a94f30a35ced90db70a7a60e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/725SJlA10EM/comprension-de-nuestra-meta-la-verdad.html">			<content><![CDATA[Comprensión de nuestra meta15-May-2009El que dice que permanece en él, debe andar como él anduvo. (1 Juan 2:6)La vida cristiana es simplemente el proceso de buscar la semejanza de Cristo, descrita teológicamente como santificación. Jesús dijo: “Sígueme”, y ese mandato sencillo no ha sido sustituido ni mejorado. Seguir a Cristo implica aprender de Él para que podamos ser como Él (Lc. 6:40).Romanos 8:29 dice que Dios nos salvó para que seamos hechos “conformes a la imagen de su Hijo”. Por lo tanto, nuestra única búsqueda es ser cada vez más semejante a Cristo.Algunos pudieran decir que glorificar a Dios o evangelizar a los perdidos son las prioridades más importantes. Pero ser semejante a Cristo glorifica a Dios, y si somos semejantes a Cristo no podemos menos que evangelizar a los demás. Después de todo, Él vino “a buscar y a salvar lo que se había perdido” (Lc. 19:10). Todo lo necesario en la vida cristiana surge de una búsqueda de la semejanza a Cristo.© 2005-2008. John MacArthur / Gracia a Vosotros. Derechos reservados.Este artículo originalmente apareció aquí en Gracia a Vosotros..]]></content>
		</document>
		<document id="c6233bb97041bbadf1ee20e9df6c433d" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/8V29E1hBI5k/queremos-halloween-casa-de-oracion.html">			<content><![CDATA[Héctor Urzúa nos habla en su programa de radio La Hora de La Verdad sobre los inconvenientes de dedicar un día a celebrar a la maldad. No es un estudio de fondo, sino un sencillo mensaje de alerta dirigido principalmente a personas inconversas.Te recomiendo que escuches el estudio y que a su vez, lo recomiendes a otros. En verdad, es importante estar alertas y alertar a los demás.Ir a descargarTomado del Blog del Pastor Chuy Olivares, de Casa de Oración, Guadalajara. Visítalo..]]></content>
		</document>
		<document id="c3d5fb578f63212036255ff080f8ec14" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/9suVFsOSqlw/16-como-nos-es-dado-el-arrepentimiento.html">			<content><![CDATA[Exaltado para dar arrepentimientoVolvamos al texto maravilloso: “A éste Dios ha exaltado con su diestra por Príncipe y Salvador, para dar a Israel arrepentimiento y perdón de pecados.” Nuestro Señor Jesucristo ascendió para que la gracia descienda. Él emplea su gloria para extender mejor su gracia. El Señor no ha dado un solo paso hacia lo alto sino con el objeto de llevar a los creyentes hacia lo alto con él. Ha sido exaltado para dar arrepentimiento, lo cual comprobaremos si recordamos varias grandes verdades.Jesús hace que el arrepentimiento sea posible, accesible y aceptableLa obra de nuestro Señor Jesús ha hecho que el arrepentimiento sea posible, accesible y aceptable. La ley no habla de arrepentimiento, si no que dice sencillamente: “El alma que pecare, esa morirá”. Si el Señor Jesús no hubiera muerto, resucitado y ascendido al Padre, ¿para qué servirían tu arrepentimiento o el mío? Podríamos sentir remordimiento de conciencia con todos sus horrores, pero no el verdadero arrepentimiento con sus esperanzas. El arrepentimiento, cuando es un sentimiento natural, es un deber común que no merece mayores elogios. Es un sentimiento tan comúnmente mezclado con el temor egoísta de ser castigado que, en el mejor de los casos, ni se tiene en cuenta. Si no hubiera intervenido Jesús, agregándole ricos méritos, nuestras lágrimas de arrepentimiento no valdrían más que unas gotas de agua derramadas en el suelo. Jesús es exaltado en las alturas para que en virtud de su intercesión ante Dios, nuestro arrepentimiento tenga valor. En este sentido nos da arrepentimiento, porque le otorga al arrepentimiento una posición en que es aceptable, que de otro modo jamás lo hubiera sido.El Espíritu de DiosCuando Jesús fue exaltado en las alturas, el Espíritu de Dios fue derramado para producir en nosotros todos los dones de gracia que necesitamos. El Espíritu Santo crea en nosotros el arrepentimiento por medio de renovar nuestra naturaleza de un modo sobrenatural, y quitando de nuestro ser el corazón de piedra. ¡No te sientes frotándote los ojos para forzar que broten lágrimas imposibles! El arrepentimiento no proviene de una naturaleza rebelde, sino de la gracia gratuita y soberana. No entres en tu cámara a fin de pegarte el pecho para producir en un corazón de piedra sentimientos que no existen en él. En cambio, acude al Calvario y contempla la pasión y muerte de Jesús. Mira hacia lo alto de donde viene tu socorro. El Espíritu Santo ha venido expresamente para eclipsar el espíritu de los hombres y engendrar en ellos el arrepentimiento tal como antes se movía sobre el caos desordenado para producir orden. Eleva tu ruego a él: “Bendito Espíritu de Dios, mora en mí. Hazme blando y humilde de corazón para que aborrezca el pecado y me arrepienta sinceramente de él.” Él oirá tu clamor y te responderá.Consagrando todas las obras de la naturaleza y de la providenciaAcuérdate también de que cuando el Señor Jesús fue exaltado, no solamente nos dio el arrepentimiento por medio de enviar el Espíritu Santo, sino también por medio de consagrar todas las obras de la naturaleza y de la Providencia para lograr la gran meta de nuestra salvación, a fin de que cualquiera de ellas pueda llamarnos al arrepentimiento, ya sea que cante, como el gallo que oyó Pedro, o retumbe, como el terremoto que espantó al carcelero de Filipos. Desde la diestra de Dios, nuestro Señor Jesús gobierna las cosas de la tierra haciéndolas obrar para la salvación de sus redimidos. Usa tanto lo amargo como lo dulce, las tristezas como las alegrías, para producir en los pecadores una mejor disposición hacia Dios. Sé agradecido por algún acto de la Providencia que te ha hecho pobre, enfermo o triste, porque Jesús obra en la vida de tu espíritu por medio de estas cosas y te acerca a él. La misericordia del Señor a menudo viene cabalgando hacia nuestra puerta sobre el corcel negro de la aflicción. Jesús se vale de toda la gama de nuestra experiencia para destetarnos del mundo y atraernos al cielo. Cristo ha sido exaltado al trono celestial y terrenal para que, por medio de todos los procesos de su providencia, someta los corazones endurecidos hasta lograr el bendito ablandamiento del arrepentimiento.Está obrando ahora mismoAdemás, está obrando ahora mismo por medio de todos sus susurros a la conciencia, por medio de su Libro inspirado, por medio de nosotros que hablamos basados en el Libro y por las oraciones de los amigos y de los corazones sinceros. Él te puede enviar una palabra que hiera tu corazón de piedra, como la vara de Moisés, y haga brotar ríos de arrepentimiento. Él puede traer a tu mente algún texto de las Sagradas Escrituras que quebrante tu corazón y te conquiste instantáneamente. Puede ablandarte misteriosamente y, cuando menos lo pienses, causar que un sentimiento de santidad invada tu alma. Puedes estar seguro de esto, que aquel que ha ascendido a la gloria, que ha sido ensalzado hasta el esplendor y majestad de Dios, tiene abundantes maneras de obrar el arrepentimiento en aquellos a quienes otorga perdón. En este mismo momento está esperando darte arrepentimiento. Pídeselo ya mismo.A los menos dignosFíjate en el hecho, para tu consuelo, de que el Señor Jesucristo da este arrepentimiento a los menos dignos del mundo. Fue exaltado para dar arrepentimiento a Israel. ¡A Israel! En los días que dijo el apóstol esto, Israel era la nación que más había pecado contra la luz y contra el amor, coronando su obra de infamia con la crucifixión del Señor, hasta el colmo de decir: “Su sangre sea sobre nosotros, y sobre nuestros hijos.” ¡Estos israelitas eran los asesinos de Jesús; y no obstante, éste fue exaltado para darles el arrepentimiento! ¡Qué maravilla de gracia! Escucha pues; si tú has sido criado a la luz cristiana más resplandeciente pero la has rechazado, hay todavía esperanza para ti. Aun cuando hayas pecado contra tu conciencia, contra el Espíritu Santo, contra el amor de Jesús, todavía hay lugar para el arrepentimiento. Aunque estés tan endurecido como la Israel incrédula de antaño, todavía es posible tu ablandamiento, ya que Jesús ha sido exaltado y revestido de poder infinito. Jesús fue exaltado para dar arrepentimiento a los que han llegado al colmo de la perversidad, y han pecado con serios agravantes. ¡Dichoso quien, como yo, tiene un evangelio tan pleno para proclamar! ¡Dichoso tú que tienes el privilegio de escucharlo!Los corazones de los hijos de Israel se habían endurecido como una roca irrompible. Lutero creía imposible la conversión de un judío. Aunque distamos mucho de coincidir con él, tenemos que admitir que la simiente de Israel ha sido tremendamente obstinada en rechazar al Señor durante todos estos siglos. Dijo el Señor la verdad: “Israel nada quería de mí.” Jesús “vino a lo suyo, y los suyos no le recibieron.” No obstante, para bien de Israel nuestro Señor Jesús fue exaltado a fin de dar arrepentimiento y perdón de pecados. Mi lector probablemente no sea judío, pero a pesar de ello, puede tener un corazón muy obstinado que por muchos años se ha resistido al Señor Jesús. Si éste es tu caso, aún así puede nuestro Señor obrar el arrepentimiento. Bien puede ser que todavía tengas que escribir, constreñido por el amor divino, palabras como las del autor de las interesantes obras: “Libro de cada día,” quien en el pasado había sido un incrédulo obstinado. Vencido por la gracia soberana escribió:Al corazón más altaneroHas quebrantado, Dios, en mí;El yo más terco y más fieroHas bien domado para ti.Tu voluntad cual mía quede:Tu ley, la regla de mi ser;Mi corazón, tu Santa sede,Mi dicha, siempre obedecer.El Señor puede dar arrepentimiento al menos digno, transformando en ovejas a los leones y en palomas a los cuervos. Confiemos en él para que se produzca en nosotros tan grande cambio.La contemplación de la muerte de CristoSin duda alguna reflexionar en la muerte de Cristo es uno de los modos más seguros y efectivos para alcanzar el arrepentimiento. No procures sacar el arrepentimiento de la fuente seca y corrupta de tu naturaleza. Suponer que puedes forzar que tu alma pase a ese estado de gracia es contrario a las leyes del razonamiento. Lleva tu corazón en oración al que lo comprende, diciendo: “Límpialo, Señor. Señor, renuévalo. Señor, obra tú el arrepentimiento en él.” Cuanto más procures producir sentimientos de arrepentimiento en ti mismo, más fracasarás, pero si con fe piensas que Jesús murió por ti, nacerá en ti el arrepentimiento. Medita, pues, en el Señor que de puro amor derramó la sangre de su corazón por ti. Reflexiona en la agonía y el sudor sangriento, en la cruz y la pasión, y al hacerlo así, aquel que cargó tanto dolor fijará su vista en ti y por medio de su mirada, hará contigo lo que hizo con Pedro, de manera que tú también saldrás para llorar amargamente. El que murió por ti puede hacer que mueras al pecado por medio de su Espíritu de gracia; y el que ha entrado en la gloria para tu bien puede atraer tu alma a él, apartándote del pecado.Me conformo con dejarte este pensamiento: no busques fuego debajo del hielo, ni esperes encontrar arrepentimiento en tu corazón natural. Mira al que vive para hallar vida. Confía en Jesús para darte todo lo que necesites entre las puertas del infierno y las puertas del cielo. No busques en ninguna otra parte nada de lo que a Jesús le encanta conceder; en cambio, acuérdate de que CRISTO ES TODO.Preguntas de estudio para la Parte 16: Cómo nos es dado el arrepentimientoA éste, Dios ha exaltado con su diestra por Príncipe y Salvador, para dar a Israel arrepentimiento y perdón de pecado. - Acts 5:31Jesús hace que el arrepentimiento sea posible, accesible y aceptable1. ¿De qué manera(s) hace Jesús que nuestro arrepentimiento sea aceptable para Dios?El Espíritu de Dios2. ¿Por qué necesitamos que el Espíritu Santo obre el arrepentimiento en nosotros, en lugar de obrarlo nosotros solos?Consagrando todas las obras de la naturaleza y de la providencia3. a. ¿Qué papel cumplen las circunstancias negativas en su salvación? ¿Quién tiene control sobre todas las circunstancias?b. ¿Cree usted esto?4. ¿Por qué permite un Dios de amor las aflicciones en la vida de los inconversos que no lo conocen?Está obrando ahora mismo5. a. ¿De qué maneras está obrando ahora mismo Jesucristo para salvar a los que ama?b. ¿De qué maneras está usted aprovechándolas?A los menos dignos6. a. ¿Qué grupos se mencionan como los “menos dignos” a quienes el Señor Jesucristo da arrepentimiento? Describa el ‘corazón’ de cada grupo.b. ¿En cuáles de estos grupos está usted? ¿Por qué lo dice?La contemplación de la muerte de Cristo7. a. ¿Cuál será el resultado de reflexionar en que “Jesús murió por usted”?b. Por favor dedique unos 30 minutos a solas y en un lugar silencioso, para reflexionar en todo el impacto de la muerte de Jesús en la cruz como su sustituto, pagando el castigo de sus pecados, a fin de que pudiera usted ser completamente perdonado y tener vida eterna con Dios. Lea Mateo 26:47 hasta 27:54.Cuando haya dedicado este tiempo a la reflexión, indíquelo en su hoja de respuestas. ¿Qué le dijo Dios a su corazón durante este momento?[Para ver todos los capítulos publicados hasta esta fecha, puedes dar clic aquí.]Fuente: Gospel Translations.]]></content>
		</document>
		<document id="fac811f21f251b88703516d6ba95f4dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/b8_Dpw1dSB8/17-el-temor-de-caer-al-final-totalmente.html">			<content><![CDATA[Un temor que se apodera de muchosA veces, cierto temor se apodera de muchos que buscan la salvación: temen que no podrán perseverar hasta el fin. He oído decir: “Si yo entregara mi alma al Señor Jesús, tal vez volvería atrás y, al final, me perdería. He tenido sentimientos buenos antes de ahora, pero ya no los tengo. Lo bueno en mí es como la niebla de la mañana y como el rocío temprano. Aparece de repente, dura poco, promete mucho y luego desaparece.”Fe temporariaQuerido lector, creo que este temor es a menudo el padre del hecho y que algunos que han tenido miedo de confiar en Cristo para todo el tiempo y para toda la eternidad, han fracasado porque su fe es temporal y no suficiente para salvarlos. Empezaron confiando en Jesús hasta cierto punto, pero siguieron confiando en sí mismos para continuar y perseverar en el camino al cielo y es así que, por empezar mal, naturalmente no tardaron en volverse atrás. Si confiamos en nosotros mismos para perseverar, no perseveraremos. Aun cuando confiamos en Jesús esperando de él buena parte de la salvación, fracasaremos si confiamos en nosotros mismos en cualquier sentido. No hay cadena más fuerte que el más débil de sus eslabones. Si esperamos de Jesús todo excepto una cosa, fracasaremos totalmente, porque en esa cosa ciertamente tropezaremos.No me cabe duda de que el error en relación con la perseverancia de los santos ha impedido la perseverancia de muchos que un día marchaban bien.¿Cuál fue su tropiezo? Confiaban en sí mismos para correr su carrera, y, en consecuencia, se detuvieron. Cuidado con mezclar algo del yo en el cemento con que edificas, porque lo convertirás en cemento destemplado, y las piedras no quedarán pegadas. Si confías en Cristo para comenzar, cuidado de no confiar en ti mismo para finalizar. Él es Alfa. Mira que te sea Omega también. Si principias en Espíritu, no debes esperar que te perfeccionarás por la carne. Empieza como piensas continuar y continúa como empezaste, siéndote el Señor el todo en todo. ¡Oh, que Dios el Santo Espíritu nos dé una idea muy clara acerca de dónde tiene que proceder toda fuerza necesaria para perseverar y para ser guardados hasta el día de la venida del Señor!Pablo dijo lo siguiente sobre este asunto al escribir a los corintios:Nuestro Señor Jesucristo … os confirmará hasta el fin, para que seáis irreprensibles en el día de nuestro Señor Jesucristo. Fiel es Dios, por el cual fuisteis llamados a la comunión con su Hijo Jesucristo nuestro Señor. (1 Cor. 1:8, 9).Estas palabras reconocen silenciosamente una gran necesidad de decirnos cómo Dios la ha tenido en cuenta para llenarla. Siempre que el Señor da algo, podemos estar seguros de que es algo que necesitamos, ya que el pacto de gracia no carga con cosas superfluas. En el palacio de Salomón colgaban escudos de oro que nunca se usaban, pero en el arsenal de Dios no hay nada así. Lo que Dios ha provisto es lo que ciertamente necesitamos. Desde hoy hasta la consumación de todas las cosas, cada promesa de Dios será cumplida, y toda provisión de su pacto de gracia nos será dada. La necesidad urgente del alma que cree es la confirmación, la continuación, la perseverancia final, y la preservación para siempre.Tal es la necesidad del creyente más adelantado, porque Pablo estaba escribiendo a los santos de Corinto, personas consagradas de las cuales podía decir: “Gracias doy a mi Dios siempre por vosotros, por la gracia de Dios que os fue dada en Cristo Jesús.” Tales personas son precisamente las que sienten de verdad que necesitan gracia nueva para continuar el camino, perseverar y salir vencedores al final. Si no fueran ustedes santos, no tendrían necesidad de la gracia; pero por ser hombres de Dios, sienten diariamente las necesidades de la vida espiritual. La estatua de mármol no siente necesidad de alimento, pero el hombre vivo siente hambre y sed, y se regocija de que no le faltan el pan y el agua, porque si le faltasen, perecería en el camino. Las necesidades personales del creyente hacen inevitable que acuda diariamente a la gran fuente de todas las provisiones, pues ¿qué otra cosa podría hacer, si no pudiera recurrir a su Dios?Esto es así en el caso de los más dotados de los santos –de los corintios enriquecidos de todo don de conocimiento y sabiduría. Necesitaban ser confirmados hasta el fin, y de no ser así, sus dones y conocimientos terminarían siendo su ruina. Si hablásemos lenguas humanas y angélicas, y no recibiéramos gracia nueva de día en día, ¿dónde estaríamos ahora? Si tuviéramos toda experiencia hasta ser “padres de la iglesia”, si Dios nos enseñara hasta comprender todo misterio, no podríamos vivir un solo día sin que de él, Cabeza del Pacto, fluyera hacia nosotros la vida divina. ¿Cómo podríamos esperar perseverar ni siquiera una hora, por no decir una vida entera, a no ser que el Señor nos lleve adelante? El que ha empezado la buena obra en nosotros tiene que perfeccionarla hasta el día de Cristo, de otra manera terminará siendo un doloroso fracaso.De nuestro propio yoEsta necesidad surge en gran parte de nuestro propio yo. Algunos sufren por temor de no poder perseverar en la gracia, porque se saben inconstantes. Algunas personas son inestables por naturaleza. Otras son naturalmente obstinadas y otras igualmente variables y volátiles. Van de flor en flor como las mariposas, visitando todas las hermosuras del jardín, sin hacer morada fija en ninguna parte. Nunca se detienen en un punto fijo como para hacerle un bien a alguien, ni siquiera en su trabajo, ni en sus estudios. Tales personas temen, con razón, que diez, veinte, treinta o cuarenta años de fidelidad religiosa les resulte imposible. Vemos a gente afiliarse a una iglesia tras otra, hasta haber dado la vuelta entera. Hacen de todo por turno y nada les dura. Tienen doble necesidad de pedirle a Dios que los confirme divinamente y los haga no sólo firmes sino insacudibles. De otra manera no serán hallados “constantes, creciendo en la obra del Señor siempre.”Sentir nuestra propia debilidadTodos, aun los que no tenemos una inclinación natural hacia la inconstancia, sentimos nuestra debilidad si realmente hemos sido vivificados por Dios. Querido lector, ¿no encuentras lo suficiente cada día para hacerte tropezar? Tú que deseas vivir santamente, como espero que así sea, tú que tienes un alto ideal de lo que debe ser la vida cristiana, ¿no hallas que antes de que se haya limpiado la mesa después del desayuno, ya has demostrado tanta falta de criterio que te avergüenzas? Aunque nos encerráramos en la celda solitaria del ermitaño, nos acompañaría la tentación, porque mientras no podamos escaparnos de nosotros mismos, no podremos escapar de la tentación. Hay cierto componente dentro de nuestro corazón que nos debe mantener alertas y humildes delante de Dios. Si él no nos confirma, somos tan débiles que fácilmente tropezamos y caemos, no necesariamente vencidos por el enemigo sino por nuestro propio descuido. Señor, sé tú nuestra fuerza. Nosotros somos la personificación de la debilidad.CansancioAdemás, notaremos el cansancio que produce una vida larga. Al iniciar nuestra carrera espiritual nos remontamos con alas de águila, más adelante corremos sin cansarnos, y en nuestros mejores días andamos sin desmayar. Nuestra marcha parece más pausada, pero es más útil y más regular. Pido a Dios que la energía de la juventud nos acompañe mientras que sea la energía del Espíritu y no meramente el fervor de la carne altiva. El que hace tiempo anda camino al cielo, descubre que por buena razón tenemos la promesa de que los zapatos serán de hierro y bronce porque el camino es áspero. Ha descubierto que existen Collados de Dificultad y Valles de Humillación; que existe un Valle de Sombra de Muerte, y peor todavía, la Feria de la Vanidad, todos los cuales tiene que atravesar. Si hay Montes de Delicias (y gracias a Dios que los haya), hay también Castillos de Desesperación cuyo interior los peregrinos han visto con mucha frecuencia. En conclusión, los que perseveran hasta el fin en el camino de la santidad, serán “objeto de admiración.”“¡Oh mundo de maravillas, es lo menos que puedo decir!” Los días de la vida del cristiano son como perlas de misericordia ensartadas en el hilo de oro de la fidelidad divina. En el cielo manifestaremos ante los ángeles, ante principados y poderes, las inescrutables riquezas de Cristo que nos prodigó y que disfrutamos mientras estamos aquí en la tierra. Nos ha mantenido vivos al borde de la muerte. Nuestra vida espiritual ha sido una llama que sigue ardiendo en medio del mar, una piedra que sigue suspendida en el aire. Se maravillará el universo al vernos entrar, libres de culpa, por la puerta de perlas el día de nuestro Señor Jesucristo. Tendríamos que sentirnos llenos de agradecida admiración por ser guardados siquiera una hora. Espero que así sea.El lugar en que vivimosSi esto fuera todo, habría razón suficiente para sentirnos ansiosos; pero hay mucho más. Tenemos que acordarnos en qué lugar vivimos. Este mundo es un desierto espantoso para muchos de los hijos de Dios. Algunos de nosotros disfrutamos providencias de Dios, pero para otros es una lucha constante. Nosotros empezamos el día con la oración a Dios y oímos a menudo el canto de alabanza en nuestro hogar; pero muchos otros, apenas se han levantado de sus rodillas por la mañana cuando tienen que aguantar blasfemias. Salen para el trabajo y se pasan todo el día escuchando conversaciones blasfemas como el justo Lot en Sodoma. ¿Puedes andar siquiera por la calle en estos días sin que tus oídos sean acosados por las palabras más soeces? El mundo no es amigo de la gracia. Lo mejor que podemos hacer con este mundo es pasar por él cuanto antes porque vivimos en campo enemigo. En cada matorral se esconde algún ladrón. Tenemos que andar por todas partes con la espada desenvainada, o a lo menos con la espada llamada oración constantemente a nuestro lado, porque tenemos que luchar por cada trecho del camino. No te equivoques en este punto si quieres evitar que te tiren abajo tus falsas ilusiones. ¡Oh, Dios, ayúdanos, y confírmanos hasta el fin! si no, ¿dónde iremos a parar?La verdadera religión es sobrenatural en su comienzo, es sobrenatural en su continuación y es sobrenatural en su terminación. Es obra de Dios desde el principio hasta el fin. Hay gran necesidad de que la mano de Dios siga extendida. Me alegra esa necesidad que siente mi lector ahora, porque significa que ahora dependerá, para su propia preservación, del Señor que es el único que puede impedir que caigamos y que puede glorificarnos con su Hijo.Preguntas de estudio para la Parte 17: El temor de caer al finalFe temporaria1. ¿Cuál es la causa fundamental de la incredulidad para los que profesan ‘creer’, pero al poco tiempo se vuelven atrás?2. Describa la relación entre nuestra fuente de poder para seguir en la vida cristiana, y nuestra fuente de poder para comenzar la vida cristiana.3. a. ¿Cuál es la necesidad diaria de tanto los creyentes más avanzados, como las santos más dotados?b. Sus posiciones avanzadas o sus dones ¿les ayudan a perseverar? ¿Por qué?De nuestro propio yo4. ¿Cómo pueden lograr estabilidad los que están cambiando constantemente su manera de pensar o sus circunstancias?Sentir nuestra propia debilidad5. ¿Es una ayuda o un obstáculo creer que de algún modo somos ‘capaces’ de vivir la vida cristiana? Explique su respuesta.Cansancio6. a. ¿Por qué es normal sentirse cansado después de algunos años de vida cristiana?b. Cuando nos sentimos cansados, ¿cuál es realmente nuestra situación desde el punto de vista de Dios?El lugar en que vivimos7. a. ¿Por qué es el ‘mundo’ un lugar tan cruel para algunos cristianos?b. ¿Cuál es la auténtica ayuda del cristiano para vencer al mundo?[Para ver todos los capítulos publicados hasta esta fecha, puedes dar clic aquí.]Fuente: Gospel Translations.]]></content>
		</document>
		<document id="736f7e054325ff56488a4c74e883eb84" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/bY0u9zzNGMY/19-por-que-perseveran-los-santos.html">			<content><![CDATA[La fidelidad del hombreYa hemos visto que la esperanza que llenaba el corazón de Pablo respecto a los hermanos de Corinto, llena también de consuelo a los que temen qué les puede deparar el futuro. Pero, ¿por qué creía que los hermanos serían confirmados hasta el fin?Deseo que notes que da sus razones: “Fiel es Dios, por el cual fuisteis llamados a la comunión con su Hijo Jesucristo nuestro Señor” (1 Cor. 1:9). El apóstol no dice: “Vosotros sois fieles.” ¡Ay! la fidelidad del hombre no es digna de confianza, es vanidad. No dice: “Tenéis pastores fieles para guiaros, y por lo tanto confío que seréis guardados.” ¡Oh, no! Si somos guardados por el hombre, seremos mal guardados.Lo que Dios ha hechoConsisten primero, en lo que Dios ha hecho. Hasta tal punto nos ha bendecido que no es posible que se vuelva atrás. Pablo nos recuerda que “nos ha llamado a la comunión con su Hijo Jesucristo”. ¿Nos ha llamado? Entonces, el llamado no puede ser revocado “porque irrevocables son los dones y el llamamiento de Dios”. El Señor nunca se retrae del llamamiento eficaz de su gracia. “A los que llamó, a éstos también justificó; y a los que justificó, a éstos también glorificó.” Ésta es la regla invariable del proceder divino. Hay un llamamiento general: “Muchos son llamados, pero pocos escogidos.” Pero el llamamiento del cual hablamos aquí es diferente. Se distingue por un amor especial, y requiere la posesión de aquello a que somos llamados. En este caso el llamado es como el llamado a la simiente de Abraham, de la cual dijo el Señor: “Te tomé de los confines de la tierra y de tierras lejanas te llamé, y te dije: Mi siervo eres tú; te escogí, y no te deseché.”Vemos razones poderosas para nuestra preservación y gloria futuras en lo que el Señor ha hecho, ya que nos ha llamado a la comunión con su Hijo Jesucristo. Esto quiere decir ser socio de Jesucristo, y quiero que reflexiones cuidadosamente lo que esto significa. Si en verdad has sido llamado por la gracia divina, has llegado a tener comunión con el Señor Jesucristo para ser copropietario con él de todas las cosas. Desde ese momento, a los ojos del Altísimo eres uno con él. El Señor Jesús llevó tus pecados en su cuerpo sobre el madero, fue hecho maldición por ti, y al mismo tiempo llegó a ser tu justicia, de modo que has sido justificado en él. Tú eres de Cristo, y Cristo es tuyo. Así como Adán representa a todos sus descendientes, Jesús representa a todos los que están en él. Como esposo y esposa son uno, así Jesús es uno con todos los que están unidos a él por la fe: son uno por una unión conyugal inquebrantable.Uno con élMás aún, los creyentes son miembros del cuerpo de Cristo, y así son uno con él por una unión de amor, viva y permanente. Dios nos ha llamado a esta unión, comunión, asociación, y por medio de este hecho nos ha dado la prueba y promesa de que seremos confirmados hasta el fin. Si Dios nos considerase separadamente de Cristo, seríamos pobres seres, perecederos, nos disolveríamos pronto y seríamos llevados a la destrucción; pero siendo uno con Cristo somo participantes de su naturaleza y estamos dotados de su vida inmortal. Nuestro destino está unido con el de Cristo, mientras él no sea destruido, no es posible que perezcamos nosotros.Reflexiona mucho en esta comunión con el Hijo de Dios, a la cual has sido llamado, porque en ella radica toda tu esperanza. Nunca podrás ser pobre mientras Jesús sea rico, ya que eres partícipe de lo suyo. ¿Qué te podrá faltar, si eres copropietario con el Dueño del cielo y de la tierra? Nunca podrás fracasar, porque si bien uno de los socios es pobre como ratón de iglesia y está tan en bancarrota que no puede pagar ni lo más mínimo de sus deudas, el otro socio es inconcebiblemente rico en tesoros inagotables. Por medio de tal comunión superas toda depresión de esta época, de los cambios futuros y del shock del fin de todas las cosas. El Señor te ha llamado a la comunión con su Hijo Jesucristo y por ese acto y obra te ha colocado en una posición de seguridad infalible.Si eres de verdad creyente, eres uno con Jesús, y por lo tanto, estás a salvo. ¿Te das cuenta que esto tiene que ser así? Cuentas con una confirmación segura hasta el fin, hasta el día de su segunda venida, si realmente has sido hecho uno con él por un acto irrevocable de Dios. Cristo y el creyente se encuentran en el mismo barco. A menos que Jesús se hunda, el creyente no se ahogará. Jesús ha otorgado a sus redimidos una relación tan íntima con él, que antes que dejar que sea dañado el más pequeño de sus rescatados, él mismo dejaría que lo hirieran, deshonraran y vencieran. Su nombre consta en primer lugar en la compañía, y mientras no pierda él su crédito, estamos asegurados contra todo temor de quiebra.Por lo tanto, sigamos adelante con total confianza hacia el futuro desconocido, unidos eternamente con Jesús. Si los hombres del desierto exclamaran: “¿Quién es ésta que sube del desierto, recostada sobre su amado?” confesaríamos gozosamente que nos recostamos en Jesús y que pensamos apoyarnos en él cada vez más. Nuestro Dios fiel es una fuente rica que sobreabunda en deleites, y nuestra comunión con el Hijo de Dios es un río lleno de gozo. Sabiendo estas cosas gloriosas, no podemos vivir desalentados; no, al contrario, exclamamos con el apóstol: “Ninguna…cosa creada nos podrá separar del amor de Dios que es en Cristo Jesús Señor nuestro”Preguntas de estudio para la Parte 19: Por qué perseveran los santosFiel es Dios, por el cual fuisteis llamados a la comunión con su Hijo Jesucristo nuestro Señor. - 1 Cor. 1:9Dios es fiel1. a. ¿En la fidelidad de quién depende nuestra perseverancia? ¿En la de Dios o en la nuestra?b. ¿Qué importancia tiene este hecho de que seamos ‘guardados hasta el fin’?2. ¿De qué formas es fiel Dios?Lo que Dios ha hecho3. Todos los creyentes verdaderos serán “confirmados hasta el fin”. Por favor explique brevemente el impacto de cada una de las siguientes cosas que “Dios ha hecho”, relacionándola con la perseverancia:a. Dios “nos ha llamado”.b. Dios nos ha llamado “a la comunión con su Hijo”.c. Dios nos ha hecho “uno con Cristo” (como miembros del cuerpo de Cristo).Uno con él4. Explique más ampliamente la ilustración de nosotros como “socios de Cristo” (como si estuviéramos en la misma compañía o el mismo comercio).5. Si usted realmente conoce a Cristo como Salvador y Señor, ¿qué opina de su propia perseverancia hasta el fin?[Para ver todos los capítulos publicados hasta esta fecha, puedes dar clic aquí.]Fuente: Gospel Translations.]]></content>
		</document>
		<document id="b58ed25de1011fd49708ec42ca60fea1" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/c0gcA2oGosE/la-regeneracion-el-evangelio-verdadero.html">			<content><![CDATA[Conferencia 13 de 19 del hermano Paul David Washer, dictada en Perú en el 2007, de la serie El Evangelio Verdadero.El título es "La Regeneración" y está basada en: Ezequiel 36:22-27."Dios nos salvo... no por causa de nosotros, sino a pesar de nosotros".]]></content>
		</document>
		<document id="8e1a8a95532e9edc090cb23e8036950d" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/DWS8EA-Dpk4/12-la-fe-en-aumento-totalmente-por.html">			<content><![CDATA[Cómo aumentar la fe¿Cómo podemos obtener y aumentar la fe? Ésta es una pregunta que muchos hacen con mucha sinceridad. Dicen que desean creer, pero que no pueden. Se dicen muchas necedades sobre esto. Seamos totalmente prácticos al encarar el tema. Necesitamos tanto sentido común aquí como en otros asuntos relacionados con la vida. ¿Qué debo hacer para creer? Alguien preguntó cual era la mejor manera de hacer cierta cosa, y le contestaron que la mejor manera de hacerla era hacerla ya mismo. Perdemos el tiempo discutiendo métodos cuando, en realidad, la acción es sencilla. La manera más rápida de creer, es simplemente creer. Si el Espíritu Santo te ha hecho sincero, creerás tan pronto como te presente la verdad. Y le creerás, porque es la verdad. El mandamiento evangélico dice: “Cree en el Señor Jesucristo y serás salvo.” Es inútil evadir esto preguntando y cavilando. El mandato es claro, y debemos obedecerlo.OraciónPero si en realidad te molesta alguna duda, llévala en oración a Dios. Di al gran Padre exactamente lo que te perturba y pídele que te resuelva el problema por medio del Espíritu Santo. Si no puedo creer las afirmaciones de un libro, preguntarle al autor como él entiende lo que escribió, siempre que sea hombre que merece ser creído, su explicación me dejará satisfecho. Mucho más satisfará al corazón del verdadero buscador de la verdad la explicación divina de los puntos difíciles de las Escrituras. El Señor desea hacerse conocer a los que lo buscan. Acude a él para conocer la verdad. Acude sin demora a la oración y ruega: “Oh Espíritu Santo, guíame a la verdad. Lo que no comprendo, enséñamelo tú.”Oír con mucha frecuenciaPor otra parte, si tener fe te parece difícil, Dios el Espíritu Santo puede capacitarte para creer, si es que oyes con mucha frecuencia lo que se te manda creer. Creemos muchas cosas por el hecho de haberlas oído tantas veces: ¿No has notado en tu vida cotidiana que si oyes una cosa cincuenta veces al día, por fin acabas por creerla? Por este proceso muchos han llegado a creer cosas inverosímiles, y por lo tanto no me extraño de que el buen Espíritu bendice el método de oír la verdad con frecuencia, usándolo para producir la fe respecto a lo que tenemos que creer. Está escrito: “La fe viene por el oír.” Por esto, dedícate a oír con frecuencia. Si sincera y atentamente continúo oyendo el evangelio, por medio de la bendita operación del Espíritu de Dios en mi mente, uno de estos días creeré lo que oigo. Pero ten cuidado de oír el evangelio y no de escuchar o leer lo que tiene la intención de sembrar dudas en tu mente.El testimonio de otrosPero si esto no te parece un buen consejo, agregaría: Toma en cuenta el testimonio de otros. Los samaritanos creyeron a causa del testimonio de lo que la mujer les había dicho acerca de Jesús. Muchas de nuestras creencias nacen del testimonio de otros. Yo creo que existe un país llamado Japón. Nunca lo he visto, y, sin embargo, creo que tal país existe, porque otros lo han visto. Creo que moriré. Nunca he muerto, pero muchísimos de mis conocidos han muerto, y por lo tanto, estoy convencido de que yo moriré también. El testimonio de los muchos me convence de un hecho dado. Escucha, por lo tanto, a los que cuentan cómo fueron salvos, cómo recibieron el perdón, cómo se transformó su carácter. Si prestas atención, notarás que alguien precisamente como tú ha sido salvo. Si has sido ladrón, descubrirás que algún otro ladrón lavó sus culpas en la preciosa sangre de Cristo. Si por desgracia has sido impuro, descubrirás que hombres y mujeres caídos como tú han sido levantados, purificados y transformados. Si estás desesperado, no tienes más que frecuentar al pueblo de Dios para pronto descubrir que algunos de los santos, han estado tan desesperados como tú y que les encanta contarte cómo el Señor los libró. Conforme vas escuchando uno tras otro que ha puesto a prueba la Palabra de Dios, hallándola fiel, el Espíritu divino te guiará a creer.¿Has oído contar del africano, al cual dijo el misionero que en su país el agua a veces se endurecía tanto que se podía caminar encima de ella? Muchas cosas podía creer el africano, pero eso, nunca. Cierta vez tuvo oportunidad de viajar a Inglaterra y vio un río congelado, pero no se atrevía a aventurarse sobre el hielo. Sabía que el río era profundo, y temía ahogarse si intentaba caminar sobre el hielo. Nadie pudo convencerlo que probara, hasta que vio a su amigo y otros muchos atravesar el río caminando sobre el hielo. Entonces se convenció y caminó confiado por donde otros habían caminado. Del mismo modo puede ser que tú, viendo a otros creer en el Cordero de Dios y notando cómo disfrutan de paz y gozo, te sientas agradablemente impulsado a creer. La experiencia de otros es una de las maneras como Dios nos ayuda a tener fe. Pero sea como fuere, tienes que creer en Cristo o morir: no hay esperanza aparte de Cristo.Fijarse en la autoridadPero un plan mejor es éste: Fíjate en la autoridad a la cual el Señor te manda creer, y esto te ayudará mucho. La autoridad no es mía: si lo fuera, bien podrías rechazarla. Ni es la del papa, de la que bien podrías desconfiar. Es en la autoridad de Dios mismo que él te ordena creer. Él te manda creer en Jesucristo, y no debes negarte a obedecer a tu Hacedor. El capataz de ciertas obras había oído el evangelio muchas veces, pero se inquietaba dudando que alguna vez acudiría a Cristo. Un día su jefe le envió una tarjeta diciendo: “Venga Ud. a mi casa hoy en cuanto termine de trabajar.”Así lo hizo el capataz, apareciéndose a la puerta de su jefe. Al llamar salió éste y le dijo bruscamente:--Juan, ¿qué quiere usted, que me viene a molestar a esta horas? Ya no es hora de trabajo. ¿Con qué derecho se presenta aquí? --Señor, -- contestó el capataz -- recibí una tarjeta suya diciéndome que viniera después del trabajo.--¿Quiere usted decir que por la sola razón de recibir una tarjeta mía invitándole a mi casa, puede venir y hacerme salir a atenderle después del trabajo?--Realmente, Señor, -- respondió el capataz -- no comprendo, pero me parece que ya que usted me mandó venir, yo tenía derecho a venir.--Pues entre, Juan -- dijo el jefe --, aquí tengo otro mensaje de invitación para usted. Y sentándose, le leyó estas palabras: “Venid a mí todos los que estáis trabajados y cargados, que yo os haré descansar.” Y agregó:--¿Piensa que, después de recibir este mensaje de Cristo mismo, se equivocara si acude a él?Entonces comprendió el pobre capataz todo, y creyó en el Señor Jesús para vida eterna, porque vio que contaba con una buena garantía y autoridad para creer. Así tú, pobre alma, tienes la mejor autoridad para creer y por fe acudir a Cristo, porque el Señor mismo te ordena a confiar en él.RecapacitarSi esto no produce fe en ti, recapacita en lo que debes creer, a saber, que el Señor Jesucristo sufrió en lugar de los pecadores y es poderoso para salvar a todos los que creen en él. Ésta es ciertamente la realidad más bendita que a la humanidad se le haya dicho debe creer, la realidad más oportuna, más consoladora, más divina que jamás ha llegado al oído del hombre. Te aconsejo que reflexiones mucho en ella, y que busques la gracia y el amor que contiene. Estudia los cuatro Evangelios. Estudia las epístolas de Pablo, y comprueba luego si el mensaje no es tan digno de creer que te ves impulsado a creerlo.Si esto no basta, medita en la persona de Cristo: piensa en quién es, qué hizo, dónde está y qué es. ¿Cómo puedes dudar de él? Es cruel desconfiar en Jesús quien es siempre fidedigno. Nunca ha hecho nada que merezca desconfianza; al contrario, debiera ser fácil confiar en él. ¿Por qué volver a crucificarle con la incredulidad? ¿No es eso coronarlo de espinas y escupir en su rostro? ¿Qué? ¿No es digno de confianza? ¿Qué insulto peor que éste podrían haberle hecho los soldados? Ellos lo hicieron mártir; pero tú lo haces mentiroso, lo que es peor. No preguntes: “¿Cómo podré creer?” En cambio, responde a otra pregunta: ¿Cómo podré no creer?Someterse a DiosSi ninguna de estas cosas te sirven, hay algo en ti fundamentalmente malo. “Mi última palabra es: ¡Sométete a Dios! La razón de tu incredulidad es el prejuicio o el orgullo. Quiera el Espíritu de Dios librarte de la enemistad en ti y te haga rendirte a él. Eres un rebelde, un rebelde orgulloso, y es por eso que no crees a tu Dios. Renuncia a tu rebelión; entrega las armas; ríndete, sométete a tu Rey. Creo que nunca un alma, que se ha dado por vencida en su desesperación y ha clamado: ‘Señor, me entrego a ti’, le resultara luego difícil tener fe. La causa de tu incredulidad es que estás enemistado con Dios, y estás empeñado en hacer tu propia voluntad y andar por tu propio camino. “¿Cómo podéis vosotros creer que tomáis la gloria los unos de los otros?”, dijo Cristo. El ‘yo’ orgulloso es el padre de la incredulidad. Sométete, oh alma. Entrégate a tu Dios, y entonces te será fácil creer en tu Salvador. ¡Quiera el Espíritu Santo obrar ahora secreta pero eficazmente en ti, y llevarte a creer en el Señor Jesús en este mismo momento! Amén.”Preguntas de estudio para la Parte 12: La fe en aumento1. “La manera más rápida de creer es simplemente creer.” Explique este concepto.Oración2. ¿Cómo puede ayudar la oración al que está buscando a Dios sinceramente?Oír con mucha frecuencia3. Para aumentar su fe, ¿qué debe oír con frecuencia?El testimonio de otros4. ¿Tiene a su alrededor cristianos que están testificando de lo que Dios ha hecho en su vida? ¿Los está usted escuchando?Nota: Es importante que usted crea según la Biblia. En esta época, hay muchos que distorsionan la verdad de Dios, y añaden o quitan a lo que la Biblia misma dice. Por lo tanto, por favor siempre compruebe si lo que le dicen coincide con lo que ella dice. Pídales a los que están con usted que le muestren en la Biblia dónde dice lo que ellos dicen. Luego pídale a Dios que lo guíe a toda verdad. Busque maestros que creen que la Biblia es la Palabra infalible de Dios (es decir: sin errores).Fijarse en la autoridad5. ¿Cuál es el punto principal del relato del capataz y su jefe? ¿Cómo se aplica espiritualmente?Recapacitar6. ¿Qué es lo que tiene que creer para ser salvo?Someterse a Dios7. a. ¿Cuál es la raíz de la incredulidad? ¿Por qué?b. ¿Qué le recomienda hacer Spurgeon?c. ¿Lo ha hecho? Si no, ¿por qué no?[Para ver todos los capítulos publicados hasta esta fecha, puedes dar clic aquí.]Fuente: Gospel Translations.]]></content>
		</document>
		<document id="96c5cf5945cf9bd1741c185a7ffb844a" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/eM4R_8X7a2g/la-seguridad-de-la-salvacion-el.html">			<content><![CDATA[Esta es la conferencia 8 de 19 del hermano Paul David Washer, dictada en Perú en el 2007, de la serie El Evangelio Verdadero.El título es "La Seguridad de la Salvación" y está basada en: 1a Juan 1.Es nuestra oración que este estudio sea de bendición para todos nosotros..]]></content>
		</document>
		<document id="8d501bfb76e2e4acc3b0ced7887af537" url="http://feedproxy.google.com/~r/bajosucayado/~3/ff4R8sDgVIc/un-buen-ministro-de-dios-el-evangelio.html">			<content><![CDATA[Esta es la conferencia 16 de 19 del hermano Paul David Washer, dictada en Perú en el 2007, de la serie El Evangelio Verdadero.El título es "Un buen ministro de Dios" y está basada en: 1a Timoteo 4. Durante los primeros minutos, nuestro hermano Washer hace un resumen, por demás interesante, de las conferencias anteriores.Aunque en esta conferencia habla de las características de un ministro de Dios, es importante escuchar con atención pues el mensaje aplica perfectamente para todo cristiano.Es nuestra oración que sea de bendición para tu vida..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>