<author id="6625c8ba067ab3b7cbc46bb7323deacb" url="ernestocortes.blogspot.com" feed="http://ernestocortes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="60716fa5767ed91ae68c5b4d81663f36" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/01/jueves-21ene09-roman-opalka-el-arte-del.html">			<content><![CDATA[Roman Opalka llega al número 4'000,000I: Buenos días Cuenta la leyenda que una tarde de 1965, mientras esperaba a su esposa en un café de Varsovia, al pintor Roman Opalka le vino la epifanía que le permitiría resolver, artísticamente, el problema que había estado zumbando en su mente por un rato: cómo materializar la pintura del tiempo. Llegó a su estudio, preparó un lienzo con las medidas justas para que luego pudiera salir por la puerta (196 x 135 cm.), lo fondeó en negro, y pintó un pequeño número 1 blanco en la esquina superior izquierda del cuadro. Luego pintó un 2, con la misma caligrafía, del mismo tamaño, e inmediatamente a la derecha del primero; siguió entonces con un 3, un 4, un 5, y continuó así, hasta el final del día. Al día siguiente, retomó desde donde se había quedado, y siguió llenando el lienzo de números, día tras día, hasta que, al llegar al 35 327, se le acabó el espacio en el cuadro. Preparó otro lienzo y siguió pintando números. Desde 1964 hasta el día de hoy, Roman Opalka no ha parado de pintar los números, desde el uno hasta el infinito. Las palabras misteriosas de hoy son: el arte de lo eterno.II: Al infinito y más alláTres años después de iniciar la obra a la que dedicaría el resto de su vida, Roman Opalka comenzó a ampliarla: instaló una grabadora en su estudio, y se puso a registrar en voz alta cada número conforme lo completaba, recitándolo en polaco. Asimismo, comenzó a tomarse una foto al final de cada jornada de trabajo. A la fecha, se ha tomado casi 17 mil retratos, documentando día a día, literalmente, su proceso de envejecimiento de los 34 a los 79 años que tiene hoy. El conjunto de fotos, bits de audio y lienzos con números han sido usados por Opalka para instalaciones de su obra en galerías alrededor del mundo.Cuando llegó al número un millón, en 1972, Opalka decidió empezar a agregar un 1% de blanco a cada cuadro (él los llama “Detalles”) que completara a partir de entonces. Así, cada Detalle se ha ido aclarando conforme las cifras crecen y los millones se suceden. Actualmente, pinta y graba alrededor de 280 números al día. De acuerdo a sus cálculos, para cuando llegue al número 7 777 777, lo cual ocurrirá dentro de algunos cinco años, estará pintando números blancos sobre un fondo igualmente blanco. Dice el artista: “mi objetivo es llegar al blanco sobre blanco y seguir todavía vivo”.III: Los locos somos otro cosmosRoman Opalka no es un caso único en el mundo de obsesión artística con el tiempo y el infinito, aunque sí es el del proyecto más longevo registrado a la fecha: sus 45 años de trabajo diario de pintura, autorretrato y grabación de audio no tienen par. Hay, sin embargo, muchos otros individuos alrededor del globo, tanto artistas como mortales, que se dedican de manera rigurosa a registrar el paso del tiempo sobre sus personas o su entorno a través de proyectos visuales a los que se han avocado de manera formal hasta el día de sus muertes. Con la aparición de la red en la escena mundial, se han dado a conocer y se han hecho populares obras similares, que van de la fotografía familiar anual (Nicholas Nixon, The Brown Sisters, 1975- ), al registro diario del desarrollo de una hija desde el día del nacimiento hasta su mayoría de edad (Friedl Kubelka, 1978-1996).(Continuará). Estamos en la red: www.ErnestoCortes.com. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com.]]></content>
		</document>
		<document id="9d3394a4da32e76ff4d823d83367c8c8" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/01/martes-12ene10-o-padre-baloneiro-los.html">			<content><![CDATA[I: Buenos díasCuando tenía 13 años, Larry Walters vio en una tienda de excedentes militares unos globos para sondas climáticas y por primera vez le vino la idea de que, contando con el suficiente número de globos, podría volar. Pasarían dos décadas y un intento por enlistarse en la fuerza aérea (infructuoso, por sus problemas de visión) antes de que cumpliera su sueño. El 2 de julio de 1982, Larry y su novia llenaron de helio 45 globos de 2 metros y medio comprados con requisiciones falsas (al igual que los tanques de gas), y los ataron a una silla de jardín común y corriente. Larry se puso un paracaídas, tomó una pistola de balines, un radio CB, varios sándwiches, una cámara, y unas cervezas heladas, se amarró a la silla y se lanzó a surcar los aires, partiendo de su patio, en la ciudad de San Pedro, California. Las palabras misteriosas de hoy son: locos, voladores, visionarios.II: I believe I can fly…Cuando sus amigos cortaron la cuerda que ataba la silla a su jeep, los globos lo llevaron rápidamente a una altura de más de 4500 metros. Con lo que no contaba, es con que los vientos lo acercarían al corredor de aproximación del Aeropuerto de Los Ángeles, interrumpiendo de este modo la circulación aérea. Luego de 45 minutos de vuelo, comenzó a disparar a los globos, para reducir la altura, pero la maniobra le salió mal y la pistola escapó de sus manos, así que se tuvo que resignar a descender lentamente, hasta que los globos se enredaron en unas líneas eléctricas (causando un apagón en Long Beach) y finalmente el improvisado volador fue arrestado por las autoridades.Lo peculiar del asunto es que la policía, que originalmente lo quería multar con $4500 dólares, tuvo que rebajarle a $1500, pues el delito de operación de un artefacto aéreo sin certificado no aplicaba, ya que en las leyes jamás se había contemplado que a alguien se le pudiera ocurrir volar en una silla con globos, de modo que eso no estaba explícitamente prohibido. Cuando le preguntaron que por qué lo había hecho, Walters respondió “un hombre no puede quedarse ahí nomás sentado”.Como era de esperarse, Walters se convirtió instantáneamente en una celebridad, y fue invitado a la televisión, su historia y su foto se imprimió en los periódicos y varias compañías le ofrecieron contratos de publicidad. Como era también de esperarse, la fama se fue con la misma velocidad con que había llegado, y el volador de los globos terminó sus días como guardia de seguridad privada, cometiendo suicidio en 1993.III: O padre baloneiroDesde entonces, ha habido muchos imitadores de Walters (incluyendo a los Mythbusters); sin embargo, el más famoso de los imitadores, un sacerdote brasileño que pretendía recaudar dinero con su vuelo, no tuvo un final feliz. El 20 de abril de 2008, el padre Adelir Antonio de Carli, que ya había realizado antes un vuelo similar de Brasil a Argentina, se lanzó a los aires montado en una silla que pendía de 1000 globos llenos de helio. Su objetivo era romper el record existente de 19 horas en el aire, y se preparó a conciencia para ello, tomando cursos de supervivencia y montañismo (además de que era un experimentado paracaidista). Sin embargo, lo que nunca aprendió fue a usar el GPS que le tendría que ayudar a reportar su posición en caso de peligro, y esa fue su perdición.El padre Carli alcanzó los 6000 metros de altura antes de perder contacto con tierra. Los vientos lo fueron empujando hacia el mar, y lo último que se oyó de él fue una llamada telefónica en la que pedía auxilio e instrucciones para operar el GPS. Los rescatistas marítimos solo encontraron globos desinflados flotando, pero no rastros del sacerdote, hasta que 2 meses más tarde la parte inferior de su cuerpo fue encontrada flotando en el océano. Ese mismo año le fue otorgado, de manera póstuma, el Premio Darwin, que reconoce a “gente que hace un servicio a la Humanidad al removerse a sí misma del acervo genético”.III: Otra cosa: otros voladoresAyer fue el natalicio del científico suizo Albert Hofmann, uno de los personajes más influyentes para la cultura occidental a partir de la segunda mitad del siglo XX. Indirectamente (y ni tanto), a él se deben íconos culturales como los Beatles después del Sgt. Pepper, la obra (y muerte) del escritor Aldous Huxley, la música de Pink Floyd, e incluso (aseguraba el beisbolista) el famoso juego sin hit ni carrera pichado por Dock Ellis en 1970 para los Piratas de Pittsburgh contra los Padres de San Diego. Albert Hofmann murió hace 2 años; ayer habría cumplido 104 de edad. Como diría Ali G, respek.Estamos en todas partes: www.ErnestoCortes.com. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com.]]></content>
		</document>
		<document id="7d4f8acb8c58665a9690bc315249c3c7" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/01/sabado-23ene10-el-arte-del-infinito-ii.html">			<content><![CDATA[I: Buenos díasEn agosto de 2006, una diseñadora norteamericana residente en San Francisco llamada Ahre Lee, publicó en Youtube.com un video compuesto por poco más de un millar de autorretratos que, reproducidos uno tras otro gran velocidad, daban cuenta, en un minuto y ocho segundos, de tres años de vida, a razón de una foto por día. Sería el primer brote de toda una cofradía repartida por el mundo: pocos días después, un hombre publicó una colección de fotos de su esposa embarazada, mostrando el desarrollo del feto, visto desde afuera, a lo largo de nueve meses, también de a foto por día. Semanas más tarde, inspirado por los dos casos anteriores, un artista llamado Noah Kalina publicó su propio video, Everyday, dando a conocer la primera parte de su proyecto de ya 6 años: 2356 fotografías mostradas en 5:45, documentando su propio envejecimiento. Tras él, aparecieron otros personajes alrededor del globo que, sin saber hasta entonces que otros también lo hacían, se dedicaban desde años atrás a la paciente disciplina de tomarse una fotografía cada día. Las palabras misteriosas de hoy son: el arte del infinito, segunda parte.II: Colmar el relojEn Eternal Moonshine of the Simpson Mind, uno de los capítulos más aclamados de la serie animada Los Simpson (ese episodio ganó en el 2008 el Grammy a Mejor Programa Animado), Homero intensa suicidarse lanzándose de un puente. Durante la caída, su vida comienza a pasar ante sus ojos, solo que de una manera muy peculiar: como un video de Youtube, y siguiendo el formato de autorretrato e incorporando la música del video de Noah Kalina. Everyday se convirtió en uno de esos videos virales que alcanzan la categoría de referencia cultural obligada en el ambiente de la Web 2.0, y más allá. Tan fue así, que en los Premios VH1 del 2006, Kalina fue invitado para tomarse fotos con celebridades como David Hasselhoff, Paris Hilton, will.i.am, y Jenna Jameson, entre otros. Asimismo, además de los imitadores que pronto surgieron (algunos con mayor o menor persistencia), por la red se fueron encontrando otros individuos que llevaban un rato desarrollando su propio proyecto.Para Noah Kalina, la fama del video fue una bendición, pues le permitió dar a conocer su trabajo como fotógrafo comercial, y a aterrizar contratos que ahora lo tienen en una interesante posición en el medio de la foto norteamericana. Asimismo, sus autorretratos han sido adquiridos para colección permanente en algunos museos, y se han montado en exposiciones en galerías de Alemania, Francia, Australia, y otros países. El pasado 11 de enero Noah cumplió 10 años de fotografiarse diario (menos 27 días de inconvenientes varios, incluido un accidente automovilístico), y asegura que seguirá haciéndolo hasta el día de su muerte, cuando finalmente la obra quedará completa.III: OtrosJonathan Keller empezó su propio proyecto de fotografía diaria cuando tenía 22 años. Hoy tiene 34 y, exceptuando un período de 7 meses (que pasó entre la Antártida y Nueva Zelanda), ha ido registrando su crecimiento día tras día, sin fallar ninguno. Actualmente su proyecto es el más longevo que puede ser encontrado en línea, aunque no es el más antiguo del mundo (Roman Opalka empezó en el ’65: ver Columna Lítica del jueves). Como él, como Kalina, como Ahre Lee, la revolución tecnológica en la fotografía ha permitido que muchos individuos alrededor del globo se den a la tarea de preservar su vida en imágenes para la historia. Solo se necesita una cámara digital, y mucha persistencia. Por si gustan.Estamos en la red: ErnestoCortes.com. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com]]></content>
		</document>
		<document id="a1b6cbd79c7e3d3528920b5a8e5a3528" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/01/sabado-9ene10-xerxez-john-cage-el-grado.html">			<content><![CDATA[I: Buenos díasEmpezamos a sacudirnos la pachorra de este inicio de año, y arranca la actividad cultural en el pueblo. Mañana por la mañana (10:00 hrs.) será inaugurada la escultura Chac-Mool Rojo, de Xerxez Díaz, reconocido y versátil artista cuyo trabajo ya ha sido apreciado en Colima. Recordamos de él una exposición que fue montada el año pasado al aire libre, en el Jardín Libertad, con esculturas en gran formato que, al ser presentadas en un espacio abierto, permitieron al público un acercamiento distinto al que se da en la formalidad de los museos. Tratándose de obras de gran dinamismo (con todo y la naturaleza aparentemente inmóvil de la escultura), Xerxez propone distintas aproximaciones y, por ende, recibe variadas respuestas del espectador. Una característica particular de este artista es su uso del vacío (aunque siga sonando a paradoja) a la hora de esculpir, lo cual en la exposición provoca desde el señor de boina y lentes redondos que se rasca la barba mientras analiza meditativo el crucigrama estético frente a él, al papá que le dice a su vástago “ira mijo mete la cabeza ahí en el agujero de la estuatua y orita te tomo una foto”. Es lo bonito del arte, que para todos tiene. Las palabras misteriosas de hoy son: escultura, teatro, prejuicios.II: Grado de nivelPara cuando a John Cage se le ocurrió meterle tornillos, vasos y otros objetos a la encordadura del piano y dar conciertos disonantes con sus “pianos preparados”, el hombre ya había pasado por la escuela clásica, las matemáticas y Schoenberg, y había llegado al punto de claridad (digamos, al “grado de nivel”) en que se podía dar el lujo de descomponer la música para hacer obras más complejas y elaboradas, a pesar de su engañoso azar o su falsa simplicidad. Cuando Cage presentó 4’33’’, obra para piano compuesta por tres movimientos y ni una nota, fue porque ya había alcanzado el equivalente artístico de la iluminación zen, no porque se quisiera burlar del público haciendo una gansada.Antes de meterse en el laberinto de las reinterpretaciones abstractas (como la que nos presentará mañana), Xerxez pasó también por el abc de la plástica y tuvo sus momentos como escultor más tradicionalista. Como muestra ahí está la estatua ecuestre de Zapata en Chinameca, donde, apegándose al realismo, el artista produjo una obra de gran calidad técnica. Chance y también antes de las pinturas tamayescas que ahora hace, Xerxez en su momento pintó algún bodegón. El punto es que ya pasó por lo clásico, y por eso ahora se mueve con tanta comodidad por los pasillos de las realidades artísticas menos evidentes.Una cosa peculiar de la escultura Chac-Mool Rojo es que esta obra fue duramente criticada por gente que todavía ni la había visto. Cabe recordar que hace algunas semanas en el Diario de Colima la emprendieron duro contra la escultura (cualquiera que ésta fuera a ser), cuando se anunció que sería instalada en la Calzada Galván, aunque no se habían dado a conocer ni la obra ni el autor. Así pues, no será de extrañarse que ahora que la escultura sea develada, le lluevan los vituperios desde ese mismo rumbo. Éstos (los de este rumbo, porque habrá otras críticas con otros argumentos no viscerales) van a ser motivados por dos razones —que por cierto no son mutuamente excluyentes—: la incomprensión de la obra, y por ende la incapacidad de disfrutarla; o la enconada campaña de este medio contra todo lo que se mueva en la Secretaría de Cultura. En cualquiera de los dos casos, la última palabra la tiene el público, y ni siquiera es una palabra estridente y para ser pregonada: la escultura, como las otras artes, provoca algo dentro de uno; ya cada quien sabrá qué le evoca ese algo y cómo reacciona a ello. Independientemente de juicios estéticos, políticos, grilleros, escolásticos o profanos, la ciudad gana: entre más arte público, más gozo hay disponible para uno. La cosa está en darnos tiempo y espacio para sentirlo.III: EscenaTambién para mañana domingo, se anuncia la obra de teatro ¿Y tú qué dices Coco?, dirigida por Augusto Albanez, en el Teatro Hidalgo. La entrada es de a $20, y el montaje cuenta con las actuaciones de los alumnos del taller de teatro que Albanez dirige en el Tec de Monterrey Campus Colima. El telón se abre a las 18:00 horas, por si gustan.Estamos en la red: http://www.ernestocortes.com/. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com.----------------------------------------------------Update: comunican desde el Tec de Monterrey que la función de teatro anunciada para este domingo ha sido cancelada. Ahi disculpen.]]></content>
		</document>
		<document id="b5aac70ef743ab5410f61f0ad692ad31" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/02/circomaromaytiatro-e01-s02-los-gusanos.html">			<content><![CDATA[I: PlayCada tanto, me sorprenden los gusanos musicales que toman por asalto mi cerebro y que se repiten y se repiten sin que resulte fácil deshacerme de ellos, que más tozudos se ponen cuando uno más trata de sacarlos de la cabeza. A veces, haciendo alguna actividad cotidiana, de pronto un ruido, una palabra particular escuchada al azar o una secuencia de sonidos ambientales que simulan notas musicales disparan una canción o un pedazo de ella que se repite y se repite en mi mente, a veces por horas, paralela a mis pensamientos y actividades funcionales. Por ejemplo, en ocasiones cuando alguien dice la palabra “revés”, me viene de inmediato la canción El reino del revés, que cantaba Chabelo, y la tonadita “vamos a ver el reino, el reino del revés” con todo y Chabelo tocando las congas, me atrapa y el estribillo se repite y se repite acompañándome durante parte del día, hasta que solito desaparece, o es reemplazado por otra canción.En ocasiones estos gusanos son extraños, como cuando me asalta un molesto “do you believe in love alter love”, y me pregunto de dónde habrá salido si a mi ni me gusta Cher ni he seguido su carrera ni nada. He notado que la mayoría de mis virus musicales son canciones pop. No recuerdo que alguna vez mi iPod cerebral se haya puesto en modo repeat con música clásica (con una excepción: una época en que tuve un despertador que tocaba La primavera, durante el día tenía varias alucinaciones musicales con Vivaldi, pero desaparecieron cuando cambié de reloj), sino que las tonaditas que se meten sin mi permiso al cerebro son más bien canciones pop que he pescado al vuelo en una radio ajena, en la televisión de pasada, en un bar, en un evento público, por ahí.II: Pop, Lollypop, PopcornEl pop no es, ni de lejos, mi plato favorito a la hora de gustos auditivos, pero no dejo de reconocer el poder que tiene. Uno lo escucha en la tele, en el camión urbano, en el taxi, en la tienda –y en la casa, si uno está inclinado a tales gustos– y no hay manera de escapársele, está en todos lados, vende, prende, enamora, jala.Una de las premisas de este género musical es el no hacer pensar mucho al escucha: son canciones facilonas, pegajosas, sin ningún reto para el cerebro. A diferencia del bossa nova o el jazz, que en sus desparpajos melódicos plantean densos crucigramas al intelecto, el pop es sencillo y libre de complicaciones. El pop pega tanto no solamente por lo bien que es vendido por las grandes corporaciones (Televisa, Myspace, Sony, Virgin…), sino también porque, en la parte de la arquitectura musical, en lo que respecta a la relación de las vibraciones hertzianas con las profundidades neuronales, el pop está hecho para que el escucha no ponga a chambear a sus lóbulos cerebrales (hablamos solamente de la parte melódica, sin considerar las letras, aunque éstas en la mayoría de las ocasiones también cumplen con la premisa).La música es un constructo humano abstracto y autoreferenciado (es decir, el lenguaje de la música solo habla de la música misma; lo que sentimos por ella es otro boleto – hablamos de notas, no de letras) sostenido por relaciones matemáticas que pueden llegar a ser muy complejas. La relación entre cada nota de la escala musical que usamos hoy en occidente está determinada por una relación numérica particular, y culturalmente estamos desde pequeños entrenados para percibir ciertas relaciones como más armónicas que otras. Así, una secuencia de notas do-mi-sol-do tocada en el piano suena más “agradable” que una do-do#-fa#-sol, por decir algo. Este condicionamiento humano a cierta estética auditiva es lo que los productores de pop y otros géneros fácilmente digeribles usan a su favor para hacer que una canción sea exitosa comercialmente.Por otra parte, la dificultad que plantea una secuencia de notas do-do#-fa#-sol es lo que atrae a quienes han educado a su oído (es decir, a su cerebro) para apreciar la relación matemática que existe entre esas notas, y a su resultante cociente estético. Sólo que estos últimos son una minoría en la población.Por ponerlo en metáfora numérica (ya que estamos en eso), Alex Sinteks juega al 2 más 2 igual a 4, sin broncas y todos contentos, mientras que Stan Getz (o Bindu Gross, para usar un ejemplo más entrañable y cercano) juega a que ahí les va la raíz cuadrada del producto de b al cubo por 4ac menos dos, y ahí encuéntrenle – eso sí, cuando se le encuentra, la satisfacción estética (que, insisto, es totalmente subjetiva, porque la música no habla de sensaciones, sino de música misma) también puede ser grande, mayor a la que deja una canción con sonsonete de tres acordes.III: EndorfinasEl misterio es ése, el del placer que da la música. Una fogata en noche fría de bosque es apreciada por el organismo por el claro beneficio que su calor da; un vaso de agua a mediodía tiene evidentes bondades para el cuerpo y por tanto es deseado y bienvenido. La música, sin embargo, no cubre ninguna necesidad biológica, y aún así los humanos la hemos convertido en parte esencial de nuestras vidas. Voluntaria o involuntariamente, cada día tenemos contactos variados con la música, y de hecho, como cultura, organizamos actividades sociales importantes alrededor de ella. Hemos perfeccionado los instrumentos para hacerla, y así hay orquestas, bandas de rock, mariachis, DJs. Con música se teje muchas veces el ceremonial del cortejo, de modo que tenemos cenas románticas con música de violín y noches disco a la que acuden las masas a cazar y desplegar comportamientos que, para un antropólogo extraterrestre no resultarían menos curiosos de lo que a nosotros nos parecen ciertas conductas chimpancés.La música anda entre nosotros desde que en el paleolítico alguien se dio cuenta de que los troncos vaciados por termitas daban notas al ser golpeados y que un hueso de costilla hueco con agujeros laterales sonaba al ser soplado, y cambiaba de sonido al cubrir o descubrir agujeros con los dedos. De ahí en adelanteEstamos de regreso. Esta es el primer episodio de la segunda temporada de CircoMaromayTiatro. Hay más en la red: http://www.ernestocortes.com/. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com]]></content>
		</document>
		<document id="c5436d0c4a478d24964dbb66379e3dd8" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/02/corriendo-sin-balon-javier-aguirre-y-el.html">			<content><![CDATA[Como muchos otros mexicanos, mi primera reacción al leer sobre las declaraciones (ojo, sobre, no las declaraciones en sí) fue de enojo. Los reportes noticiosos mencionaban que Javier Aguirre, director técnico de la selección mexicana de futbol, había hablado mal de la situación actual del país y mal del futbol y los futbolistas que él dirige. Todo esto, durante una entrevista concedida a una estación de radio española. Todo nos hacía recordar a los políticos nacionales que, apenas están fuera de las fronteras del país, hacen declaraciones escandalosas, como si pensaran que el eco jamás va a llegar a México. Así se veía Aguirre en los reportes de segunda mano, como un político cínico que, aprovechando la distancia, se va de boca.Sin embargo, no me quise quedar con la duda, así que me puse a buscar el archivo original de audio con la entrevista completa a Aguirre, y la cosa fue muy diferente. De entrada, las declaraciones sobre México son apenas una muy pequeña parte de la charla que sostuvo con el periodista de la Cadena SER (la más antigua de España, fundada en 1928). La entrevista se extiende a muchos otros temas, e incluso al final se ponen a hablar de literatura, y salen a relucir la Reina del Sur y Pérez Reverte, y el entrevistador y el futbolista hacen compromisos de intercambio de libros, cosa que (fuera de Félix Fernández, portero y literato) sería impensable en otros personajes del futbol y la televisión nacional.Sin embargo, los medios mexicanos no se fijan en eso, lo que calan son los primeros segundos de la entrevista, cuando, a la pregunta de “cómo está México”, el seleccionador nacional responde clara y llanamente: “jodido”. Lo que está sacado de contexto es que a esa respuesta sigue la explicación, “por las lluvias”; y de ahí se desgrana el resto. En la mente de Aguirre está fresca la inundación de aguas negras del Canal de la Compañía, y no se le ocurre un adjetivo mejor. Luego, con la naturalidad propia de una conversación de compas (“mi cuate Javier Aguirre”, lo presenta el locutor), hace comentarios sobre la inseguridad de México, y recuerda cómo, hace años, los narcos se mataban entre ellos, pero ahora la violencia ha alcanzado a la sociedad civil. Por eso, dice Aguirre, su familia está en España, y por eso, insiste, terminando el mundial él se regresa a Europa y buscará suerte ya sea en España o en Inglaterra o donde se pueda, pero no en México.Aunque muchos lo han acusado de malinchista y de hipócrita (recordemos que inauguró, junto a Calderón, una campaña de promoción turística del país), Aguirre no dijo ninguna mentira. En México la cosa está jodida, por la violencia, por las inundaciones, por la corrupción, por la debilidad del gobierno federal que no halla la puerta de salida de la guerra que declaró al narcotráfico, por muchas cosas. Ciertamente, por la posición que ocupa, y por la facilidad de transmisión de datos hoy en día, el Vasco tendría que haber sido más cauto, pero ya en última instancia, no hay comparación entre eso y las burradas que Fox se aventaba cada vez que viajaba al extranjero: lo de Aguirre no fueron ni falsedades, ni bravatas, ni exageraciones.Otro asunto es el futbolístico. Es innegable que Aguirre se equivocó al hablar de que tiene “jugadores muy jóvenes y muy viejos”, y que esa declaración fue desafortunada. Sin embargo, no mintió al señalar que “y bueno, joder, México es lo que es” y hacer un recuento de las posiciones que hemos ocupado en los mundiales más recientes: entre el 11 y el 15. De esa realidad estadística a esperar que esta vez lleguemos a los tres primeros hay una distancia abismal, indica el entrenador, y tiene razón. El realismo a veces no gusta entre la afición, que quisiera echar campanas al vuelo, pero en este caso el que más sabe sobre las posibilidades del equipo no se aloca y, con los pies en la tierra, es cauteloso al insinuar que no habrá milagros, pues la selección nacional tendrá rivales serios en la primera ronda, y habrá que ver.Hay un asunto lateral que ha resurgido a la luz de las recientes declaraciones: el sueldo astronómico del seleccionador nacional, que no corresponde ni a la posición que el país ocupa en el futbol mundial, ni a las expectativas que él mismo tiene para la siguiente copa del mundo. Aguirre gana, al año, 1 millón 800 mil dólares, que ya quisieran Maradona (1 millón 200 mil) o Marcelo Bielsa (850 mil). Más allá de dichos, arrepentimientos y molestias, eso sí tendría que ser revisado, pues resulta obsceno que Javier Aguirre gane 64 mil pesos diarios (saquen la cuenta, a 13 el dólar) y que él mismo esté conciente de lo cortos que nos vamos a quedar en este mundial que viene. En un país tan jodido, y en estas condiciones futbolísticas, aceptar un salario así es criticable, por decir lo menos.Estamos en la red: www.ErnestoCortes.com. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com. También por acá: www.twitter.com/ErnestoCortes]]></content>
		</document>
		<document id="22a156a3f6b8a161013c0d23993b49ae" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/02/jueves-18feb10-el-cielomoto-en-uruguay.html">			<content><![CDATA[I: Buenos díasEl lunes nos habló por teléfono mi suegra, desde Montevideo, para contarnos que ese día (que fue particularmente caluroso, de los peores días del verano allá), de la nada y con cielo despejado, se escucharon una serie de estruendos, semejantes a los de una tormenta eléctrica, provocando curiosidad primero, y temor después, ya que los truenos fueron de tal intensidad, que en algunas zonas de la ciudad hubo temblores de tierra, y en la rambla varios negocios reportaron cristales rotos a consecuencia de la vibración provocada por el fenómeno. Las autoridades uruguayas no atinaron a dar una explicación satisfactoria del suceso, y hasta el momento lo que se maneja como la conjetura más probable es lo que han dado en llamar cielomoto. Las palabras misteriosas de hoy son: truenos, atmósfera, Mach 1.II: RuiditosCuando un avión rompe la barrera del sonido —es decir, vuela a más de 343 m/s, o 1,236 km/h— se produce un estallido sonoro (y una peculiar nube cónica de condensación alrededor del aparato) que resulta de la compresión de ondas sonoras. Curiosamente, el piloto no llega a escuchar esa explosión (ni siquiera el motor de su propio avión) porque ambos sonidos son dejados atrás al irse moviendo más velozmente que el sonido mismo, pero para un observador en tierra, el estallido puede ser muy espectacular. El meteorólogo uruguayo Diego Vázquez Melo afirma que ese fue el origen de los truenos que se escucharon la mañana del lunes, aunque menudo avión tendría que haber sido, considerando que se escuchó en una franja de varios cientos de kilómetros del litoral uruguayo.Acá en Colima, cuando los calores arrecian, la gente dice “va temblar, con tanta calor, segurito que va a temblar”. Los uruguayos no tienen esa superstición (allá no tiembla), pero hay científicos que atribuyen el fenómeno del lunes a las temperaturas veraniegas y a la “reacción ocasionada por gases comprimidos en la atmósfera”. Esa es la explicación más “seria” que hay sobre el origen de los cielomotos, un fenómeno del que no hay mayor información científica. Con lo ocurrido en el Río de la Plata este lunes salió a la luz que ya se han registrado cielomotos en otras partes del mundo, notablemente en Estados Unidos, Inglaterra y Australia, y que hay registro de estos eventos atmosféricos desde la década de 1850, aunque sigue siendo un misterio cuál es su origen.Por su parte, la estación meteorológica Metsul, de Brasil, consideró que más bien se trató de un meteorito que estalló en el aire, un fenómeno que se registra con relativa frecuencia. El caso más famoso es el de Tunguska, en la hoy República de Buryat (Siberia, pa que se ubiquen): el 30 de junio de 1908, un meteorito o pedazo de cometa ingresó a la atmósfera y se desintegró antes de tocar tierra, dejando casas y árboles derribados en un área equivalente a casi la mitad del estado de Colima como consecuencia de la onda expansiva que siguió a la explosión (ver Columna Lítica 15/jul/08).En un caso más reciente y familiar, hace unos días un fragmento del satélite ruso Cosmos 2421 —que para agosto del 2008 se había desbaratado en 426 piezas que flotaban en el espacio— cayó entre Puebla e Hidalgo, en México. Los rusos dicen que no es cierto, que ellos controlan su basura espacial, pero vaya usted a saber. El caso es que tanto en México como en Uruguay los cielos andan intranquilos, ya no solo la tierra se zarandea. La suegra se reporta estable, por fortuna.Estamos en la red: http://www.ernestocortes.com/. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com. La novedad es el Twitter: www.twitter.com/ErnestoCortes]]></content>
		</document>
		<document id="80efb465dfb9322b4d33d06fc06dd109" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/02/jueves-28ene10-hong-gil-dong-y-jeon.html">			<content><![CDATA[I: Buenos díasEn Job, obra de teatro de Enrique Olmos de Ita, un profesor universitario sin mucha estrella va sufriendo a lo largo de su día una calamidad tras otra, hasta terminar convirtiéndose en víctima de un secuestro. Cuando le quitan la capucha en la casa de seguridad, los plagiarios se dan cuenta de que Job no es la persona a la que habían estado siguiendo por semanas, y se enfrentan a la disyuntiva de eliminarlo o dejarlo ir. La circunstancia de haber estado en el lugar y momento equivocados termina saliéndole cara a Job, que no en vano se llamaba como el personaje bíblico. Las palabras misteriosas de hoy son: hado, parecencias, surrealismo.II: Busquen a Juan PérezCuando se desconoce la identidad de una persona involucrada en un asunto de la ley y el orden, en Estados Unidos se le llama con el genérico John Doe. En México es NN (por Nomen Nescio, en latín). En Corea es ???, Hong Gil Dong. Para efectos de esta historia el personaje principal se llamará Hong, por razones evidentes.Resulta que Hong, trabajador de la construcción de la regasificadora en Manzanillo, es aficionado a los juegos de azar, y se ganó dos premios chonchos en el casino, para un total de 160 mil pesos. Alertados por alguien (¿cómo pasó la información del casino a los criminales?), a un grupo de malandros se les ocurrió que el súbitamente adinerado coreano sería presa fácil de un secuestro, y se pusieron a esperar cerca de la regasificadora, con la intención de venadearlo. La cosa es que Hong Gil Dong no era el único coreano en el lugar, así que en cuanto vieron salir a una persona de apariencia oriental, los malosos se le dejaron ir, sin darse cuenta que en realidad estaban levantando a Jeon Seok, también coreano, también trabajador de la regasificadora, pero sin miles de pesos encima.III: Es que todos los chinos se parecenEn el episodio The grasshopper experiment de la serie de comedia The Big Bang Theory, el padre del Rajesh, el hindú amigo de los protagonistas Sheldon y Leonard, confunde a una persona con otra y se justifica diciendo “perdón, es que ustedes los blancos se ven todos iguales”. Este mismo razonamiento parece haber imperado con los secuestradores de Jeon Seok, que no repararon en que, en realidad, cada coreano es tan distinto y único como cada mexicano —cuestión de perspectivas, nomás—, y atacaron a la persona equivocada.De acuerdo a lo reportado por El Correo de Manzanillo, Jeon Seok estuvo secuestrado durante el fin de semana, y el lunes fue abandonado en un paraje solitario, severamente golpeado, tras haberse convertido en víctima de la furia que, sin duda, debió imperar entre los maleantes al darse cuenta del error. Hong Gil Dong, por su parte, siguió sus días como si nada, muy campante, y se enteró hasta que ya todo había pasado. Quién sabe si vaya a regresar al casino.IV: CulturaHablando de historias policíacas, mañana por la noche el escritor Rogelio Guedea presenta su novela 41, en el Centro Cultural Adolfo Mexiac, ahí a media cuadra de El Trébol, en el centro, a las 8:30 de la noche. Aunque por el momento es imposible conseguir el libro (ya está agotado), los organizadores aseguran que el mero día sí habrá copias disponibles a la venta, así que habrá que llegar temprano para alcanzar ejemplar. Por otra parte, a las 8:00 de la noche, en el Taller de Teatro de Casa de la Cultura, Flor Larios estrenará el monólogo Minas bajo la piel, mismo que estará presentando durante dos fines de semana, por si gustan.Estamos en la red: ErnestoCortes.com. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com]]></content>
		</document>
		<document id="375173b93426d0d8e56621c6da7418a6" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/02/martes-16feb10-la-alianza-prd-pan-en.html">			<content><![CDATA[I: Buenos díasHace algunas semanas, viendo el noticiero de TvColima (que bastante ha mejorado en imagen, aunque hay una pueblerinez que no acaba de sacudirse) me llamó particularmente la atención una entrevista al líder estatal del PRD, Francisco Rodríguez, no tanto por el contenido, sino por el escenario. Ignoro si ese espacio sea su oficina de diario, pero al menos esa entrevista (y luego otras a las que puse más ojo) se desarrollaba en un cuarto con escritorio delante y librero detrás del interpelado, que daba sus puntos de vista sobre algún tema en tanto “oposición” colimota. El librero a sus espaldas estaba casi vacío, como la oficina de alguien que, o bien no acaba de acomodarse, o bien no tiene libros siquiera para rellenar los estantes. La pared al lado del librero estaba descascarada, con algunas tiras de pintura seca y vieja despegándose, en pleno proceso de caer, dejando ver varios huecos de otro color debajo de esa capa ya decrépita. Es un detallito aparentemente menor, pero también un poderoso símbolo para considerar. Las palabras misteriosas de hoy son: decrepitud, alianzas, televisión.II: Cómo ñoDeclaraciones del Presidente estatal del PRD, el 28 de enero pasado, publicadas en Ecos de la Costa: “Con todo respeto debemos decirle al presidente del PAN que ni lo sueñe, que una alianza de esa naturaleza está solamente en su cabeza, porque la gente del PRD ni la imaginamos ni perdemos el tiempo en la posibilidad. Con el Acción Nacional tenemos claras diferencias y ya nos dejó un saldo negativo el habernos aliado con ellos para tratar de ganar la gubernatura en 2003, eso sin contar que su ideología y la nuestra no coinciden en nada”.Tristemente para él, se tuvo que comer sus palabras ahora que vino Dolores Padierna a Colima y dijo que no se descarta la posibilidad de que el PAN y el PRD se alíen acá, como han hecho ya en otros estados. El ornitorrinco político que resulta de la unión de los dos partidos más antagónicos en la política mexicana reciente ha dejado descontentos a partidarios y asombrados a los que observamos desde afuera. Sin embargo, las Dirigencias son las que mandan al interior de los institutos políticos, y la raza se tiene que disciplinar, ni modo, aunque estén sosteniendo lo insostenible. Claro, a menos que tengan algo de vergüencita y renuncien a seguir sosteniendo el frankenstein sin pies ni cabeza que resulta de un PRDAN. Pero no, los políticos con vergüenza son los menos. Así que ni modo, a empezar matizando la declaración, porque luego habrá que invertirla.III: TeleA propósito de TvColima y los cambios, anoche con gran alegría me enteré de que, vía Canal 22, están retransmitiendo resúmenes de las Olimpiadas de Invierno, que están a todo lo que dan en Vancouver y que ninguna de las televisoras grandes está transmitiendo en México. Entre eso y los documentales de ciencia y educación que retransmiten por cortesía del 11 y el 22 de México, hay horarios en los que la mejor opción televisiva (para los que no tenemos cable) es TvColima. Qué bueno que se le esté dando este enfoque a la televisora local, y que se aprovechen los interesantes contenidos que, gracias a convenios y acuerdos, están a disposición del público colimense.El blog ya está en proceso de actualización, con alguno que otro contenido musical exclusivo para los lectores en red, por si gustan: www.ErnestoCortes.com. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com. Y claro: www.twitter.com/ernestocortes]]></content>
		</document>
		<document id="ada990d942af808c85abf84941e72ec0" url="http://ernestocortes.blogspot.com/2010/02/martes-23feb10-drogas-y-gente-de-exito.html">			<content><![CDATA[I: Buenos díasAhora que vino Fernando Savater, cada sector de la prensa local interpretó de acuerdo a sus intereses las palabras que el escritor español pronunció en nuestras tierras. Hubo, sin embargo, un tema que casi pasó desapercibido, y que solo Pedro Zamora, de Avanzada, recogió: para Savater, la estrategia contra el narcotráfico va muy errada, y el de las drogas es un problema de dosis (cuestión de distinguir entre “dosis activa” y “dosis letal”) y de educación. Legalizar las drogas desmontaría el narcotráfico, dijo el filósofo, y aseguró que “hay que educar para la templanza, es decir, no para privarse de los placeres, sino para saber hacerlos compatibles con la salud, con la higiene y con nuestra vida cotidiana”. Las palabras misteriosas de hoy son: mitos, educación, negocio.II: Es historia, no apologíaPorque así conviene a algunos intereses, en México se ha pregonado y afianzado popularmente la idea de que todos los usuarios de sustancias clasificadas como ilegales son personas que no son queridas por sus familias, de extracción social baja, de escolaridad mínima, y con problemas de autoestima, entre otras características negativas. Es innegable que parte de los usuarios sí caben en ese cuadro desesperanzador, y que a algunos, que no controlan sus apetitos, las drogas les hacen mucho daño. Sin embargo, nada se dice de otros individuos que, siendo figuras líderes y exitosas en sus campos de trabajo, recurren a las drogas recreativas como una parte normal y controlada de su cotidianeidad, y llevan una vida socialmente aceptable, junto a un desempeño profesional sobresaliente.Sigmund Freud fue un usuario moderado de cocaína, y escribió (en su ensayo De la coca) sobre las que él consideraba “virtudes” de la sustancia. El astrónomo Carl Sagan era un fumador cotidiano de cannabis, y teorizó (en su libro Los dragones del edén) que la domesticación de esta planta podría haber “llevado a la invención de la agricultura y, por lo tanto, a la civilización”. Bill Gates, el billonario fundador de Microsoft, fue consumidor de LSD, del mismo modo que lo fueron el actor Cary Grant, y los escritores Anaïs Nin y Aldous Huxley. Kary Mullis (Nobel de Química 1993) decía que sus experiencias con el ácido lisérgico “ciertamente fueron mucho más importantes que cualquier curso que jamás haya tomado”. Los políticos Arnold Schwarzeneeger y Sarah Palin han reconocido abiertamente su pasado de fumadores verdes.Ejemplos sobran en el deporte: el nadador Michael Phelps (14 medallas de oro en olimpiadas), el beisbolista Dock Ellis (que lanzó en el ’70 un juego perfecto-bajo los efectos del LSD), el basquetbolista Kareem Abdul-Jabbar (ex jugador estrella de los Lakers). De hecho, en la NBA la lista es muy larga: Allen Iverson, Chris Webber, Jason Williams, Lamar Odom, Isaiah "JR" Rider, Eddie Griffin, Damon Stoudamire, Rasheed Wallace, Zach Randolph, y párenle de contar. En una entrevista al New York Post en el 2001, el jugador Charles Oakley aseguraba que el 60% de los basquetbolistas de la NBA fumaban marihuana.Se trata, pues, de una cuestión de educación y de dosis. La cosa es que el mito del usuario lumpen está tan arraigado, y hay tantas cosas cimentadas en esa base falsa, que, al menos por ahora, un cambio de paradigma en nuestro país se ve imposible. Entre las leyendas urbanas, la tozudez de Calderón, y los intereses comerciales desde dentro del gobierno, se ve difícil que le vayan a hacer caso a Fernando Savater en el futuro cercano. Mientras, seguirá aumentando la lista de muertos por sobredosis, pero de plomo.Este fue el episodio número 420 de la Columna Lítica. Estamos en la red (y en otros lados): www.ErnestoCortes.com. Los leo: Ernesto@CuerdaCueroyCanto.com. Y claro: www.Twitter.com/ErnestoCortes.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>