<author id="67e33e2aa6fe19530d192b0ed45b2f5f" url="notipak.blogspot.mx" feed="http://notipak.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="461f17cf7716596a531f9590e0e6eb11" url="http://notipak.blogspot.com/2013/11/le-dicen-el-primo-es-guerrerense-y-fue.html">			<content><![CDATA[Nombre: Luis Enrique Hernández CasianoFecha de nacimiento: 10/Febrero/1996Lugar de nacimiento: Florencio Villareal, GuerreroEdad: 17 añosPosición: MedioEquipo: PachucaEstatura: 1.68 m.Peso: 59 kg.Jugador de los Tuzos del Pachuca, disputó en dos ocasiones el Torneo de Fuerzas Básicas Sub-15 de la LIGA Bancomer MX. Actualmente, el volante por izquierda juega con el Pachuca Sub-17, con quienes ha marcado dos goles. Fue convocado en el 2010 por primera vez a una Selección Nacional, la Sub-15, tiempo después fue llamado para la Sub-17. Luis Enrique formó parte del grupo que consiguió el pase a Emiratos Árabes Unidos 2013 en el Pre-Mundial de la CONCACAF Panamá 2013.¿Cómo fueron tus inicios en el fútbol?- Empecé a jugar con mis vecinos en el patio, pero cuando mi papá iba al llano a jugar, siempre me llevaba a ver sus partidos y ahí comencé a jugar más. ¿En qué momento te diste cuenta de que quieres ser futbolista profesional?- Cuando llegué a Pachuca, cuando me dijeron que me quedaba en esa Institución, en ese momento me dijeron que tenía calidad para llegar a Primera División. Me vieron cerca de mi pueblo en Guerrero, fue una visoría en donde éramos ochos nada más, jugamos en la calle, pusimos dos piedras de portería y empezamos a jugar; en ese momento me dijo un profe que si quería ir a hacer pruebas a Pachuca.¿Cómo te defines en el terreno de juego?- Un jugador inteligente, habilidosos y que ayuda mucho al equipo. ¿A qué futbolista admiras y por qué?- Admiro a Lionel Messi porque es un ejemplo fuera y dentro de la cancha.¿Qué significa para ti representar a México en esta Copa del Mundo Sub-17?- Para mí es lo máximo representar a México, yo pienso que para cualquier persona es lo mejor poder representar a su país y la verdad es que estoy muy contento y muy ilusionado de poderlo hacer.¿Qué es lo primero que viene a tu mente cuando escuchas Emiratos Árabes Unidos?- El desierto y Dubái, que es uno de los lugares más hermosos del mundo.¿Qué te gustaría estudiar?- Me gustaría estudiar para Preparador Físico, porque va muy relacionado con el fútbol.¿Tienes algún hobby?- Me gusta salir con mis amigos, ir al cine, divertirme.Entrega gobierno cruceño un reconocimiento al futbolista Luis Enrique Hernández Casiano “El Primo”La entrega del reconocimiento.En el marco de las actividades deportivas organizadas por el Ayuntamiento municipal de Florencio Villareal, encabezado por Ociel Hugar García Trujillo, en coordinación con la Dirección del Deporte, a cargo del profesor Rogelio Ozuna Calderón, visitó nuestro municipio el jugador de la Selección Sub 17, Luis Enrique Hernández Casiano “El Primo”.El alcalde Ociel Hugar García Trujillo le dio la más cordial de las bienvenidas a esta su tierra que lo vio nacer. Luis Enrique Hernández Casiano, en compañía de su familia hicieron gala de presencia en la cancha de Kilo, de este municipio, donde los habitantes lo recibieron con gran efusividad.El alcalde se puso la camiseta del campeón.El director de Educación, Rubén Zúñiga Lorenzo, fue el orador en dicho evento, y dio a conocer la biografía del exitoso futbolista a todos los presentes, así como también mencionó su trayectoria en el deporte del futbol profesional.Acto seguido, el presidente, en uso de la palabra, agradeció su presencia y lo felicitó por su desempeño en la cancha. “Es un jugador joven que deja el alma en cada partido que le toca debutar. Por esa razón se le hace entrega un reconocimiento con la siguiente leyenda ‘Por ser un destacado deportista de alto rendimiento, un ejemplo a seguir para la juventud, resaltando el nombre nuestro municipio, Florencio Villarreal, Guerrero, en el panorama internacional, realizando una brillante participación en la Selección Mexicana Sub 17, vistiendo la camiseta número 7 del tricolor, demostrando su talento natural y capacidad técnica, como un centro campista de forma titular indiscutible y obtenido el segundo lugar a Nivel Mundial de la especialidad, celebrado en la Ciudad de Emiratos Árabes, en Noviembre de 2013.”Después de recibir el reconocimiento el joven futbolista agradeció a sus paisanos su compañía y apoyo que le han brindado hasta el momento, y le obsequió al presidente Ociel Hugar García Trujillo la playera con la cual se enfrentó al rival Nigeria, ante quien quedaron en segundo lugar.El alcalde dijo: “Esperamos que en próximas fechas podamos tener a Luis “El Primo” en la cabecera nuevamente cuando hagamos la inauguración de la Unidad Deportiva, cuando también daremos inicio a los eventos deportivos en la temporada decembrina, con premios verdaderamente jugosos”.]]></content>
		</document>
		<document id="36a4e9734dbf24ab7de3632d46ef2f1" url="http://notipak.blogspot.com/2013/11/se-accidentan-en-xochistlahuaca-6.html">			<content><![CDATA[Elementos federales afuera del Hospital Regional.Al menos 6 elementos de la Policía Federal resultaron heridos al volcar el camión Unimog en el que viajaban hacia el poblado Llano del Carmen, en Xochistlahuaca, a entregar ayuda a damnificados por la tormenta Manuel. Los oficiales fueron trasladados en helicóptero a un hospital de la ciudad de México.Los lesionados que iban a bordo del camión fueron auxiliados por paramédicos de la misma Policía Federal que viajaban en caravana, a bordo de una ambulancia utilizada para atender contingencias de sus elementos.El director de Protección Civil del municipio de Xochistlahuaca, Tito Ernesto Encarnación, dio a conocer que la volcadura de la unidad ocurrió al medio día de este martes sobre la carretera interestatal que comunica a la cabecera municipal con la comunidad amuzga de Guadalupe Victoria.Trasladando a los heridos al helicóptero.Agregó el funcionario que el percance fue en el acceso a la comunidad de Llano del Carmen, cuando el operador del pesado camión perdió el control en una curva debido a que la carga de despensas de la Cruz Roja Mexicana se cargó hacia un lado.Ernesto Encarnación aseguró que la Policía Federal autorizó a los vecinos de Llano del Carmen recoger la ayuda humanitaria que quedó regada en la carretera, con el fin de liberar la vía interestatal que fue obstruida por los víveresEn el camión tipo militar, los policías federales llevaban despensas cuando se registró la volcadura, y a pesar del hermetismo con el que se manejó este tema, se pudieron conocer las identidades de cinco de los seis policías federales accidentados: Moisés Valenzuela Díaz, Jorge Alberto Vite Cisneros, Ricardo Martínez Mateo, Eduardo Hernández y Rafael Medina López, mismos que fueron reportados fuera de peligro, pues sólo resultaron con fracturas y policontundidos.Según la información obtenida por este medio, dos grupos de policías federales se dirigían a la parte alta de la Costa Chica, a bordo de un vehículo tipo Jumbo Mercedes Benz; uno de estos grupos enfiló con dirección a San Cristóbal, municipio de Tlacoachistlahuaca, y el otro rumbo a Xochistlahuaca; y aunque se ignoran cuáles fueron las fallas de la unidad en la que viajaban los oficiales, se conoció que el de accidente se registró en una curva, sobre la carretera Ometepec-Xochistlahuaca.La nave aterrizó en el cuartel sectorial de la Policía Estatal.Algunos oficiales mencionaron que provenían de Acapulco hacia Ometepec a entregar despensas, pero por la preocupación que se les notaba en el rostro, no pudieron contestar a qué localidades iban a entregar las despensas, ya que estaban totalmente desconcertados al no conocer la región.El accidente registrado ayer por la tarde, trascendió cuando los policías federales llegaron al hospital regional de Ometepec, a bordo de sus unidades y de ambulancias, de donde bajaron a los uniformados heridos.Los oficiales solicitaron rápidamente un helicóptero para que trasladaran a dos o tres elementos que fueron reportados graves, y al no conocer la ciudad solicitaban un espacio para que aterrizara la aeronave. Algunas personas le indicaron a los oficiales que sólo podían aterrizar en el cuartel sectorial de la Policía Estatal, hasta donde después de unos 40 minutos llegó dicha aeronave.Posteriormente, dos ambulancias de la Cruz Roja Mexicana y una ambulancia que decía “Emergencia Derivada” de la PFP, llegaron al lugar y sólo pudieron entrar al área las dos ambulancias de la Cruz Roja Mexicana, quienes traspasaron a los heridos a la nave, despegando de inmediato para trasladarlos al puerto de Acapulco, y hacia las 5:00 de la tarde ingresaron a la clínica particular Santa Lucía.Por otro lado, se pidió informes en todas las corporaciones policiacas de Xochistlahuaca, Tlacoachistlahuaca, Ometepec, Igualapa y Cuajinicuilapa, pero ninguna corporación recibió reporte de algún accidente automovilístico de policías federales, y tampoco estaban enterados si en algunas de estas comunidades se iba a entregar apoyos.]]></content>
		</document>
		<document id="a635bd06a89605d00248afffb1ea617c" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/celebran-en-xochistlahuaca-el-dia.html">			<content><![CDATA[El día 8 de diciembre de 2013 el DIF Municipal de Xochistlahuaca, hizo un programa especial dedicado a las personas con capacidades diferentes, en el que se contó con la asistencia de 180 personas con discapacidad de todas las comunidades del municipio. Las palabras de bienvenida estuvieron a cargo de la presidente del DIF Municipal, la señora Rutila Lorenzo Hernández y en la mesa de presídium estuvieron presentes los regidores María Elena Gómez Fernanda, Manuel García Soledad Y Franco Arnaldo Mónico Martínez. Estuvo presente también el director del DIF Municipal, Nicolás Rojas Morales y la profesora de educación especial (USAER), Isaura Leal Castillo.Al término del programa hubo canto, regalos y despensas para todos los invitados. El personal del DIF municipal siempre permaneció atento para atender cualquier detalle. Este día fue organizado especialmente para las personas con algún tipo de discapacidad y para hacerle sentir que el gobierno de cambio esta para todos y atiende a todos. Y este día les toco a las personas con discapacidad.]]></content>
		</document>
		<document id="9d57e0d1dab941c72d14ec3a9eadbdc5" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/combaten-plaga-en-bosques-de.html">			<content><![CDATA[El presidente municipal Celerino Rojas Morales, dio el banderazo de salida del helicóptero para combatir la plaga que afecta a 291 hectáreas de pinos en los Ejidos de Cerro Verde, Cerro Bronco, Plan de Guadalupe, Rancho del Cura Ejido y Xochistlahuaca. Se trata del combate y control defoliador del pino zadiprión vallicola (himenoptera-dipriocidae) conocida como mosca sierra.Helicóptero despegando para seguir con la fumigación.Esto es gracias a la gestión realizada entre las autoridades agrarias de estas comunidades, el Ayuntamiento de Xochistlahuaca y Prodess-amiguitos del Bosque ante la Comisión Nacional Forestal.]]></content>
		</document>
		<document id="f0852bdcc04b4071eb110d4a4641879a" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/convoca-celerino-rojas-pueblos-de.html">			<content><![CDATA[El presidente, durante la reunión dominical.El presidente municipal de Xochistlahuaca, Celerino Rojas Morales, convocó a los pueblos del municipio a que elijan en paz y en democracia a sus nuevas autoridades.Durante la reunión dominical de ayer, el alcalde expuso: “Desde aquí en la plaza central de Xochistlahuaca, en la reunión dominical, convoco a todas las ciudadanas y ciudadanos a conducirse con respeto y tolerancia durante y después del proceso de elección de autoridades municipales, en cada una de las comunidades del municipio. Este es el momento de participar todos para reconstruir la unidad y terminar con los conflictos de dos autoridades municipales en algunos poblados de la entidad. Debemos de tomar el camino que nos lleve al desarrollo social, económico, cultural y deportivo”, expresó el presidente municipal.Dijo que Xochistlahuaca vive ahora un momento histórico, 2porque estamos haciendo cumplir la Ley Orgánica del Municipio Libre del Estado de Guerrero”. Y citó el artículo 199, último párrafo, que a la letra señala: “En las poblaciones que se reconozcan como indígenas, los comisarios municipales o delegados se elegirá un propietario y un suplente en la segunda quincena del mes de diciembre de cada año mediante el método de sus usos y costumbres, mismo que deberán tomar protesta ante la autoridad municipal en la primera quincena del mes de enero, quienes durarán por el periodo de un año”.Para llevar a cabo este proceso de elección de comisarios, delegados y representantes municipales se distribuyeron las convocatorias en todas las comunidades; y se colocaron en los espacios públicos y visibles para que todos los grupos o partidos políticos puedan registrar las planillas y participar en la asamblea comunitaria, que es la máxima representación de la comunidad. Y que desde ahí se elija la próxima autoridad municipal, quien tomará protesta ante el H. Ayuntamiento en la primera quincena del mes de enero 2014.Rojas Morales informó: “En este proceso histórico estamos invitando a varios funcionarios del estado, como el Secretario General de Gobierno, diputados locales y a la Comisión Nacional de Derechos Humanos para participar y observar que existe transparencia y legalidad en este proceso electoral. Porque nosotros, como Gobierno Municipal, respetaremos al ganador de la contienda, aunque sea por un voto; y recibirá su nombramiento en una sección abierta de Cabildo en la primera quincena del mes de enero de 2014.”Agregó que están cumpliendo con la minuta de acuerdos tomados en la reunión que se sostuvo con el secretario General de Gobierno del Estado y líderes de las comunidades, en la ciudad de Chilpancingo, en el cual quedó plasmado y acordado que en esta elección de autoridades municipales de las comunidades, en el mes de diciembre de 2013, participarán todos los partidos políticos en la asamblea comunitaria, en el lugar señalado por la convocatoria. “Y también se contará con la participación de la Secretaría General de Gobierno para que la elección se lleve a cabo con tranquilidad y transparencia, pues a partir del año 2014 ya no van a existir comisarías y delegaciones paralelas”, recalcó.Agregó: “Pueblo de Xochistlahuaca, en este momento estamos dando información a todos y a todas las autoridades municipales de las comunidades que asisten a las reuniones informativas que se están llevando a cabo todos los domingos. Desde aquí convoco a todos los ciudadanos a participar en la asamblea en sus localidades de acuerdo al lugar que señala la convocatoria, y pido se haga con responsabilidad y respeto”.]]></content>
		</document>
		<document id="c6da7428443c911aaa95a81a3580cd77" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/detienen-vecino-de-xochistlahuaca-por.html">			<content><![CDATA[Roberto Montalbán López, vecino de la calle Francisco Sarabia, de la colonia Cruz Larga, en el municipio de Xochistlahuaca, fue detenido ya que contaba con un orden de aprehensión por el delito de despojos de bienes inmuebles o de aguas, en agravio de Eva Anacleto de Jesús.Agentes de la Policía Investigadora Ministerial de San Marcos, consumaron la detención de este sujeto, cuando transitaba en un vehículo por la carretera federal 200 Acapulco Pinotepa Nacional, a la altura de la comunidad de Las Horquetas, en San Marcos.Con la detención de Roberto Montalbán López, los agentes ministeriales dieron cumplimiento a la orden de aprehensión, girada por el juez de primera instancia del ramo penal del distrito judicial de Abasolo, relacionado con la causa penal 155-II/2013, de fecha 1 de junio del 2004, con numero de oficio 361.Después de realizarse los estudios médicos de integridad física y corporal, Roberto Montalbán López, fue trasladado al Centro de Inserción Social (Cereso) de Ometepec, quedando a disposición de la autoridad que lo reclama para fines legales procedentes.]]></content>
		</document>
		<document id="8a5a6af2022a10e428ac14a88b37d009" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/discrimina-la-federacion-la-poblacion.html">			<content><![CDATA[* Desecha el Inadem un trabajo enfocado a detonar las zonas rurales, critica Celerino Rojas Morales.* Aduce que no cubrió los requisitos, pero logró 75 puntos; se requerían 70, abunda el munícipe.El alcalde de Xochistlahuaca, Celerino Rojas Morales, denunció que el gobierno federal discrimina a la población indígena de Guerrero, pues criticó que el proyecto productivo diseñado y presentado por habitantes de Xochistlahuaca y Tlachoachistlahuaca, enfocado a detonar las zonas rurales, fue desechado por las autoridades del Instituto Nacional del Emprendedor (Inadem) con el argumento de que no acreditaron las evaluaciones.El pasado 22 de noviembre, el alcalde envió una carta al presidente Enrique Peña Nieto en la que le manifestó su inconformidad por “las irregularidades y arbitrariedades” suscitadas en el proyecto número 130703-C1-4-916 presentado por habitantes de los municipios de Xochistlahuaca y Tlacoachistlahuaca.En entrevista, detalló que el proyecto está enfocado para la capacitación de 600 mujeres artesanas de ambos municipios; detalló que el recurso que se lograría bajar para este proyecto era de 3.5 millones de pesos.El alcalde dijo que es un proyecto importante porque se daría capacitación a mujeres indígenas de La Montaña que están en alto grado de vulnerabilidad, aspectos que estaban dentro de la convocatoria.Detalló que la convocatoria estaba abierta para todos los proyectos productivos integrales y para aquellos proyectos que eleven la competitividad de las micro, pequeñas y medianas empresas así como para generar empleos entre la población beneficiada.Precisó que las autoridades del Instituto Nacional de Emprendedores les informaron que el proyecto que presentaron no alcanza la puntuación mínima para poder formar parte del consejo directivo “y por lo tanto no fue tomado en cuenta para ser desarrollado este año”.Rojas Morales aclaró que el proyecto alcanzó una puntuación de 75 y de acuerdo con la convocatoria, el mínimo para pasar era de 70 puntos de un total de 100.“Nuestro proyecto obtuvo 75 puntos, entonces es un proyecto altamente viable, además cumple con todos los requisitos”, dijo.El alcalde consideró que las autoridades del Inadem están siendo discriminatorias con las poblaciones indígenas y marginadas, y sólo demuestra que la política incluyente que pregona “es mera simulación mediática, porque los indígenas guerrerenses, sobre todo las mujeres, son considerados como mexicanos de tercera para su gobierno”.En la carta enviada por el alcalde a Peña Nieto le hace saber que los pueblos de La Montaña son los que más aportan votos en tiempos electorales, única etapa en la que son vistos por los políticos; “no estamos solicitando dádivas”.]]></content>
		</document>
		<document id="c012bac616b8857d7008068449ee82ea" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/el-ayuntamiento-de-xochistlahuaca.html">			<content><![CDATA[En la sesión de Cabildo celebrada el día lunes 16 de diciembre del presente año, se aprobaron siete reglamentos internos del municipio, los cuales fueron presentados por los directores de cada área del H. Ayuntamiento Municipal, quienes coordinaron las mesas de análisis, discusiones y consultas que se realizaron en las diferentes comunidades del municipio.Los reglamentos que fueron aprobados son:Reglamento de Expendio de Bebidas AlcohólicasReglamento de Comercio en Vía PúblicaReglamento de VoceoReglamento de EcologíaReglamento de Tránsito y VialidadReglamento de Seguridad PúblicaReglamento Interno de la AdministraciónEstos reglamentos son el resultado del trabajo de varios meses atrás y entrarán en vigor a partir del 1° de enero del 2014. Dichos estatutos aprobados (emanados de las demandas populares), nos permitirán vivir en armonía, paz y tranquilidad dentro de la sociedad xochistlahuaquenses, indicó el alcalde Celerino Rojas Morales.La elaboración de los Reglamentos de Expendio de Bebidas Alcohólicas, de Comercio en Vía Pública y de Voceo, estuvo a cargo de la Dirección de Comercio, apoyada en la participación ciudadana, pues por medio de reuniones, el pueblo presentó sus propuestas por cada uno de los reglamentos para quedar integrados hasta su totalidad.La elaboración del Reglamento Interno de Ecología y Medio Ambiente fue encabezada por la Dirección de Medio Ambiente Municipal, como resultado de la celebración de reuniones participativas y asambleas, así como también la opinión pública de los ciudadanos recopilada por más de 8 años y la participación de comisariados de los núcleos agrarios del municipio. El documento cita: “El presente reglamento es de orden público e interés social; sus disposiciones son de observancia general en todo el territorio del Municipio de Xochistlahuaca y tienen por objeto reglamentar las atribuciones en materia de conservación ecológica y protección al medio ambiente y recursos naturales, que le confieren al Ayuntamiento la Constitución Política del Estado, a través de la ley General de Equilibrio Ecológico y la Protección al Ambiente del estado de Guerrero.Así como también tiene como objetivos:1.- Garantizar el derecho de toda persona para vivir en un ambiente adecuado para su desarrollo, salud y bienestar.2.- Proporcionar el fortalecimiento de la conciencia ambiental de la población.3.- Regular las acciones de conservación, restauración y protección ambiental que se realicen en bienes y zonas de jurisdicción municipal.4.- Regular y proporcionar predicción, prevención y control de la c]]></content>
		</document>
		<document id="3aad2d4daa5f59267b53c11ce155bebc" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/entrego-laura-del-rocio-casas-para.html">			<content><![CDATA[* 42 familias de la comunidad de Zacualpan fueron beneficiadas.Zacualpan, Mpio. de Ometepec, Gro., 25 de noviembre.- Como parte de los apoyos a grupos vulnerables, la presidenta del DIF Guerrero, Laura del Rocío Herrera de Aguirre, entregó 42 unidades básicas de vivienda a familias amuzgas de escasos recursos económicos de la comunidad de Zacualpan, municipio de Ometepec.Laura del Rocío destacó que gracias a las gestiones realizadas por el gobernador Ángel Aguirre Rivero ante la Secretaría de Desarrollo Social Federal, se logró la mezcla de recursos para construir un total de 84 viviendas, las cuales en la primera etapa se entregaron a la comunidad de los Liros, en Xochistlahuaca, con una inversión de 10 millones de pesos.Herrera de Aguirre refrendó su compromiso de continuar trabajando para mejorar las condiciones de vida de la población que vive en desigualdad social para que a través de este tipo de apoyos permitan que las familias guerrerenses vivan mejor.En la comunidad de Zacualpan, la presidenta del DIF Guerrero entregó de manera simbólica las 42 llaves de igual número de nuevas casas, y recorrió algunas, donde constató los espacios y caracteristicas con que cuentan cada una y que permitirá a las familias vivir dignamente.Las viviendas tienen una extensión de construcción de 66 metros cuadrados con tabique térmico y loza; dos recamaras, baño, sala comedor y un techado de lámina galvanizada.A nombre de los beneficiados, Alma Delia Vargas Sandoval expresó que “reconocemos en este gobierno una persona sensible y humana, y estamos muy contentas porque ahora en la temporada de lluvias nuestros hijos tendrán un lugar donde dormir más seguros y cómodos”.]]></content>
		</document>
		<document id="972e33b9c58b335b9e43bbd6582461a6" url="http://notipak.blogspot.com/2013/12/exitoso-concurso-de-nacimientos-y.html">			<content><![CDATA[El domingo 15 de diciembre del año en curso, el DIF Municipal llevó a cabo el concurso de piñatas y nacimiento portátil en el kiosco de Xochistlahuaca. Esto con la finalidad de rescatar y preservar las tradiciones culturales con los alumnos de  secundaria y bachillerato. Los nacimientos y piñatas fueron elaborados con materiales de la región con motivos de las fiestas decembrinas.De manos de la presidenta del DIF Municipal de Xochistlahuaca, la señora Rutila Lorenzo Hernández, los 3 primeros lugares recibieron sus premios al final del evento. El grupo ganador del primer lugar se trasladará a la Ciudad de Chilpancingo para participar en el concurso a nivel estado, realizado por el DIF Guerrero este día lunes 16 de diciembre.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>