<author id="68c5e334d4bb081b25685d517067077e" url="dimensionfantastica.blogspot.mx" feed="http://dimensionfantastica.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ff249b8966de61f23b6b51eeb6b76eb4" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/alien-factor-don-dohler-alien-factor.html">			<content><![CDATA[The alien factor es un film de 1978. Algunas fuentes citan que en realidad es de 1976 o incluso de 1977, cosa bastante pausible, y que en realidad se estrenó en 1978 cuando se encontró un distribuidor para el film.Tenemos que un ovni con aspecto de nevera con picadora de hielo aterriza de emergencia, y se va pal carajo en la Tierra.El ovni en realidad viajaba por mundos capturando seres de distintas especies, para estudiarlos, formar un zoológico o buscando tertulianos para una nueva edición de Crónicas  marcianas. Total que varios aliens se escapan y causan el terror por los alrededores. Uno es un dinosaurio invisible, como hecho de energía, un concepto parecido al de Planeta prohibido. Otro es un humanoide insecto, que mas bien parece el monstruo de la laguna negra. Otro es un cabezón con ojos rojos brillantes, y luego hay una mezcla de yeti, con colmillos en la boca, que camina con plataformas de Drag queen.Película de serie B pobre, muy pobre, actores desconocidos, muchos amateurs, efectos especiales de risa, un guión inexistente, una dirección terriblemente mala, etc... Un verdadero bodrio.Mirad en una foto cuando le disparan a un bicho con un rifle un dardo para dormirlo, lo que se le clava en el pecho es una inyección común y corriente. De pena... Mirad la review en video que al menos hablo de otra nueva pistola que tengo, una Beretta PX4 Storm en 45acp. Para el que le gusten las armas pues les resultará igual interesante el video. ¡GRACIAS!Nombres en otros paises:Skrekken fra rommet]]></content>
		</document>
		<document id="95a7f938c4a548bc4330c4ecabd5d1bb" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/conten-tu-respiracion-jared-cohn-hold.html">			<content><![CDATA[El primer film de la Asylum que... ¡¡¡¡SE ESTRENA EN CINES!!!!¡MARIANA! ¡SACA LA PALANGANA QUE ME VOY A CAGAAÁ!Virgen santa. Ver y no creer. Es increible que este film haya sido estrenado en cines (igual en algunos cines de Barrio alquilados o algo así, porque sino es inexplicable).Basicamente la historia va de un asesino en serie con fijación en sacar los ojos a la gente, que es frito en la silla alectrica. Total que desde 1956 hasta ahora pasan un montón de décadas y un grupo de jovenes feromonados van de paseo por la zona esa y son atacados por el espíritu del asesino en serie que posee los cuerpos y va saltando de uno a otros, confundiendo al espectador con la identidad del asesino.La idea es la misma que la del film Shocker, de Wes Craven o Fallen, otro film con idea similar. Por tanto este film no tiene nada original, el gore es pobre y aburrido, y visualmente la película tiene menos atractivo que ver un babuino rascándose los huevos.Sorprendentemente este film tan simple, flojo y tan poquita cosa, se estrene en cines, siendo infinitamente superior (salvando las distancias) el film de la propia Asylum, Age of Hobbits, que es mas espectacular, interesante y con mayores valores cinematográficos.Estamos ante un film que me aburrió soberanamente. Films de serie B como Hatchet, están a años luz de calidad y entretenimiento de este producto de la Asylum.Nombres en otros paises:Halten Sie den Atem??????zadržte dech??????? ?? ??hold vejretpidätä hengitystäretenez votre souffle????? ?? ??????trattenere il respiro?????wstrzymaj oddechsegure a respiração????????? ???????nefesinizi tutun]]></content>
		</document>
		<document id="80ef15750ef1da9f5de9d58e7b74900b" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/decadencia-luke-thompson-decay-2012.html">			<content><![CDATA[Modestísima producción de 3.000 euros realizada por un grupo de trabajadores del centro del Colisionador de partículas que hay en Suiza.Un grupo de físicos que trabajan ahi pidieron permiso para rodar el film en las enormes y grandiosas instalaciones, y a ratitos, durante dos años, rodaron esta película que como cosas positivas tiene que tiene una excelente imagen y fotografía, incluso en interiores, y que cuenta con interiores y exteriores de gran calidad (son reales, evidentemente) que dan un aspecto mas "grande" a este film amateur.La película es la típica del laboratorio donde hacen experimentos y algo sale mal y comienzan a aparecer zombies e infectados y el grupo de protagonista va correteando por todos lados salvando el pellejo.Los efectos especiales son cero. Solo hay algunos maquillajes, pero muy simples y de aficionados.Las carencias presupuestarias son mas que evidentes y falta imaginación y creatividad para construir una historia mas entretenida, atractiva y que tenga interés. El problema es que el film de 75 minutos se hace muchas veces lento y repetitivo, dando sensación de vacío, pero reconozco el valiente mérito de atreverse a rodar un film con tan pocos medios y que tenga un aspecto visual notable.Nombres en otros paises:Zerfall?????????úpadek????forfaldrappeutuminendécadence????verval????? decadimento??próchnicadescompunere??????çürüme]]></content>
		</document>
		<document id="814e92d57c10aad650e8bfcca890aece" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/depredadores-nimrod-antal-predators-2010.html">			<content><![CDATA[Bueno, bueno... Acabo de salir del cine de ver la película Predators y aquí estoy delante de mi computador, dándole a las teclas, para compartir mis impresiones y la visión que tengo del film que he terminado de ver hace un ratito.Comenzar diciéndo que A-M-O Depredador, de 1987. VENERO ese film, y si leeis mi review del mismo está fuera de toda duda que me apasiona ese film.Esta película es lo que ahora se ha puesto de moda llamar, un REBOOT, que es tomar un film original, y en vez de hacer un remake (contar basicamente la misma historia) lo que hacen es tomar su esencia, modernizarla y aplicarla en una historia nueva. OK.Por tanto tenemos aquí que... ¡Un momento! No os asusteis... Tranquilos... No contaré ningún spoiler importante de la película... ¿Mas tranquilos todos? ¿Os sentís mejor? Venga, seguid leyendo, que ya se que os va la marcha...No contaré nada QUE YA NO SE SEPA, por lo visto en fotos, revistas, trailers, etc...La película arranca a saco: Adrien Brody cae por los aires de probablemente una nave espacial o algo así, que no se llega a ver.En tierra, sano y a salvo, se encuentra con otras personas que han sido arrojadas desde el aire, y que son de distintos paises del mundo. Son soldados, asesinos, etc... que no saben como diablos han llegado hasta ese lugar y que hacen ahí.OK. Recapitulemos. El casting me parecia bastante malo, pero RECTIFICO. Al verlos todos juntos, actuando y currándoselo, me convencieron al 100%. El casting es estupendo, todos los actores lo hacen MUY BIEN y la verdad que el arranque es VIBRANTE.La primera media hora de film es SENSACIONAL. Si analizamos el Depredador de 1987, tenemos que la película se divide a grandes rasgos en tres partes: el asalto de la base de los guerrilleros (ACCIÓN), luego el tema de la lucha del grupo contra el cazador de otro mundo (SUSPENSE Y TERROR) y la lucha final (BATALLA ÉPICA) entre Arnold y el Depredador.En esta película Se saltan la acción y el primer tercio del film correspondería a la parte central del film de 1987, centrándose en el suspense y el misterio.Estaba asombrado, EMOCIONADO, ante los actores, lo que viven, el uso de la música, el misterio, el suspense, etc...Danny Trejo está muy bien, el Ruso es COJONUDO, el criminal mas buscado por el FBI es divertidísimo (es el personaje cómico de la película), el yakuza vendría a ser la "réplica" al indio místico del film de 1987, la francotiradora (Alice Braga, nieta de la actriz brasileña Sonia Braga) lo hace también muy bien, etc...Hasta Adrien Brody, de actuación MUY DECEPCIONANTE en el film de Dario Argento Giallo, pero que aquí lo hace pero que muy bien. Me convenció como tipo duro y hasta ha añadido un montón de musculos, productos de un duro programa de entrenamiento para el film, en su normalmente delgada figura.Ok. Sigamos...La película tiene MUCHAS SORPRESAS en su argumento, que no te esperas, y mientras van pasando, vas flipando y emocionándote...Entonces aparece el personaje de Laurence Fishburne, que... ¿Cómo decirlo? No me convenció nada.Laurence suele ser un gran actor, de peso, como Samuel L. Jackson, que LLENA MUCHO LA PANTALLA con su carisma y potencia, pero aqui no es capaz ni de llenar un vaso de agua. Su vestuario es torpe y pobre, mientras el de todo el grupo es perfecto, y... Entonces el film se hunde.Es como si el Titanic que se hundió en 2 horas y 20 minutos, tras chocar con un iceberg, lo hubiera hecho en solo dos minutos, tras haber sido torpedeado por cinco submarinos al mismo tiempo.Dios, que sensación. Laurence es un superviviente de mas de 10 temporadas de caza de los depredadores, que se oculta dentro de una especie de nave espacial abandonada, tras haberse estrellado esta en lo alto de una montaña, hace ya mucho tiempo.Ahí conduce al grupo y... Cagaros nenes y nenas, se tiran hablando en una habitación, lo que no está escrito. La chachara era interminable: bla, bla, bla, bla, bla y bla.Si las conversaciones son interesantes y aportan, OK. Pero no es aquí el caso. Algunos diálogos son necesarios, pero otros muchos sobraban. El film se HUNDE MISERABLEMENTE es ese punto. Eso es indiscutible.Del comienzo, esa primera media hora soberbia, pasamos al coñazo absoluto.Entonces se da paso a la segunda parte del film, que es la lucha por sobrevivir de los humanos contra los depredadores, en una batalla y tararín pascual.Ok. Las cosas son desconcertantes. Hay ideas buenas. Pero en conjunto diré que el guión es como la luz de un router wireless adsl: luz verde, se apaga, parpadea mucho, no parpadea nada, se queda muerto, se enciende... No se si me explico. La segunda mitad del film NO TIENE FLUIDEZ. Faltan escenas, falta desarrollar secuencias, falta articular todo el conjunto, falta darle una homogeneidad y un sentido del clímax, de menos a mas.Cierro mis ojos y... ¿Sabeis que veo?Un brain storm, una tormenta de ideas. Unos cuantos folios llenos de ideas esquematizadas, sin orden, sin sentido, que vinieron de unos y de otros, y ya está. Tal como está todo puesto, asi lo filmaron y eso no es así.Debieron de ELIMINAR ideas no adecuadas. Debieron de ORDENAR las ideas con sentido y criterio, y mas tarde DESARROLLARLAS, porque pueden CRECER y dar lugar a mejores situaciones, secuencias, conflictos, sorpresas, etc...Y una vez tenido todo el plan claro, PULIRLO y DEJARLO BONITO. Cuando veais la película comprendereis de que hablo.El film costó unos 40 millones de dólares y la verdad es que mucho no se ven. La película es bastante pobre visualmente, sin grandes escenarios, sin grandes efectos especiales, y sin super-secuencias de la hostia. Olvidaros de todo ello.Si repaso el film, tengo: campo, jungla, mas campo, árboles, mas jungla y como únicos escenarios el interior de la nave donde se esconde Fishburne (cuatro pasillos y una habitación cutre) y el campamento de los predators, donde desollan sus presas, y para de contar.Se que Predator no tiene un gran presupuesto, pero joder... ¿En qué se gastaron los 40 millones de dólares? Doomsday, de Neil Marshall costó 17 millones de libras esterlinas, unos 25 millones de dólares, y es 1000 VECES mas impresionante visualmente que este predators, que ha costado mas dinero.Luego están los errores. Haberlos los hay.Por ejemplo el violador, que llora porque le den armas, cuando está en el lugar seguro (y lleno de armas, un verdadero arsenal) no toma nada, ni siquera una miserable granada de mano.O cuando el predator arranca la columna vertebral a uno, es mas lógico que la cabeza se quede pegada a ella, íntegra. No que la cabeza este DESCARNADA, sin piel ni cabellera, ni ojos, solo por haber sido arrancada de cuajo de un cuerpo. Eso no tiene sentido. Prestad atención a dicha escena.Luego está la lucha final, que me pareció SIN SENTIDO y RIDÍCULA a mas no poder. Me explico. Si estais frente al mayor luchador del mundo, por ejemplo Brock Lesnar, el peso pesado de la UFC, que QUIERE MATARTE y que lo hará en un segundo y sin pestañear, si teneis una puta oportunidad de acabar con él. ¿Qué harías? ¿Jugar con él? ¿Tentar la suerte? ¿Pegarle cuatro golpecitos? Yo agarraría mi cuchillo y lo traspasaría de lado a lado.¿Recordais el film de Arnold? El ató su cuchillo a un palo, para hacer una lanza. Pues yo hubiera hecho lo mismo. No me expongo a estar cerca de semejante bicho, tan poderoso y peligroso, y gracias al palo, hago el doble de fuerza al clavar el cuchillo, que si lo hiciera con mi mano.¿Y el Depredador corriendo? Parece un enorme jugador de rugby americano, que tiene tantos músculos y peso, que se ve que le cuesta corren un huevo. ¿Eso es la agilidad esperada en un depredador? Curiosamente, un rato atrás, cuando los depredadores eran invisibles en otra secuencia, corrían como rayos esquivando las balas de los humanos. ¿Cómo es posible eso? ¡Ah, perdón, no me daba cuenta! ¡Son efectos de ordenador, no personas reales! ¡Por eso son tan rápidos!Yo, personalmente, hubiera aportado una solución técnica de sentido común. En planos cuerpo a cuerpo, usar los dobles de gran estatura y corpulencia, pero en planos de mobilidad y corriendo poner a especialistas o deportistas de baja estatura, gimnastas de gran velocidad y agilidad, que se moverían en decorados a escalas mas pequeña, para que parecieran mas grandes de lo que son. No se si me explico. Lo mismo se hizo con el depredador de John McTiernan. Se usaron actores bajos para escenas en donde el depredador corría y saltaba, y Kevin Peter Hall, un actor enorme, cuando estaba en "contacto" con los humanos.Lo de la "gran explosión" ya es la monda. Ejemplo. Si ruedo un corto con cuatro amiguetes, y cuando salen de una cueva, quiero simular la explosión y la nube de fuego resultante, mientras escapan por ella, me voy a internet. Leo cuatro guías de efectos digitales de andar por casa, me armo de valor con un programa adecuado y hago la explosión yo solito. ¿Sabeis que resultaría? Un churro. No soy un profesional, ni tengo experiencia en hacer efectos digitales, así que la explosión me saldría "muy amateur".Pero eso pasa en un film de 40 millones de dólares. En este film en concreto, y es para echarse a llorar. INCOMPRENSIBLE. ¿Quien dio luz verde a semejante defecto especial? Yo alucinaba viendo semejante cagada digital. ¿Cómo quieren hacer un digno homenaje al film de 1987? Si resulta que una película de hace 23 años, tiene unos efectos de pirotecnia y explosiones REALES y que quedan super guay en pantalla. Y que como no, son años luz mejores que esta explosión de mierda.Tiendo a pensar que la era de los efectos digitales ha traido cosas buenas y malas. Son efectos muy buenos, cuando están muy bien hechos y se gastan la pasta en ellos, pero son realmente malos, penosos y artificiales cuando está hechos con cuatro centavos. Ese segundo grupo de efectos especiales NO MEJORA lo hecho en films realizados décadas atrás, con métodos mas artesanales y talentosos. Para prueba esta película.Fallos hay mas, bastantes, pero comento los mas frescos que tengo en mi mente ahora.Un defecto NOTABLE de la película es su sonido. Los ingenieros de sonido del film aplican MUY TORPEMENTE los efectos sonoros y yo alucinaba en el cine que estaba dotado con sistema dobly digital. FATAL. Los disparos suenan mal, flojos, mal ubicados, poco envolventes, nada creibles... Haceros una idea de que cuando juego en mi Playstation 3 al Battlefield: Bad Company 2, sus efectos sonoros me parecen estupendos y muy envolventes. Totalmente lo contrario a los efectos sonoros de este film, pobres, flojos y nada envolventes.¿Es un buen reboot el film?Regular. En esta película sale de todo respecto al film de Arnold: el cubrirse el cuerpo con barro, caer desde lo alto de una cascada, y... ¡Hasta la canción del helicóptero!El tema está en que la película, si soy honesto y debo de serlo, es bastante mala: es un pequeño desastre.COMIENZA MUY BIEN, en su primera media hora, luego el amigo Fishburne destroza el solito la película con un papel flojo y sin sentido, y luego la segunda mitad de la película es errática, se mueve a espasmos, y para nada es interesante.De hecho el cine estaba lleno y vi MARCHARSE de la sala a gente, como una docena de personas, a un cuarto de hora de que acabara la película. Mala señal es esa. No quedarse a ver como acaba el asunto tras haber pagado 9.50 dólares en la taquilla.A mi mente viene por ejemplo El arca perdida, o Matrix, o Mision Imposible 2. Por ejemplo Tom Cruise se lía al final a tiros en la base, escapa con la moto, va por un puente esquivando coches que explotan, se lía a tiros con varios coches, va por aquí, va por allá, se pelea con la moto del malo, corren por un bosque, caen a una playa, se pegan a hostias... No se si me explico. Se trata de hacer SECUENCIAS DE ACCIÓN emocionantes, en que el protagonista sale de una para caer en otra, en otra y en otra, encadenadas... Como le pasa a Indiana Jones.En este film realmente no hay secuencias así, de pasa esto, lo otro, luego lo otro, y mas y mas, y la hostia, y que fuerte, y guauu y wooowww y... y.... Nada de nada... Olvidaros. La creatividad a la hora de diseñar el contenido adrenalínico de la película es de bajo nivel.No dudo de que Robert Rodriguez, tuvo una buena idea, que escribió en 1994 con Arnold Schwarzenegger en mente, de protagonista (en el papel que ahora hace Adrien Brody) pero los guionistas Alex Vitvak (este es el primer guión que ha hecho) y Michael Finch (lo mismo: no tiene ninguna experiencia como guionista) hacen un trabajo conjunto sobre el borrador de Robert Rodriguez que se nota muy por debajo de lo esperado y deseable.Me da la sensación de que el director (que lo hace bien, me pareció adecuado su trabajo) no sabe ni que hacer con la cámara. Intenta llenar con imágenes el vacío del guión, y eso se nota. Se le nota desesperado en la segunda mitad del film.Un reboot que podía haber dado MUCHO MAS DE SI, con un guión mejor, o mejor dicho sea de paso, con mejores guionistas y un poco mas de presupuesto.El intento se ha quedado a medio camino. No es un film terriblemente malo, pero tampoco es ninguna maravilla. A mí, me terminó aburriendo. Lo dice un fan del film Depredador, y eso, es grave a mi entender.Este film costó 40 millones de dólares, y recaudó solo 52 en USA, algo mas de lo que costó. A nivel mundial un total de 127 millones, cifras muy justitas y por los pelos. Es evidente que el film no tuvo el respaldo del público y hoy nadie se acuerda del mismo. No me extraña. Lo triste es que han pasado tres años desde su estreno y nadie habla de una secuela o algo así, por lo flojo de sus resultados tanto a nivel fílmicos como comerciales.Nombres en otros paises:Predadores???????KiskjadPredator 3Ragadozók????????????????????????roofdierensaalistajienprédateursFleischfresser????????? ?????????????predatori????? ??RovdjurLudobójcyrovdjur]]></content>
		</document>
		<document id="115e3602e2854c7d591246415be0a188" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/el-cuervo-3-salvacion-bharat-nalluri.html">			<content><![CDATA[Tras el primer film de culto de El cuervo, con el tragicamente desaparecido Brandon Lee, llegó una nefasta y amarillenta parte, que no le llegó a la suela de los zapatos al original.Tras el fracaso de taquilla, el cuervo se convirtión en una serie de televisión que no pasó de la primera temporada, y tras ella llegó este tercer film.Basicamente ahora condenan a un inocente a la silla eléctrica, por la muerte de su novia y tal. Él no es el asesino, evidentemente, y el cuevo lo resucitará para hacer venganza y descansar en paz y reunirse con el espítitu de su amada.La película es mucho mejor de lo que parece. Por un lado tiene un componente policiaco y de investigación para descubrir el bueno, quienes son los malos, porque mataron a su novia y como le encolomaron el muerto a él. Eso eleva el interés de la trama del film.Por otro lado este cuervo se aleja de estilo gótico del film original, para trazar una historia de terror urbano, con elementos gore. Hay sangre, hay muertes, y se elaja del romanticismo estilista del primer film para mostrarnos un violento y brutal justiciero del mas allá.A eso hay que sumarle la preciosa Kirsten Dunst, que dos años después de este film, en el 2002, se convirtiría en una estrella mundial al ser la protagonista del primer Spiderman de Sam Raimi, haciendo de Mary Jane, y en los dos posteriores. Hay que recordarla también por su inolvidable papel de 1994 en el film de Neil Jordan, Tom Cruise y Brad Pitt, Entrevista con el vampiro, cuando la actriz era una niña.Pues la actriz no se libra de la escabechina en este film, porque hasta le cosen la boca. En general el film es muy superior al segundo, mil veces mas entretenido, y cuando lo vi en su momento me pareció bien: para pasar el rato es aceptable. No es una maravilla, pero cumple con bastante solvencia su cometido. En definitiva recomendable para todos aquellos que adoran el film original del cuervo. Esta es una secuela bastante digna dentro de sus obvias limitaciones y pretensiones.Nombres en otros paises:?? ?????? 3A holló 3Die Krähe 3Ha-Orev 3Il corvo 3Le corbeau 3To koraki 3Vran 3?? ??????: ? ???????A holló 3. - A megváltásEl cuervo: La salvaciónKruk 3: ZbawienieO Corvo: Pena CapitalO Corvo: SalvaçãoThe Crow III - Tödliche ErlösungThe Crow: PelastusTo koraki: I lytrosiVrana 3: Spasenje]]></content>
		</document>
		<document id="dec5b5d110e3e44ef1caf39551a424db" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/el-cuervo-camino-al-cielo-scott.html">			<content><![CDATA[Tras el desastre comercial de la secuela del film de culto, El cuervo, en 1996, la franquicia cinematográfica se detuvo temporalmente y se convirtió en una serie de televisión que duró solo una temporada, de 22 episodios de 43 minutos de duración cada uno.Fue protagonizada por el actor y artista marcial Marc Dacascos, y rodada en Canadá.En los episodios tenemos de todo:Desde meter en prisión al mismísimo cuervo ¿? y luego tener un posterior juicio al al mismo. ¿Se puede encarcelar y juzgar a un venido del mas allá?A ver vidas anteriores de Eric Draven, en plan rollo Pocahontas (foto 3) a ser un caballero de siglos pasados (foto 6), etc... Por tanto la serie sostiene que todos nos reencarnamos y tenemos vidas pasadas que hemos vivido.Pero sí todo eso no fuera poco, el cuervo es un guitarrista de una banda, anima al personal, y se enfrenta consigo mismo (su parte buena contra su parte mala) en uno de los episodios finales, o se enfrenta contra entidades sobrenaturales y demonios tocacojones.Incluso hay mas cuervos y cuervas, que se enredan en las tramas de los episodios. Incluso la amada muerta de Draven aparece mas en el serie, que Lindsay Lohan por los juzgados, en forma de espítitu, reencarnada, y gemela... Algo alucinante y que confunde y vuelve loco a Draven en tamaño enredo.Incluso a Eric lo investigan los científicos e incluso se ve envuelto en una episodio de realidad virtual ¿? ¿Un fantasma en un entorno de realidad virtual?Yo creo que uno de los puntos interesantes de la serie es que los guiones son tan enredados y disparatados y distintos, que eso la hace entretenidilla.Foto 1. El cuervo con complejo de... ¿Murciélago?Foto 2. Dios... Que no lo pille la dirección general de tráfico porque lo ponen guapo: en moto, sin casco y hablando por el celular.Foto 4. A eso lo llamo trabajar con seguridad. Delante de la computadora, en la oficia, y con el casco de la hormiga atómica.Foto 5. ¿Alguien es capaz de reconocerlo?La chiquita protagonista de la serie, Sarah, interpterada por la actriz Katie Stuart con 13 años, ahora ya es toda una mujer, de la que os dejo una foto. ¡Que cambiazo de niña a mujer! ¿Verdad? La serie tuvo una aceptación bastante buena, y fue considerada correcta por los amantes del film de El cuervo. Pero nunca tuvo una segunda temporada, planeada y cuyos guiones se estaban escribiendo, porque la productora de la misma, Polygram,  fue comprada por aquel entonces por los estudios Universal, y canceló la serie.Un correcto entretenimiento para los amantes de El cuervo.Nombres en otros paises:O CorvoVrana Croatia?? ??????A hollóDie KräheHa-OrevIl corvoKrukLe corbeauThe Crow - Die KräheThe crow - Ölümsüz askTo korakiVran]]></content>
		</document>
		<document id="e4e9f59b2c910cb6a580a4101a2a6368" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/el-ultimo-desafio-jee-woon-kim-last.html">			<content><![CDATA[El jueves 17 hicieron aquí en Dallas un pase especial y adelantado del film El último desafio, antes de su estreno el viernes 18 de Enero del 2013. Y como no, tuve la oportunidad de asistir al mismo.El film supone el regreso de Arnold al cine en un papel protagonista tras 8 años de ausencia y algún cameo por medio.8 años en el que ha desarrollado una carrera política como gobernador de California, un estado cuya producto interior es mayor al de muchos países del mundo.Arnold en entrevistas comentaba que el fisicoculturismo había sido una etapa de su vida, maravillosa, pero pasada. Que nunca volvería a ella, pese a que Lee Haney amenazaba con superar sus siete Mister Olympia. Decían y especulaban que Arnold debía de volver a la competición para derrotar a Lee Haney que ganó sus ocho Olympia consecutivamente entre 1984 y 1991. Por tanto Arnold debía de ganar uno o dos Mr Olympias a lo largo de los 80 (independientemente del último que ganó en 1980), para ser el atleta con mas Mr Olympia de la historia.Sí hubiera ganado una vez mas, la octava, hubiera superado por uno a Lee Haney, pero mas tarde llegaría Ronnie Coleman, que también ganó ocho Mr Olympia entre 1998 y el 2005. Por tanto Arnold quedaría empatado con él a ocho títulos y nunca habría sido el que mas Olympia tiene.Sea como fuera, todo esto son especulaciones e hipótesis. Arnold es ahora el número tres en cuanto a Mr Olympias obtenidos, siete en total, superado por Ronnie Coleman y Lee Haney, ambos con ocho.Pero Arnold tenía otras cosas en mente, y era la carrera como actor. Su filmografía demuestra que no es equivocó:-Conan el Bárbaro-Terminator-Commando-Depredador-Perseguido-Desafio total-Poli de guardería-Los Gemelos-Terminator 2-Mentiras arriesgadas-El fin de los díasLlegándose a convertir en el actor mejor pagado del mundo y de mas éxito a principio de los 90. Pero su carrera entró en decadencia: su primera gran cagada fue Junior (1994) que fue un fracaso en taquilla, con 36 millones de recaudación en USA. Con Eraser (1996) remontó vuelo pese a que siempre he considerado esa peli realmente muy fallida e irregular. Volvió a pinchar con la comedia infantil-navideña de Un padre en apuros (1996) que solo hizo 60 millones. Y entonces en 1997 trabajó en la infame Batman y Robin, uno de los peores desastres de la historia del cine. ¿Resumen? Dos comedias fracasadas. Un film policial irregular que no mataba y uno de los peores films de superhéroes de la historia del cine. Una hecatombe que confirma que no elegía los proyectos con tan buen ojo como antes.Enfermo del corazón se operó, de una válcula cardiaca que tenía un defecto congénito, y durante dos años desapareció del cine, hasta que regresó fuerte y en plena forma en 1999, con la apabullante El fin de los días. El film es interesante, y tiene momentos buenos, mezclando terror y acción, pero falló en tener a un director discreto para semejante film, y tener un guión con agujeros y fallos. El film solo hizo 66 millones en USA. Luego llegó El sexto día (2000) que corrió peor suerte, recaudando solo 33 millones. Un film sobre clonación y con toques de ciencia ficción, muy flojo. Tras esos dos desastres comerciales Arnold estaba desconcertado y espero dos años para volver de nuevo al cine, supongo reflexionando y buscando proyectos mas adecuados. En el 2002 volvió haciendo un thriller sobre terrorismo llamado Daño colateral, bastante entretenido pero que solo hizo 40 millones. Tras tres fracasos, Arnold volvió a ser el T-800 en Terminator 3 (2003), que fue un éxito pero de forma relativa: el film era inferior a los de Cameron y realmente no había roto taquillas. Algo fallaba y el declive era evidente: Arnold no hacía películas tan buenas como en los 80 y la primera mitad de los 90. El problema era él que ya no tenía el ojo de antes, se embarcaba en proyectos inadecuados, con  directores de segunda división y guiones flojos.Entonces dejó el cine, y decidió iniciar su carrera política. En entrevistas dijo que JAMÁS volvería al cine, con la misma convicción y rotundidad que dijo que jamás volvería al fisicoculturismo en su momento.Tras dos mandatos y ocho años como gobernador de California, su balance político y gestión no es tema aquí, si lo hizo bien o mal, sus logros o errores, lo claro era que tras ello probablemente su idea era convertirse en senador, y algún día formar parte de un gobierno republicano en un futuro, como secretario (ministro) de algo.Pero algo que no perdonan los americanos son los lios de faldas, las infidelidades y las mentiras, porque un político debe de tener una vida familiar perfecta. Arnold dejó embarazada a una empleada del servicio (guatemalteca) que dió a luz en 1997 y desde entonces ocultó la infidelidad e hijo secreto a su esposa, hijos y los Estados Unidos.Tras acabar su carrera como gobernador, Arnold confesó publicamente todo y como no, su esposa se separó, y su futura carrera política fue abortada. Por tanto, sin futuro político Arnold, con 64 años y una fortuna personal estimada de 900 millones de dólares, libre y sin compromiso, decidió volver al cine porque da dinero, viajas por el mundo y es tremendamente divertido.Su regreso ha sido con este pequeño film, El último desafio, una modesta producción de 30-40 millones de dólares, en la que el sheriff de un pequeño pueblo fronterizo y sus jóvenes y patosos alguaciles se deben de enfrentar contra un ejército de mercenarios que tienen como objetivo que cruce a salvo hacia Mexico un peligroso y poderoso jefe narcotraficante .El film tiene un director coreano no demasiado popular pero si muy ingenioso y talentoso, como ha demostrado en esta película, pues le imprime un estilo visual atractivo y muy dinámico. Buena elección.La película es simple, sencilla, y con muchos elementos de western, de películas clásicas de vaqueros en donde prevalece sobre el concepto, la solidez y exposición. Me explico...Si la idea es sencilla y viendo el trailer uno parece adivinir el tono del film, en la realidad la película se toma mucho tiempo desarrollando tanto la historia, como sus personajes, como el conflicto. No es un entretenimiento descerebrado, loco o vacío, sin alma, sino que el film se esfuerza por plantear una historia de acción con personalidad, argumento e interés.Durante mucho rato descubrimos los personajes, como son, sus debilidades, sus temores y sus sueños. Observamos a un Arnold viejo, oxidado, que de una caida se desmaya por unos minutos, que no es un terminator indestructible y que para ver el impacto de bala en una cabeza, se pone sus gafas para ver bien. Sus ojos ya no es lo que eran...Arnold plantea un personaje con algunos puntos paródicos, y en otros con cierto aire crepuscular, como el de los western de los 70, que mostraban un oeste realista, nada cálidad y mas triste de lo que uno pudiera imaginar, sin ese glamour que le dio John Wayne o Clint Eastwood.La película tiene escenas de alta velocidad, coches, persecuciones y tiroteos impresionantemente filmados. En resumen es una sorpresa este film, porque mas allá de su caracter comercial o de lo obvio de la idea motriz,  se han esmerado en presentar una película con aroma clásico de los 80, con toques de comedia inevitables, pero con una trama bien desarrollada y personajes atractivos. Lo único negativo del film es que contra todo pronóstico, Johny Knoxville, sale poco, hace un rato la cabra y no pinta demasiado en el conjunto. pensaba que iba a tener mas protagonismo, pero solo es un bufón que sale contados minutos y sobreactuando sin demasiado sentido. Otras cosa chunga es el físico de Arnold. En una escena sentado al borde de su cama, en camiseta y hablando por teléfono, vemos que de sus legendarios biceps de 56 ctms no quedan ni la sombra. Eso debe de tenerlo en cuenta: el público admira su fuerza, físico e imponencia. Si Stallone viejote marca mas venas que un jonkie de un film de Eloy de la Iglesia, Arnold debe de ponerse a entrenar ya, dentro de sus limitaciones de edad. Que no espere pretender que en todos los films que haga, salga vestido hasta el cuello como en este, escondiendo todo, mas vestido que una monja porque no...La taquilla ha dado la espalda a Arnold. El primer film de semana este film se ha quedado en décima posición (terrible siendo un estreno) con solo 6 millones de recaudación. Y es curioso porque he leido muchas críticas aquí en USA y para el público en general la ponen muy bien, entretenida y guay. Esperemos que el boca a boca levante algo el film el fin de semana que viene, porque se masca la tragedia. Este film no lo merece. Personalmente lo encontré mas entretenido y emocionante que Los mercenarios, que era un film con muchas tracas, mucho ruido, pero sin alma y con un guión flojillo entre los haya.Ahora esperaremos a final de septiembre de este 2013 para el estreno de La tumba, film carcelario con fuga incluida, en que Arnold hará pareja con Stallone, en un film presupuestado en torno a los 100 millones de dólares. Es decir, que es de esperar un gran espectáculo, pero tras ver lo que pasa con este film que se ha estrellado en taquilla, ya me espero cualquier cosa, y también se estrelle por los suelos. ¿O no?Nombre en otros paises:KonecnáPosljednja bitka???????? ?????Er?nek erejévelLe Dernier CombatLe dernier rempartLikwidatorO Último DesafioPaskutine tvirtovePedeja sadursmePoslednje uporišteThe Last Stand - L'ultima sfidaUltima redutaViimane võitlusZadnja bitk]]></content>
		</document>
		<document id="28aa02ede7ecac3a045190c21f55353e" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/la-aventura-de-los-ewoks-john-korty.html">			<content><![CDATA[George Lucas ama los Ewoks. ¡Adora esos peludos cabrones! ¡Los ama! ¡Duerme abrazado con uno de ellos de peluche! HahahaY tanto es su amor por esos peluches que tras concluir la trilogía de Star Wars con El retorno del Jedi, decidió crear un lujoso telefilm que se ubica en el planeta de los ewoks y en donde ellos son los putos amos de la función. ¿Alguien duda que esto no es material Disney? HahahahaUna familia se estrella en el planeta y los ewoks les ayudan. Este telefilm se dividió en dos partes, siendo esta la primera que incluso fue estrena en cines en España y en Alemania.Recuerdo ver esta película en el cine, en Madrid, España, con una tía. Recuerdo salir del cine confundido. Había visto la trilogía de Star wars, y esa ¿película? era tremendamente floja, aburrida e infantil. ¿Dónde estaba la magia del universo de La guerra de las galaxias?Pregunté a mi tía que le parecio y ella me dijo: "Esto no vale para nada. Esto no es La guerra de las galaxias" Palabras que me confundieron mas aún.El telefilm nació de una idea de George Lucas, de la cual hicieron un guión. El film se filmó en seis semanas en California, se añadió una semana adicional de rodaje de tomas extra, dos semanas para montar, doblar y añadir post-producción visual y sonora, y en solo un mes y medio en total, las dos películas estuvieron hechas y listas. ¡En nueve putas semanas!Al menos la película tiene bonitas perlas de efectos especiales de la ILM, como matte paintings, criaturas stop-motion, marionetas, animatronics, etc...Decir que en El retorno del jedi hubo una escena suprimida, en la cual los ewoks se enfrentaban contra un ogro gigante que atacaba su aldea en lo alto de los árboles. Los héroes, les ayudaban, y como premio los ewoks se hacían amigos de ellos y les ayudaban a luchar contra el imperio.Ese ogro gigante es el de este film, e incluso tiene el mismo aspecto y diseño preparado para El retorno del Jedi.Telefilm de aventuras para toda la familia, muy infantil y edulcolorado. Una rareza dentro del universo de Star Wars.Nombres en otros paises:Caravana da Coragem - Uma Aventura EwokEwok: Oi symmahoi ton JediPustolovina EvoksaStar Wars: Ewokien TaisteluStar Wars: Ewoks - A Bátrak KaravánjaStar Wars: Ewoks - Hjältarnas KaravanStar Wars: Ewoks - Karawane der TapferenStar Wars: L'avventura degli EwoksStar Wars: Les Aventures des Ewoks - La Caravane du CourageStar Wars: Uma Aventura Ewoks - A Caravana da Coragem]]></content>
		</document>
		<document id="1be6007731cf07cce7dd09a58200151d" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/la-charca-david-doucette-from-beneath.html">			<content><![CDATA[Película de presupuesto casi cero, rollo Z total porque llamar a esto un film de serie B es como decir que un bolso comprado en un bazar chino de todo a 1 dollar o a 1 Euro, es tan bueno como un bolso de Louis Vuitton de 4000 dólares.Un pareja vive sus rollos, tensiones, charlas y convivencia en un apartamentillo al lado de una charca de ranas. Total que algo se introduce bajo el pellejo del tipo, una especie de parásito vegetal como los del film Ruinas (2009).Total que el tipo pierde la cabeza, se vuelve psicopático y cuando agarra la parienta para darle un remojón con las ranas aparece el monstruo de turno que son dos tentáculos penosos (ver flechas verdes). No espereis ver salir de la charca algo parecido al guardián de las puertas de Moria.Un film tremendamente MALO y aburridísimo. Nombres en otros paises:?]]></content>
		</document>
		<document id="dacee8800481a05b1eee8fe95d95be63" url="http://dimensionfantastica.blogspot.com/2013/01/la-matanza-de-texas-3d-john-luessenhop.html">			<content><![CDATA[Bueno...El otro día vi en el cine este reboot de la franquicia, con muchas ganas. Primero porque me molan estas películas, porque le tengo mucha simpatía a Leatherface, a ese mítico personaje del cine de terror moderno, y porque se presumía este film un nuevo lavado de cara a la franquicia y encima en tres dimensiones.La sala de cine, un jueves a las 10 de la tarde aquí en Dallas, USA, estaba llena, lo que es una buena señal, de hecho este film ha recaudado en este primer film de semana 23 millones de dólares, una cifra bastante buena teniendo en cuenta que su costo está en torno a los 20 millones de dólares.Me puse mis gafas 3D y os puedo adelantar: no merece la pena pagar por ello, porque el 3D del film es tan malo, como torpe e inexistente mucha parte del metraje. Vi mejor y mas 3D en el trailer de la secuela de G.I Joe (que lo pasaron antes de que comenzara la película) que en este film.El film es TREMENDAMENTE MALO.En primer lugar tiene bastante sangre y gore: cortan explicitamente a un tipo colgado de un garfio por la mitad con una sierra mecánica, a otro lo meten vivo en una picadora industrial, vemos amputaciones de pies, manos y piernas con la sierra, etc... Es decir, que esto tiene mil veces mas gore que el film del 2003 de marcus Nispel.  Pero mi sensación general es que tampoco tiene demasiado: son solo momentos muy puntuales y breves del film. Por tanto no os espereis un baño de gore brutal, porque este film no lo tiene.Las interpretaciones son muy malas. El sheriff del pueblo, un afroamericano, está pésimo, muy pésimo como actor. El alcalde, otra nefasta interpretación. El grupo de chicos que van a la mansión, dos parejas y un autoestopista que recogen en el camino, son otro desastre. Hasta el mismo Leatherface no me convenció.En resumen las interpretaciones HUNDEN el film y le restan muchos puntos de credibilidad o inmersión en la historia de cara al público. Muchas veces los actores son muy artificiales, forzados y no se creen ni lo que dicen.La historia: rutinaria, sin imaginación, triste, vacía, torpe... Un guión completamente desastroso.Escrito entre tres personas. Por Kristen Elms, autora unicamente del guión de un telefilm en el 2006, Banshee. Ah. y de un corto en el 2002. Esa es toda su experiencia.Por Debra Sullivan, una actriz de televisión que solo ha escrito un guión en su vida en el 2006, de una película de la que nunca había oido hablar.Y por Adam marcus, el director y guionista de aquella basura de 1993 llamada Jason va al infierno. Un señor que literalmente (no es broma) solo ha dirigido dos películas en 20 años, de las que nadie se acuerda.Esas tres personas son las que en conjunto han perpetrado este desastre. Para cagarse. Tres personas juntas para escribir algo tan malo, plano y bochornoso. ¿Qué genio de Hollywood? ¿Qué productor o ejecutivo tuvo la brillante idea de contratarlos para hace el reboot de una película tan mítica dentro de la historia del cine de terror?Pero la dirección no se queda atrás. el director solo ha dirigido dos films en su vida: uno en el año 2000, un drama carcelario del que nadie se acuerda, y una película de ladrones de banco en el 2010, que pasó sin pena ni gloria.En este film concretamente se nota a leguas, que no sabe como producir terror, suspense o inquietud con la cámara. No sabe dominar esos recursos, como aplicarlos, como asustar o aterrorizar al espectador. La película es lenta, fría, sin suspense, sin fuerza y el resultado final se desmorona por segundos: todo resulta ARTIFICIAL, SIMPLE, INVEROSIMIL, ESTÚPIDO, etc... Un completo desastre.Por tanto cuando en un film hay mala interpretaciones, un guión nefasto y una dirección sin fuerza, sin energía y sin vida, se masca la tragedia.Este film, para que lo entendais, es algo muy parecido a lo que sucedió con El capitán trueno. Un producto de un nivel de la misma calidad, y con los mismo errores: mal guión, nefastas interpretaciones y una dirección de apaga la luz y vámonos.En el cine (os lo juro) no paraba la gente de reirse. Hasta yo me reía. La gente reía y reía a carcajada limpia escena tras escena. ¿Estabamos viendo un comedia? NO. Era un film de terror, y lo peor que le puede pasar es que el público no para de reirse con el mismo.Reflexionando un segundo, diré que es un mal film de terror pero una buena comedia. Parece una especie de parodia (¿involuntaria?) de los films slashers.Sí quereis ver una buena película de terror no vayais a ver esta basura inmunda. Sí estais deprimidos y quereis reiros, os recomiendo ir a ver esta comedia, porque se os van a desencajar las costillas de tanto reiros con las cagadas que hay en este film.¿Debo de seguir hablando mas de esta mierda?VED MI VIDEO REVIEW, QUE TIENE SORPRESA INCLUIDA!!!SPOILERS - SPOILERS - SPOILERSEn 1974, tras escapar la chica, llega hasta la policía y esta se persona en la casa de los asesinos. Y resulta que en ella hay... ¡Decenas de personas! Armadas con rifles, escopetas y pistolas. Es decir que Sally paseó por la casa, la fueron a matar para el abuelo a martillazos (un acontecimiento familiar) y nunca vio a nadie mas en la casa, salvo Leatherface, el abuelo, el autoestopista y el de la tienda. ¿De dónde diablos salió toda esa gente? ¿De la nada para defender la familia canibal asesina?La chica, Heather, escapa de Leatherface y sale corriendo por la puerta principal y... ¡SE CAE! Todo el mundo se reía. Ya sabeis que las chicas no saben correr, y que TODAS las chicas en una peli de terror SIEMPRE se caen. De pena. Heather continua corriendo coja y hay una pequeña vallita que la salta David el Gnomo con la pinga, y ella da un saltito y... ¡Se cae como una tontita! ¡Por segunda vez! El cine explotaba en risas, risas y mas risas... Lo de la carta... El abogado le dice que LEA LA CARTA porque es MUY IMPORTANTE, y se lo dice varias veces a Heather. Ella llega a la mansión y pasa de la carta, que la deja en la mesa. Es las voluntades de su abuela. Total que se van a comprar comida al pueblo para hacer una fiesta y ella pasa de leer la carta. La podía leer en la furgoneta de camino al pueblo, pero no. Acabas de heredar una mansión de la hostia, y pasas de leer las últimas voluntades de tu abuela. ¿Tiene eso sentido? Esa carta le puede decir información muy valiosa: donde guarda dinero o joyas, la combinacion y ubicación de la caja fuerte en la casa o simplemente que la quiere. Pero es algo absurdo y extraño el que no lea toda la carta hasta el final del film.Cuando arranca el film, la superviviente del film del 74 escapa en un coche. Momentos después llega a la comisaría de policía y explica lo sucedido y SOLO manda un policía a la casa de los asesinos. Total que los refuerzos son otro policía mas. DE PENA. Aparecen gente de la zona, con dos docenas, armados con rifles, escopetas y cocktails molotov y sin confirmarse nada, sin investigar nada, de repente esos 20 salvajes acribillan la casa y la queman. ¿Tiene eso sentido, así por las buenas?Total que sobrevive un bebé, y es adoptada por una pareja de los atacantes. La chica crece y ya hecha mujer tiene como pasatiempos hacer cuadros con huesos de gallina y pajarillos. ¿Qué normal no? Es decir que la afición macabra a hacer cosas con huesos y pieles... ¿Viene en el ADN? ¿Es hereditario?Hay una tendencia en el film de hacer a Leatherface bueno: solo mata asesinos, cabrones, putas adúlteras, mentirosos y drogadictos. Es decir, (como dice la carta de la abuela) que Leatherface es bueno, y solo ataca para proteger o defender la casa. Que en realidad no es malo. Por tanto el film, en vez de mostrarnos un tipo psicópata salvaje que te cagas con solo verlo, intenta que veamos DULCEMENTE a ese asesino en serio, como un tipo que no es tan malo como parece y que hasta en un momento determinado podrías ser su amigo. Ese tono blandengue me ponía enfermo.Esa sub-trama de Heather que en realidad ella por sangre, hereditariamente, es otra enferma mental y que en realidad pertenece al clan asesino canibal, pues está muy pobremente implementada y desarrollada. Muchas veces es hasta absurda.Al lado de ella, en la comisaría de policía, le dejan una caja con pruebas de lo que pasó en 1974. Y ella se pone a leer recortes y tal y descubre que la familia suya fue masacrada. La cámara enfoca una palabra. Luego otra. Luego otra. Y así hasta Dios sabe cuentas. Para decirnos un mensaje básico, una frase o dos. Se tiran un buen rato mareándonos con palabras en primer plano. Menuda torpeza a la hora de planificar y filmar la secuencia en que Heather descubre la verdad de lo que le sucedió a su familia. De pena. LEED ESTO CON ATENCIÓNUn policía llega a una furgoneta llena de sangre fuera de la mansión.Llama al sheriff y le dice que esta bañada de sangre. El sheriff le dice que se espere que manda refuerzos. (nunca llegan) Y el policía dice que hay un rastro de sangre hasta la casa. El sheriff le dice que espere y no se arriesge y el policía LE DESOBEDECE y llega a la mansión. Mas sangre. El sheriff le dice que espere y el policía LE DESOBEDECE y se mete dentro. Con una pistola en una mano... ¿Sabeis que lleva an la otra? ¡Un iPhone! Con la pequeña luz de detrás, el flash, ilumina todo, mandando un video en tiempo real al sheriff y el alcalde, en plan rollo La bruja de Blair o Actividad paranormal, con cámara en mano.El tipo se mete al sótano con armado con su iPhone y su pistola. Ve personas descuartizadas, dedos cortados y mil mierdas mas (que harían cagarse a una persona normal) y al final el tipo (mata a...) y cagado se vuelve escaleras arriba. Se guarda el iPhone y la pistola y Leatherface lo mata de frente.Es decir que el psicopata puede estar en cualquier parte de la casa, listo y acechando para atacarte, y ASUMES (menuda mierda de policía) que por donde has pasado, no va a pasar nada y está segura la zona. Por tanto el policía confiado se regresa por donde vino y muere como un principiante. ¿Puede ser alguien mas estúpido? ¿Ummm... A cual de los tres guionista se le ocurrió semejante genialidad?En Texas todo el mundo tiene armas hasta en los calcetines. En el cine yo veía la película con mi pistola Ruger SR40C y como yo habría muchos. Sí en el estreno aparece un chiflado armado con un rifle de asalto o pistolas, para hacer una masacre, lo recibiremos a puro plomo. Esto es Texas, no Arizona o Newton, donde la gente no porta armas. Solo en el Estado de Texas hay como medio millón de portadores de armas con licensia para llevarla en la calle, como yo. Pero por ejemplo en Dakota del sur el porcentaje de la población se triplica.Lo que vengo a decir es que al alcalde del pueblo no lleva pistola o revolver. Ningunode sus esbirros lleva.  Y pretenden enfrentarse a Leatherface, un asesino en serie con... ¿Las manos? ¿Nadie va armado? ¡Nadie va armado en Texas! HahahahaCachonda es la escena del alcalde, solo, enfrentándose a Leatherface con una barra de metal corta, frente a un tipo con una sierra mecánica larga en marcha. ¿Quíen puede tragarse semejante payasada?  Igual los guionistas si, mirando sus procesadores de texto, pero plasmado en el mundo real queda algo intragable.Y así puedo seguir hasta mañana: cagadas de Heather, de Leatherface, de sus amigos, de la policía... Nada tiene lógica o sentido. Todo es irreal, surreal, fantástico hasta decir basta.De entrada la película la están masacrando en internet, con un 21% de puntuación media, y en Metacritic un 33%. ¿Conclusión? Que el boca a boca junto con las críticas normalmente desfavorables hacia el film lo van a matar en taquilla. El segundo fin de semana debería de caer en picado en taquilla.Sí el film acaba haciendo 35 o 40 millones en USA, habrá sido sobre los números un éxito teniendo en cuenta su costo. Pero un completo fracaso entendiendo que el film de Marcus Nispel del 2003 (hace  un década) hizo 80 millones en cines USA. Esta saga tienen gancho y potencial económico, pero este reboot es un completo desastre a todos los niveles.Lo terrible es ver lo ridículo que ha quedado Leatherface. Gordo, torpe, grotesco, con barba (rollo Rob Zombie), etc... Pero bueno, al final queda al cuidado de su prima Heather, que le dará de comer cada día, le lavará la ropa y si se porta bien le hará de vez en cuando unos buenos pajotes para que se relaje.QUE PENA... Mirad mi video-review, no tiene desperdicio. Os reireis un rato.Nombres en otros paises:Nombres en otros paises:Akuma no ikenieBloodright in TexasBlutgericht in TexasDas KettensägenmassakerEl loco de la MotosierraMasacre en TexasMassacre à la tronçonneuseMassacre no TexasMoottorisahamurhaajaMotorsågsmassakernMotorsavsmassakrenNon aprite quella portaO Massacre da Serra ElétricaTexasin moottorisahamurhat????????? ????? ??????????Teksas Elektrikli Testere Katliam???????????? ?????Teksa?ska masakra pi?? mechaniczn???? ??? ???????? ??? ??? [?????] ????? ?? [?????????? ?????????? ??????? ??????? ? ????????????????Na ?et?zové masakru v severní Americe? ????? ?????????????? ????????? ??? ?????? ???????????? ??????? ?? ????? ?????? ???????????????????????????????????????????????????????? ??????? ?? ?????? ??????? ??????? ?? ???? ???? ????? ????? ????? ???? ??????]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>