<author id="69097299b213dba9847889c103815499" url="ricardo-raul.blogspot.mx" feed="http://ricardo-raul.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f7665b817d936c17b5efed2961e37fd7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/-Ijk8Py__TU/lvzbel-15-exitos.html">			<content><![CDATA[DESCARGAR Se acaba de lanzar un disco con 15 exitos de lo mejor de Lvzbel, y se preguntaran, ¿de Lvzbel? yo tambien me lo pregunto jajajaja, este disco es una rarisima combinación de canciones, contiene canciones de el grupo Huizar, cuando Arturo Huizar se lanzo como solista con este grupo, tiene temas de el grupo de Luzbel, pero o sorpresa, canta Juan bolaños, tambien tiene canciones de Luzbel con Arturo Huizar, De Lvzbel de el tiempo de la bestia, del actual lvzbel tentaciones y mirada electrica, y que cren¿?¿?¿? jajajaja, tiene canciones de Luzbel El Comienzo, con Jorge Cabrera en la voz, Lvzbel en vivo y desnudo, en fin, yo dudo muchisimo que Arturo o Raúl greñas allan dado consentimiento para que se lance este disco, y no creo que lo veamos mucho tiempo a la venta.Y saben que es lo mejor de todo, SOLO ESTA EN ESTE BLOG, LLENO DE METAL, asi que a compartir, y si quieres comentar de este raro disco, pues comenta, claro, solo si eres verdadero maniaco del Metal Mexicano =) (El disco no tiene ni una semana de haber salido)Canciones:01 - Guerrero Callejero02 - Años Luz03 - Nota Roja04 - Infierno Privado05 - Generación Pasiva06 - Tiempo De La Bestia07 - Viernes 1308 - Quémale Las Patas Al Diablo09 - Estigma10 - Avaricia11 - Asesino12 - Holocausto13 - Rompe La Ley14 - Mirada Electrica15 - Arde En El Infierno16 - El Loco (Bonus Track)Nota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original" ]]></content>
		</document>
		<document id="193b8c57f239488cebf586f675ff5a2c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/-YYi7RqANzI/luzbel-metal-caido-del-cielo.html">			<content><![CDATA[DESCARGAR El primer disco de Luzbel lanzado en el año de 1985, con cuatro rolas que influyen en los inicios del Heavy Metal en México. Este disco y el llamado Pasaporte Al Infierno serian considerados los mejores del grupo.Luzbel Es:Arturo Hernández Huizar - VozRaúl Fernández Greñas - Guitarra, Coros Y TecladosAntonio Morante - Bajo, TecladosSergio Antonio Lopez - Bateria Y CorosAgradecimientos:Luzbel: Estamos en deuda con nuestras familias, amigos y en general con todos los rockers, gracias a los cuales fue posible realizar este disco. Agradecemos especialmente la ayuda de Mauricio del Valle y de David Guerrero.Canciones:01 - El Ángel De La Lujuria02 - El Loco03 - Esta Noche Es Nuestra04 - La Gran CiudadNota: ¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!! "Cómpralo Original""]]></content>
		</document>
		<document id="6498493dced0b5f812e90e895cf72459" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/0gmCqOhgx9Q/ramses-guerreros-del-metal_17.html">			<content><![CDATA[DESCARGARLo unico que podemos decir al ver y escuchar este CD es "LARGA VIDA AL METAL", "LARGA VIDA AL METAL".....Ramses Alineación:Sergio Bustamante - VozJulio Márquez - GuitarraGustavo Solis - GuitarraFrancisco Gatica - Bajo Y TecladosJesus Esquivel - BateriaCanciones:No EscaparásLarga Vida Al MetalRey De Las BestiasNunca Te Dejes Ahogar En La ObscuridadL.R.Adicto A La VelocidadSedientos De PoderHasta El FinalNecrópolisArgos (Versión Demo)Virgen De Los SueñosRey De Las BestiasSedientos De PoderHasta El FinalGrabado En Septiembre De 1998Ramses dedica este disco a:Sus padres, hermanos y compañeras: Alma, Letty R., Delia y BelindaNota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original"]]></content>
		</document>
		<document id="285e8bb81d08cd83893c8a93b948c1e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/2ghuU5SEqiw/estroop-arbol-sin-frutos.html">			<content><![CDATA[DESCARGARTrayendo este disco de la banda "ESTROOP" titulado "Árbol Sin Frutos", apoyen a esta banda, toca y canta muy bien, apoyemos al rock nacional nuevo.Estroop es:Octavio Díaz - Bajo y VozJorge Santiago - Guítarra RítmicaCristian Sumano - Guítarra LíderEduardo - BateríaCanciones:1 - Árbol Sin Frutos2 - Callejón Sin Salida3 - Dulce Amor4 - Me Pregunto5 - Historia De Un Rocker6 - Te Regalo La Luna7 - Volemos Juntos Pero Aparte8 - Triste AdiósNota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original"]]></content>
		</document>
		<document id="1e91696fb3b834098f74690bff2b65e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/3V4NoGrADkA/ultratumba-museo-de-los-despojados.html">			<content><![CDATA[DESCARGARUltratumba nace en los primeros meses de 1995. Después de que el bajista Lorenzo Partida es liquidado de su empleo de Gerente de Ventas en una Compañía Automotriz. Dispuesto y decidido a dedicarse por completo a la música y posiblemente a sobrevivir de ella, se comunica con algunos compañeros músicos para iniciar el proyecto.La idea inicial era abrir los conciertos de su banda madre: Transmetal. Pero debido a las múltiples ocupaciones de los demás integrantes nunca se llego a lograr este propósito. Sin embargo el futuro para Ultratumba fue promisorio desde el comienzo. La participación de los mas experimentados músicos siempre le han dado una fisonomía diferente a cada una de sus producciones tanto vocal como musicalmente.Visita La Pagina Oficial del grupo ultratumba: http://club.telepolis.com/ultratumbamex/Entre sus discos estan:Dentro De Las Profundidades De La TristezaMuseo De Los DespojadosEl Día Que Se Invento La MuerteQuemado En VivoCulto A La ObscuridadEn lo que fue el disco "Museo De Los Despojados" la alineación de la banda fue:Arturo Huizar - VozJavier Partída - BateríaJesús Corona - Solos De GuitarraLorenzo Partída - Guitarras Y BajoEl disco fue grabado en 1997 y lanzado en 1998 bajo la disqueda DENVER.Canciones:01 - El Amor No Significa Nada02 - Indios Muertos03 - Pecados Del Padre04 - Carroña05 - Protector06 - Lamento Del Creyente07 - Sendero De La Irrealidad08 - Muerte09 - Museo De Los DespojadosPara mí este fue el mejor disco de este grupo llamado Ultratumba.Nota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original"]]></content>
		</document>
		<document id="9532456ffa5c1e67b67964d9191e731b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/6UrzaozgrSw/la-tierra-prometida-sigueme_06.html">			<content><![CDATA[DESCARGARCorre el año de 1970; y Mexico esta en la mira de todo el mundo, ya que esta a punto de realizarse un mundial de Futbol. Excusa o no, llega a Mexico el iniciador de uno de los grupos con mas perseverancia en el rock Cristiano; Sergio Moreno y su grupo "La Tierra Prometida".El disco SIGUEME esta lleno de Heavy Metal, en este disco se incorpora en la voz Javier Razo, integrante del grupo "Puño De Hierro" cantando canciones como Sigueme, El Diablo Al Infierno, Enseñame A Adorarte, Libre y Heroes...Disco grabado en Rock-A Firme Estudios, Xonocatlán, Edo. De México.En este disco la alineación del grupo fue:Sergio Velasco (Guitarra, Vocal)José Cortés (Teclados)Luis Arreola (Guitarra Líder)Alex A. Razo (Batería)Javier A. Razo (Vocal)Gerardo Seres (Bajo)Sergio Moreno (Vocal)Canciones:01 - La Roca02 - Sigueme03 - El Capitán Es Cristo04 - Instrumental05 - El Diablo Al Infierno06 - Enseñame A Adorarte07 - Yahve Jireh08 - Instrumental09 - Libre10 - Rock-A Firme11 - Santo, Santo (Hosanna)12 - HeroesNota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original"]]></content>
		</document>
		<document id="9a2330cfd91d6c326e5f29288cd593f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/879Zi-bi6oo/el-haragan-y-compania-volviendo-casa.html">			<content><![CDATA[DESCARGARLuis Álvarez presenta el nuevo y mas reciente disco de "EL HARAGAN Y COMPAÑIA", con el titulo de "VOLVIENDO A CASA".En las canciones "EL BLUES DE CRIS", "LA CRUZ" y "PURAS FALLAS" participa en la voz "ALEX LORA".En la canción "HIPÓCRITA" participa en la voz "BENNY ROTTEN".La guitarra eléctrica en las canciones "EL BLUES DE CRIS", "NUBES EN EL AIRE" y "PURAS FALLAS" fue a cargo de "ALEX OTAOLA".La acustica en la cación "RAPSODIA EN SI MENOR" fue a cargo de "ALEX OTAOLA".La guitarra en las canciones "BAJANDO EN LA ESQUINA" y "LLAMARADA DE PETATE" fue a cargo de "ROD LEVARIO".Muy buen disco para escuchar y compartir.Integrantes:Guitarra Eléctrica y Acústica, Voz y Coros - Luis ÁlvarezBatería - Juan BrandBajo y Guitarra Eléctrica - Dennis ParkerÓrgano Hammond y Pianos - David KemptonCello - Leonel PérezGuitarra - Felipe Souza (Canción 12)Trombón - Jerónimo GracíaGuitarra - Moisés Álvarez (Canciones 2, 6 y 13)Canciones:01 - Extrañando El Corazón02 - No Es Justo03 - Bajando En La Esquina04 - El Blues De Cris05 - Nubes En El Aire06 - Hipócrita07 - La Cruz08 - Puedes Decir09 - Llamarada De Petate10 - Puras Fallas11 - Rapsodia En Si Menor12 - Debe Haber Un Lugar13 - Hipócrita (Bonus Track)Nota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original"]]></content>
		</document>
		<document id="296c4e1327b0b833b1fc4a3a427ea1ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/B5BzvPNOTcY/transmetal-en-vivo-vol-1.html">			<content><![CDATA[DESCARGARTRANSMETAL surge en Ciudad Azteca, un lugar situado en la entonces periferia de la capital mexicana, en el mes de Marzo del año 1987 a partir de lo que en una ocasión fue un grupo llamado “TEMPLE DE ACERO” , el primer proyecto de los hermanos Partida. Clasificados desde el principio dentro del género THRASH/ SPEED METAL.El vocalista en este disco fue Alejandro González (ex-vocalista del grupo Allusion), entra en el año de 1990, y termina en 1992, el cual se despide del grupo al terminar la presentación del primer disco doble en vivo de Transmetal grabado en el D.F. de México.Integrantes:Lorenzo Partida Bravo - BajoJuan Partida Bravo - GuitarraJavier Partida Bravo - BateriaAlejandro González - VozCanciones:01 - Invasores02 - Exhumado03 - Enviado Del Infierno04 - Rostro Maligno05 - Toxico Industrial06 - Temor A La Cruz07 - El Llamado De La Hembra08 - La Horca09 - Sepelio En El MarNota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original" ]]></content>
		</document>
		<document id="1d5abaa52ffa5b98ac831f3e9896af7b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/bkiZWbC-Mhg/mara-para-coleccionistas-vol-2.html">			<content><![CDATA[DESCARGARDos discos de este grupo de rock llamado MARA, con sus dos vocalistas originales, Charlye Monttana y Aldo De La O. Los dos en un solo CD, y como siempre, las rolas están super chingonas, recomendable para bajar el Cd.Canciones:1. Hipocrita2. Locuras De Rock3. Caderas Calientes4. Aborto5. Gangster6. Si, Si7. Tu Novia Te Engaña8. Grito9. No Soy Un Chavo Disco10. Fantasma Del Rock11. Grita12. Liguero Negro13. Maldito Amor14. Enamorado15. El Mala Suerte16. Maniqui17. Condon18. Sacudeme19. Soy De Neza Y Que20. Rata AsquerosaNota: ¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original"]]></content>
		</document>
		<document id="416020e6b334447862080e8d2e2e8d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Ricardo_ral/~3/Br4f1z4t-zs/metalmania.html">			<content><![CDATA[DESCARGARUna compilación de buen Heavy Metal, lanzado en 1989.Canciones:01 - Befalgor (Amo De La Metamorfosis) - R.I.P.02 - Ángel De La Maldad - Puño De Hierro03 - Sola - Roxxi04 - Poder - Espíritu Eléctrico05 - Diosa De Orgullo - Arpad06 - Puño De Hierro - Puño De Hierro07 - Espectros - Espíritu Eléctrico08 - Siempre Tú - Roxxi09 - El Beso De Judas - R.I.P.10 - Espero - ArpadNota:¡¡NO PERJUDIQUES A TU ARTISTA FAVORITO!!"Cómpralo Original"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>