<author id="6a0aae39af836a18c3b36b4ac440521e" url="elfanzinedemalbicho.blogspot.mx" feed="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e47695d4fa876499522e8357438c6add" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/11/de-cuando-la-muerte-volvio-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[La Muerte ya pide esquinalleva meses de ajetreole cargan mano de a feoy le merman la propina-No es negocio- se lamenta.en el bar donde ya es clienta.-Mejor le sirvo un tequila-.(Un cantinero pacientecuando pide otro aguardientey empieza su retahíla:de la campaña electorala la reforma laboral).-Me dijeron "es sencillo"-dice la pobre catrinaacodada en la cantina.-Me lo dijo el jelipillo(refiriéndose a Calderóny su gobierno en transición)-."Va a ser fácil, ya está armado"y me dio toda una listacon alguna que otra pistasobre el orden acordado:"A ésta le hacemos el fuchicuando llegue al cuchi-cuchi.A éste ya ni hay que pelarlo, ´ora sí dalo por muertono sé si es rancho o es huertopero ya hay donde mandarlo: hoy sí se va de voladadirectito a La Chingada".-Y de veras parecía-,dijo la Parca azorada,en encuestas no subíay la tele lo ignoraba.Todos seguían al idiotay a su vieja La Gaviota.Más que pierden la jugaday justo donde más dolía:muchachada que veníade la clase acomodada.Ya no sólo los jodidoslos juzgaban de bandidosY sin nadie que se rifepensando aunque sea poquitoacuden al juayderitoy a las mamadas del IFE.Sólo faltó el Vaticanobendiciéndoles el... ¡la mano!Pero yo seguí mi friegaaunque con la mala paga,mientras Fecal en la briagay la gente en la refriegaMás de sesenta mil muertosmás las ausencias y entuertos.No me quejo, esa es mi chambalo que sí me pega gachoes que el infame borrachodiga que la cosa cambiami labor ya no valora:¿siete pesos cada hora?Nadie más ha trabajadolo que yo en este sexenio.Nadie ha cumplido tantoNadie tiene mi promedio.¿Fe de mi productividad?:índice de mortalidad.¿Y me pagan con centavos?¿con tarjetas de Soriana?¿qué me van a dar mañana?:¿espacio en tele pa´ chavos?No es justo. Es muy mala treta.Tratan mejor a La Maestra-.-Pos es que ella da más miedo-.dijo el barman con voz fuertea la sorprendida muerteque ya ni la hizo de pedo.La Huesuda es muy parejapero tampoco es pendeja:Al César lo que es del César... y a Elba Esther lo del temer.Hace años ya habíamos publicado aquí la primera parte de las aventuras de La Huesuda en el defecito: De Cuando La Muerte Vino a la Ciudad. Y también de las memorias de La Catrina en esos tiempos de Don Porfirio: Ecos del Día de Muertos.También dejamos calaveritas para nuestros amigos (De cuando La Muerte llegó al Fanzín), y luego para nuestros difuntitos más extrañados (Ofrenda y Calaveritas). Y un cuentito para celebrar estas fechas: Calaveras y Diablitos (éste sí vayan a leerlo, hasta a mí me gusta, je).También hubo una entrada con algunos epitafios notables: De Epitafios. Y también se habló seriamente sobre la muerte: La Muerte, Eterna Amiga.Las imágenes son de las ofrendas expuestas en el corredor cultural de la Av. Camarones, en la delegación Azcapotzalco, con la participación ciudadana de vecinos e instituciones aledañas (denle click a cada imagen para ampliarlas). Esta es de la yo puse en casa para mi papá:]]></content>
		</document>
		<document id="c8578208b9d5ccf46502cf6be73a066f" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/11/instantaneas-personales-de-grandes.html">			<content><![CDATA[Conocemos sus imágenes, íconos de la fotografía y documentos de la historia de la humanidad. Pero conocemos menos sus personalidades, sus historias de vida y sus anécdotas.Aquí ya vimos que detrás de las arrobadoras fotografías de Miroslav Tichý había una historia y una persona igual de magnéticas; platicamos la anécdota de la foto de Dalí atómico, y también de la verdad detrás de la emblemática fotografía de la niña y el buitre de Kevin Carter. Vimos también la historia detrás de las imágenes de Lee Jeffries; nos enteramos de cómo Muybridge inició la cinematografía a partir de probar el vuelo de los caballos (y hasta de sus pleitos de alcoba), y contamos anécdotas sobre las fotografías más famosas; nos preguntamos qué pasó con la Madre Emigrante, quien fuera el rostro de la Gran Depresión, y en El (micro)Fanzine recordamos el experimento fotográfico de Robert Doisneau sobre la gente, un desnudo y un escaparate.  Hoy volvemos a los fotógrafos con algunas anécdotas alrededor de su obra y su vida:Henry Cartier-Bresson era camarógrafo del ejército francés cuando fue capturado por los nazis en 1940, casi tres años fue prisionero en un campo de trabajos forzados, del que pudo escapar en su tercer intento, aliándose a la resistencia antinazi. Había escondido su famosa Leica todo ese tiempo en un lugar de los bosques de los Vosgos, recuperándola. Y con esa cámara tomó la siguiente fotografía, en 1945, de una mujer que colaboraba con los nazis en los campos de concentración, sometida al repudio y escarnio público.Cartier-Bresson es considerado uno de los mejores fotógrafos de todos los tiempos, y es famosa su idea del "momento decisivo", donde se capta la efímero. Una tarde de lluvia neoyorquina, saliendo de su propia muestra en el Museo de Arte Moderno, se dedica a captar los "momentos decisivos" de los transeúntes en busca de resguardo, y alcanza a escuchar cuando alguien, señalándolo, dice: "Miren a este tipo. ¡Otro más que se cree Cartier-Bresson!".Henri Cartier-Bresson en la lluviaPero la anécdota más memorable quizá sea la que él mismo contó para ejemplificar que en su vida todo le debía al azar: un día recibió una llamada de Jorge Luis Borges, explicándole que él quería nominarlo para un premio que otorgaba una millonaria siciliana, con la particularidad de que era el artista ganador anterior quien nominaba al siguiente galardonado. Cuando el fotógrafo preguntó la razón de quisiera entregarle ese premio, el escritor respondió: "Porque soy ciego. Y quiero dártelo en reconocimiento a tus ojos". Sin embargo, Borges murió antes de poder dárselo, así que Cartier-Bresson le pidió a su viuda María Karuna que ella se lo entregara. Así, viajó a Palermo (Sicilia) para recibir su premio; curiosamente, Borges había sido criado en Palermo, Buenos Aires, y él, Cartier-Bresson, fue concebido en Palermo, Sicilia... justo en el hotel en que lo hospedaron los organizadores, y donde sus padres pasaron su luna de miel, nueve meses antes de que él naciera.Borges y Cartier-BressonEdward Steichen fue un representante destacado del Pictorialismo, movimiento artístico de finales del siglo XIX que buscaba distinguirse de la fotografía de aficionados, que se multiplicaban por la comercialización accesible de la cámara Kodak (cualquier parecido con la actualidad, donde recursos como Instagram hacen que cualquiera se sienta "artista de la imagen", es mera coincidencia, je). Entre otras características se buscaba un efecto de desenfoque o bruma. Cuando Steichen fotografió la estatua de Honoré de Balzac que hizo Rodin, a la luz de la luna, usó una exposición de una hora para lograr un efecto fantasmal. Al ver la fotografía el escultor le dijo: "Harás que el mundo entienda mi obra con tus fotos".Al contrario de los pictorialistas, que buscaban alejarse de la fotografía como instrumento para retratar la realidad, Paul Strand (también discípulo del gran Alfred Stieglitz, mentor de Steichen) realizó los primeros trabajos de foto-verdad, con retratos espontáneos y naturales de gente de las calles, para los cuales utilizaba una cámara que parecía estar enfocando hacia otro lado, pero en realidad enfocaban al objetivo situado a 90º, lo que le permitía captar rostros sin pose. Esta es su imagen icónica:Cuando Jacob A. Riis, de profesión reportero, se hizo acompañar de dos fotógrafos aficionados para realizar el primer trabajo de fotoperiodismo en la historia, titulado "Como vive la otra mitad", y que trataba sobre los vagabundos, borrachos y demás personas en situación de calle de Nueva York, no imaginó que la policía los perseguiría alertados por las denuncias de varios testigos, que aseguraban, habían visto visitantes de carácter sobrenatural, según consta en el diario Sun, de 1988: "Extraños acontecimientos han sumido en la intranquilidad las noches de nuestra ciudad. Son varios los testigos que afirman haber distinguido en la penumbra a tres o cuatro fantasmagóricas figuras cargadas de bultos. Luego, vieron un relámpago, oyeron unas pisadas que se alejaban... y los misteriosos visitantes habían desaparecido sin dejar rastro". Riis, además de ser considerado pionero tanto del fotoperiodismo, también lo fue de la fotografía... al ser de los primeros en trabajar con flash. Nido de bandoleros, Calle Mulberry. 1888Riis es conocido por su filantropía y labor de concienciación hacia los más necesitados, e incluso era llamado por el presidente Roosevelt, el ciudadano más útil de Nueva York y el mejor estadounidense que he conocido.Pero la más grande de las anécdotas es de la fotógrafa Vivian Maier, quien trabajó como niñera casi toda su vida dejando su pasión por la fotografía oculta del mundo, hasta que un agente literario (John Maloof, que hacía una investigación sobre la ciudad de Chicago) compró una caja con cientos de imágenes en un sitio de subastas. Al ver la naturaleza y la calidad de las fotos regresa al mismo sitio y compra el resto de las cajas, con más de cien mil negativos y más de veinte mil rollos sin revelar: el trabajo de más de treinta años recorriendo las calles de Nueva York y Chicago con una cámara colgando del cuello. Apenas algunos reflejos, opacos y tímidos, como el anonimato de esta mujer, permiten adivinar como era la fotógrafa, y por fin, casi un año después, un nombre en un sobre da una pista, Maloof la busca en Internet y sólo aparece un obituario informando de su muerte... ocurrida dos días antes.Aquí está el blog que John Maloof le dedica, mientras edita un libro y un documental con su extenso trabajo. Y la reflexión ineludible es: ¿cuántos y cuántas Vivian Maier habrá en las filas de Flickr, en los álbumes de Picasa, en las categorías de Hipstamatic e Instagram, esperando por ser descubiertos?Y, ¿cuál será la historia detrás de la imagen que nos impacta?]]></content>
		</document>
		<document id="183a4fe9560806786ceb96182b2fde2b" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/11/los-castrati-y-el-sexo.html">			<content><![CDATA[¿Postpubertos de apariencia y modales afeminados, voces agudas y peinados de salón que vuelven locas a cientos de muchachas que pululan a su alrededor, persiguiéndolos y gritando como posesas?Si pensaste en las Beliebers o las Directioners y en los objetos de su idolatría, o te tocó crecer viendo a tus hermanas convulsionarse ante los Uff, Backstreet boys o Menudo, sin entender por qué la locura femenina parece proporcional a la falta de varonilidad en el aspecto de sus ídolos, tal vez te interese saber que en realidad me estoy refiriendo a los castrati, cantantes de ópera con voces soprano, mezzosoprano o contralto, logradas y conservadas gracias a la castración genital. Eran tiempos en que una mujer no podía participar en actividades escénicas, y así como en el teatro, también en la ópera los papeles femeninos eran interpretados por hombres de complexión y rasgos faciales más finos.La restricción tuvo origen en las leyes canónicas decretadas por Pablo IV que obedecía las palabras de San Pablo ("las mujeres debían mantener silencio en la Iglesia"), entre muchas otras prohibiciones derivadas de los prejuicios religiosos sobre la impureza ritual de la mujer... pero ese es un tema mucho más complejo. Volvamos a los castrati.La voz de características femeninas, combinadas con el alcance en las notas que una garganta preadolescente puede alcanzar, y la potencia que un pulmón adulto ofrece, provocó un furor por la ópera italiana y por los cantantes mantenidos a fuerza en una eterna pubertad. Por lo que, cuando un muchacho mostraba cualidades vocales en el coro de la iglesia, se le llevaba con un cirujano, o a veces con un barbero en local de barrio bajo, se le drogaba con opio o se le aturdía con ron (a veces simplemente se le provocaba un desmayo) y se le sumergía en una tina con agua, o leche caliente y especias, para atrofiarle el tejido testicular. Sin el aporte hormonal la voz continuaba tan diáfana (y alta) como la de un niño, tan flexible como la de una mujer, pero tan poderosa como la de un hombre adulto. Por esta combinación reinaron en los escenarios durante tres siglos, incluso cuando ya las mujeres se subían a ellos para hacer "de mujeres"... lo cual provocaba mucho morbo (por extraño que esto nos parezca ahora, que pasa al contrario, y a veces un espectáculo consiste en el sólo hecho de que un hombre se trasvista como una cantante mujer y finja cantar como ella utilizando una pista musical).De los cuatro mil jovencitos que se sometían a la castración con pretensiones artísticas, voluntariamente o coaccionados por sus familiares y la mortal pobreza en la que vivían (la esperanza de vida en las zonas rurales era de apenas 30 años, pero castratis consagrados vivieron alrededor de 70), sólo algunos trascendían al éxito, el resto formaba parte de coros de iglesias o quedaba marginado como fenómeno, repudiado por una sociedad que lo consideraba incompleto y una iglesia que le negaba el entierro en tierras santas.Pero los que llegaban al estrellato tocaban el cielo, pues incluso eran comparados con los ángeles en la imaginería popular, incluso, a los jóvenes estudiantes de canto se les mandaba vestidos de ángeles a los velorios de niños, y la voz y virtuosismo de un cantante exitoso era comparada con la de las criaturas celestiales. Aunque su comportamiento fuera completamente distinto.Veleidosos, caprichosos, déspotas, engreídos y acostumbrados a que todo el mundo les rindiera pleitesía, incluyendo a la realeza, el clero y compositores de renombre -como Haendel, Mozart y Rossini-, los castrati fueron las primeras superestrellas de la música, tenían vidas como los actuales y más extravagantes rockstars, en donde el dinero, las fiestas exclusivas, las giras artísticas y las mujeres giraban a su alrededor.El éxito y la veneración que conseguían era tal, que de haber sido grabadas, las escenas serían comparables a las que hoy conocemos con los fanáticos de personalidades como Elvis Presley, The Beatles, Michael Jackson o la boyband de moda. Sobretodo las mujeres de la alta sociedad se rendían ante ellos. Su frágil apariencia, la delicadeza en sus modales, la exquisitez en su arreglo, el exotismo en su imagen y sobretodo el embelesamiento que su virtuosismo despertaba, provocaban desmayos, tumultos, excesos y sobretodo pasiones alrededor de un castrati. Eran verdaderos sex-simbols. Además de su aspecto andrógino, que lejos de ahuyentar, atraía a gran cantidad de mujeres que se olvidaban de la rigidez de la etiqueta y la severidad del protocolo para acercárseles, descartar un embarazo era también una poderosa razón para preferir una aventura con ellos, que se garantizaba discreta y sin complicaciones, y encima, estaba la creencia de que la castración aumentaba el rendimiento sexual del hombre, además de que lo volvía más dispuesto a complacer a su pareja sexual. Eso lo describe bien un poema dedicado a Farinelli, el más famoso de todos los caltrati (por su belleza física, su virtuosismo y su influencia política), durante su visita a Londres en 1734, donde una dama inglesa compara -desventajosamente- a los conquistadores ingleses, a quienes llama "fanfarrones presumidos", cuyo entusiasmo "expira demasiado rápido, mientras que Farinelli lo mantiene hasta el final". Farinelli ingresó a las filas de nuestra cultura popular en 1994, cuando se exhibió una película sobre él, que los especialistas dicen es bastante imprecisa históricamente, pero que también muestra esta faceta sexual de los castrati en una escena sobre un mènage a trois con su hermano y una joven. Aun con todos los cambios morfológicos posibles de suceder por la castración, como la ausencia de vello, la obesidad, los rasgos feminoides, pechos incipientes o pene infantil, además de las alteraciones psicológicas que también podrían presentarse, muchos tenían un desarrollo y un desempeño físico normal. La fama de "mejores amantes" acompañaba a su prestigio vocal. Y sus aventuras amorosas fueron tan numerosas como turbulentas.Siface fue muerto -con extrema violencia- por órdenes del Marqués de Bolonia, hermano de su eterna enamorada con la que se encontraba a escondidas, después de seguirla hasta el monasterio en que fue encerrada para separarlos; Gasparo Pacciarotti estuvo a punto de serlo, a consecuencia de su romance con la duquesa de Santa Marca; Tenducci, amigo de Mozart, fue apresado por fugarse con Dorothy Maunsell, hija quinceañera de acaudalado irlandés que no paró hasta dar con él y hacerlo encarcelar; Velluti, el último de los grandes de la época de oro, siguió hasta Rusia a una bella duquesa. Baldassare, el primero de los caltrati en ser considerado gran divo (en 1625), fue también el primero en ser considerado un símbolo sexual, contándose la anécdota de cuando arribaba a Florencia, y, cuando aún faltaban cuatro kilómetros, una turba de mujeres salió al encuentro para bajarlo de su carruaje y llevarlo en hombros hasta la ciudad. La misma reina Cristina de Suecia suspiraba por él; hubo también una mujer enmascarada  que le obsequió, en plena presentación, un costoso anillo con varias incrustaciones de piedras preciosas. La ambigüedad sexual no sólo atraía mujeres, también los hombres se acercaban a los castrati con pretensiones sexuales, y algunos relatos del siglo XVIII cuentan de los que se enfundaban en corpiños y se ofrecían para "servir... por igual como hombre o como mujer".Sobre esto también hay una anécdota que merece destacarse: narra el mismo Casanova en su libro Historia de mi vida, que conoció en una taberna a Bellino, un joven castrati de singular belleza que le provocaba sentimientos confusos que al principio rechazó, pero que finalmente pagó un doblón de oro para que le mostrara sus genitales, pero ver no le fue suficiente y entonces tomó entre sus manos el miembro del joven cantante... descubriendo que era falso: ¡era una mujer! Teresa Lenti evadía con ese disfraz masculino la prohibición que seguía vigente sobre las cantantes mujeres en Italia; posteriormente Casanova la abandona con un hijo y ella regresa a su carrera artística, pero ahora abiertamente como mujer, en los escenarios más progresistas de Europa.]]></content>
		</document>
		<document id="361deed25b06aa25822cb3d445433c13" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/11/paseo-dominical-derruido.html">			<content><![CDATA[Paso muchas veces por la calle de Antonio Caso, en la col. San Rafael, antes porque cerca de ahí vivía un muy querido amigo que siempre me recibió y me invitaba un café con buen cuerpo y excelso aroma, al que acompañaba de su único e inolvidable pay de mandarina coronado de merengue; también paso por ahí para ir a los eventos culturales gratuitos (o muy baratos) en The Anglo; para sacar citas en la clínica del ISSSTE, para exámenes de laboratorio (de la mamibicha), e incluso para asistir a la agencia funeraria Gayosso, para despedir a un conocido; y siempre que paso, me detengo a ver admirada el edificio que está en la esquina con la calle José Rosas Moreno.Tengo una debilidad por los edificios en ruinas, especialmente por los que aún muestran signos de un pasado glorioso, de una belleza que el tiempo y el maltrato o descuido humano no han podido aniquilar. Los miro como a las estrellas de cine de hace muchos años, que no pudieron detener el tiempo y este se ha ensañado alrededor de sus ojos, de sus labios o en su cuello, surcándolos de arrugas, pero que con todo y eso, siguen manifestando una belleza y una presencia arrobadora, ya sea a través de unos impresionantes ojos o de un perfil perfecto. Alguna vez en el teatro El Granero vi el magnífico perfil de Kitty de Hoyos, que volteó a verme de reojo con su mirada felina cuando escuchó a mi acompañante pedirle el autógrafo a Susana Alexander, que la acompañaba; cuando se dio cuenta que el de ella no fue requerido se volteó displicente, pero es que mi acompañante no la conocía, yo sí, y lo que ella no supo es que el resto de la obra me la pasé admirando su madura y espléndida belleza, que se imponía con gracia y dignidad al paso del tiempo (calculo que tendría alrededor de sesenta años entonces).Así me parece que estos edificios afrontan el tiempo y el descuido: con dignidad, con orgullo de los detalles que han logrado conservar. Tengo en la mente desde hace un par de décadas un proyecto de libro con fotografías e historias de esos edificios, cuando descubri los blogs pensé que era la oportunidad de hacerlo realidad, en un inicio dudé entre comenzar este blog o hacer ese proyecto, luego los paseos dominicales fueron pensados también para eso, pero mi dispersión mental no me ha dejado concretarlo. Este sería el primero de esos posts largamente pensados.Y este sería el edificio idóneo con que comenzar:Desde la contraesquina de Antonio Caso y Rosas MorenoFachada sobre la avenida Antonio CasoEntrada principal y parte del edificio aledañoVentana y detalle de la puerta principalVentana sobre la calle Jose Rosas MorenoEntrada sobre la calle José Rosas Moreno, con letrero de declaratoria de protecciónBalcónVentana y balcón de la fachada principalDetalle de la ventana y puerta principalEl edificio se llama Gregoire du Wollant, en honor del encargado de negocios de la embajada de Rusia en 1905, quien convivió bastante con los personajes de la escena cultural y gubernamental del porfiriato, como comprueba la nota periodística de El Imparcial, que reseña el festejo de Año Nuevo con el nombre del también escritor ruso, junto al del General Díaz, Justo Sierra y Amado Nervo, entre otros. El edificio se encuentra en la esquina de Antonio Caso y Rosas Moreno.La colonia San Rafael fue la primera colonia del Distrito Federal, fundada en 1882 a iniciativa del ingeniero Francisco Somera, y concebida para alojar a la pequeña burguesía de arquitectos y estudiantes de esa disciplina en la Academia de San Carlos (en ese tiempo era conocida como "la colonia de los arquitectos"), sus calles fueron nombradas como algunos de los positivistas más destacados en México. Sus habitantes eran tanto familias acaudaladas como de clase media y popular, por lo que se encontraban desde fastuosas mansiones, privadas (propiedades departamentales con calles cerradas para uso exclusivo de sus moradores) y vecindades.Ahora la mayoría de los edificios evidencian la falta de mantenimiento, pero todavía es posible encontrar vida dentro de sus deterioradas paredes, como "documenté" en el edificio aledaño al Gregoire du Wallant, cuando un hombre de avanzada edad se asomó a ver con reprobación al ruidoso grupo de jóvenes debajo de su balcón, para luego meterse entre desesperanzado y despectivo:El edificio Gregoire du Wallant no siempre lució así, dicen que hace décadas hubo un incendio y que desde entonces está abandonado, quizá por un litigio familiar no resuelto. Hay quien dice que ahí vivieron Renato Leduc y Leonora Carrington, cuando él se casó con ella para ayudarla a escapar de España y el yugo nazi. Así lucía en los 70´s:Fotografía tomada de la estupenda página de Facebook La Ciudad de México en el tiempo]]></content>
		</document>
		<document id="4f2ab52e181dcc2c8c3e3885d2d92123" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/12/canciones-para-el-fin-del-mundo.html">			<content><![CDATA[El mundo se va a acabar, el mundo se va a acabar... si un día me has de querer, te debes de apresurar.Molotov."Diciembre me gustó ¡pa´ que te vayas!", nos decía Don José Alfredo... y como tal vez este sea el último post en la vida del blogcito, pues hay que despedirnos cantando, porque es El Fin del Mundo tal como lo conocemos (¡y yo me siento chida!):Y terminamos simplemente diciendo que "Este es el fin" (aunque la verdad, la canción que mejor describe este momento es una salsa que dice: "...yo no sé mañana... si estaremos juntos... si se acaba el mundo..."):Y total, diciembre me gustó pa´ que nos vayamos todos (como si se fue doña Chavela Vargas):Amarga Navidad by Chavela Vargas on Grooveshark"...que sea tu cruel adios mi Navidad", dijo Don José Alfredo Jiménez y luego de él, muchas voces más, entre ellas, la de Chavela Vargas -una de las sensibles pérdidas de este año-, y también la de Jenni Rivera, que también es, por muchos, otra de las muertes más lloradas, sobretodo por las condiciones trágicas y repentinas en que sucedió su fallecimiento. No soy su fan y ninguna de sus canciones me gustaba, pero en el último año oí sus interpretaciones a varias baladas clásicas mientras viajaba en los transportes urbanos y me familiaricé con su estilo, el cual, ya en la parranda y bajo el influjo de un par de tequilas, me divertía en imitar. Es curioso como nos son dolorosas las muertes de las personas que creemos conocer y que sentimos cercanas porque los medios nos las acercan, son duelos curiosos, por gratuitos. Así sea una cantante de palenques, o un laureado escritor como Carlos Fuentes, las muertes de los notables (o simplemente notorios) nos parece tocar de cerca. Yo en lo particular, también lamento la muerte en este año de Miguel Couturier, a quien pude admirar y disfrutar en teatro, en obras como El último verano de Sarah Bernhardt y Festen. Excelente actor, lamentablemente poco conocido, tanto que, a diferencia de la muerte de otro buen y prolífico actor, Julio Alemán, a quien crecí viendo en la pantalla chica (aunque sus películas fueran para la pantalla grande), no se dedicaron mayores espacios para informar de su muerte.]]></content>
		</document>
		<document id="ce5e1b634487d1c9fb6362b736561fc6" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[La guerra terminó (si tu quieres). Feliz Navidad.John Lennon y Yoko Ono (War is over. Merry Christmas, 1971)Además del setentero anuncio de la Coca-cola, del que hablamos aquí hace un par de años, en una de las entradas que mejores conversaciones provocó entre los comentaristas, otro de los anuncios navideños que recuerdo yo en mi infancia es el del Palacio de Hierro con unos monaguillos en un trineo, arrastrados por la nieve por un sacerdote joven y guapo mientras ellos cantaban: "En la navidad todos vamos a estar contentos... el gran Santa Claus y los Tres Reyes muy contentos... regalos llegarán para hacer la Navidad feliz... laralá, laralá, laralaralaralá, lalá". La descarada invitación al consumismo con pegajosa tonadita se me quedó grabada en la mente hasta transformarse en un villancico que repito siempre en estos días. Y también en el condicionamiento pues para mí una navidad feliz es sinónimo de regalos (y de exquisita cena en compañía familiar, no concibo una celebración de navidad lejos de mi familia, sin haber pasado horas terminando una preparación culinaria complicada). Afortunadamente los míos empezaron a llegar desde unos días antes. Aunque los más valorados no son los más comerciales sino los que llevan un significado implícito, denotando que fueron pensados o elaborados buscando la complacencia del obsequiado. Procuro que los regalos que doy tengan también ese plus. Por eso la primera navidad en El Fanzín busqué regalarles esta singular receta navideña: La original receta de las galletas de Navidad.La siguiente navidad nos pusimos todavía más cursis con todos los recuerdos provocados por la entrada sobre el clásico anuncio navideño de Coca-cola y un relato de mis navidades pasadas: Feliz Navidad Sra. Scrooge.El año anterior hablamos de las posadas, recordando su origen, y relatando una, también ampliamos el catálogo de tarjetas navideñas con el encanto de diseños vintage, que pusimos aquí hace en una entrada de hace tres años, convirtiéndose en las reinas de las entradas en estos días, pues acumulan más visitas que todas las demás: Antiguas tarjetas navideñas y Antiguas tarjetas de Navidad, son los títulos de estas entradas tan populares en esta temporada.Y así como en la entrada anterior recordamos canciones para el fin del mundo, así también hace un par de años recordamos el villancico que paró una guerra... y toda la historia resultante.Y hoy quiero desearles una muy feliz navidad, recordando brevemente a una de las historias más representativas de la Navidad: El Cascanueces. Timbres postales relativos al ballet El CascanuecesGrabado basado en el cuento El Cascanueces, de E.T.A Hoffman, 1816.Original del polifacético y prolífico E. T. A. Hoffman, influyente escritor, además de músico, pintor, dramaturgo y jurista alemán, este cuento se lanzó al público justo en la época del auge del cuento alemán, tras las recopilaciones de los Hermanos Grimm, pero su mayor popularidad se la debe a la adaptación musical del reconocido compositor ruso Piotr Ilich Tchaikovsky, quien la realizó por encargo y sin gran entusiasmo, aunque sí puso un especial empeño para ganar una apuesta sobre la métrica musical que empleaba en una parte (un adagio posterior al Vals de las flores). Cabe destacar que Tchaikovsky no se basó en el cuento original de Hoffman sino en una adaptación literaria de Alejandro Dumas. La coreografía de Marius Petipa y Lev Ivanov redondearon el éxito inmediato del que se convertiría en el vals más famoso del célebre compositor ruso.Escenografía original para el ballet El Cascanueces, diseño de Konstantin Ivanov,  1891Este clásico navideño se volvió tal en la década de 1960, con sus representaciones anuales en Estados Unidos. Una versión con teclado eléctrico con el grupo de rock Emerson, Lake and Palmer, en 1971, lo volvería todavía más identificable entre el público masivo, y la versión televisada con el popular bailarín ruso Mijail Barýshnikov en 1976, terminó por redondear su fama, ampliada todavía más por las versiones televisadas en ballet sobre patines de hielo y de ruedas (a principios de los 80´s) . Como yo crecí en esa época El Cascanueces se volvió uno de los elementos entrañables en mi concepción de la Navidad, además que mi hermano participó en una versión de ballet escolar y me tocó hacerle su disfraz de Rey rata (quedándome divina su máscara... je); de ahí que quisiera contarles sobre él.Les deseo muy felices fiestas (lo serán para mí: llevo a dieta estricta cinco semanas y hoy hago el primer receso, en que podré probar las dulces y condimentadas delicias de la cena... ¡yeiii!). Que el mejor regalo que reciban sea el afecto y la calidez de las personas que aman. Les dejo un empalagoso e inmenso abrazo. ]]></content>
		</document>
		<document id="36949895312154f1f3182dc8414ca97" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/12/la-celebracion-familiar-de-la-navidad.html">			<content><![CDATA[Pido perdón encarecidamente por esta ausencia tan prolongada como injustificable, la realidad es que no se me daba escribir, comencé varias entradas sin concluirlas y es que en realidad me absorbió por una parte la vida 1.0, y por otra parte la represión y las detenciones arbitrarias del 1º de diciembre durante las protestas por la toma de posesión del Enrique Peña Nieto, no me dejaron mucho espacio en la mente cuando me sentaba ante la computadora, y aunque sí pensé en hacer una entrada sobre eso no logré concretarla y me volqué ante las redes sociales para informarme y compartir la información encontrada.La lucha por los derechos humanos es una lucha todavía muy incomprendida, todavía se tiene que luchar no sólo contra los abusos de autoridad, sino también contra el prejuicio y el estigma de que se están defendiendo delincuentes, cuando en realidad lo que se defiende son los derechos propios y ajenos de no sufrir una arbitrariedad injusta; cualquiera, en cualquier momento, puede estar en una situación similar a la que están los catorce detenidos, acusados sin pruebas de ataque a la paz pública, e incluso no sólo sin pruebas, sino contando con las evidencias (videos, fotografías, testimonios, testigos) de que estaban en otro lugar y sin participar en los desmanes, que también se ha comprobado, fueron iniciados por provocadores -algunos pagados- que se relacionan con los grupos en el poder. La liberación de 56 de los detenidos y la presión para que se atiendan los casos de los 14 restantes, es un logro de los usuarios de redes sociales que protestaron virtualmente, y difundieron las protestas físicas que hicieron los activistas y sus simpatizantes, aún en contra de una gran descalificación masiva por parte de quienes no sólo no comparten, sino que les indigna este tipo de lucha, desaprobándola y hasta obstaculizándola.Pero bueno, no puedo resarcir el error de no haber informado oportunamente a través de este blog, y también es tiempo de hablar de temas más felices y, todavía, oportunos.A mí me encanta la Navidad, así como sus tradiciones (nuevas y antiguas), sé que parece un contrasentido al ser atea, pero realmente tomo esta fiesta como lo que es: un feliz pretexto para fortalecer los vínculos con las personas que comparten con nosotros. Soy una observadora de la naturaleza social que sigue con interés casi entomológico las relaciones humanas, y puedo asegurar que esta época produce cambios interesantes en las personas, y me entusiasma cuando el cambio es positivo, lo cual en sí mismo es todo un motivo para celebrarse y bien justifica un festejo como el que se lleva a cambio en estos días. Además la figura histórica de Jesús de Nazaret me llama también mucho la atención, es mi personaje histórico favorito, en realidad; incluso hice todo un dossier sobre él, como algunos han visto, del que retomo una frase para explicar mi curiosidad sobre "el perfil histórico de Jesús, ese predicador con inclinación a los pobres, que se atrevió a cuestionar la aristocracia sacerdotal, y que dividió la historia en un antes y un después". Por lo que la celebración de su nacimiento también es un evento que me interesa.Pero también retomo una parte de una entrada que recibió muy pocas lecturas (dada su fecha de publicación), y que me gustaría que más de ustedes la leyeran, pues es una informacíón que intenté compartir en el blog varias veces desde hace un año, pero que las fallas que Blogger tenía en ese tiempo no me lo permitieron, y es sobre como se transformó la celebración navideña y se instauraron algunas tradiciones a partir de convencionalismos y requerimientos sociales:En la actualidad tenemos muy aceptado que la Navidad es una fiesta preponderantemente familiar, incluso cuando se comparte con amigos y conocidos, es la intención de integrarlos a nuestra familia y recibirlos en nuestro hogar lo que nos motiva. Pero originalmente la Natividad era una celebración masiva y popular. Los festivales religiosos que suplieron a los paganos, tanto en las comunidades germánicas, escandinavas, romanas y precolombinas, lo fueron también.La costumbre de que esta fiesta sea familiar se impuso cuando las familias de clase alta de Nueva York y otras colonias estadounidenses, quisieron "sacar" la fiesta de las calles, pues desde el medioevo la Navidad era celebrada secularmente por el pueblo de manera licenciosa y ruidosa. En América los puritanos y aburguesados habitantes intentaban proteger sus propiedades de las travesuras del populacho, que al más puro estilo "jalogüinesco", amenazaban con tirar piedras a las casas si no se les obsequiaba con algo cuando iban de puerta en puerta cantando villancicos, como en cada casa se les ofrecía ponche hecho tradicionalemente con ron y huevo, los cantores podían volverse de verdad impertinentes, y los desmanes causados con tan navideña intención podían ser cuantiosos. Así, la entrañable fiesta familiar navideña, es derivada de una medida deliberadamente planificada para arrebatarle su carácter de festival masivo. Navidad en una residencia neoyorkina a principios de siglo XXEl entrañable cuento de Charles Dickens publicado en 1843 fue un elemento importante en la reinvención de la celebración navideña, haciendo hincapié en los valores como la compasión, la buena voluntad, la camaradería y los lazos familiares. El libro A Christmas carol (traducida como Canción de Navidad o Un cuento de Navidad) retrataba la condición en que sobrevivían los niños y jóvenes proletarios en la era victoriana a consecuencia de la industrialización y el colonialismo británico: la mendicidad, la prostitución, la situación de calle, la explotación laboral, la desatención médica y el maltrato. Para escribir su obra Dickens leyó informes del parlamento británico sobre los niños en situación de pobreza y mendicidad, abogando por una actitud más benévola, caritativa y humanitaria hacia los niños.El éxito inmediato del libro provocó que revivieran las celebraciones navideñas en Inglaterra, prohibidas desde dos siglos antes por las políticas fundamentalistas protestantes, y que Dickens fuera aceptado por el público estadounidense, al que no le habían gustado sus ideas antiesclavistas y lo había desairado antes.Manuscrito original de A Christmas carolIlustraciones de John Leechpara la primera edición de A Christmas carolLas mismas familias burguesas fueron las que adoptaron la moda inglesa de adornar un abeto en el interior de las casas, tal como hizo la reina Victoria un par de años antes en el castillo de Windsor, (después de verlo en la corte de Francia), ejemplo seguido por todas las familias pudientes tras verlo ilustrado en las revistas y periódicos. Y fue otra reina la que habia introducido la costumbre en Francia: María Lescszinska, esposa de Luis XIV, quien por primera vez mandó colocar un árbol en el Palacio de Versalles (adoptando la costumbre de Alsacia, donde pasó su juventud), y no fue una reina sino una princesa la que llevaría la costumbre del árbol de Navidad a España: Sofía Sergueievna, quien al enviudar de un hermano de Napoleón se casó con un duque español. La reina Victoria y el árbol que puso en el castillo de WindsorEn España se tenía ya la costumbre de instalar los belenes, esa costumbre también fue llevada por una reina, la esposa de Carlos III que adoptó la tradición napolitana, que tuvo su origen en la idea de San Francisco de Asís, de esto ya hablamos en El Fanzín hace unos años, contrario a lo que se afirma, en ese primer nacimiento no hubo personas reales, pero sí un burro y un buey de verdad. El antecedente histórico de los belenes son las representaciones teatrales de la Edad Media en España, en las que, durante ceremonias nocturnas, niños vestidos de ángeles y pastores cantaban en honor del niño Jesús, tras lo cual aparecían al abrirse unas cortinas, la Virgen y el niño, dando paso a la celebración de la misa. Estas costumbres no se fueron del todo durante varios siglos, por lo que se puede apreciar en las postales navideñas de principio del siglo XX que se encuentran en el Archivo de Fotografía Histórica de Canarias, de donde sacamos esta hermosa imagen:Tengo la intención de volver a los temas navideños en los próximos días, así que sólo es un adelanto este deseo: ¡Felices Fiestas!]]></content>
		</document>
		<document id="127aecf19f4ebde2faede0a39573a51e" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2012/12/tarjetas-antiguas-de-ano-nuevo.html">			<content><![CDATA[Han tenido tanto éxito las entradas sobre las tarjetas antiguas de Navidad (aquí y aquí), que no puedo más que traerles las que encontré por Año Nuevo, con ese encanto del diseño de principios de siglo XX:  Estas imágenes son de este estupendo y nostálgico blog, pero también encontré unas tarjetas muy curiosas con las que los prestadores de servicio solicitaban su "aguinaldo", costumbre que todavía conservan los carteros de este país:Y sobre el aguinaldo y sobre las formas de despedir el año en nuestro folclor hablamos hace un año, en la última entrada del 2011, y hace dos años despedíamos el año recordando al autor de la canción Yo no olvido el Año Viejo.Mis mejores deseos para este año que inicia, que, como todo ciclo, siempre lo empezamos con esperanzas, anhelos y nuevas fuerzas. Que lo disfruten y aprovechen lo más posible. Gracias por acompañarme otro año más......y recuerden: el 1º de enero es el cumpleaños de este blogcito, no sean gachos y vengan a darme un abrazo.]]></content>
		</document>
		<document id="c3e0705f9532b8b98e5466cbb766544f" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2013/01/cuatro-anos-del-fanzine.html">			<content><![CDATA[Así empezó todo:Con un propósito incumplido... pero no olvidado. Aunque ahora ya me es casi imposible escribir diariamente, además el blog a evolucionado un poco, no es más un álbum de recortes y para recoger lo que veo en la red está El microfanzín, con una plataforma más práctica para eso; para comentar la información actual está Twitter y para cotorrear sabroso y echar chisme está Facebook (y para algo de todo eso está Google+ pero la verdad es que se me olvida que está ahí).Ya tampoco las cosas del Fanzín y la malbicho me ocupan exclusivamente, no les había dicho pero soy responsable del manejo de las redes sociales y del blog de un sitio que proximamente tendrá una apertura pública, encima me comprometí en algunos proyectos que me interesan sobradamente, y que tienen que ver con la conciencia social que me he comprometido a desarrollar en mí y -en lo posible- en los demás, uno de esos proyectos es una iniciativa para contrarrestar la violencia y la normalización de la muerte de las víctimas del narcotráfico y la guerra mal planeada que se lleva contra este. Les cuento más sobre esto en una próxima entrada sobre el tema.Porque lo que hoy nos ocupa es... ¡el cumple!No es casualidad que el cumpleaños del blogcito sea en inicio de año, la coincidencia no es tal y lo que se empezó hace cuatro años fue el inicio de una conversación y una convivencia fructífera, justo como el ciclo que se inicia cada 365 días y que nos entusiasma renovar. Hoy celebramos al doble, y brindamos también dos veces, una por el año que nace y otra por el año nuevo del Fanzín, que también renace. Lo único que sentimos es que nuestro cumple opaque otros eventos casi tan importantes como nuestro aniblogsario:En 1325 la fundación de la ciudad de Tenochtitlán. En 1801 Giuseppe Piazzi descubre el primer asteroide, Ceres. Y se funda el Reino Unido de Gran Bretaña e Irlanda. En 1860 Lincoln programa la abolición de la esclavitud. En 1959 triunfa la Revolución Cubana sobre la dictadura de Fulgencio Batista. En 1994 entran en funcionamiento el Espacio Económico Europeo (EEE) y el Tratado de Libre Comercio (TLC) de Canadá, EEUU y México. Y guerrilleros del Ejército Zapatista de Liberación Nacional (EZLN) inician una rebelión en el estado mexicano de Chiapas protestando contra la pobreza del indígena campesino. En 1998 entra en circulación el euro, moneda única para dieciséis países de la Unión Europea, siendo Eslovaquia el último en unirse.Por nuestra parte este año volvemos a recordar al santo patrono del blog, al que nos encomendamos en un principio: el dios Jano.Jano es una figura mitológica exclusiva de la cultura romana, considerado un héroe (al igual que Prometeo) se le atribuye también la invención del dinero, las leyes y la agricultura, según los romanos este dios aseguraba buenos finales.El origen del nombre del mes de Enero (Ianvarivs) procede de Jano, el dios romano de las puertas, los comienzos y los finales, a quien se representaba con una figura bifrontal, mirando hacia ambos lados de su perfil (al Este y al Oeste, por donde sale y se mete el sol); era el dios de los cambios y las transiciones, de los momentos en los que se traspasa el umbral que separa el pasado y el futuro, y se le honraba cada vez que se iniciaba un proyecto nuevo. Enero era el undécimo mes del calendario romano, fue con las reformas al calendario juliano (45 a.C., durante el mandato de Augusto) que fue considerado el inicio del año.Este blogcito se inició con el año en este mes de puertas abiertas, encomendándose al dios Jano, no sólo para tener un buen comienzo sino un buen final, y cuando sea necesario, una buena transición.Pero todavía no es tiempo del final del blog, aunque la transición se ha hecho con cada entrada. Y hoy precisamente para celebrar el fanzinversario les quiero comentar sobre las mejores entradas del blog. Al gusto del público y al mío propio.Porque las reinas de las entradas son las que ofrecen datos e información para trabajos escolares, destacando descaradamente las que tratan sobre la pena de muerte, ofreciendo argumentos a favor y en contra, dentro del dossier que hicimos sobre el tema. Solitas, esas dos entradas ya sostienen el posicionamiento del blog, pues acumulan entre las dos más de cincuenta mil visitas, y diariamente rebasan el centenar. Son también las que mayor número de comentarios tienen, incluso habiendo borrado los más soeces y estúpidos (siendo las únicas entradas en las que he borrado comentarios, que ofrecían sexo por pago y lindezas de ese tipo, y a petición e insistencia de los mismos lectores). Otra reina de las entradas, a pesar de su corta edad, es la de Continuando la conversación sobre bullying, y también la que habla de La situación de la mujer en la actualidad, que aborda problemáticas como la ablación, la violencia sexual, la trata de blancas y otros temas sobre la realidad adversa de las mujeres en el mundo, dando cifras estremecedoras. El dossier sobre la discapacidad también es otro que atrae bastantes visitas.Pero no todo es seriedad en el blog, desde el amor en las historietas rosas con Susy, Secretos del corazón, en los ligues en las redes sociales, con la historia de Cuca, una transexual cibernética, o el amor explicado desde el punto de vista científico, el romanticismo ha estado presente en el blog, atrayendo grandes cantidades de visitas. El amor y el desamor, y este último ha corrido por mi cuenta, tanto con curiosidad felina como con desahogos personales, aquí hablamos de los celos enfermizos y del duelo emocional, el temido mal de amores, y también lo hemos abordado a título personal, porque este blog ha sido hecho por una malbicha enamorada y muy malcorrespondida (correspondida, sí... pero ese es el principal problema, porque de veras lo es muy mal, je), y aunque no es mi deseo exhibirme tanto, al final no he logrado evitar hacerlo, y aquí está documentado lo que el enamoramiento, pero sobretodo, la desilusión y la desolación han provocado en la endeble mentecita malbichosa durante todas las fases del proceso amoroso y del duelo emocional, una muestra son las siguientes entradas:El olor de las cenizasPoema en construcciónTu soledad y sus visosA destiempoTodos los azules del cieloEntre mar y arenaNo voy a envejecer contigoInstrucciones para suicidarse a gotasCarta No. 6También se habló de ausencias y pérdidas, tanto virtuales como físicas, la más sentida, la de mi padre, por la relación turbulenta que hubo entre él y yo, en donde igual éramos enemigos y cómplices, él inspiró dos textos:De ausenciasVoz sepiaQueda demostrado con estas entradas que la malbicho no es sólo un personaje, es también el retrato de una personalidad imperfecta, humanamente imperfecta, pues también se documentaron las enemistades virtuales y lo poco estable que es la autora intelectual de este crimen bloguero. Pero no todo ha sido infelicidad o nostalgia, y aquí dejo la prueba de que esta bicha ha sido feliz en dichosos paréntesis... y creo que incluso me atrevo a asegurar que actualmente también lo soy, y que estoy viviendo la mejor época de mi vida, así que el siguiente texto podría haber sido escrito hoy mismo:Apuntes para un manual de autoayudaY otro muy festivo, de cuando aún me querían mis lectores y se daban el tiempito de venir a echar desmadre (esta vez por mi cumple):Y la fiesta comenzóooooooo!!!!!!!!!!Y de las entradas que más me han gustado a mí (y a veces también a ustedes), las que demuestran qué es lo quiero hacer con El Fanzín y para qué mantengo un blog, dejo algunas muestras que a mí me da orgullo y gusto releer, y que, perdonen la presunción, pero incluso considero que algunas son un aporte a la información en la red:31 curiosidades de 31 minutos. Caza de albinos en Tanzania. Narcomentarios (sobre narcoviolencia y narcocultura). La malinche, ¿traidora o madre de la nación mexicana? La cena del centenario. Historias deliciosas: de Las muy ricas horas a la mantequilla Colbert. Los funerales de Víctor Hugo. El profesor y el pianista. El español mexicano y el (ab)uso del diminutivo. Los dibujos eróticos de Klimt. Cuando una mujer parte plaza. Taller de sexualidad: Parafilias alternativas y prácticas sexuales curiosas. La fiesta del Cinco de febrero. Evolución del Zócalo, siglo XX (Minidossier). Juana Gallo. Manuel Tolsá y los trotes del caballito. Dossier: Jesús... ¿Cristo o de Nazareth? Muerte, conspiranoia y fraude: del Joker al Escándalo Libor. Los Barbarrojas del siglo XXI: los piratas somalíes. El ruido de fondo. Ópera Mariachi.Estas son algunas de las casi mil entradas del Fanzín, y son también, algunas de las que me da gusto haber hecho (otras, reconozco, son absolutamente desechables). Son las que demuestran el amor con que se ha hecho este blog y con el que se ha construido el personaje de malbicho, amor por las letras, amor por la cultura, amor por la humanidad, amor por mi país, amor por mi ciudad, amor por mi familia, amor por la vida y amor por el amor mismo. Me encantaría saber cuál es la que más les gusta a ustedes, o cuál fue la que hizo que se decidieran a quedarse (claro, les hablo a los lectores habituales, que son con quien quiero compartir el festejo de hoy), ojalá quieran contármelo.Es mi tradición recibir el Año Nuevo con dos canciones: la primera es la interpretación de Brindisi, de La Traviata, con Ana Netrebko, Rolando Villazón y Plácido Domingo en el concierto de Berlín de 2006:La segunda es la Marcha Radetzky, del tradicional concierto de Año Nuevo de la Filarmónica de Viena, que este año contó con la batuta de Franz Welser-Möst:Siempre los pongo en El (micro)Fanzine, pero hoy quiero dejarlos aquí para compartir con ustedes mi deleite.Le robo a Nora su tradicional despedida en cada entrada, pues necesito decírselos con la mayor sinceridad:Gracias por leerme. ]]></content>
		</document>
		<document id="427ee373fc2db0b1c3b68c23a1a8ffac" url="http://elfanzinedemalbicho.blogspot.com/2013/01/los-diarios-de-susan-sontag.html">			<content><![CDATA[«Siento un poco de vergüenza de ser estadounidense. Siempre me ha molestado la vanidad de querer ser los primeros, la cultura popular, las películas de Hollywood... Quizá por eso me gusta tanto sentirme extranjera. Me interesan más los derrotados que los vencedores».«El arte es una forma de consciencia».«La única diferencia entre los seres humanos es la inteligencia».Susan Sontag.Provocadora, polémica, brava, comprometida, profundamente crítica, Susan Sontag era una mujer de inteligencia avasalladora que sacudió las mentes norteamericanas por su nada complaciente análisis al sistema y cultura de su país, que lo mismo abordó la guerra de Vietnam o las políticas del gobierno norteamericano tras los ataques del 11 de septiembre. Así como las de países como Israel, a las que criticó desde el mismo estrado en que la galardonaban con el Premio Jerusalen de Literatura, el máximo premio israelí otorgado a escritores extranjeros. Además de la política y el poder, Sontag analizó la cultura occidental con la misma precisión quirúrgica, hasta en la manera de entender las enfermedades, y justo lo hace desde su misma condición de enferma de cáncer (del que derivaría posteriormente la leucemia que le causó la muerte a los 71 años), en La  enfermedad y sus  metáforas, y El SIDA y sus metáforas, reflexiona sobre los prejuicios negativos, los estigmas y las actitudes sociales con que se conciben y acompañan a las enfermedades.Click para agrandarEsa disección con bisturí analítico, también lo hace de sí misma en los escritos que salen a la luz tras su muerte, en 2004. En contraste con sus combativas ideas, activismo social y contribuciones intelectuales, poco se sabía de la vida privada de la escritora, dramaturga, cineasta y ensayista; incluso su relación con la reconocida fotógrafa Annie Leibovitz, y la hija que tuvieron durante su unión sentimental, fueron muy poco difundidas en sus detalles. Su vida personal y su aspecto íntimo fueron muy bien resguardados por ella misma hasta su muerte, hasta que su hijo y editor, David Rieff decide editar los diarios que ella comienza desde a los 14 años, cuando con lucidez pasmosa, enumera sus convicciones, creencias y preferencias:Creo que:  (A) Que no hay dios personal o vida después de la muerte  (B) Que la cosa más deseable en el mundo es la libertad de ser fiel a uno mismo, es decir, Honestidad  (C) Que la única diferencia entre los seres humanos es la inteligencia  (D) Que el único criterio de una acción es su efecto último en hacer que la persona feliz o infeliz  (E) Que está mal privar a un hombre de la vida [comentarios 'f' y 'g' están desaparecidos.]  (H) Creo, además, que un Estado ideal (además de 'g') debe ser de carácter fuerte y centralizado con control gubernamental de servicios públicos, bancos, minas, transporte + y subvenciones de las artes, un salario mínimo cómodo, el apoyo de discapacidad y edad [d]. Estado cuidado de las mujeres embarazadas con tal distinción como legítimos + ilegítimos hijos. Susan Sontag adolescenteEn 1957 vuelve a hacer un ejercicio similar (además de establecer para sí misma "Reglas y deberes a los 24", en donde, entre otras cosas, se ordena no criticar públicamente a la universidad donde trabaja, darse una ducha cada noche y escribir a su madre cada tercer día):¿En qué creo?  En la vida privada  En sostener la cultura  En la música, Shakespeare, edificios antiguos ¿Qué disfruto? Música Estar enamoradoNiños Dormir Carne Mis errores Nunca estar a tiempo Mentira, hablar demasiado Pereza No aceptar el rechazoSusan Sontag en 1964Los diarios de Susan Sontag se han editado en varios volúmenes, siendo el primero Renacida. Diarios tempranos, 1947-1964, y en ellos se puede hallar a una mujer transformarse de la brillante adolescente con la misma curiosidad hacia el conocimiento y la literatura que por el sexo, y la vida misma, por la que manifiesta siempre un gran apego (escribe a los 18, sin más contexto: "Dios, vivir es enorme"), a la deslumbrante librepensadora que sacudió la conciencia norteamericana, convirtiéndose primero en la intelectual independiente más admirada, bandera del movimiento ideológico posterior al mayo del 68, hasta la rechazada por la nacionalista sociedad estadounidense, que en la primera década de este siglo llegó a considerarla traidora a la patria por sus críticas al sistema norteamericano, especialmente por sus políticas imperialistas y antiterroristas.El segundo volúmen es Como la conciencia es aprovechada por la carne. Diarios y cuadernos, 1964, 1980. Con base a estos libros se han diseñado los Diarios Ilustrados de Susan Sontag (a las que pertenecen las ilustraciones aquí mostradas), por la artista gráfica Wendy MacNaughton, con reflexiones, pensamientos y aforismos de la genial pensadora, que hoy cumpliría 80 años.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>