<author id="6a2c81d659dcbfeefe9bf865c16cf5f1" url="jbzilli.blogspot.com" feed="http://jbzilli.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="46b21f9dbf2801cf15cc697f0f0b06a8" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/editorial-las-preocupaciones-del-senor.html">			<content><![CDATA[Semanario Alégrate 17 de noviembre de 2013El Sr. Guízar tenía una preocupación fundamental: salvar almas. Y esto principalmente a través de las misiones. Por más que se ha escrito mucho sobre su vida, no se ha ahondado suficientemente sobre su fracaso con la fundación de los llamados "esperansistas" y luego su labor en favor del periódico del Partido Católico. Alguno tendrá que estudiar estas cosas alguna vez.Pero ya de obispo lo vemos intensamente preocupado por la salvación de las almas. No se olvida su capacidad de ayuda a los pobres, pero ya no hay en él nada de política. Tampoco quiere que su pueblo entre a formar parte de lo que se llamó la Cristiada. Quiere que la Iglesia se dedique a las almas.Y para esto necesita seminario y sacerdotes. El seminario y los sacerdotes son su preocupación principal. A él sin duda alguna se debe la oración que solíamos rezar: "Señor, gemimos en la orfandad..." Ya no lo diríamos del mismo modo, pero sí tenemos que rezar para que no nos falten sacerdotes. Las ordenaciones que acaban de pasar (Iván Corona, Alfredo Salazar Cruz, y las que celebrarán mañana de Eligio Mendoza Juárez y de José Antonio Zárate) nos animan mucho. Pero hacen falta sacerdotes. Las comunidades han crecido exponencialmente, pero faltan sacerdotes. Como lo hacía el Señor Guízar, rezamos por los sacerdotes. Ya no decimos: "gemimos en la orfandad", pero sí decimos que necesitamos sacerdotes. Y necesitamos "sacerdotes santos",segúnel corazón de Dios.  ]]></content>
		</document>
		<document id="725e23e634310a1cd1cbc8f67cc9140c" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/editorial-nuestro-rey.html">			<content><![CDATA[Semanario Alégrate 24 de noviembre de 2013“No conozco más reyes que los de la baraja y el carnaval” -nos dice con soltura un señor al que le preguntamos si sabía algo de Cristo Rey. No. Nada. No sabía nada de Cristo Rey.Le hicimos notar que en el corazón de nuestro país, en el Cerro del Cubilete, está la imagen de Cristo Rey, que es muy famosa. “Será famosa, pero yo no la conozco” -dijo.Pero lo importante no es conocer reyes o reinas, sino saber lo que esto significa. Es verdad que se trata de figuras pasadas de moda y que incluso los reyes actuales, de reyes propiamente, no tienen nada. Son sólo símbolos. O tradiciones. O espectáculos.Pero el rey del que hablamos es el que rige nuestro corazón y nuestra vida. Manda de verdad. Su mandamiento -el llamado mandamiento supremo- es el amor. ¿Qué quiere decir esto? Que busques siempre el bien de los demás y nunca el mal.Que trates de darle a tu vida un sentido completamente positivo, para que entre todos se establezca el reino de Dios que es un futuro siempre buscado.Algún día llegará, al menos, en parte, entre nosotros. Y de manera total y completa cuando Él venga. Se lo estamos pidiendo siempre: “Venga a nosotros tu reino y hágase tu voluntad”.]]></content>
		</document>
		<document id="b8eda0ac651623553163fa7c104a4fd6" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/editorial-nuestros-diputados.html">			<content><![CDATA[Semanario Alégrate 3 de noviembre de 2013A más de uno se ha oído decir que salir electo diputado equivale a sacarse la lotería. Es tan grande el sueldo y son tantas las prestaciones y prebendas, que el cargo se hace sumamente apetecible. Pero es un cargo duro y difícil.El problema radica en la conciencia. De los diputados se espera una representatividad y una sabiduría fuera de lo común. Primero, una representatividad, porque son nuestros representantes (que eso significa “diputado”), están en representación de quienes los han elegido, pero en realidad de todo el pueblo. Y luego, la conciencia, más en profundidad, porque se espera que en verdad estudien y mediten las leyes que han de regir a la comunidad.Por desgracia, su figura actual no es muy prestigiosa. Más bien se les tiene por simples “alza-dedo”, o sea, gente que vota según la consigna o los intereses personales de su propio partido o fracción.Pero idealmente, ser diputado es una de las tareas o funciones más importantes que puede haber en la comunidad. Lo repetimos: representatividad y conciencia. Eso esperamos de nuestros representantes en el Estado de Veracruz. ]]></content>
		</document>
		<document id="e28056b0e14d217c5898da867f16460" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/editorial-un-balance.html">			<content><![CDATA[Semanario Alégrate 10 de noviembre de 2013Nos cuesta hacer un balance del “Año de la fe”. No hubo entre nosotros muchas manifestaciones grandes y maravillosas, si se exceptúa el“concierto” de los jóvenes. Por lo demás, este año dentro de la Iglesia -y también a nivel mundial- se tuvo la renuncia del papa Benedicto XVI que sorprendió a todos y el nombramiento del papa Francisco, cuya figura todavía hoy nos encanta. A esto hay que añadir la encíclica hecha “a dos manos”por ambos pontífices, precisamente sobre la fe. Y también, hemos de decir que la predicación de nuestro señor arzobispo Hipólito Reyes Larios ha sido siempre sencilla y profunda a la vez, con un estilo cada vez más característico que llega al corazón de los fieles. ¿Ha crecido nuestra fe en este “Año de la fe”? Sólo Dios lo sabe. Lo que sí podemos decir es que estamos tranquilos y en paz en medio de no pocas adversidades humanas y naturales. Y que no perdemos la esperanza de salir adelante con la fuerza del espíritu.]]></content>
		</document>
		<document id="5127be7dd8f02901888d08829c2f536e" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/rajas-y-rajitas-que-se-calle-el-monitor.html">			<content><![CDATA[17.11.13 Un recuerdo lejanoNos acordamos de una gran celebración, en la iglesia catedral, presidida por Mons. Sergio Obeso, nuestro antiguo arzobispo. Había un coro venido de lejos, sacerdotes de otras diócesis, y lo más notable era un “monitor”, que no paraba de hablar desde que empezó la celebración.Los que estaban ahíAlgunos de los que estaban concelebrando y que tenían lugares en la parte baja –no en el presbiterio o cerca del altar- dijeron de inmediato: “A ese lo calla Mons. Obeso”.Así fue, en efectoEn efecto no pasaron muchos minutos, cuando se vio que el obispo llamaba a alguien,  y éste se dirigía al ilustrado “monitor” que se tuvo que callar de inmediato.¿Qué hace un “monitor”?Un “monitor” en la celebración eucarística debe ser muy discreto, muy breve en sus intervenciones, respetuoso y puntual. Pero su función es importante, porque si no hay “monitor” todo lo tiene que hacer el presbítero o coordinador de la asamblea.Monitores inteligentesEn todas las eucaristías –sobre todo el domingo- hacen falta monitores que sean verdaderamente inteligentes. Como dijimos, breves, certeros, respetuosos de la asamblea, y sobre todo, respetuosos del presbítero que coordina. ¿No tenemos gente así? Poco a poco están apareciendo. En todas estas cosas sagradas hace falta tiempo y formación.]]></content>
		</document>
		<document id="1bbe96976188e65019e888f2e98f22aa" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/rajas-y-rajitas-quien-canta.html">			<content><![CDATA[24.11.13  Muchos han notadoMuchos han notado que el papa Francisco no canta en las misas. Siempre hay otro que toma su lugar en los momentos solemnes que le tocarían a él. ¿Por qué no canta? Él lo ha dicho: “Soy desentonadísimo. No tengo oído. Por eso tampoco he podido con el inglés”.Cuando el sacerdote cantaUna buena voz es un don innato. No todo mundo lo tiene. Cuando un sacerdote tiene ese don, ayuda maravillosamente a la asamblea.Sin exagerarEn una de nuestras parroquias, estaba uno de los párrocos cuya voz era de las más preciadas. Un extraordinario tenor. Todos los reconocían.Cuando llegó el nuevo párrocoPero cuando llegó un nuevo párroco a esa iglesia, se encontró con la extraña novedad de que nadie cantaba. Todos parecían mudos.¿Qué había pasado?Lo que había pasado es que el hombre de la voz bella y admirable cantaba sólo él y él cantaba todo. Los fieles se acostumbraron a oírlo y a escuchar pasivamente.No se valePero no se vale. Se podría decir que esta es una forma fea de “clericalismo”, o sea, una situación en la que el clérigo toma todas las funciones, se arroga lo que toca a otros, a los cantores y a la comunidad sobre todo.Hay que alabar y bendecirNuestras celebraciones tienen que ser de alabanza y bendición. Alabamos y bendecimos a Dios porque nos ha salvado por la sangre preciosa de su hijo. No hay olvidarlo. No hay que “arrastrar la cobija” con puros golpes de pecho, sino cantar con alegría al Dios que es nuestra roca y nuestra fortaleza.]]></content>
		</document>
		<document id="cee122e3e2ca4b47b0a5dc579934666b" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/rajas-y-rajitas-quien-celebra.html">			<content><![CDATA[10.11.13 Una pregunta frecuenteEs frecuente oír que alguno de los fieles pregunte: “¿Quién celebra?” Si hemos de decir la verdad, muchas veces lo hacen porque buscan un sacerdote que haga las cosas de manera rápida y expedita, o que predique mejor que otros.Una mala pregunta Pero es una mala pregunta. No nos referimos solamente a las motivaciones que están implícitas, sino al contenido. Porque el que celebra no es el sacerdote, sino la comunidad.La tesis de Alberto Zamora El padre Alberto Zamora –que era sumamente inteligente- escribió una tesis para su doctorado en teología en la Universidad Gregoriana de Roma y estudiaba precisamente este caso: “¿Quién celebra?”Con cuatro grandes teólogos De la mano de cuatro grandes teólogos, y con una sólida fundamentación bíblica e histórico-litúrgica, se defiende en esa tesis que el sacerdote coordina o preside, pero que es la comunidad la que celebra.El error de doña Teresa También doña Teresa, madre de un sacerdote, dijo alguna vez: “Venimos de celebrar la santa misa… Bueno es él quien ha celebrado”. Pero debemos decir que doña Teresa se equivocaba, porque la eucaristía es la alabanza de la comunidad reunida en torno al cuerpo de Cristo. El sacerdote preside, pero celebra toda la comunidad. O sea que en realidad tenía razón al decir: “Venimos de celebrar”.Tenerlo en cuenta Todo esto hay que tenerlo muy en cuenta y no decir: “Voy a oír misa”. Más bien habrá que buscar fórmulas que indiquen que hemos participado en la celebración, que hemos alabado a Dios con su hijo Jesucristo, reunidos en comunidad, como hijos de un mismo Padre y hermanos todos en Jesucristo salvador. ]]></content>
		</document>
		<document id="ae616f8021858f0d44c3ee03047df444" url="http://www.jbzilli.com/2013/11/rajas-y-rajitas-una-cosa-dificil.html">			<content><![CDATA[03.11.13 Queremos ser sacerdotesTres alumnos de una escuela se presentaron ante un sacerdote y le dijeron:“¿Cómo se hace para llegar a ser sacerdote? Porque nosotros estamos interesados en el asunto.”Lo que les impresionaAl preguntarles sus motivaciones, esperando descubrir alguna señal vocacional, los muchachos dijeron: “Queremos ser exorcistas. Nos parece algo extraordinario.”Lo que llama la atención En alguna película, o serie de televisión, habían visto la lucha de un sacerdote frente al demonio en uno de los casos de la llamada “posesión diabólica” y esto les había llamado mucho la atención.Es verdad que…Es verdad que un sacerdote tiene que ver con el demonio y el engaño y la confusión que él hace reinar entre los fieles, pero su tarea directa no es precisamente la del exorcista. Él es el que coordina o dirige a las comunidades cristianas en su vida ordinaria. A veces hay casos sumamente excepcionales y difíciles de interpretar, que en buena parte tienen que ser tratados por la psiquiatría o la medicina. Pero es muy raro que en un bautizado el demonio se meta hasta el fondo del alma.Un hombre prudenteEl sacerdote debe ser un hombre prudente y experimentado, que pueda ver engaños y traumas o frustraciones donde la gente piensa ver al mismo demonio. No se nos olvida la anécdota del padre Martín del Campo que al ver las cosas raras de una paciente, que gesticulaba de una manera extraña, le dijo: “Hija, ¿Por qué haces así?” Y ella respondió: “¡porque no me dejan casar!”]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>