<author id="6ab7c31daf66144a077128a68190c354" url="lacuevadepandora.blogspot.com" feed="http://lacuevadepandora.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="19b4040a6d5f0b2f254143ce98ecbab3" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/03/ayuda-para-nios-con-dislexia.html">			<content><![CDATA[La dificultad para deletrear es un síntoma común. Algunas palabras cortas mal deletreadas por los disléxicos son: por, ver, casa, carro, llave, ir, con, sin, las, y algunas palabras pueden deletrearse de quitando o cambiando letras, día, mayoría, conexión, aeropuerto, habitación, cliente.La Dislexia se hereda, es decir se transmite en las familias y tiene un origen neurológico, esto es que es causada por una falla en la región del cerebro que se ocupa del lenguaje. Incluso se cree que puede ser causada por una falla auditiva en temprana edad secundaria a infecciones del oído.La indicación mas fuerte de que un niño puede ser disléxico, es que aun cuando el niño parece inteligente, tiene problemas con la lectura, el deletreo o en matemáticas.Se confunden entre derecha e izquierda así como con direcciones como oriente y poniente.Incapacidad de seguir instrucciones simples.Son incapaces de organizarse a si mismos.Se confunden con las letras b/d y p/9. Por lo tanto tienden a escribir B mayúscula para evitar la confusión.Dislexia no se limita a los niños, también se encuentra en los adultos. Y se encuentra en la misma proporción en niños y niñas y no más en niños como originalmente se pensaba.Los Disléxicos a pesar de tener problemas escribiendo, deletreando y leyendo son de inteligencia normal o superior a lo normal, generalmente son talentosos en los deportes, música, arte, diseño, drama, mecánica, ingeniería y ventas. Son generalmente considerados, flojos, inmaduros y despreocupados o se piensa en ellos como personas que no tratan con suficiente empeño, o incluso se pueden catalogar como individuos con problemas de conducta. Debido a su inhabilidad, frecuentemente se sienten frustrados y sensibles a burlas, con poca autoestima. También tienen un periodo de atención acortado.Como puedes ayudar si tu hijo (a) es disléxicoPuedes ayudar a tu hijo (a) con dislexia, hablando con el y explicándole que es exactamente. Y que no es una falla de su parte. Entre mejor lo entienda tu hijo (a) mejor podrá manejarlo.Como padre, debes de apoyar y ser paciente, así como mostrar un gran amor ya que la autoestima de tu hijo (a) puede estar afectada si padece de alguna discapacidad para el aprendizaje, comúnmente, los niños (a) con alteración para el aprendizaje con muy talentosos; por lo tanto sus talentos deben de ser reconocidos y reforzados.La casa debe de ser cómoda para que el niño (a) estudie en ella. Toma en cuenta el darle, un lugar bien organizado, silencioso, y limpio exclusive para el estudio de tu hijo (a). También definan una hora específica de estudio. Así como una buena nutrición, y descanso acompañado del apoyo familiar.Unirse a un grupo de apoyo y por lo tanto en contacto con los padres de otros disléxicos traerá un beneficio extra dando a los padres con apoyo emocional e información importante.Mantener comunicación constante con el maestro de tu niño (a) tendrá beneficios para que el maestro este conciente de la dishabilidad de tu hijo (a), y así padres y maestros trabajan juntos en diferentes maneras de ayudar al niño (a).Fuente: Sabel Todd de publicalpha.com]]></content>
		</document>
		<document id="9dedcc72e8273fe829d2a1464320bafe" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/03/videos-de-publicidad-online.html">			<content><![CDATA[Hasta ahora, las iniciativas para insertar publicidad en los vídeos online, estaban en pañales y eran aún relativamente poco utilizadas.Vídeo en Internet, el próximo objetivo de la publicidad online. Google ya dispone de un servicio aún en versión beta para insertar publicidad en los vídeos online. Esto puede probar que éste es un formato con mucho futuro en la Red.Guillem Alsina (guillem@imatica.org) - No hay lugar a dudas que una de las tendencias que están pegando fuerte en la Red es el vídeo online, y buena prueba de ello son los sitios cómo YouTube, que permiten a los internautas colgar su propio contenido en formato vídeo para que sea admirado por todo el mundo. A buen seguro que aún nos queda mucho por ver en la evolución del vídeo online. Por el momento, nos toca ver cómo gracias a éste éxito, el del vídeo online se rige en un nuevo campo adobado para la publicidad en Internet.Hasta ahora, las iniciativas para insertar publicidad en los vídeos online, estaban en pañales y eran aún relativamente poco utilizadas. Google, la compañía líder indiscutible en el terreno de la publicidad online, ha firmado un acuerdo de colaboración con YuMe Networks, empresa especializada en sistemas publicitarios en Internet que cuenta con una solución para la inserción de anuncios en contenidos de vídeo.De esta forma, los usuarios de dicha solución podrán disfrutar de la gran aceptación y número de usuarios del programa AdSense de Google y, por otra parte, Google añade una nueva tecnología a su servicio AdSense For Video beta. La tecnología será la misma que utiliza YouTube y que ha sido desarrollada por Yume Networks bajo el nombre de InVideo, manteniendo el carácter no intrusivo tradicional de la publicidad AdSense.El formato de los anuncios seguirá siendo el de texto, por si pensaban que iban a ser pequeños fragmentos de vídeo insertados antes del contenido en sí, y se presentarán cómo una banda en el reproductor empotrado en la página web. Los anunciantes se seleccionarán al igual que en el resto del servicio AdSense, mediante el contexto de la página en la que se sitúe el anuncio, de forma que siempre encontraremos publicidad que sea potencialmente atractiva al lector.Lo más probable es que en las próximas semanas veamos la respuesta que ofrecen Microsoft y, sobretodo, Yahoo!, dos compañías que también juegan cartas importantes en el terreno de la publicidad online.]]></content>
		</document>
		<document id="262c3660289f9518b177806c1f9793e1" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/10-datos-de-mxico.html">			<content><![CDATA[1.- ¿Sabías que el meteorito que provocó la extinción de los dinosaurios se estrelló,hace 65 millones de años, en lo que actualmente es el pueblo de Chicxulub en la costa de la península de Yucatán? El impacto formó un cráter de 180 kilómetros de diámetro, que actualmente está sepultado a 600 metros de profundidad. Fue descubierto en 1981 cuando trabajadores de Pemex hacían perforaciones en busca de yacimientos petroleros, detectando un cambio brusco de la densidad a esa profundidad.2.- México significa "en el ombligo de la Luna". Del Náhuat "Metztli" (luna) y "xictli" (ombligo).Los Aztecas lo pronunciaban "Meshico". Los españoles lo escribían "Méjico"ya que no existía la pronunciación de la "x". La Real Academia de la Lengua permite las dos versiones: México y Méjico.3.- ¿Sabes porqué se le llama Zócalo a la plaza central de la Ciudad de México? En 1842 el presidente Antonio López de Santa Ana mandó construir en la entonces Plaza de la Constitución una gran columna conmemorando la Independencia. Sin embargo debido múltiples problemas sólo se terminó la base o zócalo, la cual permaneció durante varios años hasta que fue retirada, pero el nombre llegó para quedarse.4.- La residencia oficial de los presidentes mexicanos se llama "Los Pinos" no porque en ella abunden estos árboles, si no en recuerdo de una huerta en Michoacán donde el presidente Lázaro Cárdenas (quién fue el primero en habitar dicha residencia) conoció a su esposa.5.- México (el estado de Zacatecas) es el mayor productor de plata en el mundo.6.- México es el mayor consumidor per cápita de coca cola a nivel mundial (527 botellas de ocho onzas por persona al año, superior al promedio de 411 en Estados Unidos).7.- México es el país que tiene más taxis: 60,000 registrados (súmale los piratas).8.- El nombre de la zona de México conocida como Península de "Yucatán" se debe a que un conquistador preguntó a un maya cómo se llamaban esas tierras. El nativo probablemente le respondió: yuk ak katán. Lo que el español no sabía es que en maya significa "no te entiendo".9.- El castillo de Chapultepec es el único castillo construido en el continente Americano donde han habitado monarcas.10.- México, D.F. es la ciudad con el mayor número de museos en el mundo: 110 museos (¿conoces al menos diez?)]]></content>
		</document>
		<document id="8db3d502a4fb7559b103a120f0e01585" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/bill-gates-anuncia-la-muerte-de.html">			<content><![CDATA[Bill Gates, presidente de Microsoft, cree que los teléfonos fijos tienen los días contados porque las comunicaciones se basarán dentro de poco en el software y en la transmisión de datos por Internet.Olvídese de los cables y de transferir llamadas de un teléfono a otro -algo que, según Gates, sólo consigue con éxito una de cada tres personas- porque en el futuro sólo se comunicará con el mundo vía ordenador o, como mucho, a través de móviles con conexión a la web.Así será, por lo menos, en el ámbito empresarial, donde cada vez más directivos optan por sistemas de voz sobre IP o telefonía por Internet en lugar del teléfono tradicional para reducir costes.“Cuando dentro de 10 años veamos teléfonos en las películas diremos: ah, sí, ya me acuerdo, la gente solía tener esas cosas”, bromeó Gates el martes en la presentación de la oferta de Comunicaciones Unificadas de Microsoft.Este conjunto de programas, entre ellos Office Communication Server 2007, unifica la comunicación por email, teléfono y la mensajería instantánea, que hasta ahora estaban en compartimentos estancos.El usuario puede, por ejemplo, abrir Outlook, ver si la persona con la que quiere contactar está disponible y elegir entre llamarle por internet, mandarle un email, enviar un mensaje instantáneo o iniciar una videoconferencia con ella y otros contactos.El sistema interactúa con todas las aplicaciones de Office y, por ejemplo, muestra si los nombres de nuestros contactos que aparecen en un documento de Word están disponibles en ese momento para hablar.Esta plataforma “permitirá reducir costes y transformar la manera en que los empleados de una firma trabajan o se relacionan con sus clientes”, dijo Gates, que estimó que el ahorro para las empresas es unas cinco veces superior al gasto de implementación.Como Microsoft, otras muchas firmas se han percatado del potencial de las comunicaciones unificadas, un sector que, según los expertos, moverá 17.500 millones de dólares en 2011.Cisco System, uno de los más activos en el área, firmó recientemente un acuerdo con Microsoft para que los productos de ambas compañías interactúen de manera eficiente.Microsoft llega cuando muchos empresarios llevan ya años usando, al menos, servicios de voz sobre IP de otros proveedores, pero las repercusiones para el sector podrían ser grandes, simplemente porque el gigante informático está en todas partes.“La principal ventaja de nuestra oferta es su integración sencilla y familiar con las aplicaciones de uso habitual”, dijo a EFE Antonio Budia, director de Marketing de Comunicaciones Unificadas para Microsoft Latinoamérica.Todos los que quieran sobrevivir tendrán que integrar sus servicios con Microsoft, opinan los expertos, que añaden que los más perjudicados podrían ser las firmas que sólo ofrecen telefonía por Internet sin otros servicios como email o videoconferencia.Algunas de estas empresas están sufriendo además problemas de imagen por recientes fallos técnicos.Skype, por ejemplo, sufrió una avería gigantesca el pasado agosto que dejó sin servicio a 220 millones de usuarios en todo el mundo y su reputación como proveedor de comunicaciones para empresas quedó seriamente dañada.fuente:EFE]]></content>
		</document>
		<document id="113444422968eddfe51c36a3baa29165" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/china-tiene-tantos-usuarios-de-internet.html">			<content><![CDATA[La creciente población de China que tiene acceso a internet ha subido a 221 millones de personas, y ha empatado con Estados Unidos en el primer lugar entre los países con más usuarios de la red, informó la agencia noticiosa china Xinhua, según datos gubernamentales difundidos hoy.La cifra señala el explosivo crecimiento del uso de la internet en China, pese a los esfuerzos del gobierno por bloquear acceso a material considerado “subversivo” o “pornográfico”. Fue un 61 por ciento de aumento sobre los 137 millones de usuarios de internet a comienzos de 2007, de acuerdo a datos oficiales.China está detrás de Estados Unidos, Corea del Sur y otros mercados en materia de comercio online y en otros aspectos financieros. Pero el comercio por internet, y otros negocios, están creciendo con rapidez y las empresas han recaudado millones de dólares de inversionistas. “Ese crecimiento continuará”, dijo Duncan Clark, presidente de BDA China Ltd., una firma de tecnología de Beijing.El gobierno de Beijing promueve el uso de internet para empresas y para labores educativas, pero ejerce una vasta censura online. Algunos “navegantes” han sido encarcelados por criticar al gobierno comunista o por “atentar” contra la seguridad nacional.En fecha más reciente, los usuarios chinos de la internet no han podido observar sitios en el extranjero, especialmente YouTube, donde se han difundido videos de protestas en el Tíbet y la represión lanzada contra sus habitantes.El informe de Xinhua usó datos del Centro de Información de Redes de la Internet, un organismo gubernamental.Pero la penetración de la internet por parte de usuarios chinos es todavía baja. Hay alrededor de un 16 por ciento de personas que tienen acceso a internet, dijo Xinhua. El promedio mundial es del 19 por ciento.Estados Unidos tiene 221 millones de usuarios de internet, según Nielsen/NetRatings, un servicio líder de la industria de telecomunicación en Estados Unidos.Se estima que un 75% de los adultos norteamericanos tienen acceso a internet, según la organización Pew Internet, con sede en Estados Unidos.Escrito por Javier Sánchezjueves, 24 de abril de 2008(AP)Fuente: Lic. Torres de publicalpha.com]]></content>
		</document>
		<document id="64c4420dff09a675d6aa610a30536eaf" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/el-caf-mas-caro-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Lo hacen de excremento animal y es el mas caro del mundoEl café más caro del mundo, el Kopi Luwak, se vende en cafeterías de Nueva York por 40 dólares la taza, y la clave del precio, según expertos, está en su origen: los excrementos de la civeta, un mamífero de apariencia felina.Alabado por su aroma con reminiscencias terrosas y su suave sabor, el Kopi Luwak proviene de las semillas de café que han sido ingeridas y defecadas -sin haber sido digeridas, pero sí algo fermentadas- por ese animal que habita en las selvas asiáticas. Las semillas se recogen luego manualmente de las heces, se seleccionan y limpian cuidadosamente, y se tuestan como cualquier otro grano de café.Este proceso, que comenzó como algo primitivo y ha terminado por calar en los gustos más sofisticados, tiene lugar en las islas indonesias de Sumatra, Java y Sulawesi, así como en Filipinas, Vietnam y algunas zonas del sur de la India.El Kopi Luwak se vende principalmente en Japón, pero en Estados Unidos son cada vez más los restaurantes que lo sirven.Los amantes de lo exótico ya lo compran por entre 100 y 300 dólares la libra (454 gramos) a través de sitios especializados de internet, que lo describen, y con razón, “como ningún otro café”.“Tiene un sabor rico y pesado, con toques de caramelo y chocolate. Es también terroso y mohoso. Tiene un cuerpo almibarado y muy terso”, señalan los críticos del portal www.paradise-coffee.comAnálisis científicos del proceso apuntan que lo que da ese sabor único al Kopi Luwak es la fermentación parcial producida por los ácidos estomacales y las enzimas digestivas de la civeta, que sólo come los granos de mejor calidad, es decir, los más rojos y maduros.Lo que es más, el científico de alimentos de la Universidad de Guelph en Ontario y “certificador” del Kopi Luwak Massimo Marcone descubrió, para su propia sorpresa, que los granos defecados por la civeta tenían menos bacterias que, por ejemplo, los granos controlados de café colombiano.Según Marcone, esto se debe al cuidadoso proceso de lavado de los granos por quienes los recogen de las heces.El también llamado “café de caca de gato” fue introducido en EEUU por Mark Mountanos, de la empresa importadora M.P Mountanos y que estima la cosecha anual de este exótico producto en apenas 500 libras, lo que explica su alto costo.“Es la bebida más rara del mundo”, asegura Mountanos, quien supo del Kopi Luwak a principios de los años ochenta por medio de otro importador de café, Stephen Kahl, quien a su vez se enteró de su existencia por un artículo de la revista National Geographic.Es el extraño método de recolección del Kopi Luwak lo que deriva en su escasez. Muchos se preguntarán cuáles fueron las circunstancias que dieron con la primera taza de café civeta, o quién fue el primero al que se le ocurrió escarbar entre las heces del animal.Unos conjeturan que se trató de algún desempleado, y otros que fue alguien desesperado por algo de alimento o que simplemente descubrió que era más fácil recolectar los granos del suelo que de las copas de los arbustos.Curiosamente, el Kopi Luwak no es el único producto de gourmet proveniente de “rutas poco comunes”.En www.edible.com también venden café de semillas que han sido regurgitadas por comadrejas salvajes que habitan en algunos pueblos de Vietnam, y que tiene un sabor diferente, más fuerte y más achocolatado que el café civeta.Y en Marruecos, algunos campesinos alientan a las cabras a comer la fruta del argán, un arbusto parecido al olivo, para luego remover las semillas de sus excrementos, molerlas y usarlas como aceite en la cocina, para masajes y como afrodisíaco.Un cafecito???Fuente: Reynaldo Pérez de publicalpha.com]]></content>
		</document>
		<document id="8a3279d88a9d9e69cbaba6d31704ca2a" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/el-refresco-de-dieta-si-engorda.html">			<content><![CDATA[Evita las sodas (refrescos)… incluso si son de dieta.Las sodas te harán engordar. Y te llevan hacia otros problemas de salud. Se puede decir que esa “inocente” lata de soda “baja en calorías” realmente es un peligro envasado.La revista Circulation acaba de publicar un nuevo estudio en el que se llevo un historial de la alimentación de hombres y mujeres durante nueve años. Las personas que tomaron tan solo una lata de refresco de dieta incrementaron su riesgo de padecer el síndrome metabólico en un 34%.¡Y tan solo una lata de soda de dieta al día te ocasiona un riesgo 10% mayor que comer una dieta basada en comidas fritas! ¡Es mas “sano” comer puros alimentos fritos que tomar tan solo una lata de refresco de dieta al día! Por supuesto que tomar refresco normal tampoco es bueno. Otro estudio encontró que tomar refresco normal de manera cotidiana también está asociado con el síndrome metabólico.¿Qué es el síndrome metabólico y por qué deberías de estar preocupado al respecto? El síndrome metabólico es una colección de síntomas que llevan a la diabetes, enfermedad del corazón y otras enfermedades crónicas, entre las que se incluye el cáncer.El mexicano en promedio toma 483 latas de refresco al año. Cada lata es de 240 mililitros, lo que arroja un total de unos… ¡116 litros de refresco!Por supuesto que tu cuerpo lo resiente. Puede que tengas síndrome metabólico y no lo sepas aún. En Estados Unidos la Asociación Americana del Corazón calcula que más de 50 millones de habitantes tienen síndrome metabólico.Si trasladamos esos números a México, resultaría que unos 18 millones de personas tendrían el síndrome. Esa es la explicación a la epidemia de diabetes y obesidad que nos esta afectando como País.¿Tienes algunos de estos síntomas?- Grasa excesiva en el abdomen y su alrededor (la “llantita”).- Altos niveles de colesterol “malo” (LDL), bajos niveles de colesterol “bueno” (HDL) y triglicéridos altos.- Alta presión arterial.- Resistencia a la insulina o intolerancia a la glucosa.Cada uno de estos síntomas por si sólo puede causar un montón de problemas de salud. Ahora, juntos… la cosa se pone mucho peor.Y por si fuera poco, el consumo de refresco está ligado a la mala salud y perdida de los dientes y a la osteoporosis.Los refrescos de dieta, aunque no tienen calorías, pueden ser peores que los refrescos normales. Además de incrementar el riesgo de síndrome metabólico, contienen endulzante artificial, el cual ponen a tu salud en riesgo aun mayor. Se ha escrito mucho sobre estos peligros. El aspartame, el endulzante artificial más usado, puede ocasionar:- Tumores cerebrales- Defectos de nacimiento- Diabetes- Desordenes emocionales- Epilepsia y ataquesCon todo esto, ahora si tienes motivo para no tomar refresco. En lugar de eso, toma agua purificada, y le puedes agregar algunos gajitos de limón o naranja.También puedes tomar té helado o limonada. Puedes endulzarlos un poco con Stevia, el cual es un endulzante natural sin calorías que puedes encontrar en las tiendas de artículos de salud.[Edicion de Sabel Todd]: Mis lectores han estado pidiendo las fuentes de los estudios mencionados. Aqui estan:- Lutsey P, Steffen L, Stevens J,“Dietary Intake and the Development of the Metabolic Syndrome:The Atherosclerosis Risk in Communities Study” Circulation. 2008;117:754-761- Dhingra R et al. “Soft Drink Consumption and Risk of Developing Cardiometabolic Risk Factors and the Metabolic Syndrome in Middle-Aged Adults in the Community” Circulation. 2007;116:480-488.Fuente: Sabel Todd de publicalpha.com]]></content>
		</document>
		<document id="eb6f68d0461d9247a0fd6a73f6146caf" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/la-prdida-de-la-conducta-sexual-en-la.html">			<content><![CDATA[La pérdida de la conducta sexual en la mujer por lo general se deriva de varios problemas de salud. En la mayoría de los casos, estas cosas se pueden tratar para ayudar a que su vida sexual vuelva a la normalidad. Echemos un vistazo a algunas de las razones por las que tu libido puede sufrir un descenso y luego vamos a revisar algunas hierbas que han demostrado ayudar a incrementar el deseo sexual natural.Motivos de la pérdida de deseo sexual en la mujer* El estrés, la depresión, e incluso el parto son factores que contribuyen a la falta de deseo sexual que las mujeres tienen. Estas situaciones pueden no ser tan fáciles de solucionar, pero son signos comunes de que algo está mal.* Desequilibrio hormonal. Hay muchos tipos que pueden estar desequilibradas incluida la progesterona. La progesterona es responsable de su libido, pero puede descender mucho durante la pre menopausia.* Cansancio. Por supuesto, se puede ver que hay una conexión real aquí. Una de las razones más comunes de la fatiga es el hecho de que existe otro desequilibrio hormonal o hay mala nutrición en el cuerpo.* Agotamiento suprarrenal también puede ser un factor que hace que las hormonas vayan en la dirección equivocada. Puede ser causada por otros acontecimientos de la menopausia.* Hipotiroidismo. Uno de los síntomas de la función tiroidea baja es una disminución de la libido. Verifica tu tiroides para descartar este problema de salud.¿Qué se puede hacer para impulsar tu libido?Hay muchas mujeres que se preguntarán si hay algo que se pueda hacer. A veces, pensamos que esto es normal y tratamos de olvidarlo. Sin embargo, no hay razón para hacerlo. De hecho, esas mujeres que están sufriendo una pérdida de deseo sexual deben considerar un potenciador de la libido para mujer.Hay varios productos naturales en el mercado que son potenciadores de la libido de la mujer. Estos pueden mejorar el deseo sexual de una mujer y también puede mejorar las relaciones íntimas. Ellos trabajan tratando de equilibrar la dirección de las hormonas que en algunas ocasiones pueden estar en desequilibrio.Los potenciadores que son seguros a menudo vienen en forma de suplementos de hierbas. Estas son algunas de las hierbas que pueden ayudarte a mejorar el deseo sexual.Sabal Serrulata: este es el nombre biológico de la hierba de Saw Palmetto. Esta hierba puede ser utilizada para tratar a los hombres y mujeres con condiciones de baja libido. Funciona activando el cuerpo para producir hormonas y ayudan en la conducta sexual.Genitiana Lutea Radix Polvo: esta hierba se utiliza para un bienestar general que promueve la utilización óptima de todos los órganos en el cuerpo. Nos ayuda por lo que te permite funcionar al más alto nivel posible.Fuente: Sabel Todd de publicalpha.com]]></content>
		</document>
		<document id="dd84d40e30cbe8f73e4553017d01791e" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/los-estados-mas-corruptos-de-mxico.html">			<content><![CDATA[A nivel nacional, entre 2005 y 2007, el INCBG apenas descendió del 10.1 al 10.0.“La reducción no es significativa”, aegun el informe de Transparencia Mexicana, y apuntó que mientras 19 entidades mejoraron su Índice entre 2005 y 2007; en las otras 13 entidades el Índice empeoró.El índice registra la corrupción en servicios públicos ofrecidos por los tres niveles de gobierno y por particulares, y mide 35 servicios públicos como el pago de predial, recolección de basura, relación de la ciudadanía con agentes de tránsito o solicitar una beca.Las situaciones donde aparentemente hay menos corrupción ahora que hace dos años son sacar el auto del corralón, trabajar o vender en la vía pública, recuperar un auto robado y solicitar un trámite ante el Registro Público de la Propiedad.En contraste, las situaciones donde la corrupción sigue creciendo es en evitar ser infraccionado o detenido por un agente de tránsito, estacionar un auto en la vía pública en lugares controlados por personas que se apropian de ellos, pedir al camión oficial llevarse la basura y obtener agua de las pipas de los municipios.ImplicacionesLos actos de corrupción tienen un costo que Transparencia Mexicana estimó en 27,000 millones de pesos durante 2007, comparados con los 19,000 millones de pesos en 2005.“En 2007 (hubo) 197 millones de actos de corrupción en el uso de servicios públicos provistos por autoridades federales, estatales, municipales, así como concesiones y servicios provistos por particulares”, apuntó el informe.En promedio, las “mordidas” en 2007 costaron a los hogares mexicanos 138 pesos, mientas que en 2005 costaron 177 pesos.“Los hogares mexicanos destinaron 8% de su ingreso a este rubro. Para los hogares con ingresos de hasta 1 salario mínimo, este impuesto regresivo representó el 18% de su ingreso”, consignó el informe.Ranking de los estados más corruptos en MéxicoPOSICIÓNENTIDADÍNDICE200720071Estado de México18.82Distrito Federal12.73Tlaxcala11.74Puebla11.05Morelos9.86Tabasco9.77Veracruz9.78Tamaulipas9.29Yucatán8.910Baja California8.811Jalisco8.812Chihuahua8.713Coahuila8.414Sinaloa8.115Guerrero8.016Baja California Sur7.317Campeche7.218Hidalgo7.119Chiapas7.120Querétaro7.021San Luis Potosí6.822Durango6.523Oaxaca6.424Sonora6.025Nuevo León6.026Zacatecas5.927Quintana Roo5.828Michoacán5.729Nayarit5.230Guanajuato5.131Aguascalientes4.732Colima3.1Nacional10.0FUENTE: Transparencia Mexicana.NOTA: El INCBG utiliza una escala que va de 0 a 100: a menor valor, menor corrupción. Muestra estrictamente probabilística de 14,836 hogares a nivel nacional: 32 encuestas, una por entidad federativa.Fuente: W. J. Segovia de publicalpha.com]]></content>
		</document>
		<document id="76f5549d501c146ad214c70bf14969e9" url="http://lacuevadepandora.blogspot.com/2008/04/puede-la-cfe-o-luz-y-fuerza-del-centro.html">			<content><![CDATA[En Malasia, 225 “megas” costará un euro al mes.La operadora Velchip comenzará un proyecto que ofrecerá accesos a Internet con velocidades de hasta 225 Mbps por tan solo un euro al mes, mediante tecnología PLC (Internet por la red eléctrica).El proyecto alcanzaría a 60 millones de clientes y se completaría en tres años, con financiación de fondos de inversión que aportarían 14.000 millones de dólares.El PLC (Power Line Communications) destaca por la rapidez de su implantación al utilizar la infraestructura existente (red eléctrica y enchufes) como medio de conexión a la banda ancha, prescindiendo del cableado de red o de redes inalámbricas.En España, Endesa, Unión Fenosa e Iberdrola recibieron licencias en 2003 para ofrecer servicios de voz y datos, cuya comercialización de momento ha fracasado estrepitosamente cuando parece que puede ser una tecnología rentable como estamos viendo en otros países.Ahora con una presencia meramente testimonial o para montar redes internas, algunas eléctricas podrían animarse con proyectos de nueva generación de los que DS2 ha mostrado soluciones que podrían alcanzar transferencias de 400 Mbps simétricos. Una alternativa más de banda ancha que sin duda ganaría su cuota de mercado.Juan Ranchal: domingo 06 abril 2008.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>