<author id="6b1bd832c8eba4e376fbc4d6b497457b" url="respetemoselvoto.blogspot.com" feed="http://respetemoselvoto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="6c7e42a19be6c26f03828fc65c7ab012" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/aj.html">			<content><![CDATA[http://senderodelpeje.blogspot.com/2006/09/otra-convocatoria-para-acto-de.html¿Otra vez a Reforma, pejelagartijos?"No olviden llevar CÁMARAS. Es muy importante que empecemos a formar un EJÉRCITO NACIONAL DE FILMACIÓN para empezar a romper el cerco informativo. Las cámaras de video son el arma más poderosa con la que podemos darle en la madre al PRIAN." Yo recuerdo que al que le dieron en la madre fue al Pejendejo, tras los videos de sus hijos (de la chingada), pero éste huyó como una vil cucaracha al alegar que fue un "compló".]]></content>
		</document>
		<document id="fa11e574e169cff5156df8c9aa430959" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/chico-dark.html">			<content><![CDATA[http://senderodelpeje.blogspot.com/2006/09/comentario-sobre-los-chillidos-de-wal.htmlPues el Vítor se nos puso algo "raro". Lean su frase al final, donde dice algo en vez de Peje.(Gracias a Ciudadano Responsable por la contribución) ]]></content>
		</document>
		<document id="4d6c6d46e0f6d0e760e43ce227d4cbe1" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/invitacin-los-pejefans.html">			<content><![CDATA[A ver, mis gallos, si se creen tan valientes:Vengan a Monterrey, a bloquear las principales plantas de sus productos "boicoteados"....¡Pero a que no, pinches gallinas! Claro, muchos huevos para bloquear todos lados en el DF, pero a que no se atreven a venir al norte, ya que los protege Panza Claus Encinas, que de Navidad les ha regalado el DF.Así que los invito a darse una vuelta por acá, ¡a desmadrar se ha dicho!]]></content>
		</document>
		<document id="984a649cff72b11990dbf01974f6bd97" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/ja-jajajajajajaja.html">			<content><![CDATA[http://www.jornada.unam.mx/2006/09/25/010n1pol.phpÉsto es el colmo. Las cámaras del Vítor Hernández en los desmadres pejemaníacos.Sumidos en su desesperación, los pejextasiados arrasaron con el súper-mercado.Wow, la verdad que los pejefanáticos pasaron sus límites al arrasar Wal-Mart, tirando productos por todos lados y rayoneándolos. Parece que esta reunión planteada en el Tendedero por Mariana Guerra en una biblioteca acabó en un caos, tras dejar productos a cuales empresas fabricantes acusan sin pruebas dispersados por el suelo, escribir "AMLO" con botellas de Coca-Cola y demás.Y los "demócratas" contra el señor de edad avanzada, pero qué congruentes son."Es un honor estar con Obrador", JAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJA. Increíble que amen a Lopitos, su Mesías, su Rayito de Luz que tanto necesitan.Si supieran que el carnal de su Carnal Marcelo es de los líderes de Wal-Mart. Pero ya, el amor ciego al Mahoma del Platanero es grande, y tal vez interesado.]]></content>
		</document>
		<document id="c992a2b11ffb2ffb0e14dcb0fdd4be29" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/monterrey.html">			<content><![CDATA[http://senderodelpeje.blogspot.com/2006/09/fox-en-monterrey-maana.htmlResulta que el Vítor quiere provocar a los regiomontanos. Pues no, Vítor, en Monterrey sabemos ganarnos el dinero y no toleramos a haraganes que quieren todo regalado.Monterrey no es el D.F., DarkBoy...]]></content>
		</document>
		<document id="2c3407af893f7fa5c0ceecddceb7e0b4" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/nos-salieron-intelectuales.html">			<content><![CDATA[http://senderodelpeje.blogspot.com/2006/09/el-tercer-piso.htmlMorfo, otro de los cyber-pejes, publica en el Tendedero del Peje una historia en la que los "pacíficos demócratas" tratan de balear a Felipe Calderón.Cómo me he convencido lo populistas que son, meternos a todo mundo a su historia mientras la Peje-Matrix se extingue día a día, tras el convencimiento de ex-perredistas de la locura en la que se sumerge aquel Rayito de Luz que se creía indestructible; aquel que hablaba y todos se reían de sus palabras como la de "compló", y ahora habla completamente desesperado por su fracaso, que tal el imbécil ya tenía botellas de vino especiales para celebrar, aquel que demostraba descaradamente su ignorancia porque creía que todos lo iban a apoyar, fuese el burro (perdón a los burros) que fuese.Que dice que se querían alejar de Calderón, cuando los pejefans lo persiguen a todas partes para llorarle la derrota de su tlatoani.¡Y que se suicidó al final! Veremos cuál es el primero que lo hace, porque dicen por ahí que hay un loco que está sumido en la desesperación y culpa a todos de su derrota, y que acaba de declararse presidente.]]></content>
		</document>
		<document id="ebb9af7fa84bd04304da44d1128d6cd7" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/nuevamente-se-la-volvieron-pelar.html">			<content><![CDATA[Pues los huevones (con dos significados) se la volvieron a pelar al tratar de afectar al "Satanás Azul"(el enemigo de Pejehová) que se lo fregó en las urnas.Llega Calderón a Torreón en medio de protesta perredistaA su llegada a esta ciudad en la comarca lagunera, el Presidente electo fue recibido a huevazos por un grupo de perredistas que lo esperaban en el Club de Industriales de la Laguna.11:09 El presidente electo Felipe Calderón Hinojosa, a su llegada a esta ciudad en la comarca lagunera, fue recibido a huevazos por un grupo de unos 30 perredistas que lo esperaban en el Club de Industriales de la Laguna.Calderón Hinojosa, alcanzó a ver a los manifestantes que se ubican sobre la avenida Paseo de la Rosita, en la colonia Campestre la Rosita.El presidente electo viajaba a bordo de la camioneta suburban dorada que lo trajo del aeropuerto escoltado por otras dos unidades, sin embargo, frente al lugar del evento lo esperaban varias personas quienes le arrojaron huevos que tenían preparados con antelación.Al convoy de Calderón le hizo valla un par de camionetas con placas de Nuevo León y Tamaulipas llenas de elementos de la Policía Federal Preventiva quienes bloquearon a los inconformes que lanzaban los huevos.Calderón Hinojosa visita esta ciudad de manera exprés para mañana viajar a Nuevo LeónPues, pejefans, mejor pónganse a trabajar en lugar de tratar de acabar con su presidente 1 y que el 2 (el patito amarillo perredista) asuma el poder y se convierta en el Tlatoani. ]]></content>
		</document>
		<document id="ac9c81279f2d94ab5012d822365868fd" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/otros-nombres-para-llamar-los.html">			<content><![CDATA[Así como éstos tan sólo por no apoyar a su Mesías nos llaman "yunquistas" o "fascistas", les presentootros nombres para conocer a estos "demócratas":Por los que nos llaman "yunquistas represores e intolerantes":*Pejefans*Pejeadictos*Pejemaníacos*Pejedependientes*PejelagartijosY los que les agradan:*"Demócratas"*"Defensores de la Democracia"*Pejerriors (inventado por el Vic) ]]></content>
		</document>
		<document id="df7c106b0928c4a6a2bce802f11939f7" url="http://respetemoselvoto.blogspot.com/2006/09/palabras-del-presidente-legtimo.html">			<content><![CDATA[Mexicanos y mexicanas:Hoy, 16 de septiembre del año 2006, he aceptado el cargo de presidente legítimo. Trabajaré por la paz social, haciendo un gobierno fuerte, con libertad para todos, como la que hay en la web del presidente espurio, Manuel López.Lucharé por la democracia, haciendo plantones en Monterrey, para no reconocer al espurio de mi candidado rival, que según las instituciones (¡Que se vayan al diablo!) me ha derrotado en las urnas (pero fue derrotado por otro), pero según mis estadísticas, yo soy el ganador y el presidente legítimo, yo soy el único.Les prometo acabar con la delincuencia, haciendo un decreto que se plasmará en mi propia constitución, con la cual acabaré con chachalacas y mapaches que me han tratado de arrebatarme la presidencia que creo gané, porque mis "trabajadores por la democracia" siempre me han acompañado, me han hecho sentir un líder.Yo, Alfredo Mendoza, acabaré con la pobreza haciendo a los pobres ricos y a los ricos pobres. Así nada más, no tendrán que estudiar ni trabajar para hacer que los "pirrurris" pierdan sus privilegios.El espurio, que paralelamente a mí se ha declarado Tlatoani, no podrá gobernar porque mis colaboradores no se lo permitirán; haremos plantones y manifestaciones por doquier para evitarque el candidato de la dizque-izquierda haga su trabajo. Declaro como mi sitio web oficial el Sendero de Alfredo, en el que explicaremos con información objetiva y clara nuestro proyecto.Y si quieren pasar, ¡se van a amolar!Su presidente legítimo, Alfredo.ALFREDOPRESIDENTE 2006-2012]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>