<author id="6b8641147ce464260cba3ea1be9fdafe" url="amakomotekieremiapa.blogspot.com" feed="http://amakomotekieremiapa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="21">
		<document id="2764293b9ab765bdf4a1c6918eb7fb0b" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/-JYqw3tMXVs/chistes-de-mdicos.html">			<content><![CDATA[ANATOMIA PATOLÓGICAINFORME:Estimado Sr Zabala:Tenemos buenas noticias para Ud., la mancha rosada del pene no era gangrena, sino lápiz labial.Atentamente,El Equipo de Patología.P.D.: Lamentamos la amputación.————————————————————————–El HipocondriacoUn hipocondriaco va al médico y le pregunta:- Doctor, mi mujer me traicionó hace una semana y aún no me han salido los cuernos.¿Será falta de calcio?—————————-VasectomíaUn hombre va a ver al urólogo y le dice que quiere hacerse una vasectomía.El doctor le dice que es una decisión muy seria, y que si lo había comentado con su esposa e hijos, y el señor le contesta que sí, que votaron 17 a 2.—————————–Lo que dice el doctorUna enfermera está empujando una camilla. El paciente está palidísimo, con cara de pánico total, y le pregunta casi llorando a la enfermera:- Por favor, ¿me podría llevar a urgencias?- Ya le he dicho antes que no. Si el doctor dice que a la morgue, es a la morgue.—————————–El parte médicoUna vez en el hospital, un señor esperaba que saliera el doctor para saber como estaba su esposa.Al rato, salió y le dijo que estaba muy grave la señora, y que le iba a tener que dar de comer en la boca porque no podía mover las manos, le tendría que llevar al baño, le tendría que cambiar de ropa, bañarla, etc. El marido se puso a llorar y el doctor agregó:- ¡Estaba bromeando, hombre, ya se murió!——————————La PlaquitaEn el consultorio, el paciente le muestra a su médico los resultados de sus análisis. El médico los analiza con cara de preocupación y le dice al paciente:- Vamos a tener que mandarle a hacer una plaquita…- ¿De tórax, Doctor?- Nop… de mármol.]]></content>
		</document>
		<document id="5095d8566af7bb191658c4552b3561f7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/6EWaIGreohs/david-alias-osito.html">			<content><![CDATA[David tiene un tic muy raro, se muerde el labio inferior y se toca el cuello, puede pasarse horas haciendo eso, ya le hemos dicho que no lo haga, incluso lo hemos amenazado con llevarlo al doctor o con la dentista, pero ni así deja de hacerlo, Marisol se enoja y no soporta verlo así, David busca siempre en cualquier momento del día un lugarcito a solas para seguir haciendo eso, que raro no creen? Según los psicólogos, es una reacción a la falta de atención o a exceso de atención, yo no se que sea, pero que chistoso se ve David porke al final del día termina su labio todo rojo y su cuello todo arañado jajaja.La verdad yo si se porke es así David, yo era así de niño, también tenía muchos tics, recuerdo que me doblaba la oreja, arrugaba las cejas, respiraba rápido, me encantaba una colcha que tenía mi mamá y siempre me la pasaba tocándola, yo supongo que por eso David es así, algo tenía que sacar de mí…]]></content>
		</document>
		<document id="66003a8eac95ed880f7e4c356d5354f0" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/8aG_Ew8Dcm0/ya-casi-comienzan-los-juegos-olimpicos.html">			<content><![CDATA[Como ya sabemos, estamos a muy pocos días de que den comienzo los Juegos Olimpicos en su versión Beijing 2008, y para ir calentado emociones, aki les dejo algunos datos curiosos que se están dando por allá en la lejana China...Recientemente lei un articulo en un periodico que mencionaba una serie de normas,o que no hacer dirigido a la gente local respecto a los turistas extranjeros durante los Juegos Olimpicos.Estas “reglas” estan siendo difundidas en Beijing en forma de posters.Les comparto algunas que llamaron mi atencion. No preguntes (a los extranjeros:- Sobre su experiencia profesional - Cosas referente a sueldo: cuanto ganas, cuanto gastas.. - Acerca de su salud - Comentarios sobre su peso(Estas gordo..) - Edad - Estado civil (casado, soltero, union libre) - x que no tienes hijos todavia? - DomicilioCreo que muchos de los que vivimos en China sabemos del escrutinio inicial de la gente local hacia los extranjeros. Curiosidad que solo es eso. Curiosidad y diferentes estandares de etiqueta social.Y OTRA MAS...La locura en que se ha convertido el tema de las olimpiadas en Beijing, esta prohibido tener empleados que sean oriundos del Tibet, esta ‘prohibido’ servir o atender a publico de raza negra, las personas que recientemente han tomado apartamentos en Beijing han tenido que firmar contratos que los obligan a prescindir de invitados extranjeros en sus casas, cancelación de visas; lo que prometía ser una buena temporada se ha convertido en una pesadilla que todos esperamos pase pronto…Vía: google.com]]></content>
		</document>
		<document id="880eaae643a3a41f6eac6ac48e52394f" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/aAy9Oz3nvtk/curso-de-verano-villa-cuauhtemoc-2009.html">			<content><![CDATA[Ya están las fotos del Curso de Verano de este año, este es el enlace:www.veranovilla09.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="f6c925774cee8f3ca5a9c8f4a1e764f1" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/anQAqsQYrkM/truveo.html">			<content><![CDATA[No se como sucedió, pero un día de esos en ke andaba navegando por internet, encontré una página que me gustó mucho, TRUVEO, sirve para ver videos como en Youtube, solo que en esta página al buscar un video te muestra una lista mucho más extensa ya que toma los videos de Youtube, de Aol, de Google videos y de muchas páginas más, Chékenla, a mi se me hizo muy práctica.Imagen vía: truveo.com]]></content>
		</document>
		<document id="a06d54f8c8267d8289ad9ab93924bd1d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/CZX2B8agPL0/abre-los-ojos.html">			<content><![CDATA[6:50 de la madrugada, otra vez el mendigo celular entonando esa cancioncilla que todas las mañanas tengo que escuchar para poder despertar, despierto, pero sin poder abrir los ojos, alguna vez han despertado sin abrir los ojos?? Y peor aún han intentado levantarse con los ojos cerrados? Bueno yo si, y no lo recomiendo, ella a mi lado, de un brinco se levanta, me espanta, aturdida de un largo sueño interrumpido por los ruidos nocturnos, comienza a hacer ruidos, sigo con los ojos cerrados, pero ya estoy despierto, vuelve a sonar la alarma del celular, pero ahora comienza a vibrar sobre el buró de madera, aaaaaaggghhhhh!!! lo odio, por fin abro los ojos, ella de dirige a la calle, y yo…… yo, me levanto, camino, y me pregunto, tal vez se levanto dormida, o tal vez tenia mucha urgencia de ir al baño, o entre sueños recordó algún pendiente en su trabajo, o…… no lo se, pero PORQUE NO ME DIJO BUENOS DIAS NI ME DIJO CUANTO ME AMA!!!!!!!!!!!En fin, así comienza mi día…]]></content>
		</document>
		<document id="d95b6d0ec81190d1e594fc6769bd9ebd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/eZgwAROzq0I/estrenando.html">			<content><![CDATA[Solo para informarles que hoy me instalaron internet de Megacable a 10 megas, tengo 3 horas con esta velocidad y por el momento todo marcha bien, ahora hay que seguir usándolo para comprobar que funcione bien.Con la instalación me dejaron esto:Ya lo medí en la página de speedtest.net y de bajada lo más que llegó fue a 8.9 y de subida a 0.90, osea que esta a una muy aceptable velocidad.]]></content>
		</document>
		<document id="cd2002a70f09df7fef93bf15205ac7ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/fRuhDBZUcDU/de-msica.html">			<content><![CDATA[Otro de mis favoritos de los 90's, disfrútenlo:Vía: youtube.com]]></content>
		</document>
		<document id="503542352d188c32ec689cd1df2fef81" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/kU7K1cSaNk8/juegos-olmpicos-pekin-2008-vocabulario.html">			<content><![CDATA[Para que se vayan familiarizando un poco más con los juegos olímpicos, aquí esta una lista de palabras con su traducción en chino, de algo nos han de servir, eso creo yo.Los Juegos OlímpicosOlímpico ????Juegos Olímpicos ???????????Juegos Olímpicos de verano ?????Juegos Olímpicos de invierno ?????Comité Olímpico Internacional (COI) ?????Ciudades candidatas ?????????Espíritu olímpico ??????Las Disciplinas OlímpicasAtletismo ???Carrera ? Medio fondo ??? Fondo ?? Velocidad ?? Carrera de obstáculos ???? 400m obstáculos 400??Decatlón ??Lanzamiento ??Fútboldelantero ??delantero-centro ??tarjeta roja ??tarjeta amarilla ??controlar el centro del terreno ????saque ??corner ??defensa ??Vía: chino-china.com]]></content>
		</document>
		<document id="133b3d6c775a31cbf985b857fc6489e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/MZB8W31vOQU/momento-histrico.html">			<content><![CDATA[Esto es lo ke está sucediendo actualmente en el Fútbol Profesional Mexicano, el ke solía ser superlider de torneos anteriores ahora nos muestra otra realidad, por el contrario, su histórico rival tiene con que presumir su buena racha, analicen la imagen:]]></content>
		</document>
		<document id="6be670ade43f918b041ffe9da1a3c508" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/P60y7U9udwc/que-bonito-es-lo-bonito.html">			<content><![CDATA[Hace dos días sucedió algo muy bonito para mi familia, nació mi nueva sobrina!!!!!! se me hace algo asi como ke sorprendente que a partir de las tales horas de la tarde comenzara a existir esa personita en este mundo, bueno ya existía pero me refiero a ke saliera a la luz del día, ese día que nació me tocó llegar al hospital exactamente cuando comenzaba su primer llanto, sentí algo muy emocionante dentro de mí, la verdad hasta se me salieron una lagrimitas, jeje, subimos a su cuarto y por primera vez conocí a mi nueva sobrina, que por cierto se llamará Sandy, bueno eso dicen sus papás, a menos que cambien de decisión, por lo pronto Sandy llegó a sumarse a mi pequeña familia.SEAS BIENVENIDA A LA FAMILIA SANDY!!!!!P.D. Felicidades Rosita y Neto.]]></content>
		</document>
		<document id="8998cb5af09712f96a8488ed12f77fe4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/PLjidTuY_zU/blog-del-curso-de-verano.html">			<content><![CDATA[Los invito a que pasen a visitar el Blog del Curso de Verano, hay muchas fotos...Solo den clic sobre el solecito...]]></content>
		</document>
		<document id="1e2c53ca418cf7cc4969882fbb2fce62" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/R8FeD-BEdC4/ilusin-optica.html">			<content><![CDATA[Por fin después de muchos días de no actualizar, estoy de regreso, esta vez les traigo una ilusión óptica fenomenal, lo único que tienen que hacer es mirar fijamente sin moverse el puntito negro del centro, y verán lo que sucede.]]></content>
		</document>
		<document id="148edfb1f9280a17f8e10325fe0516d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/rMLuqHnnZkY/toluca-campeon.html">			<content><![CDATA[Gracias Toluca, Gracias Diablos Rojos, muchas Gracias por hacerlo realidad nuevamente...]]></content>
		</document>
		<document id="a3643b1634c5c4dd997330733a0935bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/S6WkIGllYUI/spanglish.html">			<content><![CDATA[Vean la problemática que muchos latinos tienes que sufrir al hablar cuando están en los yunaired esteits]]></content>
		</document>
		<document id="ab7777ae4864972a25b544500dcd7cdd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/T7mUWqCE2YM/de-msica.html">			<content><![CDATA[Del disco "Life" (1995) llega hasta ustedes el single "Fairground" performed by Simply Red, otro de mis noventeros favoritos...Vía: Youtube.com]]></content>
		</document>
		<document id="543c6761682f497e8df3eedcc9a9a6ba" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/tr8SYtzlS5E/la-nueva-escuelandia.html">			<content><![CDATA[Después de 2 meses con aproximadamente 20 días, les presento la nueva Escuelandia, hasta el momento ocupamos el lugar 131 de México, gracias a los que han entrado diariamente, no olviden seguir pasándole a mi mini ciudad, y si alguien tiene la suya, dejen mensaje para visitarlos diariamente.Vía: http://escuelandia.myminicity.com/]]></content>
		</document>
		<document id="7f1b02a527ef8947b896274e3257f5a9" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/VHNoRTyXmzU/otra-de-mario-bros.html">			<content><![CDATA[Alguna vez se preguntaron a donde se va Mario Bros después de ke lo matan?Aquí está la respuesta:]]></content>
		</document>
		<document id="ca05de70d174354afe6a9d5272a5f2cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/zlsHXIdvXB0/que-ser.html">			<content><![CDATA[Trabajando en un cyber siempre pasarás por experiencias buenas, malas, bochornosas, de coraje, etc., pero hay algunas situaciones que no te puedes explicar.Regularmente en esta temporada de lluvia aki en el centro de México, falla la energía eléctrica, especialmente cuando hace mucho viento, lo mas extraño de esto es ke nunca falta un cliente que se levante y te pregunte: ¿A que hora va a llegar la luz?, jajajaja, como si yo hubiera mandado quitar la luz y les hubiera dado cierto tiempo a los de la compañía para que la volvieran a poner, ó ¿Irá a llegar la luz? jajajaja, por lógica si llegará, tarde o temprano pero llegará, esto me recuerda a aquellas personas que dicen: "Wey, me robaron la cartera" y el amigo pregunta "¿Quién?".¿Sucederá lo mismo en todos lados?]]></content>
		</document>
		<document id="2fd498ddde2b6788b07f763561b371fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/zwhywXosZ2s/herramientas-para-ciber.html">			<content><![CDATA[Pues hay les va la pimera entrada de esta sección que llamaremos: "Consejos para ciber", y no es ke yo sea un sabelotodo en administración de un ciber, pero pus 11 años atendiendo uno creo que me dejan una ke otra experiencia muy gratificante.Esta herramienta que hoy les recomiendo se llama "Shadow User Pro", sirve para congelar tu disco duro, jeje, esta bien se los voy a explicar con un lenguaje mas apto para gente normal, resulta que por experiencia les puedo comentar que la gente que entra a un ciber nunca tiene cuidado de no entrar a paginas de las que por todos lados dicen "Baja Gratis ...", o pornos o muchas otras paginas por el estilo, entonces como ustedes saben en esas paginas siempre se bajan automaticamente robots, troyanos, etc, etc., entonces las compus del ciber cada rato tienen virus y demás, por lo que tenemos que andar formateandolas cada 15 dias o cada mes.Esta herramienta yo recomiendo instalarla exactamente después de formatear la pc y de instalarle todos los programas que sean necesarios, ya que cada que reinicies tu compu, esta se verá como acabadita de formatear, incluso si alguien instaló Ares cuando reinicies la pc ya no existirá tal programa, y la ventaja es ke puedes especificar que carpetas no congelar, por ejemplo yo dejo sin congelar "Mis Documentos" porke ahi es donde regularmente guarda su información la mayoría de la gente....Espero haber sido claro si no pues hay pregúntenle a su majestad Google para mas detalles y mejores explicaciones, yo nomas les dejo el dato.AAAHHH!!! y si lo kieren bajar tambien ahi en google lo encuentran por todos lados...]]></content>
		</document>
		<document id="8ab4661310604b1112eaf8faac3d18e1" url="http://feedproxy.google.com/~r/AmKomoTeKiereMiAp/~3/_7Jmn3NxbM8/de-msica-quedate.html">			<content><![CDATA[Así se llama la canción de la grandiosa Lisa Loeb, una cantante que se distingue mucho por su voz, este es otro de mis favoritos de los 90's, enjoy it!!!!Vía: youtube.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>