<author id="6f8a2c5df8ad31ed9bf4f94ec3533d2d" url="howtomonetize.blogspot.com" feed="http://howtomonetize.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7f6874756c4ac5138345f3309149f272" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/1---qoCQdIk/bookmarking-de-una-sola-vez.html">			<content><![CDATA[Una de las tareas más tediosas que puede hacer que un SEO, blogger o cualquiera que desee mejorar el posicionamiento de su blog es el tema de lograr Bookmarking por parte de sitios como DIGG, Technorati, Del.icio.us y una larga serie de estos servicios, pero claro que hacerlo a mano o de uno en uno seria tan largo como inútil.Por eso es que esta aplicación Social Marker soluciona ese tipo de problemas al hacer todos desde un solo lugar y a la vez.Basta con implementar un solo botón en el sitio o blog y listo el “trabajo sucio” lo realiza la aplicación y tu como SEO o blogger tienes tiempo de dedicarte a otras cosas más interesantes. Lo verdaderamente importante de esta aplicación es que te facilita un largo trabajo que a fin de cuentas aún cuando es importante este va en decremento del trabajo que en verdad debes realizar.A ver si alguien se anima a probar la herramienta y nos comenta como les fue.]]></content>
		</document>
		<document id="b537131c42470a844b1d2a00aae95b67" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/1SiaizKlANg/ecpm-de-adsense.html">			<content><![CDATA[Google nos ofrece varias formas de medir lo bien o mal que van nuestros ingresos con AdSense. La forma más común de hacerlo y, a la vez, la única variable por la que podemos hacer algo para mejorar su rendimiento, es fijarnos en el CTR (click through rate - ratio de clicks) de la página. Muchos editores intentan por todos los medios aumentar el ratio de clicks integrando lo mejor posible los bloques de anuncios, pensando lógicamente que a mayor número de clicks, mayores ganancias.Además del CTR, existen otras variables que nos permiten conocer más en profundidad la calidad de nuestros clicks de AdSense. Una de ellas es el eCPM (effective CPM - CPM efectivo).Qué es el eCPMeCPM es el acrónimo de “coste efectivo por cada mil impresiones”. El eCPM se calcula dividiendo los ingresos totales por el número total de impresiones en miles.Para qué sirve el eCPMEl eCPM es una buena forma de de medir el rendimiento de tus bloques de anuncios. La utilidad más resaltable que nos ofrece el eCPM es estudiar los resultados obtenidos con diferentes formatos de anuncios, compararlos y quedarnos con el bloqye que más alto tenga el eCTR.Otra aplicación práctica es considerar si merece la pena mantener los anuncios de AdSense en una página o decantarnos por otro tipo de publicidad. Por ejemplo, el eCPM medio y más común es aproximadamente de $4, esto es, que ganamos 4 dólares cada 1000 impresiones. Si otro tipo de publicidad es más rentable, la sustituimos.Importancia del eCTRPara mí el eCPM se ha convertido en la variable más importante a considerar. Teniendo en cuenta la experiencia que tengo con algunas webs, lo primero que hay que intentar mejorar es el eCTR.Hay días que tengo un CTR muy alto, con muchos clicks, y las ganancias son aproximadamente $4 por 1000 impresiones. Otros días, tengo muchas más impresiones, menor CTR, menos clicks y las ganancias son mayores, pero se mantienen los 4$ por cada mil impresiones.¿Qué significa todo esto? Lo primero que se me ocurre es que en esa web el eCTR se mantiene en $4, da igual el número de clicks que tenga. Esto supone que la única forma de aumentar mis ingrasos es aumentar el número de visitas. A pesar de todo, también se podría intentar aumentar el eCTR.Cómo aumentar el eCTRY de paso, cómo aumentar las ganancias de AdSense. El sistema de Google AdSense, a menudo se comporta como un sistema caótico, por lo que aunque unos días aumente tu eCPM porque crees que has hecho algo no significa que en realidad sea así. Esa es mi experiencia.La única cosa que puedes hacer por tu eCTR es cambiar la temática de tu web. Si tu web trata sobre temas poco interesantes para los anunciantes, es posible que tu eCPM tienda a $0. Sin embargo, si existe mucha competitividad entre los anunciantes, puede llegar a cerca de $80, por ejemplo con “life insurance”. Pero no te emociones demasiado, la competitividad es tan alta que necesitarías una gran inversión de dinero para aparecer alto en los rankings de los buscadores.La opción más correcta es encontrar temas con cierto interés para los anunciantes y escribir sobre ellos.¿Es el eCPM la solución?Bueno, el eCPM es una buena manera de medir el rendimiento de nuestros anuncios de AdSense, pero hay otros importantes también. Si tu web está empezando y ya tienes un tema elegido, céntrate primero en aumentar el CTR. Para los más asentados, por lo menos para mí, el eCPM es la estadística más importante.]]></content>
		</document>
		<document id="41c95851dcb1e64ed513dfd04a456c5a" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/3oifZZyvrv8/buzzshed-gana-dinero-viendo-comerciales.html">			<content><![CDATA[Si eres de los que alguna vez se preguntaba a si mismo ¿Algún día me pagaran por mirar la televisión? Bueno quizá el día no ha llegado aún pero de seguro estas muy cerca de lograrlo si miras un poco comerciales y a cambio de ello te pagan.BuzzShed es un sistema que te paga por mirar videos entre cero y cinco dólares americanos, pero para ello debes primero registrarte en el sistema y llenar un formulario con preguntas acerca de tu estilo de vida, aficiones, gustos y demás. Luego debes escoger el monto mínimo que deseas que se te pague por cada video que mires y listo, a esperar por un video que se apegue a tus selecciones.La verdad es que me parece interesante el sistema y me he suscrito a ver si resulta rentable, por otro lado los pagos los hacen vía PayPal el primer día de cada mes una vez que hayas alcanzado los $ 10,oo USD, ahora es cuestión de esperar a ver que se puede lograr]]></content>
		</document>
		<document id="6d67fa3ee6c5322372b9534c5ff31b08" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/7xVwbPsX77o/hotwords-publicidad-contextual-para.html">			<content><![CDATA[Se autodenominan líder en publicidad contextual en América Latina y digo autodenominan porque no creo que haya un estudio serio que los certifique como tales en América Latina.Hotwords|Argentina y Hotwords|Mexico que no son otra cosa que sistemas que te ubican publicidad contextual en anuncios flotantes según las palabras que tú definas se enlacen como publicidad. Esta definición la realizas a través de tu panel de control una vez que te hayas suscrito.Un punto importante a notar es que al parecer están muy focalizados en mercados locales tanto de México como de Argentina puesto que en ambos casos al intentar registrarse se solicita información personal muy enfocada en la localidad para hacer el registro y en segundo lugar no existe forma de hacer pagos mediante un sistema que no sea transferencia bancaria a entidades bancarias locales de ambos países, en verdad es la primera vez que me topo con algo así en internet.Sin embargo si vives en México como yo o Argentina me han comentado que es un sistema bastante rentable.]]></content>
		</document>
		<document id="8737da0a8fc30ddb9798d570570813d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/8-lJEfrQazs/teliad-regala-20-dolares.html">			<content><![CDATA[teliad es un sitio de mercado, que simplifica la compra y venta de enlaces de texto. La publicidad de enlaces de texto con enlaces HTML directos es una forma efectiva de la publicidad online, que cada vez es más apreciada. Los enlaces de texto en forma de una publicidad textual, contienen informaciones descriptivas y se ubican preponderantemente en entornos de redacción de una página Web.teliad ademas al inscribirse te regala 20 dolares para que hagas tus primeras compras de enlaces, lo cual es algo muy bueno para el posicionamiento de tu web.teliad tambien ofrece el servicio de afiliados, por cada usuario registrado desde tu enlace, recibiras 30 dolares en tu cuenta y asi poder comprar mas enlaces, como ven, yo ya me registre y espero algo bueno de esta compañia.]]></content>
		</document>
		<document id="906c4461da4d34f7bfe6f61ad7b337bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/973XDbyPiVw/hostgator-mejor-programa-de-afiliados.html">			<content><![CDATA[HostGator es uno de los mejores (tal vez el mejor) programa de afiliados. Una vez inscrito tienes la posibilidad de crear una campaña y escojer de una gran variedad de banners (muy amigables por cierto) y ponerlo en tu Web/Blog.Por cada registro que se haga desde tu banner gana dinero, y si estos compran algun plan ganaras una considerable suma de dinero nada despreciable, aqui les dejo la tabla de ganancias segun el plan contratado por tu referido:Make up to $125 per sale!1-5 a month $506-10 a month $7511-20 a month $10021+ a month $125The more you send the more you make!We give the best returns on the Internet!Example: If you send us 21 sign-ups in any month you will get $125x21 = $2,625Imaginate, aunque tu referido contrate un plan de 1 a 5 meses ganarias $50 dolares al mes, es una muy buena opcion para ocupar ese espacio vacio en tu web, recomendado!Ya que estamos hablando de HostGator, esta compañia ofrece los precios mas bajos del mercado y con hosting ilimitado para webs/blogs, disco duro ilimitado, Bandwidth ilimitado, dominios ilimitados y todo a un precio muy accesible.]]></content>
		</document>
		<document id="12dae76cb17210e343e769c9e6843260" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/AUAgcHxWzDw/gana-dinero-navegando.html">			<content><![CDATA[Sistema: BeRuby es un portal de enlaces a lo más utilizado de Internet. En BeRuby.com se encuentran enlaces a las páginas más utilizadas de Internet en España.Remuneración: Varía según la empresa que elijas entre 0.014-0,03 centimos/visita, 1-3 euros/registro.Nivel Referidos: 2.Pagos: Minimo: 10 euros.Comentarios: Puedes elegir la empresa que mas ingresos genere de entre mas de 300. Actualmente es el método que más dinero genera para algunos.Registrate Aqui]]></content>
		</document>
		<document id="1f5e42977c5b21e8ad1c40dd8006436d" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/BS_lF2XT0nE/sistema-de-referidos-gana-dinero.html">			<content><![CDATA[Desde hace mucho tiempo el tema de los referidos se ha convertido en algo que para muchos, es más que una forma divertida de hacerte de dinero. En algunos casos se ha convertido en un ingreso constante de dinero y todo porque han visto de forma diferente el tema de hacer dinero con referidos.En este post únicamente vamos analizar tres cosas a tomar en cuenta al momento de hacer una estrategia para que la gente se suscriba de servicios web con tu número de identificación desde tu blog usando un post y un enlace hacia el recomendado y así te puedas hacer de un dinero extra.Gana dinero, por lo general el común de la humanidad hoy por hoy busca la forma de hacerse de dinero (inclusive tu que lees este post) entonces suscríbete a servicios que permitan hacer dinero en línea y que a su vez permitan a los otros hacer dinero, por ejemplo los sitios en donde se paga por evaluar sitios web, tu ganas por quienes se suscriben con tu código, y ellos ganan por evaluar sitios web.Habla bien del sistema, si en verdad deseas hacerte de algo de dinero, debes hablar bien del sistema que estas recomendando, pero tampoco debes ser muy evidente con lo que dices, recuerda que tus lectores son muy inteligentes y saben cuando los están invitando a dar un clic en un sistema que quizá no les sea rentableEscribe sobre lo que conoces. A veces dominamos mejor un tema que otros y eso nos ayuda a tener cierta autoridad, por eso lo recomendable es que una vez que te hayas registrado en un sitio que acepta referidos, debes estudia r a fondo su sistema y su funcionamiento, la idea es que al hablar con todos sobre ese servicio, lo hagas con convicción y no por el interés de hacerte de unas monedas.Sin duda el tema de los referidos es muy amplio a nivel mundial, pero si se sabe utilizar de seguro podrás hacerte un muy buen ingreso mensual.Aqui dejo algunos sistemas de referidos con los que puedes empezar:BidVertiser - Otra buena opcion para ganar dineroHostGator - Mejor programa de afiliadosAdvertising.com un sistema CPMExoClickNeoBux - Te paga por dar clicksGana dinero dando clicksAprende a ganar dinero facil por internet]]></content>
		</document>
		<document id="d4fc2f5b28a913a564f7499fe7c8d797" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/C356LtbAWeA/tensaiweb-regala-dominios-para-blogger.html">			<content><![CDATA[Visitando TensaiWeb me tope con un grandioso concurso para usuarios de Blogger.Este consiste básicamente en regalar un dominio de segundo nivel (com, net, org, info) a cambio de, claro hacer mencion al concurso y poner un enlace en el blogroll. El concurso finalizara el 10 de noviembre y habra por cada 7 registrados 1 ganador, esto quiere decir que si hay 8 registrados se sortearan 2 dominios, asi que a invitar gente y tener mayores posibilidades de ganar ^^. Nota: el blog debe tener por lo menos 1 mes de creado.Aqui les dejo el Copy & Paste de las bases escritas en TensaiWeb:Requisitos para participarTener un blog de al menos un mes de creación.Agregar este blog a su blogroll con el texto Tensaiweb.Escribir un post comentando el concurso.Dejar un comentario en este post, indicando la direccion del post.Sobre la cantidad de dominiosSe sorteará 1 dominio por cada 7 participantes, de allí que sería bueno que animes a otros bloggers a participar, porque si son 8 en lugar de 7 se sortearán 2 dominios y tendrás más opción.Si agregas este blog a tus favoritos en technoratti y consigues que otro blogger se apunte al concurso, ambos entrarán al sorteo de otro dominio con los que cumplan esta condición, es decir podrían ganar 2 dominios en el mejor de los casos. Sólo puedes referenciar a un blogger, el cual tendrá que cumplir con los requisitos y además agregar este blog a sus favoritos de technoratti, pero él ya no tendrá que referenciar a nadie más, ya que ya participaría por los dos dominios.La regla del dominio extra para los que cumplan con el punto 2, será por cada 14 participantes. Es decir, que con 15 participantes serían 2 dominios.El sorteo se realizará el 10 de Noviembre, después del cual publicaré el video del mismo y la entrega se coordinará vía email, así que dejen bien sus datos en los comentarios.Cualquier duda con respecto al sorteo, no duden en preguntar. Ah y vótenlo en autobombéame si pueden, el link está más abajo.Nos vemos.]]></content>
		</document>
		<document id="1fffb359487c1eac38215b5f01c929f7" url="http://feedproxy.google.com/~r/howtomonetizeurblog/~3/dry0i6vWhkA/gana-dinero-dando-clicks.html">			<content><![CDATA[The Clickers!The Clickers es de lo mejorcito que hay en PTC, hay mas de 20 banners por día para hacer click y pagan hasta US$0,01 cada uno y también pagan US$0,15 por cada otro programa que te inscribas. Cuando llegas a US$5 te depositan al instante en AlertPay o en PayPal cuando llegas a US$6. Además hay concursos y puodes ganar la mitad de lo que ganan tus referidos o el 110% si eres premium.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>