<author id="70290b8ab0d1303ed839238e8cda1556" url="alexandroroque.blogspot.com" feed="http://alexandroroque.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a9c3ae853d94cbe0e1027313825318d" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/10/lou-reed-metallica-dragon-live-in.html">			<content><![CDATA[La calaca debería tomarse  de descanso unos días, para poder preparar con tiempo nuestros altares del día de muertos. Que si muchos se volvieron expertos en Lou Reed hoy que murió, que si la mayoría son posers o seudofans, que si por cliché, por que si buscaron de última hora en wikipedia o en youtube, que si ya tenía 71 años...  En las redes sociales todo pasa. Las muertes verdaderas se asumen como hoaxes y viceversa. Igual que en todas las artes y todos los quehaceres, las discusiones de cómo alguien puede asumirse como crítico de música si nunca ha tocado o, peor, nunca ha escrito una melodía, se repiten hasta la saciedad, en todos los órdenes (por algo tenemos tantos directores técnicos de la selección mexicana de futbol). Que muchos sentimos la muerte de este rockero, sí; que muchos lo buscaron para saber quién fue pues no sabían que existía, vale. Si la muerte es el pretexto, aprovechemos, que lo aproveche alguien: compartamos mientras se pueda, que a veces no hay otro día para enterarnos de que existe la magia.]]></content>
		</document>
		<document id="8cffbbbcbdfc49334f9764f3c9a333fd" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/10/pagina-42-el-coleccionista-john-fowles.html">			<content><![CDATA[Sé que está pasado de moda decir que amas a una mujer, y no había sido mi intención decírselo de esa forma. En mis fantasías, cuando decía aquello los dos nos mirábamos mucho tiempo a los ojos y luego nos besábamos y no se decía nada hasta mucho tiempo después. Un tipo llamado Nobby del PARC, para el que las mujeres no tenían secretos, siempre decía que no había que decirle a una mujeres que la amabas. Aunque fuera cierto. Si se decía te amo había que decirlo en broma... aseguraba que ese tipo de cosas las volvía locas y las hacía ir detrás de uno. Había que ponérselo difícil. Me fastidiaba la situación porque ya me había dicho a mí mismo un millón de veces que no tenía que decirle que la amaba, que tenía que esperar a que el amor surgiera con naturalidad por ambas partes. El problema es que cuando la tenía delante la cabeza me daba vueltas y muchas veces decía cosas que no quería decir.]]></content>
		</document>
		<document id="b7d25cb476688108b470d7cc66fe6108" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/10/soundtrack-para-dia-de-muertos.html">			<content><![CDATA[1. Doscientos huesos y un collar de calaveras, de Enrique Bunbury;2. Mátenme porque me muero, de Caifanes;3. No es serio este cementerio, de Mecano;4. Annabel Lee, de Radio Futura;5. Contigo, de Joaquín Sabina;6. Canción para mi muerte, de Charly García;7. Stirb nicht vor mir (no mueras antes que yo), de Rammstein;8. The end, de The Doors;9. Magician, de Lou Reed;10. Tears on heaven, de Eric Clapton;11. Breathe no more, de Evanescence;12. Goodnight, travel well, de The Killers;13. Let the sunshine in, de la película Hair;14. Ding dong, the witch is dead, de El mago de Oz;15. The show must go on, de Queen;16. Que se mueran los feos, de Los Xochimilcas.17. Juárez, también con Los Xochimilcas;18. La calaca flaca, de Óscar Chávez;19. La calaca, de Botellita de Jerez;20. La Martiniana, con Radaid;21. La muerte chiquita, de Café Tacuba;22. O vira, con Secos e Molhados;23. Tu maldición, del maese Jaime López;24. ¿Qué chingaos!, de La Cuca;(del 31 de octubre al 2 de noviembre andaremos enMuerte y arte en San Luis Potosí (y, obvio, más allá)por si ocupan o andaban con el pendiente]]></content>
		</document>
		<document id="5634eb63b12fa53f47719d0f221a70db" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/11/a-proposito-de-una-ciudad-hecha-de.html">			<content><![CDATA[Con palabras se hizo un pueblo de indios, en un territorio donde hubo pueblos seminómadas, que todo lo tenían y guerreaban con el alma; con palabras se le cambió hacia el norte y se trazaron calles. Con palabras fue capital del país y se han hecho aportes al liberalismo y a la democracia (difícil de creer hoy en día, pero así ha sido). La letra con sangre entra, sí, y también hay palabras rojas, de colores nada usuales. Gritos de todo tipo, por algo las onomatopeyas nos marcan la espalda al escribir. Hecha de palabras, esta ciudad se reconstruye a pesar de las tormentas, a pesar de que muchas veces no sabe elegir a sus representantes, a pesar de que nadie cuenta su crónica real.Y es que de Fundadores se ha llegado a precursores, pero también espectadores. Esta ciudad se desgaja y se desaparecen sus cerros cada vez más habitados. se vuelve laberinto de ríos, muestra sus ramales de venas salidas de madre, se mueren y se matan quienes nada debían, nadie quiere hablar y menos debatir, pero esperemos que salga el sol. De nuevo. Hay señales, por lo menos, de que todo puede cambiar.Una de estas señales es que la ciudad —el municipio en que está enclavada, en una olvidada frontera interior, entre la selva y el desierto— ha sido durante buena parte de 2013 la más fría del país. Antes se diferenciaban bien sus estaciones, y las temporadas de lluvia y frío sabían que meses del año aposentarse en sus calles. El clima seco-cálido que campeaba ha sido sustituido por cambios bruscos que obligan a sus habitantes a salir siempre con chamarra, sombrilla y protector contra el sol.La reciente aparición de extrañas especies, vegetales y animales en el centro histórico de esta ciudad hecha de palabras ha llevado a especialistas en todas las ramas de la ciencia a replantearse fragmentos de la historia que no habían sido tomados en cuenta.Primero fue una alegre mata de sandía la que brotó en las obras de remodelación de la alameda Juan Sarabia, lugar típico de aves (por sus patos y por su entorno ideal para garciar). Los pocos afortunados que la probaron dijeron que era dulce y muy jugosa. Luego fue una planta de maíz, que también cerca del museo del tren opuso alegre resistencia a ser arrancada. En los puentes que cruzan la diagonal sur (oficialmente, avenida Salvador Nava) y en el periférico surgieron pequeños arbolitos, gracias a las lluvias.Hay quien vio el pasado mes de junio a un armadillo cruzar hecho la cochinilla plaza de armas, y varios testigos de probada credibilidad reportan que un venado ha sido visto al alba, tras noches de luna plena, en la Plaza de los Fundadores, la primera, donde se creó esta ciudad de escudo azul y oro, con un cerro relleno de metales preciosos hoy desaparecido.Acostumbrados a ver a la dama de negro y a la Maltos, a la Llorona en el río Santiago y a la Planchada en el Hospital Central, hace tiempo que sus habitantes no reportaban más apariciones en el centro histórico. Sus miles de fantasmas, que han creado una energía muy especial en esa zona de la ciudad (como aseguró un conocido santero y escritor cubano), parecían haberse quedado mudos. Ciudad de palabras pero también de silencios, incluso sepulcrales.Desde principios de 2013 quienes deambulan por el centro histórico, sobre todo los que salen por ahí de la medianoche de los antros y cafés cercanos al jardín Guerrero (más conocido como de San Francisco), de Independencia, Carranza, Bolívar o Allende, juran que han oído hablar a la estatua de bronce que se erigió en honor a Juan del Jarro. En medio del jardín, al inicio de la calle de Universidad, Juan suele permanecer callado durante el día, atendiendo a los curiosos que llegan a tomarle fotos. Soportó con estoicismo el baño de pintura que alguna vez le hicieron, y no dice nada cuando se recargan en él. A medianoche, cuentan, suele adquirir la locuacidad que lo hiciera famoso durante el siglo 19.Juan del Jarro, por nombre cristiano Juan de Dios, nació cerca de algún lugar desconocido, casi en alguna parte, de la ciudad de las camelias, al norte de esta ciudad hecha de palabras. Como ésta todos se conocen, o al menos conocen a algún conocido de un familiar, o al amigo de un amigo —y más en los tiempos en que vivió Juan—todos lo recuerdan como un pordiosero que gozaba del don de la adivinación y repartía entre los necesitados lo poco que le donaban, de mirada curiosa, siempre con su sombrero de copa (raído y con engranes, de los que se desconoce el mecanismo), un reloj de faltriquera que solía consultar nerviosamente, un pantalón sujetado con un mecate a su generosa panza y un misterioso jarro en el que guardaba una sustancia desconocida. Sobra decir que el jarro desapareció a la muerte de Juan, y que muchos aventureros y órdenes religiosas aún lo buscan por su valor histórico y ritual.Hay quien le reza todavía: desfacía entuertos, iba de uno a otro de los siete barrios en muy poco tiempo (se cuenta que usaba los túneles que se construyeron durante la Colonia), vaticinaba muertes y adivinaba engaños amorosos, como constatan los testimonios (actualmente en el Archivo Histórico del Estado) de los parientes de un párroco de Nuestra Señora de Tlaxcalilla y de una señora de una acaudalada familia, a quienes dijo como con descuido su próxima muerte y que el hijo que iba a tener no era de su marido. Respectivamente, but of course. Cuando murió fue sepultado en el panteón del barrio del Montecillo, donde quienes lo acompañaron (de todas las clases sociales) atestiguaron cómo hasta los escarabajos le hicieron guardia. Tras muchas vicisitudes sus restos fueron a dar al panteón del Saucito.Dicen los historiadores que, de joven, vivió en Oxford, Inglaterra, donde ejerció de sombrerero. De ahí su prurito por ver la hora en su reloj de leontina y el hábito de disfrutar a las cinco de la tarde de un buen té, cuando podía. De su amistad en ese tiempo con un reverendo, aficionado a las matemáticas y a la fotografía, tomó el gusto por relatar historias llenas de fantasía a los niños de esta ciudad de cantera y de palabras.Hoy se le oye decir, es decir, a su estatua, como alguna vez profetizó en vida (y se creyó que se refería a la gran inundación de 1933, cuando se reventó la represa): "Esta ciudad desaparecerá inundada... podría no ser de agua, pero de ustedes depende".Doy fe: Alexandro Roque]]></content>
		</document>
		<document id="93c0d9910575666cdc41b19bf84439bd" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/11/calvino-y-borges.html">			<content><![CDATA["Cuentan que en 1984 Italo estaba en Sevilla con su mujer, Chichita, argentina de origen. En un hotel de la ciudad, Jorge Luis Borges, ciego desde hacía tiempo, estaba reunido con un grupo de amigos. Llegaron también los Calvino. Mientras Chichita hablaba con su compatriota, Italo, como era norma de la casa, se mantenía a una prudente distancia. Su mujer, que lo conocía bien, le susurró al autor bonaerense: 'Borges, Italo también ha venido…' Apoyado en su bastón, Jorge Luis Borges irguió la barbilla y dijo con la hermosa calma de los ciegos: 'Lo he reconocido por su silencio'.”Tomado de "Gente de pocas palabras", por acá.Algo de Calvino sobre Borges, por allá.]]></content>
		</document>
		<document id="30841fdb61c94fa095f8489ca8be6afa" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/11/del-fuego-viene-y-en-el-acaba-toda.html">			<content><![CDATA[Del fuego viene y en él acaba toda músicaNo hay diferencia entre música en incendio.Las columnas del sonido concluyen en llamas.Borbotean en el fuego las músicas.Un magma ardiente danza y se arrebata.Descuartícenme al fuego de la música-En rescoldos de música entiérrenmeLa dulce y terrorífica músicaretiempla aire y ánimo.]]></content>
		</document>
		<document id="c7b7418eaef18cd20537e27aaf0c6cec" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/11/doris-lessing-1919-2013.html">			<content><![CDATA[Apenas ayer compré Instrucciones para un descenso al infierno, de Doris Lessing. Ver esa novela a sólo 69 pesos (en la Comercial Mexicana, no me pagan comisión pero deberían) fue iresistible y fue mi buena compra de un metafórico y paradójico buen fin. Hoy me entero de su muerte, a los 92 años. Voy en la página 100 apenas pero les comparto algo de mis subrayados:Doctor Y. ¿Cómo se llama? ¿Me lo dirá?Paciente. Jonás.Doctor Y. Ayer se llamaba Jasón. Comprenda que no puede ser ambos al mismo tiempo.Paciente. Todos somos marineros.* * * * *"Un hombre o una mujer que pasean por la calle no delatan lo que piensan; sin embargo, sus pensamientos juguetean en torno a ellos y recorren sutilmente su sustancia. Una persona corriente no es capaz de apreciar el movimiento de estos pensamientos..."* * * * *"Un ser que observa su imagen, un mono o un leopardo que se agachan para beber en una charca, ven su cara y su cuerpo, ven un baile de materia en el tiempo. Pero lo que se ve en este baile está dotado de memoria y esperanza, y la memoria no se halla en el mismo plano temporal; por eso cada uno de nosotros, ya sea caminando, sentado o durmiendo, participa de dos escalas temporales como la yema y el huevo, que comparten una misma envoltura, y cuando una criatura que empieza a tomar conciencia de su alma, o un adulto que nunca ha concebido más que pensamientos animales, o un adolescente enamorado, o un viejo moribundo, o incluso un filósofo o un astrólogo, cuando uno de estos, o tú o oyo nos preguntamos, con todo el peso de nuestra vida: ¿quién soy? ¿Qué es el tiempo? ¿Qué pruebas hay de la existencia de un tiempo que no es mortal como una hoja en el otoño? Y la respuesta es: aquello que formula estas preguntas reside fuera del cuerpo mundano..."]]></content>
		</document>
		<document id="9bf59960214a40baef3e8589ca694784" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/11/el-mundo-de-shakespeare-wh-auden.html">			<content><![CDATA["La diferencia entre las tragedias y las comedias de Shakespeare no estriba en que en unas los personajes sufren y en las otras no, sino que en la comedia el sufrimiento conduce al autoconocimiento, al arrepentimiento, al perdón y al amor, y en la tragedia conduce, por el contrario, al desconocimiento de sí, al desafío y al odio..."Los amantes son comunes en los cuentos de hadas, pero el amor aparece más bien como un principio que estructura una pauta, y no como la pasión sexual que experimentamos en el mundo histórico […] Es posible imaginar la seria pasión de Romeo y Julieta con un final feliz en vez de trágico, pero es imposible imaginar ninguno de esos dos finales en el bosque de Oberón o en el bosque de Arden..."]]></content>
		</document>
		<document id="8c0259c28c66cf447dc54bb51e75e7b0" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/11/guido-gomez-de-silva-1925-2013.html">			<content><![CDATA[Del Diccionario breve de mexicanismos, del Académico Guido Gómez de Silva, fallecido este domingo:chingar. (Del español chingar 'importunar, molestar'.) tr. Hacer daño, ocasionar perjuicio, dañar, romper, descomponer. Es voz malsonante. || chinga a tu madre. expr. que es una injuria muy grave. || chingarse. loc. Resultar mal, haber fracasado. || chingárselo. loc. Hacerle daño, herirlo.chingo. m. Cantidad numerosa.chingón, chingona. m. y f. Excelente en alguna actividad o rama del saber.muerte: muerte siriquisiaca. f. La muerte. || muerte tilica. (De tilico 'enclenque, débil'.) f. El esqueleto (con que se representa a la Muerte), desprovisto de carne. También se dice "la muerte tilica y flaca".muertero, muertera. m. y f. Encargado del manejo de cadáveres.muertito: nadar de muertito. loc. Nadar en posición supina, tendido sobre la espalda (como flota en el agua un muerto).muerto: al muerto y al consorte, a los tres días no hay quien los soporte. ref. Frecuentemente hay agresividad de uno de los cónyuges. || caerse muerto. loc. Pagar. Compárese cadáver . || cargar alguien con el muerto, o colgarle a alguien el muerto. loc. Hacer a alguien responsable de falta que no ha cometido, atribuirle la culpa que corresponde a otro. || el muerto y el arrimado, a los tres días apestan. ref. La presencia de alguien en casa ajena pronto es incómoda (come mucho y no trabaja; además, estorba) [DRAE: el huésped y el pece a los tres días hiede].obra: ninguno diga quién es, que sus obras lo dirán. ref. Se conoce a una persona por sus actos, por su trabajo.]]></content>
		</document>
		<document id="a481f8c1c636834c97a4cc8f121030d3" url="http://alexandroroque.blogspot.com/2013/11/guillermina-bravo-1920-2013.html">			<content><![CDATA[“La especialización con la que nosotros construimos los cuerpos de los estudiantes es muy importante para el país, porque los bailarines que salen de aquí, que llegan a licenciarse, son bailarines que pueden bailar 30 años sin estar deteriorados, no como los formados en meses o dos añitos que en poco tiempo ya no pueden seguir bailando".(en La Jornada)"Cuando llegan aquí estudiantes que ya han tomado clases en otros lados no tienen ni su centro, ¿qué aprendieron?, ¿por qué aplauden eso?, ¿por qué se van allá? Sí, ya sé que aquí son siete años de estudio, sí, pero, ¿un médico cuántos años hace? Los mismos. Un matemático, un astrónomo, también. Por qué un bailarín no. Un pianista hace 11 años en el conservatorio. Ser artista es tan importante como ser un buen médico. Eso es lo que tiene que entender la política cultural de México. Cualquier persona que dirija el Consejo (Nacional para la Cultura y las Artes) o Bellas Artes tiene que entender eso".(en El Universal)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>