<author id="702ec1fb0152e0475555b4870cfdd97b" url="scrapandlife.blogspot.mx" feed="http://scrapandlife.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9a041b05783eb3bfa8b62ff3492100f5" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/11/ganadora-del-reto-no-8.html">			<content><![CDATA[Hola hola chic@s!!! En Scrap and Life estamos muy felices de que les hayan gustado nuestros retos, este post lo tenía pendiente para ustedes, pero ya saben! De vez en cuando el tiempo se va volando y las ocupaciones son demasiadas, pero mejor tarde que nunca! Antes que nada mil gracias a los 13 trabajitos preciosos que nos mostraron este mes pasado, se los agradecemos muchísimo!!!! Y pues ya sin darle mas rodeos, nuestra ganadora este mes es:Nuestra amiga Bren!!!! muchas felicidades de nuevo! Traes la suerte contigo y mucho talento también! Comunícate con nosotros para enviarte un regalito, con mucho amor :) Y para todos nuestros lectores les dejo aquí el trabajito ganador:Muchas felicidades de nuevo amiguita! Y los esperamos con sus participaciones!!!! ]]></content>
		</document>
		<document id="bedca74f631bbebf792855efd0311c7e" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/11/give-thanks-doodlebug-coleccion-happy.html">			<content><![CDATA[Fue amor a primera vista, eso me pasó al  tener en mis manos esta colección de Doodlebug!!! Como siempre digo, Amo Doodlebug, desde que inicié los primeros papelitos que tuve, fueron de esta marca y quedé fascinada con ellos!!!!! Ahora,  con más color, brillo y diseños más padres, huyyyyy, me enamoran!!!!! Por eso me encanta hacer layoutssssss, porque así nada se va a la basura, ni se empolva hehehe  Mirennnnnnnnnnn:)  Happy Harvest, que puedes conseguirla con Gaby Cruz y Scrap and life, es una colección que incluye muchos elementos padrísimos que combinan con tus papeles, pero no te preocupes,  si solo te alcanza para unas pocas cosas, puedes ingeniártelas para cortar los maravillosos diseños del papel, agregar los pixies (que son los popotitos de colores), usar el 3D en algunos elementos decorativos, agregar piedritas en forma de estrella, eyelets, sprinklesssssssss y listooooo :)  La parte de la tira de pixies saliendo de los eyelets me mataaaaa, se ve simplemente genial :) Yo doy gracias por este "Bebito" que ya cumplió 9 años!!!!! Ayyy me gustó mucho este Lo!!!!!! :) espero que no lo tomen a mal, pero a veces, algunos de mis trabajos me  encantan más que otros jajaja será que me fascina este Lo por la foto y cómo he colocado cada elemento???? :)  No duden en adquirir esta colección en Scrap and Life, si ya la tienen, wowowow, harán maravillas con ella!!!!!No se olviden de participar en nuestro retooooooooo, pronto  Scrap and Life se verá inundada de Navidad!!!!!Besitos chicassss, y si les gusta mi Lo, dejen mensajitoooooooo, muchas gracias!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="c804d12e1d6e4cc86bcdae4d06d1b566" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/11/grateful.html">			<content><![CDATA[Chicas lindasss, estamos de reto otoñal, elaborando una libretita, se recuerdan???  Hoy les quiero mostrar la segunda que he realizado, pero esta vez, con la Colección Happy Harvest de Doodlebug, a la venta en Scrap and Life!!!!!! Está simplemente hermosaaaa, mirennn :) Tiene colores y elementos padrísimos que hacen que mi libretita luzca hermosaaaaa, me encantaaaa :) Ustedes ya hicieron la suya???? Yo la hago desde cero, es decir, corto las hojas, pongo las portadas, la decoro y engargolo en mi Cinch!!!! Híjole, y solo hay tres participantes hasta ahoraaaa, anímense chicas!!!!!!  Ahhh, en este caso redondeé las orillas inferiores y creo que me súper encantó cómo se ven así :) Miren que he puesto muucho 3D, hice un sobrecito y casi todo es de las mismas hojas de esta linda Colección!!!!Y si se animan, que hay descuentos en la tienda por el buen fin, no se arrepentirán, les dejo lo que Gaby puso en su página del Face :30% de Descuento en toda la tienda (incluyendo la mercancía ya rebajada)Más envío por estafeta a precio de Correos de México ($60.00)y un obsequio en compras mayores a $800.00Además se mantiene envío gratis en compras mayores de $700.00Las ofertas son válidas UNICAMENTE en compras realizadas en nuestra tienda online del 15 al 17 de Noviembre.Espero les guste mi libretita chicassssssss y las anime a participar o comprar la colección jajajajajjajajaa con descuentos como éstossss, todo se antojaaaaa jajajaBesitos!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1a105303ff779ccb8105a03955eaf1f4" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/11/libreta-otonal-version-silvia-barrera.html">			<content><![CDATA[Huolaaaaa!! Espero que estén divinamente y listas para participar del reto de este mes!! Cómo les comentaba mi compañera Patty Tanúz, este mes el reto es preparar una libretita y el requisito es que lleve colores otoñales.Aquí vengo con mi proyecto, es una libreta que preparé para mi amiga Maribel pues fué su cumple. Para este reto utilicé la linea deDoodlebug con su colección "Happy Harvest".Obvio todo lo encuentran en la tienda on-line de Scrap and Life!!Gaby trae un montón de cosas hermosas para nuestros proyectos!!Pues bien... ta daaaaa!Qué tal el colorido???Color al full, me encantó!!!La llené de banners y en estos pequeñitos agregué unas joyas, me encanta su brilloNo podía dejar de usar estos bellos botones, todos de la misma colección!Obviamente quería personalizar la libreta y le puse una M pero llena de brillo, usé diamantina. Brillo por aquí, brillo por allá!! :)Para terminarla de manera linda utilicé listones en 3 colores que combinan perfectamente con el colorido de la libreta.Creo que a Mari le gustará su libreta!!! Les gustó??? Anden déjenme un comentario, me encanta leerlas!!]]></content>
		</document>
		<document id="6bfa8dd304918e93a81a66139ffbddbd" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/11/lo-american-crafts.html">			<content><![CDATA[Huolaaaa!!Hoy vengo muy contentita a mostrarles un LO súper tierno que hice. Utilicé la colección Daydreams de American Craft, es una colección hermosísimay acompañada de los stickers Remarksluce todo el conjunto muy armónico y en unos lindos colores.Todo esto lo puedes encontrar en la tienda on line de Scrap and Life Los Stickers dimensionales se ven monísimos y brillantes.Ayyy morí por este LO!!A ustedes qué les parece??Me dejan un comentario??Me encanta leerlas!!]]></content>
		</document>
		<document id="3e711d2708214f13b7759576b00993ed" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/11/shadow-box-otonal.html">			<content><![CDATA[Huoooola!!!Qué tal su fin de semana largo???Hasta parece domingo no???Pues  qué creen??Me volví a atrasar y hasta ahorita subo mi post!!Qué bárbara, pero he andado presionada pues Ágatha anda mediomal de una patita y he estado al pendiente de ella!!Pero a lo que vine, a enseñarles esta shadow box que hice con los bellísimospapeles de Doodlebud "Happy Harvest"qué en donde los adquirí??Con Gaby en la tienda on-line de Scrap and Lifeesta colección es tan bella que salen proyectos muy hermosos!!Les muestro:Esta casita está bella y junto con el árbol estánen realce, esto lo puedes hacer con tus foam dots,con la punchadora de orillas hice el terminado y parecen hojas, verdad? Para colgarlo, este alambre con chinitos se ve muy lindo,puse unas cuentitas y un gran moño, sobre un botón,me gusta mucho cómo se ve!!Las joyas no podían faltar, y el los banderines se ven preciosaspara acabar puse un botón de lamisma colección.Y listoo!! Es muy fácil hacer cosas lindas con todoslos productos que nos ofrece Gaby en la tienda on-line se Scrap and Lifedense una vuelta por allá y verán la variedad de cosas lindas que tiene!!Ya saben qué me encanta leerlas,me dejan un comentario?? ]]></content>
		</document>
		<document id="12ed94addf1cbac2453a41de349ec5c3" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/11/una-bolsita-muy-cute.html">			<content><![CDATA[Hola chicas lindas ya tenía un rato sin venir a saludarlas, esta parte del año está haciéndose medio pesadita para mi peeeero la espera tiene su recompensa y es que hoy vengo desde tempranito a mostrarles un video tutorial sobre cómo hacer una bolsita súper cute, es ideal para detallitos o regalitos ahora que se acercan las fechas navideñas, súper rápida de hacer y sin mucho material!Ésta es la que hice para ustedes en el video, quieren verlo? Aquí se los pongo:Si les gustó mi video suscríbanse a mi canal en YouTube, les prometo subir vídeos de tutoriales más seguido! Y si has hecho éste o algun otro trabajito mostrado en mis videos coméntame dónde para irlo a ver!Una cosa más chicas! ¿De qué les gustaría que fuera el siguiente video? Les dejo besitos y muchos saludos!!!Scoreboard Martha StwartMini Tool KitTinta MementoAC Cardstock TropicalesCopic Markers Sets para piel Bloque de acrílico Círculos de foamySoft cantaloupe Tide poolGrasBone folderCuttlebug V2Guillotina SureCutNueva Crop a DileInto the woods 6" x 6"Advanced Tape GliderInLinkz.com<!-- inlinkz code end -->]]></content>
		</document>
		<document id="4d5bcf48516ca9da538ddc48d66b4713" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/12/12-dias-para-navidad.html">			<content><![CDATA[Hola hola chicas!!!! Obvio no me volví loca, ya sé que faltan mucho menos de 12 días para la Navidad! Yey! pero así se llama esta actividad que realizamos en el Blog de Stamping Paper! En esta ocasión yo vine a traerles una cajita de un Santa Claus súper tierno!!!Casi todo con nuestros papelitos preciosos de la colección de Navidad de Stamping Paper!!! Está divino cierto?Y lo mejor es el contenido! Unas galletas hechas a mano deliciosas!!!!! Es un regalito ideal para una amiga que quiero mucho!!! Espero que les haya gustado chicas y sigan visitando el Blog, aún no hace falta mostrarles mucho más!]]></content>
		</document>
		<document id="80d00f06adfb623cfee41433db98467f" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/12/brindando-en-ano-nuevo.html">			<content><![CDATA[Huolaaa!!!Espero que hayan pasado una muy Feliz Navidad!!Les mando un abrazo con mucho cariño!!Hoy vengo a darles una idea, qué les parecesi adornamos alguna botella?Muchas veces llevamos como detalle una botella de vino a una cena que fuimos invitados, o no?Les propongo que busquemos una manera original de "vestir" nuestra botella.Dichas botellas pueden llevar etiqueta de fábrica o como en este caso,ser lisas, sin ningun tipo de adorno.En este caso usé unas botellas que me vende una amiguita y en ellas me entrega tequila almendrado delicioso,que preparan de manera casera. Estas botellas son lisas y tengo la oportunidad de decorarlas cómo yo quiera. Empecé preparando unos copos de nieve adhesivos con diamantina.Usé un adhesivo doble cara, corté con un die el copo de nieve(Ustedes pueden usar el die que prefieran)   Luego despegué una de las caras del adhesivo(bueno la verdad tuve en esta ocasión un ayudante genial,mi sobrino Santiago estaba conmigo y él hizo los stickers)Ya despegado la base del adhesivo le espolvoreó la diamantina,así la diamantina se pegay tenemos unos sticker brillantes!!!Buena idea no??Procedimos a pegar los stickers, decorándo la botella por varios lados¡se ve muy padre!  Ahora preparamos nuestro materialnecesitaremos un rectángulo de 3" x 6"Perforamos por un lado con una perforadora de círculo de 1 1/4"y redondeamos con la Corner chomperPara esta etiqueta utilice la bellísima colección"Peace Joy Love" de Lawn FawnScrap and Life tiene todo para tus proyectos,date una vuelta y ahí encontrarás herramienta, papel, adhesivo,todo lo que se te ocurra para hacer hermosuras!! Selle y pegué unos números y luego los corté empecé a armar mi etiqueta, usé foam dots para dar profundidad y miren qué tal quedó les dejo unos detalles Pueden usar twine y joyas para darle un mejor termiado Ya sea para llevar un regalito o para llevar algún licor a la cena, me parece que esta es una buena manera de presentar sus botellas. Les gustó??Déjenmo un comentario va?Me encanta leerlas!!]]></content>
		</document>
		<document id="56906ca2c24bf986a625d6c666287bb6" url="http://scrapandlife.blogspot.com/2013/12/chicasssss-stop-here-please.html">			<content><![CDATA[Cuando vengo a postear a Scrap and Life, vengo fascinada porque realmente me encanta presentarles todo lo que hago para ustedes, aparte de que por aquí se siente siempre muy buena vibra, los materiales que mostramos, todos, los puedes adquirir en la Tienda!!!!!! En esta ocasión utilicé papelitos de Lawn Fawn y me dijo Gaby que todavía tiene algunos, así que aprovechen para que tengan para scrappear sus fotos de esta Navidad porque realmente están muy bonitos!!!!!!!!!Ya saben que yo amo hacer lo's,  así que ya saben que se los enseño con muuuucho cariño, la foto de esta ocasión me súper gusta!!!!!  Ahhhh, me encantaaaa, esta idea de círculos con perforación en medio,  qué padreeee, parecen dulces "salvavidas" jajajaja Con el mismo papel, si no tienes adornitos extras, puedes crear los tuyos!!!!!! Chequen qué padres están los diseños de Lawn Fawn en todos sus papelitos, recuerden que  Scrap and Life los tiene aún a la ventaaaa, córranle amigassss :) El brad de caramelo, de Doodlebug, está increíble, luceeeee padrísimoooooo cierto? Ahhhh, con estas marcas tan lindas que tienen diseños bellísimos, tus proyectos quedarán hermososssss!!!!!Les cuento de a rapidito que hoy conocí en vivo y en directo a Gaby Cruz después de muchos años de conocernos virtualmente!!! Fue un super placer amiguita!!!!!!!!!!!Estén pendientes chicass de nuestro blog, que se acaba diciembre y entraremos de lleno en la época del amor y la amistad!!!!!!Esperemos que este 2014 que viene, todasssssss tengamos muy buena suerte, sigamos derrochando amor y alegría y creando solo cosas lindas!!!!!!!!!!!Déjense leer amiguitas!!!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>