<author id="70afc610b4688835b657e31957ae7057" url="misdivertidisimasaventuras.blogspot.com" feed="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="20">
		<document id="9a832be469a5c676d5e24027cef98367" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/08/soy-abuelo.html">			<content><![CDATA[Nacieron ayer!P.D.Perdon por la calidad de la imagen, no tenia buenas condiciones ni tiempo.]]></content>
		</document>
		<document id="4607743e5278b0be2df0211fa24a4076" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/09/estimado-usuario-su-boleto-no-es.html">			<content><![CDATA[Chingado, como me da coraje no ganarme el melate!Ahi será para la otra :)]]></content>
		</document>
		<document id="36bc47d7f12bc1d03bc4e29344e4c56d" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/09/operacion-rechazada.html">			<content><![CDATA[El día domingo, con una tremenda gripe fui a echar gasolina a donde siempre lleno el tanque los domingos y al intentar pagar con mi tarjeta de crédito banamex office depot me dijeron que no había pasado. Por primera vez desde que tengo tarjetas de crédito no pasó una tarjeta. Total que pagué con otra tarjeta y vine a revisar bancanet (el banco en linea de banamex) a ver que habia pasado.Al]]></content>
		</document>
		<document id="8419126218dbed554f9ca1bc608fbd44" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/09/pollo-patrio.html">			<content><![CDATA[A poco no se vé mono?P.D.Así los venden, no crean que me puse a andarle haciendo su trajecito yo :P]]></content>
		</document>
		<document id="a2c86aabe6f197cfc7f372028606f4a9" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/09/razn-por-la-cual-he-tenido-desatendido.html">			<content><![CDATA[Las razones por las cuales he tenido descuidado el changarro son dos:1 - Por culpa del Diablo II (ver imagen). Ya esta algo viejo, pero a mi me sigue divirtiendo.2 - Cambié de puesto en el trabajo debido a una reestructuración. Y esto me consume tiempo debido a mi desconocimiento en el area y a que estamos creando procesos.Ahi luego que se calme un poco la cosa volveré a ser un poco mas constante]]></content>
		</document>
		<document id="cb925a8f4f43dd6b96d7fb68c085bd75" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/10/estan-listos-chicos.html">			<content><![CDATA[Les presento el nuevo porta plumas de mi escritorio:Si capitan estamos listos!]]></content>
		</document>
		<document id="3f6ae8c9214c43d434402c2a297abbe3" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/10/felicidades-rachely.html">			<content><![CDATA[A ver quien es el valiente que se atreve a acercarse al pastel de esta mujer :P]]></content>
		</document>
		<document id="29db06d27b8977e605f235131e01ba3b" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/11/ojala-mi-novia-fuera-as-de-sucia.html">			<content><![CDATA[Escrito en el cristal de un carro con una gruesa capa de mugre.P.D.Lastima que no salió la foto.]]></content>
		</document>
		<document id="3c25377337186ffb0a5447febc476f27" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2007/11/por-eso-estamos-como-estamos.html">			<content><![CDATA[Observen en el recuadro como el conductor va hablando por telefono celular.Ahora chequen lo que dice la puerta del carroPor si alguien no distingue bien, ahi dice "Dirección de vialidad y transportes".Y así como este hay muchos ejemplos en las instituciones del gobierno del estado de sinaloa :S]]></content>
		</document>
		<document id="bf06a1d5d626085ba8b6c79adbd8dc02" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2008/02/post-sin-titulo.html">			<content><![CDATA[Yo que habia prometido que mi próximo post iba a ser para hacer público donde me clonaron la tarjeta, pero la verdad es que no tengo animo de eso.Mas bien me pregunto, ¿por que es cuando todo va saliendo bien, algo tiene que pasar para que las cosas se desmoronen?De verdad que traigo el animo por los suelos, mi mente no alcanza a comprender como es que habiendo las respuestas tan a la mano,]]></content>
		</document>
		<document id="1de13462d826883cd29953c91043966b" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2008/07/dilema.html">			<content><![CDATA[Si, ya se que me van a regañar por no escribir, pero antes necesito opiniones de un dilema:Vamos suponiendo que un amigo al que llamaremos Juan se enteró de que alguien que conoce y parece ser una buena muchacha -a quien le llamaremos Lupita- anda en una relación con Pancho.Juan conoce a Pancho de hace tiempo y sabe mucho de él tanto por experiencia propia como por personas allegadas. Sin embargo]]></content>
		</document>
		<document id="96e369ac5af018f3f919ab6b3b70c44c" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2008/08/desempleado.html">			<content><![CDATA[Saludos amables lectores, la presente es solamente para informar que su seguro servidor tiene lo que va del mes desempleado.FAQ:Y por que te saliste?Por diferentes factores, entre ellos el económico.Y que te has pasado haciendo?He atendido asuntos personales que traía atrasados desde hacia ya bastante tiempo.Y ya tienes nuevo trabajo?He estado evaluando diferentes ofertas que han salido, y ya fue]]></content>
		</document>
		<document id="3056e4201ef559ad735a335f70277b3c" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2008/08/lider-nacional.html">			<content><![CDATA[Queridos lectores, les muestro el logo institucional del gobierno actual de Sinaloa:Nuestro gobernador dice que ya se respira un mejor clima en el estado y que la cosa ya está tranquila, bueno, eso dice él.De hecho, en los diarios ya no aparecen las masacres de hace unos pocos dias, pero Culiacán no es tan grande y todo se sabe pronto. Y entre lo que se sabe está que la cosa sigue igual o peor,]]></content>
		</document>
		<document id="fe24acdf652402629a3d937034c7496e" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2008/08/tequila-javier-sols-jos-jos.html">			<content><![CDATA[Si, no hay mucho que pensarle, el título cae como anillo al dedo al mal de amores.Tengo toda la intención de beber hasta quedar inconciente.La última vez que tuve mal de amores me la pasé cantando la cancion Mis amigos de Hombres G.Ahora mis amigos se han ido a vivir fuera de aquí, y lo único que tengo para consolarme es esta botella de tequila, y estas pinches canciones que -como dice José José-]]></content>
		</document>
		<document id="6ab32e22f806807addd19aff23f228a6" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2008/09/ejem-ejem.html">			<content><![CDATA[Esteeee, perdón por el exabrupto del post anterior.Ya todo está bien, pero le leí la cartilla >:)Gracias a quienes se preocuparon.P.D.Ahorrenme la pena de negar explicaciones :P]]></content>
		</document>
		<document id="ca0d3779f67c40643efd949e2cb456f8" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2008/10/no-se-me-ocurrio-un-titulo-lo.html">			<content><![CDATA[Pero igual les cuento: Señores y señoras, niñas y niñas, quien esto escribe hoy firmo su acta de matrimonio y ante la ley es un hombre casado.Un nuevo cambio en mi vida, y tengo fe en que todo será para bien.Gracias por seguir leyendo a pesar de que casi no escribo.]]></content>
		</document>
		<document id="fe5d7dab5ca7d45098471d58011e1386" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2011/03/el-siguiente-paso.html">			<content><![CDATA[Si, ya se que tengo mucho que no escribo, pero entre el matrimonio, el trabajo, y a ratos diversión me tienen lejos de aqui.En fin, solo quiero dejar constancia que hoy tengo los resultados y es oficial... En unos meses voy a ser padre!P.D.Todavia no me cae el 20.]]></content>
		</document>
		<document id="27182be5b4b86bdb79bdaa15c1107402" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2011/04/enjuntado.html">			<content><![CDATA[Nueve horas en junta!!!Ya se me entumio el trasero :S]]></content>
		</document>
		<document id="c1e5267d84af335983e7e5adae9dd285" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2011/04/sala-de-urgencias.html">			<content><![CDATA[Estoy en la sala de urgencias del ISSSTE. Mi abuela tiene desde el martes aqui. Acaba de fallecer una se#ora hace hora y media a dos camas de aqui, ya alguien ocupa su lugar. Me deprimen los hospitales :(]]></content>
		</document>
		<document id="4a0f332e241ffbf7b162611c5a661fa7" url="http://misdivertidisimasaventuras.blogspot.com/2011/07/shihuahua.html">			<content><![CDATA[Si quieren notar cuanto usamos la letra CH... viajen a Chihuahua!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>