<author id="7122ad9ccbfa1349988f0986d6ec02fa" url="dejardefumar-ya.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/9009072758348671688/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c30665eb31de8f5c313099f3d8341948" url="http://www.dejarfumar.org/2011/01/dejar-de-fumar-que-sea-proposito-de-ano.html">			<content><![CDATA[En 2011 un buen proposito es dejar de fumar. Por eso el Department of Public Health de Connecticut y la campaña  Anti Tabaco, “Tabaco: ¡que desperdicio!”, le ofrece útiles consejos para que deje de fumar.Dejar de fumar no es tarea fácil y en muchas ocasiones requiere de apoyo, ya sea familiar o de grupo. Lo más importante es mantenerse enfocado en su objetivo que es dejar de fumar. El dejar de fumar se hace difícil por el contenido de nicotina que tienen los cigarrillos, ya que es muy adictiva. Dejar de fumar en muchos casos no ocurre de un día para otro y en algunas ocasiones puede ser luego de varios intentos, antes de dejarlo para siempre.Tome el dejar de fumar como un reto donde necesita fuerza  y convicción.• Escoja una fecha para dejar de fumar. En el día que usted escogió para dejar de fumar, tire todos sus cigarrillos y ceniceros. Recuerde que las dos primeras semanas serán las más difíciles. No olvide su encendedor o sus cerillos o lo que use para encender sus cigarros.• Prepárese semanas antes de la fecha en la que usted va a dejar de fumar escribiendo todas las razones por las cuales usted va a tomar esa decisión.Algunas razones para dejar de fumar son:• Usted vivirá mejor y por más tiempo, larga vida• Dejar de fumar baja los riesgos de tener un ataque cerebrovascular, un ataque del corazón y cáncer• Si está embarazada, dejar de fumar incrementa la posibilidad de que tenga a un bebé saludable• Las personas que viven con usted, especialmente los niños, serán más saludables• Tendrá más dinero para gastar en otras cosas• Busque  el apoyo de un amigo que no fume, de un ex fumador o un amigo que quiere dejar de fumar. Si usted desea un cigarrillo, llame a un amigo en vez de fumar un cigarrillo.• Las personas que quieren dejar de fumar tienen más éxito cuando combinan el grupo de apoyo y utilizan algún medicamento para dejar de fumar.• Pídale a sus familiares y amigos que no fumen a su alrededor.• Evite personas y lugares que le inviten a fumar.• Los deseos por fumar van hacer muy fuertes los primeros días. Especialmente los primeros 5 a  10 días la ansiedad por fumar será muy fuerte pero luego va a disminuir y se va a sentir mejor.Si usted quiere un cigarrillo haga lo siguiente:• Respire profundamente  5 veces• Llame a un amigo• Salga a dar un paseo• No sea demasiado duro consigo mismo. Muchas personas recaen varias veces antes de dejarlo para siempre, pero eso no significa que no tendrá éxito la primera vez.Te recomiendo leer estos 5 tips para dejar de fumar y estos metodos para hacerlo]]></content>
		</document>
		<document id="8a8b4e8057475e4b818faf87b48b55d3" url="http://www.dejarfumar.org/2011/08/7-herramientas-para-dejar-de-fumar.html">			<content><![CDATA[Hay muchas técnicas o tácticas para dejar de fumar, nosotros nunca nos cansaremos de seguirte dando ideas para que logres tu objetivo:A continuación 7 herramientas que te ayudaran a dejar de fumar:1.- Perforar el cigarro: Realizar una perforación en el papel del cigarro ayuda a que la cantidad de sustancias que inhales, se reduzca drasticamente.2.- Hipnosis: Puedes encontrar en internet un sinnumero de tratamientos auditivos que te ayudan a que mediante la hipnosis vayas rechazando el cigarro3.- Electro-acupuntura: mediante descargas electricas en el cuerpo, se induce al distanciamiento del cigarro, asi como tambien a la perdida de peso. Los dispositivos puedes comprarlos por internet y tienen un valor de alrededor de 550 pesos mexicanos.4.- Cigarros Electronicos: con este dispositivo mediante el vapor de agua con particulas de nicotina, es que te ayuda a dejar de fumar, es para ese tipo de personas que no pueden vivir sin un cigarro en la mano.5.- Quit-Key: dispositivo electronico que funciona en base a los habitos de consumo de cada persona, genera un patron de conducta que reduce gradualmente el consumo del tabaco.6.-Niccostoper: Funciona igual que Quit-Key, con la adiccion de que el cigarrillo se guarda en el y no es liberado hasta un horario programado para fumarlo.7.- Quitter App:  Aplicación de iPhone que permite calcular cuanto dinero ahorras con cada cigarrillo que dejas de fumar y cuanto tiempo llevas sin fumar.Si quieres ver las imagenes, puedes verlas aqui en gizmodo ]]></content>
		</document>
		<document id="d60e458bc7bc99e14e0f904c22e3cc7" url="http://www.dejarfumar.org/2011/08/la-actualidad-del-tabaquismo.html">			<content><![CDATA[El tabaquismo ha aumentado a nivel mundial, constituyendo un problema de salud pública para todas las naciones. Los cambios sociales de las últimas décadas han llevado a un aumento vertiginoso del tabaquismo femenino vinculado a la liberación femenina en el mundo actual. El fumar tabaco es una adicción que comienza generalmente a temprana edad, en adolescentes y jóvenes que luego continúan con el hábito. Las sustancias del cigarrillo son tóxicas y con capacidad de producir cáncer en distintos lugares del cuerpo. Fumar predispone a tener problemas respiratorios importantes y aumenta el riesgo de enfermedades cardíacas como infartos. La adicción al tabaco se mantiene por una sustancia contenida en el cigarrillo que produce que el vínculo perjudicial para la salud se perpetúe en el tiempo, es la nicotina. La misma tiene un gran poder adictivo lo que explica lo difícil que es dejar de fumar, pero el abandono del tabaquismo es posible con esfuerzo y determinación de la persona afectada y ayuda capacitada de su entorno.]]></content>
		</document>
		<document id="43b43c766ae84c403726556e327691ad" url="http://www.dejarfumar.org/2011/08/planificando-dejar-de-fumar.html">			<content><![CDATA[El abandono del tabaquismo no es una decisión simple, los fumadores no visualizan que el cigarro sea un problema para ellos ni les afecte su estado de salud. Hay efectos del cigarrillo a corto, mediano y largo plazo, frente a los cuales el fumador no los vincula con la adicción que tiene al tabaco.La decisión de dejar el tabaco tiene que planificarse, no puede ser improvisada, porque sino sólo se logrará abandonarlo por algunas horas, un máximo de algunos días. Es necesario tener un acompañamiento del entorno, especialmente la familia y compañeros de estudio o trabajo, que permite contar con una contención especial en este proceso de abandono de la adicción.Hay que tener claro desde el inicio que retomar el cigarrillo no es una fracaso, es simplemente una recaída, la cual es completamente normal y esperable en el proceso del abandono del tabaquismo. De ser necesario existe profesionales de la salud capacitados para ayudar a las personas que lo requieran tanto para apoyo psicológico, grupos de autoayuda e incluso medicamentos que pueden utilizarse temporalmente.Lo fundamental para tener éxito es la voluntad de la persona fumadora de dejar de serlo, lo cual permitirá comenzar un proceso para romper el vínculo patológico que se ha establecido entre la nicotina y el organismo. ¡Dejar de fumar es posible y vale la pena intentarlo!Iniciar Sesion]]></content>
		</document>
		<document id="257cad3d40b4d40624512180db84bbe5" url="http://www.dejarfumar.org/2011/08/que-son-las-adicciones.html">			<content><![CDATA[¿QUÉ SON LAS ADICCIONES? Las personas nos vinculamos con el entorno que nos rodea, establecemos relaciones con las personas y objetos, las mismas se caracterizan por ser variables pero equilibradas según nuestros intereses. Una adicción se caracteriza por el establecimiento de un vínculo patológico con una sustancia o actividad. Este tipo de vínculos perjudiciales para la persona no radica en el tipo de sustancia o la actividad que se trate sino en la forma de vinculación que establezca. Las causas de una adicción parten de una predisposición genética y psicológica que permite que algunas personas estén más expuestas a sufrir problemas adictivos en sus distintos ámbitos de su vida.También influye el contexto en que se encuentre la persona, así como su inserción social y acompañamiento familiar que posea.Una persona no viene con un comportamiento adictivo instalado en su personalidad, pero si puede tener ciertos rasgos psicológicos que la hacen más susceptibles a establecer vínculos problemáticos y patológicos con su entorno.Tener claro los aspectos psicológicos y personas que influyen en las adicciones podremos saber cuales son las mejores formas de intervenir en estas situaciones adictivas. Una estrategia que no puede faltar es la prevención, buscando que la menor cantidad de personas establezcan un comportamiento adictivo con alguna sustancia.]]></content>
		</document>
		<document id="9ceb79bc0fc612e768511f2a1c29a705" url="http://www.dejarfumar.org/2012/05/akinator-el-genio-que-te-podra-decir-si.html">			<content><![CDATA[Si eres de esas personas que ya lo han intentado de todo con tal de dejar de fumar y no lo has conseguido y ademas eres de las personas que creen en la supersticiones, entonces debes de probar con Akinator.El genio que te podra decir si en verdad puedes dejar de fumar o si solo estas perdiendo el tiempo en intentarlo.Te invito a que pases y lo pruebes y asi podras conseguir un nuevo reto, Akinator dice la verdad o miente, en verdad podras dejar de fumar, o todo lo que has intentado es y sera en vano.No te quedes con la duda, akinator, el genio que resuelve todo eninternet te puede ayudar.]]></content>
		</document>
		<document id="f515bf5fe205fa2792123eec65efd47d" url="http://www.dejarfumar.org/2012/05/como-dejar-de-fumar-tomando-zyntabac.html">			<content><![CDATA[Siempre hablamos de como dejar de fumar, hoy queremos hablar de como dejar de fumar tomando un medicamento, tomando pastillas para dejar de fumar.Zyntabac es el nombre dado a unas pastillas para dejar de fumar; es un antidepresivo. Trabaja sobre los receptores de dopamina y suprime los síntomas de abstinencia, durante un período de 7 a 15 días. Se suele aconsejar en aquellos fumadores que solían consumir más de 15 cigarrillos, cada día. Entre los efectos secundarios que nos podemos encontrar: insomnio, depresión, ansiedad, boca seca, dolor de cabeza o vértigo. El tratamiento puede durar hasta ocho semanas y un 20% de los tratados, tras un año, sigue sin fumar. No puede ser tomado por personas con epilepsia.Como todo medicamento lo mas recomendable es no auto medicarse y acudir con el medico para que nos proporcione una dosis segura y que no vaya a afectar nuestro organismo o a causar efectos secundarios.Has tomado esta o algunas otras pastillas para dejar de fumar?]]></content>
		</document>
		<document id="fa0bce860c01c842abf33bb701dfbdfa" url="http://www.dejarfumar.org/2012/05/el-ejercicio-fisico-una-manera-de.html">			<content><![CDATA[El dejar de Fumar sabemos que no es algo fácil, muchos son los métodos pero no todos funcionan en todas las personas, es por eso que a veces no es necesario un metodo farmacéutico o alguna terapia, sino la terapia individual del ejercicio.El ejercicio físico es una manera muy practica de matar tiempo que anteriormente usábamos para fumar y ademas es una buena practica que mejora nuestra calidad de vida.Es muy común que las personas que quieren dejar de fumar, lo hacen porque quieren llevar una vida mas saludable, por eso es recomendable realizar ejercicio todos los días, claro con su previo calentamiento deportivo, con el que podamos ir eliminando esas toxinas que están en nuestro organismo o por salud.Muchos se pueden preguntar, yo que tipo de ejercicio puedo hacer, lo mas recomendable es acudir con nuestro medico y pedirle una buena recomendación.Aunque podemos empezar a caminar o trotar algunos minutos diariamente.Empieza hoy mismo a hacer ejercicio y platícanos que tal te esta yendo. ]]></content>
		</document>
		<document id="2a4997ae898e28a2b7375530be7b5691" url="http://www.dejarfumar.org/2012/05/los-metodos-mas-raros-para-dejar-de.html">			<content><![CDATA[Aqui te presentamos los 5 mas raros y extraños metodos para dejar de fumar:Abre un grupo en Facebook. Crea el grupo y cuando juntes una meta 10 mil, 100 mil o la que te pongas dejaras de fumar. Entierra la evidencia.  Entierra en un metro bajo tierra las cajas de cigarros, asi cuando quieras fumar tendras que desenterrar las cajas Apuesta que lo dejarás.  Haz una apuesta a lo grande, si lo dejas te pagaran una cantidad grande, es seguro que el dinero te ayude a dejar de fumar Paga una multa. Dile a un amigo que te ponga un castigo economico cada vez que te vea fumando, si fumas y el te ve, tendras que pagar la cantidad de dinero acordad. Usa ese dinero para otra cosa. Tuve un profesor que con lo de los cigarros cada año iba y se hacia un examen medico completo para asegurarse de estar bien de salud.]]></content>
		</document>
		<document id="66bdfc7244340deed8494b960c766928" url="http://www.dejarfumar.org/2012/06/deja-de-fumar-comiendo-postres.html">			<content><![CDATA[Hoy te vengo a presentar una nueva forma de dejar de fumar, y esa es comiendo postres.¿Porque comiendo postres puedo dejar de fumar?Pues porque muchas presonas fuman por ansiedad, y vamos a mitigar esa ansiedad con algo mas, en este caso un postre. Es aconsejable que los postres sean elaborados con bajas cantidades de azucar o sustituyendo este por edulcorantes naturales como la estevia.Aqui te enseño con una de las muchas recetas faciles como hacer un postre helado de limon con el que podras calmar tu ansiedad y por ende podras  ir dejando de fumar.Me gustaria que nos comentaras si te funciono o no?Pay helado de Limón Ingredientes: 1 lata(400 ml) de leche condensada (NO evaporada)1/2 taza de jugo de limón 1 taza (250 ml) de crema batida1 corteza de pay(180 gramos) Colorante vegetal amarillo Preparación: En un recipiente, combinar la leche, el jugo y el colorante(opcional) envolver con la crema batida, Verter sobre la corteza, y dejar enfriar por 3 horas Nota: si no consiguen la corteza de pay Hacerla de galletas tipo maría en varias capas y entre ellas Leche lecheraFuente: Blog de Recetas Mexicanas]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>