<author id="7168847eb9c277ca3f9bb90f3875963a" url="recorriendotupieldesnuda.blogspot.com" feed="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="f2ebff694438f808507688484974b87d" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/07/de-errores-y-culpas.html">			<content><![CDATA[En la vida hay personas que cometen errores, por que errar es de humanos. Pero en la vida hay personas, que como yo, sobrepasan los limites del error, y cometemos horrores. No se exactamente cual sea la mecanica que el cerebro sigue para cometer esas grandes metidas de patas aun a sabiendas de las consecuencias de la acción. A toda acción corresponde una reacción.Y entonces viene lo complicado, por que no sólo nos sentimos mal por que nos equivocamos, sino que encima sentimos culpa. Y valla que la culpa castiga. Supongo que es importante delegar culpa en los demás. Pero el problema es si eres como yo. No hay matices. Yo tengo la culpa o tu tienes la culpa. Eso me dicta mi lado emocional, cuando el racional me indica claramente que algo de responsabilidad tenemos los dos en esta situación, que eso sí, admito que yo provoque.Mis razones no te parecen validas, y algunos de tus argumentos no me suenan lógicos. Y yo te quiero convencer de que mi verdad es la verdad. Así como tu quieres que yo acepte que estoy equivocada y tu tienes la razón. El diálogo se ha vuelto una lucha en donde lo importante, es convencer al otro sobre quien tiene la razón. Aunque los dos estemos plantados en la sinrazón.Pero yo soy pacifista. Prefiero ceder antes de pelear. Prefiero aceptar tu realidad antes de verte molesto conmigo. Y tu prefieres morirte de un infarto antes de verme triste y llorando. Pero no siempre lo logramos, en especial por que yo soy por naturaleza llorona y tu eres enojon.Y entonces vuelvo a lo de la culpa. Yo me siento culpable por que te molestas y tu te culpas de mis lagrimas, cuando mis lagrimas no son mas que resultado de lo que provoco y tu coraje resultado de lo que me pasa.Recuerdo que una vez le dije a un amigo (jijiji) deja que cada quien cargue con su cruz. Pero no tenía idea de la magnitud de esa frase. Dejar que cada quien cargue su cruz es arriesgarse. Arriesgarse a que el otro (u otra) no acepte su responsabilidad en el juego que se juega y entonces casualmente, hay que salir perdiendo, por que la realidad es esa, uno va perdiendo a lo largo de la vida. Pero también puede ganar.Aunque ganar es muchisimo más complicado, por que hay que ser astuto. No se trata de convencer al otro de que yo tengo la razón, no se trata de averiguar quien tuvo o no la culpa de lo que pasa. Se trata de aceptar responsabilidadades, se trata de ajustarce al plan, se trata de hacer un sintesis de las razones. No se trata de hacer uno, sino de hacer tres. Tu, Yo, Nosotros.Aun Con Todo, Sabes Lo Mucho Que Te Amo.La Vida es lo que pasa mientras buscamos quien tuvo la culpa.]]></content>
		</document>
		<document id="35faffe61603d5669a01192b4ff6f434" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/07/el-arte-de-jugar.html">			<content><![CDATA[Ven. Deja que te vende los ojos y te ate de manos. Deja que juegue un poco con tu nervios. Ven. No le pongas peros a la pasión. No le pongas peros a mis ganas de tu amor. Dejate querer y confía en mi.Deja probar tus labios humedos y permiteme jugar en lo profundo de tu ombligo. Deja que recorra tus caderas con mis manos. Deja que tus senos se endurezcan bajo mis manos.Ven, dejame jugar contigo. Ven y rie conmigo, disfruta conmigo. Deja que te posea, deja que te haga mía. Permiteme probar tu intimidad y goza con los demás sentidos, ahora que te privo de tus vista. Siente con lo que escuchas, siente con mi respiración agitada. Siente en todo tu cuerpo mi lengua caliente y con ganas de ti. Entregate a mi como tantas noches ha pasado, entregate a mi y reconoce quien soy yo cuando no hay mas imagenes que las de tu recuerdo. Entregate y reconoce mis manos, mi voz y mis palabras. Reconoce mis besos mis abrazos y esta forma tan mía de hacerte el amor.Confía en mi. Confía por que debes de saber que también yo soy tuyo, confía por que sólo quiero decirte que amo mucho, mucho, mucho, has sido esa luz en mi vida que siempre me acompaña, quiza no sea el hombre perfecto, admito que soy complicado, pero tengo un corazón que te pertenece y tu eres la única persona que tiene esa llave que puede abrirlo para cuando quieras sentirlo.]]></content>
		</document>
		<document id="5fc614bfda36fe2485ff2ddb195eeda5" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/07/mi-noche-de-bodas.html">			<content><![CDATA[Digan lo que quieran. Digan que estoy educada a la antigüita. Pero si, deseo tener una gran boda con muchos invitados. Quiero que este mucha gente que sabe que la quiero mucho. Que la queremos mucho. Quiero un pastel de 8 pisos con todo y fuentes y quiero casarme de blanco (no se burlen). Quiero que todos nos miren en la iglesi y quiero un padre que diga:"Fulanito de tal (tu sabes que eres tu), ¿aceptas a la fulanita de tal (¡Esa soy yo!), para amarla y respetarla en la salud y en la enfermedad... hasta que la muerte los separe?" Acepto, dices tu. Acepto digo yo.Yo digo que es buena idea que bailemos el baile del dolar. Por que digo vamos a estar gastados con la casa nueva y la boda. Además de que nos espera una romantica, divertida e inolvidable luna de miel en Puerto Peñasco.Quiero una linda recepción. Quiero que mi papá nos diga unas lindas palabras. Se que nos vamos a divertir muchisimo. Y se también que bailaremos toda la noche entre fotos, videos y muchas piñas coladas. Disfrutaremos enormemente cuando arrojemos el ramo. Y Me voy a reir muchisimo cuando a Harry le toque la liga. Pero esta vez va a ser diferente primero la liga y luego el ramo. Para que el Harry me pueda decir que muchacha le gusta (digo, no abra mucho problema al harry le gustan todas) como compensación de el favor que nos hizo la otra noche.Se que vamos a recibir muchos regalos por que hay mucha gente que nos quiere alrededor de nosotros. Se que me van a encantar las sabanas de 400 hilos que nos regalara mi tía Paty, también nos gustaran muchisimo los cubiertos regalo de tu tía Irma, por que no teniamos cubiertos así, y se que me reire con la ocurrencia de la Claudia Lara al regalarnos, (o regalarme mas bien) un baby doll para nuestra primera noche como esposos.Reiremos y nos la pasaremos bien. Disfrutaremos observando lo felices que se ven tus papás por nuestra boda. Y también disfrutaremos viendo lo satisfechos que estan los míos por nuestra nueva vida. Tu sobrinita se vera hermosa en su vestido rosa con un moño casi del tamaño de su cabeza, entregando los recuerdos de nuestra boda junto con nosotros. Vere a tus hermanos, mis cuñados sonreir y darte carrilla. Y vere a mi hermano y a su futura novia, bailando y quizas pensando que también este puede ser su futuro.Se que todos pensaran lo mismo en nuestra boda. Se que pensaran que yo soy la novia mas hermosa y radiante que han visto nunca. Se que pensaran de tu que eres el novio más bien parecido y feliz que hay sobre la faz de la tierra. Y lo pensaran así por que es verdad. Por que estamos completamente felices.Yo me quier casar en invierno, no se tu, nunca te lo he preguntado. Quiero casarme en invierno para tener pretexto para que me abraces muchisimo. Para que me abraces y nadie piense mal (aunque ya nadie tiene que pensar mal, ya estamos casados), y además de que me gusta mucho el invierno. Por que me voy a asar en un vestidote con este verano de Mexicali. Por eso mejor en invierno.Y cuando se acabe la recepción iremos a nuestra casa a cambiarnos. Y quizas demoremos un poco mas de la cuenta. Quizas tu me quites el vestido y acaricies mis hombros. Tal vez yo te quite tu saco y tu amisa y bese tus labios. Tal vez nos metamos en la cama y nos amemos profundamente, extasiados, y colmados de tanta dicha y felicidad. Después tomaremos un baño y regresaremos a la casa de mi tía Coyo. Ahi nos estan esperando todos. Ahi nos espera la post-boda y el pozole.Más musica, mas risas y mucha mas felicidad. Pasaremos la noche entera y después volveremos a nuestro hogar. Y por primera vez pasaremos una noche entera juntos. Abrazados y en la misma cama. Por fin dormire con mi esposo y el hombre de mis sueños. A la mañana siguiente despertare gritando CORRE, NOS QUEDAMOS DORMIDOS, SE NOS HACE TARDE, y tu te levantaras te bañaras y yo correre y me arreglare, listisima para nuestra luna de miel y nuestra nueva vida. Y quizas, quizas, encontremos un momento de calma antes de irnos para poder amarnos, pero solo un momento. Lo mejor, aun esta por venir.Por lo pronto, gracias por el enlace matrimonial cibernetico. No sabes cuan feliz me haces.]]></content>
		</document>
		<document id="1af3c33db2c805cce8debc935e9c372b" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/07/oracin-san-antonio-de-padua-pa.html">			<content><![CDATA[¡Oh! glorioso San Antonio, santo de mujeres, no te estés haciendo pato y consígueme un marido aunque te tardes un rato. Mira que ya no resisto este loco afán de amar, atiende San Antonio mis ruegos que no me quiero quedar. No te pido un guapo mozo, ni lo quiero con dinero. Sea un feo o andrajoso o hasta un simple ranchero. Tampoco quiero exigirte un flamante diputado, sino un humano cualquiera, sea solo, viudo o divorciado. No me importa que esté picado, que sea cojo o esté ciego, pues si tú así me lo das yo lo acepto desde luego. Escúchame Toño mío, óyeme santo glorioso, consígueme un baboso que se atreva a ser mi esposo. Mira que si no lo haces y conmigo eres ingrato, por Dios que te ha de pesar pues de cabeza te has de quedar. Pero no, ¿verdad que hoy sí escuchas mis rezos?. Bueno señor San Antonio, santo de mi devoción en ti tan sólo confío y échame tu bendición. ]]></content>
		</document>
		<document id="7d64b6dd2f8e1ee03678aaf8f59d2339" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/07/te-pertenece.html">			<content><![CDATA[Te pertenece cada uno de mis besos y mis zapatos viejos.Te pertenececada centímetro de mi cuerpoy mi libro favorito.Te pertenecemis sueños y mis anhelosy todo lo que escribo.Te pertenecemis ideas y locuraste pertenecetodo lo que soy.Te pertenemi corazón y mis ganas decomer melón.Te pertenecetodo lo que tengoy mis bailes de salón.TE PERTENESCO...]]></content>
		</document>
		<document id="a6957d91b69e256efe63757669e05d01" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/07/todo-se-vale_29.html">			<content><![CDATA[En el sexo se vale de todo. Y no es que yo sea un depravada, pervertida o trastornada sexual. Claro que no. Todo lo contrario. Pero es divertido experimentar por todas las facetas que te puede ofrecer la sexualidad.Uno puede experimentar con masoquismo, sadismo, iconofilia, grafofilia, entre otras muchas mas. Pero menciono estas por que, por lo general, son las favoritas de las favoritas. Mis favoritas quiero decir. No se den golpes de pecho. La idea es que muchas veces nos encasillamos y hacemos siempre lo mismo. Digo, muchas veces no tenemos tiempo de innovar, entre universidad, familia, amigos y novio (muy importante), no siempre resulta facil inventar cosas nuevas. Y a veces las cosas nuevas no resultan tan bien como uno lo esperaba. Pero queda para el anecdotario personal y despues de un tiempo nos resultan realmente graciosas.Creo que a veces al tener relaciones sexuales es dificil que todo salga bien. Que salga como uno lo planea. Pasa de todo. Calambres, la cosa no funciona, flatulencias (me han contado, claro). O siemple y sencillamente no hay ganas. ¿Se imaginan innovar cuando tienes una pierna fracturada o un dolor de cabeza que no te deja ni abrir los ojos? A eso mismo me refiero.Pero el humor es algo que esta dentro de nosotros y nos ayuda a afrontar la vida de un modo mas amable y menos tragico. Digo, yo se que para un hombre puede ser frustrante que su "asunto" no funcione a la hora de la hora. Pero vamos chicas, sabemos que hay manera de revivir hasta un muerto, si la cosa lo amerita. Y una caso asi realmente lo amerita. La cuestion aqui es no tomarse tan en serio una cosa asi y verla con buenos ojos, Bah! no hay mas que hacer. Chicas el Sexo Oral es una de nuestras armas mas poderosas, a todos les gusta.Entonces volviendo el tema que todo se vale, tambien se vale en todos lados. En la casa, en la escalera, en la oficina, en el carro, en la comisaria, en las escaleras, en la cocina, en el jardin, o en medio de una calle desierta. Las faldas por eso son buenas. Hasta en el cuarto de tus papas, si asi lo deceas, nada mas cuida que no esten tus papas, claro esta.Es tan divertido cuando nos proponemos inovar, amarnos de otra forma, que a veces no me explico por que nos olvidamos que una cosa asi, tambien es parte fundamental del ser humano, es inherente a el. Nacemos con nuestra sexualidad y con ella nos hemos de morir.¿Que haces aqui leyendo? No deberias estar en la cama innovando? :P]]></content>
		</document>
		<document id="73dd8416e0dfc2f411b3e85f822e597e" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/08/chancleando.html">			<content><![CDATA[- Creo que no se chanclear. Digo mientras sobo mis pies y miro las horribles ampollas que me han dejado mis sandalias de estreno.- Pero si a ti eso se te da super bien wey. Super Natural. Dice mi compañera que se asombra ante mi declaración.- Hablo en sentido literal estupida. Me lastiman los zapatos.- Ya decía yo.]]></content>
		</document>
		<document id="da279915ac4f6256ac05b585d8adff05" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/08/ganas-de-libertad.html">			<content><![CDATA[Aun no puedo explicarme como es que llegue hasta aca. Estoy cansada y tengo muchisimo sueño y aun más flojera. Llevo una semana entera sin dormir, y el miedo esta tan pegado a mi, que ya no puedo diferenciar ni mi olor verdadero. Te extraño tantisimo, a ti y a las niñas. Se que resulta difícil de comprender pero también sé que sabes que es lo mejor.-Mamá ¿Podrias cuidarme a las niñas un par de días, por favor?- No vallas por favor, sabes que es muy peligroso.- ¿Qué no valla a donde mamá? ¿De qué estas hablando?- No te hagas la desentendida.Por que no había de otra. No había para dónde hacerse. Yo no quería que mis niñas vivieran como yo estaba viviendo. Se que ellas están chicas y no entienden por que me voy. No entienden que soy la pieza clave. Que soy la conexión. Al principio sólo era cuestión de opinar en las fiestas y echarle tierra a los malos, como siempre. Y de repente, sin saber como ni cuando, ya estaba metida muchisimo mas de lo que hubiera podido desear. No habia marcha atras.- ¿A dónde vas mamá?- Tengo un trabajo que hacer fuera de la ciudad.- ¿Vas a tardar mucho en regresar?- No lo sé, quizás algunos días, no estoy segura.- ¿Es algo sobre las ideas de tus conferencias, mami?- Algo así corazón.- ¿Por qué lloras mamá?- Porque las voy a extrañar muchisimo.Llevo horas enteras manejando, y la verdad no se si valga la pena tanto sacrificio. No se si con mis acciones todo va a cambiar. No sé si con mi muerte todo mejorará. Siempre soñé que llegariamos juntos a estar viejitos como pasitas. Que veriamos a nuestras hijas casarse y a nuestros nietos crecer. Se que estas furioso conmigo. Siempre fuiste así, no soportabas la idea de verme expuesta a ningún peligro, me es curioso, preferias tenerme encerrada en una burbuja para que no me pasará nada e ironicamente fuiste tu quien me presento al Negro y a Marina. Nunca pude entender por qué eran tan amigos si tu siempre fuiste tan conservador. Y digo, ellos eran completamente de izquierda. Aun no se como me convencieron. Mi aires de libertad otra vez le jugaron una mala pasada a nuestro matrimonio.- Estas más que loca si piensas que yo voy a permitir que sigas en esos grupos de mala muerte.- No son grupos de mala muerte y tu lo sabes. Quiero lo mejor para mi familia, la represión es lo más horrible que existe, no se lo merecen nuestras hijas.- Cual represión Marcela ¿Cuál? Tenemos buenos empleos y nuestras hijas buena educación, por favor no te metas en problemas. - ¿Qué más problema quieres si nisiquiera podemos salir de casa? ¿Si en cada esquina hay un militar que por verlo te puede matar?- Marcela nosotros somos una familia respetable, tenemos buena posición económica ¿Qué más quieres?- ¡LIBERTAD!- ¡Pues si tanto quieres tu libertad te doy el divorcio para que hagas lo que se te de tu gana, pero no pienses que te voy a dejar a Alexa y Ariana para ver como las mal educas con tus ideas y a ver como un loco las mata! ¡No te lo voy a permitir!Soy la única que sabe toda la verdad. El Negro y Marina estan muertos. No hay nadie más que de el mensaje, y saber la noticia me ha dejado aturdida. Cuando llegaste y me contaste como murieron con pelos y señales supe exactamente lo que había que hacer. Te lleve al aeropuerto para que fueras a tu viaje de negocios y lleve a las niñas con mamá. Nunca voy a olvidar la bella sonrisa de Alexa, herencia tuya, ni los hermosos ojos color miel de Ariana que heredo por parte de mi familia.- Marcela, si algo no llegará a pasar antes de entregar el mensaje aquí tienes una copia, no la abras a menos que sea completamente necesario. Confío en ti.- Confía en mi, se que es lo que hay que hacer.- Espero y no lo tengas que hacer.Estoy tremendamente cansada los ojos se me cierran. Aguanta un poco más me digo a mi misma. Sólo es una hora de camino más. Una hora más y la pesadilla habrá terminado. Yo podré regresar a tus brazos y a mis hijas. Volveremos a ser la familia feliz de siempre. Solo una hora más y podré descansar.________________________________________- Alexa, vamonos.- Pero si es muy temprano tío.- ¿Cuál temprano Alexa? Ya casi son las 8 de la noche.- Pero tu me has contado tío, que en tus tiempos y cuando tenías mi edad llegabas a la una o dos de la mañana.- En ese tiempo no había toque de queda cariño.- Ha de ser por eso.- ¿Que haces Ariana?- Leo sobre el accidente que tuvo mi mamá en la carretera.- Eso fue ya hace muchos años Ariana.- Lo sé abuela. Pero es que aun no me explico como es que a una hora de llegar al lugar donde iba a dar su conferencia dos trailers hallan chocado con el único carro que había en la carretera a esas horas. Cómo tampoco me explico como es que no la ayudaron, ni como chocaron. No tiene lógica como dicen que chocaron. Nada concuerda.- Son los designos de Dios Ariana. Él sabe por que hace las cosas.- Pues que malo es Dios abuela. Se lleva a mi mamá y a mi papá lo encierra en un manicomio por que no soporta el dolor de perder a mi mamá... ¿Ellos se querian mucho?- Muchísimo.- ¿Y por qué él no la acompañó en el viaje?- Habían discutido y tu papa tenía otro viaje de negocios.- A lo mejor si el la hubiera acompañado mamá no estaría muerta, ni papá en el hospital psiquiátrico. Mamá siempre fue mala para manejar.- A lo mejor.- Yo quiero ser como mi mamá abuela.- ¿Y cómo es eso?- Yo también quiero luchar por la libertad.- ¿Qué dices?- No es tan fácil detenerme, mamá.]]></content>
		</document>
		<document id="e556c2c1767227f7a79ffa2c715fc114" url="http://recorriendotupieldesnuda.blogspot.com/2006/08/obseciones-maas-y-manias-de-cualquier.html">			<content><![CDATA[1.- Me como las uñas y qué. 2.- Me mal viajo. Si alguien llega 5 minutos tarde pienso que ya no me quieres o bien que un accidente fatal le ocurrio en el camino.3.- Si no tiene sexo no es interesante.4.- Me cargo de actividades aunque se que al final del semestre estare a punto de jalarme los pelos y volverme completamente loca.5.- Me quejo por vicio.6.- Me trueno los dedos, la espalda, los tobillos, las rodillas...7.- Si estoy feliz como, y si estoy triste ¡TAMBIÉN!8.- Me choca que la gente me diga algo y haga otra cosa totalmente distinta a la que dijeron, aunque yo siempre haga eso.9.- Soy como un gato; me tienes que apapachar y convertirme en la reina, soy exigente.10.- Los abrazos son la mejor cosa del mundo.11.- Tengo delirio por comprar cosas.12.- Tengo delirio por comprar ropa interior.13.- Tengo delirio por comprar zapatos, en especial si son zapatos que nunca voy a usar.14.- La gente intelectual y que cuenta cuentos me llama especialmente la atenciòn.15.- No leo ninguna novela que no sea de un autor latinoamericano o español. 16.- Mis perros tienen el nombre de mis chocolates favoritos.17.- Me choca el caracter de mi madre y yo soy una replica exacta a ella.18.- Me frustro cuando una exposición no me sale como yo quiero.19.- Me encanta comprar condones en la Wal Mart y que todos escuchen cuando le pregunto a mi novio ¿De Cuáles Quieres Mi Amor?20.- Adoro el Café Mocha aunque haga trizas a mi estomago y mis intestinos debido a mi colitis y gastritis.21.- Mi residencia oficial es mi escuela.22.- Soy totalmente obsesiva.23.- Soy totalmente paranoica.24.- Soy metiche.25.- No me gusta estar sola. Ni ir al cine sola ni nada de eso.Se aceptan sugerencias :P]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>