<author id="72b9cbc82d249539ce29178d1bfedc50" url="purodrama.blogspot.mx" feed="http://purodrama.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ee70c81e28ed79634ae5b8e429bba720" url="http://purodrama.blogspot.com/2012/07/generacion-nini-en-parque-cultural-de.html">			<content><![CDATA[Desde la Trinchera Teatro y Neurodrama, Atentados Escénicos presentan: Generación NINIde Enrique Olmos de Ita, Dirección: Mappy Aidé LópezCon: Carlos Puga / Jehú MirelesSINOPSIS:Un joven que ha dejado la universidad, se refugia todo el día en los videojuegos, youtube y otros artilugios tecnológicos para evadir la realidad que lo circunda: No tiene empleo, ni educación y lo peor: no necesita nada de eso para ser feliz. Onanismo puro.Tiene un sueño: Lesionar de gravedad a Lionel Messi y que deje de ser el mejor jugador de todos los tiempos; aparecer junto a él en los libros de historia y enciclopedias; la fama inmediata.En su vida sólo cuenta el fútbol, los videojuegos y una obsesión por ser el peor, la orgullosa imagen del perdedor.EQUIPO:Dramaturgia: Enrique Olmos de ItaDirección: Mappy Aidé LópezElenco: Carlos Puga / Jehú MirelesEscenografía virtual: Ricardo Arzola AranaTraining: Norma ValenzuelaRealización: Candelario MendozaProducción ejecutiva: Blanca GuerraDistribución: Kenia Araujo PinedaFUNCIONES:JULIO7, 10, 13 y 14AGOSTO4, 7, 8, 11, 14, 15, 24, 25, 28, 29, 318:00 p.m.¡Entrada gratuita!*Mayores de 16 años.https://www.facebook.com/pages/Generación-NINI/1397013161653541. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="e6d1f875e6cef4f875edee05d6ad23f3" url="http://purodrama.blogspot.com/2012/07/taller-de-neurodrama-en-el-c-c-helenico.html">			<content><![CDATA[1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="a70608a6e8ef1edccbad471054d2d0f5" url="http://purodrama.blogspot.com/2012/09/omnipresencia-y-dramaturgia.html">			<content><![CDATA[La ventaja del teatro y en especial de la dramaturgia es la secreta omnipresencia; poder estar en varios sitios al mismo tiempo en la voz de otro. Ser visto y escuchado en el cuerpo ajeno, en el gesto de otro sistema nervioso. Hoy, por ejemplo, estaré en MADRID en la primera de las tres funciones de GENERACIÓN NINI (DT Espacio Escénico, 20:30, dirección Mappy Aidé López). En SAN JOSÉ, Costa Rica continúa UN CURSO DE MILAGROS (Giratablas a partir del 5 de octubre, 20:00 horas, dirección Gustavo Monge). Mañana se lee BACANTES AFTER PARTY en la Muestra de Joven dramaturgia de QUERÉTARO (20:00 horas, Museo de la Ciudad, dirección de Agustín Meza). INMOLACIÓN en MONTERREY dentro del Coloquio de Teatro (19:30 Sala Experimental, 29 de septiembre, dirección Mónica Jasso). Ahí mismo NO TOCAR (01 de octubre, 19:30, dirección Manuel "Mosco" Aguilar). Y continua HAZME UN HIJO en GUADALAJARA (a partir del 6 de octubre, 13:00. Estudio Diana, dirección de Fausto Ramírez y Susana Romo). 1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="7848f2ff050012a0fedaa918415eb213" url="http://purodrama.blogspot.com/2012/10/entre-luis-de-tavira-y-el-dr-simi-el.html">			<content><![CDATA[Un sexenio más y la figura de Luis de Tavira es relevante para el teatro mexicano. Personalidad controvertida no sólo por el material estético de su trabajo, también por el cómo ha llegado a poner en escena una serie de montajes, ya propios, ya derivados de su gestión al frente de la Compañía Nacional de Teatro como el representante, la metáfora escénica de los últimos doce años de gobierno conservador en México.Aquí:http://revistareplicante.com/entre-tavira-y-el-dr-simi/1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="a9c7daa8fe1e7c40cb5068ffe45edcb7" url="http://purodrama.blogspot.com/2012/12/el-tio-vania-de-david-olguin-critica.html">			<content><![CDATA[Escribí sobre un tal Tío Vania; obra de teatro que perpetró hace años un tal Antón Chéjov.  Esta puesta en escena a cargo de un tal David Olguín. Todos geniales, a su manera.Aquí.1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="11638b4cfaf027f2c6330fbf4a96fe7b" url="http://purodrama.blogspot.com/2013/02/no-tocar-en-pachuca.html">			<content><![CDATA[Info aquí.Programa Nacional de Teatro Escolar.2013.1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="147ae4a97ce44ce05f1ff742f7b2753a" url="http://purodrama.blogspot.com/2013/04/lograr-implantar-el-programa-nacional.html">			<content><![CDATA[Cobertura total de teatro escolar en México. Dos producciones anuales por estado. Teatro para niños y jóvenes profesional y de calidad en todo el país.¡No más discriminación teatral!¡A firmar!Aquíhttps://secure.avaaz.org/es/petition/Cobertura_de_total_de_teatro_para_ninos_y_jovenes_en_Mexico/edit/#show-stats1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="87825a7ad4547a1f8c71451a5f708807" url="http://purodrama.blogspot.com/2013/04/no-tocar-en-chihuahua-direccion-de.html">			<content><![CDATA[1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="13153f27dc416175ac35c617fc609f48" url="http://purodrama.blogspot.com/2013/05/ateo-dios-en-mexcity.html">			<content><![CDATA[Ecos SordosPresenta:Ateo diosde Enrique Olmos de ItaDirección: Hugo AriasElenco:Carmín FloresAmaranta GetinoMiércoles 8, 15 y 22 de Mayo 9pmEn el Foro Petit Comité(República de Uruguay, Centro, Del. Cuauhtémoc. Dentro de la Casa del Cine. Cerca de Metro y Metrobús Isabel La Católica)Costo $150.00Lleguen temprano, porque el Cupo es muy limitado...Sinopsis:Un reportero de una agencia de noticias, será el encargado de seguir al sacerdote católico O'Connor para hacerle una entrevista respecto a su larga actividad sexual con niños y adultos cuando fue párroco en distintos puntos del estado de California. A la par habrá testimonios de las víctimas, sumando estadísticas sobre la conducta sexual del clero católico, después un desenlace inesperado y brutal.1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
		<document id="c2ef5a46acfca1fa0c13c06be42d7bc3" url="http://purodrama.blogspot.com/2013/05/hazme-un-hijo-en-sala-xavier.html">			<content><![CDATA[Sólo quedan tres fines de semana en el INBA.Hasta el 26 de mayo (Sala X. Villaurrutia del CCB).Sábados y domingos a la una.Video aquí1. El oficio dramático. 2. El tratamiento de la crítica contemporánea. 3. Las ocurrencias del día a día.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>