<author id="72b953bb9f7ad83db452bb949cfd0399" url="estudiaonline.blogspot.mx" feed="http://estudiaonline.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="80b2a53fef7f3a5d943faed2c06996a" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/01/los-miserables.html">			<content><![CDATA[LOS MISERABLESVíctor HugoLos Miserables (título original en francés: Les Misérables) es una de las novelas más conocidas del siglo XIX. Publicada en el año 1862, esta obra romántica fue escrita por el novelista francés Victor Hugo. La novela transcurre en Francia, en ambientes rurales y capitalinos. Narra las vidas y las relaciones de varios personajes durante un periodo de veinte años, a principios del siglo XIX, en los cuales transcurren las Guerras Napoleónicas. Principalmente se centra en los esfuerzos del protagonista, el ex-presidiario Jean Valjean, por redimirse, pero también analiza el impacto de las acciones de Valjean a través de reflexiones sobre la sociedad. La obra razona sobre la naturaleza del bien, el mal, la ley a través de una historia que abarca y expone la Historia de Francia, la arquitectura de París, la política, la ética, la justicia, la religión, la sociedad y las clases y la naturaleza del amor romántico y familiar. Victor Hugo se inspiró en Eugène François Vidocq, delincuente que acabó siendo policía y creador de la Sûreté Nationale francesa, para la creación de los dos personajes principales de la novela. Los miserables es muy conocida por sus numerosas adaptaciones para la pantalla y el teatro, de las cuales, la más famosa es el musical para teatro del mismo nombre.Se trata de una novela que permite al lector acercarse a la historia de la Francia contemporánea a Victor Hugo, incluyendo directa o indirectamente varias partes de ésta, como la Revolución Francesa de 1789 (y sus etapas propias: el Terror, el Directorio, el golpe de Brumario), el imperio Napoleónico, la Restauración con Luis XVIII y Carlos X y la Revolución de Julio que transfirió el poder a Luis Felipe de Orleans. Cabe destacar igualmente su análisis de instrumentos, acontecimientos y estereotipos de los sucesos históricos mencionados, así como de antiguos dirigentes de la Convención, los emigrados e incluso de la guillotina. Víctor Hugo mantuvo a lo largo de toda su vida, también en Los miserables, una firme oposición a la pena de muerte y la obra es considerada como una defensa de los oprimidos en cualquier tiempo y lugar.Leer o descargar la obra, seguir este enlace... Aquí<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="6a66009436e0f0d41459fbecdb8b708a" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/02/el-amor-en-los-tiempos-del-colera.html">			<content><![CDATA[EL AMOR EN LOS TIEMPOS DEL CÓLERAGABRIEL GARCÍA MÁRQUEZResumen:El amor en los tiempos del cólera es una novela de amor de Gabriel García Márquez, Premio Nobel en 1982, publicada en 1985. Es, principalmente, un compendio acerca del amor y sus múltiples variantes, un estudio sobre el paso del tiempo que destruye y reconstruye almas y ciudades, sobre la memoria y sus infinitos laberintos.La trama se desarrolla en Centroamérica a principios de siglo, época en la cual, según el narrador, los signos del enamoramiento podían ser confundidos con los síntomas del cólera. Al igual que el caudaloso Magdalena, a cuyas orillas se desarrolla, la historia serpentea y fluye, rítmica y pausada, y prosa abajo va narrando a través de más de sesenta años la vida de los personajes principales, Fermina Daza, Florentino Ariza y el doctor Juvenal Urbino de la Calle. Y poco a poco, este escenario y estos personajes, como una mezcla tropical de plantas y arcillas que la mano del autor modela y fantasea, van desembocando en los terrenos del mito y la leyenda, acercándose a un oscilante y tenue final feliz.Sin duda, la temática es profunda, rica, realista y conmovedora. García Márquez hace hincapié en cuestiones trascendentales en la vida del hombre, tales como la familia, la amistad, el amor en las diferentes etapas de la vida, la fidelidad, la convivencia conyugal, y la muerte, apelando para ello a un recurso ampliamente descriptivo.Mediante un lenguaje lleno de riqueza y versatilidad, el escritor colombiano narra el esquema complejo, verosímil y esperanzado de un mundo que se asemeja, más de lo que nosotros pensamos, al mundo en que vivimos. De esta manera nos demuestra una vez más que la vida no es otra cosa que el trabajo interminable para el que los seres humanos fuimos creados.Ahora aqui les dejo la obra completa para que la lean:| Siguiente || 01 | 02 | 03 | 04 | 05 | 06 | 07 | 08 | 09 | 10 | 11 | 12 | 13 | 14 | 15 || 16 | 17 | 18 | 19 | 20 | 21 | 22 | 23 | 24 | 25 | 26 | 27 | 28 | 29 | 30 || 31 | 32 | 33 | 34 | 35 | 36 | 37 | 38 | 39 | 40 |<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="6242df17d2e0f9c8ad8ef94fac367ce7" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/02/memoria-de-mis-putas-tristes.html">			<content><![CDATA[Memoria de mis putas tristesGABRIEL GARCÍA MÁRQUEZ2004Introducción:Memoria de mis putas tristes, es una novela breve que narra la conmovedora historia de un anciano periodista que en su cumpleaños número noventa decide regalarse una noche de placer con una adolescente virgen y, sin esperarlo, se enamora por primera vez en su vida... sólo que de una muchacha de catorce años, a la que bautiza como Delgadina, haciendo referencia a un romance tradicional de origen español. El deseo y la insatisfacción son los móviles de esta semblanza que provoca que el lector se emocione con las memorias de un solitario anciano que, hasta antes de enamorarse de la jovencita que conoció en el burdel de Rosa Cabarcas, llevaba una vida rutinaria dedicada exclusivamente a leer, a escuchar música, a escribir su columna en El Diario de La Paz y a disfrutar del sexo con prostitutas. La descripción que el autor hace del protagonista es clara, contundente y nos inmiscuye de lleno en el espíritu de la historia: “Dicho en romance crudo, soy un cabo de raza sin méritos ni brillo, que no tendría nada que legar a sus sobrevivientes de no haber sido por los hechos que me dispongo a referir como pueda en esta memoria de mi grande amor.” A lo largo de la novela, Gabriel García Márquez hace constantes referencias pictóricas, literarias y musicales que ayudan a crear una atmósfera que fluctúa entre la ternura, la ilusión, la tragedia y la desesperanza. También se reconocen concepciones orientales sobre el deseo, el amor y la sexualidad, e importantes alusiones a La casa de las bellas durmientes del escritor japonés Yasunari Kawabata.Ahora aqui les dejo la obra completa para que la lean:| Inicio | Siguiente || 01 | 02 | 03 | 04 | 05 | 06 | 07 | 08 | 09 | 10 |<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="85cf7180ad51fb8c5e1fa21a03b4373e" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/03/guerra-y-paz.html">			<content><![CDATA[GUERRA Y PAZLeón TolstoiGuerra y Paz, considerada una de las novelas más importantes de la historia de la literatura universal, es una visión épica de la sociedad rusa entre 1805 y 1815, justo antes de la invasión napoleónica. Esta extensa narración, una de las obras maestras del realismo, por la que desfilan 559 personajes, conmemora relevantes batallas militares y retrata a conocidas personalidades históricas, pero es principalmente una crónica de la vida de cinco familias aristocráticas. Los personajes, perfectamente definidos por precisas descripciones físicas y por profundos análisis psicológicos que iluminan sus mundos interiores, muestran la visión que de sí mismos tienen tanto ellos como otros personajes a lo largo del tiempo. La sincera y espontánea Natasha Rosova, una de las más conocidas heroínas de la literatura rusa, que madura y pasa de ser una exuberante adolescente a convertirse en una sólida matrona, encarna el ideal tolstoiano de feminidad. En lo básico, el carácter de Natasha permanece inmutable, aunque a él se le añaden apéndices que conciernen al amor, el matrimonio y los hijos, y simboliza la optimista creencia de Tolstoi en la plenitud de todos los estadios del desarrollo humano. Confirma los iconoclastas puntos de vista del autor ruso acerca de los procesos históricos, que aparecenexpuestos en los capítulos más filosóficos de la novela. Para él, la historia es el resultado de motivaciones anónimas y de acontecimientos personales, en lugar de los grandes eventos públicos promovidos por los líderes nacionales. De Guerra y Paz emana una filosofía extremadamente optimista, que atraviesa los horrores de la guerra y la conciencia de los errores de la humanidad, lo que constituye el mensaje principal de la obra, escrita durante un periodo particularmente feliz de su vida.Leer o descargar la obra, seguir este enlace... Aquí<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="3900f570ac1baa8d8aa655f3933d0c86" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/03/harry-potter-y-la-camara-secreta.html">			<content><![CDATA[J.K. ROWLINGHarry Potter y la cámara secretaTras derrotar una vez más a lord Voldemort, su siniestro enemigo en Harry Potter y la piedra filosofal, Harry espera impaciente en casa de sus insoportables tíos el inicio del segundo curso del Colegio Hogwarts de Magia y hechicería. Sin embargo, la espera dura poco, pues un elfo aparece en su habitación y le advierte que una amenaza mortal se cierne sobre la escuela. Así pues, Harry no se lo piensa dos veces y, acompañado de Ron, su mejor amigo, se dirige a Hogwarts en un coche volador. Pero ¿puede un aprendiz de mago defender la escuela de los malvados que pretenden destruirla? Sin saber que alguien ha abierto la Cámara de los Secretos, dejando escapar una serie de monstruos peligrosos, harry y sus amigos Ron y Hermione tendrán que enfrentarse con arañas gigantes, serpientes encantadas, fantasmas enfurecidos y, sobre todo, con la mismísima reencarnación de su más temible adversario.Título original: Harry Potter and the Chamber of Secrets.Ahora aqui les dejo la obra completa para que la lean:| Siguiente || 01 | 02 | 03 | 04 | 05 | 06 | 07 | 08 | 09 | 10 || 11 | 12 | 13 | 14 | 15 | 16 | 17 | 18 |<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="c6f2f5bc4a965e02d82d0cc17b6a4f97" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/03/harry-potter-y-la-piedra-filosofal.html">			<content><![CDATA[J.K. ROWLINGHarry Potteryla piedra filosofalHarry Potter se ha quedado huérfano y vive en casa de sus abominables tíos y del insoportable primo Dudley. Harry se siente muy triste y solo, hasta que un buen día recibe una carta que cambiará su vida para siempre. En ella le comunican que ha sido aceptado como alumno en el colegio interno Hogwarts de magia y hechicería. A partir de ese momento, la suerte de Harry da un vuelco espectacular. En esa escuela tan especial aprenderá encantamientos, trucos fabulosos y tácticas de defensa contra las malas artes. Se convertirá en el campeón escolar de quidditch, especie de fútbol aéreo que se juega montado sobre escobas, y se hará un puñado de buenos amigos... aunque también algunos temibles enemigos. Pero sobre todo, conocerá los secretos que le permitirán cumplir con su destino. Pues, aunque no lo parezca a primera vista, Harry no es un chico común y corriente. ¡Es un mago!Título original: Harry Potter and the Philosopher’s Stone.Ahora aqui les dejo la obra completa para que la lean:| Siguiente || 01 | 02 | 03 | 04 | 05 | 06 | 07 | 08 | 09 | 10 || 11 | 12 | 13 | 14 | 15 | 16 | 17 |<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="3ded00b85548880e9f451859584e5e61" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/03/rimas.html">			<content><![CDATA[RIMASGustavo Adolfo BecquerEl tema predominante en sus rimas es el amor, amor que discurre entre la ilusión, la esperanza, la alegría, desengaño, el dolor y la soledad. Debió Bécquer conocer varias mujeres en su vida y sus relaciones amorosas debieron ser bastante complejas, dada “la sensibilidad poco común de su carácter”. En sus rimas encontramos huellas de estas relaciones. Poco importan en verdad los nombres de esas mujeres. Lo que sí importa es el proceso emocional que en escasos años lo conducen al desengaño.Ahora aqui les dejo la obra completa para que la lean:Siguiente01 02 03 04 <br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="9495e4e739ab5f1ea823e06feacf204c" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/04/21-trucos-de-adobe-photoshop-cs.html">			<content><![CDATA[RETOCA TUS FOTOS COMO PROFESIONALAqui les dejo este excelente material para todos lo que se quieren profundizar en el fascinante mundo del diseño gráfico. Esta entrega contiene 21 trucos para que puedas mejorar tus fotografias aqui les dejo algunos temas incluido en este documento:Colorea manualmente una foto en blanco y negro.Transformar una foto en un dibujo...Para descargar el libro, seguir este enlace... Aquí<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="b87bc04f9c6b949b1831b7e7ab56fbb8" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/04/access-2007.html">			<content><![CDATA[La biblia de Access 2007 contiene todo lo necesario para aprender a utilizar Microsoft Access. Está diseñada para avanzar con el usuario, proporcionándole toda la información de referencia que necesita para conseguir un excelente nivel de conocimiento y usar sus opciones más avanzadas.Tipo: PDF de 171 páginasIdioma: Archivo: pdfBasado en Aulaclic.Para descargar el libro, seguir este enlace... Aquí<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
		<document id="38c78247a607392a326dbefdf749353a" url="http://estudiaonline.blogspot.com/2009/04/baldor-algebra.html">			<content><![CDATA[¿Quién no estudió el Álgebra de Baldor?Muchos latinoamericanos de distintas generaciones han utilizado por lo menos uno de los famosos libros de matemáticas de Baldor.Este es un relato de la vida de este profesor de toda la América y de todos los tiempos. Baldor, cuyo nombre es inmediatamente relacionado con su principal libro, ha sido quizás el que más pasión ha despertado en los estudiantes de la secundaria y de bachillerato de toda Latinoamérica.No nació en Bagdad como hasta hoy pensábamos muchos........Leer o descargar la obra, seguir este enlace... Aquí<br /><br /><br /><]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>