<author id="73d1a24f878c43bf69d11eac5adbd90f" url="llanura.blogspot.com" feed="http://llanura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="b9478a3f66a3536de65846616bc2472" url="http://llanura.blogspot.com/2008/08/notas-del-seminario-tecnologico-2008-en.html">			<content><![CDATA[Generalmente voy colocando una serie de notas en los cuadernillos que dan para estos eventos, pero en esta ocasion, lo unico que llegue a apuntar fue la direccion del blog de Oscar Correas (http://ocorreas.spaces.live.com), quien fue el expositor de la primera parte SQL 2008. Y algunas preguntas que le hice a él mismo. De las cuales me gusto cuales fueron las respuestas.Honestamente muchas cosas fueron nuevas para mi, o por lo menos porque no las uso. El esquema de seguridad y de planes de mantenimiento suena tremendo. Asi tambien el asunto de poder realizar reporting services sin necesidad de un IIS. Lo cual puede ser practico pues en Vista Home no se instala el IIS7. Amplio conocimiento del expositor la segunda parte, caray me dieron ganas de tomar un curso con el. No asiste al evento de Vista, porque a diferencia de mucha gente, lo uso, funciona bien, y no quiero complicarme. Sobretodo que ahora, no tengo que administrar tantos equipos. Espero empezar a usar SQL 2008 lo antes posible.Pero en esta ocasion, mis notas mas bien estan efocadas al evento mismo, y no tanto a lo nuevo que trae el producto. De entrada, como mencione muy bien los expositores, Oscar y Miguel Angel Garcia de Compueducacion (http://www.compueducacion.com.mx) dieron de manera rapida y concisa las nuevas funcionalidades del producto. Lo malo, pues la poca publicidad que dieron al evento los de Microsoft. El anterior evento fue de aproximadamente 60-70 personas, ahora solo asisitimos por ahi de 10. Pregunte por la gente de Microsoft, y nadie venia con ellos, en realidad Oscar trabaja en bSide un partner de MS, caray ni siquiera Humberto Aguirre que esta situado en Veracruz, estuvo durante todo el evento, llego y se fue. Algunos participantes felices porque se llevaron un paquete de cuadernillos o de plumas que al final regalaron, asi como  los libros, que solo porque no eran de herramientas de desarrollo o de servidores, no me puse a pelearlos. :DEspero que la poca asistencia no provoque que de repente no vengan a impartir estas platicas.Listo!pd. Oscar Correas y yo estuvimos de acuedo que el evento de blogit.ms estuvo muy chafa… que casualidad que el ganador de un dia para otro tuvo como 800 votos… mmmm]]></content>
		</document>
		<document id="39663b95d7797089126e6b01441a3c4f" url="http://llanura.blogspot.com/2008/08/procedimiento-almacenado-para-realizar.html">			<content><![CDATA[A continuacion el resultado de un par de horas de estar buscando como realizar paginacion para una tabla desde un procedimiento almacenado en SQL Server 2005, supongo que puede ser usado en la nueva version 2008.Existen por ahi diversos ejemplos de como realizar esto, yo termine con esta sencilla version para mas adelante implementar un control ajax, que irá tomando los datos de 50 en 50 registros por vez.SET ANSI_NULLS ONGOSET QUOTED_IDENTIFIER ONGO-- =============================================-- Author:        Victor Garcia-- Create date: 2008/08/14-- Description:    Procedimiento almacenado para paginacion de una tabla-- Usage: usp_obtenpagina(0,20) -- Note: la primer pagina debe ser 0-- =============================================CREATE PROCEDURE usp_obtenpagina    -- Add the parameters for the stored procedure here    @Pagina  int = 0,     @Registros  int = 10ASBEGIN    -- SET NOCOUNT ON added to prevent extra result sets from    -- interfering with SELECT statements.    SET NOCOUNT ON;    DECLARE @Inicio int;    SET @Inicio=@Pagina*@Registros+1;    SET @Registros = @Registros * (1+@Pagina);  -- Insert statements for procedure here    SELECT *    FROM (SELECT ROW_NUMBER() OVER (ORDER BY MiTabla.MiId)    AS Fila, *    FROM MiTabla)    AS Numeracion    WHERE Fila between @Inicio and @RegistrosENDGO.csharpcode, .csharpcode pre{ font-size: small; color: black; font-family: consolas, "Courier New", courier, monospace; background-color: #ffffff; /*white-space: pre;*/}.csharpcode pre { margin: 0em; }.csharpcode .rem { color: #008000; }.csharpcode .kwrd { color: #0000ff; }.csharpcode .str { color: #006080; }.csharpcode .op { color: #0000c0; }.csharpcode .preproc { color: #cc6633; }.csharpcode .asp { background-color: #ffff00; }.csharpcode .html { color: #800000; }.csharpcode .attr { color: #ff0000; }.csharpcode .alt{ background-color: #f4f4f4; width: 100%; margin: 0em;}.csharpcode .lnum { color: #606060; }Listo!]]></content>
		</document>
		<document id="fb8eec443cc7186d1042b01540ae3b4c" url="http://llanura.blogspot.com/2008/09/donde-desea-publicar-su-sitio-web.html">			<content><![CDATA[Aqui dejo un extraño error que me tope con Visual Studio 2005 a la hora de publicar un sitio web. Primero un poco de antecedentes, generalmente publico los sitios web a niver raiz del servidor, es asi,  que siempre modifico las preferencias de publicacion del proyecto en el cual estoy trabajando y elimino la carpeta virtual que coloca por defecto visual studio: De esta manera siempre que pruebo un sitio solo tengo que colocar el url http://localhost, en ocasiones coloco un puerto especifico para el servidor de desarrollo y el de publicacion se queda con el estandar 80.Esto siempre me ha resultado. El detalle fue que en esta ocasion el servidor de publicacion debe llevar una carpeta virtual.Para empezar la talacha de apuntar a una carpeta virtual en el codigo, particularmente para los archivos de javascript y de estilos. Y realizar cambios no esperados. En fin que regrese la configuracion a la anterior:Con lo anterior pude seguir trabajando sin problemas para hacer depuracion del sitio. Una vez que habia terminado se me ocurrio publica la aplicacion al servidor local: ¿Donde deseo publicar? en localhost por supuesto. Le di “publish” y: Que, ¿Que?. Como que no puedo publicar mi sitio de forma local.Si analizamos el mensaje, me esta diciendo que debo publicar en un sitio diferente al de la aplicacion web, pero lo cierto es que en ningun momento coloque que localhost es donde se encuentra mi aplicacion web, es mas en realidad, siendo estricto se encuentra en una carpeta llamada d:dev.Por otra parte cuando se depura la aplicacion y se lanza el servidor de pruebas de visual studio, en ningun momento se coloca localhost, solo se coloca la carpeta virtual y a lo mas un puerto , que en mi caso era diferente al 80.Sin embargo, al parecer se guarda algun registro en algun lugar y se conserva localhost, donde se guarda el registro, no lo investigue, la verdad es que me apuraba, poder publicar el sitio para demostrarlo.Una busqueda rapida por Google, mencionaban que ese error se debia colocar a que yo estaba colocando el sitio en el mismo url, que lo cambiara por el de un sitio remoto, gran ayuda. Le di vueltas al asunto, y se me ocurrio prender la paloma de IIS Server como servidor de publicacion y colocar cualquier cosa que no fuera localhost: Cambie de nuevo la opcion de usar Visual Studio Dev Server para seguir trabajando como normalmente lo hago,: Como pueden apreciar el servidor de IIS no lo estoy utilizando, pero sin embargo si parece haber sido cambiado el parametro en algun lugar.Vuelvo a intentar publicar: Y esta vez sin errores!Listo!]]></content>
		</document>
		<document id="7b68c9f90ad92837b67d18368cb7d3d7" url="http://llanura.blogspot.com/2008/09/google-chrome-la-solucin-para-ajax.html">			<content><![CDATA[Google anunció el lanzamiento de un nuevo browser, el cual esta destinado a solucionar, por sobretodo los problemas de memoria para las aplicaciones web que usan de forma extensiva ajax.Aqui en llanura.com, creemos que viene a refrescar el nicho de mercado de los navegadores de forma muy positiva. Sí, como se comenta en el webcomic de presentacion, este nuevo navegador permitira tener una maquina virtual de Javascript, las posibilidades para tener mejores aplicaciones web son muchas.Por lo menos para el desarrollador promedio, tener la ventaja de no estarse preocupando por apuntadores de memoria y cosas por el estilo.Me parece muy interesante que esten usando Webkit para el core de desarrollo del navegador, y V8 para la maquina virtual.Recomiendo mucho la revision de la informacion que se presenta en la pagina oficial del blog de google, y esperar el lanzamiento de la pagina de descarga, que al parecer sera www.gchrome.com www.google.com/chrome .Listo!]]></content>
		</document>
		<document id="27846edc4834a14f720c72f9cbc44924" url="http://llanura.blogspot.com/2008/09/monitoreo-de-los-salarios-en-it-en.html">			<content><![CDATA[La revista Software Guru esta invitando a todo programador, desarrollador, administrador o cualquiera que sea el ambito, pero involucrado en el area de la industria del software a participar en su encuesta de este 2008, los resultados apareceran en la revista en la edicion de noviembre.Ademas de ser una muy buena revista de software, me parece muy interesante conocer este tipo de indicadores.Puedes llenar la encuesta en:www.sg.com.mx/component/option,com_trivia/task,view/trivia_id,3.Listo!]]></content>
		</document>
		<document id="41d83ae0b88db6a5683e6d8cb1f514c5" url="http://llanura.blogspot.com/2008/11/notas-innovation-tour-08-en-veracruz.html">			<content><![CDATA[Generalmente este tipo de posts lo hago en realidad con una libreta de notas al lado, siempre en estos eventos de Microsoft, dan algo y siempre los aprovecho para ir colocando las cosas interesantes o por lo menos que yo no sabia sobre los eventos.El dia de hoy no tengo esta libreta a mi lado, simple y sencillamente porque no dieron en esta ocasion, no se si se debio a que era la ultima presentacion del Innovation Tour, o a que casi no se realiza en el puerto el evento.Lo unico que tengo a mi lado son un par de postales publicitarios, uno sobre el Innovation Tour con las direcciones de algunos de los blogs de gente de Microsoft Mexico, los cuales ya tengo instalados en mi Google Reader; y el otro sobe InnovateOn.En este ultimo, tengo anotado mis notas sobre el evento:www.thirteen23.comAsahiyama Zoo yChanner 9 WPF.¡Y eso es todo lo que tengo!. Caray, muy mal de verdad. Fueron 3 presentaciones, la primera de Omar Aviles, hablando sobre Open Source, PHP y FastCGI. Crei que al mencionar PHP en windows hablariamos sobre Phalanger, pero no simplemente se hablo sobre como configurar PHP en Windows Server. Y eso fue todo. Honestamente un poco aburrido, lo unico rescatable fue la presentacion de Bizpark, del cual yo no tenia datos.En la siguiente platica hablamos sobre WPF con Roman Lozano. Me parece que presentar Tafiti, Contoso y Family.Show, como demostraciones, no se hace atractivo en lo mas minimo, solo por el echo de que tienen mucho tiempo en linea, o en el mercado como se guste decir.Por qué? si es desarrollador Roman, no prosento algo desarrolla en la emprea  Intellekt, algo que actualmente funcione y que tengo ya en produccion.. Eso hubiera estamos mas interesante, el final.El final de la platica termino con una rifas, por lo moenos me llevo un llaverito con el logo del evento, algo es mejor que nada.Lo que mas me sorprende es la gente que asistio al evento, creo que no fue las mas pobre, seguramente el evento anterior de presentacion de SQL 2008, fue el de menos asistencia.Pero en esta ocasion el problema fue la asistencia de alumnos de la universidad, como si estubieran siendo regañados para que fieran al evento.Aplaudo el interes de la Universidad Villa Rica, pero que pena los alumnos que no aprovecha no solo no aprovechan estos eventos, si no que tambien lo toman a broma, Yo  recuerdo haber realizado un poco de bromas en su momento, pero si vas a entrar a un evento solo para bromar con lo amigos y jugar por red WarCraft.... mejor hubiera valido la pena quedarse en el salon.Por otra partte, creo que los regalos que ganaron los chicos de la univerdad, en espeacial el de software gratuito, seran muy desaprovechados, espero alguien le puege codigo para que no sea un desperdicio.Listo!]]></content>
		</document>
		<document id="61cf2d90300824a766c5762d7fe572a1" url="http://llanura.blogspot.com/2009/05/instalando-ubuntu-904-en-una-compaq.html">			<content><![CDATA[Me tomo un par de dias realizar la instalación de Ubuntu 9.04 en una Laptop Compaq Presario 1200. Hace tiempo ya le había instalado Ubuntu 6.10, y había funcionado de maravilla, recuerdo que en su momento probé varias versiones de Linux y la que mejor me respondió, de inicio a fin fue la de Ubuntu. Sigue gustandome esa interface que muestra. Preste esta Laptop a mi primo por una temporada, en lo que me movía de lugar y resolvía algunas cosas de la oficina. Cuando la tenia de vuelta le habian instalado Windows XP. Por supuesto que estaba muy lenta. Horas sólo para que apareciera el Internet Explorer.Por lo que enseguida me dí a la tarea de montar de nuevo linux. Revisé que ya estaba la nueva versión de ubuntu, la 9.04, que como su número indica representa la del mes de abril del 2009 (cada 6 meses lanzan una versión), decidí bajarla mediante un torrent, y obtuve la imagen ISO para quemar en CD. En una tarde obtuve el software para instalar.Ya una vez que inserte el CD, aparecio una bonita pantalla que me decía si quería instalarlo o solo ejecutarlo de forma "Live". Y de aquí en adelante la aventura.Resulta que desde la versión 7.10, Ubuntu maneja una versión actualizada del sistema Xorg, que trata de encontrar de forma automatica el mejor driver, monitor y resolución de la computadora donde se instala, pero en mi caso, mi tarjeta Trident no fue detectada. Esto no lo supe hasta el siguiente día en que me puse a verificar, el por qué me aparecia una pantalla vacía después de quererse instalar.El truco aquí es instalar Ubuntu en "modo seguro de gráficos", al momento de la pantalla inicial se debe apretar el botón F4. De esta manera se puede lograr la instalación. Una vez finalizado el paso anterior, es importante colocar la configuración pertinente sobre la tarjeta de video. Después de varias preguntas en ubuntuforums.org y un poco de lectura sobre el asunto. Termine con la siguiente modificacion al archivo xorg.conf (una buena recomendación es respaldar el archivo antes de cambiarlo):/etc/X11/xorg.confSection "Device"   Identifier "Trident Microsystems CyberBlade XPAi1"   Driver "trident"   BusID "PCI:1:0:0"EndSectionSection "Monitor"   Identifier "Generic Monitor"   Option "DPMS"   HorizSync 28-51   VertRefresh 43-60EndSectionSection "Screen"   Identifier "Default Screen"   Monitor "Generic Monitor"   Device "Trident Microsystems CyberBlade XPAi1"   SubSection "Display"     Depth 8     Modes "1024x768"   EndSubSection   SubSection "Display"     Depth 16     Modes "1024x768"   EndSubSection   SubSection "Display"      Depth 24     Modes "1024x768"   EndSubSection   SubSection "Display"     Depth 32     Modes "1024x768"   EndSubSectionEndSectionDe esta manera al reiniciar la laptop, ya contaba con Ubuntu 9.04 en todo su esplendor a 1024*768 sin problemas.Listo!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>