<author id="744977dcee8be45b299abee508158689" url="angelcosio.blogspot.com" feed="http://angelcosio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e98d5bf7b2b7ff97037df110db8312c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/1Mm6O02XNt4/saber-es-importante-pero-es-mas_25.html">			<content><![CDATA[En estos tiempos en los que la comunicacion y el conocimiento viajan a velocidades nunca antes imaginadas, podemos confundir el ser SABIOS, con ser PRODUCTIVOS.En si, no se puede tener una banco de una o dos patas, por lo menos se necesitan tres; Conocimiento, Prudencia y Trabajo.more about "Saber es importante, pero es mas impo...", posted with vodpodParticipa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1293b1ff23073d3dfd08cfa7929bb690" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/dwc-yJ29_q0/e-blog-olution-evolucin-humana-ha.html">			<content><![CDATA[Evolución humana ha alcanzado su límite: genetista británico Tecnociencia eleconomista.com.mxEl diario británico "The Times" publica las conclusiones de este investigador que destaca, sobre todo, el daño que la falta de padres de edad avanzada está causando a la evolución humana.La evolución humana toca a su fin debido al decreciente número de mutaciones en el ADN de los progenitores, lo que está convirtiendo a la especie en una “masa global”, según el genetista de University College London Steve Jones.El diario británico “The Times” publica las conclusiones de este investigador que destaca, sobre todo, el daño que la falta de padres de edad avanzada está causando a la evolución humana.Jones asegura que las mutaciones en el esperma son más probables a medida que la edad del hombre aumenta, especialmente a partir de los 35 años.Aunque la contaminación química y radiactiva podría alterar el material genético, uno de los factores más importantes para que se den mutaciones es la edad avanzada de los hombres, debido a que la la división celular aumenta con los años.“Cada vez que hay una división celular, hay una oportunidad de error, de mutación”, indica el experto.En un padre de 29 años, la media de edad a la que los hombres tienen hijos en los países occidentales, se dan alrededor de 300 divisiones celulares entre el esperma que le dio la vida y el que él aportará para su descendencia.Sin embargo, en el caso de un padre de 50 años, las divisiones superan las mil.En Occidente los padres empiezan tarde a procrear, pero paran muy temprano.Por el contrario, según el rotativo “The Daily Telegraph”, en Camerún la mitad de los padres tienen más de 50 años, en Pakistán la quinta parte de los padres y en Francia sólo la vigésima parte.“De forma imprevista, hemos bajado (en Occidente) el ritmo de mutaciones por un cambio en los patrones reproductivos”, explica Jones.Y es que el cambio social humano afecta a su futuro genético, sobre todo por las nuevas pautas matrimoniales y de anticoncepción.Pero no sólo la edad tiene un impacto negativo en la evolución de la especie, también influyen la selección natural y el cambio genético aleatorio.Al haber disminuido la tasa de mortalidad en los individuos jóvenes -en los países occidentales el 98 por ciento de las personas sobrevive a los 20 años-, se ha debilitado la selección natural.Además, los cambios aleatorios también se han reducido, lo que hace que los humanos sean 10.000 veces más parecidos entre sí de lo que deberían ser normalmente de acuerdo con las reglas del reino animal.La agricultura permitió la superpoblación del planeta -sin ella, no habría ni medio millón de personas en el planeta-, lo que hace que no haya poblaciones aisladas y todas estén conectadas.El aislamiento permite que los cambios se produzcan a través de las generaciones, debido a la poca influencia del mundo exterior, pero la mezcla conduce por el contrario a la uniformidad.fuente: http://eleconomista.com.mx/tecnociencia/2008/10/07/1189/evolucion-humana-ha-alcanzado-su-limite-genetista-britanico/Nota a la nota: Por todos lados globalizados....mmmm..Participa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="61bf4bd80e95b8520940081e1fadb01e" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/E7dwsOdSPd8/muere-richard-wright-fundador-de-pink.html">			<content><![CDATA[Angel Cosio E-blog-olutionTenía 65 años y falleció en Gran Bretaña luego de padecer cáncer; abandonó el grupo en 1979 por problemas con Roger WatersEFEEl Universal Londres Lunes 15 de septiembre de 2008 12:49 Richard Wright, teclista y miembro fundador de la legendaria banda británica de rock Pink Floyd, murió hoy de cáncer a los 65 años, informó su portavoz.“La familia de Richard Wright, miembro fundador de Pink Floyd, anuncia con gran tristeza que Richard falleció hoy tras una corta lucha contra el cáncer”, indicó la fuente. “La familia ha pedido que su intimidad se respete en este difícil momento”, agregó el portavoz, sin precisar qué tipo de cáncer ha acabado con la vida del músico.Wright pasará a la Historia de la música por haber creado Pink Floyd junto a Roger Waters (cantante, bajista y compositor) y Nick Mason (batería).Los tres artistas, que se conocieron en la Escuela Politécnica de Arquitectura de Regent Street (centro de Londres), fundaron en 1965 The Pink Floyd Sounds, nombre original del mítico conjunto. Aunque como compositor no fue tan prolífico como Waters, con quien mantuvo una agria rivalidad, sí escribió algunas canciones de álbumes tan conocidos como Meddle (1971), The dark side of the moon (1973) y Wish you were here (1975).Durante la grabación de (1979) -uno de los discos más emblemáticos de Pink Floyd- Wright se vio obligado a abandonar la banda por sus diferencias irreconciliables con Waters, quien amenazó con echar por tierra ese trabajo si el teclista no dejaba el grupo.Sin embargo, Wright, posiblemente el componente más discreto de la banda cara a la opinión pública, siguió tocando con el conjunto como músico a sueldo durante los conciertos de promoción de The Wall en 1980 y 1981.Autor de dos discos en solitario, Wet dream (1978) y Broken China (1996), el músico continuó colaborando puntualmente con Pink Floyd, sobre todo, tras la salida de Waters de la banda en 1985.En 2005, el grupo (David Gilmour, Nick Mason, Roger Waters y Richard Wright) volvió a reunirse al completo, por primera vez desde 1981, para participar en el concierto Live 8 de Londres contra la pobreza en el mundo.Richard Wright, que nació en Hatch End (norte de Londres), contrajo matrimonio tres veces. A su tercera esposa, Millie, le dedicó su primer álbum en solitario, Broken China (1984).Fuente http://www.eluniversal.com.mx/notas/538520.htmlParticipa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="c964b497e63a840d2e6994752b3c0a35" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/f3Me5iTDHos/el-rey-y-la-operaciones.html">			<content><![CDATA[Operaciones: Comienzo de la creación de equipos de trabajo.Es un error creer que se puede hacer todo cuando cuentas con un castillo, un territorio y reinas que dominan dicho territorio, el Rey sabe que las recomendaciones y las platicas entre reinas son la base de su exito.Como cualquier deporte se necesita crear un buen equipo, y no de puros iguales, se recomienda, sea el equipo de gente diferente con conocimientos y habilidades diferentes. De hecho de que serviria ser todos iguales? Aburrido para un Rey.El gran Plan es en las operaciones, lo podremos llamar el Gran Juego, en donde todas las posiciones se cubren y se enteran de la Vision, Mision y Objetivos metas principales , determinados por semana, mes y años.Toda la corte esta enterada, se da por escrito el Gran Plan, se revisa y se EJECUTA, claro con todos los mecanismos de control y auditoria que merezca.El Rey lo sabe, el trabajo es duro, pero solo la etapa de la planeación, lo demas solo se sigue el camino marcado.visita: www.micasaviva.comParticipa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1a10568a9beb685a5035f49143f1c9c" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/FbM6HwVAbuw/mi-consejo-de-peso_29.html">			<content><![CDATA["Me gusta pensar en grande ... Si de cualquier manera vas a pensar, deberias mejor pensar en grande.""I like thinking big... if you're going to be thinking anyway, you might as well think big."Donald Trump (1946 – )Desarrollador de Propiedades Participa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="d72cc25d3dacc51b7ac1a6eeed97d530" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/h-8BNkbOUh4/mi-consejo-de-peso_26.html">			<content><![CDATA["Si no es hoy, cuando?"Hillel (1st. Siglo DC)Escolar Judio"If not now, when?"Hillel (1st. Century CE)Jewish scholarvisita: www.micasaviva.comParticipa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="4896a2b7c3c4204381bf40794bb24581" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/HKxTrCIKZZI/el-rey-se-riemas-bien-se-carcajea.html">			<content><![CDATA[Crees que puedes solo?Dicen que reir es mejor que llorar, de verdad! El rey tambien se rie!! En estos tiempo de crisis de desmoralizacion no queda mas que REIR si!! a carcajadas y si podemos reunirnos con amigos y familiares , los mas que podamos, seria bueno reir, convivir y carcajearnos, unos de otros.Que es esto? Una salida a no tomarnos tan en serio, no se puede vivir creyendo todo lo que se dice en las noticias, el chisme y la psicosis social que se intenta vivir.El rey sabe que hay eventos que no puede controlar y al empezar a preocuparse por ellos, ya sean noticias de crisis mundiales o no, va perdiendo terreno ya que ;UN SOLO INDIVIDUO NO PUEDE CON ELLOS!!El rey comprende, y ACTUA, reagrupa, comunica, analisa y deshecha lo que no necesita y no funciona.Para que quieres los problemas gigantes de otras personas?, el trabajo de la crisis, le inseguridad ya tienen quien los resuelvan gentes calificadas y preparadas para resolver tales conflictos ; al menos eso es lo que se nos informa.El Rey solo puede influir en su entorno, lo que tiene cerca de El, no en el trabajo y tareas que no le competen y no tiene capacidad para resolver.Asi que sigue el consejo del REY reunete, colabora, coopera y rie, diviertete, carcajeate y disfruta de tu trabajo , si no hay mucho, se CREATIVO, aporta ideas, sugerencias y comentarios de como pasar estos tiempos de la manera mas saludable.visita www.micasaviva.comParticipa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="656a39ffacc2be35dfb28f8f0480ccd1" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/im14Tbd5YHQ/el-rey-en-tiempos-de-crisis-parte-1.html">			<content><![CDATA[Que es lo que realmente se necesita en tiempos de crisis?El Rey lo sabe.....EMPUJAR MAS!! sabemos que existen algunos sistemas de jalar, de justo a tiempo, del famosisimo lean manufacturing, pero es cada cosa o sistema en su momento, en momentos de crisis EMPUJA, para empezar a Ti mismo, que todos los sistemas tomen en cuenta el animo de con las que trabajamos, si realmente le queremos hacer bien a alguien EMPUJALA a que sea mejor, el Rey no teme al que diran, El EMPUJA por el bien de todos y espera los resultados.Participa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="8e677ade36a1dd59c480343db7488311" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/IOhelp1HTDk/mi-consejo-de-peso.html">			<content><![CDATA["Si no te agrada el mundo como es, Tu cambialo. Tienes la obligación de cambiarlo. Solo hazlo paso a paso.""If you don't like the way the world is, you change it. You have an obligation to change it. You just do it one step at a time."Marian Wright Edelman (1939 – )Fundadora y Presidente del Fondo para la Defensa de la Niñezvisita: www.micasaviva.com www.kaaceconstruction.com http://origen3d.wordpress.comParticipa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
		<document id="a761c0df2bc7a40ca362aed03137001a" url="http://feedproxy.google.com/~r/machomenos-matchorless/~3/jFQE71e1H0c/hoy-el-rey-no-habla-pero-whitman-si.html">			<content><![CDATA[El Rey Hoy no quiere hablar, y por lo tanto le pedi al poeta Walt Whitman uno de sus mas bellos poemas, espero los compense de mi silencio:No dejes que termine el día sin haber crecido un poco,sin haber sido feliz, sin haber aumentado tus sueños.No te dejes vencer por el desaliento.No permitas que nadie te quite el derecho a expresarte,que es casi un deber.No abandones las ansias de hacer de tu vida algo extraordinario.No dejes de creer que las palabras y las poesíassí pueden cambiar el mundo.Pase lo que pase nuestra esencia está intacta.Somos seres llenos de pasión.La vida es desierto y oasis.Nos derriba, nos lastima,nos enseña,nos convierte en protagonistasde nuestra propia historia.Aunque el viento sople en contra,la poderosa obra continúa:Tu puedes aportar una estrofa.No dejes nunca de soñar,porque en sueños es libre el hombre.No caigas en el peor de los errores:el silencio.La mayoría vive en un silencio espantoso.No te resignes.Huye."Emito mis alaridos por los techos de este mundo",dice el poeta.Valora la belleza de las cosas simples.Se puede hacer bella poesía sobre pequeñas cosas,pero no podemos remar en contra de nosotros mismos.Eso transforma la vida en un infierno.Disfruta del pánico que te provocatener la vida por delante.Vívela intensamente,sin mediocridad.Piensa que en ti está el futuroy encara la tarea con orgullo y sin miedo.Aprende de quienes puedan enseñarte.Las experiencias de quienes nos precedieronde nuestros "poetas muertos",te ayudan a caminar por la vidaLa sociedad de hoy somos nosotros:Los "poetas vivos".No permitas que la vida te pase a ti sin que la vivas ...Walt WhitmanParticipa y gana el reconocimiento en nuestro libro!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>