<author id="75283b817a88f1d2cf336ba1b2d24e34" url="somosadolescentes.blogspot.com" feed="http://somosadolescentes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="50ce5d9090795d0ad962312e79bd73df" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/426BEkZsFiw/casting-para-locucion-yo-conduccion-de.html">			<content><![CDATA[Hola!, hoy traigo una invitación muy interesante. Te dejo este poster con la convocatoria para el casting para locución organizado por IMJUVE e INJUVEN aquí en Tijuana, B.C. México. Para que te informes mejor, pulsa sobre la imagen. Que tengas un excelente dia! Autora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="a6d75096887eb4d787c1d1ceecfbc100" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/4MyxWaV7yVQ/talleres-para-adolescentes-otono-2010.html">			<content><![CDATA[Buen dia! Te dejó la invitación para nuestros próximos talleres para adolescentes en sus 2 modalidades 1. Taller de Sexualidad y Orientación para la Vida 2. Taller de Desarrollo Humano para Adolescentes. Fecha: del 2 de octubre al 27 de noviembre de 2010 Son 8 sábados de 3 horas cada uno. Mas información: www.somosadolescentes org Nos avalan 12 años de talleres sin interrupción. Aparta tu lugar. El cupo es limitado. Autora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="c88016eebb272b425553ba85af5fae08" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/6jTyWRbhMTw/taller-de-sexualidad-y-orientacion-para.html">			<content><![CDATA[Iniciamos los primeros talleres del año y te dejamos la información. Aparta tu lugar ya que tenemos el cupo limitado. www.somosadolescentes.org Pulsa sobre la imagen para agrandarla. Autora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="cea24360c0aa829225a12bed4d2cfbd0" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/7v_2YnetxXA/tu-primera-vez.html">			<content><![CDATA[Es incuestionable que la mayoría de los adolescentes piensan en las relaciones sexuales y por supuesto que “La Primera vez” es muy importante para ambos sexos, aunque por razones diferentes, pues las mujeres lo relacionan más con sentimientos amorosos en cambio para los hombres es más importante su desempeño sexual.En general los jóvenes de ambos sexos deben reflexionar sobre algunas cuestiones importantes antes de tener esa primera relación sexual, pues las consecuencias a corto y a largo plazo pueden ser irreversibles, debes estar listo(a) para afrontar las consecuencias de este importante paso en tu vida.1.       Conocer los datos más importantes sobre la pérdida de la virginidad Debes enterarte que en realidad muchos de los jóvenes que entran a preparatorio o Universidad (educación superior) son vírgenes y que muchos de los que presumen gran actividad sexual, solo están fanfarroneando, pues la verdad es que o no ha sido tanta como ellos dicen o bien...Para continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="ac5357032a3f9be5a836db0c27368804" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/9R29L7prU0k/bullying-acoso-escolar.html">			<content><![CDATA[Hola, buen dia! Abordaré el tema del acoso escolar o "Bullying". Este problema social siempre ha existido en escuelas de todos los niveles y estratos sociales, solo que de unos años para acá, se ha hecho notar de manera exagerada. Empecemos por la definición, para saber de qué estoy hablando... BULLYING (en inglés) Esta situación de abuso se manifiesta cuando una persona determinada se dedica a molestar, lastimar o amenazar física, verbal o emocionalmente a otra y de manera constante. Las víctimas del abusador por lo regular, son personas débiles, indefensas, con alguna discapacidad y con menos poder social. El lugar favorito para este tipo de abuso es el patio de la escuela o el aula de clases, pero puede darse en el pasillo, en los sanitarios y puede salirse de ámbito escolar y seguir a la víctima por medios electrónicos. Caracteristicas de una persona "Bullying": AgresivoDesafianteDominanteIrrespetuoso, insulta a los demás de forma diaria. No actúa solo para molestar, se...Para continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="7cf25dd2ffab3f9a5da5d73dd680338b" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/9tuU3o1C3BQ/taller-de-desarrollo-humano-para.html">			<content><![CDATA[Buen día! Iniciamos en el mes de febrero los primeros talleres del año. Te dejamos la invitación. www.somosadolescentes.org Pulsa sobre la imagen para agrandarla. Autora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="731059677b3f329045046c61315f0eb6" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/a0wC6cF6j3Q/feliz-ano-nuevo-2014-quienes-hacemos.html">			<content><![CDATA[Quienes hacemos posible el Blog Somos Adolescentes, les deseamos a todos nuestros lectores, que este nuevo año se cumplan todos sus sueños y metas y que sea la inspiración para nuevas ideas. Que venga todo con salud, trabajo, amor y prosperidad! Autora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="12acb52eeb54a64f7c44a7f38ffba4a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/DxnLEDkJKlM/talleres-de-verano-para-adolescentes.html">			<content><![CDATA[Tenemos una invitación para ti. Abrimos la convocatoria para los próximos talleres para adolescentes en este verano. Nos avalan 12 años de talleres sin interrupción. Anímate, te divertirás y aprenderás de una manera divertida. Aparta tu lugar ya que el cupo es limitado. ¿Quieres más información?.... PULSA AQUI Autora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="cc27073375fe2607e3bcdf6daa6a3af6" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/EDo7y8ut0Yk/campamento-de-verano-para-adolescentes.html">			<content><![CDATA[2da. Llamada! El tiempo corre y los lugares se acaban Aparta tu lugar con tiempo! Campamento de Verano Desarrollo Humano y Liderazgo Mapa Rancho Ojai Mira sus instalaciones. No te quedes fuera! Aparta tu lugar con solo una llamada o un correo electrónico, tan fácil como eso! No te pierdas esta maravillosa experiencia. Si eres ex-alumno de los talleres de adolescentes, eres nuestro invitado especial. Mayores informes: www.somosadolescentes.org Tel. (664) 684-8122 E-mail: somosadolescentes.org@gmail.com INSCRÍBETE YA!......SEGUNDA LLAMADA. Autora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
		<document id="fffea858fd4634f0d5f7edbab12d619f" url="http://feedproxy.google.com/~r/somos_adolescentes/~3/Fen43JWoWE8/estamos-de-vacaciones-en-la-ruta-del.html">			<content><![CDATA[Como todos mundo, de repente necesitamos unas vacaciones para despejar la mente. Decidimos hacer un viaje por la Ruta del Mayab, el cual incluye los estados de Quintana Roo y Yucatán, en México. Próximamente seguiremos con los temas en este blog. Te invitamos a seguirnos en este viaje, y para esto hicimos un blog con fotos y videos. Esperamos que te gusten. El blog se llama: Viaje por el MayabAutora: Dra. Irasema DiazPara continuar leyendo este tema, solo pulsa sobre el titulo para ir al blog "Somos Adolescentes". Autor: Dra. Irasema Diaz]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>