<author id="75858011eaef0df19eb2175bce63c99d" url="codexabout.blogspot.mx" feed="http://codexabout.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="5117e1124861870270b6b256adede25d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/0Qgojc6Elbk/anonymous-atacara-paginas-del-gobierno.html">			<content><![CDATA[   Los piratas informáticos indicaron que realizarán las acciones en la víspera de la toma de posesión del presidente electo, Vladimir Putin, quien obtuvo la mayoría de votos en los comicios del pasado 4 de marzo. El colectivo de ciberactivistas Anonymous anunciaron este viernes que atacarán páginas oficiales del Gobierno ruso, en respaldo a la manifestación de oposición que tendrá lugar en Moscú (la capital) el próximo seis de mayo. Los piratas informáticos, conocidos en el mundo virtual debido a las acciones contra varios sitios como el de la Agencia Central de Inteligencia de Estados Unidos (CIA, por su sigla en inglés), hicieron el anuncio a través de Youtube y su cuenta en la red social Twitter.Al respecto, el secretario de prensa del primer ministro ruso, Dmitri Peskov, aseguró que “los servicios especiales se encargan de manterner la seguridad de todos los sitios web gubernamentales en un alto nivel”. Las autoridades rusas otorgaron los permisos a grupos de oposición para realizar la “Marcha de los Millones”, que tendrá lugar en el centro capitalino y concluirá con un mitin en la plaza Bolótnaya, situada cerca del Kremlin (un conjunto de edificios civiles y religiosos). La “Marcha de los Millones” que está prevista se desarrolle entre las 16H00locales (12H00 GMT) y las 19H00 (15H00 GMT), se celebrará en vísperas de la investidura del presidente elector, Vladimir Putin.La mayoría de los ataques realizados por Anonymous son de denegación de servicio que consiste en que un gran número de computadoras son programadas para visitar el mismo sitio web conjuntamente, lo que hace colapsar los servidores.Texto original de : http://anonopsibero.blogspot.mx]]></content>
		</document>
		<document id="cc2ec2eabee68edb39887c95fa402962" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/1HJaCT77StY/safety-last-group-islam-47-hackea.html">			<content><![CDATA[La página de Televisa fue hackeada por Safety Last Group & ISLAM-47 .Tal y como sucedio hace una semana con Azteca 13, la web de Televisa fue hackeada con el siguiente contenidoHacked By Safety Last Group & ISLAM-47*,body,div,p,span,h6{padding: 0px;margin: 0px;}body{background-color: #000000;}img{border-width: 0px;-ms-interpolation-mode: bicubic;}.wrapper{margin: 50px 0px 10px 0px;font-family: tahoma;font-size: 12px;font-weight: bold;}.wrapper h6{color: #C0C0C0;font-size: 12px;text-shadow:1px 2px 3px #C0C0C0;}.wrapper p{color: #FF0000;padding:5px;}#box{color: #FF0000;text-shadow:1px 2px 3px #FF0000;}#love{color: #008000;text-shadow:1px 2px 3px #008000;}#ashiyane{color: #FF0000;text-shadow:1px 2px 3px #FF0000;}#greetz{color: #FF9933;text-shadow:1px 2px 3px #FF9933;}#defacer{color: #FF0000;text-shadow:1px 2px 3px #FF0000;}.image{border-width: 0px;background-image: url('http://www.ashiyane.ir/images/tilesash.jpg');background-repeat: repeat-x;background-position: center center;height: 266px;width: 100%;}/* Coding by: unique2world */BODY {SCROLLBAR-FACE-COLOR: #000000; SCROLLBAR-HIGHLIGHT-COLOR: #000000; SCROLLBAR-SHADOW-COLOR: #000000; SCROLLBAR-3DLIGHT-COLOR: #ffffff; SCROLLBAR-ARROW-COLOR: #ffffff; SCROLLBAR-TRACK-COLOR: #000000; SCROLLBAR-DARKSHADOW-COLOR: #ff1500}BODY {CURSOR: crosshair}.Estilo2 {font-size: 18px}.Estilo4 {color: #ff1500; } .Estilo6 {color: #CCC}Hacked by Safety Last Group & ISLAM-47 ?????? ??????? ???? ????? ? ????? ???? ?? ??? ???? ?? ???? ???? ???? ??? ?? ????? ????.??????? ???????? ?? ??? ???? ??? ?? ????? ?????? ?? ?????????? ?????????? ?? ?????? ?? ???? ???????? ???? ????? ??????? ?? ????????? ???? ?? ???? ????????? ???? ????? ?????? ???? ??? ??? ??? ???? ??? ?? ??? ?????? ???? ?? ???? ????? ??? ?? ????? ??????? ????? ??????? ? ???? ??????? -- 47? ???? ????? ???? ??? ?? ??? ? ????? "????? ???????? ???????" ?????? ??? ????? ? ?? ?????? ????? ??? ?? ???? ????? ????? ???? ???? ????? ???? ???? ?? ????? ???? ???? ???Nosotros buscamos detras del conocimiento … y ustedes nos llaman criminales. Nosotros existimos sin color, sin nacionalidad, sin prejuicios religiosos … y ustedes nos llaman criminales. Ustedes construyeron bombas atómicas, ustedes hicieron la guerra, ustedes asesinaron, engañaron y nos mintieron y trataron de hacernos creer que era por nuestro bien, ahora nosotros somos los criminales. Si, somos entonces criminales. nuestro crimen es la curiosidad. nuestro crimen es el juzgar a las personas por lo que dicen y piensan, no por lo que aparentan.The Mentor"Para anonymous:Hay muchas Formas de protestas incluso vimos el comunicado en el cual nos muestran su respeto y como dicen ustedes su "humilde admiracion", pero definitivamente esta la equivocada cuando nos enteramos que la diferencia entre el nivel intelectual por la labor que practicamos a grandes rasgos se nota en los medios de los cuales no estamos de acuerdo con que se visualice o interprete, la manera en la que un grupo busca la fama a costillas de los que verdaderamente se entregan a una cultura y ven las cosas de otra forma. Si nosotros Safety Last Group e ISLAM-47 estamos mirando como se dan el credito ustedes que no realizan ningun esfuerzo y se hacen llamar ANONYMOUS donde esto que es nada para nosotros y creo que para nadie o es que acaso un admin admin tiene un nivel de complejidad alto? o quizas imaginamos que para ustedes buscar ese admin tiene una complejidad de C^n(E x C)= F x I / S x 1.2^iustedes estan siempre esperando para buscar un significado real que no se merecen.esperando que otros hackeen y ustedes hacer un Redefacement en menos de 5 dias buscando una fama idiota a la cual llaman operacion colombia ustedes mismos se encargan de cada vez demostrar mas que son una partida de niñatos lamericosy citando su mismo comunicado les diremos:ustedes no son y nunca seran nada para nosotros siempre estaran detras de las armas de esta cultura desconocida, de las verdaderas armas del mundo subterráneo que subyace en las entrañas de la Red, las cuales nos cubren de gloria...nuestra gloria es el conocimiento no buscamos fama o acaso la fama en el anonimato sirve para algo. somos safety last group e islam-47 en su orden les desean que allah los guarde y su Dios los bendigaRespice post te! Hominem te esse memento!"¡Mira tras de ti! Recuerda que eres un hombre" y no un dios.El principio organizador de cualquier sociedad, se basan en la guerra. La autoridad del estado, por encima del pueblo, se apoya en los poderes bélicos, los políticos son los que hanplantado toda esta mierda. Dicen que esta guerra es un cielo de nubes negras, pero ellos provocan la tormenta y luego se quedan bajo la lluvia gritando 'mierda... está lloviendo'...Somos Safety Last Group, nuestros nombres no importan, no queremos fama, se nos conoce por nuestros actos...O a caso de que sirve la fama bajo el anonimato...Safey Last Group e Islam-47 EN SU ORDEN les desean que allah los guarde y su Dios los bendiga [ Copyright :20 08 - 2 0 11 SLG - ISLAM47©] ]]></content>
		</document>
		<document id="f9b7ec87d3599dd285837150df7c7673" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/3H6u5VoYLtc/mensaje-de-anonymous-todo-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Anónymous llama a realiza una campaña para realizar protestas pacíficas.El grupo llamó a luchar por la libertad, y no dejarse llevar por gobiernos que la censuran, no permitir que tomen el control de la libertad que actualmente existe en el Internet y retoman algunas que han sido controladas. A cambiar la vision de los ciudadanos y los gobernantes que se tiene sobre la verdadera libertad. Diciendose ser capas y dispuesto a realizarla.También agregaron que no todo lo que se hace en la red y se les atrubuye, pertenece a la verdadera campaña de Anónymous, solamente buscan un internet libre con los derechos con los que se cuentan.]]></content>
		</document>
		<document id="f33f1ad25602063284ce6466c1912e5e" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/5F-DrDDF9t4/operacion-dorng-de-anonymous.html">			<content><![CDATA[ Anónymous ha creado la #Doring con la vista en México, a para protestar en contra de líderes a que no apoyen la ley acta, mencionando las consecuencias que implicaría dicha aprobación no solo en USA sino también en México.En éste texto explican la operación.Hola. Somos AnonymousPueblo Mexicano ya vieron el efecto con la Ley S.O.P.A en USA el FBI cerro la página Megaupload por piratería y derechos de autor de los contenidos de los archivos y la libertad en internet nos quieren censurar todo. Pues en México quieren impulsar la ley doring por un senador Mexicano del Partido del PAN quiere quitar la libertad de internet y multar a cada persona que suba o tenga contenido. Pues las multas pueden llegar hasta Un millón de pesos no dejemos que se salgan con las suyas pongámosle STOP pues él dice que si entran a una página con contenido pirata su IP será rastreada para poder pagar la multa por entrar a un sitio de piratería! No somos millonarios para pagar ese tipo de multas!La IMPI tendrá en su poder las direcciones IP de todos para poder rastrearlos y poder pagar la multa aparte ya no podemos estar seguros en la red por culpa de ellos porque nos estarán monitoreando cada momento de lo que hacemos en la web, ya no podemos tener la libertad y nos quieren censurar cada página, hasta en las imágenes quieren tomar el control. El Senador Federico Doring usa una copia de una foto de la cual no tiene derechos (y sin dar crédito) para adornar su perfil personal de Twitter.Lo que hace es que faculta al IMPI para que a través, de un procedimiento administrativo, inhiba el que se ponga a disposición contenido sin tener el derecho correspondiente”, dijo Federico de la Garza, director de la Motion Picture Asociation (MPA).Le exigimos al Gobierno Mexicano que no prosiga con esta ley pues nos quitaran la liberta de expresión y compartimientos de archivos me pregunto cuántos archivos tendrá el Gobierno Mexicano sin tener autoría de ellos Se quieren meter en nuestras vidas privadas por internet.Por eso este Viernes 27 de enero del 2012 a las 11:00 am Anonymous Llevará a cabo la #OpDoring en protesta a esta ley apóyanos en esta Operación no dejes que nos censuren InternetSomos más que ellos la ley doring no pasara adelante del pueblo Mexicano no dejemos que nos quiten nuestra libertad en la internet detengamos la Ley Doring es la SOPA Mexicana.Somos Anónimos.Somos Legión.No perdonamos.No olvidamos.¡Esperadnos! FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="3fcb8e52ff8a0233da76aa08ddcf677b" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/a3LxTlp4trY/hackean-al-instituto-de-juventud-del-df.html">			<content><![CDATA[La página web del Instituto de la Juventud del DF fue hackeada por integrantes del grupo de activistas auto nombrados "Lulz Sec Guatemala".Publicaron  noticias con los títulos de -Hacked by Lulz Sec Guatemala-y-Ganadores del concurso de hacking MX-#OpAntisec.Dichos post contenian el mensaje; Hacked By LulzSec GuatemalaLulzSec GuatemalaTwitter Facebook No existe seguridad informáticaLulzSec #OpAntisecMX Tienen que mejorar su seguridad ]]></content>
		</document>
		<document id="f3953a3bf78d2b3e05b65c4b51de3fbf" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/AU7NcPcl2Wg/ataques-de-opcorrupcion-anonymous.html">			<content><![CDATA[Ha comenzado la ya antes mencionada Operación Corrupción empleada por Anónymous, que según ellos es una operación que pretende exhibir a los políticos corruptos de México. El grupo filtró decenas de datos de webs del gobierno de México.Anónymous y grupos aliados a éste, filtraron decenas de datos de las webs de congresos de los estados de Guerrero, Baja California, Sinaloa y Nayarit, así como la página de diputados del PAN y el Sitio de Transparencia de Quintana Roo, en donde se aprecian datos personales de los miembros. Hackearon La página del Parlamento Infatil de México, e hicieron un "Deface" a la página del Senado del PRD (Partido Revólucionario Democrático)Además robaron la cuenta personal en Twitter de la gobernadora de Yucatán.El día de hoy su Twitter se lleno de mensajes relacionados con anónymous e información personal sobre la Gobernadora. Se pueden observar mensajes como:-Me da mucho gusto que hackearon la cuenta de @IvonneOP por corrupta y por perra!! Ojala arda en el infierno!-- cuanto costo el concierto de Shakira? Que secretarîa te prometiô Enrique Peña Nieto? Me saludas a Carlos Salinas de Gortari?--la pregunta es sabra la gober que es "hackear" ? si es iiiiindia la hija de la chingada--como van las ganancias de tu antro? todo mundo sabe que eres la dueña del BlueNamu-También mensajes de propaganda en nombre de la Gobernadora Ivonne hacia Anónymous y la #OpCorrupción.Twitter de Ivonne Ortega. After more updates / Mas actualizaciones después]]></content>
		</document>
		<document id="82f054ca46e4d42fde7bfd171cfc5c3d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/dR4urvM4QdA/nos-apagamos-en-contra-de-la-sopa.html">			<content><![CDATA[Aunque nuestra página no sea tan importante como para ayudar a evitar sopa, como Google, Wikipedia, etc. Nos uniremos al Blackout en contra de ésta ley, ya que en grandes cantidades de pequeños grupos se logra un cambio, porque somos más los que estamos en contra de ésto. SALUDOS Y DIGAN ¡¡NO A SOPA!!]]></content>
		</document>
		<document id="53c59e32e532dce21458d2aa5821f6fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/e9SB4XbWf2o/protestan-en-el-monumento-la.html">			<content><![CDATA[Foto: - - -Miembros del colectivo Anónymous protestaron con carteles, volantes, pancartas entre otros en el Monumento a la Independencia en la Ciudad de México con el fin de darse a conocer ante la sociedad y que cuentan con ellos para ayudar a lograr un mejor país.El día de hoy sucedió algo que normalmente sucede en la red. Decenas de personas pertenecientes al ciber grupo denominado Anóymous vestidas con mascaras de Guy Fawkes protestaron en el monumento a la independencia, repartiendo volantes, mostrando mantas y carteles con mensajes hacia la sociedad como el de "Gobierno, te estamos observando. Es tiempo de levantar la voz. Anónymous México esta presente", y otros mensajes en el que llaman a la población civil a abrir los ojos y ejercer los derechos y libertades que tenemos y que están plasmados en la constitución política.El movimiento inicio alrededor de las 2:00pm  hasta cerca de las 3:30 en las que pasaron principalmente repartiendo volantes a los transeúntes.Participantes mencionaron que la protesta había sido planeada desde hace un mes, después de conocerse por medio de chats y páginas de Internet parte de Anónymous y haber llegado a la idea de que debian darse de conocer físicamente, ya que apróximadamente solo el 75% de la población cuenta con acceso a la red.Anteriormente se habían realizado otros movimientos como éste, en la misma ciudad de México y en el estado de Veracruz hace un año, y mencionaron que se tiene planeado realizar otro proximamente pero no definieron donde y cuando.Fuente: Ultimas-Noticias.com ]]></content>
		</document>
		<document id="f3cb21edb0bc813940c1199758a5e892" url="http://feedproxy.google.com/~r/AnonNews/~3/eTmk0O1v0DA/anonymous-hackea-teleton-colombia.html">			<content><![CDATA[Anónymous hace una llamada hacia el Teleton Colombia hackeando su web para que den cuantas claras.La página web de Teleton Colombia fue hackeada por Anónymous Colombia con el fin de hacer una llamada de atención a la Teleton Co. ya que mencionaron se registraron irregularidades en los dineros recaudados, y amenazo con que los tendrán vigilados para que no ocurra otra accioón de su tipo.Además mostraron un mensaje dirigido al pueblo y su popular  frase: Anónymous, no olvidamos, no perdomanos, esperadnos.www.teleton.org.coRedacted by Codex.Errores de post content : *[ DEJA UN COMENTARIO ]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>