<author id="75dcc820c0269da337e6866e71e2e608" url="halconazteca.blogspot.com" feed="http://halconazteca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9cee896243d30639b9e2f6a06372ad08" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/advierten-vienen-ms-gasolinazos.html">			<content><![CDATA[La secretaria de Energía, Georgina Ke-ssel, aseguró que los incrementos graduales a los precios de las gasolinas y el diesel continuarán por el tiempo que sea necesario y de acuerdo con el comportamiento de las cotizaciones de los combustibles en los mercados internacionales.Noé Cruz Serrano y José Manuel Arteaga El Universal Jueves 14 de agosto de 2008 finanzas@eluniversal.com.mxLa secretaria de Energía, Georgina Ke-ssel, aseguró que los incrementos graduales a los precios de las gasolinas y el diesel continuarán por el tiempo que sea necesario y de acuerdo con el comportamiento de las cotizaciones de los combustibles en los mercados internacionales.La funcionaria indicó que a la par se busca reducir de manera paulatina el subsidio que se otorga a estos productos. Al respecto, Hacienda dijo que el gobierno federal no eliminará los apoyos a las gasolinas.Al preguntarle sobre los aumentos autorizados en lo que va de 2008 y que ya se sitúan por encima del deslizamiento mensual de un centavo, más dos centavos por un periodo de 18 meses, Kessel señaló que se han tomado como referencia los precios de los combustibles que México importa.Las gasolinas magna y premium se han incrementado más de lo que se esperaba con el gasolinazo.En sólo cinco meses de instrumentación de una sobretasa al costo de los combustibles, la magna registra un alza superior a 50% del total que se tenía previsto para 18 meses. En el mismo periodo, la premium ya alcanzó 50% de lo que se planeó sería el aumento para el consumidor final.]]></content>
		</document>
		<document id="9ae38d79e55c8ccfeff955c93ec4177" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/avanza-petrleo-mexicano-cierra-en-10659.html">			<content><![CDATA[Los mercados petroleros internacionales reportaron alzas tras el reporte de inventarios de EU.Notimex / La Jornada On Line Publicado: 13/08/2008 17:49México, DF. La mezcla mexicana cerró este miércoles en 106.59 dólares por barril, 2.96 dólares más respecto a la sesión anterior, informó Petróleos Mexicanos (Pemex).La consultora Bursamétrica también reportó ganancias generalizadas en los precios de los crudos de referencia en los mercados internacionales, debido a que se dieron a conocer los inventarios de crudo en Estados Unidos, los cuales resultaron a la baja.]]></content>
		</document>
		<document id="f45a6a119054a55cc1dd1f65d04d3e96" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/el-fap-presentar-una-sola-iniciativa-de.html">			<content><![CDATA[Muñoz Ledo: la propuesta coincide con lo que ha planteado Cuauhtémoc CárdenasEl FAP presentará una sola iniciativa de reforma a Pemex después de la consulta? “Siempre es agradable tomar café”, dice de las reuniones de Acosta Naranjo con líderes de AN y PRICiro PérezAmpliar la imagen El senador por Convergencia Juan Luis Walton y Porfirio Muñoz Ledo, coordinador del FAP Foto: Guillermo SologurenEl acuerdo del Frente Amplio Progresista (FAP) que tomaron los coordinadores parlamentarios de PT, Convergencia y PRD, además de representantes del Movimiento por la Defensa del Petróleo y del “gobierno legítimo” es presentar una propuesta de reforma energética el 25 de agosto, luego de que se realice la tercera parte de la consulta nacional ciudadana.“Si alguien tiene prisa por presentarla antes y sumarse con ello a una suerte de negociaciones para obtener algún beneficio lo estaría haciendo a título personal”, advirtió el coordinador del FAP, Porfirio Muñoz Ledo, quien enfatizó que la propuesta de este colectivo comparte y coincide con los trabajos que realiza la Fundación para la Democracia, que encabeza Cuauhtémoc Cárdenas.En conferencia de prensa, que tuvo lugar en la sede de Convergencia, Muñoz Ledo subrayó que sería injustificable presentar una propuesta de reforma antes de que tuviera lugar la consulta popular, además de señalar que en este momento se encuentran trabajando cuatro grupos que integran intelectuales, especialistas y técnicos para elaborar dicha iniciativa con tres objetivos principales.El primero es elaborar un documento para destacar todas las inconsistencias y violaciones constitucionales de las iniciativas que presentaron el PAN y el PRI; uno más con las medidas de acción inmediatas que habrán de llevarse a cabo en Pemex, rendición de cuentas, suspensión de inversiones y actividades ilegales, entre otros.“No queremos una iniciativa puente ni que nuestra propuesta se revuelva con las del PRI y del PAN”, insistió Muñoz Ledo, quien dijo que ningún partido que integre el FAP tendrá un planteamiento propio, sino que de las aportaciones de cada instituto político, de especialistas e intelectuales surgirá la del frente.“Nadie podrá decir, en su sano juicio, que no tenemos propuesta”, enfatizó el coordinador del FAP, quien reiteró que se está trabajando en muchos frentes y “todo lleva al mismo sitio, no hay propuestas diferentes”, particularmente cuando se habla de que no se incluirá nada que atente contra la exclusividad del Estado en materia energética.Al ser interrogado sobre las declaraciones del presidente interino del PRD, Guadalupe Acosta Naranjo, de que este partido presentará la próxima semana su propuesta de reforma energética, Muñoz Ledo puntualizó que no está al tanto de los señalamientos hechos por el perredista y fue enfático al reiterar que hay un acuerdo de todos los integrantes del FAP, es decir, de los legisladores del sol azteca, PT y Convergencia para presentar una sola iniciativa en cuanto concluya la consulta nacional. “Si alguien tiene otras intenciones, o no está bien informado o desconoce el acuerdo que tomaron todas las fracciones parlamentarias es cosa suya”, añadió.También se le preguntó sobre las reuniones que Acosta Naranjo ha sostenido con los dirigentes del PAN y del PRI. “Tomar café siempre es muy agradable, y más agradable es salir en los periódicos”, ironizó el coordinador del FAP, quien advirtió que habrán de respetarse los tiempos que ellos mismos se dieron.]]></content>
		</document>
		<document id="dc42ae7cb79e8154e6c266bf06008cbe" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/electrocutan-tarifas-usuarios-de-luz-y.html">			<content><![CDATA[Alud de quejas por cobros exorbitantes; “pagas o pagas”, la respuesta en sucursalesIsrael RodríguezAmpliar la imagen La senora Elvia Muñiz Santoyo muestra su recibo, donde aparece un excesivo cobro de energía eléctrica Foto: Cristina RodríguezAmpliar la imagen Entrada de la sucursal de Luz y Fuerza del Centro en Santa María la Ribera Foto: Cristina RodríguezLa factura por consumo eléctrico de Elvia Muñiz, empleada de una empresa privada en la ciudad de México, pasó de 600 a cinco mil 400 pesos de un bimestre a otro. Guadalupe Martínez, ama de casa, vive una experiencia similar. Por el consumo de energía en su departamento de dos recámaras, sala, comedor, cocina y baño, en el que sólo se usan seis focos, recibió un requerimiento de pago de mil 800 pesos, más de cuatro veces lo que venía gastando en los últimos bimestres. “Pagas o pagas”, fue la respuesta que recibió en una sucursal de Luz y Fuerza del Centro (LFC), la empresa estatal que presta el servicio en el valle de México, cuando fue a reclamar.No son casos extraordinarios. En los últimos meses, usuarios de la empresa han recibido facturas por consumo de electricidad que multiplican hasta 15 veces el monto de los periodos previos, como pudo constatar La Jornada por decenas de quejas recibidas y en visitas a varias sucursales de la compañía en la ciudad de México.La empresa no admite que incurra en errores con la medición. A su vez, el Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), que representa a los trabajadores de la compañía, rechaza que sus agremiados caigan en actos de corrupción que afecten los procedimientos y mecanismos de medición del consumo en los hogares.Sea como fuere, los consumidores quedan atrapados en los problemas operativos de la empresa y son forzados a aceptar convenios para pagar en parcialidades los disparos en el monto de las facturas. “Pagas o pagas”, como respondieron a Guadalupe Martínez en la sucursal Santa María la Ribera de la capital del país.El SME y la empresa reconocen que las causas de los múltiples aumentos excesivos en el monto a pagar no son imputables a los usuarios.Fernando Amezcua, secretario del exterior del SME, enumera algunos de los factores que inciden en el cobro excesivo: “Falta de presupuesto, carencia de una herramienta informática, no se adquiere equipo necesario, retiro del subsidio a las tarifas domésticas, y casos aislados de corrupción”.Pero aclara: “el sindicato está poniendo la mano en el fuego, porque al que se le comprueba que haya metido la mano al cajón está siendo separado”. Informa que en lo que va del año han sido despedidos unos 50 trabajadores que fueron sorprendidos en actos de corrupción.Por su parte, Mariano García López, responsable en LFC del departamento que atiende las quejas de los usuarios, afirma que a éstos les hace falta información para comprender los elevados montos en el consumo que son cargados a sus recibos.García López señala: “Son varias las situaciones que voy a explicar. La primera es que los usuarios rebasen ciertos escalones tarifarios en los consumos que van de uno a 75 kilovatios/ hora con una tarifa de 67 centavos y posteriormente de 76 a hasta 250 kilovatios, el cobro es de 76 centavos mensuales y desde ahí el cobro es mayor. A partir de 500 kilovatios de consumo bimestral hacia adelante el cobro es de 3.28 pesos”.Estas tarifas fueron publicadas el 7 de febrero de 2002 en el Diario Oficial de la Federación (DOF). Es decir, retiro de subsidio a partir de 2002, como aplicación de la tarifa residencial de alto consumo conocida como DAC.Otro factor que puede explicar las variaciones significativas entre un periodo y el subsiguiente está relacionado con las lecturas del consumo en los hogares, que en pleno siglo XXI se sigue haciendo de modo manual. En ocasiones, dice, cuando el empleado de LFC acude al domicilio, no puede ingresar al sitio en que se encuentra el medidor, por lo que anota en la tarjeta el rango mínimo de consumo. Posteriormente, la empresa realiza un ajuste –puede ser incluso después de varios trimestres– y ordena actualizar el cobro de todo el periodo. También hay errores al momento de tomar la lectura del consumo, pero son mínimos, asegura el funcionario.Fernando Amezcua, representante del SME expone: “Otro gran problema que tenemos es que los medidores que compra LFC no pasan la supervisión de nuestros compañeros”, pero aún así “los estamos colocando. Y nos damos cuenta que ese tipo de medidores nos ha acarreado muchísimos problemas”.–¿De dónde provienen estos medidores?–De Iusa; no hay otro, es Iusa, responde, es decir, a Industrias Unidas, la compañía del empresario Carlos Peralta.Revela que se adquieren entre 10 mil y 50 mil medidores al año. “Y por eso nos están acarreando ese tipo de problemas.”Amezcua advierte que LFC ha sido víctima de una campaña constante de desprestigio “para poner en charola de plata a la empresa y así justificar su privatización”.Los casos de cobros indebidos se multiplican: durante un recorrido por algunas sucursales de LFC, este diario encontró un racimo de ejemplos. En la sucursal 28, Martha Estela González Aragón, con domicilio en Jaime Torres Bodet, refiere: “Pagaba 32 pesos hasta el corte del 19 de mayo de 2008, pero ahora debo pagar 2 mil 744 pesos”, según el recibo fechado el 8 de agosto de este año.En la sucursal Juárez, Selene Mendoza, con domicilio en la calle de Edison, exhibe su recibo correspondiente al periodo marzo-mayo de 2008 con un monto a pagar de 476 pesos, pero para el lapso de mayo a julio se duplicó a 973 pesos.Ahora, dijo, “me pidieron que yo tome la lectura para verificar que sean ciertos los datos que ellos registraron aquí y sí son ciertos me van a bonificar en el próximo recibo, según le prometieron en la sucursal”. Pero ataja: “De todos modos ya pague el recibo, porque siempre que vienes a reclamar te dicen primero pague y luego reclama”.El funcionario Mariano García López, quien concilia las quejas de los usuarios en contra de la compañía, reconoce finalmente: “Luz y Fuerza del Centro atendió, al cierre de 2007, a 5 millones 900 mil usuarios, y si lo multiplicamos de manera bimestral por seis tomas de lectura al año, aproximadamente hacemos 35 millones de lecturas. Y esto se hace con lápiz y papel. Entonces podemos tener errores de lectura por el volumen que tenemos que cubrir”, admitió.]]></content>
		</document>
		<document id="6090056502b80865804418d21528c5cb" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/exigen-ong-indagar-vnculos-de-polticos.html">			<content><![CDATA[El gobierno debe olvidar las acciones mediáticas y presentar resultados, sostienenExigen ONG indagar vínculos de políticos, empresarios y religiosos con delincuentes? La narcopolítica y otros ilícitos han llegado a las estructuras del Estado, afirman activistasGabriel León ZaragozaEn la lucha contra el narcotráfico y el crimen organizado ha concluido el periodo de prueba del gobierno federal, y ya es tiempo que se olvide de las acciones mediáticas (como el anuncio de nuevos cuerpos policiacos) y presente resultados concretos a la sociedad, señalaron organizaciones no gubernamentales (ONG) defensoras de derechos humanos.El Colectivo Contra la Tortura y la Impunidad (CCTI) se pronunció porque la administración federal emprenda un ataque a la cima de la estructura social con probable responsabilidad en delitos como el secuestro, que hasta el momento, señaló, se han mantenido impunes, como son los sectores empresarial, financiero, religioso, político y gubernamental, entre otros.Desde que Felipe Calderón inició su gestión declaró que lucharía contra el crimen organizado, pero “nosotros consideramos que esa lucha no iba a llegar a ningún lado porque el problema de fondo es que contra los delincuentes no sólo se deben desplegar amplios y vistosos operativos, sino investigar a sectores importantes del empresariado, gobierno, bancario y religioso, que podrían estar ocupando, en estos momentos, poder al interior de actividades ilícitas.“Pensamos (con base en análisis de especialistas y académicos) que la narcopolítica (y otros ilícitos) han llegado a las estructuras más importantes del Estado y el empresariado, y es la parte que el gobierno no está tomando en cuenta ni actúa en su contra”, advirtió Javier Enríquez, coordinador general del CCTI.En entrevista, indicó que las acciones en materia de seguridad federal son “una navaja de doble filo” contra la sociedad, debido a que también se utilizan como “guerra de baja intensidad” para reprimir movimientos sociales y a luchadores políticos.La Red Todos los Derechos para Todos indicó que el gobierno federal debe dejar atrás las soluciones coyunturales y reiteradas, como al aumento de penas a secuestradores, y abocarse a aumentar la efectividad de sus órganos de investigación y detención de presuntos delincuentes.Edgar Cortez, secretario ejecutivo de la red, expuso que es imprescindible dejar las soluciones coyunturales y reiteradas, como el aumento de sanciones para el secuestro, ya que se ha demostrado que desde su inclusión en el Código Penal en 1931 el secuestro ha pasado de 20 años de reclusión a los 70 actuales.“De esto podemos concluir que el hecho de incrementar las penas, por sí mismo, no se vuelve elemento significativo para contener e inhibir la comisión del delito. El tema está en la efectividad de las instituciones y en la capacidad de las procuradurías para investigar y detener a los responsables de esos delitos. El índice de efectividad en el país sigue siendo sumamente bajo y está influyendo de manera decisiva para que volvamos a ver un proceso de repunte en la comisión de secuestros”, advirtió.]]></content>
		</document>
		<document id="afe03f47ee245acc3540c7c090b4036e" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/garantizan-impunidad-lderes-petroleros.html">			<content><![CDATA[Los Pinos protege al dirigente sindical a cambio de que apoye la privatización de Pemex, sostieneAndrea Becerril (Enviada)Ampliar la imagen En Pueblo Nuevo, Guanajuato, Andrés Manuel López Obrador afirmó que las iniciativas del Ejecutivo federal y del PRI sobre la reforma de Pemex no abordan el tema de la corrupción en el sindicato petrolero Foto: La JornadaPueblo Nuevo, Gto., 16 de agosto. Tanto la iniciativa de Felipe Calderón como la del PRI para reformar Petróleos Mexicanos (Pemex) “legalizan la impunidad” de los dirigentes del sindicato petrolero, por eso la propuesta del Frente Amplio Progresista (FAP) incluirá medidas que acaben con los privilegios y prebendas de líderes corruptos como Carlos Romero Deschamps, destacó aquí Andrés Manuel López Obrador.Señaló que quienes encabezan el movimiento disidente en el Sindicato de Trabajadores Petroleros de la República Mexicana (STPRM) no deben perder de vista que Romero Deschamps tiene “toda la protección de Felipe Calderón, a cambio de que respalde la privatización de Pemex”.Prueba “contundente” de ello, recalcó el político tabasqueño, es que en la iniciativa que Calderón presentó al Senado, además de mantener a cinco representantes de ese sindicato en el consejo de administración de Pemex, les otorgan fianzas y seguros para hacer frente a acciones irregulares. Es “algo así como un blindaje jurídico para futuros Pemexgates, que se repite en la iniciativa del PRI”.En su tercer día de recorrido por el sur de Guanajuato, López Obrador reiteró el llamado a los pobladores a sumarse a la defensa del petróleo y participar en la consulta del próximo día 24. En entrevista, se refirió a la inconformidad contra Romero Deschamps, que un día antes se manifestó en la toma del local sindical.“La realidad es que Calderón tiene compromiso con Romero Deschamps y lo protege. Por eso en su reforma no se toca el tema de la corrupción de los dirigentes petroleros”, insistió.Consideró que a pesar de las protestas y las evidencias de enriquecimiento escandaloso, “el usurpador mantendrá a Romero Deschamps”, de ahí que “yo le diría a los trabajadores disidentes que sigan luchando” sin perder de vista el respaldo que el cuestionado dirigente “recibe desde Los Pinos”.Expuso que ese tema debe ser tratado en la iniciativa de reforma de Pemex que el FAP presentará, ya que no puede permitirse que sigan los dispendios y desvíos de recursos de la paraestatal mediante el organismo gremial.Habrá, sostuvo, un planteamiento frente a la decisión de Calderón y del PRI de legalizar la impunidad con que han venido actuando los millonarios dirigentes del STPRM. La reforma “del pelele” y la que después presentó el PRI “fortalecen el poder de Romero Deschamps y le garantizan que podrá seguir con sus prácticas corruptas sin que le pase absolutamente nada”.Asimismo, se refirió a la iniciativa de Calderón sobre la Ley Orgánica de Pemex –que el PRI copió en forma textual–, que señala en el artículo 37 que “Petróleos Mexicanos contratará a favor de los miembros del consejo de administración y del director general, los seguros, fianzas o cauciones que cubran el monto de posibles indemnizaciones por daños o perjuicios que llegaran a causar dichos órganos y sus organismos subsidiarios.”López Obrador destacó que eso significa “legalizar la impunidad” de los dirigentes petroleros y es prueba de las “propuestas irresponsables” de la reforma de Calderón, ya que en el afán de garantizar que el sindicato no se oponga a la privatización del petróleo le mantienen privilegios.“La pareja presidencial”El “presidente legítimo”, como lo llamaron en Villagrán, Pueblo Nuevo, Huanímaro, Abasolo, Pénjamo y Cuerámaro, se encontró otra vez con denuncias de desvíos de recursos por parte de alcaldes panistas y “parejas presidenciales” que reviven a escala municipal a Vicente Fox y Marta Sahagún.En Pueblo Nuevo, el presidente local del PRD, Carlos Ernesto Guevara, denunció que el matrimonio de José Durán González y Refugio García, ambos del PAN, controla desde hace más de 10 años la alcadía en ese municipio. En la actualidad el esposo es el presidente, pero “doña Cuquita ya anda haciendo campaña para asumir el mando en 2009”.Por la tarde, López Obrador llegó a Pénjamo –en ese municipio ya no se ven de lejos las cúpulas ni las torres cuatas que menciona José Alfredo Jiménez en una de sus canciones–, donde son evidentes las corruptelas del alcalde Erandi Bermúdez.El “presidente legítimo” dijo durante el mitin en la plaza central que el alcalde remodeló ese sitio con una inversión de 12 millones de pesos, pero los vecinos comprobaron que la obra costó 3 millones, por lo que “se están clavando 9 millones”.También en Pénjamo, varios lugareños se quejaron de malos tratos de los funcionarios del PAN. Denunciaron que la ex secretaria de Desarrollo Rural Esperanza Olmedo Morfín trataba con desprecio a la gente y se le escuchó decir que los “campesinos apestosos y mugrosos” debían bañarse antes de entrar a su oficina. Ahora está en Cuerámaro y actúa igual.“Estos panistas, además de rateros, desprecian al pueblo”, comentó López Obrador.Este domingo concluye su gira por Guanajuato.]]></content>
		</document>
		<document id="11e9a29241bf51137a822b2215f34d56" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/hospitalizan-ricardo-rocha-por.html">			<content><![CDATA[Sintió un dolor en el pecho, fue a que la hicieran una revisión y ahí se dieron cuenta de lo que tenía. Fue sometido a una operación y estará internado dos días. Gente allegada al conductor de Animal nocturno afirma que se encuentra lúcidoCésar Huerta El Universal Ciudad de México Miércoles 13 de agosto de 2008 21:07Debido a la obstrucción de una arteria, el periodista Ricardo Rocha fue internado en un hospital al sur de la ciudad, donde se le practicó una operación para destaparla.Gente allegada al conductor de Animal nocturno afirmó que éste se encuentra lúcido e incluso realizó esta tarde algunas llamadas para supervisar el contenido de dicha emisión televisiva y del noticiario radiofónico."Sintió un dolor en el pecho, fue a que la hicieran una revisión y fue donde se dieron cuenta de lo que tenía."Va a estar dos días más internado y luego tendrá que reposar en su casa por unas dos semanas", comentó la fuente.]]></content>
		</document>
		<document id="d74b5d096359dd6d5766440337ab59d1" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/ingresos-de-mxico-por-venta-de-crudo-eu.html">			<content><![CDATA[Con estos ingresos tan grandes e historicos sigue la pobreza en México y no solo sigue sino que cada vez somos más los pobres en este país, la mayoría solo tenemos ingresos para sobrevivir, no cabe duda que el pelele de Calderón ha perdido todo, solo por el maldito dinero que recibe de sus tranzas y de ser el gerentillo de unos cuantos, no le preocupa en los más minímo el pueblo de México y esta obstinado en entregar el único patrimonio que nos queda el petróleo, lean esta nota del peiódico La Jornada:De enero a junio de 2008, Pemex obtuvo 18 mil 383 mdd por la exportación de 205 millones de barriles; en el mismo periodo del año anterior vendió 256 mdb por 13 mil 754 mdd.Agencias / La Jornada On Line Publicado: 12/08/2008 12:55Washington. Los ingresos petroleros de México por sus ventas al mercado de Estados Unidos aumentaron en más del 40 por ciento en el primer semestre del año, en comparación con el mismo periodo de 2007, según cifras oficiales.Petróleos Mexicanos (Pemex) obtuvo ingresos por 18 mil 383 millones de dólares entre enero y junio, comparados con los 13 mil 754 millones de dólares del mismo periodo del año pasado, según el reporte mensual del Departamento estadunidense de Comercio.Se trata de un incremento de 40.5 por ciento y contrasta con la situación existente en 2007, cuando los ingresos petroleros de México en Estados Unidos fueron de 30 mil 326 millones de dólares, inferiores a los 30 mil 339 millones de dólares de 2006.México exportó a Estados Unidos 205 millones de barriles en los primeros seis meses de 2008, en comparación con los 256 millones en el mismo periodo del año pasado, a pesar de lo cual registró un aumento de ingresos a valor aduanal, que excluye flete y seguros.Las cifras muestran que México aparece en el primer semestre como el cuarto abastecedor de petróleo crudo a Estados Unidos por volumen, después de Canadá con 331 millones de barriles, Arabia Saudita con 267 millones y de Venezuela que exportó 213 millones.En 2007, México había sido el exportador número dos a Estados Unidos después de Canadá.En el comercio global entre los dos países, México acumuló un superávit de 35.7 mil millones de dólares sobre Estados Unidos en el primer semestre de 2008, el cuarto más alto del mundo. China se mantiene como líder superavitario sobre Estados Unidos con un nivel de 117 mil millones de dólares, seguido por Japón con 39.8 mil millones y Canadá con 38.6 mil millones de dólares.Durante el primer semestre del año, México exportó a Estados Unidos bienes por 109.6 mil millones de dólares y tuvo importaciones por 73.9 mil millones de dólares.Por comparación, las ventas totales de Centro y Suramérica a Estados Unidos fueron de 80 mil millones de dólares en el mismo periodo, y tuvieron compras por 13.1 mil millones de dólares.Palabras clave:Petróleo Pemex Estados UnidosNO A LA PRIVATIZACION DE PEMEX Enviado por HECTOR CASTRO en 12/08/2008 17:04Todos estos millones de dólares que entran al país, a través de PEMEX, se deberían de reinvertir en la misma paraestatal para recuperarla por el bien del pueblo de México, en vez de la estúpida reforma que propone el vendepatrias de Calderón y su bola de secuaces, argumentando que está en quiebra y permitiendo la evación de impuestos a las empresas mulimillonarias del país, entre ellas las de los Bribiesca, Mouriño, Zavala, etc. tapando el deficit hacendario con los ingresos de nuestro petróleo. Mueran los traidores de México. Televisa y TV Azteca, deberían de publicar la realidad dejando de recibir la millonada de pesos del gobierno federal para callarla a través de sus medios "informativos".]]></content>
		</document>
		<document id="de2b1c0123b3dc39310f77d39af8a96" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/iniciativa-de-caldern-mantiene-opacidad.html">			<content><![CDATA[Ciro Pérez SilvaLa iniciativa de reforma del presidente Felipe Calderón sobre el régimen fiscal de Petróleos Mexicanos (Pemex) “no resuelve el embrollado y barroco tema de la carga tributaria para la paraestatal ni termina con la opacidad en el manejo de los recursos”, advirtieron expertos al iniciar ayer en la Cámara de Diputados el foro Análisis sobre la Reforma Energética.Poco antes de dar comienzo a las ponencias, el senador perredista Graco Ramírez condenó la rigidez impositiva que se aplica a la paraestatal y la laxitud en materia de pago de impuestos que se obsequia a grandes empresas que tributan un porcentaje “ridículamente bajo”, posición en la que coincidieron legisladores panistas y priístas.Rubén Camarillo, del blanquiazul, aseveró: “quien tenga que pagar impuestos que los pague, que sea equitativo y que todos carguemos con la parte que nos corresponda. Hay grandes empresas que le están jugando chueco a este país, así como organizaciones de actividades informales, por no decir ilegales, que ya suman cerca de 35 por ciento del producto interno bruto (PIB) y no pagan un centavo de impuestos”.El priísta Francisco Labastida destacó que Pemex ha pagado en los 10 años anteriores alrededor de ciento por ciento de sus utilidades, pues tiene una ley federal de derechos onerosa y confiscatoria.“La ley federal de derechos aplica a Pemex impuestos de más de 80 por ciento, mientras a la minería le pone un impuesto de unos pocos pesos por hectárea al semestre. Existe, pues, un sistema fiscal excesivo de un lado, excesivamente oneroso y que lleva a la quiebra artificialmente a la empresa, y del otro lado es excesivamente generosos con grandes empresas.”En tanto, el perredista Pablo Gómez consideró que en la reforma se debe mantener el sistema de derechos en extracción de hidrocarburos después de costos, es decir, deducir el costo real por barril y aplicar el derecho después de la cobertura del costo.A su vez, Mario Gabriel Budebo, subsecretario de Hidrocarburos de la Secretaría de Energía, sostuvo que hay una enorme coincidencia en la necesidad de modernizar el marco regulatorio de Pemex y que los cambios que plantea el Ejecutivo federal se ciñen al principio fundamental de preservar la propiedad de los hidrocarburos para el país, en beneficio de todos los mexicanos. Las iniciativas contemplan, entre otros, dar a la paraestatal autonomía financiera y de gestión, y adecuar su marco fiscal.Mientras, Sergio Benito Osorio, director del Observatorio Mexicano de Energía, condenó que el control de los recursos presupuestales y financieros de Pemex dependa de una autoridad externa, que los regula cotidianamente bajo criterios no industriales, lo que redunda en un sinnúmero de obstáculos administrativos y pérdida de oportunidades.Criticó también que más de 90 por ciento del presupuesto de la paraestatal esté compuesto por autorizaciones de endeudamiento, bajo el esquema de proyectos de inversión de registro diferido en el gasto (Pidiregas), además de que en años recientes, a consecuencia de los elevados excedentes de ingresos petroleros, la autoridad presupuestal obliga a Pemex a mantener niveles crecientes de superávit primario.Lo anterior, señaló, “implica una situación aberrante de imposibilidad de gasto aun con suficiencia presupuestaria y subordina, aún más, la operación de la empresa a los requerimientos del equilibrio diario de las finanzas públicas. Bajo estas restricciones, más allá de las ineficiencias atribuibles a la propia estructura de Pemex, es realmente difícil que cualquier entidad, en el ramo que sea, pueda entregar resultados positivos”.En la mesa de análisis sobre reservas, exploración, producción e inversión en Chicontepec y pozos profundos, el director general de Pemex Exploración y Producción, Carlos Morales Gil, destacó que la era del petróleo fácil y barato llegó a su fin.Consideró imprescindible revisar el régimen fiscal de la paraestatal, “la volatilidad de los mercados de insumos y servicios, así como la complejidad de los nuevos descubrimientos y de los campos por desarrollar”.A su vez, David Ibarra Muñoz, ex titular de Nacional Financiera y de Hacienda, destacó que un problema fundamental del sector es, entre otros, la ausencia de un programa de acción de emergencia diseñado para frenar y revertir la decadencia productiva de Pemex, que pone en riesgo la seguridad económica y energética del país.Señaló la descoordinación de políticas dentro del sector energético, particularmente entre Pemex y la Comisión Federal de Electricidad, aunque el más agudo, del cual derivan muchas otras dificultades, es la exacción de recursos petroleros para sanear desequilibrios crónicos en el gasto público y la balanza de pagos. “La situación se explica por las transferencias de la paraestatal al fisco, que exceden sus ingresos. Con ello se ha enflaquecido y reducido a Pemex hasta el punto de hacerlo improductivo”.Destacó que Pemex solo contribuye con alrededor de 8 por ciento del PIB, mientras el impuesto sobre la renta, con el que contribuyen todos los mexicanos, representa apenas cuatro puntos.]]></content>
		</document>
		<document id="31983708f38f78739cfe0eece2bf8972" url="http://halconazteca.blogspot.com/2008/08/insta-gamboa-patrn-que-ebrard-acuda-los.html">			<content><![CDATA[La problemática de la inseguridad es nacional y no sólo del DF, apunta el senador Tomás Torres(Con información de Ciro Pérez,Georgina Saldierna, Roberto Garduño, José Antonio Román y Mariana Norandi)El coordinador de los diputados federales del Partido Revolucionario Institucional (PRI), Emilio Gamboa, consideró que el jefe de Gobierno del Distrito Federal, Marcelo Ebrard Casaubon, “debe acudir a Los Pinos a juntarse con el Presidente y coordinarse con el jefe de las instituciones de la República”, para hacer frente a la inseguridad pública.Al respecto, el senador del Partido de la Revolución Democrática (PRD) Pablo Gómez Álvarez cuestionó que un encuentro así pueda resolver la creciente presencia del crimen organizado y el narcotráfico en el país: “¿De verdad creen ustedes que una reunión va a resolver este problema? Para resolverlo se requiere de otras medidas”, afirmó.Sobre el referido tema, el PRD en el Senado de la República salió ayer en defensa de Ebrard, al considerar que se requiere una reunión de Felipe Calderón con todos los gobernadores y no sólo con el mandatario capitalino, dado que la delincuencia es un fenómeno que agobia actualmente a todo el país.Por otro lado, el presidente del partido del sol azteca, Guadalupe Acosta Naranjo, respaldó la propuesta de Marcelo Ebrard, quien pretende la concreción de un gran acuerdo nacional que resulte en los hechos la solución al grave estado de violencia que azota el tejido social a lo largo de México.“Es indispensable externar nuestro respaldo a Ebrard para obtener un acuerdo serio entre todos los niveles de gobierno y el Congreso federal. Lo que no avalamos es realizar una reunión con el único objeto de sacarse la foto”, indicó.A su vez, el diputado de Convergencia José Manuel del Río Virgen aseveró que los poderes Ejecutivo y Legislativo deben asumir sus responsabilidades en el incremento de los índices de criminalidad que imperan en México, ya que en muchos casos se han hecho mal o se han dejado de hacer programas, iniciativas o leyes que permitan una impartición de justicia expedita, imparcial e ineludible.Por su parte, el senador perredista Tomás Torres puntualizó que todo lo que se haga en los diversos órdenes de gobierno para atender la crisis de seguridad pública será bienvenido, pero “nos parece que le asiste la razón al jefe de Gobierno del Distrito Federal en el sentido de que sería pertinente reconocer que la problemática es nacional y no está localizada únicamente en la ciudad de México”.Por tanto, pidió que se convoque a todos los mandatarios estatales y al gabinete federal de seguridad pública, dentro de una perspectiva de crisis nacional, y que no se quede en la pretendida foto de Calderón Hinojosa y Marcelo Ebrard.“Me tiene sin cuidado que se tomen la foto”: DöringA su vez, el panista Federico Döring dijo que le tiene sin cuidado si ambos mandatarios se toman o no la fotografía. Lo que tienen que hacer es darnos resultados, comentó.El coordinador de los senadores del Partido Acción Nacional (PAN), Gustavo Madero, refirió que los gobiernos federal, capitalino y de los estados necesitan integrar un frente común contra la delincuencia, el cual colabore de manera permanente y atienda la justa exigencia de la ciudadanía de combatir el crimen organizado. Poner condiciones o regatear el apoyo, no es correcto, señaló el legislador.Sobre el mismo tema, el Partido Verde Ecologista de México (PVEM) anunció que propondrá en la Comisión Permanente del Congreso de la Unión la creación de un fideicomiso para establecer un fondo nacional contra el secuestro, financiado con capital público y privado, para compensar económicamente a todos aquellos ciudadanos que denuncien a plagiarios.Finalmente, sin manifestarse explícitamente sobre la propuesta de una reunión cumbre de seguridad pública con los tres poderes de la Unión, presentada por Ebrard Casaubon, el presidente del Episcopado Mexicano, Carlos Aguiar, advirtió que para tener éxito en esta tarea es necesaria no sólo la coordinación de todos los niveles de gobierno, sino una estrecha participación de la sociedad civil, donde la familia juega también un papel fundamental.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>