<author id="766f192cb18d933e609e37e4beb8248b" url="jovenesdp.blogspot.com" feed="http://jovenesdp.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="cd9c1a0a8438ca927cf35d7f19a427a8" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/50-aniversario-de-la-llegada-del.html">			<content><![CDATA[Resultado del neoliberalismo, el contraste entre pobreza y opulencia en América Latina es insultante, afirmó Raúl Castro 50 aniversario de la llegada del Granma a Cuba, el 2 de diciembrede 1956, inicio de la revolución cubana.Por Jose Luis OrtegaEl modelo económico neoliberal impuesto en América Latina ha provocado que el contraste entre opulencia y pobreza sea insultante y oprobiosa, denunció el presidente interino de Cuba, Raúl Castro Ruz, durante la celebración del aniversario 50 del desembarco de la expedición revolucionaria del Granma en Cuba, encabezada por Fidel Castro, el 2 de diciembre de 1956, fecha en la que se inició la gesta libertaria cubana que culminó derrotando a la dictadura el 1 de enero de 1959.Por ello, agregó, “Los pueblos latinoamericanos, de manera progresiva en los últimos tiempos, han expresado su indignación y repudio ante las políticas entreguistas y de subordinación al imperio de los gobiernos y partidos tradicionales”“Los movimientos populares y revolucionarios se robustecen y a pesar de las multimillonarias campañas de desinformación, el chantaje y la injerencia descarada de Washington; nuevos y experimentados líderes asumen la conducción de sus naciones”, subrayó.Raúl Castro, quien ocupa de forma interina la presidencia mientras Fidel Castro, su hermano, se recupera de una enfermedad que lo tiene en cama desde hace meses, explicó que la anexión económica de América Latina por parte de Estados Unidos a través del ALCA fue derrotada, y en su lugar surge para beneficio de las masas desposeídas el proyecto integrador de la Alternativa Bolivariana para las Américas, ALBA, propuesta por el Presidente Hugo Chávez.Así mismo señaló que, a pesar de las maniobras y presiones de Estados Unidos, quien en “los últimos años ha desarrollado una escalada sin precedentes de hostilidad y agresividad contra Cuba con la esperanza de asfixiarla económicamente y derrocar a la Revolución mediante la intensificación de la labor subversiva”, Cuba se ha fortalecido, prueba de ello, dijo, fue la realización exitosa de la Conferencia Cumbre del Movimiento de Países No Alineados en La habana y el apoyo alcanzado en la Asamblea General de Naciones Unidas a la resolución de condena al bloqueo norteamericano contra nuestro país.Comentó que, “a muchos les pareció que la caída del campo socialista y la desintegración de la Unión Soviética representaba la derrota definitiva del movimiento revolucionario internacional”, y que incluso, haz clic aquí para leer la nota completa.?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="191b9ee2f117b0877af086f6c8076d9d" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/actos-del-ezln-en-solidaridad-con.html">			<content><![CDATA[Actos del EZLN en solidaridad con pueblos agredidos de Oaxaca y San Salvador AtencoOaxaca Sunday,Dec. 24, 2006 at 8:48 PM* Oaxaca * San Salvador Atenco * Solidaridad del EZLN *Los zapatistas y todas las personas honestas no podemos quedarnos callados ante los hechos de violencia, de represión, de encarcelamiento, torturas, y crímenes de los malos gobernantes que se están cometiendo en contra de los campesinos, indígenas, maestros, estudiantes, obreros. Y en contra de todos los luchadores y luchadoras sociales que desean vivir la democracia, la libertad y la justicia para todos.México, 22 de diciembre de 2006.-* Palabras de miembros de la Junta de Buen Gobierno * Palabras de la Comandanta Hortencia * Palabras del Comandante David * Palabras de despedida del Comandante David Palabras de la Junta de Buen Gobierno Oventic, Chiapas 22 de diciembre Vamos a escuchar las palabras de los compañeros juntas de buen gobierno de este caracol Corazón Céntrico de los Zapatistas delante del Mundo. A 22 de diciembre de 2006 Compañeros y compañeras bases de apoyo del Ejército Zapatista de Liberación Nacional, autoridades autónomas, responsables regionales, responsables locales, insurgentes e insurgentas, milicianos y milicianas, autoridades educativo y de salud, autoridades culturales y religiosas, y todos los presentes: Hermanos y hermanas de la sociedad civil nacional e internacional que hoy nos acompaña en esta gran concentración aquí en el centro caracol 2 de Oventic, zona los Altos de Chiapas, México: Hoy es un día muy importante para dar a conocer a todos y todas lo que está pasando en el pueblo de México, como en Oaxaca, y de San Salvador Atenco, estado de México. Que los compañeros y compañeras que están sufriendo en las diferentes cárceles del país por torturas, represión, maltratos, humillación, desprecios y desalojos de los malos gobernantes como Ulises Ruiz Ortiz, y juntamente con las fuerzas policíacas federal, estatal y municipal, que reprimieron estos pueblos injustamente. Sobre esto, decimos lo siguiente: La Junta de Buen Gobierno, consejos autónomos y los pueblos zapatistas de esta zona exigimos la libertad de inmediato e incondicionalmente a los compañeros y compañeras presos políticos. Porque están encarcelados injustamente. Y no tienen ningún delito. Por eso, los consideramos inocentes. El único delito que tienen es organizar sus pueblos para defender sus derechos que les corresponden.Exigimos la salida inmediato del autodenominado gobernador de Oaxaca, Ulises Ruiz Ortiz. Y también Policía Federal Preventivas, porque sólo están generando más torturas, represión, maltratos. Son los verdaderos criminales y responsables de lo que está sufriendo el pueblo de Oaxaca. Compañeros y compañeras de Oaxaca: Nosotros, como zapatista, les decimos que no están solos. Que estamos juntos y seguiremos luchando hasta lograr la liberación de todos los compañeros y compañeras presos y presas en los diferentes cárceles del estado y del país. Nuestra lucha seguirá hasta que se haya solucionado las causas y las demandas de nuestros pueblos. Hasta que en nuestra patria tengamos la verdadera democracia, la libertad y la justicia para todos los mexicanos. Por eso, hacemos un llamado a todos y a todas, a las organizaciones sociales, los que hallan la verdadera justicia y la paz, a unirse y a colaborar en esta justa lucha. Pero no debemos dejarnos engañar por las mentiras y las estrategias de guerra del mal gobierno, que sólo buscan dividirnos y desanimarnos de muchas maneras para impedir el avance de nuestra lucha justa del pueblo. Compañeros y compañeras bases de apoyo del Ejército Zapatista de Liberación Nacional y todos los presentes en general: Les pedimos que sigamos adelante con nuestra justa lucha. Que no nos asustemos, por las fuerzas y las armas del mal gobierno. Que no nos desanimemos por los grandes problemas, por las necesidades y por la dura situación en que vivimos los pueblos indígenas. Que sigamos resistiendo, con firmeza y coraje, por los golpes del enemigo. Pero nunca rendiremos. No olvidemos ni traicionemos la sangre de nuestros compañeros y compañeras caídos en esta lucha zapatista. Como antes y después de 1994. Compañeros y compañeras en general: Éste ha sido nuestro pequeño discurso. Muchas gracias. Atentamente, Junta de Buen Gobierno Corazón Céntrico de los Zapatistas Delante del Mundo, Chiapas, México Palabras de la Comandanta Hortensia Oventic, Chiapas 22 de diciembre del 2006. —Vamos a escuchar las palabras a la compañera Comandanta Hortensia, en español y en tzotzil. Recibamos con un fuerte aplauso compañeros. Buenas tardes a todos y a todas. Yo quiero dirigir algunas palabras sencillas a nombre de todas las mujeres, niñas y ancianas bases de apoyo. De mis compañeras milicianas, insurgentas, y dirigentas del Ejército Zapatista de Liberación Nacional. Hoy, 22 de diciembre de 2006, nos hemos reunido miles de mujeres y hombres para decir nuestra palabra. Primero: Queremos decirles a nuestras compañeras presas que están en los diferentes cárceles del mal gobierno. Nosotras, como mujeres zapatistas, hemos sentido el dolor, el sufrimiento y la desesperación de nuestras compañeras presas injustamente. Por eso, como mujeres zapatistas, nos hemos movilizado junto con nuestros compañeros. Para encontrarnos juntos en nuestro centro de encuentro. Para que desde aquí, decirles a todas las compañeras presas de Oaxaca y de San Salvador Atenco, que nosotras las mujeres zapatistas las apoyamos y las acompañamos en su dolor, en su lucha, y en su resistencia y rebeldía. Y decirles que no se rindan. Aunque sabemos que en esas cárceles físicas reciben toda clase de abusos y humillaciones. Pero queremos que sepan que su ejemplo, su valentía, su coraje, y sus gritos de libertad nunca podrán ser encarcelados. Por eso, queremos decirles a todas que como presas políticos que no se sientan solas. Que no pierdan la esperanza de que serán libres. No las dejaremos solas. Como mujeres zapatistas, y juntas con todas las mujeres dignas de nuestro país y del mundo, las acompañamos en su resistencia, en su tristeza y en su rabia en contra de las injusticias que sufren en las cárceles del mal gobierno. Nuestras compañeras las detuvieron con violencia. Las amenazaron, las violaron, las torturaron. Y las hicieron todo lo que quisieron hacer la Policía Federal Preventiva y las policías estatales. De esta manera, lastimaron y pisotearon la dignidad de todas las mujeres que somos de México y del mundo. Porque aún estando ya en las cárceles, las siguen tratando como si fueran delincuentes. Como si fueran animales. Hoy, las mujeres zapatistas nuevamente levantamos nuestra voz para exigir: ¡Liberación inmediata e incondicional de todas las presas políticos de Oaxaca y de San Salvador Atenco! ¡La salida inmediata de Oaxaca del maldito violador y asesino Ulises Ruiz! ¡Exigimos castigo a los que dieron la orden de atacar y a todos los cobardes violadores de mujeres de Oaxaca y de San Salvador Atenco! Porque no es justo que sigan libres y sigan ocupando cargos públicos. Porque son ellos los que deben estar muchos años en la cárcel. Y no deben estar gozando la vida como lo que están haciendo ahora Vicente Fox, Enrique Peña Nieto y Ulises Ruiz Ortiz. Y otros cómplices de ellos. Que sepan esos violadores y asesinos que las mujeres zapatistas nunca olvidaremos todo lo que hicieron con nuestras compañeras. Exigiremos justicia hasta que los verdaderos culpables sean castigados. También queremos darles un mensaje a las mujeres y las hijas de todos los presos políticos. Que no se sienten solas, que sepan que siempre estaremos con ustedes. Aunque estemos lejos físicamente, pero para nuestro corazón y nuestra lucha, no existe distancia. Por culpa de los malos gobernantes han hecho sufrir muchos niños, niñas, mujeres, jóvenes y ancianos. Sólo porque los pueblos se organizan para defender sus derechos, su territorio. O por no dejarse engañar. Por no rendirse ante los planes y los ataques de los malos gobiernos. En cambio, los poderosos, los ricos, los policías, los malos gobernantes, y todos los que están allá arriba, ninguna de sus mujeres y sus hijas saben cómo es ser maltratada, violada por la policía. Detenida con violencia, o encarcelada y torturada. Como lo que hacen con nuestras compañeras. Porque ellos son los verdaderos responsables de los hechos violentos de Oaxaca y de San Salvador Atenco. Son los ricos y los gobernantes los que mandan a desalojar, a reprimir, a asesinar y a encarcelar a nuestros pueblos. Por eso, nosotras las mujeres zapatistas, junto con nuestros compañeros, exigimos la libertad incondicional de todas las presas políticas de Oaxaca y de San Salvador Atenco. Ellas no tienen ningún delito que pagar en las cárceles. Y son inocentes. Por eso, deben salir libres. Y exigimos castigo a los que dieron la orden de atacar y a todos los cobardes violadores de mujeres de Oaxaca y de San Salvador Atenco. Por último, queremos hacer un llamado a todas las mujeres honestas de México y del mundo: Que sigan exigiendo justicia, que no debemos quedarnos calladas ante la violencia de los malos gobernantes contra las mujeres. Y que sigamos organizándonos y luchando para exigir la libertad incondicional de nuestras compañeras presas. Y no descansar hasta verlas libres. ¡Vivan las mujeres presas de Oaxaca y de San Salvador Atenco! ¡Vivan todas las mujeres de México y del mundo! ¡Que vivan todos los hombres y mujeres honestos de México y del mundo! Comité Clandestino Revolucionario Indígena-Comandancia General del Ejército Zapatista de Liberación Nacional. Desde Oventic, Caracol II, zona Los Altos de Chiapas, México. Diciembre de 2006. A continuación voy a traducir en tzotzil. Palabras del Comandante David Oventic, Chiapas 22 de diciembre del 2006. —Compañeros, también tenemos otra participación, que tenemos la oportunidad que nos va a dirigir unas palabras sencillas, que nos va a trasmitir en castellano y en tzotzil el compañero Comandante David. Lo recibamos con un caluroso aplauso. Buenas tardes a todos y todas. Compañeros y compañeras, hermanos y hermanas, de México y del mundo: A nombre de los hombres, mujeres, niños, jóvenes y ancianos bases de apoyo del Ejército Zapatista de Liberación Nacional, a nombre de las diferentes autoridades autónomas de las juntas de buen gobierno y de los municipios autónomos, a nombre del Comité Clandestino Revolucionario Indígena-Comandancia General del Ejército Zapatista de Liberación Nacional, dirijo mis palabras. Hoy, nos hemos congregado miles de hombres, mujeres, niños, jóvenes y ancianos zapatistas de todos los municipios y regiones zapatistas con el fin de manifestar nuestro coraje, nuestra indignación, nuestro rechazo total y condena contra las injusticias, contra la violación de los derechos humanos y los crímenes que siguen y seguirán cometiendo los malos gobernantes de nuestro país. Porque ellos han desatado la violencia, la represión, las persecuciones, el encarcelamiento injusto y el asesinato en contra de los pueblos. En contra de todos los sectores sociales, quienes han decidido luchar por sus derechos a la tierra, al trabajo justo, al trabajo digno, al salario justo, a la educación, a la salud, a la justicia y al respeto a su movimiento y a su pueblo, y a su autonomía como pueblos. Como el de Oaxaca. Por eso, hoy, los zapatistas hemos salido de nuestros pueblos, de nuestras regiones y municipios, para concentrarnos en todos los caracoles del territorio zapatista. Para unir nuestras voces, en nuestros gritos, con los miles y millones de hermanos y hermanas de todos los países del mundo, que hoy se están manifestando de muchas maneras en sus países, en sus ciudades, y en donde se encuentren. Pero nuestros gritos se hacen en uno solo para exigir las siguientes demandas: ¡Liberación inmediata e incondicional de todos los presos y presas políticos de Oaxaca y de San Salvador Atenco! ¡Salida inmediata del ladrón y asesino Ulises Ruiz! ¡Castigo y condena a todos los responsables de los crímenes de Oaxaca y Salvador Atenco! Porque todos los presos y presas políticos de Oaxaca y Salvador Atenco, que se encuentran en las diferentes… que se encuentran en las cárceles de los malos gobernantes, son ciudadanos y ciudadanas libres y no son propiedades de nadie. Y por lo tanto, nadie debe decidir por sus vidas, ni de su destino. Son hombres y mujeres libres de unirse, de organizarse y luchar por sus justas demandas como pueblo, según sus propias formas y su propio pensamiento. Somos compañeros y compañeras de lucha, porque las razones nos unen para luchar juntos. Pero respetándonos cada uno sus formas, sus modos, sus pasos y su autonomía. Los zapatistas y todas las personas honestas no podemos quedarnos callados ante los hechos de violencia, de represión, de encarcelamiento, torturas, y crímenes de los malos gobernantes que se están cometiendo en contra de los campesinos, indígenas, maestros, estudiantes, obreros. Y en contra de todos los luchadores y luchadoras sociales que desean vivir la democracia, la libertad y la justicia para todos. Por eso, el Ejército Zapatista de Liberación Nacional ha convocado a una gran movilización mundial para este día 22 de diciembre de 2006, con la finalidad de unir nuestra voz y nuestra demanda de justicia y libertad para todos los presos y presas de Oaxaca y de San Salvador Atenco. Porque ya no podemos seguir permitiendo que las cárceles se sigan llenando de personas inocentes. Que los cementerios se sigan ocupando por hombres, mujeres y niños inocentes. No podemos seguir permitiendo que nuestro suelo mexicano se siga manchando de sangre indígena, de campesinos, y de los luchadores y luchadoras sociales. Mientras los verdaderos ladrones, asesinos, violadores y criminales, y vendepatrias, siguen gozando su libertad y ocupando los altos cargos en todos los niveles de gobierno en nuestro país. Atenco y Oaxaca ha sufrido y sigue sufriendo los ataques y las represiones, y las persecuciones gubernamentales. Muchos de sus hijos e hijas de esos pueblos hermanos han sido ya encarcelados, torturados, desaparecidos, asesinados. Y muchos otros con órdenes de aprehensión. Con el sólo delito de haberse organizado para reclamar justicia. Por exigir sus derechos y oponerse en contra de los abusos, de la prepotencia y la agresión de los ladrones y asesinos que se dicen gobierno, como Ulises Ruiz de Oaxaca, como Peña Nieto del estado de México, y como el sinvergüenza, asesino, e hipócrita ex presidente Vicente Fox. En nuestro país, no podemos esperar nada de esos gobernantes que sólo matan, encarcelan, y persiguen al pueblo. Esos gobiernos, no importa de qué color y de qué partido sean, pero son iguales, y lo han demostrado de cualquier manera. Pero que sepan esos poderosos, esos gobiernos ladrones y asesinos, que Oaxaca y San Salvador Atenco no están solos. Estamos con ellos y están toda la gente buena de México y del mundo. Oaxaca y Atenco somos todos. Por eso, no descansaremos hasta que nuestros presos y presas sean libres. Hasta que aparezcan con vida los desaparecidos. Hasta que se haga justicia para nuestros compañeros asesinados. Hasta que caigan todos los asesinos y tiranos. Por último, sólo quiero recordarles a todos y todas que los próximos días 30 y 31 de diciembre al 1 y 2 de enero, se llevará a cabo en el Caracol II de Oventic el Encuentro de los Pueblos Zapatistas con los Pueblos del Mundo. Donde todos los hermanos y hermanas de México y del mundo están invitados a participar. Y ahí tendremos la oportunidad de hablar y difundir las luchas y las demandas del pueblo de Oaxaca y Atenco. Por lo que los invito a todos y todas a gritar las siguientes consignas:¡Viva el pueblo de Oaxaca!¡Viva San Salvador Atenco!¡Vivan nuestros presos y presas políticos!¡Vivan todos los luchadores sociales!¡Vivan todos los desaparecidos!Viva la democracia, libertad y justicia para todos!Comité Clandestino Revolucionario Indígena-Comandancia General del Ejército Zapatista de Liberación Nacional Desde Caracol Oventic, Chiapas, México.Diciembre de 2006. Comandante David.?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="7d8ec48a85cda62895583a8ab801311d" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/ayuntamiento-panista-hostiga.html">			<content><![CDATA[Un juez en Chihuahua prohíbe instalar puesto callejero de informaciónAyuntamiento panista hostiga a simpatizantes de la otra campañaNueve integrantes fueron liberados después de pasar una noche en la cárcelMIROSLAVA BREACH VELDUCEA CORRESPONSALChihuahua, Chih., 25 de diciembre.Nueve miembros de la otra campaña, adherente al Ejército Zapatista de Liberación Nacional (EZLN), fueron detenidos y encarcelados durante el fin de semana, luego que la policía municipal desalojó el puesto de información y propaganda que instalan sábados y domingos a un costado de la sede del ayuntamiento.Matilde Salazar, miembro del Colectivo Autónomo Libertad e Independencia (Cali), en el que participan simpatizantes de la otra, denunció que funcionarios del ayuntamiento panista han emprendido una campaña de persecución contra ambas organizaciones.Señaló que es la segunda ocasión que utilizan la fuerza pública para desalojar a los integrantes de la mesa de información que tradicionalmente instalan los fines de semana en el pasaje comercial de la calle Libertad, donde ofrecen información a los transeúntes sobre las actividades del EZLN.El pasado 15 de diciembre, con el pretexto de que se realizó un operativo contra vendedores ambulantes, inspectores de la alcaldía pidieron la intervención de la policía para retirar a los miembros de la otra campaña, encarcelaron a tres de ellos y les exigieron abandonar el lugar de forma definitiva.Ocho días después, el 23 de diciembre, nuevamente los activistas fueron desalojados por la fuerza pública. Nueve, entre ellos dos mujeres y dos menores de edad, fueron recluidos en las celdas de seguridad pública municipal, informó Matilde Salazar, quién fue una de las detenidas y liberada la tarde del domingo."Creemos que se trata de acciones de represión en contra del movimiento, porque el juez de barandilla nos dice que pertenecemos al Ejército Zapatista y no podemos estar en la calle con nuestro módulo de información", comentó.?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="285513e97b39b183d512f48dc9b77613" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/censura-funcionario-el-cuadro-la.html">			<content><![CDATA[La ''virgen zapatista'' del pintor Polo Castellanos fue excluida de la colectiva Promesas guadalupanasCensura funcionario el cuadro La comandanta Lupita El director del Museo de El Carmen, Alfredo Marín, dijo al artista que su obra ''era ofensiva y con tintes políticos''ANA MONICA RODRIGUEZPor ''tintes políticos" y por incluirse una ''Virgen zapatista", Alfredo Marín Gutiérrez, director del Museo del Carmen censuró la obra La comandanta Lupita, del artista Polo Castellanos, a unas horas de que fuera inaugurada este jueves la exposición Promesas guadalupanas, en ese recinto.El artista, quien entregó la obra hace dos semanas al espacio ubicado San Angel, dijo que Marín Gutiérrez ayer le dijo que su pintura no estaría en la muestra, debido a que ''era ofensiva, de tintes políticos y que su contenido se salió del reglamento que rige al museo".La exposición colectiva que incluye además de pintura, escultura e instalaciones en torno a la Virgen de Guadalupe, aborda la imagen religiosa desde distintos ámbitos y perspectivas según la visión de cada uno de los creadores.''Parece que estamos en el Medievo y esto es un ejemplo de que cómo se maneja la cultura en el país; esa persona, que también fue el museógrafo y curador, no tiene calidad moral para censurar, coartar la libertad de expresión y violar mis derechos ciudadanos."Además, añadió, los museos no son cotos privados de algún ignorante porque ellos le pertenecen al pueblo. "Entonces me pregunto, ¿cuál es el mensaje que nos están mandando al sector cultural?"Polo Castellanos describió su obra: "Pinté una virgen zapatista, tiene un paliacate cubriendo la mitad del rostro, la va cargando el pueblo y tiene una bandera nacional al fondo; es una obra muy nacionalista y en ningún momento atento contra la moral ni con los principios guadalupanos".Subrayó: "Es una virgen que nos pertenece a todos: zapatistas, panistas, priístas, es de todos".La imagen además ­añadió- es idéntica a la que conocemos de las estampillas, tiene una mirada hermosa y existe ninguna ofensa, quienes hacen eso es esta gente de golpe de pecho y agua bendita".Incluso, dijo Castellanos, al cuestionarle vía telefónica al director del recinto la censura a la obra, me contestó antes de colgar el auricular que "era una obra política que no era adecuada par ser exhibida en un convento"."Lo preocupante es que una persona tome ese tipo de decisiones, y mucho más si fue él mismo curador y museografo de la exposición; ".Promesas guadalupanas estará integrada por 70 piezas que estarán en exhibición hasta el 7 de enero y reúne trabajos elaborados en plata, piedras como la turquesa y jadeita, así como retratos en acrílico, óleo, grabado, instalaciones, collage y batik.La exposición se difundió reúne obras de artistas como Ofelia Murrieta, Roberto Gallaga, los hermanos Jerónimo y Esteban Arévalo, Alicia Leyva, Miriam de la Riva, Eric Rivera, Alba Socorro Pérez, Carmen Tejada, y algunos expositores del grupo Tepito Arte Acá, incluido Polo Castellanos.La muestra plantea que además de lo religioso la imagen de la Virgen se posesiona en el ámbito del ser y en el entorno cotidiano con su presencia constante y como símbolo de la identidad y de las raíces nacionales.?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="c7bfc035dc9d3b4b52cef834627252a0" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/declaracion-universal-de-los-derechos.html">			<content><![CDATA[martes, diciembre 19, 2006DECLARACION UNIVERSAL DE LOS DERECHOS HUMANOSAdaptada y proclamada por la Asamblea General de las Naciones Unidas en su resolucion 217 A (III), de 10 de diciembre de 194810 de diciembre de 1948PreámbuloConsiderando que la libertad, la justicia y la paz en el mundo tienen por base el reconocimiento de la dignidad intrínseca y de los derechos iguales e inalienables de todos los miembros de la familia humana,Considerando que el desconocimiento y el menosprecio de los derechos humanos han originado actos de barbarie ultrajantes para la conciencia de la humanidad; y que se ha proclamado, como la aspiración más elevada del hombre, el advenimiento de un mundo en que los seres humanos, liberados del temor y de la miseria, disfruten de la libertad de palabra y de la libertad de creencias, Considerando esencial que los derechos humanos sean protegidos por un régimen de Derecho, a fin de que el hombre no se vea compelido al supremo recurso de la rebelión contra la tiranía y la opresión, Considerando también esencial promover el desarrollo de relaciones amistosas entre las naciones,Considerando que los pueblos de las Naciones Unidas han reafirmado en la Carta su fe en los derechos fundamentales del hombre, en la dignidad y el valor de la persona humana y en la igualdad de derechos de hombres y mujeres; y se han declarado resueltos a promover el progreso social y a elevar el nivel de vida dentro de un concepto más amplio de la libertad,Considerando que los Estados Miembros se han comprometido a asegurar, en cooperación con la Organización de las Naciones Unidas, el respeto universal y efectivo a los derechos y libertades fundamentales del hombre, y Considerando que una concepción común de estos derechos y libertades es de la mayor importancia para el pleno cumplimiento de dicho compromiso,La Asamblea GeneralProclama la presente Declaración Universal de Derechos Humanos como ideal común por el que todos los pueblos y naciones deben esforzarse, a fin de que tanto los individuos como las instituciones, inspirándose constantemente en ella, promuevan, mediante la enseñanza y la educación, el respeto a estos derechos y libertades, y aseguren, por medidas progresivas de carácter nacional e internacional, su reconocimiento y aplicación universales y efectivos, tanto entre los pueblos de los Estados Miembros como entre los de los territorios colocados bajo su jurisdicción.Artículo 1Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y, dotados como están de razón y conciencia, deben comportarse fraternalmente los unos con los otros.Artículo 2Toda persona tiene los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social, posición económica, nacimiento o cualquier otra condición. Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio de cuya jurisdicción dependa una persona, tanto si se trata de un país independiente, como de un territorio bajo administración fiduciaria, no autónomo o sometido a cualquier otra limitación de soberanía.Artículo 3Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.Artículo 4Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre; la esclavitud y la trata de esclavos están prohibidas en todas sus formas.Artículo 5Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.Artículo 6Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.Artículo 7Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a tal discriminación.Artículo 8Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo, ante los tribunales nacionales competentes, que la ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales reconocidos por la constitución o por la ley.Artículo 9Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.Artículo 10Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.Artículo 11.1Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su culpabilidad, conforme a la ley y en juicio público en el que se le hayan asegurado todas las garantías necesarias para su defensa.2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la comisión del delito.Artículo 12Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la ley contra tales injerencias o ataques.Artículo 131.Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso el propio, y a regresar a su país.Artículo 141.En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.Artículo 151.Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.Artículo 161.Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza, nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia; y disfrutarán de iguales derechos en cuanto al matrimonio, durante el matrimonio y en caso de disolución del matrimonio.2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.3.La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad y del Estado.Artículo 171.Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.Artículo 18Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión; este derecho incluye la libertad de cambiar de religión o de creencia, así como la libertad de manifestar su religión o su creencia, individual y colectivamente, tanto en público como en privado, por la enseñanza, la práctica, el culto y la observancia.Artículo 19Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión; este derecho incluye el no ser molestado a causa de sus opiniones, el de investigar y recibir informaciones y opiniones, y el de difundirlas, sin limitación de fronteras, por cualquier medio de expresión.Artículo 201.Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.Artículo 211.Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes libremente escogidos.2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.3.La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.Artículo 22Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener, mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al libre desarrollo de su personalidad.Artículo 231.Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.3.Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por cualesquiera otros medios de protección social.4.Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.Artículo 24Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.Artículo 251.Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez y otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales.Todos los niños, nacidos de matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.Artículo 261.Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de los méritos respectivos.2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos; y promoverá el desarrollo de las actividades de las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.Artículo 271.Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.Artículo 28Toda persona tiene derecho a que se establezca un orden social e internacional en el que los derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.Artículo 291.Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad, puesto que sólo en ella puede desarrollar libre y plenamente su personalidad.2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar general en una sociedad democrática.3. Estos derechos y libertades no podrán en ningún caso ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.Artículo 30Nada en la presente Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.(Distribuido por la Oficina de Programas de Información Internacional del Departamento de Estado de Estados Unidos. Sitio en la Web: http://usinfo.state.gov/espanol/)?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="e8a6e3614cdeb2b3b722b94a2f626e6c" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/defender-las-universidades-pblicas.html">			<content><![CDATA[Si deseas leer todo el contenido del número actual de Machetearte en una versión de sólo texto (que también puedes imprimir) haz clic aquí.A Defender las Universidades PúblicasPor Enrique CisnerosCuando el fascismo avanza las verdaderas universidades peligran pues el conocimiento, la ciencia, las artes, la cultura libre y autónoma, está reñida con la cerrazón y la intolerancia.Por ello, desde que Felipe Calderón era candidato, circularon en el internet diversos documentos donde se mencionaba que ya había reuniones para planificar la manera de golpear a las universidades públicas y especialmente a la UNAM.Al dar el golpe de Estado el 1º de diciembre, se confirma lo que se mencionó con anterioridad: Calderón viene dispuesto a debilitar a la UNAM dando todo tipo de facilidades a las universidades privadas, esas que difunden el oscurantismo clerical.No ha pasado una semana y Calderón ya dio dos señales: en su gabinete sólo hay un egresado de la UNAM y en su propuesta de presupuesto para el 2007, le reduce a la UNAM alrededor de cien millones de pesos.Si los universitarios se quedan callados eso será sólo el principio, pues junto con la reducción de presupuesto viene la invasión de grupos de derecha, al estilo del Muro de los sesenta y que ahora están organizados en el Yunque.Aunque en la UNAM todavía no tienen mucha influencia las fuerzas panistas, van avanzando y “en nombre de Dios” van agrupando jóvenes, que entre celebraciones religiosas, pretenden volver a una universidad dogmática y religiosa.Enfrentar este embate de la derecha requiere de madurez de todos los universitarios, que más allá de diferencias políticas, entiendan a la UNAM como semillero de profesionistas comprometidos con su pueblo y su realidad social. La unidad frente a las corrientes de la ultraderecha es la mejor manera de defender a la UNAM. Ojalá esto lo entiendan también algunas autoridades, para que no se limiten a hacer declaraciones sino que realmente encabecen acciones para confrontar a este gobierno reaccionario que quiere desaparecer (o privatizar) a la UNAM.Ojalá, esas autoridades comprendan que los planes privatizadores que hasta hoy solapadamente han impulsado, se revertirán contra la misma institución.Y si las autoridades no son capaces de asumir sus responsabilidades históricas, nuevamente tocará a la comunidad universitaria movilizarse, por sobre de esas mismas autoridades.Esto viene a colación porque el día de ayer el Rector Juan Ramón de la Fuente declaró que el rezago en educación es grave y las consecuencias a futuro serán grandes si hoy se regatea en apoyo a las instituciones públicas. "Si mantenemos a los jóvenes fuera de las aulas, muy difícilmente se podrá hablar de erradicar problemas como la drogadicción y la delincuencia", advirtió.Sin embargo, pronto se verá que no basta con declaraciones, ni consiguiendo aumentitos al presupuesto que hagan los diputados. O se dan condiciones para que la comunidad tome conciencia de la gravedad del problema y se movilice contra la privatización y los planes de la ultra derecha, o la comunidad avanzará más allá de la mera retórica.Eso se verá muy pronto.?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="f466e7aa5f4c5ccf425769d7a995573d" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/determinar-appo-rumbo-seguir-de-su.html">			<content><![CDATA[Determinará APPO rumbo a seguir de su movimientoAgenciaFuente: NOTIMEXSe reúnen los 260 delegados de la APPO en Oaxaca;determinarán la reactivación de sus movilizaciones para pedir la salida del gobernador Ulises RuizOAXACA, México, dic. 2006.- Este miércoles se reunirán los 260 delegados del Consejo Estatal de Representación de la Asamblea Popular de los Pueblos de Oaxaca (APPO), quienes en sesión plenaria determinarán el rumbo a seguir de su movimiento, el cual cumplió ya más de siete meses.Cástulo López, integrante del Comité de Prensa de esa asamblea, dijo que los delegados discutirán la reactivación de sus movilizaciones para alcanzar la salida del gobernador Ulises Ruiz Ortiz, y para obtener la liberación de sus 91 compañeros presos, además de su líder moral, Flavio Sosa, y sus hermanos Horacio y Erick.'Uno de los puntos en los que ya tenemos consensos, y que seguramente ratificaremos como consejo, es el de continuar la mesa de negociación con la Secretaría de Gobernación', explicó.Dijo que la próxima reunión entre la Asamblea Popular de los Pueblos de Oaxaca (APPO) y la Secretaría de Gobernación (Segob) está programada para el próximo ocho de enero en la Ciudad de México, y que esperan que entonces todos sus compañeros hayan obtenido su libertad.Del futuro de esa alianza de organizaciones con el Frente de Sindicatos y Organizaciones Democráticas de Oaxaca (FSODO), a la cual pertenecen la Sección 22 del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación (SNTE) y otros gremios, López acotó que no existe rompimiento, y eso se abordará en la plenaria.Negó que la APPO y el magisterio estén separados, toda vez que el líder de ese gremio, Enrique Rueda Pacheco, se deslindó de la primera, y anunció que los maestros no participarían en más movilizaciones.Asimismo, rechazó que la APPO haya declarado una tregua en sus movilizaciones y acciones hasta el próximo año, como una correspondencia por la liberación paulatina de integrantes de esa asamblea, entre quienes 81 salieron de prisión en una semana.Dijo que la determinación de establecer una tregua la tendrá que tomar el pleno de ese Consejo Estatal de Representación y que todas las afirmaciones que se hayan vertido hasta el momento en ese sentido, son exclusivamente a título personal y no representan el sentir de la APPO.López abundó que, mientras tanto, las comisiones jurídica y de la Mesa Única de Negociación seguirán reuniéndose con la Segob, para continuar con los trabajos que permitan obtener su libertad a quienes permanecen detenidos en las prisiones de Tlacolula, Miahuatlán, Cuicatlán y Cosoloapa, en el estado.Sostuvo que aunque quienes fueron excarcelados lo hicieron bajo libertad condicional, y luego de pagar una fianza, siguen siendo 'rehenes políticos', pues 'se les sigue un proceso judicial por hechos que no cometieron, y porque con ello se busca criminalizar la lucha social'.La sesión de trabajo del Consejo Estatal de Representación de la APPO está contemplado para las 10 de la mañana, en un sitio no revelado, por razones de seguridad, y al terminar, se convocará a una conferencia de prensa.La última sesión del Consejo de la APPO fue la semana pasada en el edificio de la Sección 22 del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación (SNTE), ubicado en la calle de Armenta y López, en el Centro Histórico.Al salir de la misma, Florentino López, Pedro García y Macario Otalo, fueron detenidos, agredidos y después liberados por presuntos policías.?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="871dada3af5fe3fe3a12438dc01010b0" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/duele-ver-aunque-no-quieras-verlo-asi.html">			<content><![CDATA[duele ver aunque no quieras verlo asi que con tu ausencia ya no ay descanso que con tu partida ya no se como sobrevivir que mi abismo crece sin saber que hacer por que tu ya no estas aki . te ame mas de loq ue imagine y pense que nuestro amor era diferente que cruel e injusta realidad habia en todo esto. ahora que te has hido se abre una nueva esperanza para salir del vacio?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="a4df095654c31a0e6a8ede99b1eb39b4" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/el-astillero-de-hoy.html">			<content><![CDATA[El astillero de hoyJulio Hernández LópezGabinete de guerraMíster PFP, ahora PGRSG: Leche/charro/francotiradorHerejía científica en ConacytEs una tropa de asalto la que Felipe Calderón está nombrando en diferentes cargos de gobierno. Ni un solo puente tendido al adversario, ni un solo guiño que sugiriera cierto interés en conciliar: todo para el precario vencedor, como si la diferencia de votos entre los dos finalistas hubiese sido tanta como para justificar políticas excluyentes, como si el país estuviese unido y no dividido, apaciguado y no en tensión.Ejerciendo así el mando, Calderón deja de mandar. Entre más caprichos transforma en nombramientos burocráticos y más presiones convierte en cargos, menos espacios conserva el michoacano de Los Pinos para maniobras y zigzagueos que le serán necesarios conforme avance el tiempo políticamente envenenado (nombrando y nombrando, el esposo de la señora Margarita va quedando como los pintores que se entrampan al fondo del cuarto cuyo piso iban coloreando). Fox disfrutó de una luna de miel política, pero Calderón apenas ha tenido tiempo para una burocrática medialuna de designaciones: felicidad restringida, ínfima, suficiente apenas para nombrar y luego encarar (por razones lejanas este tecleador ha recordado de pronto una de las novelas de Javier Marías: Mañana en la batalla piensa en mí, título tomado de una frase de Shakespeare).Gabinete de guerra en el que aparece nítidamente delineada la santísima trinidad calderónica: represión, trasnacionales y extrema derecha. El Señor de la Muerte parece ser solamente Francisco Ramírez Acuña, pero el jalisciense no es más que un personaje político de segundo nivel al que el sistema de pagos de apuestas ha colocado temporalmente en una posición superior (Frac es lo mismo que Creel pero en sentido inverso; éste fue un fracaso por su extrema debilidad manifiesta, aquél presume de una mano dura cuya rural enunciación ya ha comenzado a generar desgastes). Frente a Frac (contra él, a la primera oportunidad) está la dupla que no fanfarronea con el uso de la fuerza porque en realidad la tiene a su plena disposición: Míster PFP es ahora el procurador general de la República, de tal manera que las glorias operativas de los chicos de gris y negro tendrán ahora abogado defensor de oficio en la persona de Eduardo Medina Mora, en quien convergen el control de la secretaría federal de seguridad pública, a cargo formal pero no político de Genaro García Luna, que era director de la Agencia Federal de Investigación, y la propia PGR. Medina Mora todopoderoso que cuenta también con el apoyo familiar en los ámbitos bancarios y con un aliado esencial, Luis Téllez, el estratégico secretario de Comunicaciones y Transportes que es el comisionado del Grupo Carlyle (es decir, de los Bush y sus negocios bélicos) en México. PGR, SSP federal, PFP, AFI, SCT, Carlyle. ¡Uf: negocios y política, política y dinero: represión y trasnacionales!Nombramientos de menor talla dan igual percepción: el felipismo pretende librar a lo largo del sexenio una cruzada de exterminio de lo que le es diverso u opuesto. Llevar al yunquista Juan Carlos Romero Hicks al Conacyt es una herejía científica; si Chepina fue llevada con todo y cocina a la SEP porque en Gobernación no la querían, el conservador Romero Hicks fue enviado al Conacyt porque en la SEP no fue posible acomodarlo. Migración recibe nueva ofensa institucional: el atildado Creel nombró en el sexenio pasado a una socialité al frente de la oficina que se encarga de atender policialmente los asuntos de los migrantes, de tal manera que los tacones elegantes de Magdalena Carral apenas se enteraron de los delincuenciales pasos de los agentes torturadores y extorsionadores de centroamericanos y de mexicanos. Ahora Calderón ha nombrado a la ultraderechista Cecilia Romero a cargo de Migración: santísimas buenas intenciones al frente de una institución de nota roja. El Señor sabrá perdonar.Y, en Gobernación, Calderón demuestra que sabe pagar premios gordos y reintegros, pues en la principal subsecretaría, la de Gobierno, ha hecho nombrar a un lechero exitoso, Abraham González Uyeda, quien era secretario de Administración y de Promoción Económica de Ramírez Acuña en Jalisco y prestó uno de sus ranchos para que se realizara el destape de Calderón en 2004 (es el productor de la leche Sello Rojo, lo cual seguramente será el único desliz cromático hacia la izquierda del felipismo). Tales credenciales lácteas y administrativas fueron suficientes para llevarlo a Bucareli para encargarse de asuntos políticos y de gobierno, Bucareli a donde también llegarán un charro, pues así apodan a Armando Salinas, y un francotirador, pues Florencio Salazar ya fue secretario (de la Reforma Agraria, con Fox) y ahora aspiraba a una cartera en el gabinete pero fue enviado como subsecretario a Gobernación a hacer ejercicios de calentamiento por si más delante es necesario relevar al jalisciense toletifílico.Mientras Calderón arma su tanqueta de gobierno, los partidos viven una sonrosada etapa de expiación de culpas. Los principales líderes de los grupos legislativos y de los partidos cruzan declaraciones en busca de reconciliaciones susceptibles de ser fotografiadas. Leonel C(u)ota propone al PAN que se olviden del pasado (primero de diciembre) y vuelvan a tomarse de la mano para ver el futuro oaxaqueño sin Ulises. El panista Jorge Zermeño hace como que ofrece a los priístas algo parecido a las disculpas y éstos hacen como que sí fueron disculpas y que sí las aceptan y que juntos PRI y PAN pueden ver hacia el futuro sin PRD. ¡Bueno, hasta el maguito Ugalde aparece en la cantina de las buenas intenciones y dice que hay que reducir los fondos públicos asignados a partidos!Circo, maroma y teatro mientras Oaxaca sigue sufriendo y desangrándose. Este domingo habrá una megamarcha que entre sus principales riesgos tendrá la presencia de los líderes formales del PRD, de los cuales hay algunos doctoralmente especializados en el oportunismo y el mercantilismo. Oaxaca es un laboratorio de experimentación represiva cuyos resultados podrán ser extendidos al país entero en la etapa de neofranquismo que diariamente prepara el nuevo gobierno federal. De lo que suceda allá informará la Otratele mediante envíos de domingo y lunes que hará un tecleador viajero que por hoy les desea ¡feliz fin de semana!?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
		<document id="668dabc2773306d1b053459747ce1db8" url="http://jovenesdp.blogspot.com/2006/12/harta-de-mi.html">			<content><![CDATA[Otro maravilloso texto de nuestra increible y fascinante colaboradora.HARTA DE MÍPor Alejandra Cordero-León.Harta de mí, desciendo al infierno sin tenerle miedoa las escaras que brotande mis pies provocadas por intenso y diabólico calorengendrado por las sombras del olvidoy desde mis sentidosla oscuridad que me ahogame hace compañíaen el ruido de sus choques absurdos.Harta de mí, el silenciose hace un ruido constante en una sólida masa de humoy así entre el pleno desencanto de mi propia imagen,harta de mí, habitouna a unacada cual de las casas de poca heroicidadque me cubre toda de frío mármol y de tabla huecaHarta de mí, las luces que todo el día yo dejo encendidasJosé Alfredo no sabe cómo apagarlas,pero ellas, inapagables,se opacan resignadamente cuando la luz natural entra amenazandocon cronometrar la estéril esperanzade que la pesadilla terminóHarta de mí, tomo cianuro noche a noche sin ingerirloy su sabor perpetuo me desliza inevitablemente a un caminodonde resbalo y resbalo sin jamás caer;mi cuerpo queda atrapado en un vaivén tortuoso infinitoy amarillo,amarillo,amarillo,amarillo…canceroso y amarillo.Harta de mí me encuentroa mí misma siendo otra en otro lugarque es el mismo que solía habitar en los sueñosque tuvo alguna ocasión aquella niña que tal vez fui,aquella que no pensaba en tiempos ni espacios llenos,sino que cubría los vacíos con pulsiones de vida emanadasde mis diosas terrenales cuyo terrenose ha reducido a un par de bolsas de tela barata,un par de todo,un par de nadaHarta de mí, me sumerjo mar adentro yla sal de la mirada absorbe toda su aguay al salir de lo profundo la mirada me traicionay saca el mar con estertóreos movimientos asfixiantes de cianuro sin cianuro,del cianuro que es sal, sal adentro,del cianuro que sin serlo es más puro que el cianuro,es mar agua es mar sal,sales de cianuro vivas que me mueven a sacarlas de mi cuerpoy a repetir día a día el ritualmodificando mi percepción de espacio-tiempoHarta de mí, caigo en un rendido sueñoque no me deja dormir y mantiene mis parpados cerradoshacia un viaje del que no saldré jamásmientras siga yo conmigo,mientras siga despierta,mientras no halle el caminohacia esa isla donde las bolsas ya no son bolsas,ni las cenizas ni el mármol ni la tabla son ellos,sino al llegar a la isla mis diosas y yo somostodo lo que fuimos antes de que todo se fuera infierno adentro,se fuera dando vueltas metros y metrosconvirtiendo todo esfuerzosólo en fierros, escarasy consecutivos decesos…Harta de mí me sorprendosin mi cianuro a la mano,con cafeína de repuesto,con letras que no dicen nada,pero que están ahíacompañando a mis miedos"Harta de mí me harto de todode lo vivo y de lo muertode la comida que empieza a comermea mí más que a ser mi alimentoharta de lo que antes podía seradicción, pasión o apegopues nada se comparanada se comparaa ustedes doshabitando en mi habitarcon sus dos almas y sus dos cuerposHarta de mí, me escondopero siempre me encuentroy ya sin tanto enojome inundo de risas gravesllenas de mi humor negro,y continuo despaciosin siquiera darme cuentahabitando mi cuerpo,intentando ser mi héroehasta que se me acabe el tiempo…Alejandra Cordero-León, Agosto 2006."?No a la represion en Oaxaca!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>