<author id="77100a414fc0c2a99f97e865ec9622a5" url="losotrosdelaotra.blogspot.com" feed="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="3bdb9a4c24331c29f87ae19c3c910cc6" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/01/desplazados-por-el-hambre.html">			<content><![CDATA[Me’phaa, nu’saavi y nahuas abandonan por decenas de miles La Montaña de Guerrero. Andrajosas, familias enteras cargan con su patrimonio –sacos de maíz, petates y bolsas de harapos– y dejan cientos de pueblos desolados. Es el inicio de un humillante viaje de más de 2 mil kilómetros que los llevará, como peones acasillados, a las plantaciones de empresas trasnacionales. Su destino son campos de concentración, capataces, guardias blancas y tiendas de rayaLa Angostura, Sinaloa. Estela Santiago, de siete años, se desencaja pequeñas espinas. Observa los puntos rojos de sus manos y continúa, descalza, arrastrando un bote entre los surcos de este “campo 3” de la empresa Agrícola Exportadora de Vegetales. Vino con su familia y con todo su pueblo a contratarse como cortadora de pepino por una jornada de seis de la mañana a 5:30 de la tarde. Sale de su galera cuando aún el sol no se ha levantado por el horizonte y regresa cuando la luz se ha disipado por completo.“¡Catorce!” –número que le asignaron en la cuadrilla–, grita cada que llega a la tina donde vacía el bote de 15 kilos de pepinos. Al final del día, la apuntadora consignará el número de botes llenados, acarreados y vaciados por Estela durante la jornada: 58.Iván, de 10 años, se ríe de ella: él logró hacer 72. Los niños –la mayoría de los jornaleros– se agolpan alrededor de la apuntadora para que les diga sus marcas. Compiten entre ellos, como un juego, por ver quién logra el mayor número de puntos.Es el primer día de trabajo de un grupo de me’phaa que llegó de La Montaña de Guerrero, luego de un éxodo iniciado cinco días antes que dejó escuela sin niños, casas sin personas, iglesia sin feligreses.De acuerdo con cifras del Programa de Atención al Jornalero, de la Secretaría de Desarrollo Social, abandonaron La Montaña de Guerrero 15 mil personas. Sin embrago, cifras del Centro de Derechos Humanos de La Montaña Tlachinollan, señalan que son arriba de 20 mil las que dejaron la zona. continuar leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="c13e9c27f579cb84d1aca332f0d78c5b" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/01/el-archivo-ricardo-flores-magn-en.html">			<content><![CDATA[Un panorama completo de la obra magonista se ofrecerá en breve vía Internet, en www.archivomagon.net donde se podrá apreciar la colección, incluidos todos los números de Regeneración, órgano informativo de ese movimiento.Tras la información que se despliega en la citada página electrónica, se encuentra la consulta que llevó a cabo el historiador Jacinto Barrera Bassols, del Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH), en distintos acervos de México y Estados Unidos. El proyecto Digitalización e Indexación del semanario Regeneración, es auspiciado por la Dirección de Estudios Históricos (DEH) de la institución.El Archivo Electrónico de Flores Magón —actualmente en construcción—, busca ofrecer la compilación de los escritos del revolucionario. Por el momento es posible consultar la sección Periódicos, donde se encuentra la colección completa de Regeneración, incluidos los 16 números de su sección en italiano; y otra, parcial —44, de los 49 identificados—, del semanario Revolución. continuar leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="ae4ac6f1c88dd205ec73cb20fe306ca4" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/01/megasueldos-ofenden-los-trabajadores.html">			<content><![CDATA[Contrastan percepciones de delegados con microsalariosEn Tamaulipas, un delegado federal gana hasta 130 mil pesos brutos mensuales, mientras en la zona geográfica C que comprende 21 municipios de la entidad, el mínimo diario es de 49.50 ó 1485 al mes.Los sueldos de los delegados federales en Tamaulipas “ofenden a la clase trabajadora”, pues mientras el salario mínimo oscila entre los 49 y 52 pesos diarios, los funcionarios llegan a ganar hasta 130 mil al mes en términos brutos.Después de que el Congreso Local fijó un tope de sueldos para los regidores del estado, trabajadores tampiqueños piden que la Legislatura Federal regule las percepciones de los delegados, mismas que consideran excesivas.Según los Portales de Obligaciones de Transparencia de las diversas secretarías del gobierno federal, la representante de Educación Pública (SEP), Lucía Aimé Castillo Pastor es la mejor remunerada, con 130 mil 626 pesos brutos al mes.El titular de Comunicaciones y Transportes (SCT), Jorge Salvador Organista Barba, aparece con una percepción de 119 mil 747 pesos y el de la Procuraduría General de la República (PGR) Eliseo Guzmán Villegas gana 119 mil 670 pesos. La delegada de la Secretaría de Desarrollo Social (Sedesol) Lucía Irene Alzaga Madaria, presenta un sueldo de 119 mil 670 pesos, el mismo que el titular de la Comisión Nacional del Agua (Conagua) Roberto Shuldes.Les sigue el delegado de la Secretaría del Medio Ambiente y Recursos Naturales (Semarnat) Ramón Antonio Sampayo Ortiz, con 98 mil 849 pesos y el del ISSSTE, Oscar Martín Ramos Salinas con 98 mil 722 pesos.El titular del Instituto Nacional de Migración (INM) en la entidad, Gerardo Aurelio Bueno Alemán, gana 85 mil 965 pesos; el de la Procuraduría Federal de Protección al Ambiente (Profepa) Heriberto Efraín Rodríguez 85 mil 888, al igual que el del Trabajo y Previsión Social (STPS) Víctor Manuel Girón y el de Economía Leopoldo García. En la delegación de la Reforma Agraria, Elva Lidia Valles Olvera percibe -según la información que muestra la página de la SRA- 65 mil 671 pesos, mientras en la Profeco Teresa Aguilar sería remunerada con 47 mil 973. Continuar leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="940942c21c81cf34ca56a4f1d232a12" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/01/pnico-general-por-la-bestialidad.html">			<content><![CDATA[*Indignos Gendarmes de Tampico Violaron a una NiñaLa ciudadanía vive atemorizada por el comportamiento de muchos integrantes de la Policía Metropolitana, denunció el representante de la agrupación de Bases Populares del Sur de Tamaulipas.El Sol de Tampico28 de enero de 2008Tomás Briones G.Tampico, Tamaulipas.-El dirigente de la agrupación Bases Populares del Sur de Tamaulipas, A.C. (Bapost), Profr. Habacú Salvador Garduño Marín denunció que ante la falta de supervisión y controles eficaces de los elementos de la Policía Metropolitana, "la ciudadanía vive atemorizada, por el comportamiento que tienen muchos de sus integrantes, al grado de ser en ocasiones brutales en perjuicio de la ciudadanía".Explicó que el caso más representativo de ello es la denuncia pública de los familiares de dos jóvenes de 15 y 17 años de edad, quienes la noche del sábado fueron golpeados, amenazados y la menor, violada por dos policías preventivos asignados al municipio de Tampico, pero además de eso, cuando acudieron a denunciar los hechos, los efectivos de una patrulla ni el personal de guardia les atendieron. Seguir leyendoPolicías Violan a una JovencitaAntonio Sosa P.Tampico, Tamaulipas.-Una angustiada familia denunció públicamente la violación de la que fue víctima una adolescente de tan sólo 15 años de edad, a manos de presuntos elementos de la Tercera Zona de la Policía Metropolitana, quienes además propinaron salvaje golpiza al acompañante y novio de la menor.El drama comenzó alrededor de las 22:00 horas del sábado cuando la adolescente acudió al Parque Metropolitano de la Laguna del Carpintero en compañía de su novio Daniel Humberto Niño Cortés, de 17 años de edad.Según la versión del joven entrevistado, al encontrarse a la altura del puente peatonal que comunica ambos extremos de la laguna observaron que dos policías metropolitanos eran dejados por una patrulla de la corporación en la orilla, misma que reinició su marcha y se retiró del lugar.Los uniformados enfilaron por el puente hacia el Espacio Cultural Metropolitano, aparentemente con el fin de llegar al Bulevar Adolfo López Mateos, mientras los jóvenes caminaban detrás de éstos.En un tramo oscuro en el lado oriente de la laguna, los policías los enfrentaron preguntándoles porqué los seguían, apuntándoles con las pistolas de cargo; uno de ellos tomó al joven por el cuello y lo tiró al suelo comenzado a patearlo y a pegarle con la cacha del arma en varias partes del cuerpo.Mientras tanto, el otro uniformado comenzó a desvestir a la quinceañera, de quien se omiten sus generales para evitar mayor daño moral, en contra de su voluntad, propinándole de igual manera golpes en varias partes del cuerpo para posteriormente violentarla sexualmente a la vista de su novio. Continuar leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="7125befbab5a82e8480c3179abcadc39" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/02/2008-estallidos-sociales-y-mayor.html">			<content><![CDATA[Conflictos sociales y mayor precariedad económica aguardan al país este año, alertan investigadores. A los problemas políticos, derivados de la elección de 2006, se suma la posibilidad de crisis económica y reactivación de movimientos sociales. A decir de especialistas, el descontento podría desbordarse a fines de 2008 o durante 2009.Nancy FloresEl deterioro de las condiciones de vida de los mexicanos aumentará en 2008, dicen investigadores: la recesión económica de Estados Unidos no sólo afectará la economía del país, sino que las crisis social y política llegarán a un punto insostenible.El descontento social, indican, será alimentado por el aumento de los precios en la canasta básica, el crecimiento del desempleo, la caída de remesas, el posible regreso masivo de emigrantes, el impulso de megaproyectos en zonas convulsas, la represión y la ilegitimidad de los poderes públicos, entre otros factores económicos, sociales y políticos.—Durante cinco lustros hemos vivido un proceso agudo de deterioro de las condiciones de vida de la mayor parte de la población, por las políticas neoliberales, cuyo pilar es la contracción del salario real. Desde mediados de la década de 1970, éste ha bajado en promedio 60 por ciento. La gente encuentra cada vez más dificultades para mantener a sus familias: ya no basta con que trabaje el padre, también la mujer y los hijos tienen que contribuir al gasto, siempre con empleos precarios, mal pagados o en la economía informal. Aun con esto, las condiciones de vida se siguen deteriorando –explica el historiador, economista e investigador Carlos Aguirre Rojas. Continuar leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="54b7d93522d1720f45db6284c2ae13d2" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/02/bimbo-conspira-contra-venezuela-y-la.html">			<content><![CDATA[El gobierno de Venezuela denunció a través de su embajador en México, Roy Chaderton Matos, que el presidente honorario (de hecho dueño) de la trasnacional Bimbo “es quizá el principal financista” de la democracia cristiana que pretende “generar políticas desestabilizadoras” contra el presidente Hugo Chávez.Mediante una comunicación dirigida al canciller venezolano Nicolás Maduro, entre los últimos días de diciembre de 2007 y los primeros de enero de este año, el diplomático explica que luego de una “labor investigativa” reunió elementos que permiten detectar en México a instituciones y personalidades interesadas en desestabilizar a Venezuela. En su escrito, Chaderton señala que Servitje es quizá el principal financista de Manuel Espino, presidente de la Organización Demócrata Cristiana de América (ODCA), la cual prepara para marzo de 2008 una “orgía antichavista internacional”.La trasnacional Bimbo opera en Venezuela una planta panificadora en la provincia de Guaneras con una inversión de 156 millones de dólares en el país, según la Cámara Venezolana Mexicana de Comercio (Cavemex).Por otra parte la asociación mexicana El Poder del Consumidor (EPC) denunció públicamente a la panificadora, a la que acusa de engañar a los consumidores comercializando productos supuestamente de pan integral, cuando en realidad han sido elaborados con harina refinada.Grupo Bimbo es una de las empresas panificadoras más grandes del mundo. En nuestro país controla el mercado del pan empaquetado en todos los rubros: pan de caja, en más de 95%; de dulce, 98%, y pastelitos, 99%.Entre las versiones de “pan integral” de esta empresa destacan Pan Integral Bimbo, Pan Integral Wonder y Pan Integral Oroweat. La organización EPC analizó esas tres marcas y encontró que la mayoría de los consumidores lo que leen en el empaque son los mensajes al frente del producto. Sin embargo, en letra más pequeña, en la parte posterior del empaque, la que comúnmente no revisan los consumidores es la lista de ingredientes. En ella se establece como primer y principal ingrediente la “harina de trigo adicionada”, es decir, harina refinada. Con ello la corporación Bimbo ha engañado a los consumidores durante años, refiere EPC, al vulnerar la norma 147 SSA1 1996..seguir leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="54b1c51d55c287c24800448daddccca3" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/02/colombia-bajo-fuego-cruzado.html">			<content><![CDATA[Paramilitares, financiados por los gobiernos de Colombia y EUANydia EgremyMás de 4 millones de personas huyeron de la violencia paramilitar de los sicarios en Colombia: son los desplazados, los pobres, los miserables.Santa Fe de Bogotá, Colombia. Inés no soporta permanecer en una habitación cerrada. Debe salir y asomarse a la ventana en busca de aire, luz y la ilusión de estar en un espacio abierto. La ciudad es su cárcel, también está presa su voz en su garganta. A cada momento brota el llanto desesperado en esta mujer que a sus 41 años vivió el drama de ser desplazada dos veces, por los grupos paramilitares aún muy activos. Alojada temporalmente en Bogotá, Inés anhela retornar a su tierra, a su vida de siempre. Nadie puede asegurarle cuándo será ese día.Óscar Salazar proviene de Urabá, departamento de Antioquia. Perteneció a la Unión Patriótica (UP) y narra cómo la presión política del gobierno y la violencia paramilitar expulsó de sus regiones a concejales, alcaldes, dirigentes cívicos y populares y sindicalistas. “Los que no fueron asesinados, fueron enjuiciados y encarcelados hasta por 13 años; y algunos que ya salieron, siguen bajo acoso del Estado colombiano y han debido exiliarse”, explica Óscar, cuya experiencia comparten miles de dirigentes sindicales y sociales.“Consideramos que la lucha es aquí en Colombia y no fuera de las fronteras. Yo, como otros dirigentes, he pagado con cárcel nuestra resistencia. Otros, han sido desplazados hasta tres veces de Cartagena, del Cauca, de Bolívar, de Antioquia y de otras regiones”, comenta este hombre delgado, de voz fuerte y firme, quien afirma que Colombia es, después de Ruanda, el país con mayor número de desplazados por la violencia paramilitar.Son casi 4 millones de mujeres, niños y adultos que huyeron de sus casas. Óscar pregunta: “¿Por qué el Estado no protege los derechos de la población desplazada? ¿Por qué se niega a reconocer que hay un conflicto interno porque ocuparon nuestras tierras productivas para dejarlas en manos de reconocidos paramilitares? Eso lo han admitido las agencias humanitarias del mundo, Naciones Unidas y el mismo gobierno”. continuar leyendo]]></content>
		</document>
		<document id="3d5b6a835bc9fdb2635dec8c99b09f7" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/02/el-candidato-republicano-por-comandante.html">			<content><![CDATA[En el ya famoso supermartes, un día de la semana en que numerosos Estados de la Unión seleccionaban el candidato a la Presidencia de Estados Unidos de su preferencia, dentro de un grupo de aspirantes, uno de los posibles candidatos para sustituir a George W. Bush podía ser John McCain. Por su imagen prediseñada de héroe y su alianza con fuertes contendientes como el ex gobernador de Nueva York, Rudy Giuliani, otros aspirantes ya le habían cedido gustosamente su apoyo.Estas reflexiones se explican por sí mismas.En la intensa propaganda de factores sociales, económicos y políticos de gran peso en su país, y su estilo de actuación lo convertían en el candidato con más posibilidades. Sólo la extrema derecha republicana, representada por Mitt Romney y Mike Huckabee, inconforme con algunas concesiones intrascendentes de McCain, le hacían todavía resistencia el 5 de febrero. Después Romney también depuso la aspiración en favor de McCain. Huckabee la mantiene.La lucha por el candidato es en cambio muy reñida en el Partido Demócrata. Aunque, como es habitual, una parte activa de la población de Estados Unidos con derecho a votar suele ser minoritaria, se escuchan ya todo tipo de opiniones y conjeturas sobre las consecuencias que tendrá para el país y el mundo el resultado final de la contienda electoral, si la humanidad escapa de las aventuras bélicas de Bush.No me corresponde hablar de la historia de un candidato a la Presidencia de Estados Unidos. Jamás lo hice. Tal vez no lo habría hecho nunca. ¿Por qué esta vez?McCain afirmó que algunos compañeros suyos fueron torturados por agentes cubanos en Viet Nam. Sus apologistas y expertos en publicidad suelen enfatizar que el propio McCain sufrió tales torturas por parte de los cubanos.Espero que los ciudadanos de Estados Unidos comprendan que me vea obligado al análisis detallado de este candidato republicano y le replique. Lo haré a partir de consideraciones éticas...Descargar el documento]]></content>
		</document>
		<document id="4fe2ab892cf3441772aef9b26a1bb4dd" url="http://losotrosdelaotra.blogspot.com/2008/02/el-pan-de-felipe-caldern-es-una.html">			<content><![CDATA[Ultraderecha mexicanaGaston PardoRed VoltairePara los analistas de la derecha en México, ésta aparece en su inicio como un archipiélago de grupos políticos, por cuyos canales se mueven élites regionales que aspiran a influir en la integración del poder en México por los dos medios que reconoce el sociólogo alemán Max Weber: por medio de los mecanismos electorales previstos por las leyes ad hoc, y por medio de la integración soterrada a los equipos del poder de miembros de las élites ahora rebasadas por la nueva burguesía de los negocios ilícitos.El Consejo Mexicano de Asuntos Internacionales sobre el que ha prevenido Pierre Hillard, de la Red Voltaire (Hacia la construcción de una comunidad de América del Norte), entra en la escena para privatizar, mediante su control de los círculos panistas, todo lo que es aún privatizable. Una mirada a los grupos de derecha es necesaria para explicar los motivos de los cambios que han abierto el paso al CMAI. Felipe Calderón Hinojosa alcanzó la presidencia de la república por la acción de grupos elitistas descritos en el libro Cuba 88 obra de Luis Calderón Vega, grupos nacidos en la Unión Nacional de Estudiantes Católicos que entre 1937 y 1939 intervinieron en la formación de la organización secreta denominada la Base, como se revela en la comparación de los nombres de quienes intervinieron en la UNEC con los de los cuadros medios panistas activos hasta los años sesentas. Sus herederos siguen siendo el motor del PAN y de la nueva variable del neopanismo ligada al CMAI, que acaba de reinstaurar Felipe Calderón para preparar la privatización de los energéticos.Las élites panistas han dejado de confrontarse con las que el partido oficial (PRI) en sus distintas etapas formó en los años transcurridos de 1929 fecha de su fundación hasta 2000, cuando el PAN ganó la presidencia de la república. El nuevo establishment ha abierto el camino al modus operandi de élites priistas que conviven muy a gusto con las impulsadas por el PAN, aunque en el inner circle del presidente Felipe Calderón se mueve una élite de estructura clánica, que va de José María Basagoiti, de quien se rumorea que es el empresario fundador del Yunque, a César Nava, ex secretario particular de Calderón y desde hace unas semanas flamante secretario general del PAN.Este nuevo entreveramiento elitista ha podido surgir porque su contraparte, la socialdemocracia latinoamericana, la mexicana en especial, ha quedado dliluida en el social liberalismo, lejos aún de la fórmula democrática, fragilizada además por la debilidad de la clase obrera y de las organizaciones sindicales y deslegitimada por su renuncia a la transformación social. La Fundación Friedrich Ebert en México, por ejemplo, se dedica a dar lecciones a los sindicatos mexicanos sobre como ser buenos movimientos globalizadores en lugar de fomentar al menos el espíritu reformista entre la alta burocracia sindical.Con su izquierda mediatizada por la corrupción, que está mucho más generalizada en México que en los países del norte, como dice José Vidal-Beneyto, la derecha mexicana encuentra el campo propicio para manejar las cosas a su antojo. De tal mamera y a falta de una opción política más servil frente a los intereses anglosajones, la derecha mexicana prepara el terreno para privatizar los energéticos, para poner los sistemas de seguridad y los dispositivos de defensa de la nación a merced de la estrategia de seguridad norteamericana y del Comando norte, y para reprimir a propios y extraños dentro de las fronteras nacionales. Los pactos secretos en los que se consagra el sometimiento de la élite política norteamericana tiene cada día más agujeros porque la mística mentirosa del combate al terrorismo (un terrorismo que sólo existe en la mente perversa de la familia Bush y los suyos) será abatida con un gobernante de nuevo tipo, incapaz de ver en las élites derechistas mexicanas a cómplices en potencia.Conformación de las élites reaccionariasEn los altos cargos de la administración pública mexicana, en cualquier etapa de la historia moderna, han sido inevitables ciertos apellidos, como De Teresa, Legorreta, Ortiz Monasterio, Sodi, Reyes Retana, Ruiz de Chavez, Vicencio, cuyas figuras actuantes jamás alcanzarían el poder por la vía electoral, pero que en cambio aseguran sus vías de acceso por los mecanismos exclusivos de las élites. Estas pululan en las sociedades de ideas, numerosas aún aunque sus ideas sean escasas, en los partidos políticos de todos los tamaños y en los grupos de presión que si bien la teoría política los diferencia de manera tajante de los partidos políticos, esa diferencia tiende ahora a hacerse invisible. Esta clasificación de los grupos de derecha mexicanos que figura en wikipedia es la que mejor expresa las ambiciones diseñadas bajo la forma de principios y valores:* La derecha conservadora, interesada en la preservación de ciertos valores morales de la tradición católica, tal como eran reivindicados por las corrientes influidas por los conservadores españoles como Ramiro de Maeztu, Juan Vázquez de Mella, Juan Donoso Cortés, José Antonio Primo de Rivera. Bajo estas vertientes ideológicas fueron emplazadas en México las organizaciones católicas, secretas o no.  La derecha liberal, defensora del liberalismo económico y generalmente opuesta a la acción del Estado como regulador de la actividad de los particulares; a esta corriente pertenecen los nuevos grupos secretos unificados de 1968 en adelante bajo el auspicio de ideólogos como Leo Strauss, satanista nietzscheano importado del bunker neoliberal bushista. El Consejo Mexicano de Asuntos Internacionales, lobby sionista de México, es el mayor tentáculo del bushismo en México para la privatización y para comprometer a la nación en los engranajes "antiterroristas" de los straussianos. Al respecto se recomienda la lectura del artículo citado de Pierre Hillard, aparecido en el Réseau Voltaire.* La ultraderecha es el término peyorativo usado por militantes de izquierda para describir a grupos que sostienen versiones extremas de los dos anteriores puntos y esfrecuentemente acusada de influir y orientar en los gobiernos panistas en términos caracterizados por las "teorías de la conspiracion". La corriente hispanista se ha debilitado en beneficio de la que deriva de los animadores de la Sociedad Mont Pélerin, formada en México bajo el auspicio del gobierno Ernesto Zedillo (1988- 1994).La wikipedia expresa, no obstante, que esta clasificación es insuficiente porque no incluye a todos los grupos mexicanos de derecha. Por ejemplo, a conservadores mexicanos célebres como el hispanista Lucas Alamán, que fueron partidarios en el periodo inicial del México independiente del proteccionismo económico y de un sistema financiero al servicio de la acumulación racional de riqueza. La derecha mexicana como categoría social es, en parte, una construcción histórica que obedece a la asunción del poder por los liberales del siglo XIX y que se consolidó durante las primeras décadas del siglo XX con el presidencialismo posrevolucionario. No ha hecho escuela Alamán entre los derechistas del momento si bien hay uno que otro por allí que se reclama de su causa. ontundente es el psicoanalista Fernando González al situar esta diversidad en su libro vital para la comprensión de la guerra cristera (Matar y morir por Cristo Rey, editado por la UNAM en 2001) como cultura: "...son, pues, distintas culturas católicas funcionando, pero también entreverándose. Cultura(s) católica(s) que permite(n), al mismo tiempo las catacumbas y la vida pública, de la cual se ha hablado y escrito muy poco hasta la fecha". El también sociólogo doctor González explica por primera vez en un libro el origen de las organizaciones católicas de carácter secreto que localiza en la U (Unión de Católicos Mexicanos), fundada por el sacerdote Luis María Martínez -que en 1936 sería ungido arzobispo primado de México-, y por Alberto Abascal, padre de don Salvador abascal, quien habría de ser un fundador de la Unión Nacional Sinarquista. A ella perteneció también Mauro González, padre de Efraín González Luna, futuro integrante del equipo de fundadores del PAN, entre otros. Seguir leyendo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>