<author id="777da718683b0362b6f26c7158843649" url="adultomayorpleno.blogspot.com" feed="http://adultomayorpleno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="4dcc8e6f1383d79e09241321dc8901e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/-CBj8P9ZDdo/libro-emprende-en-grande-centros-de-dia.html">			<content><![CDATA[La cultura del emprendimiento crece todos los días en México. Poco a poco emergen nuevas ideas con el fin de favorecer a los adultos mayores y el libro de "Emprende en Grande" detalla lo necesario para desarrollar una de estas ideas, un centro de día para adultos mayores. Su autor nos comparte su opinión y su visión sobre los centros de día en México, así como su apreciación acerca de los adultos mayores como emprendedores.QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="29fccdf82a71e98c525ac641404938e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/0OD9BOPpxK8/gracias-por-crecer-con-adulto-mayor.html">			<content><![CDATA[Estamos a pocas horas del día de Navidad y en unos cuantos días habrá terminado este 2013. Para muchos estas épocas significan diferentes cosas: reencuentros con la familia, viajes, días de descanso y reflexión, acercamientos con los amigos, etc. Para otros quizá esta época tenga poco o ningún significado. Sin embargo, el cierre de un año siempre obliga a tomar un respiro, un descanso para retomar energía  y seguir adelante con todos aquellos planes y sueños que deseamos cumplir. Igualmente permite hacer una mirada retrospectiva hacia lo realizado durante el año. Y para el blog de Adulto Mayor Pleno este año ha sido una época de crecimiento en muchísimos aspectos que no imaginan, pero el que considero más relevante es aquel que revela el cumplimiento del objetivo de este blog: cada día más lectores dejan ver su interés por crecer dentro de esta etapa de la vida, la adultez mayor. Adultos y adultas mayores que buscan opciones para seguir activos, reconocen las dificultades que pueden presentarse con la edad y, sin embargo, continúan esforzándose por informarse, por decidir, por disfrutar, por vivir. Enhorabuena por ustedes. Adulto Mayor Pleno crece con ustedes, así que quiero externarles un enorme agradecimiento por compartir sus historias de vida, sus logros y también sus desventuras y sus momentos de tristeza. Ha sido un ciclo lleno de emociones, gracias a todo lo que han compartido. Y deseo que sigamos creciendo juntos e incrementando esta comunidad.Disfruten y gocen enormemente de esta época de afecto con su familia, sus amigos, su club, sus nietos. Y aprovechen estos días para transmitir a sus hijos y nietos las tradiciones que fortalecen los lazos entre generaciones.Un cálido abrazo para todos.Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="dc63551eaf1597237bf7ab2b3a2bb235" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/0pqBSfiK35o/como-es-el-superheroe-que-envejece.html">			<content><![CDATA[© Andreas Englund"El Superhéroe que envejece" o "Aging Superhero", es un superhéroe retratado en situaciones desde que es bebé hasta que se convierte en adulto mayor. Son pinturas realistas elaboradas por un pintor sueco que busca darle humor y una visión propia al proceso del envejecimiento.QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="77772fca8961364404dec214248ca66c" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/4yE81J2QhXQ/centros-de-acopio-ante-emergencia.html">			<content><![CDATA[Ante la emergencia generada en México debido a los fenómenos climatológicos Ingrid y Manuel, se han abierto centros de acopio para ayudar al 1.2 millones de personas que se vieron afectadas por estos fenómenos en más de 2/3 partes del país. Entre los estados más afectados están Veracruz, Oaxaca, Tamaulipas, Chiapas, Colima, San Luis Potosí, y Guerrero. Este último tiene a cerca de 40 mil turistas varados en el Puerto de Acapulco, ya que las inundaciones y los derrumbes carreteros no permiten la comunicación vía terrestre y la comunicación aérea se dificulta enormemente por la inundación del Aeropuerto Internacional de Acapulco.Es por ello que la Cruz Roja Mexicana solicita la participación de todos para ayudar las comunidades afectadas por Ingrid y Manuel. y habilitó centros de acopio para recolectar ayuda humanitaria por parte de la sociedad. Los localidades abiertas para recibir ayuda son:Cruz Roja Mexicana Estado de TamaulipasLibramiento Nacionales Unidas s/n Esq. Lomas de Calamaco, Fraccionamiento Lomas de Comalcalco, C.P. 87025, Cd. Victoria, TamaulipasTampicoParque jardín Juárez s/n, Colonia Zona Centro, Frente al Hospital Militar, C.P. 89000, Tampico, TamaulipasCruz Roja Mexicana Delegación Acapulco, GuerreroAndrea Doria No. 1 Fraccionamiento Costa Azul, Edificio Oceanic 2000, C.P. 39850, Acapulco, Guerrero. Cruz Roja Mexicana Sede Nacional (Polanco)Juan Luis Vives 200-2, entre Ejército Nacional y Homero, Colonia Los Morales Polanco, Delegación Miguel Hidalgo, C.P., 11510, México, Distrito Federal.Asimismo, esta Institución invita a realizar donativos en su cuenta:@Rothriguez NOMBRE: CRUZ ROJA MEXICANA IAP NO. CUENTA 0404040406 SUC. 0683 DF PALMAS PLAZA, MÉXICO,DF— CRUZ ROJA MEXICANA (@CruzRoja_MX) September 17, 2013Si las donaciones provienen del extranjero, pueden realizarse a la Cruz Roja Mexicana:@andrea_salmeron A través de la siguiente cuenta: Código Swift BCMRMXMMPYM BBVA BANCOMER CLABE INTERBANCARIA 012180004040404062— CRUZ ROJA MEXICANA (@CruzRoja_MX) September 17, 2013<a Cruz Roja Mexicana también informa que algunas Tiendas Walmart están funcionando como Centros de Acopio.Fundación Walmart abre centros de acopio en las ciudades de Monterrey, Guadalajara, Puebla, DF y zonas conurbadas.— CRUZ ROJA MEXICANA (@CruzRoja_MX) September 17, 2013Como indicación, la Cruz Roja solicitó que las donaciones en especie se remitieran exclusivamente a los siguientes artículos y en las siguientes presentaciones para facilitar su envio y transporte a las zonas afectadas, por lo que no estarán aceptando agua, ropa, ni medicamentos.La lista de alimentos admitidos incluye: Atún en lata abre fácil o bolista de 85 a 155 gr.Sardinas lata abre fácil de 300 gr.Frijoles en bolsa de 500 gr. o 1 kg.Arroz en bolsa de 500 gr. o 1 kg.Lenteja en bolsa de 500 gr. o 1 kg.Sopa de pasta en bolsa de 200 gr. a 500 gr.Chiles en lata abre fácil de 380 gr.Sal en bolsa o bote de 200 gr. a 1 Kg.Mayonesa de 380 gr.Aceite para cocinar de 1 Lt.Café soluble de 80 gr. a 100 gr. Ázucar de 1 kg.Mermelada de 500 gr.Chocolate en polvo o tableta.Galletas saladas y dulces en paquetes de 100 gr. a 200 gr.Los artículos de higiene personal que se solicitan son:Papel sanitario paquete de 4 rollos.Toallas femeninas paquete.Cepillo dental.Pasta dental.Champú.Jabón de Pastilla.Rastrillos.De la misma forma, se están requiriendo los siguientes artículos de limpieza:Jabón en polvo de 1 kg.Pino de 1 litro.EscobasCepillosJaladoresJergas Franelas CubetasLa Institución invita a estar pendientes de sus sedes en los estados de la República Mexicana, ya que en cada momento se adhieren nuevas ciudades a esta labor de recolección de ayuda humanitaria.Información y fotos: Cruz Roja Mexicana.Si te gustó o te sirvió este artículo, ayúdanos a difundirlo.!Puedes estar al tanto de las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, suscribiéndote por correo electrónico, además puedes seguirnos a través de Twitter, Facebook o por Google+Te invito a que visites otros artículos que TAMBIÉN PUEDEN INTERESARTE:* No quiero hacer mi testamento. * Voluntad Anticipada: Elegir morir con dignidad.* Conoce el Instituto para la Atención de los Adultos Mayores.</div>Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="77f6316afafa0decee146cd828245716" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/5K8g8D4b66M/anoranzas-rescatando-la-cultura-musical.html">			<content><![CDATA[Cada canción, cada melodía entraña un recuerdo en nuestra memoria, puede ser placentero o muy triste. Sin embargo, evocar estas memorias muchas veces solo es posible a través de la música. De eso se trata el programa "Añoranzas" conducido por el periodista, entrevistador y locutor mexicano Jorge Saldaña. Hurga en la cultura musical latinoamericana de mediados del siglo pasado a través del bolero, los tríos, el son, el tango entre otros, lo cual resulta en un show que es una delicia para los oídos.QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="22ca22eea18bea12b413a4d9dfa0347b" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/6Gqu2oeO4Fw/los-juegos-deportivos-y-culturales-de.html">			<content><![CDATA[Están por celebrarse los XXIV Juegos Nacionales Deportivos y Culturales de las Personas Adultas Mayores 2013 organizados por el INAPAM (Instituto Nacional para las Personas Adultas Mayores). Este año las competencias serán en la Ciudad de México y adultos mayores de toda la República Mexicana estarán participando.QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="419db22c29fcf8bf5c328833fb56119" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/98POcUi4BWA/grandes-cuates-reciben-ninos-y-adultos.html">			<content><![CDATA[Los "Grandes Cuates" ahora son parte de los ya emblemáticos guías de Papalote Museo del Niño. Estos adultos mayores transformados en facilitadores están recibiendo a niños y a otros adultos mayores que deseen aprovechar su descuento del 50% en la entrada al museo durante el Mes del Adulto Mayor.QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="66cb9594fe26028be7aeaaff6ec1c17d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/aHv9qYYN0lg/brazalete-de-monitoreo-geriatrico.html">			<content><![CDATA[La UNAM está diseñando un brazalete de emergencia para adultos mayores. Este dispositivo sirve para monitorear en tiempo real la salud general de la persona que lo porta y enviar señales de alerta a médicos, familiares o servicios de emergencia, si así se requiere.QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="2230e878b7dbe9083e572cb50c984f0d" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/CdmbsKNE9kE/quien-me-pondra-una-ofrenda-de-dia-de.html">			<content><![CDATA[A la puerta de la Muerte.En la vida sólo una cosa es segura, sin importar las circunstancias, la muerte siempre nos alcanzará. Y las ofrendas de Día de Muertos son un recordatorio amoroso por parte de los vivos hacia aquellas personas con las que algún día compartieron experiencias de vida y cariño. QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
		<document id="d9d137d66471008cc2dd7750a94a9fa2" url="http://feedproxy.google.com/~r/AdultoMayorEnPleno/~3/DvSorUf7Tuw/google-invierte-en-envejecimiento-salud.html">			<content><![CDATA[Pues sí, Google, el gigante dominante de Internet ha buscado en los últimos años alternativas de inversión en temas y tecnologías novedosas y a veces muy costosas. Actualmente, tiene en la mira invertir en el envejecimiento, la salud y el bienestar y para ello creo una nueva compañía.QUIERO LEER COMPLETO »Puedes seguir las nuevas publicaciones de Adulto Mayor Pleno, por correo electrónico, Twitter , Facebook o por Google+ ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>