<author id="79afcee0a9255f661d3b9118364705e8" url="agustindesnudo.blogspot.mx" feed="http://agustindesnudo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f9b953cd101cc7787ce14a7c3cbda7a8" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/08/addel-fattah-el-sisi-y-la-sangre.html">			<content><![CDATA[Después de una limpia y democrática elecciones acaecida en Egipto, y que nos guste o no, ganaron los Hermanos Mulsulmanes.  El Ejercito una vez mas mostró su omnipotente poder, y dio un golpe militar que derrocó al presidente civil Mohamed Morsi.  No solo eso, después del antidemocrático golpe militar ha llenado las cárceles de lideres de la hermandad mulsulmana, y encima tiene bajo custodia al presidente Morsi.  Pero ha sido el Miércoles 14 de Agosto cuando los militares y su general Addel Fattah El Sisi, se han quitado la careta de nuevos salvadores de Egipto, y han protagonizado la represión mas salvajes desde irónicamente los tiempos de Hosni Mubarak.  En esta cruel masacre las victimas se cuentan a día de hoy Jueves 15 de Agosto de esta manera, muertos 600, heridos 4,000.Hoy Domingo 18 de Agosto las cifras de muertos son aterradoras,pues hablamos de 1000 muertos y casi 6000 heridos,y miles de detenidos.  Los militares han disparaddo a matar,como prueba de ello los muertos civiles presentaban heridas mortales en cabeza y cuello,para los militares estas matanzas es lo mas parecido a la caza de conejos indefensos.  Lo mas vergonzoso es que tanto USA como EUROPA, aplaudieron este golpe de estado.  Ahora claro todos se rajan los muy miserables las vestiduras, o entonan el mea culpa.Los países occidentales siempre se llenan la boca con la palabra democracia, o intenta llevarla a otros paises.  Pero cuando un pueblo ejerce esa democracia como ocurrió en Egipto, entonces no les hace maldita la gracia, debido a que las masas eligen a alguien que no les conviene.  Muchos que se llaman demócratas celebraron con jubilo el golpe de estado contra Morsi, y ahora con las calles llenas de sangre aun los miserables piden mas mano dura.  En esta historia llena de dolor sangre y lagrimas, los que de verdad salen ganando es el Estado de Israel, que ve con un liviano regocijo como sus enemigos de siempre se van debilitando.  Iraq, Siria y qué casualidad, ¿no?  ¡Egipto!  ¿Lo pilla?  Jejeje.]]></content>
		</document>
		<document id="18021aaef2ddfe4592f4a15aecc2e61a" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/08/chemical-weapons-of-course-in-vietnam.html">			<content><![CDATA[Bueno, ya está montada la farsa, y el ataque a Siria, es cuestión de horas o dias.  Tiene gracia que la nación que utilizó la guerra química en su guerra contra Vietnam al usar el Agente Naranja, que causó cientos de miles de muertos, que destruyó más de 10 millones de hectáreas de tierra agricola, en donde las cosechas de arroz fueron arrasadas por más de 80 millones de litros del agente naranja y azul, se raje ahora las vestiduras.  No solo eso, también ayudó a Saddam Hussein vendiéndole armamento quimico, que fue utilizado en su guerra contra las tropas de Irán del Ayatola Jomenei, por no hablar de su criminal uso del uranio empobrecido contra la población civil de Faluya.  Los miles de chiquillos que nacieron con terribles deformaciones, es un verídico testimonio del uso de la guerra química por USA.Pero claro, ahora todos los malditos halcones como Obama, Chuck Hagel, David Cameron y hasta el socialista francés François Hollande sufren una metamorfosis, y se ponen el ropaje de madre Teresa de Calcuta en el vidrioso asunto de Siria, faltaría mas.  Pues no, señores halcones, su hipócrita cinismo es algo que apesta a miles de kilometros, aunque ustedes al final harán la carnicería ya programada de antemano, púes nadie les quieren parar los pies. Es muy sencillo, la opinión publica ya tiene su propia ración de opio, llámese Futbol, Apple o cualquier otra basura alienante, digo yo.]]></content>
		</document>
		<document id="9486c287b33087f39d83f32c619e6fd4" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/08/francisco-madero-la-utopia-asesinada.html">			<content><![CDATA[Estamos mas que acostumbrado a ver a los grandes héroes de la Revolución Mexicana, bajo el perfil de un feroz y aguerrido Pancho Villa, o la de un mítico con ideales anarquistas como lo era Emiliano Zapata.  Pero la magna revolución ocurrida en Mexico tuvo para mi opinión su mejor exponente, en la figura mística y cristiana del gran Apóstol de la revolucion, que fue el bondadoso y utópico Francisco Madero.  Fue en Madero en donde se concentró todo lo que de social y libertario quería expresar la revolución mexicana.  Él supo imprimir una carga entre espiritual y utópica al mismo tiempo, a la revolución incipiente que empezaba a nacer.  Ésta manera de actuar de Madero desconcertó tanto a amigos como enemigos, que solo esperaban sangre y dolor.  Se podría decir que la bandera que enarbolaba Madero era la bandera de la concordia.  Ya siendo un rico hacendado, demostró el joven Madero su espíritu de solidaridad, al fundar albergues para campesinos sin ningún recurso, en donde les daba de comer y vestimenta.  Madero solía vivir con la frugalidad de un monje franciscano.  Durante su temprana juventud estudio con los Jesuitas, esto le aportó el sentido de la disciplina y la moralidad.  Se ha dicho que su ética estuvo fuertemente influenciada, por el espiritista francés Alían Kardec.  Para Madero Los Evangelios Cristianos y el espiritismo tenían un fuerte vinculo.  Madero había dedicado toda su vida a combatir cualquier forma de poder absoluto o personal.  Él solo deseaba promover la verdadera democracia, el gobierno del pueblo y para el pueblo.  Pero al ser elegido Presidente de Mexico, tuvo que ejercer el poder de verdad.  Sólo que debido a sus utópicas y místicas ideas, no quiso gobernar con mano de hierro el país durante su corto mandato.  Su error mas nefasto fue licenciar a las fuerzas revolucionarias y delegar el poder en manos traidoras.  Finalmente su alevoso asesinato ocurrido el 22 de Febrero del 1913, acabó con su irrealizable utopia.  Hoy a los 100 años de aquel vil crimen, nadie ha sabido o querido enarbolar los verdaderos principios de aquella Revolucion.  A día de hoy por desgracia aun perdura en México los mismo problemas de hace un siglo.  Eso sí, la única sangre que brota en las calles, es la de la guerra cruel de los carteles de las drogas. ]]></content>
		</document>
		<document id="b0f8b8462ddf0d011c7ffc706759e940" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/08/fuera-las-pezunas-de-siria-mister-obama.html">			<content><![CDATA[Bueno finalmente da la impresión que el todopoderoso y arrogante imperio de USA, ha encontrado la inexorable excusa para meter sus ponzoñosas zarpas en Siria.  Se trata del clásico guion que desgraciadamente se llevó contra Iraq.  Allí a día de hoy continúan las salvajes matanza, como parte de la nefasta invasión norteamericana.  En Iraq estaban desesperado por encontrar las temibles armas quimicas, luego como todos sabemos nada se pudo encontrar.  Eso sí, dejaron a una nación destruidas y saqueada. Ahora utilizan el mismo y miserable subterfugio contra Siria, al dar por verídico un insólito ataque con armas químicas contra la población civil que apoya a los terroristas o rebeldes según la definición de Occidente.  Lo más grotesco de este vil embrollo es como es, que las estúpidas autoridades siria se pueden permitir el lujo con la presencia de una delegación de UN, que están intentando recabar información sobre el uso de armas químicas por parte del gobierno de Siria, acometer tan terrible y torpe ataque, en las mismas narices de los delegados de UN.Por pura lógica nadie se pega un tiro en su propio pies.  Y mucho menos el gobierno sirio, ese tan aireado ataque no es obra del Bashar Al Assad, pero claro para Occidente solo tiene que haber un culpable, y ese es el carnicero de Damasco, faltaría mas.  De esa manera se ha puesto en marcha toda la escenografia, para el deseado ataque a Siria.  Claro que Siria no es la indefensa Libia de Gaddafi, y esta nueva aventura militarista le puede estallar a Obama en su pacifico rostro.  En mi opinión solo el terrorismo salafista es el causante de este ataque quimico.  Es ahora cuando Obama tiene la pelota en su tejado.  Eso sí, no se equivoque, señor presidente, púes le podría salir el tiro por la culata, digo yo.]]></content>
		</document>
		<document id="1d5f8e74f97f3b8cbdd092115bbf0198" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/08/por-favor-no-nos-tomen-por-imbeciles.html">			<content><![CDATA[La noticia es muy escueta, y uno no sabe si después de leerla en el periódico, ponerse a lanzar ruidosas carcajadas o llorar de indignacion.  Se trata de que Pablo Ruz el juez que lleva el caso Barcenas, le ordenó al Partido Popular que en un plazo de cinco dias, le entregue dos ordenadores que pertenecían al antiguo tesorero del Partido Popular.  Me pregunto con algo de maldad si esos dos ordenadores, con su mas que valiosa información en disco duro seguirán en su lugar.  Se supone que no se necesita ser un Sherlock Holmes, para deducir que cualquier información comprometida  habrá sido borrada.  Lo mas lógico y sensato es que esos malditos ordenadores tendrían que haber sido requisado hace un año no ahora.  Pero no, una vez mas nos toman por imbeciles.  Yo creía que el juez Pablo Ruz nos daría una alegría a los ciudadanos españoles.  Ahora con esta forma de actuar, me decepciona.Ahora cuando el juez tenga los ordenadores en su poder, lo mas que podrá encontrar será una película porno o algún episodio de Breaking Bad, digo yo.  En fin, la partitura ya esta escrita, y el caso Bárcenas se diluirá como un azucarillo.  Eso sí, no nos hagan comulgar con ruedas de molinos, púes algunos ya peinamos canas, como el que escribe, jejeje.]]></content>
		</document>
		<document id="54644bd922adca19f4f8e694d36ad35a" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/09/educacion-sexual-inmundicia-sexual.html">			<content><![CDATA[Me entero entre perplejo e iracundo, que La Organización Mundial de La Salud tiene en mente lanzar en la decadente Europa una inmunda campaña sobre la educación sexual en centros escolares.  Aquí los profesores o tutores serán los encargados de orientar a los chiquillos en temas tan polémicos como aborto, penetración y otras variantes de la libertad sexual.  Algunas almas cándidas dirán, ¿qué hay de malo en este asunto?  En primer lugar yo no soy un beato, y menos un intolerante a nivel de libertad sexual entre adultos o personas del mismo sexo.  Pero lo que no hay derecho es que la burocracia politica utilice a los chiquillos para meterles en sus mentes las ideas que ellos proponen, sin consultar a sus familiares.  Las propuestas de esta gentuza se enumera de esta manera.  En la etapa de 0 a 4 años, la OMS propone promover la actitud de ‘mi cuerpo me pertenece a mi.’Entre los 4 a 6 años, el documento propone desarrollar, en relación con la sexualidad, actitudes abiertas sin prejuicios, además es una edad estupenda para hablar de asunto sexuales y consolidar la identidad del genero.  Entre 6 a 9 años, los niños deberían recibir, en opinión de los expertos de la OMS, información sobre las relaciones sexuales con penetracion, el sexo en los medios de comunicación incluyendo Internet, enfermedades relacionadas con la sexualidad, planificación familiar y anticoncepción o la primera experiencia.  También es aconsejable charlas sobre el aborto a los 9 años, sobre la masturbación antes de los 4 años, referente a la pornografía a partir de los 6 años.  Toda esta repelente basura está elaborada por la OMS y el apoyo de The International Planned Parenthood Federation.Me pregunto, qué bien le va la sentencia de Jesucristo a estos malvados de la OMS, cuándo dijo aquello de, ahí de aquellos que escandalizaran o maltrataran a unos de mis pequeñuelos, mejor les iría que les ponga una piedra de molino al cuello, y ser arrojado al mar.  ]]></content>
		</document>
		<document id="12628a143d539601f8b066d0169b9126" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/09/el-odio-y-su-logica.html">			<content><![CDATA[A veces se ha dicho que el odio es nuestro peor enemigo, púes nos aniquila no solo espiritualmente, también de forma física al quitarnos nuestra energia.  Mas a veces el odio es la única y lógica salida.  Hay tantos ejemplos en donde el odio es mas que necesario, que seria necio querer anularlo.  Por ejemplo si yo fuera un ciudadano de Siria, Afganistan, Iran, Libia, Iraq, Egipto y de tantos otros países de religión y cultura diferente a USA o EUROPA, me preguntaría si tengo razón para sentir un profundo odio a los norteamericanos o a los europeos.  La respuesta sin dudarlo es SI, un SI multiplicado por los miles de millones de estrellas que puebla el universo.  Son millones de occidentales y norteamericanos, los que contempla con una disimulada alegria, las cruentas matanzas que sacude el mundo arabe.  Yo les diría a esos que están llenos de odio, que hubo una época en donde en los países árabes, los seres humanos de diferentes tendencias religiosas podían convivir en paz entre ellos.Les diría que fueron sus viles gobiernos occidentales y cristianos, los que trajeron e introdujeron el veneno de la división entre las dos tendencias religiosas del Islam.  Mi odio aumentó al saber que en los años 70s, en la ciudad de Kabul las mujeres podían ir vestidas con faldas cortas.  Lo mismo ocurría en la época del Sha de Persia, en la Iraq de Saddam Hussein, en la Libia de Gaddafi, o en el Túnez de Ben Ali, el Egipto de Hosni Mubarak.  Pero fueron los malditos gobiernos occidentales y el Sionismo los que han cambiado los gobiernos laicos y nacionalistas, por gobiernos de tendencias Wahabista, que les daban más beneficios.  Luego es lógico que si yo fuera un arabe, sentiré un odio visceral a Occidente, ¿o no?]]></content>
		</document>
		<document id="841a14a687578676229557cfdfc338c1" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/09/espana-y-sus-genuinos-traidores.html">			<content><![CDATA[Una vez mas el multitudinario festival de rencor y odio a España, popularizado como La Diada del 11 de Septiembre ha tenido lugar.   Como consecuencia de este pestilente acto, que pasara a la gloriosa historia española como el día de los traidores, como ya es habitual en tal miserable evento, no han faltado la larga lista de vende patria o traidores, que han valorado como algo normal o positivo la destrucción de España.  El ejemplo mas sincero de traición se lo otorgaría al rufián de Rubalcaba, al afirmar que se tendría que reformar la Carta Magna, para beneficiar mas aun a Cataluña, o sea garantizarle su independencia . Otro traidor seria el ministro de Asunto Exteriores, García Margallo, al afirmar que el acto separatista de la cadena humana fue un gran éxito .Lo mas vergonzoso es que pertenece al Partido Popular.  El siguiente el Ministro de Interior, Jorge Fernández Diaz que tambien es del PP, que dijo que él respetaba el evento separatista.La ultima traicion es protagonizada por Esperanza Aguirre,al decir la muy mema que España necesita ser catalanizada,manda cojones,no.  Lo más increíble fue las estúpidas declaraciones del primer ministro de Letonia, que son favorables al referéndum separatista.Como ven, lo de la traición es algo hereditario en nuestra historia, al comenzar con el Conde Julián en el 710, Manuel Godoy en 1808, Juan Negrin en 1937-1939.Ahora los traidores son tanto,socialistas,comunistas y los peores de todos los dirigentes del PP.  Eso sí, a 12 ciudadanos que dan cuatro empujones y tiran algo de gas pimienta, y arrojan la bandera separatista al suelo, a esos se les detienen como si fueran peligrosos terrorista.  ¿Qué eficaz la policía con los que defiende la unidad de España, no?  Conclusión, Roma no paga traidores, pero en el caso de España se les paga pero que muy bien, faltaría mas.]]></content>
		</document>
		<document id="9fa3278d9e81d36f4a77a8f660792170" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/09/ficcion-amor-y-reencarnacion.html">			<content><![CDATA[Siempre había deseado alcanzar esa clase de amor, qué solo se daban en las novelas románticas de Florence L Barclay, pues su vida amorosa era lo mas parecido a una insustancial o banal cacería de fines de semanas, en donde la pieza capturada dejaba de tener su valor al cabo de unos días, de esa manera se sucedían los dias sin que sus sueños de encontrar un amor sincero pudiera cristalizar.  Un día sin embargo sus anhelos pareció cumplirse, al conocer a esa mágica persona de sus imposibles sueños.  Fue en un refinado restaurante de la zona opulenta de la ciudad.  Ése día como tantos otros acudió al céntrico restaurante, dónde ejercía su modesto trabajo de camarero.  Fue al servir la mesa en donde estaba sentado aquel elegante cliente, cuándo algo le hizo vislumbrar en unos segundos, que aquella persona era la que tanto había deseado conocer y amar.  Algo reciproco ocurrió entre aquellos dos seres, que el destino o el Karma habían programado para juntarse y amarse.Todo ocurría como si algo sobrenatural hubiera escrito un guion para sus nuevas vidas. Fue así que desde aquel feliz día, la vida de ambos pudo transcurrir por un periodo de mas de 60 años, en donde el respeto y la solidaridad les unió con tanta fuerza.  Sin embargo ese lirico y tierno amor, tenia una fecha de caducidad para uno de ellos.  Fue así que se juraron morir al mismo tiempo. Aquélla tarde de Otoño pactaron meterse en la amplia bañera, y tras injerir una gran dosis de barbitúrico con cognac, se abrieron las venas y el agua templada hizo el resto.  Al día siguiente aquellos dolientes amantes, eran dos perros vagabundos en la periferia de la populosa Bangkok.  De esa forma la reencarnación les dio a aquellos dos amantes, la nueva oportunidad de continuar su bella historia de amor. ]]></content>
		</document>
		<document id="20a43c68a66bebe64ade52ff76b1ab3d" url="http://agustindesnudo.blogspot.com/2013/09/fiction-spain-disintegration-2016.html">			<content><![CDATA[Era el 10 de Diciembre del 2015, y faltando tres días para las Elecciones Generales.  Todas las encuestas daban un abultado triunfo a las fuerzas de las izquierdas, que estaban representadas por el Partido Socialista, la Izquierda Unida y la gran sorpresa en intención de votos del partido de Rosa Diez, Unión Progresó y Democracia.  Tal como pronosticaban las encuestas, el triunfo fue mayúsculo para la coalición de las izquierdas.  Tras su arrolladora victoria, las declaraciones para formar un gobierno de orientación socialista y democrático no se hizo esperar.  Por supuesto se trataba de instaurar el viejo y tenebroso Frente Popular del 1936 -1939.  Fue de esa forma cómo a mediado de Enero del 2016,  un gobierno del Frente Popular se hizo con el destino de la desdichada España.  Las medidas más espectaculares del nuevo gobierno izquierdista tuvieron lugar en la primavera del 2016.  La más deseadas por las masas que votaron al nuevo Frente Popular fueron el otorgamiento de la ansiada independencia para las Comunidades de Cataluña, País Vasco y Galicia.En el Verano del 2016, el Frente Popular cedió a Marrueco las ciudades de Ceuta y Melilla,y convoco al pueblo en un Referendum para decidir abolir la obsoleta Monarquia.  Otra medida del nuevo gobierno fue la anulación del Concordato con la Santa Sede.  Pero seria a finales de Noviembre, con la nacionalización de la banca privada y de las grandes empresas como Telefónica, Repsol, Fenosa, Iberdrola, cuando sectores de la población y de la clase media sintieron un gran temor.  Se podría decir que al finalizar el 2016, la nación española estaba en un estado irreconocible, y en plena desintegración.  Por esa lógica razón, una parte significativa de la ciudadanía aplaudía con fervor los rumores de una asonada militar para el 2017.  Fue así cómo en las mentes de los ciudadanos españoles, se fue vislumbrando los posibles pasos qué llevo a la vieja nación española a la fratricida guerra civil, que tuvo como autores al tenebroso Frente Popular del 1936-1939, de tan infaustos recuerdos.  Una vez mas parecía que la historia volvería a repetirse. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>