<author id="79cb112857f681e2fb650aa57e1548ce" url="maquinarespuestas.blogspot.com" feed="http://maquinarespuestas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="4de34d8bda362cb1eec5ca4737a61cb3" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2005/08/podran-decirme-cual-es-el-sustantivo.html">			<content><![CDATA[He escuchado que los biólogos les dicen "escuela" mientras otros le dicen "manadas"Gracias a Iván por su pregunta.Por lo que hemos encontrado a través de nuestras propias fuentes, la palabra grupo es la mas adecuada, sin embargo también está aceptada la palabra manada (imaginamos que es por que las ballenas son mamíferos).Por otra parte no encontramos por ninguna parte la palabra escuela utilizada como sustantivo colectivo para ballenas.Fuera de estas palabras, al parecer, no existe otra para referirse a un grupo de ballenas.]]></content>
		</document>
		<document id="10ee30febaa2655c206009e355184caf" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2005/08/por-qu-los-hispanoparlantes-decimos.html">			<content><![CDATA[Muy buena pregunta de petero78.Parece como si cada nación hubiera decidido, por su parte, como denominar a los pueblos que se asentaron en el centro de Europa desde épocas inmemoriales y que, con el transcurrir de la historia, se transformaron en la moderna Alemania.La palabra germano se transformó en un gentilicio que utilizaron los romanos para designar a todos los "bárbaros" que habitaban del otro lado de las fronteras del norte del imperio. Dentro de esa denominación podemos encontrar un sinnúmero de tribus: Alanos, vándalos, francos, visigodos y ostrogodos, burgundios, sajones, bávaros, suavos y un enorme etcétera.Al parecer los miembros de una de las tribus que vivía en las cercanías de la frontera eran llamados alemanes. Desde ahí se comenzó a utilizar la palabra Alemania para designar a la zona donde vivían las tribus germánicas y hoy es utilizada en los idiomas español, portugués (alemão) y francés (allemand).Otras lenguas mantuvieron el término Germania (Germany en inglés y Germania en italiano) para referirse al área geográfica. Algo curioso es que mientras los ingleses llaman germans a los alemanes, los italianos se refieren a ellos como tedescos.Por suparte la palabra Deutsch proviene de un antiguo vocablo germánico que significa "pueblo", por lo que Deutschland significa algo así como "la tierra del pueblo", es decir el lugar donde habita el pueblo.Lo curioso del asunto es que cada idioma parece tener su propia definición del termino alemán y Alemania.Aquí un pequeño listado de como se dice Alemania en otros idiomas:Países escandinavos.- TysklandPolaco.- NiemcyCheco.- N?meckoFinés.- Saksa]]></content>
		</document>
		<document id="f5b95e75ba9d55973b3d0311ff59d073" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2005/08/se-puede-intoxicar-una-persona-con.html">			<content><![CDATA[La intoxicación por cafeína es posible, sobre todo si se toma en dosis concentradas. Aunque la mayoría de las personas necesitan algo así como 250 miligramos de cafeína para llegar a resentirlo, algunas pueden intoxicarse con una dosis menor.Los síntomas por intoxicación por cafeína son:InquietudNerviosismoExcitaciónInsomnioDiuresisCara"sonrojada"Malestar estomacalContracciones muscularesTaquicardia y arritmiaAgitación psicomotrizPeriodos de actividad sin descansoAunque es raro que se presente la muerte o daños irreversibles, la experiencia es muy desagradable. Una persona de 50 kilos necesita algo así como 7 gramos de cafeína pura para intoxicarse y morir.Para darnos una idea, a continuación una pequeña tabla sobre los contenidos de cafeína de algunos productos comunes:Taza de café (americano).- 90 a 150 miligramosCafé Instantáneo.- 60 a 80 miligramosTe Negro.- 30 a 70 miligramosMate.- 25 a 150 miligramosPepsi o Coca Cola.- 30 a 45 miligramosChocolate (barra).- 30 miligramosPíldoras para no dormir.- 100 a 200 miligramosMedicina para la gripa.- 30 miligramosAsí que para intoxicarnos mortalmente con cafeína necesitamos:50 tazas de café90 tazas de café instantáneo100 tazas de te negro50 porciones de mate150 latas de coca250 barras de chocolate35 píldoras para dormir200 antigripales]]></content>
		</document>
		<document id="658c7cb759312336c8b2d6e68b9b4aea" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2005/09/cmo-se-denomina-al-conjunto-de-sonidos.html">			<content><![CDATA[Gracias a Cristina por su pregunta.Si por "conjunto de sonidos" se refiere a los ruidos o sonidos característico de cada animal, ya respondimos a una pregunta similar en esta entrada donde enumeramos los nombres de las voces de los animales. Si se refiere al término general, el mas apropiado es el de voz; Voz de los animales.]]></content>
		</document>
		<document id="ac9081fca9cb67f36db6e3d4fb38a8d8" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2005/11/existe-un-trmino-general-que-se.html">			<content><![CDATA[De hecho, y tal como ya lo publicamos aquí, la forma general para referirse a los sonidos que emiten los animales (sin distinguir que animal) es voz.Gracias a Daniel por su pregunta.]]></content>
		</document>
		<document id="3a996f9294b9ec58efc2a8676c423deb" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2005/11/por-qu-al-ro-bravo-se-le-llama-as-en.html">			<content><![CDATA[Una muy buena preguntas de lucasaln23.El nombre del río que limita una buena parte de la frontera entre estos dos países recibe los nombres oficiales de Río Grande del Norte en México y Rio Grande River en Estados Unidos (un pleonasmo). La principal razón es que este río fue explorado en distintos momentos, en sus distintas partes y por distintas personas, además de haberse encontrado, varias veces, en el centro de controversias protagonizadas por españoles, franceses, estadounidenses y mexicanos en distintos momentos de la historia.Al parecer el primer hombre blanco que lo vio, Hernando de Alvarado, lo llamó Río de Nuestra Señora, en 1540 (los indios Pueblo lo llamaban Posoge, que significa Gran Río). En 1568 unos marineros ingleses lo bautizaron como Rio de Mayo y mas tarde el expedicionario Agustín Rodriguez lo denominó Río de Nuestra Señora de Concepción y Río Guadalquivir. Para el año de 1598 los españoles comenzaron a referirse a su parte baja y cercana al golfo como Río Bravo.En 1582 una expedición encabezada por Antonio Espejo siguió la corriente del Rio Conchos hasta su desembocadura en un río mas grande al que llamó Río del Norte (En la actual Ojinaga, Chihuahua y Presidio, Texas). El nombre de Río Grande le fue puesto por el explorador Juan de Oñate, cuya expedición así lo llamó luego de cruzarlo a la altura de las actuales ciudades de El Paso (Texas) y Ciudad Juarez (Chihuahua). de hecho el nombre original de la ciudad tejana (y del lado mexicano también) era Paso del Norte.Durante los siglos subsecuentes también fue denominado Río de San Buenaventura del Norte, Río Ganapetuán, Río Caudaloso y en algunos mapas apareció con el nombre de Río de Nuevo México y Río del Norte.Este río tiene varias características especiales y que no son muy conocidas:Recorre unos tres mil kilómetros desde su nacimiento en las montañas del estado de ColoradoAtraviesa Nuevo México y es la frontera entre Texas y los estados mexicanos de Chihuahua, Coahuila, Nuevo León y Tamaulipas.Provee de agua y energía eléctrica a mas de 13 millones de personas en dos países (8 millones nada más en México).Es el décimo octavo río mas largo del mundo y el segundo mas largo de Estados Unidos.En dos terceras partes de su recorrido forma parte de la frontera mundial mas cruzada.En 1848 se transformó en la frontera aceptada entre los dos países luego de la Guerra con estados Unidos.La población combinada de Ciudad Juarez y El Paso asciende a casi 2 millones de personas, el asentamiento humano mas grande a lo largo de ese río.]]></content>
		</document>
		<document id="3ff72cba7ef069aa95f631ecc0fb3942" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2006/01/por-qu-la-velocidad-del-sonido-se-le.html">			<content><![CDATA[El término Mach no se utiliza para medir la velocidad del sonido (que es de 340 metros/segundo al nivel del mar y a 20 grados centígrados de temperatura) si no para determinar a que velocidad viaja un cuerpo determinado con respecto a la velocidad del sonido. Para obtener el Número Mach (que así se llama y se pronuncia mac) es necesario dividir la velocidad del objeto entre la velocidad del sonido; cuando un objeto alcanza la velocidad del sonido se dice que va a Mach 1.Este número fue propuesto por el científico austríaco Ernst Mach para establecer de una forma sencilla la velocidad de un objeto respecto a la velocidad del sonido. El Número Mach no es una constante debido a que la velocidad del sonido puede variar según características tanto climáticas como de altitud, entre otras.]]></content>
		</document>
		<document id="c4bb3c41326b819b51c850138b50f2bb" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2008/01/cmo-llaman-los-chinos-su-pas.html">			<content><![CDATA[El nombre que los propios habitantes del país dan a lo que nosotros conocemos como China es Zhongguo que para una pronunciación aproximada en español se debería de escribir Chung-kú-ó.Zhongguo en carácteres chinosLa palabra es la combinación de dos términos: zh?ng que significa "central" o "en la mitad" y guó que significa "reino" por lo que una traducción aproximada sería "Reino Central" o "Reino de Enmedio"; es decir, el país o nación que está en el centro del mundo.Hay que destacar que éste nombre es dado a toda la región e incluye a Taiwan, el Tibet así como el resto de lo que conocemos por República Popular de China y cuyo nombre oficial en chino es Zh?nghuá Rénmín Gònghéguó.]]></content>
		</document>
		<document id="7514d4306a60fe13bdf72c7c3aefa41f" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2008/01/cual-es-el-peridico-de-mayor-circulacin.html">			<content><![CDATA[Según datos de World Association of Newspapers (Asociación Mundial de Periódicos), asociación que agrupa a diarios y revistas de más de 100 países, el periódico de mayor circulación en el mundo es el Yomiuri Shimbun de Japón el cual tira más de 14 millones de ejemplares diarios.El top ten de la WAN es el siguiente:(Las cifras están dadas en millones)Donde podemos ver una clara supremacía japonesa.Algo que llama la atención es que en la lista de los 100 periódicos de mayor circulación no aparece un solo diario mexicano y de hecho ninguno en lengua castellana. Predominan los diarios de Japón, China, la India y el lejano oriente seguidos por los de Estados Unidos y Europa.]]></content>
		</document>
		<document id="557314e72b869c33385a8f2029e54213" url="http://maquinarespuestas.blogspot.com/2008/01/es-cierto-que-el-super-bowl-lo-ven-un.html">			<content><![CDATA[Este es uno de los elementos mercadológicos más difundidos de los organizadores del juego, pero también uno de los más falaces.Para empezar hay que recordar que un billón para los estadounidenses equivale a mil millones para los que hablamos español (1,000,000,000).Decir que el Super Bowl es visto por mil millones de personas es el equivalente a decir que la telenovela RBD la ven 100 millones de mexicanos. Si, en México 100 millones de personas tienen acceso a una televisión en la cual podrían "admirar" esa telenovela, sin embargo, no todos lo hacen.Lo mismo ocurre con el Super Bowl. El potencial de televidentes es de alrededor de mil millones de personas en más de docientos países pero, como acabamos de ver arriba, es muy diferente los que lo pueden ver y los que lo quieren ver.Se calcula que durante el juego alrededor de 90 millones de estadounidenses sintonizan el juego mientras que otras 10 millones de personas lo hacen en el resto del mundo (en su mayoría ubicados en Canadá y la Gran Bretaña) por lo que la audiencia real se mantiene alrededor de los 100 millones de televidentes.Un récord que si tienen los partidos de Super Bowl es que es la transmisión que mayor número de espectadores tiene al año en Estados Unidos; se calcula que la versión de 2007 entre Indianápolis y Chicago fue seguida por unos 93.1 millones de personas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>