<author id="79ccbbac0c60a4716486be285c24c097" url="elpatchworkdekris.blogspot.mx" feed="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="eed744ad7d7981cfc183ccfd74bddf5c" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2012/12/bloque-7-8-y-9-del-bom-love-stitchery.html">			<content><![CDATA[Un bloque más el séptimo...   "LOVE MAKES THE WORLD A BETTER PLACE", la traducción sería "El amor hace que el mundo sea un lugar mejor".El octavoI LOVE RED SHOES, ("Me encantan los zapatos rojos"). y el noveno......... el último!     "Live, laugh, love", ("vive, ríe, ama")y todos juntos, después de 9 meses que es lo que ha durado este BOM.... el montaje de los bloques,todavía falta ponerle el segundo borde y estará listo para el acolchado!!        que ganitas de verlo acabado!!!                                                                                                                      KRIS]]></content>
		</document>
		<document id="76e0476f44d4c73017cef56750fa60aa" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2012/12/detallito-para-decorar-la-casa-en.html">			<content><![CDATA[          ¡¡Hola!! ¿cómo van las fiestas?               Os enseño este pequeño detalle que acabo de montar.... sencillo y resultón!!               Con una galletita de jenjibre, un marco de fotos y un papel o telita acorde para el fondo del portafotos....              No es idea mía ...se lo vi a una amiga... y claro como son del "club culo veo culo deseo...." pues....me puse a ello....Animaros... y hacerlo es un detalle ideal para regalar o para nosotras mismas...                                                                                                    KRIS]]></content>
		</document>
		<document id="ec4ef27a65146eba69955f96201c829c" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2012/12/increibe-siguen-llegando.html">			<content><![CDATA[Han pasado meses....pero siguen llegando y sigo enviando patrones!!!    y me siento en la obligación de seguir publicandolos....    de Esperanzade Marta   Otro más de Adri, el segundo y en su color preferido,De Celina Arizade Roserde Elvira Pincetti, otro masde Sandra Campaña de Roser Vellet, una buena colección!! de Rosa, su blog aquí donde podeís ver más fotos,De Nieves Vaquerode Belén García¡Feliz tarde de sábado!                                                                       KRIS]]></content>
		</document>
		<document id="1fdbc395d2aafffcd4c70c07ed795734" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2013/01/acerico-con-hexagonos.html">			<content><![CDATA[  Encontré  el diseño por casualidad paseando por  la red, y fue amor a primera vista!       lo tenía que hacer... para mi colección,                       el primero en talla XXL,                            elegí 7 telitas que coordinaran, y una tela de base, y busqué en mi caja de puntillas alguna que me pudiera servir.....           con los hexágonos marcados y cortados  de 1 pulgada,                   en la tela base marqué un circulo de 19 cm, mas margen de costura,       tenía todo preparado para empezar..... .... voy montando mis hexágonos..... aplicando en la base....         y en un rato...  listo!           ¡chulo!                                         ¿VERDAD?                                                       pero muy grande para el costurero....                                                                                              así que hice otro...                 con hexágonos de 1,5 cm. de lado,  aplicados sobre un circulo de  11 cm,                                                                     ¿cual te gusta más?                                                                   KRIS     ]]></content>
		</document>
		<document id="f8e568335509cb7f60463100dc13062e" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2013/01/guardaagujas-de-lily-y-guardatijeras-de.html">			<content><![CDATA[Desde hacía tiempo tenía en mi carpeta de pendientes estos dos proyectos de dos blogueras, Lily y Zulú,...... me encantan sus diseños y su estilo country...   El guarda.agujas que nos propuso Lily en su blog entrelazos de tela y amistad-y el guarda-tijijeras de Mariam (Zulu), su blogy abierto,  Y el conjunto.... Ha sido un placer confeccionar estos dos trabajitos, muchisimas gracias a las dos diseñadoras por ceder sus  patrones gratuitamente....a  Mariam  decirle que se le hecha de menos en bloguer, menos mal que te tengo en el facebook, si decides volver, sabes que aquí tienes una seguidora.....y a Lily, decirle también que cada día se supera más que me encantan sus trabajos y esas fotos.... con ese paraje..... Un abrazo a todas y que tengaís una buena semana!!                                                                kris]]></content>
		</document>
		<document id="c88c63986768c726f3a1a52ff5a39589" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2013/01/marca-paginas-para-todos.html">			<content><![CDATA[         Una tarde de taller, una idea......                               un poquito de tiempo..........imaginación... y el resultado.............       estos fantásticos puntos de libro o marcapáginas, diseño de Telas de Luna, (excepto el de la matrioska). voy a seguir haciendo alguno más... que nadie de la familia se quede sin ellos,                                                                                                    KRIS]]></content>
		</document>
		<document id="8f1319dd72c55560a62a9d11f3dc7a87" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2013/01/nuevo-bom-para-el-2013-de-sulki.html">			<content><![CDATA[  Si te apetece hacer esta tapiz de costura, solo tienes que pasarte por el blog de SULKI,  AQUÍ  y descargarte los patrones que irán publicando mensualmente,                                    yo ya lo he hecho,                                                           ¿te apuntas?                                                                                 KRIS]]></content>
		</document>
		<document id="36c7355300a9e3697af823acfd4ad5ec" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2013/01/tis-season-ii.html">			<content><![CDATA[ Con el nuevo año, nuevos propositos...           entre ellos terminar los trabajos pendientes antes de empezar otros... y lo estoy cumpliendo!!.jajaja os enseño uno de ellos.... El top del proyecto de Natalie Bird  -TIS THE SEASON-,que os enseñé hace unas semanas  terminado, y en fase de acolchado. Aquí, podéis ver los bordadidos y la colección de telas utilizada...DOUBLE CHOCOLAT DE MODA 3 SISTERMe gusta mucho el resultado y espero que el acolchado realce más el trabajo.  Besitos y a ser buenas ... recordar que los Reyes están en camino....                                                                                          KRIS]]></content>
		</document>
		<document id="b0ce2bfa457acd6be313e88e296a0d68" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2013/02/bom-shabby-fabrics-2013.html">			<content><![CDATA[   Hola chicas,                 Una entrada cortita para informaros del Bom  de Shabby Fabrics para este 2013, si el año pasado fueron las casitas, este año son los corazones, os dejo el enlace, recordar que cada mes publicaran un bloque, y ya llevan dos!!! Este es el enlace http://www.shabbyfabrics.com/Free-Patterns-W4.aspx ¿lo vaís a dejar escapar??                                                                      KRIS]]></content>
		</document>
		<document id="2c94d30079a4b7cba70c61f80bfbf54a" url="http://elpatchworkdekris.blogspot.com/2013/02/old-cat-friends-by-nathalie-bird.html">			<content><![CDATA[    Entre los propósitos para este año, estaba entre otros muchos terminar  este proyecto de Nathalie Bird, OLD CAT & FRIENDS,que salió publicado en el número 1 de la revista SIMPLY VINTAGE.   Os lo enseñaba en esta entrada, hace ya unos meses, y desde entonces ha permanecido en un cajón esperando el turno para ser acolchado..    Y aprovechando que tenia que enviarle a Rosa Maria, de ARMONIA PATCHWORK  unos trabajos para acolchar, y en vistas de  que yo no le metía mano, se lo incluí en el envío, y este es el resultado,                                ¡me encanta!                                un poco más de cerca, para que veaís los detalles del acolchado,               y no podía faltarle una etiqueta, en esta ocasión de la colección de telitas de  Tilda                              "HANDMADE BY KRIS"                              el acolchado por detrás,                  Si veís el proyecto original en la revista Simply Vintage número 1, podreís  comprobar que no tiene nada que ver con este,  siendo el mismo proyecto,  y es que la elección y estilo de las telas le da a cada trabajo un acabado diferente,                                     yY yo como no tengo abuela, me decanto por el mío!!pero por supuesto que, para gustos.... ¡estan los colores!                                                                                                                  KRIS]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>