<author id="7a8c6db2164164ff9bb51b8ac6d37604" url="cabezasunderground.blogspot.com" feed="http://cabezasunderground.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="67068e43ef1ce30da1522d6af30d0918" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/0W40WSliFCc/video-bambu-crosshairs-feat-dj-q-bert.html">			<content><![CDATA[Bambu es uno de los pocos emcees jóvenes que destacan por el contenido de sus letras, historias crudas y conscientes que nos recuerda ese rap con una temática activista de principios de los 90.Ahora disfruta de "Crosshairs" el mas reciente corte de su album "Sun of a Gun", disponible en beatrockmusic.]]></content>
		</document>
		<document id="9bc65be6db83f92175572b652d14be40" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/2W_Yc0P8Q68/video-eptos-uno-ninja.html">			<content><![CDATA["NINJA" producido por Pech Beat, es el bonus track de "Vacaciones en la Calle Mixtape", nos presenta un video donde toma imágenes de la película "Ninja Mexicano" versión pirata y aun mas bizarra de la película "American Ninja" de 1985.]]></content>
		</document>
		<document id="9f4c2baa46980e8950a6818f3bc9a00" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/3YUsDg_wReE/video-sarge-f-termanology-shut-it-down.html">			<content><![CDATA[Sencillo extraído del próximo trabajo de Sarge el cual llevará por nombre "Big Music". El vídeo fue realizado por P The Shooter, producido por The Cratez y el mix por Mike Marvel. Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="478d452be3ee2e423ec40634662f5457" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/90EuJx8ZE0Y/musica-nueva-billy-el-nino-y-don-dinero.html">			<content><![CDATA[Hace 13 años después de la disolución del icónico grupo "La Alta Escuela" donde también militaba Tote King, Juaninacka y Dj Randy formaron el grupo "Billy El Niño y Don Dinero" y editaron el maxisingle "Otra Historia de Coria". Después de tantos años por fin le dan continuidad a este proyecto editando el pasado día 26 el Lp homónimo de "Billy el Niño y Don Dinero"El disco incluye el track "Creo" donde colaboran con Juanma en los raps y en los beats, la producción en su gran mayoría recae en las manos de Dj Randy. Hip Hop con un sonido clásico y sólido el que brindan en esta entrega este par de veteranos que vivieron en carne propia la época dorada del rap español.TRACKLIST1 - DÉJALO ESTAR (beat por Dj Randy Ruiz2 - LA GENTE COMO YO (beat por Dj Randy Ruiz)3 - SIEMPRE (beat por Dj Randy Ruiz)4 - QUE IMPORTA (beat por Dj Randy Ruiz)5 - DOPE MUSIC (beat por Dj Randy Ruiz)6 - UNO DOS (beat por Dj Randy Ruiz)7 - MI BLOC (beat por Dj Randy Ruiz)8 - LOBOS (beat por Dj Randy Ruiz)9 - CREO (feat. Juanma) (beat por Juanma)10 - BOOM BYE (beat Juanma)11 - BILLY EL NIÑO (beat por Juaninacka y Dj Randy Ruiz)12 - NUEVO DÍA (beat por Dj Randy Ruiz)BILLY EL NIÑO Y DON DINERO by CasasDeCal Music]]></content>
		</document>
		<document id="56a7718e11b9367b18c9d0aab3946513" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/c5Rnhzj01-c/video-freddie-gibbs-one-eighty-seven.html">			<content><![CDATA[Con la edición de su álbum ESGN, Freddie Gibbs acabo por regresarme el interés por el Gangsta Rap un subgénero que desde hacia muchos años ya daba por muerto, con su inmaculada precisión al momento de caer sobre los beats, letras de calle actualizadas a nuestro tiempo, Gangta Gibbs nos muestra al gangster de una manera diferente, algo mas cercan a lo que conocemos los que vivimos en las zonas mas problemáticas de la ciudad.“One Eighty Seven” es el ultimo corte tomado de ESGN, un track producido por SAP en donde lo acompaña Problem, el video esta dirigido por John Colombo, un visual donde nos muestra una serie de imágenes que pudiéramos llamar el concurso de la Reina de Barrio.]]></content>
		</document>
		<document id="5ae2f7a0bd85d6da9bdb8894ceaad1de" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/DJh4t9Jg-hc/resena-tino-el-pinguino-todo-fue-un-mal.html">			<content><![CDATA[Recuerdo la primera vez que vi a Tino el Pingüino fue durante la release party de “El día y la noche en el infierno” de Zake en el 2006 en el Foro Alicia. Hasta ese momento yo no había visto a un mcee tan joven que subiera a la tarima distanciando de la vestimenta típica rapper, pero sobre todo que fuese distinto tanto en rappin’ como en contenido lirico, ejecutase su show como si fuera alguna especie de performance de Ralph Lemon, no había visto eso ni siquiera en mcees veteranos.Y si de algo me jacto es, independientemente de que guste o no guste a segundos, terceros, cuartos, etcétera es de tener buen gusto y ojo para reconocer quien tiene habilidades, sobre todo en un mundo donde las copias al carbón brotan de todos lados. Lo siguiente que supe del pingüino fue que se unió al crew del Sonido Líquido, estuvo trabajando bajo la tutela de Zake (ahora pues...Zaque), lanzó algunos temas vía Myspace y posteriormente debutó en el tema de “Tino Magister Ludi” de “Bienvendio al incendio” de Eric el Niño en el 2007.De allí en adelante, Franco ha lanzado varios singles y ha hecho algunas colaboraciones. Hace un año, Tino estuvo de nuevo en la mira con “Aquí somos lo que hacemos”, el cual fue hecho a partir de varios tracks que ya tenía listos desde el 2009. Para este 2012, el cocijo ha estado trabajando con el beatmaker (y, ahora si utilizo la palabra, productor) Maiky Navajas, quien ha trabajado con Dualidad Juglar y fue autor de “Instrumental, guía práctica para escuchar”, un Lp creado, como su nombre lo indica, por varias instrumentales.Si hay algo que notamos en el pingüino es la forma en que cuenta anécdotas personales, las encontramos hilarantes y cínicas. Sin embargo, y a pesar de sus influencias, Tino tiene su propia personalidad y estilo propio que lo caracteriza, utiliza el recurso de la aliteración para encontrar su propia forma de fluir sobre los beats, mientras que el contenido de sus historias hacen que las personas sientan fácilmente empatía. Todo fue un mal sueño parte de varias formas de escucharse: re-afirma su posición y responde (“Yo ya te dije una vez, aquí somos lo que hacemos”) en el inicial y melódico “El Alfanormal”, nos cuenta una intrínseca vivencia (“Comenzó como un error") al compás tipo reggae. En “V.I.P. (Vagos Ingigentes Perturbados)”, usa un provocativo sarcasmo en aspectos superficiales: “Tengo poco varo para ser feliz, y aún así, un chingo de vatos quieren parecerse a mi”. Ya para cerrar está “Telemaquia de los corazones locos”, un tema que une varias experiencias entrelazadas en una sola toma, también tira alguna inderecta (“Se siente exquisito sólo ser nosotros”).Claro, en las letras de Franco, las mujeres son un tema siempre presente en muchas de sus letras, pero no las vuelve un tema central sino que junta todas sus ideas para crear sus raps. En realidad, lo que hace es una amalgama de vivencias y referencias multi-culturales que han ido desde lo literario como Casares o Bolaño ("Calles grises por Colima, de ahí a un tugurio en Bucareli como Ulises Lima") hasta películas, rappers, cómics, series televisvas, etcétera) que van a todas direcciones, las cuales se pueden interpretar de muchas formas. De la producción de Maiky no se podría esperar más que una excelente conjunción de samples, melodías y ritmos que brindan más vida a las palabras, mientras las instrumentales realmente destacan y conviven sin problema alguno con lo divergente de las palabras de Genel.Algunas veces los epés opacan terriblemente a los elepés y otras veces prometen un futuro brillante, el combo Tino/Navajas tiene un futuro prometedor si tomamos en cuenta que algunos de ustedes calificaron "Tu Antihéroe Favorito"(sic) como mejor álbum del 2013.Por John: @Cool2ture]]></content>
		</document>
		<document id="24bb7a85c66d741cebcb8861913c8782" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/dNBBP3qGaDA/musica-nueva-alvaro-diaz-la-milla-de.html">			<content><![CDATA[Adelanto del Album "Hato Rey" del puertorriqueño Álvaro Díaz, que estará a la venta entre Febrero y Marzo de este año. Los responsables de los profundos bajos de este track son Caleb Calloway y Young Martino]]></content>
		</document>
		<document id="972467b01415235c21da71143e718c06" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/DW8ibUAtp2I/video-fuete-billete-al-mando.html">			<content><![CDATA[Fuete Billete es un grupo puertorriqueño cuyo sonido se distingue por sus beats inclinados al trap repletos de golpes de 808 y un estilo peculiar tanto en su flow como en sus letras bastante sucias y gamberras, incluso podemos encontrar guiños a esos beats inspirados por el purple drank."Al Mando" es la rola escogida para sus nuevos visuales, tengo que decir que es la que menos me gusto de su disco "Música De Capsulón", ya disponible en iTunes.]]></content>
		</document>
		<document id="fafb02899a7ad9fcca4f86b476f36f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/e6liCiig96k/video-fredro-starr-everyday-hell.html">			<content><![CDATA[El rapero de Queens, NY, Fredro Starr nos trae su nuevo visual el cual se extrae de su reciente material llamado "Made In The Streets" el cual fue producido por Audible Doctor. Ya puedes hacer tu compra del material, encuentralo por Itunes.]]></content>
		</document>
		<document id="121e802e9584ecdf7a051906622eb2f0" url="http://feedproxy.google.com/~r/CabezasUndergroundHipHopBlog/~3/fgHw8xq-6w0/video-serko-fu-digitos-preview.html">			<content><![CDATA[Serko Fu se prepara para soltar su nuevo video correspondiente al track bajo el nombre de Dígitos. Grabado en Nueva York este es el segundo video del EP Desde el Desnivel el cual tendrá estreno el próximo Martes, esperen la publicación pero mientras tanto les dejamos este preview y  un link de descarga para algunas acapelas de este sencillo. Descarga Aqui   ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>