<author id="7ab2de592758956074090a13b987e562" url="democraciaenmxicoya.blogspot.com" feed="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a26b9d384a1b4551abec08668f750911" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2011/12/cancion-navidena.html">			<content><![CDATA[La música es una de las más vibrantes manifestaciones del espíritu de la Navidad. Sus melodías, desde simples trinos y tonadas populares hasta exquisitas obras por compositores clásicos, grabadas en nuestra memoria, nos evocan recuerdos y alegrándonos el alma nos invitan a crear nuevos recuerdos cada año, compartiendo con amigos, seres queridos, familiares e incluso recién conocidos.Con mis mejores deseos reciban todas y todos Ustedes y para sus apreciables familias, un fraternal abrazo!…  ]]></content>
		</document>
		<document id="648f45de0ddf0ea36d37e296d9c8a815" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2011/12/feliz-2012.html">			<content><![CDATA[Cuando está por llegar el fin de un año, de una etapa mas en nuestras vidas, llega el momento de resumir experiencias y atesorar vivencias, que formarán parte de la fortuna que es vivir.Sin duda, el año que termina hemos sido testigos de situaciones, que como sociedad nos han lastimado; pero también de sucesos que nos permiten tener confianza en un mejor futuro.En particular, éstos espacios que permiten la convivencia fraternal así como la expresión de ideas y puntos de vista, dándonos la oportunidad de comunicarnos y ampliar nuestro círculo de amistades que con Ustedes, son ya entrañables, y que sin duda, lo conservaremos como una experiencia muy gratificante.Para todos Ustedes y sus estimables familias y en general para todos sus seres queridos, reciban un abrazo y mis mejores deseos para que el ya inminente 2012, sea de amor y unión familiar… muchas felicidades!…Su amigo Antonio MorenoY para la reflexión,y también para la alegría, Feliz 2012!…]]></content>
		</document>
		<document id="9b880151a3783a9f2e2bcdb7fb537a1e" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/01/alberto-aguilera-valadez.html">			<content><![CDATA[Nació en Parácuaro, Michoacán el 7 de enero de 1950, conocido como Juan Gabriel. Es conocido también por el sobrenombre de el Divo de Juárez.Es creador de más de 1800 canciones en géneros musicales tan diversos como la balada, ranchera, pop, country, bolero, balada ranchera, banda sinaloense, cumbia, polka, norteña, vals,disco, samba, sus piezas han sido ejecutadas instrumentalmente por orquestas como: Ray Conniff, Paul Mauriat y la London Symphony Orchestra.Sus canciones se han interpretado en varios idiomas; como inglés, japonés, italiano, portugués, turco, alemán y francés e interpretadas por cientos de artistas y grupos de diversas nacionalidades.Sus 34 producciones musicales han registrado ventas por más de 100 millones de discos, más otros 50.000.000 como productor, arreglista y compositor. La Academia Latina de la Grabación (LARAS) nombró a Juan Gabriel Persona del Año del Latin GRAMMY, reconociendo así más de 100 millones de copias de discos vendidas, unas mil 500 canciones escritas, además de ser admirado por artistas famosos de nuevas generaciones como Enrique Iglesias, David Bisbal y Franco de Vita.Se le ha premiado con más de 15 discos de oro, platino y multiplatino. Es el compositor hispano más interpretado a nivel mundial.El 5 de octubre es el día de Juanga en la ciudad de Los Angeles, además de tener las llaves de la ciudad de Buenos Aires, el Vaticano, Madrid, Asunción y una estrella en el Paseo de la Fama de Hollywood, reconocimientos y premios otorgados por los reyes de España, etc.Es el único artista que posee los derechos universales y totales de su obra intelectual. Ha realizado más de 10.000 presentaciones por todo el mundo.Realiza obras destinadas a ofrecer oportunidades de desarrollo a niños desafortunados. Es benefactor de más de un centenar de menores albergados en una escuela creada en 1987 en Ciudad Juárez, Chihuahua, que lleva por nombre Semjase. ]]></content>
		</document>
		<document id="6d27779272e19d5faff0a0e1fa7bceee" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/01/banda-el-recodo.html">			<content><![CDATA[La Banda El Recodo de Cruz Lizárraga es una banda sinaloense formada en El Recodo Sinaloa, en 1938 por Cruz Lizárraga la cual se puede considerar como la pionera en la divulgación del género, que ya se venía gestando desde décadas atrás por lo que se le conoce como "La madre de todas las bandas". En un principio, se dedicó a tocar corridos, sones, polkas y marchas, pero con el tiempo introdujo un nuevo estilo, empleando la tambora como instrumento principal y generando así piezas más populares. Ha tocado a lado de personajes de la talla de José Alfredo Jiménez y Juan Gabriel. Actualmente cuenta con gran reconocimiento internacional, ha grabado más de 180 álbumes y ha vendido más de 20 millones de discos, llegando su música a los 5 continentes.IniciosLa historia de la Banda El Recodo se inicia con la inquietud del joven músico Cruz Lizarrága, quien, además de fundarla, le dio su actual fisonomía estableciendo el estilo, la forma y el número de sus integrantes actuales y asociándola de manera indeleble con el lugar de su origen. El Recodo, en efecto, es el nombre del pueblo donde nació esta banda de instrumentos de viento en el estado de Sinaloa, sobre el Pacífico mexicano.Tal como sucedía en diversos países de América Latina, la banda era una formación semiclásica de músicos, generalmente voluntarios, que tocaban piezas sinfónicas, marciales y populares para divertir e instruir a la población local en las plazas de cada pueblo. En ese formato inicial fue parte de la herencia cultural que dejaron en México los marineros europeos cuyas naves anclaron en el litoral oeste del país, especialmente en Mazatlán, el puerto más próximo a El Recodo, el lugar donde nació y se crio don Cruz Lizárraga. Éste observó que las bandas municipales, que tenían hasta cincuenta integrantes, sonaban demasiado solemnes en el momento de tener que amenizar una retreta, una verbena, o un baile. Por eso comenzó a experimentar con la que pudiera ser una formación mucho más simple y accesible para el pueblo en sus celebraciones y mucho más abierta en su propuesta, una banda que interpretara los ritmos favoritos de la mayoría del pueblo, desde el vals y la ranchera hasta el bolero y la cumbia. De esta manera nace la agrupación de banda sinaloense como tal.Ya en la década de 1950 la banda era conocida en casi todo México, por lo que se decide buscar nuevos horizontes, lanzándose así a la conquista del mercado estadounidense e incluyendo en su repertorio canciones típicas del país vecino como Patrulla americana canción que volvería a ser incluida en 1998 en el disco doble Tengo una ilusión. En 1952, La Banda El Recodo comienza su trayectoria discográfica, grabando para el sello RCA Victor el disco homónimo, el cual contenía canciones de corte instrumental y que serían a la larga canciones recurrentes en grabaciones de muchos grupos y solistas, tanto en el género de la banda, como en mariachi o en grupo norteño, canciones conocidas son Mi gusto es, El sauce y la palma, El toro viejo, El abandonado, Qué bonita es mi chaparrita y para muchos el himno del estado natal de Don Cruz: El sinaloense. Desde ese momento, comenzó una trayectoria ascendente hacia la fama nacional e internacional. Cruz Lizárraga siempre estuvo convencido del impacto de su banda, y no hizo mal al decir: "no descansaré hasta que la música de Banda se escuche en todos los ámbitos de la tierra".]]></content>
		</document>
		<document id="b87cdff055c711686af12f71a29290bc" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/01/beatriz-elena-paredes-rangel-pri.html">			<content><![CDATA[Nació en Tlaxcala, Tlaxcala el 18 de agosto de 1953. Fue Presidente Nacional del Partido Revolucionario Institucional, con anterioridad ha desempeñado cargos gubernamentales y en la estructura de su partido, como Gobernadora de Tlaxcala y como candidata a Jefa de Gobierno del Distrito Federal.Beatriz Paredes es egresada de la Universidad Nacional Autónoma de México, donde estudió la carrera de Sociología, inició su carrera política a los 21 años de edad, al ser electa Diputada al Congreso de Tlaxcala entre 1974 y 1977, posteriormente fue Diputada Federal, llegando a presidir la Cámara de Diputados y a responder uno de los informes de gobierno de José López Portillo.En 1982 fue designada subsecretaria de la Reforma Agraria y en 1986 fue postulada por el PRI como candidata a gobernadora de Tlaxcala, cargo que ejerció entre 1987 y 1992 convirtiéndose en la primera mujer gobernadora de la entidad y la segunda en la historia de México, no terminó su periodo ya que unos meses antes renunció para convertirse en Secretaria General del Comité Ejecutivo Nacional del PRI.En 1993 fue nombrada por el presidente Carlos Salinas de Gortari como embajadora de México en Cuba, dos años después fue líder de la Confederación Nacional Campesina.En 1997 fue electa senadora del PRI por el principio de representación proporcional.En 2000 fue electa una vez más, Diputada Federal y designada líder de la bancada del PRI en la Cámara de Diputados, en la primera legislatura en que el partido no tenía la Presidencia de la República, en dos ocasiones presidió la Cámara y contestó dos informes de gobierno del presidente Vicente Fox. Durante este mismo periodo se postuló a la presidencia del PRI, perdiendo la elección abierta frente a la fórmula formada por Roberto Madrazo Pintado y Elba Esther Gordillo.En 2003 fue invitada por Madrazo como presidente de la Fundación Colosio del PRI. El 18 de febrero de 2007 fue electa presidente del Partido Revolucionario Institucional, derrotando a su principal competidor Enrique Jackson. En marzo de 2011 Beatriz Paredes Rangel entregó la presidencia del PRI a Humberto Moreira Valdés.]]></content>
		</document>
		<document id="43af73bf15a561ae084d489fdf862a98" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/01/francisco-gabilondo-soler.html">			<content><![CDATA[Nació el 6 de octubre de 1907 en la ciudad de Orizaba, Veracruz, falleció el 14 de diciembre de 1990 en Texcoco, Estado de México. Fue un compositor mexicano de canciones infantiles, famoso por presentar durante muchos años un programa de radio enfocado a los niños, para el cual creó al personaje Cri-Cri, el grillito cantor. Sus canciones son famosas en América Latina y han sido traducidas a distintos idiomas.InfanciaHijo de Tiburcio Gabilondo y de Emilia Soler, Francisco Gabilondo Soler se crio hasta 1928 en su ciudad natal Orizaba, siendo esta ciudad típica de montaña, entre cerros, lluvia, bosques y manantiales. Creció muy alto y era aficionado a aprender; así aprendió todo lo que pudo, especialmente geografía, matemática, astronomía, cuentos y música. Estos dos últimos los aprendió mejor, de modo que los combinó en distintos tamaños y formas. Tanto se dedicó a eso que acabó trabajando de compositor. La escuela lo aburría por lo que solo cursó hasta el sexto grado de educación básica. Le gustaba leer las obras de Hans Christian Andersen, de Hauff, de Julio Verne y de Emilio Salgari.Al terminar la primaria, continuó con una formación autodidacta, abarcando temas de matemáticas, geografía, historia y literatura universal. Tomó un curso de Linotipista en Nueva Orleáns y otro de navegación por correspondencia desde Maryland, Estados Unidos, pero sus grandes pasiones fueron la astronomía y, en especial, la música, por lo que llegó a dominar el piano, instrumento que tocaba con muy buen gusto.JuventudGabilondo Soler era sin duda un hombre deportista y desempeñó diferentes actividades durante su adolescencia y juventud, entre ellos probó la natación, después el boxeo y por último, también intenta torear y aunque no lo hacía mal, le molestaba tener que matar el toro por lo que abandonó al poco tiempo esta afición, porque no se sentía a gusto con el trato que se le daba a los animales. Decepcionado por esta y otras razones dentro del arte de la tauromaquia, comenzó a probar suerte como músico y compositor.Inició su carrera como compositor a finales de los años veinte, cuando aún vivía en su natal Orizaba. Compuso ritmos como tango, fox-trot y danzón, aunque desafortunadamente sus primeras obras se perdieron.Llegó a la ciudad de México en 1928 en busca de cumplir su sueño de estudiar astronomía. Ingresó en 1928 al Observatorio Nacional como voluntario, pero lo dejó al poco tiempo por falta de recursos.Se casó muy joven, casi terminando la adolescencia, y sin tener oficio ni beneficio y por insistencia de Rosario Patiño, su primera esposa que conoció en Orizaba 1 (tuvo tres matrimonios), se instaló en la ciudad de México cuando ésta apenas comenzaba nacer. Aunque su mayor pasión fue siempre la astronomía (donó un telescopio al Observatorio Nacional) la música fue el camino que lo llevó al “estrellato”. La radioEn 1932 incursiona en la estación de radio XYZ con un programa humorístico y de crítica social, por el cual ganó el apodo de El Guasón del Teclado. Posteriormente el Sr. Othón Vélez le da la oportunidad de presentar canciones para niños. El 15 de octubre de 1934 inicia un nuevo programa de 15 minutos -sin patrocinadores ni publicidad- en la XEW en el que narraba historias sobre animales y otros personajes. A sugerencia del mismo Sr. Vélez, adoptó el nombre de Cri-Cri, El Grillito Cantor. Las canciones que interpretó durante esa primera emisión fueron El Chorrito, Batallón de Plomo, Bombón I y El Ropero. El programa se mantuvo al aire durante 27 años, siendo su última emisión el 30 de julio de 1961.AstronomíaIngresó a la Sociedad Astronómica de México como miembro activo el 31 de octubre de 1951; construye un observatorio en el pueblo deTultepec (al norte de la Ciudad de México) para que los aficionados de la S.A.M. hicieran prácticas. Posteriormente cede esas instalaciones a la S.A.M. Sobre esta pasión expresaba:"Me gustaba leer los libros de Salgari, de Verne ..., quería ser como [un] pirata de Salgari; a esos piratas lo vi muy buenos, muy generosos y hasta bondadosos ... y así quería ser, un pirata ... pero un pirata debía conocer los mares ..., y la geografía, para recorrer el mundo ... Debía estudiar las estrellas, pues ¿Cómo orientarse en el mar sin conocer las constelaciones? Había que estudiar cosmografía y también aritmética y geometría, pues las cosas se hacen a base de suficiente preparación. Quise ser de todo, astrónomo, geógrafo, ingeniero ..."(...)"Éramos siete [amigos de un colegio] a quienes, creyendo ser ya sabios, se nos metió la idea de concurrir al Observatorio de Tacubaya, no como simples visitantes, sino para que se nos dejara usar los instrumentos para descubrir otros planetas, cometas, y muchas nebulosas ... Don Joaquín Gallo tuvo la paciencia de tolerar nuestro deseo y nos enseñó cosas del Observatorio, pero también nos hizo cierto examen con el que enseñamos el cobre y ya no salimos de ahí tan seguros de nuestro vale. Sin embargo, regresamos, y aunque amablemente se nos permitió incursionar por las instalaciones, sólo pudimos meter la nariz, no nuestro talento. En el observatorio se nos conocía como Los Siete Sabios de Tacubaya ..."A mediados de la década de 1970, para eludir el ambiente citadino, decide retirarse al pueblo de San Miguel Tocuila, cerca de Texcoco, en donde hizo construir una casa con cierta semejanza a la que tuvo en su infancia. A pesar de los efectos de la edad y las limitaciones visuales sigue dedicado a la astronomía con un telescopio y binoculares, con cálculos matemáticos y, excepto en sus últimos días, la lectura. CineEn 1963 se estrenó una película titulada Cri Cri el grillito cantor protagonizada por Ignacio López Tarso y Marga López, sobre la vida de Francisco Gabilondo desde pequeño cuando vivía con su abuela hasta sus últimos años en los que ya no hacía su programa. En la película se interpretan diversas canciones escritas por él y también incluye una secuencia animada por Walt Disney para la canción de Los Cochinitos Dormilones.]]></content>
		</document>
		<document id="4fda56dab10157222af5b2f16eff7f1" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/01/maria-isabel-miranda-de-wallace-pan.html">			<content><![CDATA[Nació en la Ciudad de México en 1951, es una activista social mexicana, presidenta de la asociación civil "Alto al Secuestro", ganadora del Premio Nacional de Derechos Humanos 2010 de manos del presidente de México, Felipe Calderón Hinojosa.BiografíaProfesora de primaria; salta del anonimato a la escena publica tras el secuestro de su hijo, el empresario Hugo Alberto Wallace Miranda que fue secuestrado el 11 de julio del 2005, tras 5 años de denuncias e investigaciones logra detener a los secuestradores de su hijo, al mismo tiempo crea la Asociación Civil "Alto al Secuestro" y propone una ley en busca de la protección de los derechos de las víctimas de secuestro posteriormente aprobada en la cámara de diputados, el 15 de diciembre de 2010 gana el premio nacional de derechos humanos gracias a su labor social en la promoción y defensa de los derechos humanos de las víctimas del secuestro.]]></content>
		</document>
		<document id="862f4a6c7b2c4676001a94ba9512feae" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/01/miguel-angel-mancera-espinosa.html">			<content><![CDATA[Nació en la Ciudad de México, el 16 de enero de 1966. Licenciado en Derecho egresado de la Universidad Nacional Autónoma de México y desde el 9 de julio de 2008 hasta el 6 de enero de 2012, se desempeñó por designación de Felipe Calderón como Procurador General de Justicia del Distrito Federal.Formación académicaEstudió en la Facultad de Derecho de la Universidad Nacional Autónoma de México de 1985 a 1989. Su tesis «La libertad por desvanecimiento de datos en el Proceso Penal y la Absolución de la Instancia» le valió la Medalla Diario de México «Los Mejores Estudiantes de México» en noviembre de 1990.En noviembre de 1991 le fue otorgada por la Facultad de Derecho de la Universidad Nacional Autónoma de México la Medalla Gabino Barreda por ser el mejor promedio de la generación 1985-1989.Tiene un Máster Internacional por la Universidad de Barcelona, a través de la Universidad Autónoma Metropolitana.Doctor en Derecho con mención honorífica por la Universidad Nacional Autónoma de México, con la tesis: «El injusto en la tentativa y la graduación de su pena en el derecho penal mexicano».Especialista en Derecho Penal por las Universidades de Salamanca y de Castilla-La Mancha, España. Así como por la Universidad Panamericana, México.Actividad docenteHa sido profesor en los siguientes centros educativos:- Universidad Nacional Autónoma de México- Universidad del Valle de México- Instituto Tecnológico Autónomo de México- Universidad Autónoma de Aguascalientes- Instituto Nacional de Ciencias Penales- Universidad Panamericana Universidad Autónoma de Baja California, entre otros.Agrupaciones a la que pertenece- Miembro de la Barra Mexicana Colegio de Abogados, S. C.- Miembro del Comité Directivo del Consejo Nacional de Egresados de la Facultad de Derecho de la UNAM.- Miembro Numerario de la Academia Mexicana de Derecho Internacional A.C.- Miembro de Número de la Academia Mexicana de Ciencias Penales A.C. y otros.Servicio públicoEn el servicio público se ha desempeñado como:- Asesor de la Comisión de Administración y Procuración de Justicia en la Asamblea Legislativa del Distrito Federal.- Director de Investigaciones y Procedimientos, Director de Seguimiento de Policías Complementarias; ambos en la Secretaría de Seguridad Pública del Distrito Federal.- Asesor del Secretario de Seguridad Pública del Distrito Federal.- Director Jurídico de la Secretaría de Desarrollo Social del Gobierno de la Ciudad de México.- Consejero de la Judicatura del Distrito Federal.- Subprocurador de Procesos de la Procuraduría General de Justicia del Distrito Federal.Logros como Procurador General de Justicia del Distrito FederalDe acuerdo con su Informe de Gestión durante 2011 se redujo la delincuencia 12% en la Ciudad de México, mientras a nivel nacional la incidencia delictiva subió 10.4%. En el Distrito Federal se disminuye 3.5% en promedio anual de 2007 a 2001. Se descendió del 3er lugar nacional en número de secuestros al número 20. Se desarticularon 179 bandas delictivas con 706 integrantes.La Procuraduría recibió la certificación correspondiente por parte del Instituto de Acceso a la Información Pública del Distrito Federal, en materia de Ética Pública. Además se capacitó al 100% del personal de estructura en materia de la Ley de Protección de Datos Personales para el Distrito Federal. Asimismo se creó el programa CONSULTA SAP WEB 2.0, modernizando así la PGJDF y facilitando la consulta de datos y la transparencia. Amén se formaron 26 Redes de Prevención del Delito. Se impartieron 1,301 conferencias y talleres; con la asistencia de 50,692 personas5 .Premios y distinciones- Marzo de 2008: Medalla Alfonso Caso, otorgada por la Facultad de Derecho de la UNAM, por el graduado más distinguido del Programa de Doctorado- Octubre de 2011: Condecoración «Medalla de Primera Clase Estrella de Honor», otorgado por la Asociación de Agregados de Policía y Seguridad.- Premio Latinoamericano por la vida y la seguridad de las mujeres y las niñas en América Latina y el Caribe.- Primer Lugar en Innovación tecnológica por parte del Instituto Federal de Acceso a la Información y Protección de Datos (IFAI).Obras publicadas- La Tentativa en el Código Penal para el Distrito Federal, una Nueva Propuesta (2003)- Autoría y Participación. El Nuevo Código Penal para el Distrito Federal Comentado (2003)- La Autoría Mediata en los Aparatos Organizados de Poder (2004)- La Comisión por Omisión en el Nuevo Código Penal para el Distrito Federal (2004)- López Obrador Caso el Encino. Implicaciones Constitucionales, Penales y de Procedimiento Penal (2005)- Caso el Encino ¿Delito? (2005)- Nuevo Código para el Distrito Federal Comentado Tomo II (2006)- Estudios Jurídicos en Homenaje a la Dra. Olga Islas de González Mariscal, Tomo II (2007)- Estudios Jurídicos en Homenaje al Dr. Ricardo Franco Guzmán (2008)- Derecho Penal, Especialidad y Orgullo Universitario Papel del Abogado (2011)]]></content>
		</document>
		<document id="94ca93aa5ef9a3dd8994cef0ed0e0aeb" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/01/tomas-mendez-sosa.html">			<content><![CDATA[Nace en Fresnillo, Zacatecas el 25 de julio de 1926; muere en la Ciudad de México el 19 de junio de 1995.Infancia en ZacatecasFue hijo de Juan Méndez y María Sosa, su padre era minero y murió de tuberculosis. Su familia era numerosa tuvo seis hermanos, Agripina, Ángela, Amanda, Antonio, Juan y Manuel. A la edad de once años comenzó a trabajar repartiendo canastas de comida en el tiro de la mina Buenos Aires. Casi al terminar la escuela primaria, obtuvo trabajo en la Hacienda Proaño cuyo dueño era el estadounidense Joe Wright Terral. Tomás Méndez trabajó como niñero del hijo de tres años de edad, de Wright. Durante la ausencia de Méndez, el pequeño murió en un trágico accidente. Wright y su esposa decidieron abandonar el pueblo, recomendando a Méndez para un trabajo en el hospital del cual eran dueños.Primeras composicionesInfluenciado por la vida campirana comenzó a componer sus primeras canciones, las cuales dio a conocer en el burdel local. Entre las primeras composiciones destaca Pervertida de título homónimo a la de Agustín Lara pero de diferente contenido.Estudió un poco de solfeo con su gran amigo, el pianista y organista Manuel Almanza Angón, quien fuera director de la reconocida Sonora Zacatecana, pero al poco tiempo abandona las clases por ser un músico lírico que componía de oído, y que prefería seguir tocando así.Se trasladó a Ciudad Juárez donde conoció a Gabriel Gómez, quien años más tarde le grabó un disco de acetato. Viajó a la Ciudad de México en donde vivió con un tío. Obtuvo un trabajo en la XEW como "jalador" de aplausos del programa de Severo Mirón. Durante su primer año en la capital, compusó una canción dedicada a la Virgen de Guadalupe, la cual fue interpretada por Lola Beltrán repetidas ocasiones el 12 de diciembre en la Basílica. Se dice que "paloma negra" fue escrita para Herminia Salas.Incursiones en la radioTrabajó en Cinebos Company como ayudante de productores, siendo sus jefes Juan Gabriel Martínez y Margarita Michelena. Pudo conocer a los jefes de escritores de los programas Ley Mex, Gracias doctor y La hora mejor, con Mejoral. En el departamento de radio compaginaba y sellaba los guiones.Mediante la ayuda de Jorge "Polilla" Gutiérrez se acercó al programa La hora mejor con Mejoral de la XEW. Conoció a Los Tres Diamantes y como su maestro de ceremonias los acompañó en una gira a través de Estados Unidos y Cuba. Fungiendo como su secretario compusó una canción para el trío. Tiempo después conoció a Mariano Rivera Conde y a Miguel Aceves Mejía quien interpretó algunas de las composiciones de Méndez.Lola BeltránDurante una reunión en la casa de Emilio "el Indio" Fernández, conoció a Lola Beltrán, a partir de ese momento se convirtió en su compositor. En 1952, las canciones La luna dijo que no, Habana, Que me toquen las golondrinas, Tres días, Puñalada trapera, Desafío, El tren sin pasajeros, Las rejas no matan y Huapango torero se habían dado a conocer por medio de la cantante. Compuso además Gorroncillo pecho amarillo, Cucurrucucú paloma y La muerte de un gallero. Méndez también fue escritor de libretos para programas folclóricos de televisión, destacando el programa Dos gallos en palenque.1Otros intérpretesEntre sus más importantes intérpretes se encuentran:- Lola Beltrán- Pedro Infante- Javier Solís- Amalia Mendoza "la Tariácuri"- Lucha Villa- Miguel Aceves MejíaReconocimientos y muerteSu trayectoria como compositor fue reconocida por medio de diplomas, homenajes y discos de oro. Fue miembro de la mesa directiva de la Sociedad de Autores y Compositores de Música (SACM).Era diabético y a consecuencia de complicaciones por su enfermedad, sufrió un infarto y embolia. Murió el 19 de junio de 1995.Algunas canciones famosas de Tomás Méndez- Bala perdida- Gorrioncillo pecho amarillo. - Cucurrucucú paloma.- Golondrina presumida. - Huapango torero.- Las rejas no matan. - Que me toquen las golondrinas. - Paloma negra.Puñalada trapera. Tres días.]]></content>
		</document>
		<document id="45c0c8da911117c8bf2a0d35fc0beae3" url="http://democraciaenmxicoya.blogspot.com/2012/02/armando-tonatiuh-gonzalez-case-pri.html">			<content><![CDATA[Nace en la Ciudad de México Distrito Federal el 21 de octubre del 1973EXPERIENCIA LABORALSecretario Privado del Representante Cuauhtémoc Gutiérrez de la Torre en la Asamblea Legislativa del D.F.(Septiembre 1994-Septiembre 1997)Secretario Particular del Dip. Cuauhtémoc Gutiérrez de la Torre en la Asamblea Legislativa del D.F. (2000-2003)TRAYECTORIA PARTIDISTA Y POLÍTICAMilitante del PRI desde Octubre de 1991Coordinador de Distritos para la Campaña a la Presidencia del Lic. Cuauhtémoc Gutiérrez del Torre por el Frente Juvenil Revolucionario del D.F. (Diciembre 1992-Febrero 1993)Secretario de Organización del Frente Juvenil Revolucionario del D.F. (1993-1996)Presidente del Comité Directivo del Frente Juvenil Revolucionario del D.F. (1999-2002)Diputado Suplente de la Asamblea Legislativa del D.F. para el periodo (2000-2003)Candidato propietario a diputado en la Asamblea Legislativa del Distrito Federal para el periodo 2003 – 2006, por el principio de representación proporcional, lugar 9Secretario de Organización del Movimiento Territorial del D.F: (2002-2005)Secretario de General del Movimiento Territorial del D.F: (2005 a la fecha)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>