<author id="7c0d929f7f5540d31cb3217e047b7b6b" url="nerym30gmail.blogspot.mx" feed="http://nerym30gmail.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="587154f9c674235d65acb538ef8cbd1d" url="http://nerym30gmail.blogspot.com/2008/06/444-y-445-requisito-de-documentacin-y.html">			<content><![CDATA[a) Documentación del sistema de gestión ambiental. El nivel de detalle de la documentación será suficiente para describir los elementos centrales del sistema de gestión ambiental y sus interacciones, y suministrar orientación donde obtener una más detallada información respecto a la operación de partes específicas del sistema de gestión ambiental.La empresa contará principalmente con la política, objetivos y metas ambientales y la descripción del alcance del sistema de gestión ambiental, estos elementos estarán inmersos dentro del Manual de Gestión Ambiental, el cual se constituye en el documento base de la gestión medio ambiental de la empresa y en él se describirá la estructura organizativa, la planificación de las actividades, las responsabilidades, las prácticas, los procedimientos, los procesos y los recursos para desarrollar, implantar, llevar a efecto, revisar y mantener al día la política ambiental.De igual manera, serán incluidos como parte primordial de la documentación los registros requeridos en la Norma ISO 14001 (de acuerdo con la normatividad de funcionamiento bajo el modelo de la norma ISO 9000) y los registros determinados por la organización como necesarios para asegurar la eficacia de la planificación, operación y control de procesos relacionados con los aspectos ambientales significativos.En nuestra empresa del sector de bebidas refrescantes no alcohólicas también es importante incluir planes de manejo de los principales aspectos e impactos ambientales, de acuerdo con los estudios ambientales hechos al interior de la empresa y los resultados arrojados por los registros.b) Control de documentos. La empresa, mediante el comité de gestión ambiental, elaborará varios procedimientos para mantener los documentos de manera organizada y clara para la implementación del sistema de gestión ambiental. Esto permitirá que la documentación pueda ser localizada, periódicamente revisada y si es necesario actualizada, que las versiones vigentes de los documentos correspondientes estén disponibles en todos los puntos en los que se lleven a cabo operaciones esenciales y que sean claros y legibles, para el funcionamiento efectivo del sistema de gestión ambiental. No obstante, la tarea fundamental de la empresa estará sobre la implementación efectiva del sistema de gestión ambiental y el desempeño ambiental y el sistema de control de la documentación cumple la función de apoyo.4.4.6 Control OperacionalEn la identificación de aquellas operaciones y actividades que están asociadas con los aspectos ambientales significativos y de acuerdo con nuestra política, objetivos y metas, encontramos que las operaciones que generan los mayores aspectos e impactos ambientales significativos están en el área de producción, específicamente en las actividades de tratamiento de aguas, preparación de jarabes, lavado de envase, carbonatación y mezcla, y los procesos del producto terminado; siendo el recurso hídrico el mas afectado.Para el cumplimiento de este requisito, se planificarán las actividades de establecimiento, implementación y mantenimiento de procedimientos relacionados con los anteriores aspectos ambientales significativos, para asegurar la existencia de procedimientos documentados para cubrir situaciones en las que la ausencia podría llevar a desviaciones de la política, objetivos y metas ambientales.4.4.7 Preparación y respuesta ante emergenciasPreparación y respuesta ante emergencias. La empresa cuenta y actualizara periódicamente el programa para responder a accidentes potenciales y situaciones de emergencias, y para prevenir y mitigar los impactos ambientales que puedan estar asociados con ellos. La empresa revisará y corregirá cuando sea necesario, sus planes de emergencia y procedimientos de respuesta, en particular después de que ocurran averías o situaciones de emergencia, así como comprobará periódicamente tales procedimientos y efectuará ejercicios prácticos mediante simulacros.En la empresa POSTOBON S.A se tiene la posibilidad de presentación de ciertas amenazas, las cuales necesitan un análisis y preparación para emergencias ocurridas por la materialización de un evento este tipo.Las amenazas para la empresa se clasifican así:De origen técnico· Incendio: teniendo en cuenta el proceso que se desarrolla y la existencia de material comburente (papel, plástico, combustible y químicos principalmente)· Explosión: se asocia con la planta eléctrica, subestación eléctrica, uso de la caldera, compresores, transformadores, almacenamiento de combustible, área de producción y bomba de gasolina.· Contaminación súbita con materiales altamente tóxicos: por el manejo de cloro liquido, soda cáustica y amoniaco, principalmente.· Caída peligrosa de objetos apilados almacenados: principalmente en el área de empaque y producto terminado.De origen socialAtentados, terrorismo, asaltos, incursión guerrilleraDe origen natural· Movimiento sísmico (terremotos): por estar la planta localizada en una zona de alto riesgo.· Inundaciones: por estar la planta rodeada por dos quebradas, la víbora y cañaveral.Cuya probabilidad, factibilidad, grado de control y vulnerabilidad se presentan a continuación:Acciones de emergencia a nivel general:· Se debe aislar el área de peligro, mientras que el personal deberá mantenerse contra el viento.· Se debe mantener a las personas lo más alejadas posibles.· Todo el personal deberá mantenerse alejado de las áreas bajas.· Se suspenderán todas las fuentes de ignición.· Se utilizarán elementos de protección para contrarrestar los diferentes efectos que se produzcan, ya sea por causa de explosión, derrames e incendio, como ropa de protección y el equipo de autocontenido.]]></content>
		</document>
		<document id="73a9dbefbba7a59cd1d3e866fb483d8b" url="http://nerym30gmail.blogspot.com/2008/06/bibliografia.html">			<content><![CDATA[· Álvarez Carlos Javier – Ruiz Alexandra. Departamento de Control de Calidad. Información Primaria Empresa POSTOBON S.A. Octubre 2006.· Carlos Javier Álvarez - Jeison Giraldo. Departamento de Control de calidad. Información Primaria Empresa POSTOBON S.A. Mayo-Junio 2008.· Centro Nacional de Producción Mas Limpia. En Internet: www.cnpml.org· Empresa POSTOBON S. A planta Dosquebradas. Pereira, 2006. En Internet: www.postobon.com· NTC ISO 14001-2004. Sistema de Gestión Ambiental. Requisitos para orientación para uso· Ocampo López, Dora Luz. Tesis de Grado: Diseño e implementación plan de emergencia gaseosas Postobón S.A. Universidad Tecnológica de Pereira, Facultad de Ingeniería Industrial. 2002· Quiceno, Carlos Ariel; del Río Florez, Juan Carlos. Tesis de Grado: Disminución de los desperfectos en la planta de Postobón Dosquebradas. Universidad Tecnológica de Pereira, Facultad de Ingeniería Industrial. 2000· Robert Andrés Sarmiento - Jhon David Ramírez. Departamento de empaque y producto. Información Primaria Empresa POSTOBON S.A. Mayo-Junio 2008.· Sistema de gestión ambiental. En Internet: http://www.monografias.com/gestion-ambiental/gestion-ambiental.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="7fe1794856c7e6c6a1d28b855c79aac2" url="http://nerym30gmail.blogspot.com/2008/06/conclusiones.html">			<content><![CDATA[La implementación del Sistema de Gestión Ambiental permite:· Asegurar que las consideraciones ambientales sean un componente integral en la toma de decisiones de las entidades, el cumplimiento sistemático y efectivo de la legislación vigente, el desarrollo de las regulaciones, procedimientos, normas y otras herramientas requeridas para una sólida gestión ambiental.· Desarrollar prácticas de gestión ambiental y procedimientos dirigidos a proteger el medio ambiente, mediante la prevención y minimización de los impactos de las industrias en el aire, agua, suelo y afectaciones a la salud humana, considerando que la preservación de la biodiversidad es la garantía de la sostenibilidad y teniendo en cuenta los efectos directos de la salud humana como un obstáculo al bienestar de la población.· Evaluar y manejar todos los aspectos de la interacción Industria - Medio Ambiente con el propósito de minimizar los impactos de los desechos generados por empresas productivas, aplicar tecnologías limpias hasta donde ello sea posible, minimizar los desechos no recuperables en todo el ciclo de vida, lograr producciones lo más ecológicamente favorables, incluyendo la comercialización de los productos y servicios.· Priorizar la solución de los problemas ambientales existentes relacionados con la calidad de vida de nuestra población, actividades económicas priorizadas, ecosistemas de importancia económica y social, y que afecten extensiones considerables del territorio nacional.· Mejorar la conciencia ambiental general y la capacitación técnica dentro cualquier tipo de empresa independientemente de su estructura organizacional, mediante programas que incluyan desde los obreros simples hasta la alta dirección de la empresa. ]]></content>
		</document>
		<document id="52c2e40395edc36a7d14a5c0ebae37f5" url="http://nerym30gmail.blogspot.com/2008/06/direccionamiento-estrategico.html">			<content><![CDATA[Postobón S.A., se encuentra dentro de un conjunto de empresas dedicadas a la producción, transformación y comercialización de bienes y servicios, que le permite participar con decisión en el desarrollo y proceso de la región.Esta empresa permanece atenta a los avances tecnológicos que se han desarrollado en la industria embotelladora mundial. Sus procesos han incorporado modernos equipos, además de personal altamente calificados, para garantizar la excelente calidad y los mas altos parámetros de eficiencia. De igual manera, se mantiene a la vanguardia del mercado Colombiano, con el desarrollo e introducción permanente de nuevas marcas, productos y presentaciones con los que da respuesta real a las necesidades y preferencias de los consumidores.]]></content>
		</document>
		<document id="d682bdc40977fc36fe4d00551331125a" url="http://nerym30gmail.blogspot.com/2008/06/evaluacion-ambiental-inicial-de-la.html">			<content><![CDATA[BALANCE AMBIENTAL (BALANCE DE MATERIA PRIMA Y ENERGIA)OBJETIVOEl balance de materia y energía se realizará en relación con el proceso productivo de la empresa Postobón S.A con el propósito de identificar y evaluar los materiales a la entrada y salida del proceso productivo de la empresa para aplicarlos posteriormente a la matriz de identificación de aspectos e impactos ambientales, con la finalidad de adquirir bases para realizar la aplicación de la ISO 14001.INSUMOS:· Agua· EnergíaMATERIA PRIMA]]></content>
		</document>
		<document id="5f312d486a234e1d9a38822bb0f44789" url="http://nerym30gmail.blogspot.com/2008/06/exigencias-legales-de-las-bebidas-no.html">			<content><![CDATA[Esta norma tiene por objeto establecer los requisitos que deben cumplir las bebidas gaseosas y los métodos de ensayos para su evaluación.Para efectos de esta norma se establecen las siguientes definiciones· Bebidas gaseosas: Bebida no alcohólica, no fermentada, elaborada de anhídrido carbónico en agua tratada, lista para el consumo directo, adicionada o no edulcorantes naturales, artificiales, aditivos permitidos por la legislación vigente o en su defecto el Codex Alimentarius· Bebida no alcohólica: producto listo para el consumo directo, con un contenido de alcohol no mayor a 0.5% en peso del producto terminado, como resultado de lo que puedan aportar sustancias saborizantes utilizadas en su elaboración.· Volumen de Gas: Cantidad de gas carbónico disuelto en un volumen liquido a 15.6 ºC y 1 atm de presión.· Grados Brix: Porcentaje de masa de sólidos totales disueltos en una solución acuosa, expresados como porcentaje de sacarosa.Clasificación: las bebidas gaseosas pueden clasificarse de acuerdo a su composición como:Bebidas gaseosas bajas en caloríasBebidas gaseosas savorizadasBebidas gaseosas con contenido de frutaAgua carbonatada (sodas)Requisitos GeneralesLas bebidas gaseosas deben presentar aspectos limpio, libre de cuerpos extraños, insectos y sin sedimentos ni materiales en suspensión que no correspondan a las características del diseño.Las bebidas gaseosas no deben presentar color, sabor y olor extraños a las características de diseño del productoComo adictivos se permitirán los establecidos por la autoridad competente, o en su defecto por el Codex Alimentarius, según las características del diseño en el producto, en una concertación máxima, igual a la permitida por la misma autoridadLas gaseosas con contenido de fruta estarán adicionadas con una cantidad de aditivos solubles aportados por el jugo de frutas correspondientes a un jugo neutro, siempre que sea técnicamente utilizable. Se recomienda que el porcentaje adicionado no sea inferior al 20% de la cantidad establecida por la resolución vigente del Ministerio de Salud para refrescos de frutas.]]></content>
		</document>
		<document id="f718c6a789e8c93f04a830727ead42a8" url="http://nerym30gmail.blogspot.com/2008/06/flujo-de-materia-y-energia-promedio.html">			<content><![CDATA[ANALISIS DE ENTRADAS Y SALIDASSegún el análisis realizado a partir de la tabla anterior, se puede concluir que esta empresa destinada a la producción de bebidas gaseosas tiene elevado consumo mensual de materias primas e insumos, lo que incrementa igualmente la producción de residuos, siendo estos generadores de grandes impactos ambientales.Igualmente la demanda de agua es muy alta y los vertimientos de las ARI son dirigidas hacia la quebradas La Víbora, aunque actualmente cuenta con un control estricto para medir que cantidades son utilizadas y que cantidades son vertidas, el impacto que genera al ambiente y la minimización de este impacto mediante medidas correctivas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>