<author id="7d15f23ab94f88bb5ffa72428285d10d" url="razondigital.blogspot.com" feed="http://razondigital.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="23">
		<document id="db44d280edd177c98ab156407605f406" url="http://razondigital.blogspot.com/2010/12/fecha-de-lanzamiento-de-nintendo-3ds.html">			<content><![CDATA[Nintendo ha confirmado la fecha de salida de su próxima consola Nintendo 3DS. La consola visitará tierras japonesas primeramente como es costumbre, el 26 de febrero y llegará al continente americano a finales de marzo.Durante el Nintendo World entre los días 8 a 10 de enero, se darán más detalles sobre el catálogo de lanzamiento con que vendrá la esperada consola.Ahora si, a esperar!]]></content>
		</document>
		<document id="623115122f38895e55438c3b8c1acc2e" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/anuncian-nuevo-ceo-en-google.html">			<content><![CDATA[Google acaba de anunciar hace algunos días que a partir de ahora el CEO de la compañía será Larry Page, uno de los fundadores del gran buscador. Schmidta el anterior CEO pasará a ser el "Executive Chairman" y apoyará en sus labores a Larry Page.Google menciona que estos cambios lograrán fundir la nueva visión tecnológica de Google, y que sólo mediante estos movimientos en su estructuración lograrán sus objetivos.]]></content>
		</document>
		<document id="c7d1fba994531147074c3ae319cf4791" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/bloquean-el-internet-en-egipto.html">			<content><![CDATA[Como sabrá la mayoría, en estos momentos se esta llevando a cabo una revolución en Egipto. Esto debido a una protesta generalizada contra el régimen gubernamental. El detalle vino cuando la gente empezó a organizar protestas vía Twitter, Facebook y demás redes sociales.Hoy han llegado informes de que el gobierno ha bloqueado totalmente el internet en Egipto, como un intento de represión hacia la ciudadanía.Según se comenta en los más recientes informes los habitantes de Egipto están haciendo uso de telefonía celular para estarse comunicando así como también distintas frecuencias en radio para comunicarse.Mantendremos al tanto.]]></content>
		</document>
		<document id="8f8ecb64aa166250b6862c5591174624" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/como-bajar-la-musica-de-los-videos-de.html">			<content><![CDATA[Si alguna vez has querido bajar alguna canción de un video de youtube (por que posiblemente no lo encuentres en el Ares, etc.), Hoy te presentamos una web donde podrás hacerlo de una forma sencilla y rápida.Se trata de Descargarmusicayoutube.com una web donde tan sólo tendremos que copiar y pegar el enlace del video, además de seleccionar el formato que deseemos, para que la web nos de la descarga directa de la canción del video que desees.]]></content>
		</document>
		<document id="980d3308c5d24167762b89d1a889e586" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/como-saber-cual-es-mi-velocidad-de.html">			<content><![CDATA[Posiblemente alguna vez te has preguntado cual es tú la velocidad de conexión a Internet. Para este tipo de ocasiones les presento una web donde podrán averiguarlo de forma rápida y muy confiable.La web en cuestión es SpeedTest.net donde tendremos que sencillamente entrar y elegir el servidor más cercano para hacer la prueba (normalmente marcado con una estrella),a partir de ese momento solamente tendremos que esperar a que la web haga las pruebas y nos entregue el resultado.Espero no hagan corajes con este test, por que regularmente nos damos cuenta de la poca conexión que recibimos de nuestros proveedores de Internet.]]></content>
		</document>
		<document id="a1a685cbcc53067bacb1f6dc76ec23bd" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/el-kamasutra-de-los-informaticos.html">			<content><![CDATA[Para todos aquellos amantes de usar su laptop en cualquier posición que se les venga a la cabeza en el momento ha llegado el "Kamasutralap". Obviamente se trata de una broma así que nadie quiera tomárselo en serio (hay que prevenir =D)]]></content>
		</document>
		<document id="27f2e1b8601e768374c357d61de6d953" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/fflick-la-ultima-compra-de-google.html">			<content><![CDATA[El gigante de las búsquedas sigue abriendo la cartera y en esta ocasión ha comprado FFLICK (distinto del sitio de imágenes vale destacar). Flick era un sitio que analizaba información de tweets respecto a películas, de esta forma hacía una sección de "opiniones y recomendaciones".El sitio fue comprado por 13 millones de dólares y se presume será integrado a Youtube (de hecho la web anuncia a Youtube y no a a Google como comprador). Con esto Google sigue ampliando sus horizontes.Sitio: FFLICK]]></content>
		</document>
		<document id="9e56949ab0500efc1654e766fd1f8828" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/google-cambia-el-algoritmo-de-busqueda.html">			<content><![CDATA[Google ha anunciado mediante el blog de Matt Cutts que le han hecho cambios al algoritmo de búsqueda de Google y ya estan en funcionamiento, esto con el fin de responder a todas las críticas surgidas contra el buscador que aseguraban que Google estaba indexando gran parte de resultados con SPAM. Cutts asegura en su blog que estos cambios afectarán principalmente a aquellos que no cuentan con contenido original, ya que ahora serán rankeados en posiciones más bajas.Con ello se esperan cambios en el SEO de distintos sitios. habrá que estar muy atentos si las visitas aumentan o disminuyen en los próximo meses. Estos cambios nos vienen a beneficiar a toda la comunidad de BloggersLink: Matt Cutts Blog`s]]></content>
		</document>
		<document id="c61c888d2ee3cdf3e65ccecee94fc4c8" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/google-empieza-probar-publicidad-en.html">			<content><![CDATA[A partir de este 21 de enero Google ha empezado a probar publicidad en las cuentas Gmail de distintos usuarios al azar. Se comenta que el gran buscador esta buscando nuevas formas de monetizar sus servicios y para ello esta probando incluir anuncios en la parte derecha de Gmail.Lo más interesante es que se comenta que de acuerdo a las palabras clave (Keywords) usadas por el usuario, Google mostrará anuncios en función de ellas.En lo personal me parece que este tipo de anuncios son algo molestos para el usuario, creo que Google debería seguir con el excelente modelo de publicidad que tienen en la actualidad con Gmail, donde prácticamente no percibimos ni lo más mínimo.Fuente: Mashable]]></content>
		</document>
		<document id="e597d66a06f3316800b836d0b33b150b" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/las-20-contrasenas-mas-comunes-de-todos.html">			<content><![CDATA[Un reciente estudio de la empresa Zone Alarm arrojó resultados bastante alarmantes sobre la precaución que toman los usuarios a la hora de elegir contraseñas. Los resultados por supuesto no son algo nuevo, y es bien sabido que un gran porcentaje de usuarios hasta la fecha usa contraseñas como "123456" o "password".Otros datos interesantes después del salto...1% de los usuarios usa contraseñas de más de 3 caracteres.20% Usa contraseñas basados en su primer nombre.4% Sigue usando la palabra "Password" como contraseña.79% Usa frases comunes como contraseña.]]></content>
		</document>
		<document id="782f97eb153d7e959421851465c9584d" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/01/memorias-usb-kingston-4gb-139-en.html">			<content><![CDATA[Si estas en busca de Memorias USB en Hermosillo, Sonora México, te diremos cual es tú mejor opción.Vendemos Kingston USB de 4GB a solamente $139 pesos. Es sin duda uno de los mejores precios que encontrarás en Hermosillo.Si estas interesado en comprar una o varias memorias USB, contáctanos a:Billyhatcher@gmail.comCel. 6622995508]]></content>
		</document>
		<document id="b65248064a4e17449717482ac2dd213e" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/bing-copia-los-resultados-de-google.html">			<content><![CDATA[Google ha anunciado mediante su blog oficial que Bing (el buscador de Microsoft) esta copiando los resultados de búsqueda a Google. Esta es una acusación bastante fuerte, sin embargo los de Google se han empeñado en comprobar esto mediante una serie de pruebas publicadas en su blog. Bing ha respondido a estas acusaciones diciendo que usan muchas variables distintas para hacer el ranking de sus resultados, y que algunas de ellas se basan en la barra de herramientas Bing. Dicho de otra forma, lo niegan, sin embargo, usan para sus búsquedas los resultados de las páginas clickeadas en Google por los usuarios con la barra Bing.Con ello las relaciones entre los buscadores se hacen cada vez mas densas. Nosotros como usuarios solamente podemos observar, aunque creo que en este terreno Google lleva una amplia mayoría a su favor ya que es el buscador default, de la internet.]]></content>
		</document>
		<document id="b578535a560c29394048e48d38daaf54" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/como-saber-que-gasolineras-roban.html">			<content><![CDATA[Hoy vamos a cambiar un poco de tema y vamos a escribir un Post muy útil para la mayoría de mexicanos. Es bien sabido que en México existe un problema con el robo de gasolina en las mismas gasolineras, existen múltiples denuncias y pruebas que demuestran como algunas de las gasolineras en México entregan menos gasolina que la que se es pagada. Este es un problema que aqueja a todos los mexicanos ya que se ha perdido la confianza incluso hasta en el mismo sistema.Por suerte, la PROFECO se ha encargado de verificar todas las gasolineras del país, y mucha gente no sabe donde se encuentra la famosa lista que muestra los resultados, e incluso se ha hablado de que se ha tratado de ocultar la información.Aquí en Razón Digital publicamos la Lista de las gasolineras que roban gasolina en México. Para que puedan ver todas las irregularidades que existen en las gasolineras de su domicilio.]]></content>
		</document>
		<document id="e7970682fbc45b30773f025114c64e1b" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/cuanto-tiempo-tarda-un-hacer-en.html">			<content><![CDATA[Si aún te sigues preguntando que tan segura es tu contraseña, te presentamos una imagen que ha circulado por la red. Se trata de una estimación sobre el tiempo que tardan los hackers en descifrar una contraseña. En la comparación que se hace es muy claro como el agregar números a una contraseña de texto, es una combinación bastante buena y segura.Hay que tomar el dato y aplicar estos consejos.Visto en: Geekologie]]></content>
		</document>
		<document id="4c7fd3c855e7d662c9b0616d2c1ed3d9" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/empiezan-los-ataques-ddos-en-defensa-de.html">			<content><![CDATA[Después de cuestionar el alcoholismo del presidente de la república de México, Carmen Aristegui, reportera de la MVS fue removida de su cargo sin razón aparente. El tema esta haciendo ruido en México ya que no se ha dado ni una versión oficial de una aparente respuesta por parte de representantes del presidente de México: Felipe Calderón.La razón del despido de Aristegui fue justificada por la MVS como "una falta al código de ética".Diversos grupos en México de la comunidad informática se han unido y están llamando a movimientos con ataques a los servidores DDOS (no es más que la saturación del servidor e imposibilidad de acceso a la web).No me queda duda de que éstas no son formas de responder ante la molestia del despido de Carmen Aristegui, y hay que poner mucho ojo en el caso, ya que esto puede tener más fondo de lo que simplemente aparenta y podremos estar ante un caso más de censura en el país.]]></content>
		</document>
		<document id="9c244d4a702cac454510f25b4d89b2ee" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/estados-unidos-cierra-rojadirectaorg.html">			<content><![CDATA[Después de pasar por varios procesos legales en España y haber salido favorecido por todos, el sitio RojaDirecta.org ha sido cerrado por el gobierno de Estados Unidos. Para los que no conocen el sitio, se trata de una web que publica enlaces hacia eventos deportivos en vivo.Con ello Estados Unidos ignoró por completo los juicios logrados en España, para clausurar RojaDirecta.org por violación de derechos de autor.Han llegado informes de que los demás dominios también han sido cancelados.Se espera haber como responde España ha este acontecimiento o si sencillamente mirarán como Estados Unidos ignora sus procedimientos.]]></content>
		</document>
		<document id="18ec3c8117203e667b763ab9e9388e0e" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/facebook-cumple-7-anos.html">			<content><![CDATA[La red social más grande del mundo ha cumplido 7 años en donde se ha mantenido creciendo exponencialmente. El sitio fue pensado en sus inicios para ser una red social universitaria, sin embargo su éxito la hizo traspasar fronteras y abrirse a todo el mundo.En Mashable han hecho un recuento de todas las versiones de Facebook bastante bueno. Le recomendamos le echen un vistazo.]]></content>
		</document>
		<document id="1ad4f7fb7f9dc8b984e0d75c96368595" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/google-chrome-ya-tiene-el-10-del.html">			<content><![CDATA[El navegador del buscador sigue avanzando en el mercado y según las mas recientes estadísticas Google Chrome alcanza ya el 10% del mercado. En primer lugar sigue estando Internet Explorer con 56%, seguido en la segunda posición por Firefox 22%.Me da mucho gusto que más gente siga cambiando a Google Chrome por que la verdad es un excelente navegador, muy rápido y que se actualiza constantemente. Mi pronóstico es que Google Chrome seguirá avanzando en el mercado hasta llegar a los niveles de Firefox. De igual forma todos los usuarios de Firefox tienen un buen navegador, al igual que los de Opera. No se puede decir nada de internet explorer.]]></content>
		</document>
		<document id="6d70362e3790327c32a6f5410042c7a6" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/google-sigue-apoyando-egipto.html">			<content><![CDATA[Recientemente les habíamos comentado que el gobierno de Egipto había bloqueado el Internet de aquella nación debido a que las redes sociales (principalmente Twitter) eran un medio de organización para organizar movimientos contra el gobierno.Con la censura de Internet el gobierno pensó que Twitter había dejado de ser un problema, sin embargo Google y Twitter se han unido para desarrollar Speak2tweet. Este es un servicio donde los habitantes de egipto pueden Tweetear mediante el teléfono. Los usuarios marcan a los teléfonos: +16504194196; +390662207294 o +97316199855 Donde pueden grabar un mensaje y el mismo sistema se encarga de hacerlo tweet con el hashtag #EgyptMás tras el salto...Ahora veremos como reacciona el gobierno de Egipto ante esta medida. Me parece que hay que aplaudir los esfuerzos de la empresa del buscador así como de Twitter que están haciendo una lucha contra la represión y que nos afecta realmente a todos ya que la situación de Egipto está en los ojos del mundo y todos aprenderemos de lo que suceda en este caso.. Veremos en que acaba esto.]]></content>
		</document>
		<document id="436019aafe3985a54e1951151cbe4e84" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/google-y-facebook-quieren-comprar.html">			<content><![CDATA[El último rumor de la red se ha hecho presente: Google y Facebook están en pláticas para comprar Twitter desde hace algunos meses. Y hay que ponerse muy atentos ya que los rumores de la red suelen terminar siendo ciertos.Los datos que han salido a relucir hablan de negociaciones que van sobre los 10 mil millones de dólares por la adquisición de Twitter.La plataforma Twitter tiene bastante potencia, de eso no me queda duda y desapruebo la idea de que se venda tal proyecto. Si el proyecto cae en manos de Facebook, es probable que veamos una integración del muro de Facebook con Twitter, compartir los mismos amigos/followers, entre otras cosas.Si el proyecto cae en manos de Google posiblemente veamos una integración total en las búsquedas en tiempo real y quien sabe que cosas más por parte del gran buscador que siempre nos da sorpresas.!A esperar!]]></content>
		</document>
		<document id="7d521e946e05aa4362900338e0391f1f" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/que-tan-libre-es-el-internet.html">			<content><![CDATA[Con la reciente revolución de Egipto y el cierre de páginas en Estados Unidos, mucho se ha cuestionado sobre la verdadera libertad de la Internet.Vía Alt1040  me entero de esta imagen donde se ilustra la verdadera situación de la libertad de la red en cada país.Me llama bastante la atención como se muestra que en México el Internet sigue siendo libre. Esto es en gran parte debido a la (Afortunada) ignorancia de nuestros mandatarios respecto a la red. Es también bastante interesante observar como las potencias mundiales tienen censurada levemente la red y se ven casos de cierres de páginas web. Esperemos que en nuestro país esta situación se mantenga tal y como está en estos momentos y que nuestros diputados sigan creyendo que la Internet es solamente una distracción más.]]></content>
		</document>
		<document id="dc829740d3f48ca39da0f854ea408cd7" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/regresa-el-internet-egipto-un.html">			<content><![CDATA[Hace algunos días les comentábamos como el gobierno de Egipto decidió cortar el Internet de todo el país debido a que era el principal medio de organización de los protestantes. Hoy llegan informes principalmente de Twitter donde podemos enterarnos que el Internet ha regresado a Egipto.Sin embargo según se comenta se ha armado una revuelta con armas blancas en la Plaza Tahir parece ser que a causa de ello. Mantendrémos al tanto, por lo pronto en lo personal me da mucho gusto que el Internet ha regresado a Egipto, ya que fue un gravísimo error por parte del gobierno.]]></content>
		</document>
		<document id="56c2e83dc3877cd731fc5741e017a250" url="http://razondigital.blogspot.com/2011/02/ya-se-puede-descargar-google-chrome-9.html">			<content><![CDATA[Google ha lanzado la versión número 9 de Google Chrome, y ya la podemos descargar accediendo al menú herramientas de Google Chrome y entrando en "Acerca De Google Chrome", se empezará a descargar automáticamente.Características De Google Chrome 9.0.597.84- Se Corrigieron una serie de bugs.- Se añadió como estándar la tecnología WebGL- Nueva característica Chrome Instant en la barra de direcciones.Actualizate!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>