<author id="7dec4be745e2a8b9848f01fe4aacf7d5" url="elcabrito9.blogspot.mx" feed="http://elcabrito9.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="6">
		<document id="dbea0df193115ae484da4bb05e772c93" url="http://elcabrito9.blogspot.com/2010/11/acuerdo-bilateral-con-eua-1942.html">			<content><![CDATA[México y Estados Unidos hacen un tratado comercial en diciembre, es el segundo tratado que hacen estas dos naciones y el pacto numero veinticinco por los Estados Unidos después de la publicación de la Ley de Acuerdos Comerciales en el 34. ¿Resulta conveniente para México este tratado?.. Es la pregunta que hoy en día y durante varios ha transcurrido por la sociedad, se ha vuelto uno de los principales temas de conversación. La respuesta es que el tratado es positivo para ambas partes, aunque sólo satisface los intereses de desarrollo e industrialización de México mientras que la economía funciona como economía de guerra, que se cree que no va a durar mucho, un par de años tal vez. ]]></content>
		</document>
		<document id="6c3b74c2ce11c6efa2359c99b8511f99" url="http://elcabrito9.blogspot.com/2010/11/afecta-relacion-con-eu-1962.html">			<content><![CDATA[La población de México está decepcionada ya que el Gobierno de Adolfo López Mateos decidió hacer un pacto con la Republica de Cuba dirigida por Fidel Castro y eso causa varios problemas con el Gobierno de Estados Unidos dirigido por el Presidente John Kennedy.  Con esto y sumado a la intervención de Estados Unidos en Corea en 1952 y en Guatemala en 1954 podía empezar una situación donde los principios con la relación externa de México se pusieran en duda, y que además sucediera un efecto al interior del sistema político entre las alas progresistas y conservadoras. A causa de esto López Mateos se acercaría a países de Latinoamérica, Canadá, Asia y Europa, también a países dentro del Movimiento No-Alineados.]]></content>
		</document>
		<document id="1a0d9529112b0e16fb55eac941ae04f8" url="http://elcabrito9.blogspot.com/2010/11/austeridad-en-el-gobierno-1958.html">			<content><![CDATA[Hoy termina la presidencia de Adolfo Ruiz Cortines, y asciende al poder Adolfo López Mateos. El gobierno de Ruiz Cortines se considera que fue muy bueno y se le describe con el adjetivo: austero. Precisamente, por ser de este tipo su gobierno, México pudo desarrollarse tanto económicamente como socialmente.            Gracias a su manera de gobernar y a su política estabilizadora, hoy la economía mexicana sigue mejorando y la inflación reduciéndose. En estas nuevas elecciones, finalmente, las mujeres pudieron votar y dar su opinión sobre los candidatos a la presidencia. El ex presidente Cortines en 1953 les otorgo el voto a las mujeres por primera vez en la historia de México.            Se tienen grandes expectativas para el gobierno de López Mateos y se espera que sea similar al de Ruiz Cortines. Con estas políticas desarrolladas por Ruiz México se ha podido mantener en constante desarrollo económico. Con López Mateos en el poder se espera que haya todavía un mayor desarrollo económico y social.]]></content>
		</document>
		<document id="34718708222d5e02c58f8715c731356d" url="http://elcabrito9.blogspot.com/2010/11/confictos-magisterial-agrario-y.html">			<content><![CDATA[El presidente Ruiz Cortines implementó la política estabilizadora en el inicio de su gobierno. Éste ha traido muy buenas consecuenas, económicamente hablando, al país. Por otro lado, al equilibrarse el presupuesto de muchos trabajadores, mucha gente está inconforme.            Hace unas semanas que se inició una huelga por parte de los trabajadores en el campo. Ellos demandan un mejor reparto de tierras, ya que el latifundio es común. Días despues de este movimiento agrario, se inició otra huelga por parte de la gente que trabaja en los ferrocarriles, ellos demandan un incrementó en su salario.            Hoy, se empezó con un nuevo movimiento esta mañana, y se trata de una huelga magisterial. Por su parte, los médicos piden mejores condiciones de trabajo, actualmente sus condiciones de trabajo son de muy bajos recursos. Será sólo cuestión de semanas, para ver como reacciona el gobierno de López Mateos, el cual se cree que reprimirá violentamente estos movimientos.]]></content>
		</document>
		<document id="a9d8d0450341eaab7ed494e6ae04f54b" url="http://elcabrito9.blogspot.com/2010/11/dificil-relacion-con-eu-1952.html">			<content><![CDATA[Terminando el periodo presidencial de seis años de Miguel Alemán Valdés, pudimos notar que su gobierno no fue tan bueno en relaciones internacionales, principalmente con Estados Unidos. Uno de los problemas que causó la mala relación fue que los braceros mexicanos que emigraron a EU por la falta de mano de obra mientras que ocurría la guerra mundial, otro principal problema pero esta vez rural, fue que el gobierno mexicano ordenó el exterminio de ganado para que la fiebre aftosa no llegara. Estos dos principales Problemas causaron una difícil relación con Estados Unidos aparte de otros como, la inversión extranjera, créditos para la industria petrolera, apoyo financiero, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="e57fba61bc3b4cbd38e6ca9ba94f8f1a" url="http://elcabrito9.blogspot.com/2010/11/discurso-del-presidente-adolfo-lopez.html">			<content><![CDATA[Compatriotas:Al tomar posesión la nación mexicana de la Compañía de Luz, se consuma un largo esfuerzo desarrollado por el pueblo de México para tener en sus manos la energía eléctrica que en el país se produce por manos de mexicanos.La nacionalización de la energía eléctrica es una meta alcanzada por el pueblo en el camino de la Revolución.Siempre hemos sostenido que alcanzar una meta debe ser punto de partida para más importantes realizaciones, y ahora invitamos al pueblo de México a que, en posesión de su energía eléctrica, acreciente su industrialización para llevar a los hogares de todos, los beneficios de la energía eléctrica y los de la industrialización.Hemos de velar todos por que la industria eléctrica en México se maneje con la mayor limpieza, para que todos sus beneficios sean para el pueblo y sólo para el pueblo. Y todos estaremos atentos y vigilantes para señalar con índice de fuego y para castigar en forma adecuada a quienes falten a la lealtad que deben a la patria y al pueblo.No habrá en la industria eléctrica ni merinos ni ladrones, porque contamos no sólo con la energía del gobierno, que habremos de poner en juego, sino con la lealtad de los trabajadores electricistas, que habrán de ser soldados permanentes en la vigilancia de los intereses del pueblo.Confiamos en su esfuerzo y en su patriotismo para responderle a México que su industria eléctrica se manejará bien, en beneficio del país; honestamente, en beneficio del pueblo; esforzadamente, en beneficio de México.Yen esta ocasión en que se cumple una etapa más, podemos afirmar: México es cada día más soberano, cada día más libre, cada día más independiente, por el esfuerzo de ustedes, por el esfuerzo de todos los mexicanos.¡Adelante... México es nuestro!Fuente:http://www.inep.org/content/view/1407/87/Septiembre 17, 1960]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>