<author id="7e07dbdf364fe07a3fe5a5cf71487ab4" url="blog.dedalo.mx" feed="http://blog.dedalo.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a7cfd343ed8fc6ee72185ea6efc48c25" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/alberca-nueva-exposicion-de-cesar.html">			<content><![CDATA[Luego de su exitosa participación en la muestra "A nivel del mar", el artista César Rangel Ramos (México, 1977), nos presenta su nueva exposición. Se titula "Alberca", un proyecto que expone el talante explorador de Rangel, siempre en la búsqueda de novedosos recursos expresivos.Alberca es un trabajo que combina dibujo y video y parte de la detonación de lo corporal, a través de una singular vivencia estética: el desplazamiento ingrávido del propio autor, en lo profundo de una piscina, y la captura de las luces y sombras derivadas de este acontecimiento.Vale la pena destacar el desplazamiento estético que muestra Rangel en este proyecto, con respecto a trabajos anteriores. Si en tentativas previas, su plástica se caracterizaba por la búsqueda de un ritmo vertiginoso, en los dibujos reunidos para la exposición Alberca, en contraste, se procura un ritmo desacelerado, a través de un particular estilo de dibujo y la incorporación del recurso del video. Este último, funge como un elemento memoria, que posibilita experiencias del ateridad, como, por ejemplo, la vivencia de jugar-volar en una alberca.Colectivo Dédalo los invita cordialmente a visitar esta magnífica exposición de arte, y así, seguir la trayectoria de este destacado creativo, César Rangel, uno de los más destacados de la plástica mexicana contemporánea.La cita es en Ginoccho Galería, Arquímedes 175, Polanco, en la Ciudad de México.La exposición Alberca de César Rangel será inaugurada el jueves 7 de junio, a las 7:30 pm y estará abierta hasta el 9 de septiembre.Página web de César Rangel Ramoshttp://www.cesarrangel.com/Página web de Ginoccho Galería http://www.ginocchiogaleria.com/Más acerca de César Rangel:César Rangel, nauta de mares interiores"Naves", de César RangelLa mujer en la visión de tres artistas mexicanos contemporáneos_____________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="7332ee094ab29a2ac3e01c63b390425f" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/alquimia-interior-las-creaciones-de.html">			<content><![CDATA[Por AdemirLa alquimia es el arte de la transmutación de los metales para la obtención del oro. Pero, más allá de una suerte de prequímica, la alquimia refiere a una profunda dinámica simbólica. Alude a un proceso evolutivo del ser humano, en donde la constante principal, es hacer devenir la materia a un estado espiritual. La transformación en oro de los metales, refiere a la transformación de lo humano en espíritu puro. Pero, ¿qué  ocurre cuando el hombre es el objeto mismo de una singular “exploración alquímica”? ¿Qué sucede cuando se indaga por lo más primordial de lo humano y en lugar de etéreas conciencias, surge un centro palpitante de sangre y carne como crisol del la existencia? Entonces quizás estamos en la dimensión creativa de Denisse Sánchez (México, 1982).Una de las partes de la alquimia más significativas, durante la Edad Media, era la llamada “arte regia”. Partía de una percepción de decadencia generalizada en la naturaleza. Desde allí la alquimia se perfilaba como una vía salvífica, una obra suprema, mística, buscadora de lo absoluto, para la reintegración de lo humano a su dignidad primordial. A partir de este punto, cuatro son las operaciones básicas que orientan los experimentos alquimistas: 1) purificar el sujeto; 2) procurar su disolución hasta que no perdure sino un ser universal; 3) alcanzar una nueva solidificación, y 4) llegar a una combinación inédita, más pura, auténtica y sobre todo, reveladora.Pues bien, tales pautas de la alquimia medieval, pueden ser eficientes claves de comprensión para explorar las creaciones visionarias de Denisse Sánchez. En sus obras no hay otro protagonista que el cuerpo humano. Pero en esa materialidad básica se encuentran diferentes perspectivas contemplativas, en donde se advierte lo atávico, lo instintivo, lo pulsional. Y así, a partir de esta voluntaria falta de referencialidad de sus modelos y esos detalles oscuros en donde puede uno reconocerse con sinceridad y entrañable empatía, en el arte de Denisse Sánchez se propicia la primera pauta alquímica: la purificación del sujeto contemplador.Pero la autora va más allá en su plástica introspectiva, y fomenta una experiencia estética en donde este sujeto contemplador se diluye por entero. Y de esta manera, en una vivencia reveladora de expresionista proyección, quien se aventura en las obras (muchas de ellas autorretratos) de Denisse Sánchez, tan comprensibles, tan naturales, ya no en los detalles, ya no en las evocaciones, sino en los conjuntos, los volúmenes monolíticos de sus modelos, se disgrega libre en esa carnalidad, casi místicamente.Por lo que se refiere a las posteriores etapas alquímicas, existe un estado en que los cuerpos y los rostros representados por Denisse Sánchez, asumen formas esenciales y comienzan a exponer características allende lo humano. La autora consigue sublimar la corporeidad hacia la inmanencia, en un auténtico tour de forcé estético y conceptual.Este logro se hace patente principalmente en las texturas y los colores de las figuras, los cuales son tan originales, que parecen provenir de remotas regiones del ello, o de mundos ocultos en los abismos siderales.Al final, Denisse Sánchez, en sus composiciones, parece llegar al culmen de esta fascinante alquimia interior. Estos extraños posthumanos de cromaticidad alucinante, de oníricas texturas, a medio camino entre lo orgánico, lo vegetal y lo mineral, parecen ser, en efecto, el resultado de una transformación radical, una involución sublime, el desarrollo hacia un estado primordial en donde ser y existir se acrisolan sin tregua y sobre todo, lo más revelador: conscientemente.Página oficial en Facebook de Denisse Sánchez, creadora visualhttp://www.facebook.com/pages/Denisse-S-Creadora-Visual/128657800535636Cuenta de Twitter de esta talentosa artista mexicanahttp://twitter.com/#!/licuadocerebralY su blog personalhttp://licuadocerebral.blogspot.com/_____________________________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="aadd6ce503281f7be441747c33cecd55" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/dionisos-la-pasion-de-la-manifestacion.html">			<content><![CDATA[Por Aline Chapa Cano / adaptación: AdemirDionisos brota de la tentativa de comprender la vida en su conjunto, a través de todas sus facetas. Esa es la razón de su sabiduría. Dionisos es la divinidad de lo contradictorio, del absurdo que se deja sentir en una experiencia plena e irrepetible. Sus rasgos principales son la violencia, la crueldad, la venganza, su cercanía con las divinidades femeninas, su brío erótico.Pero, no obstante lo anterior, su más hondo significado corresponde a una misteriosa sabiduría que se vivencia en ciertos cultos orgiásticos: un conocimiento que se manifiesta en la música, la danza, el juego, la alucinación, la transfiguración en el arte y el éxtasis que acontece ante una ruptura cognoscitiva, una suerte de olvido de sí, que deja libre un excedente de conocimiento.De tal modo que, lo más significativo de la orgía estética, no es el éxtasis como tal, sino esa catarsis cognoscitiva que se deriva de la fragmentación de los límites del “yo” y que posibilita ver lo que, quienes no están iniciados en estos ritos, dejan de percibir. La orgía estética conduce al contemplador a una especie de “manía” o “locura”.En ocasiones, como consecuencia de este estado interior, se experimenta una verdadera visión (epópteia), una cierta alucinación de trascendencia. Por ello, de acuerdo a ciertas versiones, a Dioniso a veces se le atribuyen facultades mánticas o adivinatorias y tal vislumbre del futuro, la capacidad de captar ese “espectro primigenio” es una forma de conocer la verdad.Pero Dioniso también se simboliza con lo lúdico, con los juguetes, con la capacidad para destruir de manera inocente. Es el numen extranjero por antonomasia, el que va por doquier diseminando su locura como un contagio. Dioniso es la divinidad que llega, que aparece, que se manifiesta. Se trata de un dios que siempre viene del exterior, que inunda con su ausencia cualquier presencia, que se acerca a la muerte con una intensidad tan vital, que por ello la desprecia en la diferenciación. Su atributo es la máscara, misma que alude a su oscilante ser entre presente y ausente, a lo que permanece oculto y al mismo tiempo se revela. Dionisos como el arte, es la pasión de la manifestación.Dionisos es el dios que se hace presente y fomenta una comunicación directa con el individuo a quien posee. Además, en ello, colabora para una disgregación liberadora de los límites impuestos por la vida. Le otorga a la conciencia el poder de la expresión y tal es la primera condición para la libertad, aun cuando lo humano no pueda dar cuenta-logos- de ello.arte: Cy Twombly _________________________________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<br />]]></content>
		</document>
		<document id="3af44ab6444a79187b1910d6050d20fd" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/el-arte-de-otto-dix.html">			<content><![CDATA[Otto Dix (1891-1969) fue un pintor y estampador nacido en Alemania. Luego de haber participado en la Primera Guerra Mundial, curso estudios en las Academias de Dresde y de Dusserdorlf. En los años veintes, del siglo pasado, fue, al igual que George Grosz, el exponente más brillante del “Neue Sachlichkeit”, en donde trasmitía a través de sus creaciones, su perspectiva desilusionada e indignada por el infierno de la guerra y la decadencia de una sociedad enferma, con una notable sinceridad psicológica y una emocionalidad abrumadora. En 1939, Dix fue encarcelado por sospechoso de querer atentar en contra de Hitler. No obstante, pronto fue liberado. Tras la Segunda Guerra Mundial su obra decayó mucho, al decantarse hacia un misticismo religioso._________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="1149c52d042be8c0727ba1c5e8ecf57b" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/el-arte-y-sus-ideas.html">			<content><![CDATA[Por AdemirLa creación artística implica instinto, pasión y espontaneidad. Pero así también, aun de manera soterrada, existen ideas que se manifiestan en las obras, o bien, que motivan su proyección. De tal modo que, todo creativo esta imbuido por conceptos o paradigmas que se entreveran con su expresividad. Es interesante conocer la manera en la que los genios del arte piensan, y cuales son las directrices interiores que guían los derroteros de su labor. En lo que sigue reflexionaremos en torno a algunas de estas ideas.Obra externa y obra internaEl célebre arquitecto Antonio Gaudí, consideraba que a los creativos no debía de erigírseles monumento alguno, puesto que ese homenaje ya lo han recibido a través de sus obras. Se trata de una severa afirmación por parte de Gaudí. Los tiempos actuales, por su virtualidad y oropel de luces y proyecciones, resultan proclives a transformar, a ciertos artistas, en una suerte de ídolos masivos. Sin embargo, al final, la verdadera dimensión y valía de una obra, con respecto a su creador, se determina por su capacidad para hacerle sentir- interiormente- el privilegio de plasmar en un discurso propio y original, posibilidades variadas de ser.Postura distintivaMuy cercano a Gaudí en su anterior consideración, el polémico dadaísta Marcel Duchamp, afirmó alguna vez que la creación artística era la única actividad por medio de la cual el ser humano se manifiesta como auténtico individuo. La clave de lo que afirma Duchamp, estriba en manejar la contradicción entre expresar algo novedoso, por medio de los lenguajes plásticos tradicionales. Una de las tendencias de la modernidad es la homogenización de los discursos. Lamentablemente, en este proceso se pierde mucho de la singularidad imprescindible para todo ser. Por lo consiguiente, Duchamp trata de subrayar la capacidad de autonomía que tiene el arte, proyectado siempre, de una u otra manera, hacia lo social, pero sin dejar de estar determinado- animado- por la independencia interior de quien lo crea.Toda obra y su trasfondoFinalmente, quizás una de las verdades más puras del arte solo pueda ser captada, en su plena rotundidad, desde fuera de él. El famoso Albert Einstein comentó alguna vez que, lo más hermoso que se puede experimentar es el misterio, puesto que tal es el crisol de toda ciencia y arte. Y en efecto, aquel que fue capaz de llegar reflexivamente a los límites del mundo físico, por medio de todos los recursos lógico-científicos, se percató finalmente, que, en cierto punto extremo, ciencia y arte- explicar y comprender-, se vinculan en el crisol silencioso y eterno de la realidad.Arte: Antonio Gaudí, Marcel Duchamp y Victor Vasarely__________________________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="fd0bca5780d6499df885e1e63f2681b8" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/flux-de-candas-sisman.html">			<content><![CDATA[Candas Sisman es un talentoso creativo turco, especializado en medios audiovisuales. Este artista ha realizado destacados trabajos, especialmente en video, que exponen mucha inspiración, contenido filosófico e ironía. Un ejemplo de la propuesta de Sisman, es esta visionaria animación digital titulada "Flux". Dedicada al famoso escultor ?lhan Koman, Flux es una obra desarrollada por Sisman para participar en una exhibición conmemorativa dedicada a Koman: "Hulda Festival, a Journey into Art and Science", misma que tuvo lugar en el año 2010. Flux intenta capturar la magia visual de los mejores trabajos de Koman, como por ejemplo, Pi, 3D Moebius, Whirlpool o bien, To Infinity. Sisman trata de expresar, con su dinámico flujo de formas, la manera plural en la que un mismo motivo puede ser reinterpretado, de acuerdo a la experiencia lúdica y conceptual  del arte contemporáneo.F L U X from candas sisman on Vimeo.Más acerca del escultor ?lhan Koman:http://www.koman.org/Más acerca del diseñador visual Candas Sisman:http://www.csismn.com/_________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="9d5315a3f733005c468f04cffc09e7ae" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/glosario-del-arte-moderno-de-arte.html">			<content><![CDATA[Continuaremos comentando algunas de las nociones más relevantes para comprender las creaciones del arte moderno. Estos conceptos no solo ostentan un alto valor técnico, sino que, además, se perfilan como claves de comprensión del quehacer plástico surgido, principalmente, a lo largo del siglo XX.Arte nacionalsocialistaEste movimiento fue el único tolerado durante el dominio del III Reich. Se caracterizaba por exhibir una representación glorificadora y sublimadora del ser humano, principalmente en la imagen de un hombre fuerte, noble, campesino. Incluso, el fomento de la unión familiar no tenía para estos creativos otro fin que el de hacer propaganda ideológica a favor de los nazis. Se caracterizó por ser académicamente muy conservadora. Las demás tendencias plásticas de ese tiempo fueron consideradas como “arte degenerado” y por ello, se destruyeron las pinturas y se persiguió a sus autores.AssemblageConsiste en la acumulación de diversos objetos con fines compositivos. De esta manera se denomina a los cuadros con tendencia al relieve y en cuya elaboración se incluyen enseres tomados de la cotidianidad. Las primeras obras en assemblage aparecieron en la década de 1920, gracias al trabajo de Kurt Schwitters.AtributoObjeto o acción precisa que le corresponde a un personaje para distinguir su imagen, más allá de las características fisionómicas con las cuales se le represente. Por ejemplo, María Magdalena se le reconoce en diversas obras por atributos como el cabello largo o bien un tarro de salvia.AutomatismoConjunto de técnicas literarias y pictóricas basadas en la espontaneidad que no muestran controles racionales, ni condicionantes estéticas o morales. El automatismo fue un recurso privilegiado de los pintores expresionistas y principalmente de los surrealistas._______________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="db6847c4cb67c91ca1c7e66cb79b4756" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/la-mona-lisa-y-su-frustrado-retorno.html">			<content><![CDATA[Uno de los prestamos museísticos más relevantes del ámbito internacional, finalmente no tendrá lugar. Funcionarios culturales italianos hicieron la solicitud al Museo de Louvre para que prestara de manera temporal la pintura de Leonardo da Vinci, conocida como la Gioconda, la Mona Lisa, para ser exhibida en Italia, precisamente la patria de su autor.Sin embargo, días después, los voceros del Museo de Louvre cancelaron toda posibilidad. De acuerdo a estos especialistas, la obra, una de las joyas del renacimiento italiano, por su extrema fragilidad, no resistiría el traslado proyectado.Una entidad italiana, el Comité Nacional Italiano para la Valoración de los Bienes Históricos, Culturales y Ambientales, había realizado una convocatoria para recopilar 100,000 firmas y así presionar a Francia para que les prestara la famosa pintura por algunas semanas.Las autoridades culturales italianas tienen proyectado un festejo por los cien años del hallazgo de la Mona Lisa en Florencia, el cual aconteció en 1913, luego de que la pintura fuera hurtada del Museo de Louvre, dos años antes. Por el hecho de haberla recuperado en territorio italiano, se tuvo la oportunidad de exhibirla en esa nación por algunas semanas, en aquel tiempo.Los funcionarios de Louvre argumentaron que, si bien la obra ya ha salido del Museo en ocasiones previas, el caso del préstamo a Italia implica riesgos que no se podrían controlar, como por ejemplo, vibraciones y diferencias abruptas de temperatura y humedad. No obstante, también reconocieron que este préstamo, aun cuando ha sido solicitado en diversas ocasiones por otros museos, siempre ha sido negado, puesto que la gente que visita el Museo de Louvre por primera ocasión, espera poder contemplar la Mona Lisa, y no exhibirla, le ocasiona graves daños al Museo de Louvre.__________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="a19839e2afaec79f89fda4867fed53de" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/la-mujer-en-la-vision-de-tres-artistas.html">			<content><![CDATA[Por AdemirCésar Córdova, César Rangel y María Medina son tres destacados exponentes de la plástica mexicana contemporánea. Cada uno, a su manera, abre nuevas veredas para comprender la realidad vivencial, desde sus particulares puntos de vista. Sin embargo, para percibir la riqueza de sus planteamientos, vale la pena desarrollar un interesante ejercicio. En lo que sigue se contrastará su visión de la femineidad a partir de tres pinturas que abordan un mismo tópico: la mujer y su proyección en la conciencia creativa.La mujer como todoEn esta obra, como en varias otras de su producción, César Córdova (1983), retrata a una joven en cierto instante de lo cotidiano que, por cierta singularidad metafísica, trasciende el instante en el que vive y el sitio que ocupa, para integrarse de lleno con el cosmos y la eternidad. La modelo revisa su móvil, es decir, realiza una acción rutinaria y común. Pero Córdova se distingue en su arte por hacer manifiesto que, desde cierta perspectiva, cierta distancia- condición de posibilidad de la sabiduría-, esa acción tan sencilla, se trasciende, se armoniza con el espacio que la rodea: los elementos y relaciones que propician tan humilde acontecimiento. Y así como en esta obra los tonos, la iluminación y los volúmenes de las formas se concilian, así sucede también con lo evocado: el instante supremo en el que la mujer se descubre- bella por ser única- como todo, y trasmite en ello una intensa experiencia holística.La mujer como serEn el caso del artista César Rangel (1977) no es la totalidad lo que se manifiesta en esta perspectiva de lo femenino, sino su trazo, sus trazas. Los elementos de la realidad tienden a dispersarse en complejidades cada vez más vastas, y este fenómeno define la mayor parte de las veces a la existencia humana. El talante masculino es proclive a dejarse llevar por ese devenir incesante de las cosas y explorarlo hasta la consumición. En cambio, la mujer se caracteriza por retener y preservar, para hacer devenir del acontecimiento, la vivencia. La feminidad en este retrato- merced al estilo singular, azul y vivo de Rangel- es un conjunto de pinceladas, huellas, que dejan constancia de nuestro ser evasivo- lo real-, pero que, a pesar de ello- bella por ser fecunda-, es capaz de gestar más ser- la vida-.La mujer como interiorY allende las anteriores perspectivas, acaso ni la totalidad, ni el devenir, agoten la experiencia de la feminidad. Al final, si todo es y llega a ser, solo depende de quien lo percibe de esta manera. María Medina (1984), en obras como ésta, nos deja ver que la experiencia de lo real, su verdadera manifestación, se halla en la interioridad de la mujer. El hombre se aventura al exterior, lo descubre. La mujer, en contraste- y de acuerdo a la expresividad pictográfica desgarradora de Medina- prefiere revelarse, indagando hasta la interioridad de su propio ser. Pero he aquí que esto resulta en un acto tortuoso y transformador. La feminidad de la modelo de Medina, se manifiesta por medio de un ritual de deconstrucción develadora - bella por ser verdadera- y así, aunque el resultado es un vacío inevitable, la trayectoria de esta liberación vital, es quizá la más pura forma de arte.___________________________________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
		<document id="ae333df16fe89136c4d1f34dac2b31f0" url="http://blog.dedalo.mx/2011/06/vociferacion-catartica-lo-que-dice-como.html">			<content><![CDATA[Uno de los proyectos artísticos más frescos y al mismo tiempo, serios y comprometidos, con la realidad actual de México: se trata de Vociferación Catártica, de Karina Kano. Por supuesto, la caótica actualidad nacional no podría ser abordada de otra manera. Sin embargo, el valor de una obra como la que nos propone esta joven autora radica en los alcances que tiene su lectura del México de hoy. Gracias a Vociferación Catártica, de Karina Kano, resulta tan importante la manera en la que algo se dice, como lo que se dice.En lo que sigue comentaremos la manera en la que Kano concibió la idea genial que fundamenta Vociferación Catártica.Realidad difundidaMientras tomaba unos días de descanso con ciertos familiares en un estado de la provincia mexicana, Karina se percató del modo en el que había cambiado la cotidianidad de ese ambiente. Lo que antes era un tranquilo y apartado pueblecillo, se había convertido en el campo de batalla de grupos delincuenciales. Los habitantes del lugar se habían acostumbrado a vivir día con día con la noticia de algún nuevo crimen, la mayor parte de las veces de consecuencias sanguinarias. La manera en la que se difunden este tipo de noticias escandalosas en los pueblos de México- y en muchas zonas urbanas también-, es, literalmente, a través del escándalo: un viejo coche ronda por entre las calles y barrios anunciando las malas nuevas a través de un altavoz.La cruda surrealidad Además, quien conduce este viejo automóvil ofrece los detalles del siniestro en turno, vendiendo un periódico amarillista con fotografías de gran crudeza visual. Los habitantes de los pueblos, barrios, y colonias populares, cuando escuchan venir a este coche merolico, generalmente suspenden lo que están haciendo para enterarse de manera presta acerca de a quién le toco ahora y lo de qué manera. Karina se percató de la inverosímil proyección de este “coche vociferador”, tal y como ella lo denominó, de acuerdo a sus particulares criterios estéticos. De hecho, si las circunstancias sociales en México fueran distintas, más halagüeñas, el sentido del coche vociferador evidenciaría su sinsentido, su cruda surrealidad.Una perspectiva reveladoraEl hecho de que la gente haya asimilado al coche vociferador y sus malas nuevas como un elemento más de la dinámica cotidiana fue lo que encendió la inspiración de Karina Kano y gestó finalmente el proyecto de Vociferación Catártica. Este proyecto consiste en una intervención espacial muy parecida a la del carro vociferador, utilizando un vehículo de las mismas características al comentado, pero que transmitirá en sus recorridos urbanos 40,000 palabras de buenas noticias, en una perspicaz analogía con las 40,000 muertes que ha dejado la guerra reciente emprendida por las fuerzas del gobierno mexicano, en contra de los grupos delincuenciales. Será el estado mexicano de Morelos, en donde este coche vociferador sui generis realizará sus rutas. El objetivo de Karina Kano es motivar, analizar y hacer comprender la respuesta de la gente cuando, en lugar de las habituales notas rojas emitidas por el coche vociferador, escuche, en cambio, solo buenas noticias.Estaremos comunicando los resultados de esta tentativa estética, que ha llamado la atención de importantes entidades universitarias y culturales, las cuales muy pronto difundirán a escala masiva, tal y como se merece, el trabajo de Karina Kano.¿Deseas participar en Vociferación Catártica? Únete a través de Facebook a este gran proyecto:http://www.facebook.com/profile.php?id=100002475728237_______________________________________________Colectivo Dédalo, el contexto de la creación: http://dedalo.mx/Apoya nuestra labor difusora de la cultura y el arte mexicano. Tus donativos servirán para organizar curadurías, exposiciones de artistas mexicanos y cursos de introducción y sensibilización estética y de acercamiento a la investigación, entre muchos otros.Colectivo Dédalo ACBanorte:Cuenta 0668314754Clabe: 072 180 006683147546<br /><script counter="top" type="in/share">Tweet<]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>