<author id="7f3bd88d79462414b616d5d7715583a1" url="aresmx.blogspot.com" feed="http://aresmx.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e8729f9916c39ea3c44e5439e21b02be" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/04/adis-al-tiburn.html">			<content><![CDATA[El viernes pasado nos quedamos sin un miembro más de la máxima categoría: descendió el Veracruz.Con nuestro peculiar sistema de competencia, no ha descendido el equipo que menos puntos tuvo al final de estas dos temporadas (ese honor se lo disputan Tigres y Tecos), sino el que peor lo hizo a lo largo de 3 años completos. Es decir, se castiga a jugadores que muchas veces no tienen la culpa de los malos resultados, sino que es una deuda que otros jugadores heredan al conjunto que desciende. Veracruz, por ejemplo, en estos tres años tuvo más de veinte extranjeros, que en su mayoría no rindió lo que se esperaba de ellos (ya sabemos que en su mayoría, los extranjeros que llegan a México no son jugadores de fútbol, sino ahuehuetes).En fin, veremos cuánto tiempo tardan en regresar los tiburones, y quién tomará su lugar.Otra cosa: nada más se supo que Veracruz ha descendido, y pasa que los dos salvados, Puebla y Tigres, se echan a la hamaca y pierden. Los ganones: Chivas (Bravo logró su gol 100) y Santos Laguna.Otro aspecto pintoresco de nuestra liga es el sistema de calificación a la Liguilla, ya que los 18 equipos se colocan en 3 grupos de 6 equipos. así, califican directos los dos primeros, y los restantes 2 (para hacer 8 en total) califican mediante dos repescas entre los siguientes 4 equipos colocados en los mejores lugares de la clasificación general.Así, pasa que en los grupos 1 y 2 ya están los dos clasificados: Toluca y Chiapas en el 1 y Santos y Monterrey en el 2. Lo curioso es que ninguno de los 4 es mejor que Chivas, líder general y, obvio, del grupo 3; de Cruz Azul, sublíder del sector y de la tabla general y que San Luis, tercer lugar de ambas tablas.Así, va a haber una repesca obligada entre estos 3 equipos líderes y uno que, por lo menos quedó a mitad de la tabla.En fin, veremos si la justicia deportiva existe, y a quién favorece.Desde este humilde espacio, cruzamos los dedos para que la Máquina sea campeón. Ya nos hace falta.]]></content>
		</document>
		<document id="9c2ae325d1b4f385bf0a7609362585e9" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/05/bronca-ria-pleito-disputa.html">			<content><![CDATA[La semana pasada fueron los cuartos de final del Clausura 2008 y no hay nada relevante que escribir, salvo que los partidos fueron horribles (salvo la serie entre Chivas y Regios, que quedó 8 - 5, a favor de los del norte, dejando fuera al superlíder, los demás partidos fueron aburridos, aunque eso sí, interesantes para quien le guste eso de la estrategia.Pero lo que más ha dado de qué hablar en México es la bronca entre cementeros y jaguares al terminar el partido entre ambas escuadras en el Estadio Azul, mismo que se resolvió con varios suspendidos, sobre todo del equipo chiapaneco.A mi parecer y a riesgo de sonar parcial, el dictamen de la Comisión Disciplinaria fue correcto. No creo que se valga que un equipo que ya está eliminado busque que el equipo que clasificó siga en competencia con varios de sus elementos suspendidos, nada más por defenderse de una agresión.Mañana empiezan las semifinales y los cuartos de final de la Libertadores.Nos estamos leyendo.]]></content>
		</document>
		<document id="43e02be37ed4463d6718bdb8d8f62606" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/05/calor.html">			<content><![CDATA[Ya tenemos a los 8 que estarán en la liguilla y que buscarán el título del Clausura 2008: Chivas, Santos Laguna, Cruz Azul, San Luis, Toluca, Chiapas, Necaxa y Monterrey.Aquí los juegos:Cuartos de final Clausura 2008IDAMonterrey-Chivas E. Tecnológico Miércoles, 21:00 h.Necaxa-Santos E. Victoria Jueves, 21:00 h.Jaguares-Cruz Azul E. V.M. Reyna Miércoles, 19:00 h.Toluca-San Luis E. Nemesio Díez Jueves, 19:00 h.VUELTAChivas-Monterrey Estadio Jalisco Sábado, 20:00 h.Santos-Necaxa Estadio Corona Domingo, 17:00 h.Cruz Azul-Jaguares Estadio Azul Sábado, 17:00 h.San Luis-Toluca E.Alfonso Lastras Domingo, 12:00 h.(Horas del centro de México)Todo parece muy bien, pero hay algo que me trae entre preocupado y molesto: el hecho de que en las últimas fechas se está dando mucho lo de suspender el partido a los 30' de cada periodo, para que los jugadores se rehidraten.Preocupado porque el hecho de que se den este tipo de situaciones se debe a que se celebran muchos juegos en horas del día durante los cuales hay mucho calor, y ya se ha dado el primer aviso. Un jugador de Necaxa casi se desvanece por el calor en el juego del domingo ante el Atlas, que le dió el pase a la liguilla.La molestia es porque parece que los dueños del balón (o sea, las televisoras) tienen poco o nulo interés por la salud del jugador, y se preocupan más por el dinero que ganen o dejen de ganar, ya que los días y horarios se programan en base a los compromisos que Doña Tele tenga, y los horarios que le acomoden.Espero que no pase una desgracia, porque al perecer es lo que hace falta pra que los dueños del balón piensen las cosas con claridad y no hagan tonterías.]]></content>
		</document>
		<document id="635e2f7e2cfbe1c0c298596f18518d30" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/05/maracanazo.html">			<content><![CDATA[Una de las cosas maravillosas que tiene el futbol es que, como casi todo deporte, hay mucho que rompe la lógica, cosas que hacen que este deporte sea imprevisible, que siempre esté presente el elemento sorpresa.Una de las más grandes hazañas del futbol fue el Maracanazo, durante la Copa del Mundo de Brasil 1950, cuando Uruguay venció en el Monumental Estadio Maracaná de Río de Janeiro. En ese entonces se jugaba por grupo final, y a Brasil le bastaba el empate para ganar la Copa del Mundo. Sin embargo, Uruguay se alzó con un triunfo de 1-2.Desde entonces, muchos resultados sorpresivos se les designa como "algoazo", generalmente el "algo" es el nombre del Estadio donde se realiza.Pues ayer se dio un real y auténtico Maracanazo, ya que el equipo mexicano América se plantó en dicho estadio, con la obligación de ganar por 0-3 para poder seguir vivos en la Copa Libertadores de América (habían quedado 2-4 en el juego de ida, en el Azteca de la capital mexicana).Merced a la campaña para el olvido que las Águilas tuvieron en la Liga mexicana, el que hubiera ese milagro era más bien mínimas. Ni el más optimista americanista se esperaba un resultado así.Pero... ¡sorpresa" América le aguó la despedida al técnico de Flamengo, al lograr ese imposible 0-3.Yo aún como que no me la creo. Pero qué bueno por el América (aunque como cruzazulino es mi deber odiar a ese equipo), por el futbol mexicano y sobre todo, por los jugadores.Imágenes: mediotiempo.com]]></content>
		</document>
		<document id="8df0af3b120fd6fde715f0e14d4f0eb" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/05/repesca.html">			<content><![CDATA[Ya terminaron los juegos de ida de la reclasificación del Clausura 2008 en México.Antier, San Luis, cuarto general fue al Hidalgo y con un gol de penal (mano del Chaco Giménez y expulsión, injusta para mí, del jugador tuzo), vencen al Pachuca 0-1.Y ayer, en el Jalisco, Atlas y Necaxa empatan a uno, con un gol olímpico de J. Carlos Medina.la verdad, muy buen gol, acá les dejo la imagen.]]></content>
		</document>
		<document id="d746fe815dba9cf6c93b218b2036980a" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/06/amistosos-mxico.html">			<content><![CDATA[México se prepara para la segunda fase de la eliminatoria mundialista (la primera pasó bye) ante Belice.Primero jugó ante Argentina, equipo que le dio un baile (tango) a los aztecas, al son de 4 - 1 que dejó muchas dudas a todos, pero sobre todo al nuevo DT tricolor, el sueco Sven-Göran Eriksson (¿así se escribe?).Este fin de semana el Tri no vio quien se la hizo, sino quien se la pagara, goleando a Perú 4 a 0.La verdad, México no es tan malo como muestra el marcador ante los chés, ni tampoco es el equipazo que hace pensar la goliza ante los incas, así que Chucho Ramírez deberá trabajar duro con los jugadores. Afortunadamente, Belice no es un rival de peligro (no debería, pero ya ven cómo se las gastan los aztecas), así que creo que Chucho entregará buenas cuentas al DT sueco.¡Ah! Y para no perder la costumbre, los jugadores se la pasaron en la pachanga después del partido contra Perú y Oswaldo Sánchez fue detenido por la policía de Chicago.Genio y figura...]]></content>
		</document>
		<document id="f32d50d38b7e1f4bdfb5e2c959c4462c" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/06/euro-2008.html">			<content><![CDATA[Terminaron los primeros partidos de la Euro 2008 que se celebra en Suiza y Austria (el Mundial sin pobres, dicen por ahí) y las noticias no son muy buenas.Nadie duda del nivel que hay en el fútbol europeo, pero los partidos en general, han estado aburridones, excepción del Holanda 3 - 0 Italia y el España 4 - 1 Rusia, debido más que nada, a lo que los equipos derrotados dejaron de hacer y no por lo que hayan hecho los ganadores.Esperemos que desde mañana las selecciones salgan mejor, y que los juegos sean más espectaculares.Mientras tanto, le rezaremos al ángel para que esto suceda.]]></content>
		</document>
		<document id="a546fb4e23db3b3023a37d946e2b5954" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/07/pretemporada.html">			<content><![CDATA[V. mercedes disculparán que haya tenido descuidado este sacrosanto antro de vicio y perdición, pero, así como el pambol nuestro de todos los días, yo también me encontraba de pretemporada.Como sabemos, la pretemporada es época de rumores, contrataciones, nuevas esperanzas para los aficionados, nuevas promesas de los directivos, "ahora sí vamos a ser campeones", "tenemos una deuda con la afición", etc.Para su segura servilleta, cruzaulino de toda la vida y ansioso por una nueva época de triunfos de los celestes, la nueva temporada es un pretexto para renovar ilusiones, para emocionarnos por nuestro equipo y ¿por qué no? para juntar el dinero que no tenemos para comprar la nueva playera, que siempre cambia cada año, y a veces cada 6 meses, así que como resultado, vemos en la tribuna playeras de diferentes años y temporadas.Esto a colación de la nueva playera celeste (la viejita ganó un concurso vía güeb como la más bonita del mundo), misma que es similar a la de Inglaterra, sólo que en colores azul y blanco.Lo a que a nosotros los aficionados importa es que la playera no se vea ridícula, ya que somos los que la presumimos en la calle, los que a veces aguantamos las burlas cuando el equipo pierde, y los que la compramos. Y sobre todo, que con esta playera el Cruz Azul gane un título, que buena falta nos hace.Mañana miércoles se presenta esta vestimenta ante el Atlético de Madrid, en el Estadio Azul. Los Colchoneros ya perdieron en su presentación en esta gira que hacen en México, 1 a 0 contra el Puebla. Mañana esperamos muchos goles.]]></content>
		</document>
		<document id="f23da893da7a3cb9e042f28685a154b" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/09/estoy-ligeramente-encabronado.html">			<content><![CDATA[www.mediotiempo.comY ustedes dirán... ¿por qué?De todos es sabido (creo) que MI equipo de futbol es la Cruz Azul. No me meteré en Honduras de decirles por qué es mi equipo. Es MI equipo y punto. El amor no necesita dar explicaciones. Y sí, es amor, porque de otra manera no entiendo cómo puede uno seguir siendo aficionado a un equipo que cada que ve un color amarillo enfrente le entra miedo, se descompone totalmente y juega su peor partido en la campaña ante un rival que, si bien es el más rico del futbol mexicano, seamos sinceros, este año ha dado lástima. El torneo pasado fue último general y en este torneo las cosas van algo similar.Pero esa es la cruz (azul, en este caso) del aficionado. El aficionado elije un equipo y no hay poder humano que lo haga cambiar la preferencia que tiene por él. Podrá cambiarse de casa, de mujer (saludos, vieja), de país y hasta de religión, pero un verdadero aficionado nunca cambia de equipo (y menos por tres monedas, como dice Don Chente).Es penoso, de verdad, ver salir al rectángulo de juego a un equipo medroso, timorato, sin ganas, ya no digamos de ganar, siquiera de jugar, da de qué pensar a nosotros, los que pagamos las entradas para ir a verlos, los que compramos camisetas (quiero la color arena) y demás parafernalia del equipo... somos nosotros los que sufrimos las burlas de los aficionados amarillos (que, dicho sea de paso, es lo único que pueden presumir esta campaña), nosotros somos los que pagamos las apuestas a los pocos aficionados amarillos que quisieron tomarlas... somos nosotros, pues, los que pagamos el pato. Por ellos, la directiva, el cuerpo técnico, los jugadores... ellos están bien tranquilos, ya dijeron todas las excusas de siempre y ya creen que con eso se nos olvida todo. No señores, la afición no olvida.La verdad, siempre nos dicen (los de los otros equipos) que cambiemos de equipo, pero como dije, primero cambiamos otras cosas que de equipo. Ni modo, así son las cosas. Creo que los directivos apuestan a eso, a la afición fiel, la que siempre va al estadio, a la que siempre consume... Lo peor es que no se ve cuando vaya a cambiar esto.En fin, Señores Álvarez y Garcés, espero que tengan la conciencia tranquila. ¿de veras comeran ustedes tan tranquilamente, viendo cómo está el equipo? Yo no podría. No sé, quizá tenga uno más amor al color azul que Uds. Ustedes conforman una de las peores directivas del futbol mexicano. Y miren que superar a los amarillos y a los rojiblancos no es fácil.Para terminar, hoy leía en "Récord" (pónganse las pilas, queremos "Récord" en internet) la respuesta que el señor Garcés daba a un aficionado que estaba más encabronado que yo (lo cuál ya es mucho decir). Pregunto yo al señor Garcés: ¿con qué autoridad moral puede Ud. señor Garcés, contestar de esa forma a un aficionado que está verdaderamente dolido por lo que pasa en su equipo? ¿cree Ud que contestando de esa manera la afición estará conforme? Se lo dejo de tarea.Ya no el sigo porque tengo las ideas revueltas y con ideas revueltas, tristeza y encabronamiento no se piensa bien, y puede uno decir tonterías.Nos estamos leyendo.]]></content>
		</document>
		<document id="b942fd9fe1d5595fa9720dfd181acc9e" url="http://aresmx.blogspot.com/2008/10/guitar-hero-4-world-tour.html">			<content><![CDATA[Sí, ya sé que Vds. dirán algo así como: ¿qué está hablando éste de videojuegos, si este blog está dedicado a los deportes? (cuando el autor se acuerda que el blog existe) Y más cuando el videojuego es de música, no de deportes.Pues pasa que este videojuego ha lanzado su campaña de lanzamiento, reuniendo en un comercial televisivo a cuatro de las más grandes estrellas deportivas estadounidenses, recordando esa famosa escena de la película "Negocios riesgosos" con Tom Hanks, donde el protagonista sale en camisa rosa y calzones cantando Old Time Rock n'Roll de Bob Seager:Michael Phelps: 8 medallas de oro obtenidas en Pekín 2008 lo avalan. Sus ganancias anuales ascienden a 8 mdd. en el comercial toca la guitarra.Tony Hawk: el patineto retirado es recordado por ser el primero en lograr un 900 en los X Games (haciendo cuentas: 900/360= 2.5. 2 vueltas y media) en el tubo. ¿ganancias anuales? 10 mdd. Toca la bataca.Kobe Bryant: el jugador de los Lakers es el actual MVP de la NBA. Gana 33 mdd al año. Es el de la voz en el comercial.Alex Rodríguez: jugador mejor pagado de las Ligas Mayores. Sus ganancias anuales son de sólo 28 mdd. En el citado comercial toca el bajo. Dicen que es el nuevo amorcito de MadonnaBueno, basta de rollo. Va el video del comercial.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>