<author id="7f85514121b443553fdd59535ca03d3c" url="jessyca-eden.blogspot.mx" feed="http://jessyca-eden.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="fdfeff83c039833fc3869d3815c91d4c" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/10/urgente-solicitud-de-ayuda-nuestros.html">			<content><![CDATA[David Sosa, vocero del SOS desapareció el Domingo en la playa del Hilton. Por favor ayudanos a localizarlo. Si lo has visto desde entonces favor de comunicarte al: 624 1298137 de Los Cabos, Baja California Sur.Compañeros y amigos de todo el país y del mundo, les agradeceremos su apoyo y atención a este caso, pues se trata del vocero del colectivo SOSCabo (www.soscabo.org), una organización ciudadana hermana, quienes promueven que nuestro Estado -Baja California Sur- se mantenga libre de minería tóxica, impulsando la defensa de la Sierra de La Laguna, El Desierto del Vizcaíno y el Golfo de California]]></content>
		</document>
		<document id="43c5a26206d3e3cff58fd6cd9f0e75ed" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/11/blake-mora-la-verdad-es-crucial.html">			<content><![CDATA[Las muertes del titular de la Secretaría de Gobernación, José Francisco Blake Mora; del subsecretario de Asuntos Jurídicos y Derechos Humanos, Felipe Zamora Castro; del director general de Comunicación Social, José Alfredo García Medina; de la secretaria técnica Miriam Hayton Sánchez, y de cuatro efectivos militares, acaecidas ayer, cuando el helicóptero del Estado Mayor Presidencial en que viajaban en dirección a Cuernavaca se desplomó en el estado de México, trasciende, aunque no excluye, el ámbito de las tragedias personales, dada la jerarquía en el gobierno federal de dos de los fallecidos. Blake Mora ocupaba el segundo puesto en importancia, en tanto que Zamora Castro desempeñaba un papel de gran relevancia en la coyuntura por la que atraviesa el gobierno federal.Además de lamentar la pérdida de vidas humanas, cabe señalar algunos elementos de contexto ineludibles de la tragedia.Para empezar, debe destacarse el hecho de que, ya sea por reacomodos de gabinete o por muerte accidental, la Secretaría de Gobernación ha tenido, en menos de cinco años, cuatro titulares, y se apresta a tener al quinto. Independientemente de los factores que la hayan causado, semejante inestabilidad en la conducción de la política interna y en la coordinación del gabinete no puede arrojar buenos resultados para el país ni para el gobierno, y acaso explique las dificultades en el diseño y la aplicación de sus estrategias en diversos rubros.Por otra parte, la muerte de Blake tiene dos precedentes que no pueden pasar inadvertidos: hace tres años, justamente en este mes, murieron el entonces secretario de Gobernación, Juan Camilo Mouriño, y el antiguo responsable del combate al crimen organizado, José Luis Santiago Vasconcelos, en lo que fue oficialmente calificado como accidente aeronáutico, ocurrido cerca de la Fuente de Petróleos, en la ciudad de México. En ese entonces –noviembre de 2008– resultó inevitable recordar el deceso de Ramón Martín Huerta, secretario de Seguridad Pública en el gobierno de Vicente Fox, ocurrido cuando el helicóptero en que viajaba hacia el penal del Altiplano se precipitó en el municipio mexiquense de Xonacatlán, en septiembre de 2005.Otro factor contextual es el escenario de violencia e inseguridad desatado por las luchas entre grupos delictivos y por la estrategia oficial para combatirlos, proclamada a unos días de que Felipe Calderón asumió la jefatura del Poder Ejecutivo, en diciembre de 2006, y que ha dejado un saldo de decenas de miles de muertos.A la espera de los resultados de la investigación oficial, sería irresponsable sugerir, sin los necesarios elementos de juicio, una relación entre la guerra calderonista y el desplome del helicóptero ocurrido ayer. Tampoco puede afirmarse que las muertes de Blake y de Mouriño conformen un patrón de accidentes de aeronaves del Estado Mayor Presidencial. Las casualidades existen, y el uso intensivo del traslado aéreo por parte de servidores públicos de primer nivel incrementa las probabilidades de que se vean involucrados en accidentes.Sin embargo, ante una sociedad escéptica, con una credibilidad institucional seriamente debilitada, y en el entorno actual de violencia descontrolada, al gobierno federal no le será fácil explicar –y mucho menos asimilar– la muerte, en accidentes aéreos, a bordo de aeronaves oficiales, de dos secretarios de Gobernación en tres años, y en seis, la de cuatro funcionarios directamente relacionados con la seguridad pública y nacional.La tragedia de ayer desvela, pues, otra circunstancia no menos trágica: la de un gobierno cuyos márgenes de credibilidad se han reducido en forma severa por efecto de sus fallidas estrategias en materia de economía, de seguridad y de comunicación pública. Las dos primeras son irreparables; la tercera puede no serlo, si la administración calderonista logra informar, con plena transparencia, la verdad de lo ocurrido al helicóptero en el que viajaba Blake Mora y algunos de sus colaboradores.Link.]]></content>
		</document>
		<document id="651350439fff8cfa2f262a23be2d2f95" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/11/fracaso-del-prian-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Fracaso del PRIAN en FacebookEn Facebook, en las páginas (no los grupos) hay una estadística que mide que tanto "hablan" (comparten, publican, recomiendan) los participantes acerca de esta. Yo pienso que indica que tanta influencia tiene una página de Facebook, mas allá del número de seguidores con que cuente. Si uno divide la cantidad de los que "hablan" acerca de la página por el número de seguidores de esta creo obtener otra estadística, lo llamo el porcentaje de participación, para evaluar que tanta penetración tiene una página. A continuación les citare algunas páginas de Facebook y sus números. Los datos son hasta el 24 de noviembre del 2011.I. Paginas PRIANistasPagina del Peña NIeto - http://www.facebook.com/EnriquePN?sk=wallSeguidores: 1175331Hablan: 57687Pct. de Participación = 57687 * 100 / 1175331 = 4.91%Pagina de Josefina Mascas Mota - http://www.facebook.com/josefinamxSeguidores: 563161Hablan: 29517Pct. de Participación: 5.24%Pagina de Ernesto Cordero - http://www.facebook.com/ernestocorderoarroyoSeguidores: 16505Hablan: 1157Pct. de Participación: 7.01%Pagina de Di No al PRI (pagina operada por PANistas) - http://www.facebook.com/NoalpriSeguidores: 52149Hablan: 4205Pct. de Participación: 8.06%II. Páginas de DesmadrePagina de Hazme el Chingado Favor - http://www.facebook.com/hazmefansSeguidores: 178223Hablan: 10270Pct. de Participación: 5.76%Página de Werevertumorro: http://www.facebook.com/werevertumorroSeguidores: 2939884Hablan: 231352Pct. de Participación: 7.87%III. Paginas de la Resistencia al PRIANPagina de Los Gastos Pendejos - http://www.facebook.com/LosGastosPendejosDelPRIANSeguidores: 29212Hablan: 4111Pct. de Participación: 14.07%Página de Andrés Manuel López Obrador - http://www.facebook.com/amlo2012Seguidores: 51032Hablan: 13240Pct. de Participación: 25.94%ConclusionesLa pagina mas jodida es la de Peña NIeto con apenas 4.91% (es que son puros infelices acarreados).Hazme el Chingado Favor tiene mas influencia que la pagina de Peña NIeto o la pagina de Josefina Mascas Mota.Werevertumorro se chinga a la de Peña NIeto, la de Josefina Mascas Mota, y la de Ernesto Cordero.Aun con todo el chayote que la etilencia ha soltado para que Javier Alatorre mencione la pagina de Di No Al PRI esta página apenas llega a un 8.06% de participación. Lastima Margaritos. Don Javier Alatorre, ¡puede usted estar orgulloso de por lo menos haber superado a werevertumorro!O sea, el mensaje del PRIAN no despunta y no supera paginas de desmadre. El PRIAN ha fracasado en Facebook.Los Gastos Pendejos se chinga a todas las páginas del PRIAN y a las páginas de desmadre. (Semos chingones.)PERO la pagina que, bajo este concepto y en esta muestra, más influencia tiene en Facebook es entonces la de AMLO, con un porcentaje de participación del 25.94%. El mensaje de AMLO esta penetrando y es por eso que el PRIAN esta cagado de miedo.Creo que los números de “seguidores” que las paginas del PRIAN tienen son en su mayoría inflados usando bots de alguna especie.Leer mas]]></content>
		</document>
		<document id="5b7bf3707f3709412fe6460ac0048906" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/11/gastos-pendejos-de-luege-mamalgo.html">			<content><![CDATA[Luege Mamalgo, titular de CONAGUA, afirma que los que firmamos la denuncia contra FeCal semos probablemente miembros del crimen organizado (el desorganizado es del gobierno).  Esta bueno que yo tengo a Miss Sinaloa por mi morra, calzo botas de piel de gringa, tengo un ranchote, y los Tigres del Norte me componen corridos, pero pos es que lavar excusados en gringolandia deja harta lana.  En fin, para que Luege Mamalgo se "enseñe a respetar", aquí le damos este balconeo de los gastos pendejos que ha hecho en CONAGUA.Luege Mamalgo se gasta 904 mil pesos en poner un stand EN TURQUIA!!!!Y pos ya engolosinado pos decide gastarse 1.4 millones mas, total, es dinero del erarioLuege Mamalgo contrata un curso sobre como tener éxito en la vida"...logramos  inundar otra vez Tabasco...inundamos Minatitlan...inundamos Tlacotalpan...ah, y tambien  inundamos todo EDOMEX!!!!....semos rete chingones la verdad!....Salud!!!!..."Esto es entendible...el miedo no anda en burros...pero, por esa lana, no seria mejor comprar uno nuevo?Por favor...un alma caritativa que le explique a este pendejo que todo eso se lo robaron los gringos en 1847!!!!Casi 34 millones en pinches spots...no hubiera sido mejor hacer obra hidráulica con ese dinero?Casi un millon de pesos para transportar papel en blancoLeer mas]]></content>
		</document>
		<document id="f5447dd588717c6ef82e466917faf495" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/11/los-gastos-pendejos-de-ernesto-cordero.html">			<content><![CDATA[Ernesto Cordero estuvo en SEDESOL de febrero del 2008 a diciembre del 2009. A continuacion unos gastos pendejos de Ernesto CorderoPara Ernesto Cordero el desarrollo social significa dar clases de cachibolErnesto Cordero contrata un curso de "como pensar"Pos no que con seis mil pesos alcanzaba hasta para irse de vacaciones?Un curso para aprender a ser aun mas borregos!Cordero tomo este curso y se convencio que podia superar las pendejadas de FECALTipicamente PANista, Cordero sabe que es rete pendejo y tiene que incrementar su autoestimaCordero cree que desarrollo social implica jugar futbolMuy amante de los deportes, Cordero no tienen empacho en gastarse 600 mil pesos del erario para anunciar un partido de beis!Imitando a su jefe FECAL, Cordero se gasta un carajal de dinero en spots!Tiliches para acarreadosErnesto Cordero se asegura que no vayan unos árabes de Al Queida a robarse las despensas!Se pueden dar cuenta entonces de la clase de gobierno que Cordero le daría a México...gastando en puras pendejadas y soltando dinero para acarreos.  Conste: esta es solamente la puntita nada mas.  Quien sabe en que mas pendejadas se gasto Cordero el dinero de los mexicanos.Leer mas]]></content>
		</document>
		<document id="1c1b0ded258a936355ce0d12e2fea22b" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/11/los-muertos-de-calderon.html">			<content><![CDATA[José Enrique González Ruiz.La muerte está agradecidacon Felipe Calderón:ni la epidemia del sidatrajo tantos al panteón.Aplica con fanatismolas recetas imperiales;fiel al neoliberalismosin importarle los males.Más de 50 mil muertosy un país ensangrentadosaldo es de los entuertosde un gobierno desquiciado.La calaca no se tragael cuento de Calderónde que el incendio se apagaechando lumbre al fogón.Jóvenes sin esperanza,sin escuela y sin trabajo.Arriba sigue la transaa costa de los de abajo.Por caminos y parajeshay cadáveres regados;la muerte se teje un trajecon cabellos arrancados.“Al espurio Calderón”,dice la parca sin maña,“por violar la Constituciónyo le paso la guadaña”.El Ejército en las calles,la Marina desatada;sólo se escuchan los ayesde la gente maltratada.La flaca ya dio de bajaal conocido Fecal;lo acomodó en una cajay la cerró con metal.No desea que se le salga,pues comete tropelías;no hay argumento que valgarespecto a sus fechorías.Ya no quiere la Catrina;que haya más confrontación.por la actitud tan dañinade Felipe Calderón.Link.]]></content>
		</document>
		<document id="1b2d2917a63df8be531ce8b7afdf93e8" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/12/chepina-mascas-mota-la-michael-jackson.html">			<content><![CDATA[Como ustedes saben, Michael Jackson, una persona con sangre africana, acabo sus dias como una mujer sajona.  Igual, Chepina Mascas Mota comienza como una persona probablemente tambien con sangre africana y evoluciona a una escandinava.  Este cambio es motivado por el racismo endemico del PAN (partido que fue fundado en 1939 con fondos que proporciono la embajada de la Alemania nazi en Mexico).  Aqui la evolucion de Chepina o, como hoy la conocen, Helga Mascas Mota.Encargada del SEDESOL en el 2004.  Morenaza pelo pasita!2007.  Chepina se ha aliazado el cabello...aqui con la verdadera jefa de la SEP, la cucaracha Gordillo2008. La morenaza sigue ahi...sabe que va a tener que bajar unos kilitos...vamonos a comer mariscos a Mandinga mi negra!2010.  La morenaza llega al congreso pero esos pelos no le van a ayudar...necesita todo un "revamp" del "look"Enero del 2011.  Ah verdad?  La morenaza ya logro perder unos kilitos, se le reconoce.  Y ahora anda tratando de dar el gatazo a Hillary.Septiembre del 2011.  Helga von Stauffenberg!!!!  Noten los ojos verdes, el pelo rubio quemado, y la linea en la mandibula a la Brad Pitt.  Donde se fue la morenaza de la primera foto?Lo mas triste es la ignorancia en el PAN.  Mexico ha tenido DOS presidentes en cuyas venas corria sangre africana: Vicente Guerrero y Juan Alvarez.  Ambos fueron caudillos de la independencia y Alvarez fue el que logro derrocar finalmente a Santa Anna.  Igual, se decia que el generalisimo Morelos tambien tenia sangre africana.  Esto NO debe de sorprendernos.  En la colonia, debido a la mortandad de los indigenas, los espanoles trajeron miles de esclavos de Africa a tal grado que en un momento habian mas africanos que indigenas en México. Hemos tenido entonces dos presidentes y un gran caudillo militar con sangre negra y demostraron ser hombres probos, valientes, patriotas, y audaces.  Por que se averguenza Josefina Vazquez Mota de esa sangre?  Que poca madre!Leer mas]]></content>
		</document>
		<document id="75712b3c8a57bd68161d7c5e5333528e" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/12/en-2011-epn-llego-gastarse-hasta-14.html">			<content><![CDATA[Los mismos datos del gobierno de EDOMEX muestran el dispendio del gobierno de EPN en publicidad. Es evidente que estos se acrecentaron a partir del 2009, cuando el partidazo lo empezó a posicionar para la grande.Los contratos del caso, extraidos del portal de informacion de EDOMEX son:AD-012-2005 para cubrir el 2006 - $123,298,800 anual o $10,274,900 al mesAD-017-2006 para cubrir el 2007 - $127,970,000 anual o $10,664,166 al mesAD-019-2007 para cubrir el 2008 - $123,365,500 anual o $10,280,458 al mesAD-021-2008 para cubrir el 2009 - $134,934,087 anual o $11,244,507 al mesAD-016-2009 para cubrir el 2010 - $145,979,203 anual o $12,164,850 al mesAD-017-2010 de enero a septiembre del 2011 - $126,208,550 o $14,023,172 al mesO sea, mientras el pueblo de EDOMEX nadaba entre mojones por falta de inversion en obras hidraulicas porque quesque "no habia dinero", el gobierno de Enrique Peña Nieto gastaba a lo pendejo en promocionar la imagen del copeton.Uno de los muchos logros del copeton: rehidratar el lago de ChalcoLeer mas]]></content>
		</document>
		<document id="64299a0e4355163f047d0e6391fa4ddc" url="http://jessyca-eden.blogspot.com/2011/12/ladillas-carta-don-manuel-bartlett.html">			<content><![CDATA[LadillasCarta a don Manuel BartlettPor el Lic. Mefistófeles SatanásI. Situación Actual – Diferendos Acerca de Su Candidatura - Herr ClausewitzDon Manuel:Hace una semana, en una carta dirigida al dirigente chucho, don Jesús Zambrano (ver http://www.blogdeizquierda.com/2011/12/ladillas-carta-don-jesus-zambrano-lider.html), escribí:“…Miren, en algún momento pensé que don Manuel se podría equiparar al general Negrete, un conservador que se le presento a Zaragoza en Puebla pidiendo que le dieran aunque sea de soldado raso pues ‘tenia patria antes que partido’. Claro, mi general Zaragoza sabia lo cabrón y hábil que era Negrete y le dio el mando en el Loreto…Pero, sucede que una situación en que prevalece la autoridad militar, el mando, la disciplina, y en la que un general puede dar una orden y esta se va a obedecer NO se puede traducir en una situación de seguidores de un movimiento político. En otras palabras, don Jesus, en Morena NO semos PRIANistas, es decir, ¡NO semos borregos!...Creo que don Manuel tiene un papel que puede jugar pues es muy conocido. Pero, hasta que no lo vea yo brigadeando o repartiendo Regeneracion o hablando de casa en casa (tendría gran impacto, lo admito), NO veo porque debe de sustituir en la postulación a un militante de Morena que YA esta echando el alma por delante. O sea, don Jesus, démosle una morena licha (fusil mexicano) a don Manuel/General Negrete y que le entre a los putazos como cualquier otro soldado raso…”Me he enterado que aparentemente usted fue invitado a ser postulado como senador por Puebla “…por invitación de AMLO…”. Por lo menos eso es lo que dice Excelsior y esta fuente pos me causa escepticismo. Si tal es el caso creo entender (aunque no lo justifico): AMLO sabe que el ganar la elección NO es el principal reto; el principal reto será evitar que se vuelva a consumar un fraude electoral orquestado por el PRIAN. Y es que los jueces NO van a descalificar casillas aunque hasta los muertos voten y que todo recurso que se presente será juzgado “notoriamente improcedente” por estos hijos de la chingada.AMLO, creo, sabe que si el copetón es impuesto en el 2012 sera porque le fue a ofrecer las nalgas a los gringos entregándoles lo que queda de PEMEX. AMLO también cree que usted es un gallo muy jugado y que si lo mete al senado ahí usted lograra detener la entrega de lo que queda de PEMEX. Así pues, aun si el PRIAN lo impone el movimiento tendría gallos de pelea en el congreso que NO le permitirían seguir entregando el patrimonio nacional y el copetón le quedaría mal a su patroncito tostado de la casa blanca.Por supuesto esto ya entra en el realpolitik de la grilla mexicana. Pero será el sereno, don Manuel, la verdad es que esto indica cierto autismo en el gobierno legitimo que no se está sincerando con las bases acerca de sus intenciones. Le cito a Clausewitz, el teórico prusiano de la guerra: “…entre mas informe un líder a sus tropas de sus intenciones mayor serán los sacrificios que les puede demandar pues estas harán suyas la visión del líder…” O sea, don Manuel, como le escribí a Zambrano:“…Por favor, don Jesús, se ve que usted no ha comprendido a qué nivel de politizados y de conocedores es la gente de Morena. Repito, don Jesús, ¡NO somos PRIANistas!...”II. Cambios de Paradigmas – Enfrentar la Caída del SistemaBien, aquí me atreveré a proponerle una estrategia que sería de beneficio para todos, usted, AMLO, los militantes de Morena, y a México. Me atrevo a hacerlo porque ya han cambiado las cosas. Hoy en día cualquier pendejo como su servidor tiene tribuna y hay quien lo lee. Ansina que por favor no descarte lo que diré pues, usted bien sabe, el pragmatismo en un político es virtud.Aceptemos que usted tiene un papel que jugar. Recordemos su militancia en la defensa del petróleo. Descartemos al PAN por el momento, ahí la jumentada está muy flaca. Igual, en el PRI el copetón rebuzna pero, desgraciadamente, tiene a los medios y el dinero que desapareció de las arcas de Coahuila para hacer campaña. No nos olvidemos que usted (como AMLO) era parte del PRI y la conseja popular es de que “…para que la cuña apriete tiene que ser del mismo palo…”Don Manuel, usted primero debe de enfrentar la acusación de que fue responsable del fraude electoral del 88. Si lo fue, explique los detalles, como se organizo, quien lo ordeno, etc. Puede usar la defensa de Nuremberg: “…yo solo obedecía órdenes…” en tal caso. Deje que los militantes de Morena sopesen si sus acciones recientes en defensa del petróleo son suficientes para borrar ese estigma.Si usted no fue el responsable (se menciona que fue el grupo compacto de Salinas, Joseph Marie Córdova Montoya, Otto Granados, Camacho Solís, Gamboa, etc.) pues sáquelo igual a la luz. Usted seguramente tiene los pelos de la mula en la mano. Igual, deje que los militantes de Morena sean los que juzguen.Repito, no somos PRIANistas borregos. Vámonos sincerando, don Manuel. La cúpula del gobierno legítimo debe de dejar de tratar a los militantes como si fueran niños chiquitos. Los tiempos han cambiado, don Manuel, y las consejas de Clausewitz siguen siendo ciertas.III. Desconfianza – La Campaña de Oriente – Los Pelos de la MulaSegundo, las bases desconfían de usted por lo que apunte arriba. Y es que la mula no era parda, don Manuel. Mire cuanto traidor ha contado con la confianza de AMLO: los chuchos, Sabines, Godoy, etc., etc., etc. ¿Cómo sabemos si usted no se nos va a voltear? (Seguramente esta preocupación estaba también en la mente de mi general Zaragoza cuando hizo a Negrete comandante en el Loreto.)Entonces, lo que usted tiene que hacer es, en efecto, volver a asumir el papel de un Miguel Negrete. Esto sería ideal pues mi general Negrete, usted como poblano recordara, lavo su militancia conservadora portándose bizarramente defendiendo el Loreto en el cinco de mayo.En la práctica ¿en qué consistiría esto? Su misión, don Manuel, seria asegurar que el movimiento obtenga carro completo en la antigua área de operación del cuerpo de ejército de oriente: Puebla, Tlaxcala, las montañas de Veracruz, y norte de Oaxaca. Esto no solamente borraría cualquier duda acerca de su lealtad sino que también aseguraría una cantidad extraordinaria de votos para el movimiento.¿Cómo se lograría tal cosa? Se necesitara que usted, desde ahora, recorra ese territorio, municipio por municipio, haciendo eventos en las plazas y mercados, estableciendo contacto con la militancia de Morena, oyendo sus sugerencias, ofreciendo el acervo de su experiencia política, etc., etc. De igual forma hizo mi general Negrete una vez caída la plaza de Puebla, pues la sierra de Puebla continuo en pie de guerra y ningún francés o imperialista se atrevía a penetrar en ella. ¡Gánese la postulación a pulso, don Manuel!Pero hay que ser realistas, don Manuel. A estas alturas, con lo temerosos y desmoralizados que están los mexicanos, aun si usted anda dándose baños de pueblo y hablándole bonito a la gente de justicia social y democracia la borregada no necesariamente reaccionara. Se necesita mostrarle a la gente evidencia contundente de que el PRIAN les ve la cara de pendejos y de que mientras estos sigan mamando del presupuesto ellos seguirán jodidos. Ante tal evidencia ni aun los mas coyones, ni los mas poltrones, y hasta algunos militantes del mismo PRIAN votarían por Morena.Y su servidor tiene tal evidencia, los pelos de la mula, don Manuel. Pero, como ya le mencione, es evidente el autismo que hay en la cúpula del movimiento y no, no nos pelan. La evidencia se llama los gastos pendejos, don Manuel. Es la evidencia de los dispendios del PRIAN extraídos del mismo IFAI y compranet. Ya hemos hecho muchas acciones donde exponemos esta evidencia al pueblo. Aquí un enlace a una acción de balconeo de los gastos pendejos que tomo lugar en la misma ciudad de Puebla (un muy porfiriano dos de abril): http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/04/puebla-1-y-2-de-abril-del-2011-las.html. La reacción de la gente fue unanime: se encabronan. Vea como la juventud se adhiere entusiasta. Similares balconeos han tomado lugar en Xalapa, Naucalpan, el DF, SLP, Monterrey, Guadalajara, etc.Y debo recalcar lo siguiente. Estos balconeos empezaron semanas antes de que los gachupincitos o los gringuitos salieran de indignados a la calle. La juventud mexicana lo hizo primero.Toda esta información sobre los robos del PRIAN se encuentra a su disposición, don Manuel, en http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com. También puede encontrarla en tres PDF’s que he preparado con la información:Los Parasitos - http://www.mediafire.com/?n3gselqsrocec88El Sexenio de Hidalgo - http://www.mediafire.com/?dc8a5gg337v1311Los Gastos Crimnales - http://www.mediafire.com/?eqxs24s8iqx853rLa más reciente acción de balconeo tomo lugar apenas hace unos días, en Coyoacán, a cargo de los compañeros del Frente en Defensa de la Patria: http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/12/balconeo-de-los-gastos-pendejos-en.htmlAsí pues, don Manuel, NO estoy hablando de ejercicios teóricos o de militancia de internet o un sueño guajiro. Nadie antes ha llevado información directamente al pueblo mexicano para cambiar lo que los gringos llaman “hearts and minds”, tal vez por eso los políticos profesionales, “a la antigüita”, no entienden o desconfían de usar esta arma. Repito: la experiencia de los compañeros que han hecho balconeos demuestra que todo esto le es letal al PRIAN. Francamente, sería inmoral si la cúpula del movimiento insiste en su autismo de no apoyar y multiplicar estas acciones.Tenemos amplia información de las transas y gastos pendejos del copetón, don Manuel. Y estoy seguro que usted, conocedor de cómo se hilan las cosas en el partidazo, puede complementar rete bien esta información.Así pues, don Manuel, le estoy dando a usted esta arma que no es un arma común y corriente sino una bomba atómica. El mensaje que hay que machacar es, repito, muy sencillo: “mexicano, el PRIAN te está viendo la cara de pendejo y mientras sigas votando por el PRIAN tú y tu familia seguirán jodidos”. A nadie le gusta que le vean la cara de pendejo. Y la naturaleza humana es tal que, si usted se esta muriendo de hambre o está agobiado por los impuestos, resentirá que otros cabrones vivan como príncipes.Este mensaje debe de ser divulgado ante el pueblo, organizaciones sociales, organismos empresariales, estudiantes y maestros universitarios, etc., etc. Don Manuel, con esta arma y con su disposición de reavivar la campaña de oriente de mi general Negrete, sería posible asegurar, si, no tengo duda, carro completo para Morena en Puebla, Tlaxcala, norte de Oaxaca, y las montañas de Veracruz.Al hacer esto usted demostrara que si es pragmático, que NO se ha infectado del autismo de la cúpula del movimiento, que respeta y colaborara con la militancia de Morena y oirá sus sugerencias, que está dispuesto a ganarse la nominación a pulso, que quiere capitalizar el uso de la información como arma, que NO es un traidor, y demostrara que Herr Clausewitz sigue siendo un don chingon.FINLeer mas]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>