<author id="7f91243e5c05f773048fc02b8abefc5d" url="elsilencioquegrita.blogspot.mx" feed="http://elsilencioquegrita.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="12ec06724db020be30a3188e3e6a4a46" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/01/che-barnet-poemas-al-che.html">			<content><![CDATA[CHEMiguel Barnet (CUBA)Che, tú lo sabes todo,los recovecos de la Sierra,el asma sobre la yerba fríala tribunael oleaje en la nochey hasta de qué se hacenlos frutos y las yuntasNo es que yo quiera dartepluma por pistolapero el poeta eres tú.]]></content>
		</document>
		<document id="edc0069819cf4cd007d3a508ae713200" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/01/che-guevara-azurmendi-poemas-al-che.html">			<content><![CDATA[CHE GUEVARAde: Jesús Azurmendi (España-País Vasco)1.- Yo no maldeciréa tus enemigos. Para eso les pagaron,necesitaban el jornal para mantenersus casas. Mi pueblotiene asesino, pobres asesinos,humildes asesinos,mis asesinos.Tienen sudor en la miradaaunque se han despojado del uniforme,aunque se han quedado callados.No los maldeciré.Los asesinos, en cambio, los que estaban en su casa,al fresco de la sombra del portalcuando los transistores anunciaron le han matadoy no palidecieron al escucharlo.Los que han comprado diariosy nada mas.Si, hacia el atardecer marcha el hombre.Los dos horizontes delos románticos y bellacos tiranosapresan al hombre.Y marcha y hombre.Cansados están los horizontes,el hombre está cansado,sufre mucho.Decir que no has muerto y que sí,que has muerto,que eras un hombre,a los que no han querido verte.No una idea.mucho sufre el hombre,se muere.Y no sabemos que somos hermanos.Pero no te tengo lástima.2.- Ahoraconsolaréiscon caridadla sombra.Consolaréisel mar, el bosque,la cálida montaña y cuatro aburridos.Por caridad, lo que sois buenos.Consolar el nortey el sur.Consolar el Bidasoa,por caridad, en los árboleshan quedado los corazones, en otoño,mi gente.3.- No estoy de parte de los proletariosporque ellos traigan el porvenir,sino porque no traen, si, porque son débilesy pobres.porque no han roto la esperanza. 4.- El trabajo tiene fábricas,la barca del río.La lluvia tiene un cielo. Pero la libertad no tienehombres – protegidos en papeljuramentadoOh hombre!5.- El hermano trabajadorde la parte baja del rioha asesinado al norte. ]]></content>
		</document>
		<document id="1b78111f51eb459667903b238b689120" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/02/acerca-del-cortometraje-la-condesa-y-su_24.html">			<content><![CDATA[Twittear!br />Por Roberto Aztlán CamachoUno puede esperar mucho cuando se propone algo de una magnitud que pocos se atreven (y pueden) hacerlo. Lo propuesto de pronto, y tras una fuerte campaña de publicidad, se convierte atractivo y es necesario presenciarlo; ya sea por curiosidad, por estar al tanto de lo que sucede en la ciudad, o por el mismo aprecio hacia lo que se presenta. Las expectativas son tantas y el acto, único en su especie, se llena de aplausos y comentarios positivos. En la ciudad no hay muchos con la osadía de hacerlo. Todo un éxito, es el eco que resuena.Algo así, me parece, sucedió con el estreno del cortometraje La Condesa. Organizar la presentación de un proyecto audio visual no para un festival artístico, es algo inusual en Tepic. Y para empezar, eso se agradece. No se tuvo que esperar a un evento oficial para mostrarlo, sino que se le tomó al toro por los cuernos y se presentó un fin de semana en uno de los dos cines que poseemos en la ciudad. A la primera pensé que el evento no tendría tanta trascendencia. Suele suceder la poca convocatoria lograda en los eventos de arte a pesar de una larga campaña publicitaria: la masa de Tepic todavía no se  interesa en estos asuntos. Fue gustosa mi sorpresa al ver abarrotada la sala de espera no por el contexto del escenario (cine, fin de semana, películas comentadas y recomentadas en todos los medios de difusión posibles), sino por el cortometraje mismo. Como gran imán ante clavos pequeños, atrajo una enorme cantidad de personas. Pensé en ese entonces que, quizá, se ha iniciado una etapa donde mucha gente, y no el mismo círculo reducido de personas, asiste a eventos de índole artístico. Sin embargo también llegué a otra conclusión que incluye a las amistades de quienes participaron en el corto y el ambiente un tanto chick del asunto. Sea la razón, se presenció una aglomeración inusual. Notar personas sentadas en los pasillos de la sala para presenciar el corto, fue agradable.Y no dudo que las notas periodísticas y los comentarios al respecto hagan énfasis en esto y lo resuelvan como éxito logrado; el cual, por cierto, se logró si se piensa el éxito sólo por el evento. Sin embargo y como suele suceder, si existe un gran público se concluye que la calidad de la obra es buena. Como cuando alguien va a los tacos o las tortas y percata la diversidad de negocios en un mismo espacio reducido: se dirige uno con quien tenga más clientes (si no estuvieran buenos, no tendría tanta gente comiéndolos. Quien tiene pocos, es porque la comida es mala).  O con la música: si muchos la escuchan también debo hacerlo, y en un extraño silogismo se concluye que es de buena calidad. De la misma forma, por mucho se hablará de La Condesa como el éxito que pocos han logrado. La enorme cantidad de personas que asistieron y le aplaudieron mas no al cortometraje sino al evento.Hablar de La Condesa  no tardará tanto puesto que, como producto artístico, no proyecta mucho. Al parecer es la misma propuesta de mucho del cine gringo actual: un capricho para mostrar buena producción, jóvenes atractivas y mucha  sangre. Es decir, entretener. El churro dominguero. No hay un planteamiento más hondo.Para contar una historia es necesario un argumento, el cual carece por completo el cortometraje. Sin trama, la obra cae por sí misma y se pierde eterna en los ojos de quien la presencia y se olvida en el momento justo en que se comenta. En La Condesa no hay historia. Sólo se presenta un escenario donde prevalece lo extraño y la violencia. Termina ésta y termina la obra. No hay trascendencia.Desde la presentación del tráiler se mostró con buena producción. Y es verdad, la tiene. Y algo más, la fotografía y el sonido: un trabajo excelente. Estos tres elementos le dan algo positivo a la obra. Los tres hacen una mancuerna muy bien lograda. El ambiente se siente realmente auténtico. La Condesa es igual que una mujer seductora que se nos presenta: su atractivo nos impresiona, mas cuando habla todo termina. Quizá para un rato está bien, después ya no. Todavía peor si no sabe hacer el amor, pues los actores de La Condesa dan mucho qué desear. Salvo quien tiene el papel de Ximena quien lo hizo muy bien. Continuando con la metáfora, su actuación es igual a unas cuantas caricias.Obras así no suelen presentarse en Tepic, y es agradable notar el esfuerzo. Sin embargo ante tal equipo de producción hubiese sido interesante presenciar otro tipo de propuesta. La Condesa, según yo, no pasará más allá del evento. Es decir, del acto social que significa presenciarla. Puede ser un pretexto para salir un rato.Lo curioso es que, a pesar de presentarse como obra de terror, no hubo momento en que las personas dejáramos de reír. He ahí la importancia de escribir un buen guión.Debo añadir algo: todo esto lo escribo como mero espectador. Hay que esperar la crítica especializada.Roberto Aztlán es parte del consejo editorial de Revista Herética. Participante en el taller literario “Los hijos del limo” y lecturas en distintos foros. En sus ratos libres se dedica a los estudios universitarios, a la promoción de la lectura y a hacerle de profesor en una primaria. Su bitácora virtual es:salirflotandoporlaazotea.blogspot.mxTwittear!br />]]></content>
		</document>
		<document id="de36f1448a781267f6426c06d61c5288" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/02/chavez-responde-alejandro-sanz.html">			<content><![CDATA[El cantante español Alejandro Sanz en cierta ocasión le pidió permiso al presidente de Venezuela, Hugo Chávez, para cantar en el país.En el mensaje publicado en la página de Twitter de Sanz, el cantante le expresa al presidente su deseo de cerrar su gira de concierto en el país pero además le dice que tiene que haber un compromiso de su parte. "Presidente Chávez, quiero ir a cantar a su país. ¿Me lo permite? ¿Me da su palabra de que no le pasará nada ni a mi público ni a mi gente ni a la empresa ni a mí? Si usted me da permiso y nos da su palabra de que nada va a pasar yo cierro mi gira en Venezuela. Usted tiene la palabra." RESPUESTA:Señor Alejandro: sabe usted lo que significa ser esclavo sin cadenas?… Esclavo sin cadenas, es simplemente continuar siendo esclavos sin cargar los grilletes… ¿Por qué razón no te has preguntado todavía, del por qué Venezuela es atacada con artillería pesada solamente por las potencias occidentales? ¿O será que formas parte de ellos y te haces el distraído? Infórmate amigo mío, y pregúntate por qué Colombia es considerada una de las naciones donde existe mas desigualdad por culpa de gobiernos que sólo mandan para unos pocos y las riquezas son distribuidas para unos privilegiados; mientras Venezuela es reconocida como el primer país de la región en cuando a bajar la pobreza extrema, de manera drástica en el gobierno de Chávez Frías.¿No te llamó nunca la atención que después que nuestro país se volcó a la izquierda, automáticamente se comenzaron a unir la mayoría de los pueblos de América latina, en una clara señal de lo que querían los pueblos?… ¿Pides permiso para venir a cantar? ¿No te da vergüenza decir eso? ¿En un país democrático donde cualquier persona puede decir lo que se le venga en gana y no como te cuentan? Te diré algo: La mayoría de los latinoamericanos que levantaban su voz por intermedio del canto, en señal de protesta por las infinitas injusticias que sufrían sus pueblos por culpa de dictaduras asesinas de derecha…nunca pidieron permiso para arriesgar su vida en nombre de los miserables, y en esos tiempos sí que arriesgaban el pellejo… Alguna vez te dignaste escuchar alguna prosa convertida en canción de Don Atahualpa Yupanqui?… ¡Sí!, aquel que lo llamaban el padre de la canción folclórica latinoamericana… La dictadura fascista argentina lo persiguió y tuvo que asilarse en Europa, por si no lo sabes es el mismo que en París compartió escenario con alguien llamada Edith Piaf… Nunca te contaron del cantautor Víctor Jara, que la dictadura chilena de Pinochet, le corto las manos para que no volviera jamás a tocar su guitarra acompañado su canto y no conformes con ello, lo acribillaron indefenso en el Estadio de futbol de Santiago?… Seguramente conociste a Mercedes Sosa, "la negra del Sur" como la llamaban todos los pueblos latinoamericanos… Si no la conociste, te invito que te metas en Youtube y la escuches cantando: "Solo le pido a Dios" y después me cuentas… A esta cantautora pueblo, cantando en la ciudad de La Plata en el año 79 la dictadura fascista la detuvo a ella y a todos los que osaron ir a verla cantar. También tuvo que exiliarse en Europa en París y Madrid, para que no la mataran… Leíste alguna vez a Mario Benedetti, el que nos decía que "El Sur también existe", al igual que su compatriota Alfredo Zitarrosa aquel del "Violín de Becho"… Ellos también se vieron obligados a exiliarse en Europa por amenazas de muerte… A León Gieco, un general le puso una pistola en la sien, diciéndole: "La próxima vez que vengas a cantar a la universidad de Luján y cantes esa canción te voy a pegar un tiro en la cabeza", refiriéndose a "Hombres de Hierro"… Horacio Guaraní se tuvo que marchar también al igual que la Nacha Guevara, que le colocaron una bomba en un teatro mientras cantaba, los fascistas argentinos… ¡Si hasta el tango Cambalache lo prohibieron en las emisoras de radio la dictadura argentina!… Y NUESTRO INIGUALADO CANTAUTOR ALÍ PRIMERA, QUIEN FUE VETADO TODA SU VIDA EN LOS MEDIOS VENEZOLANOS. ¡Anímate!...Y escribe una canción, de las miserias del mundo… Háblanos de los olvidados de Haití, de los miles y miles de muertos en Irak, de los de Afganistán, de la hambruna del África, de la desnutrición en la América pobre, de la desigualdad abismal existente entre ricos y pobres, de las interminables mujeres asesinadas en ciudad Juárez, de los niños obligados a trabajar robándoseles lo único que vale la pena vivir en esta loca vida, "su niñez"… Infórmate, escribe, no vengas sólo a cantar…y a hacer un show mediático, sé honesto, no engañes a tus seguidores. Recorre las villas miserias de pueblos que claman por igualdades, las favelas de los sin techo… los 40 millones de pobres en USA, hoy convertidos en 50 millones de excluidos.Y después me cuentas.]]></content>
		</document>
		<document id="40b66c97b182abd5384d67ce7cf1a1a6" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/02/en-defensa-de-la-amazonia-chico-buarque.html">			<content><![CDATA[Por Chico Buarque, compositor y novelista BrasileñoDurante un debate en una universidad de Estados Unidos, le preguntaron al ex gobernador del Distrito Federal y actual Ministro de Educación de Brasil, CRISTOVÃO CHICO BUARQUE, qué pensaba sobre la internacionalización de la Amazonia. Un estadounidense en las Naciones Unidas introdujo su pregunta, diciendo que esperaba la respuesta de un humanista y no de un brasileño.m Ésta fue la respuesta del Sr. Cristóvão Buarque:Realmente, como brasileño, sólo hablaría en contra de la internacionalización de la Amazonia. Por más que nuestros gobiernos no cuiden debidamente ese patrimonio, él es nuestro.Como humanista, sintiendo el riesgo de la degradación ambiental que sufre la Amazonia, puedo imaginar su internacionalización, como también de todo lo demás, que es de suma importancia para la humanidad.Si la Amazonia, desde una ética humanista, debe ser internacionalizada, internacionalicemos también las reservas de petróleo del mundo entero.El petróleo es tan importante para el bienestar de la humanidad como la Amazonia para nuestro futuro. A pesar de eso, los dueños de las reservas creen tener el derecho de aumentar o disminuir la extracción de petróleo y subir o no su precio.De la misma forma, el capital financiero de los países ricos debería se internacionalizado. Si la Amazonia es una reserva para todos los seres humanos, no se debería quemar solamente por la voluntad de un dueño o de un país. Quemar la Amazonia es tan grave como el desempleo provocado por las decisiones arbitrarias de los especuladores globales.No podemos permitir que las reservas financieras sirvan para quemar países enteros en la voluptuosidad de la especulación.También, antes que la Amazonia, me gustaría ver la internacionalización de los grandes museos del mundo. El Louvre no debe pertenecer solo a Francia. Cada museo del mundo es el guardián de las piezas más bellas producidas por el genio humano. No se puede dejar que ese patrimonio cultural, como es el patrimonio natural amazónico, sea manipulado y destruido por el sólo placer de un propietario o de un país.No hace mucho tiempo, un millonario japonés decidió enterrar, junto con él, un cuadro de un gran maestro. Ese cuadro tendría que haber sido internacionalizado.Durante este encuentro, las Naciones Unidas están realizando el Foro Del Milenio, pero algunos presidentes de países tuvieron dificultades para participar, debido a situaciones desagradables surgidas en la frontera de los EE.UU. Por eso, creo que Nueva York, como sede de las Naciones Unidas, debe ser internacionalizada. Por lo menos Manhatan debería pertenecer a toda la humanidad.De la misma forma que París, Venecia, Roma, Londres, Río de Janeiro, Brasilia… cada ciudad, con su belleza específica, su historia del mundo, debería pertenecer al mundo entero.Si EEUU quiere internacionalizar la Amazonia, para no correr el riesgo de dejarla en manos de los brasileños, internacionalicemos todos los arsenales nucleares. Basta pensar que ellos ya demostraron que son capaces de usar esas armas, provocando una destrucción miles de veces mayor que las lamentables quemas realizadas en los bosques de Brasil.En sus discursos, los actuales candidatos a la presidencia de los Estados Unidos han defendido la idea de internacionalizar las reservas forestales del mundo a cambio de la deuda.Comencemos usando esa deuda para garantizar que cada niño del mundo tenga la posibilidad de comer y de ir a la escuela. Internacionalicemos a los niños, tratándolos a todos ellos sin importar el país donde nacieron, como patrimonio que merecen los cuidados del mundo entero. Mucho más de lo que se merece la Amazonia. Cuando los dirigentes traten a los niños pobres del mundo como Patrimonio de la Humanidad, no permitirán que trabajen cuando deberían estudiar; que mueran cuando deberían vivir.Como humanista, acepto defender la internacionalización del mundo; pero, mientras el mundo me trate como brasileño, lucharé para que la Amazonia, sea nuestra. ¡Solamente nuestra!]]></content>
		</document>
		<document id="46635a065f4ef5acb5b8922162c09dac" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/02/la-civilizacion-del-espectaculo-vargas.html">			<content><![CDATA[Twittear!br />Libro: Civilización del EspectáculoEscritor: Mario Vargas LlosaEditorial: Alfaguara, 2012(Fragmento del capítulo I " Civilización del Espectáculo" del libro homónimo)Claudio Pérez, enviado especial de El País a Nueva York para informar sobre la crisis financiera, escribe, en su crónica del viernes 19 de septiembre de 2008: “Los tabloides de Nueva York van como locos buscando un broker que se arroje al vacío desde uno de los imponentes rascacielos que albergan los grandes bancos de inversión, los ídolos caídos que el huracán financiero va convirtiendo en cenizas.” Retengamos un momento esta imagen en la memoria: una muchedumbre de fotógrafos, de paparazzi, avizorando las alturas, con las cámaras listas, para capturar al primer suicida que dé encarnación gráfica, dramática y espectacular a la hecatombe financiera que ha volatilizado billones de dólares y hundido en la ruina a grandes empresas e innumerables ciudadanos. No creo que haya una imagen que resuma mejor el tema de mi charla: la civilización del espectáculo.Me parece que esta es la mejor manera de definir la civilización de nuestro tiempo, que comparten los países occidentales, los que, sin serlo, han alcanzado altos niveles de desarrollo en Asia, y muchos del llamado Tercer Mundo.¿Qué quiero decir con civilización del espectáculo? La de un mundo en el que el primer lugar en la tabla de valores vigente lo ocupa el entretenimiento, donde divertirse, escapar del aburrimiento, es la pasión universal. Este ideal de vida es perfectamente legítimo, sin duda. Sólo un puritano fanático podría reprochar a los miembros de una sociedad que quieran dar solaz, esparcimiento, humor y diversión a unas vidas encuadradas por lo general en rutinas deprimentes y a veces embrutecedoras. Pero convertir esa natural propensión a pasarlo bien en un valor supremo tiene consecuencias a veces inesperadas. Entre ellas la banalización de la cultura, la generalización de la frivolidad, y, en el campo específico de la información, la proliferación del periodismo irresponsable, el que se alimenta de la chismografía y el escándalo.¿Qué ha hecho que Occidente haya ido deslizándose hacia la civilización del espectáculo? El bienestar que siguió a los años de privaciones de la Segunda Guerra Mundial y la escasez de los primeros años de la posguerra. Luego de esa etapa durísima, siguió un periodo de extraordinario desarrollo económico. En todas las sociedades democráticas y liberales de Europa y América del Norte las clases medias crecieron como la espuma, se intensificó la movilidad social y se produjo, al mismo tiempo, una notable apertura de los parámetros morales, empezando por la vida sexual, tradicionalmente frenada por las iglesias y el laicismo pacato de las organizaciones políticas, tanto de derecha como de izquierda. El bienestar, la libertad de costumbres y el espacio creciente ocupado por el ocio en el mundo desarrollado constituyó un estímulo notable para que proliferaran como nunca antes las industrias del entretenimiento, promovidas por la publicidad, madre y maestra mágica de nuestro tiempo. De este modo, sistemático y a la vez insensible, divertirse, no aburrirse, evitar lo que perturba, preocupa y angustia, pasó a ser, para sectores sociales cada vez más amplios, de la cúspide a la base de la pirámide social, un mandato generacional, eso que Ortega y Gasset llamaba “el espíritu de nuestro tiempo”, el dios sabroso, regalón y frívolo al que todos, sabiéndolo o no, rendimos pleitesía desde hace por lo menos medio siglo, y cada día más.Otro factor, no menos importante, para la forja de la civilización del espectáculo ha sido la democratización de la cultura. Se trata de un fenómeno altamente positivo, sin duda, que nació de una voluntad altruista: que la cultura no podía seguir siendo el patrimonio de una élite, que una sociedad liberal y democrática tenía la obligación moral de poner la cultura al alcance de todos, mediante la educación, pero también la promoción y subvención de las artes, las letras y todas las manifestaciones culturales. Esta loable filosofía ha tenido en muchos casos el indeseado efecto de la trivialización y adocenamiento de la vida cultural, donde cierto facilismo formal y la superficialidad de los contenidos de los productos culturales se justificaban en razón del propósito cívico de llegar al mayor número de usuarios. La cantidad a expensas de la calidad. Este criterio, proclive a las peores demagogias en el dominio político, en el cultural ha causado reverberaciones imprevistas, entre ellas la desaparición de la alta cultura, obligatoriamente minoritaria por la complejidad y a veces hermetismo de sus claves y códigos, y la masificación de la idea misma de cultura. Esta ha pasado ahora a tener casi exclusivamente la acepción que ella adopta en el discurso antropológico, es decir, la cultura son todas las manifestaciones de la vida de una comunidad: su lengua, sus creencias, sus usos y costumbres, su indumentaria, sus técnicas, y, en suma, todo lo que en ella se practica, evita, respeta y abomina. Cuando la idea de la cultura torna a ser una amalgama semejante es poco menos que inevitable que ella pueda llegar a ser entendida, apenas, como una manera divertida de pasar el tiempo. Desde luego que la cultura puede ser también eso, pero si termina por ser sólo eso se desnaturaliza y se deprecia: todo lo que forma parte de ella se iguala y uniformiza al extremo de que una ópera de Wagner, la filosofía de Kant, un concierto de los Rolling Stones y una función del Cirque du Soleil se equivalen.Twittear!br />]]></content>
		</document>
		<document id="d08dec2d567335d0a2e0660148e33cd8" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/02/la-democracia-que-no-es.html">			<content><![CDATA[Twittear!br />LA DEMOCRACIA QUE NO ES...Por: Jaime Cervantes Valdezfacebook.com/jcervantesvaldezSeguir a @jcervantesvaldz!br />La democracia prostituida, la democracia de papel, la democracia vendida, la democracia robada, la democracia que simplemente no es democracia. La democracia no solamente es tener y ejercer el derecho de votar cada determinado tiempo por un número de candidatos a gobernar. La democracia debe ser un estilo de vida en todo momento, en todas partes, en todos los ámbitos.¿Pero qué pasa cuando la democracia no se defiende? ¿Qué pasa Cuándo el ciudadano se limita a la pasividad/indiferencia y no hace una constante la defensa de sus derechos?.La democracia actual no es la misma que la democracia que se empezó a forjar a finales del siglo antepasado en Estados Unidos o Francia, y es que si bien en algunos aspectos pudiera ser mejor, como el acceso de una amplia población al derecho a votar, o en la fortaleza de este sistema que ya no se encuentra endeble a las coyunturas belicistas; en algunas cuestiones, la democracia actual, no puede ser mejor que el de hace doscientos años, por ejemplo en la banalización de la democracia, en el espectáculo creado en base a las elecciones, o inclusive en el negocio electoral.Se podría suponer que la ciudadanía de ahora se encuentra en un nivel más educado que la ciudadanía de hace 200 años, mas sin embargo, la ciudadanía de ahora está dispuesta a elegir como gobernantes a personalidades con nulas capacidades en el gobernar; la ciudadanía de ahora se deja guiar en cuestiones de democracia por los artistas masivos de los medios de comunicación y deja a los intelectuales –que pudieran ser la consciencia social- de lado; la ciudadanía de hoy vende su voto y su futuro por una despensa; En sí, la ciudadanía hoy,  ya no razona y medita sobre su voto, sino que su "decisión" es en base pasiones de diversos tipos; esto posiblemente porque han perdido la noción de la importancia de la democracia, o han perdido, tal vez, la esperanza en el cambio por medio de las urnas.Hoy los que gobiernan son los más guapos, más famosos, los que hablan más bonito, los que gastan más dinero, los que salieron más en televisión, los que hacen más suciedades electoralmente, los que tuvieron más capacidad de movilizar/coaccionar a votantes, los que tienen los mejores padrinos políticos, los que distorsionaron más la ley.Las propuestas políticas, que debieran de ser la base de toda elección democrática, han quedado en el olvido tanto para gobernantes como para gobernados, a los primeros no les importa proponer, y los segundos ya no creen en las propuestas, posiblemente ya es tanta la decepción de la experiencia democrática vivida, que han perdido la fe en el sistema y prefieran dejar de pensar y luchar –si es que alguna vez lo hicieron- y así vivir en la comodidad de la indiferencia.Pero es precisamente esa indiferencia la que nos ha hundido en el vacío democrático que hoy vivimos.  Sería bueno saber en qué momento, y cuáles fueron las razones por las que la ciudadanía dejo de participar -más allá del voto-en la política, buscar el momento histórico en el que se dejó hacer y decidir todo a la clase gobernante, clase que por más intelectual que haya sido en su momento, no era inmune a las perversiones del poder, y hoy esta pervertido.Porque la democracia, como escribí al inicio, se trata de vivirla, hacerla parte de nuestra cotidianidad  y implica, claro, defenderla. Es necesario enmarcarla en una lucha entre el ciudadano que la defiende y la clase gobernante siempre latente a destruirla y/o pervertirla;  hoy por hoy en esa correlación de fuerzas, la ciudadanía se encuentra noqueada.Posiblemente por eso mismo ya no es necesario para la clase gobernante la opción de la dictadura, una democracia distorsionada como la actual, da una cierta comodidad también al gobernante, porque puede rehuir a su responsabilidad en los males que aquejan a la sociedad aludiendo a “que todos son libres, por lo tanto los males de cada uno son individuales por no salir adelante en este sistema de libertad y democracia”, pero a la vez puede manipular y controlar a esa masa con las herramientas como los medios de comunicación, fuerzas del estado y limitación de derechos, todo lo anterior en “defensa de las libertades democráticas”.Es necesario defender a la democracia, pero no la que actualmente vivimos en nuestro pais. Se debe de empoderar al ciudadano con herramientas para tener control sobre los gobernantes. Herramientas como el plebiscito, referéndum o iniciativa ciudadana  han dado buenos resultados en el camino hacia una democracia si no real, por lo menos un tanto mas fiel a los ideales que la fundaron. Pero ese empoderamiento no tiene que nacer desde “arriba”, no debe ser forzado y a la vez manipulado desde la clase gobernante, esas herramientas deben nacer desde las bases ciudadanas, ser exigidas desde abajo, se debe dar un proceso de maduración política abajo, de otra forma no habría un cambio real. Twittear!br />]]></content>
		</document>
		<document id="7320b720f5ee04106e1e64fc91b81911" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/02/reflexion-para-tramitar-la-licencia-de.html">			<content><![CDATA[¡Reflexión para tramitar la licencia de manejo!Por: José Alberto Raygoza Mendiola                                                              6/02/13.-El día de hoy 5 de febrero del 2013 en la ciudad de Tepic Nayarit, aproximadamente a la 1:40 pm, arribé ha las oficinas de la “Dirección General de Transito y Transporte” de dicho estado para tramitar la licencia de conducir. Jamás había visitado tal lugar, para mí fue una experiencia nueva y de la cual, como estudiante de octavo semestre de la licenciatura de Ciencia Política de la Universidad Autónoma de Nayarit analizo lo siguiente:De inicio diré que la propiedad donde se encuentra la institución es muy grande, donde la mayoría del terreno algo así como tres cuartos partes de la propiedad lo ocupa su propio estacionamiento. Al entrar al edificio me dirigí con una mujer que se encontraba sentada detrás de un pequeño escritorio, “recepcionista”,  para preguntarle qué tenia que hacer para tramitar mi licencia de manejo, rápidamente me contesto; que me dirigiera a un costado del edificio para tomar el taller de Educación Vial,  -actualmente obligatorio para obtener la licencia de manejo-. Ahí un Agente de transito del estado, de nombre Javier Machuca, fue quien impartió el taller, el cual duró 48 minutos y verso en mostrar los señalamientos de transito tales como: (alto, uno y uno, máxima velocidad, raya amarilla etc.) Así como utilizar correctamente las luces del coche: (intermitentes, direccionales, altas y bajas)Una vez terminado el taller, el agente de transito nos dirigió a un cubículo que se encontraba ahí mismo, en la sala donde se impartió el taller, con Luis Alberta García Altamirano Coordinador del Transporte público, para que sellara la copia de la credencial de elector (IFE)y así poder seguir con el tramite correspondiente. De nuevo me traslade al edificio y le pregunté a la “recepcionista” ¿qué más tenía que hacer?- y sólo me dijo que pasara a dos ventanillas- que se encontraban a 8 metros de ahí, que por cierto no tenían ni un tipo de referencia las ventanillas. Dos mujeres ¡ya mayores! son las que me atendieron. Una; sólo para entregarle la copia del (IFE) sellada y preguntarme que tipo de credencial quería: (Motociclista, Automovilista, Chofer, Transporte Público,) y la otra para preguntarme datos tales como: (Lugar de Nacimientos, Tipo de Sangre, y si, estoy de acuerdo en donar mis órganos en caso de accidente).             Posteriormente la última señora que me atendió en las dos ventanillas me mando para una casilla de nombre Infracciones, que se encontraba del otro extremo del edifico a unos 12 metros de donde me encontraba y solo para que me sellara el papel donde decía el tipo de tipo de licencia que solicitaba que la anterior trabajadora me había dado. Una vez sellado el documento, me mandaron hacia el otro extremo del lugar, a una sala de 5x5 metros, donde se encontraban 6 trabajadores, 5 de ellos sentados en hilera detrás de un escritorio, y el último parado detrás de ellos como supervisando.            El trabajador que se encontraba en la esquina del escritorio de mi lado izquierdo, le entregué los documentos sellados, el cual me dijo que tomara asiento y esperara a que me hablaran. Esperé algunos 10 minutos cuando la trabajadora que se encontraba a lado izquierdo del trabajador ya mencionado, mencionó mi nombre y me hizo poner en un lector de huella todos mis dedos. Volví a tomar asiento y otra trabajadora me llamó para pedirme que verificara la certeza de mis datos, una vez verificados los datos me mandaron a la Caja 1, para que otra trabajadora me sellara los documentos donde venían mis huellas y datos personales, una vez sellado los papeles, dicha trabajadora me mando a pagar a una sucursal del banco BANAMEX, que se encontraba dentro del edificio, pagué la cantidad de 653pesos, y de vuelta me mandaron a la sala donde habían  tomado mis huellas, ahí entregué el recibo de pago y volví a esperar otros 10 minutos para que me llamara otra trabajadora y me tomara una fotografía y registrara mi firma. Volví a esperar ha que me llamaran. ¡Por fin pronunciaron mi nombre y me dieron la licencia!     El motivo del detalle de mi experiencia para obtener la licencia de manejo, tiene como objeto hacer énfasis en dos cosas fundamentales dentro de la administración pública de los órganos de gobierno que no observé en la Dirección General de Transito; eficacia, eficiencia. Para abordar el tema definiré primero estos termínanos. Podemos definir la eficiencia como la relación entre los recursos utilizados en un proyecto y los logros conseguidos con el mismo, por el contrario la eficacia se refiere a las metas y objetivo que se trazan y se cumplen en tiempo y forma En este caso en particular; de tramitar la licencia de manejo, puedo decir que la eficacia y la eficiencia de dicho procedimiento son muy discretas, ¿Por qué lo digo? – Bueno el objetivo por alcanzar en este caso fue obtener la licencia de manejo la cual si la obtuve en el mismo momento alrededor de 2 horas con 20 minutos, sin embargo pude obtenerla en muchísimo menos tiempo, aquí la eficacia es muy pobre. Por otro lado son muchos recursos utilizados (personal de trabajo) para lograr tal objetivo (licencia de manejo), aquí la eficiencia es nula, porque con 2 0 3 personas de la 9 que me atendieron pude haber obtenido la licencia sin ningún contra tiempo.         ]]></content>
		</document>
		<document id="cb7d71c06bc85f7c381d4230e57ce4f8" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/03/discurso-integro-del-gral-cardenas.html">			<content><![CDATA[Twittear!br />A la Nación: La actitud asumida por las compañías petroleras negándose a obedecer el mandato de la Justicia Nacional que por conducto de la Suprema Corte las condenó en todas sus partes a pagar a sus obreros el monto de la demanda económica que las propias empresas llevaron a los tribunales judiciales por inconformidad con las resoluciones de los Tribunales del Trabajo, impone al Ejecutivo de la Unión el deber de buscar en los recursos de nuestra legislación un medio eficaz que evite definitivamente, para el presente y para el futuro, el que los fallos de la justicia se nulifiquen o pretendan nulificarse por la sola voluntad de las partes o de alguna de ellas mediante una simple declaratoria de insolvencia como se pretende hacerlo en el presente caso, no haciendo más que incidir con ello en la tesis misma de la cuestión que ha sido fallada. Hay que considerar que un acto semejante destruiría las normas sociales que regulan el equilibrio de todos los habitantes de una nación, así como el de sus actividades propias, y establecería las bases de procedimientos posteriores a que apelarían las industrias de cualquier índole establecidas en México y que se vieran en conflictos con sus trabajadores o con la sociedad en que actúan; si pudieran maniobrar impunemente para no cumplir con sus obligaciones ni reparar los daños que ocasionaran con sus procedimientos y con su obstinación. Por otra parte, las compañías petroleras, no obstante la actitud de serenidad del Gobierno y las consideraciones que les ha venido guardando, se han obstinado en hacer, fuera y dentro del país, una campaña sorda y hábil que el Ejecutivo Federal hizo conocer hace dos meses a uno de los gerentes de las propias compañías, y que ese no negó, y que han dado el resultado que las mismas compañías buscaron: lesionar seriamente los intereses económicos de la nación, pretendiendo por este medio hacer nulas las determinaciones legales dictadas por las autoridades mexicanas. Ya en estas condiciones no será suficiente, en el presente caso, conseguir los procedimientos de ejecución de sentencia que señalan nuestras leyes para someter a la obediencia a las compañías petroleras, pues la substracción de fondos verificada por ellas con antelación al fallo del Alto Tribunal que las juzgó, impide que el procedimiento sea viable y eficaz; y por otra parte, el embargo sobre la producción o el de las propias instalaciones y aun el de los fondos petroleros implicarían minuciosas diligencias que alargarían una situación que por decoro debe resolverse desde luego, e implicarían también, la necesidad de solucionar los obstáculos que pondrían las mismas empresas, seguramente, para la marcha normal de la producción para la colocación inmediata de ésta y para poder coexistir la parte afectada con la que indudablemente quedaría libre y en las propias manos de las empresas. Y en esta situación de suyo delicada, el Poder Público se vería asediado por los intereses sociales de la nación que sería la más afectada, pues una producción insuficiente de combustible para las diversas actividades del país, entre las cuales se encuentran algunas tan importantes como las de transporte, o una producción nula o simplemente encarecida por las dificultades, tendría que ocasionar, en breve tiempo, una situación de crisis incompatible no sólo con nuestro progreso, sino con la paz misma de la nación; paralizaría la vida bancaria; la vida comercial en muchísimos de sus principales aspectos; las obras públicas que son de interés general se harían poco menos que imposibles y la existencia del propio Gobierno se pondría en grave peligro, pues perdido el poder económico por parte del Estado, se perdería asimismo el poder político produciéndose el caos. Es evidente que el problema que las compañías petroleras plantean al Poder Ejecutivo de la nación con su negativa a cumplir la sentencia que les impuso el más Alto Tribunal Judicial, no es un simple caso de ejecución de sentencia, sino una situación definitiva que debe resolverse con urgencia. Es el interés social de la clase laborante en todas la industrias del país la que lo exige. Es el interés público de los mexicanos y aun de los extranjeros que viven en la República y que necesitan de la paz y de la dinámica de los combustibles para el trabajo. Es la misma soberanía de la nación, que quedaría expuesta a simples maniobras del capital extranjero, que olvidando que previamente se ha constituido en empresas mexicanas, bajo leyes mexicanas, pretende eludir los mandatos y las obligaciones que les imponen autoridades del propio país. Se trata de un caso evidente y claro que obliga al Gobierno a aplicar la Ley de Expropiación en vigor, no sólo para someter a las empresas petroleras a la obediencia y a la sumisión, sino porque habiendo quedado roto los contratos de trabajo entre las compañías y sus trabajadores, por haberlo así resuelto las autoridades del trabajo, de no ocupar el Gobierno las instituciones de las compañías, vendría la paralización inmediata de la industria petrolera, ocasionando esto males incalculables al resto de la industria y a la economía general del país. En tal virtud se ha expedido el decreto que corresponde y se han mandado ejecutar sus conclusiones, dando cuenta en este manifiesto al pueblo de mi país, de las razones que se han tenido para proceder así y demandar de la nación entera el apoyo moral y material necesarios para afrontar las consecuencias de una determinación que no hubiéramos deseado ni buscado por nuestro propio criterio. La historia del conflicto del trabajo que culminará con este acto de emancipación económica, es la siguiente: El año de 1934 en relación con la huelga planteada por los diversos sindicatos de trabajadores al servicio de la compañía de petróleo El Águila, S.A., el Ejecutivo de mi cargo aceptó intervenir con el carácter de arbitro a fin de procurar un advenimiento conciliatorio entre las partes. En junio de 1934 se pronunció el laudo relativo y en octubre del mismo año, una sentencia aclaratoria fijando el procedimiento adecuado para revisar aquellas resoluciones que no hubiesen obtenido oportunamente la debida conformidad. A finales de 1935 y principios de 1936 el C. [ciudadano] Jefe del Departamento del Trabajo, por delegación que le conferí, dictó diversos laudos sobre nivelación, uniformidad de salarios y casos de contratación, tomando como base el principio constitucional de la igualdad de salarios ante igualdad de trabajo. Con objeto de hacer desaparecer algunas anomalías, citó el propio Departamento, a una conferencia, a los representantes de las diversas agrupaciones sindicales, y en ellas se llegó a un acuerdo sobre numerosos casos que se hallaban pendientes y reservándose otros por estar sujetos a investigaciones y análisis posteriores encomendados a comisiones integradas por representantes de trabajadores y patrones. El Sindicato de Trabajadores Petroleros convocó entonces a una asamblea extraordinaria en la que se fijaron los términos de un contrato colectivo que fue rechazado por las compañías petroleras una vez que les fue propuesto. En atención a los deseos de las empresas y con el fin de evitar que la huelga estallara, se dieron instrucciones al Jefe del Departamento del Trabajo, para que, con la aquiescencia de las partes, procuraran la celebración de una convención obrero patronal encargada de fijar de común acuerdo los términos del contrato colectivo y mediante un convenio que se firmó el 27 de noviembre de 1936. En tal convención, las empresas presentaron sus contraposiciones y en vista de la lentitud de los trabajos, se acordó modificar el estudio dividiendo las cláusulas en económicas, sociales y administrativas para iniciar desde luego el examen de las primeras. Las contingencias de la discusión revelaron las dificultades existentes para lograr un acuerdo entre los trabajadores y las empresas cuyos puntos de vista se alejaban considerablemente, juzgando las compañías que las proposiciones de los obreros eran exageradas y señalando a su vez los trabajadores la falta de comprensión de las necesidades sociales y la intransigencia de las compañías por lo que la huelga estalló, en mayo de 1937. Las compañías ofrecieron, entonces y en respuesta a mis exhortaciones, aumentar los salarios y mejorar ciertas prestaciones y el Sindicato de Trabajadores, a su vez, resolvió plantear ante la Junta de Conciliación el conflicto económico y levantó la huelga el 9 de junio. En virtud de lo anterior, la Junta de Conciliación y Arbitraje tomó conocimiento de ello y de acuerdo con las disposiciones legales relativas fue designada con el fin indicado, por el Presidente de la Junta, una comisión de peritos constituida por personas de alta calidad moral y preparación adecuada. La comisión rindió su dictamen encontrando que las empresas podían pagar por las prestaciones que en el mismo se señalan, la cantidad de $26 332 756,00 contra la oferta que hicieron las 17 compañías petroleras durante la huelga de mayo de 1937. Los peritos declararon, de manera especial, que las prestaciones consideradas en el dictamen quedarían satisfechas totalmente con la suma propuesta, pero las empresas argumentaron que la cantidad señalada era excesiva y podría significar una erogación mucho mayor que conceptuaron en un monto de $41 000 000,00. Ante tales aspectos de la cuestión el Ejecutivo de mi cargo auspició la posibilidad de que el sindicato de trabajadores de la industria petrolera y las empresas debidamente representadas para tratar sobre el conflicto, llegaran a un arreglo, lo que no fue posible obtener en vista de la actitud negativa de las compañías. Sin embargo de ello, deseando el Poder Público una vez más lograr un convenio extrajudicial entre las partes en conflicto, ordenó a las autoridades del trabajo que hicieran saber a las compañías petroleras su disposición de intervenir para que los sindicatos de trabajadores aceptaran las aclaraciones que habían de hacerse en algunos puntos oscuros del laudo, y que más tarde podrían prestarse a interpretaciones indebidas y asegurándoles que las prestaciones señaladas no rebasarían de manera alguna los $26 332 756,00 no habiéndose logrado a pesar de la intervención directa del Ejecutivo el resultado que se perseguía. En todas y cada una de estas diversas gestiones del Ejecutivo para llegar a una final conclusión del asunto dentro de términos conciliatorios y que abarcan períodos anteriores y posteriores al juicio de amparo que produjo este estado de cosas, quedó establecida la intransigencia de las compañías demandadas. Es por tanto preconcebida su actitud y bien meditada su resolución para que la dignidad del Gobierno pudiera encontrar medios menos definitivos, y actitudes menos severas que lo llevaran a la resolución del caso sin tener que apelar a la aplicación de la Ley de Expropiación. Para mayor justificación del acto que se anuncia, hagamos breve historia del proceso creador de las compañías petroleras en México y de los elementos con que se han desarrollado sus actividades. Se ha dicho hasta el cansancio que la industria petrolera ha traído al país cuantiosos capitales para su fomento y desarrollo. Esta afirmación es exagerada. Las compañías petroleras han gozado durante muchos años, los más de su existencia, de grandes privilegios para su desarrollo y expansión; de franquicias aduanales; de exenciones fiscales y de prerrogativas innumerables, y cuyos factores de privilegio, unidos a la prodigiosa potencialidad de los mantos petrolíferos que la nación les concesionó, muchas veces contra su voluntad y contra el derecho público, significan casi la totalidad del verdadero capital de que se habla. Riqueza potencial de la nación; trabajo nativo pagado con exiguos salarios; exención de impuestos; privilegios económicos y tolerancia gubernamental, son los factores del auge de la industria del petróleo en México. Examinemos la obra social de las empresas: ¿En cuántos de los pueblos cercanos a las explotaciones petroleras hay un hospital, una escuela o un centro social, o una obra de aprovisionamiento o saneamiento de agua, o un campo deportivo, o una planta de luz, aunque fuera a base de los muchos millones de metros cúbicos del gas que desperdician las explotaciones? ¿En cuál centro de actividad petrolífera, en cambio, no existe una policía privada destinada a salvaguardar intereses particulares, egoístas y algunas veces ilegales? De estas agrupaciones, autorizadas o no por el Gobierno, hay muchas historias de atropellos, de abusos y de asesinatos siempre en beneficio de la empresas. ¿Quién no sabe o no conoce la diferencia irritante que norma la construcción de los campamentos de las compañías? Confort para el personal extranjero; mediocridad, miseria e insalubridad para los nacionales. Refrigeración y protección contra insectos para los primeros; indiferencia y abandono, médico y medicinas siempre regateadas para los segundos; salarios inferiores y trabajos rudos y agotantes para los nuestros. Abuso de una tolerancia que se creó al amparo de la ignorancia, de la prevaricación y de la debilidad de los dirigentes del país, es cierto, pero cuya urdimbre pusieron en juego los inversionistas que no supieron encontrar suficientes recursos morales que dar en pago de la riqueza que han venido disfrutando. Otra contingencia, forzosa del arraigo de la industria petrolera, fuertemente caracterizada por sus tendencias antisociales, y más dañosa que todas las enumeradas anteriormente, ha sido la persistente, aunque indebida intervención de las empresas en la política nacional. Nadie discute ya si fue cierto o no que fueran sostenidas fuertes facciones de rebeldes por las empresas petroleras en la Huasteca Veracruzana y en el Istmo de Tehuantepec, durante los años 1917 a 1920 contra el Gobierno constituido. Nadie ignora tampoco cómo en distintas épocas a las que señalamos y aún contemporáneas, las compañías petroleras han alentado casi sin disimulos, ambiciones de descontentos contra el régimen del país, cada vez que ven afectados sus negocios, ya con la fijación de impuestos o con la rectificación de privilegios que disfrutan o con el retiro de tolerancias acostumbradas. Han tenido dinero para armas y municiones para la rebelión. Dinero para la prensa antipatriótica que las defiende. Dinero para enriquecer a sus incondicionales defensores. Pero para el progreso del país, para encontrar el equilibrio mediante una justa compensación del trabajo, para el fomento de la higiene en donde ellas mismas operan, o para salvar de la destrucción las cuantiosas riquezas que significan los gases naturales que están unidos con el petróleo en la naturaleza, no hay dinero, ni posibilidades económicas, ni voluntad para extraerlo del volumen mismo de sus ganancias. Tampoco lo hay para reconocer una responsabilidad que una sentencia les define, pues juzgan que su poder económico y su orgullo les escuda contra la dignidad y la soberanía de una nación que les ha entregado con largueza sus cuantiosos recursos naturales y que no puede obtener, mediante medidas legales, la satisfacción de las más rudimentarias obligaciones. Es por lo tanto ineludible, como lógica consecuencia de este breve análisis, dictar una medida definitiva y legal para acabar con este estado de cosas permanente en el que el país se debate sintiendo frenado su progreso industrial por quienes tienen en sus manos el poder de todos los obstáculos y la fuerza dinámica de toda actividad, usando de ella no con miras altas y nobles, sino abusando frecuentemente de ese poderío económico hasta el grado de poner en riesgo la vida misma de la nación, que busca elevar a su pueblo mediante sus propias leyes aprovechando sus propios recursos y dirigiendo libremente sus destinos. Planteada así la única solución que tiene este problema, pido a la nación entera un respaldo moral y material suficiente para llevar a cabo una resolución tan justificada, tan trascendente y tan indispensable. El Gobierno ha tomado ya las medidas convenientes para que no disminuyan las actividades constructivas que se realizan en toda la República y para ello, pido al pueblo, confianza plena y respaldo absoluto en las disposiciones que el propio Gobierno tuviere que dictar. Sin embargo, si fuere necesario, haremos el sacrificio de todas las actividades constructivas en las que la nación ha entrado durante este período de Gobierno para afrontar los compromisos económicos que la aplicación de la Ley de Expropiación sobre intereses tan vastos nos demanda y aunque el subsuelo mismo de la Patria nos dará cuantiosos recursos económicos para saldar el compromiso de indemnización que hemos contraído, debemos aceptar que nuestra economía individual sufra también los indispensables reajustes, llegándose, si el Banco de México lo juzga necesario, hasta la modificación del tipo actual de cambio de nuestra moneda, para que el país entero cuente con numerario y elementos que consoliden este acto de esencial y profunda liberación económica de México. Es preciso que todos los sectores de la nación se revistan de un franco optimismo y que cada uno de los ciudadanos, ya en sus trabajos agrícolas, industriales, comerciales, de transporte, etc., desarrollen a partir de este momento una mayor actividad para crear nuevos recursos que vengan a revelar cómo el espíritu de nuestro pueblo, es capaz de salvar la economía del país por el propio esfuerzo de sus ciudadanos. Y como pudiera ser que los intereses que se debaten en forma acalorada en el ambiente internacional, pudieran tener de este acto de exclusiva soberanía y dignidad nacional que consumamos, una desviación de materia primas, primordiales para la lucha en que están empeñadas las más poderosas naciones, queremos decir que nuestra explotación petrolífera no se apartará un sólo ápice de la solidaridad moral que nuestro país mantiene con las naciones de tendencia democrática y a quienes deseamos asegurar que la expropiación decretada sólo se dirige a eliminar obstáculos de grupos que no sienten la necesidad evolucionista de los pueblos, ni les dolería ser ellos mismos quienes entregaran el petróleo mexicano al mejor postor, sin tomar en cuenta las consecuencias que tienen que reportar las masas populares y las naciones en conflicto. Twittear!br />]]></content>
		</document>
		<document id="e41c30d03a52cec458e429e2058de9bb" url="http://elsilencioquegrita.blogspot.com/2013/03/el-camino-tortuoso-de-elba.html">			<content><![CDATA[Twittear!br />Por Octavio Camelo RomeroMaestro universitario, Economista. Como debería de suceder, el Estado Mexicano recupera su atribución de dictar las Políticas Públicas en materia educativa. Si para ello había que acusar de delincuencia organizada a Elba Esther Gordillo y unos cuantos más, pues había que hacerlo. Lo que llama la atención en este punto es la deslealtad de los seguidores de Doña Elba. Hicieron mutis y negaron tres veces su nombre como lo hizo Pedro con Jesús. Sin embargo queda una interrogante. Cuáles serán, uno, la concepción oficial de la Educación Nacional y, dos, el Diseño Curricular de las Normales, de la Educación Temprana, de la Educación preescolar, de la Educación Escolar, de la Educación Secundaria y del Bachillerato, en tanto todas constituyen la Educación Básica?En este espacio hemos derrochado galones y galones de tinta al tocar estos temas. Y por decir algo, la Educación Básica debiera tener como objetivo fundamental el Desarrollo Integral de todas las potencialidades del Ser Humano en todas y cada una de las etapas y fases de su desarrollo. Si este fuese el objetivo, entonces necesariamente habría que tener en cuenta, uno, la multiplicidad de las inteligencias, dos, el desarrollo de las competencias correspondientes a cada etapa de la vida, tres, la transmisión de la experiencia histórico-cultural y cuatro, la conceptualización del Humano como un Ser Biológico, Psicológico, Social e Histórico. Este modo de percibir plantea la modificación del tratamiento a los asuntos educativos. Para empezar no puede darse tratamiento igual a los desiguales. La diversidad de Seres Humanos demanda diversidad en su intervención, en la forma y en el contenido de su Educación y Evaluación de su desempeño. Y en este punto hay una incongruencia del Estado Mexicano. La evaluación no puede circunscribirse a un examen o prueba. En fin, dejemos el tema para debate.Otra dimensión del caso de Doña Elba es la recuperación del SNTE para el control del magisterio nacional tanto para mantenerse disciplinado al Estado Mexicano como para apoyar político-electoralmente al PRI-Gobierno. La salida de Elba Esther fue tortuosa porque la señora es soberbia y prepotente. Si hubiera aceptado dejar al sindicato, hubiera salido por la puerta grande. Pero se le olvidó lo ocurrido a su antecesor y a la Quina. Por lo pronto en las elecciones locales e intermedias federales se verá al SNTE-PRI como en los viejos tiempos. Al tiempo sabremos la verdad.Twittear!br />]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>