<author id="800692dc64da0035a01cb6f85aa76a90" url="lenticom.blogspot.com" feed="http://lenticom.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ab86289b355679fb8b714786c1faa9dc" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/da-el-maximo-en-tu-deporte-gracias-los.html">			<content><![CDATA[Cuéntanos ¿qué deporte practicas? Realizar actividades físicas te permite llevar un estilo de vida saludable, por lo que los deportes son una necesidad para todos los seres humanos; sin embargo suele ser difícil practicarlos cuando se tiene algún padecimiento visual y usar lentes de armazón.Por eso, sea cual sea el deporte que practiques, los lentes de contacto son tus mejores aliados, ¿por qué? ¡Descubre sus beneficios a continuación!Te proporcionan mejor visión periférica y mayor agudeza visual.No te estorbarán, ni tendrás que preocuparte por si se caen o se resbalan mientras te mueves o sudas.No se empañan y pueden utilizarse con lentes de armazón de protección (de natación, de esquí, etc.), máscaras de buceo o casco.Con los lentes, todas las dimensiones son reales, las imágenes que ves no presentan alteraciones de forma ni tamaño.Y lo mejor de todo es que, como los lentes de contacto controlan totalmente cualquier problema de visión que tengas, podrás concentrarte en tu deporte al 100%. FUENTE: Acuvue]]></content>
		</document>
		<document id="35de3f65da51d773603c42b6a0281a41" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/defectos-visuales-en-personajes-de.html">			<content><![CDATA[¿Cuál de estos personajes de caricaturas crees que necesita LIBERARSE DE LAS GAFAS? Milhouse, uno de los personajes más entrañables de Los Simpsons, es el mejor amigo de Bart y siempre se mete en líos por usar gafas. Arale, de la caricatura Dr. Slump, es la única protagonista robot-miope en la historia de la animación.Rico McPato, es tan avaro que no ha hecho nada por solucionar su vista cansada; mismo padecimiento que posee Gepetto, creador de Pinocho.Chicken Little, es el primer protagonista de Disney hecho enteramente por computadora que posee una miopía severa a tan corta edad. ¿Qué otro personaje de caricatura agregarías a esta lista?FUENTE: Humor Vítreo I / Humor Vítreo II]]></content>
		</document>
		<document id="cc6ef49562012f59e6d9c923999d6fbd" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/gafas-de-sol-2012-tendencias-para-este.html">			<content><![CDATA[Las gafas de sol son el único complemento que aporta un toque de glamour a tu look permitiendo a la vez que puedas no usar maquillaje o corrector de ojeras, el verano está cada vez más cerca y por eso, ve preparando los complementos que necesitas. ¡Conoce cuáles son las tendencias de gafas de sol para este verano! La última tendencia son las gafas de sol redondas de pasta, muchas celebridades ya están utilizando esta moda.La estética de los años 50 vuelve con mucha fuerza a la moda de las gafas de sol y trae con ella las monturas “cateyes” (ojos de gato) en todos los tamaños y colores, aunque los más demandados son los tonos negros.Las grandes gafas cuadradas de grandes pantallas están también de plena actualidad, éstas te permiten estar a la moda de manera elegante y discreta.Siguen en apogeo los cristales de colores o degradados en las gafas de sol.Entre tanta variedad de gafas de sol, ¿cuál prefieres? FUENTE: Ella Hoy ]]></content>
		</document>
		<document id="23ebf088ad590db9b047694466e8f4d7" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/lentes-de-contacto-rigidos-que-hacer-y.html">			<content><![CDATA[Existe un número de cosas que debes considerar sobre la utilización y conservación de los lentes de contacto rígidos. ¡Conócelos!Límpialos siempre por las noches, después de usarlos; ya que si esperas hasta la mañana siguiente reduces la efectividad de los químicos desinfectantes y al lavarlos, para quitar el limpiador antes de colocarlos en tus ojos, puedes introducir bacterias o microorganismos que pudieron haber sido destruidos durante la noche.Si tus lentes se resecan, antes de usarlos, remójalos durante 4 horas antes de volver a usarlos ya que pueden arrugarse o aplanar su curvatura debido a la evaporación.No mezcles soluciones de diferentes fabricantes, ya que puedes terminar empañando los lentes, dándoles una consistencia chiclosa y por consecuencia, irritar tus ojos. Recuerda que el lavado, limpieza, desinfección y humectación de los productos que compras sean todos parte de un mismo sistema de cuidados.Reemplaza tu estuche al comprar una botella nueva de solución limpiadora, ya que conforme para el tiempo los estuches tienden a contaminarse. Si deseas limpiar adecuadamente tu estuche, lávalo con la misma solución limpiadora y con un cepillo de dientes nuevo.Si se te cae un lente de contacto, no lo arrastres a través de una superficie, humedece tu dedo con solución humectante y tócalo suavemente hasta que se adhiera.Guarda tus lentes rígidos en un estuche con bordes en el fondo, de no ser así, puedes trozarlos al tratar de pellizcarlo en los bordes.Si utilizas alguna copa de succión, recuerda lavarla con la solución limpiadora después de cada uso.Y tú, ¿utilizas lentes de contacto rígidos? ¡Cuéntanos qué cuidados les das! FUENTE: National Keratoconus Foundation]]></content>
		</document>
		<document id="650825881702af046daaabf2ff09159a" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/lentes-de-contacto-vs-gafas.html">			<content><![CDATA[Usar lentes de contacto puede ofrecer determinadas ventajas con respecto al uso de gafas:Te proporcionan un campo visual total, ya que su posición no interfiere con las actividades visuales.Están especialmente indicados en personas con anisometropía (diferente graduación en ambos ojos), sobre todo cuando existe mucha diferencia de graduación entre un ojo y otro. En cambio, con las gafas las imágenes que se forman en cada ojo son de distinto tamaño y al cerebro se le dificulta procesarlas para juntarlas.No existen distorsiones, como el lente de contacto se desplaza junto con el ojo, siempre miras por el centro del lente. Sin embargo, usando gafas no siempre miras por el centro del cristal; por eso, al mirar a los lados los objetos pueden aparecer distorsionados o desplazados, especialmente si tienes una graduación elevada.Para muchas personas usar gafas puede hacer que no se sientan cómodos con su imagen, ya que resultan menos estéticas que los lentes de contacto.Si padeces de alguna alteración ocular que afectan el aspecto estético del iris o de la pupila, siempre podrás acudir a los lentes cosméticos.En los deportes no es aconsejable el uso de gafas, debido a la realización de movimientos rápidos y bruscos. ¡Otro punto para los lentes de contacto!En algunas ocasiones especiales los lentes de contacto se utilizan con fines terapéuticos, actuando en ese caso como si fueran un "vendaje ocular", ya que protegen la superficie dañada del ojo para que el párpado no roce con él, evitando así el dolor y ayudando a la regeneración del tejido.Lentes de contacto: 7 Gafas: 0FUENTE: Bienestar 180]]></content>
		</document>
		<document id="245c01737f2c2b46c99865e5f30fe11" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/los-deportes-que-mas-se-benefician-del.html">			<content><![CDATA[Descubre cuáles son los deportes que se practican mucho mejor cuando usas lentes de contacto:Deportes de raqueta: al practicar tenis, bádminton o squash, olvídate de cualquier preocupación de si se te caen o rompen los lentes de armazón cada vez que vas a darle a la pelota.Deportes de pelota: el fútbol, basquetbol, voleibol, entre otros necesitan de tener un campo de visión de 360° en todo momento; mientras que los lentes de armazón limitan tu visión periférica, los lentes de contacto te ayudan a ver todo perfectamente.Correr: como todas las actividades cardiovasculares, correr implica un frenético movimiento ascendente y descendente. Si corres usando lentes de armazón, lo más seguro es que tengas que tengas que acomodarlos a cada rato.Ciclismo y patinaje: los lentes de contacto conservan la características de los deportes como el ciclismo y el patinaje: alta velocidad, habilidad, concentración y buena forma física de quien lo practica.Rugby y deportes de contacto: como este tipo de deportes requiere de mantenerse en contacto corporal constante, portar lentes de armazón es peligroso.Deportes de acrobacias: los deportes como el skate boarding y motocross necesitan de una gran concentración, además el riesgo de lesionarse e caídas es muy alto por lo que los lentes de armazón hacen que este riesgo aumente.Actividades de aventura: si decides realizar puenting u otros deportes extremos, lo primero que debes hacer es abandonar los lentes de armazón y optar por la practicidad y comodidad que te ofrecen los lentes de contacto, los cuales te permitirán usar las herramientas necesarias para estas actividades: tus manos.Y tú, ¿ya cuentas con tus lentes de contacto para practicar tu deporte favorito?FUENTE: Acuvue]]></content>
		</document>
		<document id="da5fb96770a6e087d533c3e9d258db7a" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/revisa-tu-vista-en-casa.html">			<content><![CDATA[Cuanto antes se detecta un problema de la vista, mayor es la probabilidad de tratarlo con éxito. Por ello, hoy te traemos tres exámenes que puedes realizar en casa para conocer el estado de tu salud visual. Busca el adecuado para ti. Test Snellen: es el estudio más conocido, la mayoría de los oftalmólogos usan la tabla de Snellen para diagnosticar la vista. Consiste en leer una tabla con letras de distintos tamaños para evaluar la precisión con la que ves desde cierta distancia. Para realizarlo desde casa sigue estos pasos:1. Imprime el examen Snellen.2. Cuelga la tabla en una pared vacía y sin ventanas a la altura de los ojos.3. Colócate de pie o sentado a 3 metros de la pared.4. Tápate un ojo.5. Lee en voz alta cada letra, empezando por la parte superior.6. Pide a tu amigo que anote cuál es la línea de letras más pequeñas que llegas a leer correctamente.7. Haz el examen con el otro ojo de la misma forma.Resultados: si no puedes leer la última línea de unidad o 20/20 con ambos ojos, necesitas lentes de contacto. Test de visión cercana: este examen mide qué tanto puedes leer y ver objetos de cerca, es importante si tienes hipermetropía o presbicia. Revisa tu vista con estos seis sencillos pasos:1. Colócate aproximadamente a 35 cm de la pantalla del ordenador.2. Abre el Examen de visión cercana.3. Mantén ambos ojos abiertos.4. Anota por dónde están abiertas las "C" (izquierda, derecha, arriba o abajo).5. Si no has acertado todas las "C", repite el examen otro día.Resultados: Si no has acertado todas las "C" en dos días distintos, podrías necesitar una corrección visual.Examen de astigmatismo: una tabla de astigmatismo ayuda a determinar si la curvatura de la córnea es normal. Una córnea despareja hará que la visión pierda nitidez, es decir, estará borrosa. Comprueba si padeces astigmatismo con estos sencillos pasos:1. Colócate aproximadamente a unos 35 cm de la pantalla de la computadora.2. Abre el examen de astigmatismo.3. Tápate un ojo.4. Anota cómo ves las líneas y cuadrados (por ejemplo, ondulados o borrosos).5. Haz el examen con el otro ojo de la misma forma.Resultado: Para un ojo normal, las líneas aparecerán nítidamente enfocadas e igual de oscuras. Si algunas líneas se ven nítidas y otras aparecen borrosas y menos oscuras, podrías tener astigmatismo.Recuerda que sea cual sea el resultado, debes acudir regularmente con un profesional de la salud visual a una revisión óptica.FUENTE: Acuvue]]></content>
		</document>
		<document id="d4e3dd2d7934a791c9d76987285c123d" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/05/tienes-el-sindrome-de-la-vision-del.html">			<content><![CDATA[Pasar horas frente a la computadora puede traerte varios problemas de la visión, incluso bastan 3 horas diarias frente al ordenador para presentar el Síndrome de la Visión del Computador (CVS por sus siglas en inglés). Sus síntomas son:Visión borrosa, intolerancia a la luz y lagrimeo.Pesadez, sequedad y enrojecimiento de ojos.Escozor en la cara e inflamación.Dolor de cabeza, náuseas y mareos.Es por eso que ante estas complicaciones te recomendamos seguir las siguientes acciones:Sitúate frente a la computadora con una luz indirecta.Ajusta la luminosidad, el brillo y el contraste de la pantalla a niveles que tu vista soporte sin forzarse.Sitúate a 50 cm. de la pantalla, su borde superior debe estar a la altura de tus ojos.Utiliza filtros anti-radiación en el monitor.Es deseable que el fondo de la pantalla sea de color blanco con letras oscuras, de lo contrario puedes fatigar tu vista.No abuses del aire acondicionado en el espacio donde te encuentres.Acude a tu oftalmólogo para descartar cualquier patología, también para que controle el buen uso de tus lentes de contacto e incluso te recete algunas soluciones hidratantes si lo considera necesario.Y no olvides la regla de oro: cada 20 minutos haz un descanso de 20 segundos y mira algo que esté a 6 metros. Tú, ¿padeces este síndrome?FUENTE: Woratek]]></content>
		</document>
		<document id="55584d2d2d205805d87719d3a67a32e1" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/06/como-hacer-lentes-en-3d-con-2-cajitas.html">			<content><![CDATA[Ahora puedes disfrutar de fotos y videos en tercera dimensión creando unos lentes con material que puedes encontrar en tu casa o en la tienda de la esquina.¿Cómo hacer los lentes?Material:Una caja de tic-tac roja.Una caja de tic-tac azul.Un palito de madera.Tijeras.Pegamento.Primero retira la etiqueta y lava los restos de pegamento con agua caliente, hazlo con cuidado para no rayar o raspar la cajita. Luego corta una de las caras dejando el resto íntegro.Coloca pegamento en el lateral de las cajitas y pégalas al palito de madera. Cuida que el color rojo quede sobre tu ojo izquierdo y el azul sobre el derecho, además procura que la parte cortada quede hacia delante para evitar que el corte del plástico moleste o llegue a lastimar.  ¡Y listo! Tus lentes de 3D están terminados.Puedes agregar patillas con palitos de madera si gustas, sin embargo, no es necesario ya que son para uso breve.Con estos lentes hechos en casa puedes asomarte a mundos tridimensionales, prueba tus lentes con las siguientes imágenes:¿Qué te dicen las imágenes? ¿Qué historia te imaginas?Fuente: Cukmi]]></content>
		</document>
		<document id="ea68077a91282fd3c0bce1332c0b503e" url="http://lenticom.blogspot.com/2012/06/como-liberarse-de-las-gafas-de-forma.html">			<content><![CDATA[Utilizar gafas no es una cuestión de gustos sino de necesidades, sin embargo hay un límite sutil  entre necesitarlas y no. Aquellas personas cuya graduación es mayor de 2 dioptrías (medida que figura en la prescripción del oftalmólogo), seguramente les será difícil realizar sus actividades cotidianas sin sus lentes. Pero existe una amplia gama de la población que se encuentra por debajo de estos parámetros y portan gafas siempre, otras que a veces o de plano nunca. A quienes tienen de 1 a 2 dioptrías de graduación les damos estos prácticos consejos para liberarse las gafas de una vez por todas: Lo primero es no ponerse los anteojos en cuanto te levantas por la mañana, intenta hacer las tareas normales sin ellos, al fin y al cabo ya sabes dónde está cada objeto. Si te los colocas será más difícil quitártelos pues tu vista se acostumbra a ellos.A las mujeres que les cuesta trabajo maquillaje les sugerimos usar un espejo de aumento y dejar que su vista se adapte poco a poco.Si te cuesta trabajo ver la televisión, acércate. Se piensa que ver muy de cerca las pantallas tanto de la tv como de la computadora daña la vista, lo cierto es que las emisiones desaparecen a los 7 cm.Si después de ver la televisión o usar la computadora experimentas “cansancio visual”, úsalos, pero una vez que dejes de enfocar la pantalla quítatelos. Aunque al inicio los ojos deban volver a fijar más el esfuerzo vale la pena.Lo más importante es que no fuerces tu vista sino que dejes que paso a paso tus ojos se acostumbre a dejar las gafas.Cuanto más segura se siente una persona de sí misma, le será más fácil  deshacerse de las gafas, en cambio alguien inseguro estará en alerta continua y de usar lentes de contacto verá lo mejor posible y estará más tranquilo. ¡Anímate a seguir estos consejos y acostumbrar a tus ojos a liberarse de la gafas de una vez por todas! Fuente: Buena Salud]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>