<author id="8051b6e578c07f554c02301458076655" url="destellos.blogspot.com" feed="http://destellos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="6">
		<document id="3394a12d3aa8df3dd2c2b429c587c027" url="http://destellos.blogspot.com/2007/06/wow-mis-siguientes-2-proyectos.html">			<content><![CDATA[Esto del HTM ("hazlo tu mismo") o DIY en inglés es bastante adictivo, el amplificador de bulbos está casi 70% completo y es cuestión de ciertos detalles que no llevarán mucho tiempo para terminarlo por lo que ahora estoy en busca de proyectos interesantes.Desde hace rato he querido hacer una máquina CNC (http://en.wikipedia.org/wiki/Cnc) que es como un ruteador computarizado y se pueden hacer piezas increíbles. Hace mucho tiempo (1998) quede impresionado con la "impresora 3D" que salió en la película de "Small Soldiers" con la que hacen los moldes de los juguetes. En fin, estas "impresoras" ya no son de ciencia ficción y uno las puede conseguir por la modica cantidad de 20,000 usd, jajajajajaja, pero como siempre "internet" es nuevamente una herramienta para miles de personas que quieren tener esta tecnología a menores costos pero que implique que uno lo tenga que hacer.En fin, me topé con mi siguiente proyecto que según esto puede costar alrededor de 400usd (es un 5% del costo de una comercial, nada mal ¿no?). Es una máquina diseñada por un grupo de la Universidad de Bath en el Reino Unido. El proyecto se llama RepRap y es liderado por Adrian Bowyer. Es casi como un CNC pero más chingón y el problema es que creo que si tiene un grado de dificultad un poco mayor a lo que he hecho anteriormente pero estoy seguro que lo puedo lograr aunque si va a tomar bastante tiempo... y esto es debido a que como siempre las piezas serán un poco dificil de conseguir. Tambien tengo la idea de seguir con el "espiritu" del proyecto que es autoreplicar esta máquina 2 veces para 2 personas más (sí, lo increíble de este asunto es que con esta máquina puedes replicarla las veces que quieras), ya luego sabré a quien le late este proyecto.Para completar este proyecto voy a realizar algo que la neta me parece impresionante, un scanner 3D... todavía no sé cual de los dos proyectos disponibles voy a seleccionar. Hay uno que se llama Milkscanner y como su nombre lo dice usas una webcam y un recipiente y agregando poco a poco leche puedes obtener una representación 3d del objeto que pongas en el recipiente (realmente impresionante, ¿no?) Lo interesante de esto es que parece muy sencillo y los resultados son buenos.Otro scanner 3D es el DAVID-Laserscanner que usa una camara y un laser para sacar un modelo 3D, es también muy bueno el proyecto pero para que realmente funcione de una manera automática tienes que mecanizar el movimiento del laser.Todavía no sé por cual proyecto me vaya a inclinar pero un scanner3D + una impresora3D las posibilidades son casi infinitas, jejejejeje, me muero de ansias por terminar estos proyectos pero lo que he aprendido a lo largo del tiempo es que para estos asuntos HTM se necesita mucha pero mucha paciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="6296b08165a4287aafc80cdc1f7f59b2" url="http://destellos.blogspot.com/2007/08/estoy-de-regreso.html">			<content><![CDATA[Wow, llevo bastante tiempo sin escribir un post, vaya, como se me ha ido el tiempo. En fin, en los últimos meses he estado bastante ocupado y cuando tengo tiempo de escribir un poco no me llega la inspiración o estoy demasiado cansado como para terminar de escribir un post.Después de años de sedentarismo he regresado, gracias a la "ayuda/insistencia" de unos amigos, al "mundo" del ejercicio asi que todos los días me levanto a las 5am para ir al gimnasio antes de ir a "trabajar". Si alguien me hubiera dicho hace un par de meses que iba a estar yendo al gimnasio, no le habría creído, es más, talvez hasta me hubiera reido pero aqui estoy... haciendo ejercicio todos los días.Hace años que no hacía algo por el estilo, digo, en mis años "mosos" jugué Futbol Americano, Natación, Tenis hasta estuve unos meses en gimnasia y ahora que me empiezo a sentir mejor no puedo creer que haya dejado el ejercicio, no recordaba que tanto placer daba. Digo, eso dicen siempre hasta en esos comerciales que pasan en la madrugada sobre esos aparatos de ejercicios, que después de tantos minutos el ejercicio te da placer... en fin, me siento he sentido bastante bien además de que he podido regresar a un deporte que me fascina: la natación.Los primeros días siempre son los más difíciles ya que sientes que te vas a morir pero una vez que agarras condición, todo es más fácil. En fin, desde hace tiempo quiero inicarme en un deporte/"arte" llamado Parkour. Estoy seguro que han escuchado sobre este "movimiento" o por lo menos lo han visto en algunas películas sin saber que era, por ejemplo: en la persecución inicial de Casino Royale (James Bond) es un Parkour, los traceurs han salido en otras películas como Yamakasi o Die Hard 4.0. En fin, siempre he querido ser un Parkour y ahora ese es mi objetivo, entrenar y entrenar para llegar a ser uno.Parkour puede definirse (según el sitio de monosurbanos) "como el arte del desplazamiento, aprender a usar nuestro cuerpo para llegar de un lugar a otro ya sea de la forma más rápida, efectiva o simplemente distinta. El Parkour consiste en ser capaz de avanzar y moverse en el entorno sorteando todos los obstáculos en lugar de evitarlos, ampliando así las posibilidades de nuestro movimiento.Para entender mas fácil esto pongámoslo así, todos hemos hecho Parkour cuando éramos pequeños, subiendo a cosas, saltando, trepando buscando nuevas rutas y obstáculos para superar. El Parkour es muy parecido a esto, pero llevado a un nuevo nivel."He estado investigando más al respecto y me ha dado gusto que el movimiento ha crecido bastante... hace un par de años cuando me entro la curiosidad había muy pocos sitios al respecto pero ahora me da mucha alegría que hasta hay sitios mexicanos y grupos de Parkours en varios estados de la república. Aqui les dejo unos links por si les interesa:MexicanosUrban RunnersParkour Worldwide Association MéxicoMonos UrbanosInternacionales en españolUmparkourInternacionales en inglesUrban FreeflowAmerican ParkourWiki ParkourWorlwide JamTutorialesLearn ParkourBlane´s Training BlogVideosParkour TVMi meta es entrenar físicamente un año para luego empezar con la técnica del Parkour, así que "lentos pero seguros" mientras tanto les dejo un video para que lo disfruten:]]></content>
		</document>
		<document id="9cd895aaa6f459270d006773f6b169ce" url="http://destellos.blogspot.com/2007/09/sarah-connor-chronicles.html">			<content><![CDATA[Hace uno rato me llegó una copia de evaluación (sí, como no, ;) de la nueva serie de la franquicia de Terminator: "The Sarah Connor Chronicles". Estas historias ocurren entre Termitaror 2 y Terminator 3, la verdad el piloto está bastante entretenido, lleno de acción y además Sarah Connor es interpretada por una mujer que me fascina aunque tenga una "belleza rara": Lena Headey (Gossip, 300, etc.) PERO hay varios detalles que yo creo no les van a gustar a los fans hardcore.En Terminator 3, John Connor sigue "escapando de su futuro" aunque está casi seguro de que cambiaron el futuro, al final de la película se da cuenta que solamente aplazaron el Día del Juicio 10 años (2007) entonces ¿cómo chingados dos años después de Terminator 2 (1999) los empieza a atacar un puto terminator y John no habla sobre eso en Terminator 3 y cree que cambio el futuro?Sarah Connor murío de cancer unos años antes de Terminator 3, ¿cómo chingados murio de cancer cuando en Sarah Connor Chronicles viajan al futuro al 2007 cuando Skynet se activo?Ahora resulta que mejor en una serie Sarah Connor puede viajar en el tiempo y también usar armas futurísticas hechas con materiales de los 60´s. (sí, como no)Los personajes del par de terminators son bastante chafas e hicieron mal el casting.John Connor sigue siendo el chavo miedoso y perdedor que nos presentaron en Terminator 3, al cual muchas personas odian ¿en donde quedó el John Connor "machin" interpretado por Edward Furlong en Terminator 2? (eso es afán de darle en la madre a un excelente personaje)Es tan inteligente Sarah Connor para que no la encuentren por 2 años pero por una razón ilógica o más bien pendeja, decide fugarse y dejar a su prometido sin explicación alguna ¿nunca se le ocurrío que su prometido iba a ir con la policía y la iban a encontrar?y la lista, sigue y sigue.El presupuesto para el piloto fue demasiado bueno, la producción tiene sus detalles pero en general está entretenida, lo único malo es que las historias no concuerdan con las películas a menos que al final de la serie regresen a 1999 y hayan creido una vez más que terminaron con Skynet pero bueno, ya veremos si aprueban esta serie y que cambios le hacen para fijar una fecha de estreno. Por mientras, esperaremos más noticias de Terminator 4 (el cual se rumorea que John Connor será interpretado una vez por Edward Furlong ¿será "machin" o "#$%%#"$&"?).]]></content>
		</document>
		<document id="e6d0e830602c323668f18327633e340e" url="http://destellos.blogspot.com/2007/09/season-premier.html">			<content><![CDATA[Ok, la espera casi termina... la siguiente semana empiezan los estrenos de nuevas temporadas de varias series. Aqui les incluyo las fechas de las series que me gustan y voy a ver:Prision Break - Lunes 17 de Septiembre 8/7c en FOXHeroes - Lunes 24 de Septiembre a las 9 en NBC (eso es todo, el volumen 2 de Heroes, ¡excelente serie!)Bionic Woman - Miercoles 26 de Septiembre a las 9 en NBCDexter - Domingo 30 de Septiembre a las 10 en SHOwtime ("El asesino serial favorito de EU que mata a quien se lo merece", desafortunadamente ningún canal de Cable Latinoamericano ha comprado esta serie original de Showtime)BrotherHood - Domingo 30 de Septiembre a las 11 en SHOwtimeCaveman - Martes 2 de Octubre a las 8 en ABC (Es una comedia, no lo he investigado pero ¿esta serie se creo a raíz de la famosa campaña de publicidad de Geico?)Friday Night Lights - Viernes 5 de Octubre a las 8 en NBC (la mejor serie actual de Futbol Americano)Y bueno, la mala noticia es que las series favoritas de millones de personas en el mundo no se estrenaran este año :(24 - Enero 2008 FOX (Lo bueno es que 24 siempre tienen capitulos nuevos cada semana y no hay MidSeason)Lost (Wiki)- Febrero 2008 (3 temporadas más de 16 episodios) ABCEn cuanto a Lost se ha anunciado que habrá tres temporadas más de 16 episodios cada una y que tendrá un final inesperado para el ¡año 2010! Existen fuertes rumores de que la nueva pelicula de JJ Abrams Cloverfield A.K.A. 1-18-08 está ligada a la serie ya que se estrena unos días antes de la 4ta temporada de Lost y tiene que ver con el fin del mundo (tema central de Lost el cual fue revelado en The Lost Expirience "Revelando secretos (The lost Experience)" para los fans hardcore). En cuanto a la nueva pelicula de JJ Abrams existen varias teorías y se están revelando en una campaña viral (usando recursos principalmente de la Web con sitios que tienen claves ocultas sobre la película), pueden checar estos sitios para saber más al respecto: sitio oficial + slusho.jp + Jamie Myspace + Jamie and Teddy + ¿Ethan Haas Was Right? En los últimos días se reveló que el sitio de Ethan es realmente un juego de RPG sobre el fin del mundo, no se ha descartado completamente la conexión de este juego con Lost.Es interesante ver el fenómeno que se puede crear con una campaña viral tan creativa como ésta. Eso si, se ve que hay gente que tiene el tiempo necesario para quebrarse la cabeza resolviendo asertijos.¿Te da flojera descubrir los secretos de esa campaña y mejor quieres obtener respuestas a estas teorías? Checa los siguientes sitios:1-08-08 BlogspotCloverfieldcluesProyect CloverfieldSolamente espero que tanto Lost y 1-08-08 AKA Cloverfield codename Cheese no me desilusione ya que he invertido mucho tiempo en JJ Abrams, jajajajaja.Ahhhhhhhhh, necesito un FTA DVR por que creo que no llegaré a tiempo a ver las series aunque siempre existen los Torrents :)]]></content>
		</document>
		<document id="54462443f104673a5dde38c57347a1ad" url="http://destellos.blogspot.com/2007/09/ya-tenemos-google-maps-en-mxico.html">			<content><![CDATA[Eso es todo, lo que pensé imposible o por lo menos a muy pero muy largo plazo ha sucedido: ¡Google Maps ha llegado a México! Simplemente excelente... yo ya estaba harto de la Guia Roji, jajajajaja... no por ser malinchista pero los colores y la forma de navegar de Google Maps mata facilmente a la Guia Roji.Es tan popular Google Maps en Estados Unidos que hasta ha habido personas que lo usan como pruebas en juicios y hay fans de 24 que lo usan para rastrear al heroe Jack por los Angeles en cada temporada.En fin, Google Maps también se extiende a otros paises latinoamericanos: Chile, Uruguay, Ecuador, Venezuela y Colombia. ¿Podremos usar estos mapas con el Iphone cuando llegue a México?Y como siempre, Google no nos deja de sorprender, ahora en su version 4.2 de Google Earth puedes ver el "Cielo", es decir, las estrellas, planetas, etc.... Además tambien hay mapas para la Luna y para Marte.]]></content>
		</document>
		<document id="1d666b778729bf3b829593595be13c6b" url="http://destellos.blogspot.com/2007/12/cine-cine-y-ms-cine-por-una-cuota.html">			<content><![CDATA[Desde hace mucho tiempo soy cinéfilo de corazón, todavía recuerdo cuando en ocasiones entraba a 3 diferentes películas en el cine en un día... ah que buenos días aquellos. Desde hace tiempo que he perdido las ganas de ir a las pantallas grandes por que es más adictivo bajar películas que tardan mucho tiempo en ser estrenadas en México (cómo por ejemplo I am legend, Atonement, The Invasion, etc) y verlas en tu telera de alta definición y por que no hasta con subtítulos. Con internet, no hay necesidad de hacer colas ni de andar soportando a escuincles desmadrosos que patean los asientos pero eso sí, todo es diferente cuando ves las peliculas en tu pequeña telera.Desde hace tiempo ha habido una feroz competencia entre las 2 cadenas mas importantes de cine en México: Cinemex vs Cinépolis. En lo personal prefiero Cinemex por que pues fueron los primeros complejos de este tipo en México además de que en Cinépolis me siento todo sofocado por la falta de luz, jajaja.Hace unos días Cinemex dio un mega madrazo a la competencia y nunca antes había escuchado este tipo de estrategia en otro país, imaginate que puedes ir cuantas veces quieras, a las películas que quieras, los días que quieras sin restricciones más que de cupo, a cualquier complejo de Cinemex por una cuota mensual de $125 pesos... esto equivale a un poco mas de 11usd. TODO EL CINE QUE PUEDAS CONSUMIR por el costo de un boleto a una función en Estados Unidos o en Japón, simplemente increíble.El costo promedio por un boleto en México es alrededor de 42 pesos, entonces simplemente con que vayas 3 veces en un mes ya recuperaste la inversión, todo lo demás es ganancia para ti. El otro día me puse a pensar en donde está el negocio para Cinemex por que la verdad se me hace una oferta increíble. Llegue a la conclusión de que realmente no hay tanta ganancia para Cinemex por la venta de boletos (únicamente se llevan el 40% del precio del boleto, lo demás es pera la distribuidora, productores, etc) pero las ganancias impresionantes son las ventas de palomitas, refrescos, hotdogs, helados, etc. ahi si les aseguro que le ganan un 200%. Entonces con esta promoción iran más personas al cine, más veces, etc y como siempre consumirán cosas que le redituan más a las cadenas de cine. Ahora el pedo está en que creo que los que saldrán perdiendo son los productores de cine mexicano por que si de por si casi no ganan en taquilla con estas promociones veran más personas sus películas pero sin pagar un centavo extra. En fin, la promoción unicamente es válida si pagas con una tarjeta de crédito y aceptas un cargo mensual recurrente... lo que me preocupa es una clausula que viene en su contrato que indica que pueden subir el precio de la membresía en cuanto lo deseen aunque me han confirmado que por lo menos todo el 2008 se mantendrán los $125 pesos... más info en http://cinemex.com/membresiacinemex/En otras noticias cinéfilas parace ser que poco a poco se van copiando, como siempre, modelos de negocios americanos o más bien, empresas americanas lanzan servicios que a mi parecer se veían a años luz de nuestro país. Este es el caso de Blockbuster, quienes han implementado en México su sistema "Netflix" blocksteriano el cual consiste en pagar $249 pesos al mes por rentas ilimitadas las cuales se te envian por correo. Explico rápidamente, tienes derecho a alquilar via internet 3 peliculas a la vez las cuales se te envian por correo a tu domicilio (dicen que no tardan más de 4 días en llegarte), ves las películas y hasta te las puedes quedar el tiempo que quieras... cuando regresas esas 3 películas por correo se te envian a tu casa otras 3 de tu lista y así sucesivamente. En teoría, si eres un che adicto como yo, podrías ver un total de 12 películas en un mes... si una renta de estreno te cuesta unos 30 pesos entonces te "ahorraras" 110 pesos. Me fascina el concepto pero en este caso no lo pensaría si pagara $249 pesos mensuales por rentar máximo 3 películas a la vez pero yendo personalmente a las tiendas... de esta forma podría alquilar hasta 80 películas en un mes, ahi si vale la pena, jajaajaja, creo que por gazmones como yo no implementan estas promociones en tiendas (aunque en EU esto si existe). En fin, este sistema de blockbuster no está disponible para toda la república Mexicana, es más, ni a mi casa llegan, jajaja, pero bueno... más info en http://www.blockbusteronline.com.mx/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>