<author id="827b6fde8ebbbfdf540d5c751b48cf26" url="blogevolution.blogspot.com" feed="http://blogevolution.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="17d5a42431ac1d93363cc9ec51312e85" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/04/movistar-imagenio-energia.html">			<content><![CDATA[En Movistar Imagenio pensamos que nadie debería quedarse fuera de la energía del fútbol.]]></content>
		</document>
		<document id="6ef37240278d68ee547564efd91f3c15" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/05/modelo-de-color-rgb.html">			<content><![CDATA[Modelo aditivo de colores rojo, verde, azul.La descripción RGB (del inglés Red, Green, Blue; "rojo, verde, azul") de un color hace referencia a la composición del color en términos de la intensidad de los colores primarios con que se forma: el rojo, el verde y el azul. Es un modelo de color basado en la síntesis aditiva, con el que es posible representar un color mediante la mezcla por adición de los tres colores luz primarios. El modelo de color RGB no define por sí mismo lo que significa exactamente rojo, verde o azul, por lo que los mismos valores RGB pueden mostrar colores notablemente diferentes en diferentes dispositivos que usen este modelo de color. Aunque utilicen un mismo modelo de color, sus espacios de color pueden variar considerablemente.Para indicar con qué proporción mezclamos cada color, se asigna un valor a cada uno de los colores primarios, de manera, por ejemplo, que el valor 0 significa que no interviene en la mezcla y, a medida que ese valor aumenta, se entiende que aporta más intensidad a la mezcla. Aunque el intervalo de valores podría ser cualquiera (valores reales entre 0 y 1, valores enteros entre 0 y 37, etc.), es frecuente que cada color primario se codifique con un byte (8 bits). Así, de manera usual, la intensidad de cada una de las componentes se mide según una escala que va del 0 al 255.Cubo RGB.    Por lo tanto, el rojo se obtiene con (255,0,0), el verde con (0,255,0) y el azul con (0,0,255), obteniendo, en cada caso un color resultante monocromático. La ausencia de color —lo que nosotros conocemos como color negro— se obtiene cuando las tres componentes son 0, (0,0,0).La combinación de dos colores a nivel 255 con un tercero en nivel 0 da lugar a tres colores intermedios. De esta forma el amarillo es (255,255,0), el cyan (0,255,255) y el magenta (255,0,255).Obviamente, el color blanco se forma con los tres colores primarios a su máximo nivel (255,255,255).El conjunto de todos los colores se puede representar en forma de cubo. Cada color es un punto de la superficie o del interior de éste. La escala de grises estaría situada en la diagonal que une al color blanco con el negro.Fuente: Wikipedia ]]></content>
		</document>
		<document id="b9716c4af010fd413f9dae6e08efcacd" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/06/impresion-electronica.html">			<content><![CDATA[Aido ha desarrollado una nueva tinta capaz de iluminarse con la energia de una simple pila de 1.5voltios. Preparando en un futuro no muy lejano una multitud de servicios para las empresas de producción de embalaje. http://www.aido.es/sala-de-prensa/descargas/revista-focusFuente/From: centroaido   ]]></content>
		</document>
		<document id="2052f4ce4b3993db35136d13a2116281" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/07/la-publicidad-del-futuro.html">			<content><![CDATA[Aido ha desarrollado un sistema de publicidad interactiva. Obten toda la información de un producto que aparece en televisión y comprarlo mediante su televisor a traves de la red o TDT.Innovacion en publicidad digital. Una alternativa para consumidores activos.Fuente: Centro Aido]]></content>
		</document>
		<document id="1a741c4b9712f266a1cd9ed91ab8718a" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/09/hp-dell-o-emc-amigos-y-rivales-en-el.html">			<content><![CDATA[HP, Dell o EMC han mostrado nuevos productos y servicios en la conferencia VMworld, organizada por VMware, donde también han podido encontrarse Citrix o Microsoft.Publicado por Rosalía Arroyoel 1 de Septiembre de 2011 1. Las Vegas se virtualizaVMware lleva años siendo un referente en el mercado de virtualización, lo mismo que el congreso que la compañía organiza cada año, VMworld. La compañía realiza sus propios anuncios, pero arropada por un montón de partners que aprovechan para contar cómo han añadido soporte a los productos de VMware en sus propias ofertas. Los rivales tampoco escasean y realizan sus propias presentaciones, demostrando la buena salud de la que gozan las industrias de la virtualización y el cloud computing.Celebrado entre el 29 de Agosto y el 1 de septiembre en las Vegas, VMworld 2011 ha permitido a VMware presentar varios productos nuevos, incluida una nueva versión del software View VDI (Virtual Desktop Infrastructure), que lleva el sistema operativo a las máquinas cliente. También ha presentado una actualización de Horizon, un portal que permite a los usuarios VDI descargar e instalar fácilmente nuevas aplicaciones desde un repositorio central.vSphere 5 también ha debutado en VMworld 2011, así como un nuevo componente de base de datos a vFabric, sus herramientas de aplicaciones cloud.Pero, como hemos dicho, VMware se vio rodeado de buenos amigos, como HP, que anunció un paquete de hardware y software bautizado como VirtualSystem y creado para ejecutar operaciones basadas en VMware.El paquete incluye el equipamiento de red FlexFabric de HO, así como equipamiento de red de HP 3Par y LeftHand y los servidores HP BladeSystem. Basado en el software vCenter Server de VMware, el paquete también incluye HP Insight Control para ayudar a los administradores en la gestión de vCenter.2. Socios y rivalesDell aprovechó el VMworld 2011 para anunciar el lanzamiento de un servicio de cloud pública, basado en infraestructura de VMware, por supuesto, mientras que Samsung anunció el soporte del hypervisor de VMware en sus futuros terminales móviles.Aunque la virtualización del servidor es lo que genera más ingresos dentro de VMware, en este VMworld destacó la cantidad de productos que están basados alrededor de View 5 VDI, el software para virtualización de desktop de la compañía.EMC, matriz de VMware, actualizó su VNX por View. EMC asegura que es capaz de arrancar 500 desktops 500 VMware View 5.0 desde un array View en cinco minutos, un 40% más rápido que con View 4.5.Pero además de partners, algunos competidores de VMware quisieron mostrar algunas alternativas a la visión de la cloud computing de la compañía. Uno de ellos fue Citrix, que anunció que su software CloudStack permitirá ahora incorporar VMware vSphere en las operaciones de CloudStack. CloudStack, que Citrix consiguió el pasado mes de Julio gracias a la compra de Cloud.com, es una plataforma de software IssS (infraestructure-as-a-Software) basada en Java. Incorporándole soporte para vSphere, el software permitirá a las organizaciones utilizar múltiples hypervisor en un único entorno y conseguir ahorros de costes minimizando la dependencia en los productos de VMware.Como Citrix, Microsoft también estaba presente en VMworld, y se mostró encantado de mostrar cómo sus productos son más efectivos en coste que los de VMware. No presentó ningún producto nuevo, pero ofrecía un papel en el que se comparaban los costes de las implementaciones de Microsoft y VMware. Fuente: ITespresso]]></content>
		</document>
		<document id="524c5cdd0460bebb3f768de41c0497f" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/09/litografia.html">			<content><![CDATA[La litografía es un procedimiento de impresión creado en el año 1796, hoy casi en desuso salvo para la obtención y duplicación de obras artísticas. Su creador fue el alemán Aloys Senefelder (1771 - 1834). Etimológicamente la palabralitografía viene de los términos griegos lithos piedra y graphe dibujo.La técnica litográfica se basa en el desvío recíproco entre sustancias hidrofóbicas e hidrofílicas, esto quiere decir que el agua rechaza o acepta las tintas grasas; las zonas que imprimen y las que no imprimen se encuentran en el mismo nivel, por ello las matrices litográficas se llaman también planográficas.En las técnicas manuales la formación de la matriz consiste en la adhesión de las tintas grasas y resinosas sobre el papel litográfico. Con estas tintas se efectúa el dibujo que se trata de reproducir, el cual queda fijado mediante una solución de ácido nítrico y goma arábiga. La adhesión de la sustancia grasa produce un jabón calcáreo o metálico insoluble que constituye la base de señales de impresión. Sobre las partes que no se imprimen, una preparación especial determina la formación de sales hidrofilas, con lo cual, sobre el plano de la matriz existen dos zonas contrapuestas gráficamente, que permiten la impresión, previas las operaciones de entintado y humidificación. De los fondos coloreados y conformados de acuerdo con las zonas claras del original hasta el empleo de tintas planas superpuestas, se pasó por las coloraciones por superposición.Engelmann, hacia 1835, llamó cromolitografía a la técnica de reproducción litográfica en colores. Se hacen tantos dibujos sobre papel o placa como tintas se consideren necesarias para la reproducción. El registro se obtiene realizando sobre el papel de cada color la correspondiente cruz de registro. De hecho se aplica el mismo proceso de la Impresion Litografica en el sistema de impresion offset. Basicamente la base de impresion offset es la Litografia (Para este tipo de impresión se utiliza una piedra caliza pulimentada sobre la que se dibuja la imagen a imprimir (de forma invertida) con una materia grasa, bien sea mediante lápiz o pincel. Este proceso se basa en la incompatibilidad de la grasa y el agua. Una vez la piedra humedecida, la tinta de impresión solo queda retenida en las zonas dibujadas previamente.) y el offset es con placas metalicas.]]></content>
		</document>
		<document id="b2ceb89f30c206ba111cf7ca2688877c" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/11/el-inventor-de-la-xerografia-ingresa-en.html">			<content><![CDATA[El inventor de la xerografía ingresa en el Salón internacional de la Fama de la industria del papelChester Carlson, el hombre que cambió la forma de intercambiar información en el mundo, forma ya parte del Salón internacional de la Fama de la industria del papel. El inventor de la xerografía ha sido reconocido por su proceso para fotocopiar papel convencional, el cual revolucionó las comunicaciones.Carlson patentó el concepto de fotocopiado en 1937 y en 1944 se unió al Instituto Battelle en Ohio para desarrollar la tecnología. En 1947 firmó un acuerdo de licenciamiento con Haloid Corporation (que más tarde se convirtió en Xerox Corporation). Así, la primera fotocopiadora de papel convencional en el mundo, Xerox 914, fue lanzada en 1959.Cuatro años antes de la presentación de Xerox 914, en 1955, se hacían 20 millones de copias en todo el mundo y cinco años después de su lanzamiento, en 1964, se hacían 9.500 millones y casi todas ellas eran xerográficas. En 1984, se alcanzaron los 550.000 millones y hoy se realizan billones de copias anuales en el mundo.Carlson nació en 1906 en Seattle, Washington y falleció en 1968 en la ciudad de Nueva York. En 1930 se licenció en física por el Instituto Tecnológico de California y en 1939 obtuvo su licenciatura en Derecho por New York Law School. Mientras cursaba esta carrera se veía desbordado al tener que copiar a mano libros jurídicos en la Biblioteca Pública de Nueva York porque no podía permitirse comprarlos. Este problem fue, precisamente, lo que le inspiró para crear la fotocopiadora.Sin embargo, los comienzos no fueron fáciles, ya que Carlson ofreció su idea a más de una docena de grandes empresas que no mostraron ningún interés. No obstante, su perseverancia le condujo a la creación de la fotocopiadora 914, considerada por la revista Fortune como uno de “los productos más exitosos de los lanzados al mercado en América”.Fuente: alabrent]]></content>
		</document>
		<document id="308be84567a09da1f88dbdbd9f8068a" url="http://blogevolution.blogspot.com/2011/11/thomas-suarez-desarrollador-de-app.html">			<content><![CDATA[Thomas Suarez es un estudiante de 6 º grado en una escuela secundaria en el sur de la bahía de Los Angeles. Cuando Apple lanzo el kit de desarrollo de software (SDK), comenzó a crear y vender sus propias aplicaciones. "Mis padres, mis amigos, e incluso la gente en la tienda de Apple todos me han apoyado", dice, "y Steve Jobs me inspiró". Thomas señala que es difícil de aprender cómo hacer una aplicación. "Para el fútbol se puede ir a un equipo de fútbol ... pero lo que si usted quiere hacer una aplicación?" Ha sido titular en un club para sus compañeros en la escuela, donde comparte sus conocimientos de programación. Thomas articula su visión de que los estudiantes son un recurso valioso nueva tecnología a los maestros, y debe estar facultada para ofrecer asistencia en el desarrollo del plan de estudios la tecnología y también ayudar en la entrega de las lecciones. Tu tambien puedes ser un desarrollador.Chequen el video....  Para mas informacion visita: TEDxManhattanBeach ]]></content>
		</document>
		<document id="7d1e932563cc40d97ccf5eab1eb81af1" url="http://blogevolution.blogspot.com/2012/01/revision-de-archivo-de-preprensa.html">			<content><![CDATA[ Revision de Archivo de Preprensa DigitalCuando tengas el archivo abierto en el programa, version y plataforma indicada por el creador del diseño.Guarda el archivo original y trabaja sobre una copia. (Recomendado)Verifica las fuentes e instala las requeridas por el archivo.Debes organizar el tamaño de archivo segun las indicaciones de diseño.Verifica todos los Vinculos:Modelo de Color (cmyk) si es compuesto.Colores Directos (por ejemplo un Pantone) Imagenes Vectoriales y Mapas de Bits.ResoluciónExtensiónTamañoPesoSe debe generar el sangrado requerido segun tamaño de papel a imprimir.Asegurate de que las guias de corte esten en todos los colores en los cuales esta compuesto el archivo.Coloca las guias de registro fuera de la zona de corte.Es recomendable ubicar una banda densitometrica para la medicion y control de la impresion, en el lado ancho del diseño.Aunque existen programas que ubican las guias de corte, de registro y de control automaticamente, aun asi se debe verificar que quedan dentro del... Lee el Articulo Completo Aqui]]></content>
		</document>
		<document id="e81caea73e2907de8a49b9c9e805c16f" url="http://blogevolution.blogspot.com/2012/02/aido-e-itene-desarrollan-el-primer.html">			<content><![CDATA[AIDO e ITENE desarrollan el primer envase inteligente anti-roboEl envase incorpora un sensor de apertura y un circuito electrónico que están impresos con tintas conductivas. De esta manera, cuando el envase ha sido abierto un sensor alertará sobre su apertura, provocando que se active un dispositivo electroluminiscente (EL).Una de las principales aplicaciones de este desarrollo se plantea para la industria farmaceútica o de productos con alto valor añadido donde el contenido del envase pueda sufrir alteraciones o el contenido haya podido ser manipulado.Lee el Articulo completo desde la fuente aqui.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>