<author id="827dc7851b2043b1639152d7c936dcee" url="la-arrolladora.blogspot.com" feed="http://la-arrolladora.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8535fc7c1cb9cb1b3cadb58c5ea8ec56" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/02/la-arrolladora-banda-el-limon-le-canto.html">			<content><![CDATA[La banda es uno de los ritmos que enloquece a la gente y en Premio Lo Nuestro no fue la excepción, La Arrolladora Banda Limón tocó un tema que fue dedicado a todas las niñas lindas del público, 'Niña De Mi Corazón' fue entonada a todo pulmón por la audiencia de Premio Lo Nuestro.Aunque no podríamos considerar que un tema para bailar, algunas personas del público sí lo hicieron, este grupo se ha convertido en el consentido de la gente y una vez más demostraron que pueden poner a cantar a más de uno.Esta agrupación cuenta con más de una nominación y adivinen por cuáles categorías estuvieron compitiendo: Grupo dúo del año en la categoría regional y Artista Banda del Año.La verdad debemos de reconocer que tiene un talento extraordinario y que no sería nada raro que hubiesen ganado las dos nominaciones, su voz, estilo y por qué no, hasta su encanto han conquistado a miles de mujeres, incluso su música también es del agrado de muchos caballeros, que incluso, la han usado para conquistar a esa bella mujer que los trae volando.Una vez más la Arrolladora Banda el Limón fue uno de los grupos que más gustó en el público latino, han sido ya varios los años que han conseguido sembrar varios éxitos ¿y qué creen que piensan ellos de esto?, pues que pretenden seguir en los corazones de sus seguidores y conquistar a aquellos que aún no han podido.]]></content>
		</document>
		<document id="90d4570fbfb92cfbed92c6d211dae84a" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/03/la-arrolladora-banda-el-limon-alcanzo.html">			<content><![CDATA[Los chicos de La Arrolladora Banda El Limón de René Camacho no solo arrasan en los bailes al llenar por completo los lugares donde se presentan, sino también en la web porque la agrupación ya tiene más de un millón de seguidores en Facebook.“Estamos muy contentos y agradecidos con toda la gente que nos permite estrechar un lazo más directo a través de este medio de comunicación y, que se une a ser parte de esta aventura” comentó Jorge Medina, vocalista de la agrupación.Cada día que pasa se suman más amigos al sitio de la agrupación, en donde a la fecha, la agrupación cuenta con más de un millón de seguidores que usan este espacio para seguir de cerca la carrera de La Arrolladora Banda El Limón y como medio de información de todas las noticias y promociones que giran alrededor de la los músicos.Por otra parte, La Arrolladora Banda El Limón, sigue cosechando éxitos, con su más reciente producción discográfica “Todo Depende De Ti”, la cual le permitió ser nominados en los Premios Billboard Latinos 2011, en la categoría Hot Latin Songs, Tema del Año, por la canción “Niña De Mi Corazón”, desprendida de este álbum.]]></content>
		</document>
		<document id="25cc7e9315b3d2a2f40f8fd403d49c44" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/03/la-arrolladora-banda-el-limon-conquisto.html">			<content><![CDATA[Miles y miles de gargantas corearon al mismo tiempo a La Arrolladora Banda El Limón durante su actuación en el Rodeo Houston 2011.El Reliant Stadium se prendió a más no poder con la actuación de esta popular banda que puso a bailar hasta a los más tímidos.La Arrolladora Banda El Limón enloqueció al público de Houston al interpretar varios de sus más grandes temas como "Ya Es Muy Tarde" o "Más Adelante", entre muchas otras canciones.También interpretaron temas de su más reciente producción musical "Todo Depende De Ti".Por su puesto, el tema más aplaudido de la noche fue "Niña De Mi Corazón".Un tema que ha terminado de poner en la cresta de la ola a esta banda de René Camacho.Vaya que gozan del gusto del público y gracias a esto, no sólo han ganado varios reconocimientos y nominaciones a premios; también han logrado 'arrollar' a varias estrellas del pop en los charts de popularidad.Además, ciudad en la que se presentan o brindan alguna actuación registran llenos totales.Sin embargo, su paso por Rodeo Houston 2011 seguro estará entre sus eventos más recordados de este año.Miren la cantidad de gente que esperaba por verlos actuar en en El Reliant Stadium, que tiene una capacidad de 73,000 personas.La Arrolladora Banda El Limón estuvo acompañada por La Leyenda y ambas agrupaciones dieron excelentes actuaciones.Durante el evento, Raúl Brindis presentó a la Banda y también a los ganadores del concurso del Mariachi Invitational.Desde el inicio de su carrera, La Arrolladora Banda El Limón se ha caracterizado por su singular estilo y forma de interpretar.Aunque muchos los han querido enfrentar con otras bandas, ellos se han ganado un lugar propio en el corazón del público.Durante la conferencia de prensa recibieron la hebilla de reconocimiento que les dio el Rodeo por su participación. Misma que presumieron con mucho agrado.Antes de despedirse de la ciudad, los miembros de la banda dijeron estar muy contentos por haber cantado en la ciudad espacial.]]></content>
		</document>
		<document id="f71d3fee0188022f48a7966107ddc724" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/05/la-arrolladora-banda-el-limon-todo-un.html">			<content><![CDATA[Después de haber ganado, el pasado 28 de abril en Miami, un premio Billboard Latino como 'Hot Latin Song Artista del Año Dúo o Grupo', La Arrolladora Banda Limón se presentó en el Deportivo Oceanía de la Ciudad de México, con un lleno total y éxito absoluto, el concierto comenzó en punto de la media noche del 30 de abril, para que más de 60 mil personas, corearan y bailaran a ritmo de banda. En el lugar sonaron los éxitos de la agrupación como “De Ti Exclusivo”, “Huele a Peligro”, “Disponible Para Mi”, “Niña De Mi Corazón”, entre otras.Posteriormente, hicieron una breve pausa para convivir con sus fans durante una hora, mientras la noche era amenizada por otros grupos. Cerca de las dos de la mañana, fue cuando retomaron el escenario y deleitaron con su música hasta pasadas las 4 de la madrugada, cantando así casi 40 canciones en total.En esta ocasión, el líder del grupo, Don René Camacho, no estuvo presente pero platicamos en exclusiva con su hijo Carlos.-Durante este año, ¿cómo han sentido la respuesta del público?“Estamos muy contentos con tantos logros, gracias a Dios nos ha ido muy bien. Precisamente en estos días, la banda acaba de recibir un Billboard al mejor disco del año, nuestros fans siempre nos han dado tu su cariño y apoyo”.-¿Dónde se presentaran próximamente?“El fin de semana estaremos en San Juan del Río y Manzanillo. Estaremos en Guanajuato, está muy extensa la agenda, visitaremos Sonora, Guaymas, Hermosillo, y luego haremos gira en Estados Unidos”.-¿Ya saben para cuándo lanzarán su nuevo material discográfico?"Aún no sabemos, los temas están muy buenos, es mejor que el que todavía estamos promocionando 'Todo Depende De Ti', esperamos que sea en agosto o septiembre que salga a la venta".-Para finalizar, ¿cómo se encuentra de salud tu papá Don René Camacho?"Muy bien, hay ocasiones que no nos acompaña a los eventos para descansar un poco, o arreglar otros asuntos del grupo, haciendo promociones, o temas para el disco", concluyó amable.]]></content>
		</document>
		<document id="8027b5c6074c2e9109e767e1a17627a" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/06/da-la-arrolladora-banda-el-limon.html">			<content><![CDATA[La Arrolladora Banda El Limón convirtió California en parte de México al lograr otro triunfo, llenar el Teatro Nokia en su tercer presentación consecutiva en el mismo número de años.La banda mazatleca puso el toque final a la felicidad de los mexicanos en California que festejaba la victoria de la Selección Mexicana de Futbol ante su similar de Estados Unidos, por lo que la actuación de La Arrolladora Banda El Limón no pudo llegar en mejor momento. "Hoy California está hecho en México", gritó Jorge Medina teniendo como respuesta el clamor del público. Rompiendo las reglas de tocar sólo dos horas, Medina y sus compañeros agregaron 30 minutos más a la actuación, ya que los asistentes no los querían dejar ir. "Si las reglas fueran distintas seguiríamos, tenemos en Guadalajara el récord de cantar durante cuatro horas y media en palenque, quisiéramos hacer lo mismo aquí, pero no se puede, qué lástima que no estemos en México", señaló el vocalista de la banda ante el furor de la multitud. Aun así, la agrupación se extendió media hora para cantar casi medio centenar de canciones. En una velada rebosante de sentimientos, la banda atrapó a los asistentes con su lado bravío, ya que con sus canciones rancheras hizo brindar en repetidas ocasiones a sus fans. Pero también hubo románticas, cumbias y corridos, siendo los temas más aplaudidos hits de la banda como “Los Puritos Huesos”, “De Ti Exclusivo”, “Sobre Mis Pies”, “Disponible Para Mí”, “Huele a Peligro”, “Ya Es Muy Tarde” y “Tu Historia Fue Conmigo”. El regreso de la banda al Teatro Nokia tuvo instantes emotivos, como cuando Josi Beltrán, vocalista de la agrupación, subió a su hija para cantarle “Niña De Mi Corazón”, pero sucedió al revés, pues la pequeña de 3 años fue quien entonó de principio a fin la melodía que fue un éxito en voz de su padre. Jorge Medina tuvo el detalle romántico de la noche al cantarle a su esposa Mónica el tema Sobre mis pies. Ella se acercó más para escuchar la canción al oído, mientras Jorge se deshacía en cariños hacia la madre de sus tres hijos. La velada concluyó dejando al público intrigado con un anuncio de Medina, quien dijo a sus fans que tenían una cita en octubre de este año, mas no quiso revelar el motivo. CANTAN A SU REPRESENTANTE Jorge Medina dedicó la presentación del sábado en el Teatro Nokia a Fernando Camacho, quien esa noche cumplió años. La banda interpretó "Las Mañanitas" para su representante, a quien presumieron ante el público como el ganador del Premio Billboard al Mejor Productor de 2011. ]]></content>
		</document>
		<document id="a6723e179ca24d582769a8d94788de04" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/06/estreno-de-tu-historia-fue-conmigo-de.html">			<content><![CDATA[Ya pueden ver el nuevo video en alta definición, solo den click al siguiente link:http://youtu.be/8s9ViuXS2hs]]></content>
		</document>
		<document id="6633543421449aeb20102d7d0c3457ef" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/09/la-arrolladora-banda-el-limon-nominado.html">			<content><![CDATA[Se anunciaron los finalistas a la primera entrega de los Premios Billboard de la Música Mexicana y la importante banda de La Arrolladora Banda El Limón de Don René Camacho dominó las listas con un total de 6 menciones como finalista. Por primera vez en la historia la música regional mexicana tendrá su propio espacio internacional gracias a los esfuerzos de Billboard y una cadena muy importante de Estados Unidos. El evento "Premios Billboard a la Música Mexicana" se trasmitirá el próximo 27 de Octubre desde el histórico Teatro Orpheum de la ciudad de Los Angeles. La Arrolladora Banda el Limón está nominado en las categorías como: Artist of the Year, Duo or Group / Artista del Año, Dúo o Grupo, Songs Artist of the Year / Artista del Año, Temas, Airplay Artist of the Year / Artista del Año, Airplay, Banda Artist of the Year / Artista del Año, Banda, Song of the Year / Tema del Año y Banda Song of the Year / Canción del Año, Banda.]]></content>
		</document>
		<document id="b0e5d1c0ad5b8d99ca198a7d978a4822" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/09/noche-redonda-en-tijuana-con-la.html">			<content><![CDATA[¿Cuánto cuesta pasarla bien en un concierto de La Arrolladora Banda El Limón?... Lo que se pague, el público sabe que tiene la garantía de que saldrá ganando. Haciendo alusión a su canción “Cuánto Me Cuesta”, La Arrolladora Banda El Limón logró pagar con su música para ganarse al público tijuanense y echarlo en su bolsillo.La agrupación liderada por don René Camacho ofreció una redonda presentación en el Palenque de la Feria Tijuana 2011, la madrugada de ayer que finalizó a 3:25 de la mañana. Los primeros acordes de “El Sinaloense” sonaron a las 12:20 am, para anunciar la presentación de La Arrolladora Banda El Limón y así dar paso al primer tema de la noche, “Tu Nuevo Cariñito”.Los integrantes de la banda salieron al redondel luciendo elegantemente vestidos de pantalón y saco blanco con la “A” bordada en la espalda, y camisa negra. De inmediato, los asistentes se pararon en sus lugares para tener una mejor vista de la actuación de sus ídolos y fue así como los vocalistas, Jorge Medina y José Isidro soltaron la ronda de éxitos de su larga trayectoria.Temas como: “Disponible Para Mí”, “La Suata”, “Cuatro Meses” y “Más Adelante”, comenzaron a dar avisos de lo que sería una larga noche cargada de mucha música tradicional sinaloense.En la séptima canción de un total de 54 temas, el calor le llegó a Jorge y se deshizo de su saco para ponerse a bailar cómodamente con mujeres del público que fueron invitadas a pasar al redondel.Saludos al “Zorrita”.Los gritos de “¡Arriba Tijuana!” y “¡Arriba Sinaloa!” fueron la constante muestra de alegría de la banda que siguió ofreciendo parte de su repertorio incluido en su álbum “Corridos Arrolladores”. “El Tarasco”, “Román Iriarte” y “El Zorro de Ojinaga”, levantaron los ánimos de los asistentes.Varias personas del público tuvieron la oportunidad de brindar con los vocalistas, sobre todo con Jorge Medina, quien entre trago y trago le fue poniendo “Sabor al caldo”. El intérprete aprovechó para saludar al boxeador mochitense Humberto “Zorrita” Soto, quien estaba entre los asistentes y le deseó que en su próximo combate “le parta en su ma... pronto a su rival”.El ambiente no decayó en toda la noche y la banda seguía con mucha alegría al interpretar “A Ritmo de la Banda”, “La Rajita de Canela” y “El Viejo Joven”, temas con los que contagió a los presentes y los puso a bailar.Una actuación de La Arrolladora Banda El Limón está marcada por los sentimientos, pero también por el lado bravío y con sus rancheras logró que sus seguidores brindaran con “Mi Gusto Es”, “Fallaste Corazón” y corridos como “El Katch” y “El Centenario”.Para finalizar su actuación, la banda interpretó entre otras, “Sobre Mis Pies”, “Disponible Para Mí”, “Si Tu Amor No Vuelve”, “Tu Historia Fue Conmigo”, “Huele a Peligro” y su más reciente éxito “Ya No Te Buscaré”. Con esto, el público compuesto por más de 4 mil personas, salió contento del Palenque.]]></content>
		</document>
		<document id="28a5755a33ca046536553caff14b7e27" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/09/se-dan-cita-cientos-en-firma-de.html">			<content><![CDATA[Cientos de seguidores de La Arrolladora Banda El Limón de René Camacho se dieron cita en la tienda La Bodega, ubicada en la Zona Río, para poder obtener el autógrafo de sus integrantes, quienes se presentaron la noche de este viernes en el palenque de Tijuana.Pese a que la cita fue a las 5 de la tarde, los primeros fans llegaron desde las 2 de la tarde, con el fin de entrar rápido y poder estar más cerca de los cantantes y músicos cuando bajaran del camión.René Camacho Pérez, líder y fundador de La Arrolladora Banda El Limón, habló de lo que encontrarían sus seguidores en esta firma de autógrafos.“Pero nos vamos a quedar aquí un ratito para complacer a toda la gente con la firma, con la foto, con lo que guste la gente, y el propósito de estar aquí es que vamos a estar en un palenque hoy en la noche, y también para comunicarle a la gente lo que está haciendo La Arrolladora”, comentó el líder de La Arrolladora Banda El Limón.René Camacho dio a conocer que están preparando un nuevo disco que posiblemente salga en enero de 2012, ya que se encuentran ultimando detalles, una situación que se prolonga debido a sus continúas presentaciones.Indicó que en la producción sus seguidores encontrarán rancheras, cumbias y baladitas, tanto para el amor, como para el desamor, ya que viene bien campechano el disco.]]></content>
		</document>
		<document id="6d6481af44747156b4786a1c14cffdb1" url="http://la-arrolladora.blogspot.com/2011/11/la-arrolladora-banda-el-limon.html">			<content><![CDATA[Uno de los lanzamientos musicales más esperados, ya está por salir a la luz, se trata del nuevo disco de LA ARROLLADORA BANDA EL LIMÓN DE RENÉ CAMACHO, que dentro de unos días se estará escuchando en la radio con su nuevo material.El próximo 6 de diciembre, será el lanzamiento oficial en México y Estados Unidos del tema “Llamada De Mi Ex”, primer sencillo de la nueva producción discográfica "Irreversible" de La Arrolladora Banda El Limón, definitivamente una de las más esperadas, ya que fue en julio del 2010, cuando la agrupación lanzó “Todo Depende De Tí”, del cual a la fecha se han desprendido cuatro sencillos, todos ellos logrando alcanzar los primeros lugares de popularidad.“Llamada De Mi Ex” es una bella balada de la autoría de Dulce Barrera, y que en la voz de Jorge Medina, seguramente conquistará de inmediato al público.El nuevo disco de La Arrolladora Banda El Limón, producido como es costumbre por Fernando Camacho, será lanzado al mercado con bombo y platillo el próximo 24 de enero del 2012.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>