<author id="83cd5e06696f8759b4342e985a0970e9" url="aciertaciencia.blogspot.com" feed="http://aciertaciencia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="910e2165842702dfcef136921ec8f28e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/-V-riaukWZE/escuchar-los-olores-mirar-los-sonidos.html">			<content><![CDATA[Sinestesia: escuchar los olores, mirar los sonidosHace tres años tuve la oportunidad de tomar un curso para aprender a catar vinos. Uno de los ejercicios más interesantes consistía en relacionar los sabores y los aromas con texturas, momentos, colores, sonidos e incluso personas.La intención: ejercitar y fortalecer las conexiones entre la memoria y las sensaciones. Para mí no resultó algo nuevo porque desde niña hacía ese tipo de asociaciones. Por ejemplo, yo siento que hay sabores rugosos, olores puntiagudos, sonidos cuadrados o redondos; hay palabras que me producen sensaciones físicas, como punzadas o comezón, y que incluso tienen su propio color.Recuerdo que en el curso de vinos, mientras yo me sentía como pez en el agua hablando de mis percepciones, algunos se reían y me veían como un bicho raro. Durante los años que practiqué danza, acudía a estas asociaciones "cruzadas" al momento de planear o de interpretar una coreografía.Tiempo después, cuando comencé a hacer de la escritura mi principal medio de expresión, estas sensaciones se convirtieron en mi materia prima. Curiosamente no lo consideraba como una rareza, siempre pensé que era una capacidad innata en todo ser humano, y que su desarrollo era cuestión de decisión o de vocación. Sin embargo, la neurociencia ha investigado el fenómeno y ha marcado algunas precisiones al respecto.Este tipo de percepción tiene el nombre de sinestesia, y se puede definir como un entrecruzamiento de experiencias sensoriales que se da cuando dos o más sentidos cooperan en la percepción. En el pasado la sinestesia fue considerada como un desorden, una enfermedad o una alucinación, pero hoy se sabe que es sólo una manera distinta de percibir el mundo.El estudio de Cretien van Campen señala que la sinestesia es como un corto circuito entre dos diferentes áreas del cerebro, y quienes lo experimentan no pueden percibir o imaginar de otra manera. Otros estudios consideran que la sinestesia es una habilidad cerebral que permite vincular distintos campos del conocimeinto o de la percepción, permitiendo fusionar distintas realidades.Lo curioso, señala el investigador Richard E. Cytowic, es que quienes perciben a través de la sinestesia piensan que todos perciben el mundo de esa misma forma. El doctor David Eagleman, neurocientífico del Colegio Baylor de medicina, sostiene la teoría de que la sinestesia se da cuando un estímulo sensorial que debía recibirse en determinada parte del cerebro también tiene impacto en otra región.Por ejemplo, un estímulo que debía ser únicamente visual también afecta al área del lenguaje o del olfato. Lejos de ser un "defecto" o una enfermedad, Eagleman señala que es una forma distinta de percibir el mundo; si bien está más presente en personas sinestésicas o con profesiones creativas, es posible que cualquier persona la experimente en ciertos momentos de la vida. "Por ejemplo, si una persona que está quedándose dormida de pronto escucha un sonido muy fuerte, llega a ver colores, o bien, se da bajo los efectos de algunas drogas", afirma Eagleman, "y esto no tiene que ver con las conexiones neuronales sino con un estado de relajación, ansiedad o estrés".Por su parte, el neurocientífico David Brang apunta que la sinestesis puede brindar una ventaja cognitiva: "Los genes de la sinestesia son dominantes, por lo que podemos asumir que representan un beneficio evolutivo para la especie; se heredan por el cromosoma X, por lo que la sinestesia es más frecuentes en mujeres".Cuando se analiza, esta ventaja cognitiva no sólo resulta útil a nivel personal como una forma distinta de organizar la información en la memoria, también se ve reflejado en la posibilidad de identificar una mayor gama de sensaciones y en la capacidad de brindar soluciones creativas a la vida diaria.Cuando encuentro este tipo de respuestas recupero la fe en la ciencia, pero también empiezo a preocuparme por la educación y la formación que están recibiendo los niños ahora mismo.En general, creo que el sistema educativo tiende más a uniformar y a dividir el conocimiento que a relacionarlo o a diversificarlo. Incluso, ante la supuesta demanda de personal técnico, se han ido eliminando de los planes de estudio los cursos que estimulan la creatividad, las relaciones sensoriales y la imaginación.No dejo de pensar que esto nos afecta como sociedad a largo plazo: si lo que se premia es la acumulación de conocimiento o la adecuación del alumno al sistema educativo, si no hay espacio para que se expresen distintas formas de percibir el mundo, entonces se reducen las oportunidades para idear nuevas soluciones a los retos que presenta la vida, hay menos espacio para aceptar diferentes percepciones del mundo y por tanto, a generar relaciones más horizontales.Por otra parte, a más distancia entre los campos del conocimiento, menos posibilidades de solucionar los problemas actuales, que son, ante todo, multifactoriales.¿Y tú, has experimentado algún tipo de sinestesia? ¿De qué manera afecta positiva o negativamente tu vida?Por Luza AlvaradoTus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="34dc17da225d52c1d34a2a027e9c6c05" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/0CNi8O0XhA8/objetos-cayeron-sobre-el-popocatepetl.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F., octubre 30 (EL UNIVERSAL).- El servicio de imágenes panorámicas en Internet Webcams de México revela que el pasado 25 de octubre, entre las 20:54 y las 21:42 horas, dos objetos luminosos descienden en el paisaje y desaparecen justo a la altura del cráter del Popocatépetl.Los objetos aparecen en el horizonte minutos después de la figura alargada que captaron las cámaras de Televisa entrando al cráter del volcán ese mismo día entre las 20:43 y las 20:45 horas.En el timelapse de Webcams de México la primer figura luminosa aparece a cuadro a las 20:54, y a las 21:16 la muestra desapareciendo en el cráter del volcán Popocatepetl, del que se aprecia aún salen ligeras fumarolas.Minutos más tarde, a las 21:22 horas, un segundo objeto comienza su descenso, y para las 21:44 ya había desaparecido exactamente en la misma zona que el primero y el que ya se mostró en la televisión con una forma cilíndrica.La cámara de Webcams de México está ubicada en la población de San Nicolás de los Ranchos, localizado en las faldas del volcán Popocatépetl, siendo uno de los municipios más cercanos al coloso.La noche del 26 de octubre un objeto luminoso de forma alargada, y que aparentemente entra al cráter del volcán Popocatépetl, fue mostrado en el noticiero de Joaquín López Dóriga. La imagen había sido captada la tarde noche anterior por la empresa Televisa, que monitorea de manera permanente la actividad del coloso.De acuerdo con especialistas, el objeto tendría dimensiones aproximadas de un kilómetro de largo por 200 metros de ancho y se desplazaría a una velocidad superior a la de un avión.El pasado 27 de octubre, un objeto similar fue grabado por el astrónomo estadounidense Epling Allen, quien lo captó mientras permanecía inmóvil en el cielo durante varios minutos al este de Kentucky, Estados Unidos.Tus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="81a7153ae527a211dc5f3963fd065922" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/1khMAl7BgAg/los-nazis-querian-que-hitler-dominase.html">			<content><![CDATA[Cuando los nazis querían que Hitler dominase el mundo desde el mismísimo HollywoodCoincidiendo con el acceso al poder de Hitler en Alemania, el 30 de enero de 1933, seguidores de la ideología nacionalsocialista instalados en Estados Unidos comenzaron a organizarse para ayudar a su líder a llevar a cabo un ambicioso proyecto que lo encumbraría como 'Emperador del Mundo' para así dominar todos los rincones del planeta.William Dudley Pelley un extremista y radical seguidor del recién nombrado Canciller alemán decidió organizar a todos los simpatizantes del nazismo y aunarlos bajo un mismo partido creado por él y que llevó como nombre 'la Legión de Plata'.Viajó por toda la nación llevando el mensaje antisemita y de extrema derecha que rápidamente ganó miles de adeptos a la causa. Este ascenso abismal de seguidores en Norteamérica lo llevaron a creer firmemente que, de la misma forma que había ocurrido en Alemania, era posible un ascenso al poder de la ideología nazi a nivel mundial.Ante el convencimiento de que el mejor lugar para la dominación del planeta era desde Estados Unidos, planeó la construcción de una esplendida mansión en la que residiría el líder supremo Adolf Hitler.Se buscó la mejor ubicación y esta se encontraba en Hollywood (por aquel entonces llamado Hollywoodland) y, a través de un agente secreto que trabajaba para los servicios de espionaje alemán en EE.UU. y cuyo apodo era 'Schmidt', convenció a Jessie Murphy, fiel seguidora de la causa nazi y rica heredera, a la que no le importó ceder parte de la fortuna familiar para adquirir una fabulosa finca de 20 hectáreas comprada a Will Rogers, uno de los actores más famosos y la estrella mejor pagada de su época.El desembolso que realizo la generosa mujer fue de 4 millones de dólares (al cambio actual rondarían los 70 millones) y con ellos, además de la compra de la finca que fue bautizada como 'Rancho Murphy' en honor a la donante, se construyó una magnífica mansión que estaba equipada con un bunker y 22 dormitorios y disponía de suministro propio de electricidad y agua gracias a un potente generador y un gigantesco depósito, con una capacidad cercana a los dos millones de litros de agua.Pero el dinero donado por Jessie Murphy no fue suficiente para completar el lujoso complejo, dejando aparcada una segunda fase de construcción para cuando llegase una importante cantidad prometida desde Alemania y que les ayudaría para terminar de construirla.Todo estaba preparado en Estados Unidos para que el Führer se instalase en la mansión de Hollywood desde donde controlaría los designios de todo el planeta. Pero el estallido de la Segunda Guerra Mundial hizo retrasar todos los planes y se decidió que la llegada del líder se produciría tras finalizar la guerra, teniendo un mayor control aun más si cabe sobre el mundo.Mientras eso ocurría, la popularidad de la ideología nazi en Norteamérica caía en picado, perdiendo a miles de seguidores y los cabecillas eran puestos en el punto de mira de las autoridades, dando una orden de busca y captura para arrestar a William Dudley Pelley.Un grupo reducido compuesto por una cincuentena de 'camisas plateadas' (como eran conocidos los miembros de la Legión de Plata) utilizaron la mansión como refugio donde esconderse mientras esperaban el ansiado fin de la guerra y el posterior dominio mundial.Pero tras el ataque japonés a Perl Harbor del 8 de diciembre de 1941 todo cambió radicalmente y la entrada de Estados Unidos en la IIGM propició que el presidente de la nación Franklin D. Roosevelt diese la orden de busca y captura de todos las personas afines al nazismo, siendo detenidos todos los ocupantes que en esos momentos se encontraban en la mansión.El resto de la historia es conocida por todos. Los alemanes no ganaron la guerra y el nazismo fue perseguido a nivel mundial.Por lo que respecta a la casa, ésta fue vendida a una fundación que la utilizó como residencia para acoger a ex-estrellas del cine sin recursos. Funcionó como tal hasta mediados de los años 70 en el que fue cedida al ayuntamiento de Los Ángeles, debido a los altos costos de mantenimiento. En 1978 un devastador incendio la dejó prácticamente destruida, estado en el que se encuentra desde entonces y que se ha convertido en lugar donde se refugian o reúnen personas sin techo, toxicómanos o bandas callejeras de la zona.Fuente: Yahoo EspañaTus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="1240753c8b367748147865c3ab706184" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/2w9YToSxhOs/el-pais-que-necesita-mas-basura.html">			<content><![CDATA[Para algunos países como el nuestro, el problema de la basura parece una interrogante sin solución en el corto plazo. Pero, al otro lado del Atlántico, hay naciones que necesitan más desechos.Tal vez suene increíble... pero no lo es. De acuerdo a un artículo publicado en Wire, Suecia planea importar cerca de 800,000 toneladas de desperdicios al año para solventar sus necesidades energéticas.Wire explica que cerca del 20% del suministro de calor sueco se produce a través de quema ‘verde’ de basura. Sin embargo, el excelente manejo de desechos y a la estricta legislación en reciclaje han puesto a este país en una encrucijada: ¿de dónde sacar más basura?Actualmente, Suecia importa desechos directamente de su vecino Noruega, para mantener este ritmo energético.Para dejar más claro esto, un reporte de la agencia de estadísticas europeas (Eurostat), precisa que en 2009 el desperdicio municipal de basura por habitante en Suecia era de tan sólo 9 kilos, mientras que en el Reino Unido era de 260 kilos.En contra parte, Estocolmo incinera 235 kilos de desperdicios por habitante, mientras que Londres sólo nueve.Información completa en WireTus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="d2389ca08abdf6cdf53b9be5b3f6670b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/3lOF3DGG2Yg/noruega-el-pais-que-tiene-comprado-su.html">			<content><![CDATA[Noruega maneja un fondo de pensiones, o de ingresos petroleros, que al cierre de 2012 alcanzó la cifra de 685 mil millones de dólares, es decir, más de dos veces el PIB de la emproblemada Grecia, y que es de 303 mil millones de dólares.Con ello son dueños del uno por ciento del total de las acciones que se cotizan en los diferentes mercados de valores de todo el mundo, y también tienen comprado su futuro.Por ello se hacen llamar “Dueños Universales”, ya que su portafolio de inversiones representa el uno por ciento del total del valor de las acciones que existen en todos los mercados de valores del planeta, diversificado en más de ocho mil empresas de todo tipo, menos tabacaleras, armamentistas nucleares, que violen los derechos laborales de sus trabajadores (Wal Mart), o corruptas.Noruega siempre tuvo visión, desde el descubrimiento de su primer yacimiento petrolero comercial, el Ekofisk a finales de los 60, sabía que los recursos del subsuelo no durarían por siempre, y tenían que acelerar su explotación.Sin embargo, tanta riqueza repentina fue contraproducente, inyectar todos los ingresos a la economía trajo como consecuencia que pasaran una década de los 80 con el llamado “Mal de Holanda”, que consiste en distorsionar al país por tener tanto dinero circulando y con baja competitividad en las exportaciones.La solución, recuerda Björn G. From, director de inversiones del fondo noruego, fue simple: ingeniar un singular modelo de autosuficiencia presupuestaria que permitiría, por un lado, garantizar la jubilación del pueblo a la par que se eliminaba gradualmente la dependencia del petróleo.Entonces fue que en 1990 crearon el fondo. Después de varios ajustes, actualmente opera de la siguiente manera:Se nutre de las utilidades que tiene Statoil, la petrolera del gobierno, así como de los impuestos que pagan las demás petroleras que explotan los recursos del subsuelo noruego. Gracias a este mecanismo se tiene seguro que cada año siga creciendo el fondo. Adicionalmente, durante todo el año se trabaja un portafolio de inversiones, en más de ocho mil empresas en el todo el mundo, que al menos en 2012 le permitieron crecer 11.8 por ciento; de ese porcentaje se toma sólo cuatro por ciento para complementar el presupuesto del Estado, el resto sigue inflando la cifra.Éste es el secreto, Noruega sólo toma cuatro por ciento de las ganancias del Fondo, mientras que enfoca su estrategia de país hacia la diversificación porque tienen algo muy claro en mente, “no tendremos por siempre petróleo”, reconoce con cierto dejo de temeridad From, directivo del fondo.Todavía hasta la década de los 60, Noruega era un país pequeño en términos económicos, los habitantes racionalizaban la comida. Hoy la realidad es distinta, de acuerdo con The Economist, Oslo, su capital, es la segunda ciudad más cara del mundo.Esta situación se refleja en las calles, las personas mantienen bien a la economía, constante, un mesero puede aspirar a ganar el equivalente a 50 mil pesos al mes, aunque igualmente así los gasta, pero se puede dar el lujo de programas vacaciones a otro país, “al menos a España”, relata una de ellas.El bienestar generado por la economía petrolera se refleja en la vida diaria de los noruegos, pueden soportar tres meses de vacaciones al año, jornadas laborales de menos de siete horas diarias, entre otros beneficios.José Juan llegó a un pueblo cercano de Oslo, el del Estado de México y decidió hacer vida con una noruega, a quien el gobierno respalda un año de descanso por maternidad una vez que nace el hijo, llevan dos, Lucas y Jonas, y van por un tercero. Mantenerlos no será problema en un país próspero.En 2012, los ingresos petroleros representaron 23 por ciento del total del Producto Interno Bruto (PIB), diversificarlo continúa siendo un reto para el Ministerio de Finanzas, aunque es de destacar que todos los ingresos de las personas están gravados a un 50 por ciento.De hecho, el 46 por ciento de las exportaciones de Noruega siguen siendo relacionadas con el petróleo, situación que esperan reducir en los siguientes años mediante esquemas de impulso a otras industrias como la pesquera-naval, y de servicios en general.Sin embargo, tienen muy seguro su fondo de pensiones, que esperan incrementarlo a un millón de millones de dólares para 2017 con lo que casi alcanzarían el tamaño del PIB mexicano al cierre del año pasado, y que fue de un millón 154 mil millones de dólares.Para ello, están incursionando poco a poco en inversiones de bienes raíces, con cautela. Al año pasado, sólo uno por ciento del portafolio de inversiones se destinó a este fin, sin embargo, la idea es llevarlo a cinco por ciento antes de que termine la década. Tus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="c3099f552800462772901c4eb6c04d7b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/9g9v80apShk/beneficios-de-la-calendula.html">			<content><![CDATA[Por dentro y por fuera. La caléndula es cicatrizante y analgésica por contener ácido acetilsalicílico; antiiflamatoria, gracias al ester faradiol; antioxidante, gracias a los flavonoides; y antiséptica por la diversidad de aceites esenciales que contiene. Por ello la OMS (Organización Mundial de la Salud) la recomienda como uno de los remedios naturales de origen vegetal más importantes y accesibles, tanto en uso externo como interno.Conjuntivitis. Por sus propiedades antiinflamatorias y antisépticas es utilizado para aliviar la conjuntivitis. Prepara una infusión con dos cucharadas de caléndula seca o fresca, humedece con ella un algodón y lava tus ojos. Repite la operación cada tres horas.Problemas gástricos. Una infusión de caléndula es ideal para quienes padecen gastritis, úlcera o vómitos. Además de desinflamar, ayuda a cicatrizar las mucosas. Se recomienda tomarla al tiempo como agua de uso.Ciclos menstruales. Por sus propiedades relajantes puede usarse para aliviar los cólicos o espasmos. Tomada con frecuencia, ayuda disminuir el flujo menstrual excesivo.Hongos. Sus flavonoides combaten la formación de hongos. Se recomienda utilizarla para tratar problemas de micosis en la piel, como pie de atleta. En óvulos vaginales, es sumamente efectiva para el tratamiento de la candidiasis.Suaviza e hidrata. La piel de los bebés y los ancianos suele ser muy delicada. Cada vez se recomienda más usar aceites y bálsamos vegetales, ya no minerales. Las pomadas de caléndula son ideales para tratar las rozaduras de los bebés; es altamente recomendado por los médicos para curar las heridas y evitar la escamación de la piel de los ancianos.Pedicure y manicure. La caléndula contiene ácido acetil salicílico (el mismo de las aspirinas), un compuesto que ayuda a degradar las durezas o callosidades de la piel. Remoja los pies o las manos en una tina pequeña con esencia, jabón o pétalos de caléndula. Después, pon un poco de aceite de caléndula sobre las partes más duras de tu piel y pasa la lima. Además de facilitar el trabajo, es un poderoso antiséptico.Estimulante del hígado. Desde hace muchos años se utiliza para estimular la actividad hepática y biliar. Una taza de infusión al despertar hace que el hígado trabaje mejor.Heridas, quemaduras leves y piquetes. Si convives con niños, sabrás que las raspaduras ocurren con frecuencia. Lleva en tu bolsa una pomada de caléndula; además de desinfectar, ayuda a desinflamar y cicatrizar las heridas sin provocar ardor. Y si bien no evita la picadura de mosquitos, sus propiedades astringentes ayudan a aliviar la comezón.Filtro solar. La caléndula contiene carotenos antioxidantes; al igual que la zanahoria, ayuda a filtrar los rayos solares y evita quemaduras graves. Si vas a tomar sol, prefiere las cremas protectoras con caléndula.Piel sana y tersa. La caléndula se usa frecuentemente para tratar el acné, los forúnculos y la dermatitis, entre otras afecciones cutáneas. Es recomendable hacer una infusión y usarla como tónico para el rostro antes de dormir y después de bañarse. En Europa se han realizado estudios que vinculan salud y cosmética de la piel; la caléndula aparece como un poderoso cicatrizante que potencia la epitelización y favorece la producción de colágeno,Salud bucal. La gingivitis, las aftas y otras afecciones bucales pueden tratarse con caléndula gracias a sus propiedades antisépticas y antiinflamatorias. En medio vaso con agua diluye dos gotas de aceite esencial, haz gargarismos o enjuagues tres veces al día. También se puede usar como auxiliar en caso de laringitis.Durante la lactancia. Gracias a sus propiedades cicatrizantes, y debido a que no provoca alergias, se recomienda durante la lactancia como ungüento para evitar y tratar las grietas en los pezones.En la cocina. Al igual que el azafrán, la caléndula aporta color y aroma a los guisos. Pulveriza los pétalos secos y espolvorea sobre el arroz, las pastas, las ensaladas o los postres. También puedes combinar los pétalos con los de otras flores, como la lavanda.Tus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="5d9b0c644fd85ec9f3bfa1aed34ca131" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/cOczqerkCII/imagen-espectacular-de-la-nebulosa-de.html">			<content><![CDATA[(Jue. 19 Jul 2012).- Cuenta la mitología griega que el gigante Orión, hijo de Poseidón, dios de los Mares y de Gea, diosa de la Tierra, era tan grande que podía caminar por los océanos sin que las aguas le cubrieran la cabeza. Su figura en el cielo es fácilmente localizable en los dos hemisferios y por eso se ha convertido en una de las constelaciones más conocidas por los aficionados a la astronomía.En Orión se encuentran las imponentes Betelgeuse, una supergigante roja, Rigel que en realidad es un sistema triple de estrellas o Bellatrix, una gigante azul que se encuentra tan sólo a unos 240 años luz de nuestro sistema solar. En mitad de la constelación son fácilmente distinguibles tres estrellas casi alineadas que conforman el cinturón del cazador Orión. Son Mintaka, Alnitak y Alnilam, una tripla estelar a la que popularmente se conoce como los tres reyes magos o las tres marías.Orión ofrece muchas recompensas para el buen observador, bien sea con telescopio o a simple vista, ya que posee algunas de las nebulosas más fascinantes de nuestro firmamento. Entre ellas se encuentran la nebulosa Cabeza de Caballo, la nebulosa de la Flama y por supuesto, la célebre Nebulosa de Orión.Con el nombre científico NGC 1976, o M42 en el catálogo Messier, la nebulosa de Orión es una de las nebulosas más brillantes que existen y se puede observar claramente en las noches de invierno.Es una verdadera guardería de estrellas, una inmensa nube de polvo y gases situada a unos 1500 años luz de la Tierra y para los astrónomos representa una interesantísima oportunidad de ver cómo nacen las estrellas.Ahora, y gracias al Telescopio Espacial Hubble y el telescopio del Observatorio Europeo Austral de La Silla contamos con la imagen más nítida jamás tomada de esta nebulosa. Una fotografía compuesta de nada más y nada menos que mil millones de píxeles que nos muestran un impresionante conjunto de aproximadamente 3.000 estrellas jóvenes.La vista es simplemente espectacular.Fuente: Ciencia NetaTus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="d68bed7ae7b9242d5cce43ccac1938de" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/gTvX7euwAR8/jugos-e-infusiones-para-curar-el-colon.html">			<content><![CDATA[Aunque no se sabe a ciencia cierta el motivo que podría causar esta enfermedad crónica, existen algunos remedios caseros que pueden prevenir o calmar sus síntomas. En esta nota te cuento cuáles son los preparados ideales para sentir un bienestar cuando sufres por el colon irritable. Recuerda que siempre es fundamental la consulta con el especialista para que recomiende un tratamiento personalizado… Lo mejor es optar por las frutas que contienen menos cantidad de fructosa (azúcar) y mayor cantidad de pectina (fibra natural que se encuentra en las paredes celulares de las plantas, especialmente en las pieles de las frutas).Aquí te muestro unas cuantas opciones saludables.Zumo de zanahoria: esta verdura es muy buena para regular el aparato digestivo, tanto cuando está estreñido, como con diarrea. Además, elimina los cólicos y disipa los gases estomacales. Si bien no contiene tanto líquido, se puede agregar néctar de albaricoque o damasco.Zumo de peras: además de ser deliciosa, esta fruta es muy rica en agua y pectina. Ideal para un trago bien fresco. Asimismo, se pueden comer en compota o en su estado natural, ya que siempre sirve para estimular el intestino.Zumo de arándanos: esta pequeña mágica fruta es muy conocida por los beneficios que trae al sistema urinario. Sin embargo, también tiene un poder muy grande sobre la zona gastrointestinal; por su efecto antiadherente, que evita que una bacteria muy dañina, llamada Helicobacter Pylori, se pegue a las paredes del estómago. Colocar en una licuadora 1 taza de agua, un chorrito de zumo de limón y 2 tazas de arándanos frescos. Procesar hasta conseguir una textura fina.Té de semillas de hinojo: para hacerlo, se coloca ½ cucharadita de estas semillas dentro de una taza de agua hirviendo y se deja reposar un rato. El hinojo es bueno para estimular el sistema digestivo y quitar los cólicos, porque ayuda a eliminar las flatulencias y la hinchazón del estómago.Té de menta: muy refrescante, sirve para relajar y aliviar los espasmos abdominales. Se disuelve una cucharada de menta fresca dentro de una taza de agua hirviendo. También se vende el té listo para llevar.Infusión de manzanilla: sirve para calmar los dolores de la irritación. Mezclar un té de manzanilla y agregarle sumo de ½ limón y un poco de miel para endulzarlo.Un sano refresco: en la licuadora, procesar el jugo de dos manzanas con una cucharada de salvado de trigo. Beber al menos 3 veces a la semana.Un último consejo: además de estas bebidas, es muy importante tomar diariamente mucha agua y evitar las gaseosas (porque el gas inflama), el café, el alcohol y los zumos de fruta irritantes, como los de cítricos.Fuentes: Remedios Naturales y Soluciones-caseras.com Tus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="8591c4269bd85199945cc540b2ea8200" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/IuHWGZYaCe8/el-remedio-casero-para-todos-los-males.html">			<content><![CDATA[Para problemas amorosos, contra las enfermedades respiratorias, para mitigar el frío o simplemente por el gusto de comerlo, el caldo de pollo es uno de los alimentos más conocidos en el mundo. Su singular sabor atrae a los paladares de cualquier persona, sobre todo a la hora del almuerzo.Realizado con pollo, zanahorias, papas, chayotes y arroz rojo o blanco básicamente, este platillo ha recorrido todos los continentes. En América, es conocido como cazuela en Chile y Perú mientras que en Colombia se le llama ajiaco y le agregan maíz. En Estados Unidos, la chicken noodle soup se recomienda a los enfermos de gripe; se prepara con pasta (puede ser spaguetti) y zanahorias o apio.En Europa, la receta tiene más variantes. Por ejemplo, en Polonia se le agregan almendras; los franceses cocinan el bouillon o consommé con hierbas aromáticas como hojas de laurel y tomillo y en Grecia se le conoce como Avgolemono, el cual tiene otros ingredientes como huevo, leche, mantequilla y jugo de limón.Los chinos utilizan jengibre, cebolla, pimienta negra, salsa de soya, aceite de sésamo y vino de arroz para preparar el caldo de pollo. En Corea del Norte el Samgyetang se elabora con ginseng, frutos secos, jengibre y ajo; lo emplean para prevenir resfriados.¿El caldo de pollo puede sanar a los enfermos?Parece uno de los consejos heredados por las abuelas de generación en generación pero es verdad: este platillo tiene propiedades curativas. En el siglo XII, Moisés Maimónides, médico de origen musulmán recetó al hijo de Saladino, el sultán de aquélla época este remedio, puesto que el joven padecía de asma; su condición mejoró al poco tiempo. En el texto Manual de mugeres en el qual se contienen muchas y diversas reçeutas muy buenas (Universidad de Salamanca, 1995) que fue elaborado anónimamente en el siglo XVI, se explica cómo realizar un caldo de pollo y cuáles eran sus beneficios. “Tomad una gallina y matadla. Y luego como la matéis, desolladla, y tiradle todo lo graso, y hacedla pedazos. Y ponedla en una alquitara de vidrio. Y poned con ella cuatro adarmes de nuez moscada, y otros cuatro de canela y de clavos y jengibre cada dos adarmes. Todas estas especias molidas. Y tapad la alquitara con masa, y ponedla al fuego. Y sacad el agua de ella hasta que se espese. Y como se espese, quitar el receptáculo. Y dad esta agua al que estuviere enfermo y sanará”.Irwin Ziment afirma en el libro Los alimentos: medicina milagrosa (Amat, 2008) afirma que “el pollo contiene un aminoácido natural denominado cisteína, el cual se libera al preparar el caldo. La cisteína tiene un gran parecido químico con la acetilcisteína, medicamento recetado en casos de bronquitis e infecciones respiratorias… adelgaza el moco y facilita su expulsión”. También dice que para lograr descongestionar mejor los pulmones y la nariz, es necesario agregar al caldo grandes cantidades de ajo, cebolla, pimienta y alimentos picantes como el curry o chile.En 1978, Marvin Sacker, neumólogo del Centro Médico Mount Sinai realizó un estudio para comprobar los efectos del caldo de pollo al ser ingerido y percibido por el olfato. Para esto, reunió a quince hombres y mujeres, a quienes les proporcionó agua fría, agua caliente y el platillo. Después de media hora, midió el flujo nasal de los participantes y encontró que la congestión había disminuido.Por esta razón y por su inigualable sabor, el caldo de pollo es uno de los alimentos más exquisitos en el mundo, sin importar la receta que se realice dependiendo del país. Es caliente, con un aroma atractivo y delicioso en cualquier ocasión. Punto extra para las abuelas que han dejado este platillo para las próximas generaciones. Tus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
		<document id="f9c922bb1b38b8c9aab7027aa3081698" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wwLo/~3/mEu2AMBIdvQ/el-amor-imposible-de-ginebra-de-benci.html">			<content><![CDATA[Las grandes obras de arte siempre relatan historias que merecen ser contadas. A veces lo hacen mediante un lenguaje directo, pero a menudo sólo quienes poseen todas las “claves” son capaces de entender el mensaje que transmiten a través de sus pinceladas.Eso es, precisamente, lo que parece ocurrir con el ‘Retrato de Ginebra de Benci’, una pequeña pintura atribuida al genial Leonardo da Vinci, hoy expuesta en la National Gallery de Washington. Si en la obra maestra del artista florentino –la Mona Lisa– su protagonista nos cautiva con esa ¿sonrisa? enigmática, en este caso es la más que evidente melancolía de la retratada –y su mirada perdida– la que genera mil y un interrogantes.¿Quién fue esta joven? ¿Y qué oscuros pensamientos –capturados con la maestría habitual del florentino– atribulaban su alma?...Sabemos que Ginebra de Benci era hija de un poderoso banquero florentino, que destacó por su inteligencia, su belleza y sus dotes para la poesía, lo que le valió la admiración de muchos de sus contemporáneos, entre ellos Lorenzo de Médici.Gracias a su privilegiada posición social, Ginebra tuvo la ocasión de participar desde niña en los ambientes artísticos y filosóficos de su tiempo, lo que en Florencia y en aquellos años suponía relacionarse con los miembros de la Academia platónica, como Ficino, o con poetas de la talla de Poliziano.Por desgracia para ella, ni siquiera aquel ambiente de cultura la libró de las convenciones de la época, y cuando tenía sólo 16 años fue casada con el comerciante Luigi di Bernardo Niccolini.En aquellos años era habitual que las damas de la nobleza o la burguesía fueran retratadas con motivo de su boda, y esta podría ser la razón de que se encargara a Leonardo este retrato de la joven, que los historiadores han datado en torno a 1474-78.Sin embargo, hay otra posibilidad. En aquellos años un veneciano, el embajador Bernardo Bembo, recaló en Florencia para ejercer sus labores diplomáticas. Bembo no tardó en quedar seducido por la belleza y la inteligencia de la jovencísima Ginebra, y pronto surgió entre ellos un romance platónico.El embajador veneciano estaba casado y tenía hijos, de modo que el suyo era un amor prohibido, pero eso no les impidió manifestar sus sentimientos por medio de poemas. Y, posiblemente, también a través de la pintura realizada por Leonardo.En el retrato, además de la citada melancolía de la joven, vemos que el pintor florentino retrató a Ginebra con un enebro a sus espaldas. En italiano, enebro se escribe “ginepro”, una similitud con el nombre de pila que los artistas aprovecharon en ocasiones, pintando a damas de ese nombre acompañadas de dicho árbol.Sin embargo, el enebro también se empleaba como símbolo de dolor, pena y sufrimiento, razón por la cual se usó también en retratos de viudas. En el caso de la joven florentina, es posible que Leonardo la retratara con el enebro a sus espaldas por ambas razones: por la analogía con su nombre, y por el dolor que la embargaba debido a su amor imposible.Estos detalles (y otros que comentaremos a continuación), han hecho pensar a los investigadores que quizá la pintura –que fue recortada en algún momento por su parte inferior– no se realizó con motivo de la boda de la joven con Luigi di Nicolini, sino que fue su amado Bembo quien la encargó a Leonardo como símbolo de su amor. A favor de esa hipótesis, además de lo ya comentado, se han encontrado varias evidencias en la pintura. La primera de ellas se encuentra en el reverso de la tabla, en la que Leonardo pintó un motivo vegetal –un laurel y una palma–, acompañado de un lema latino: “Virtutem forma decorat”.Precisamente, el laurel y la palma eran símbolos presentes en el escudo de Bernardo Bembo, mientras que la frase en latín, que significa “La belleza adorna a la virtud”, parece más que apropiada para un admirador, al tiempo que aludía a la castidad de su amor platónico nunca materializado.La segunda evidencia apareció ante los ojos de los estudiosos gracias al análisis de la tabla mediante un examen de imagen mediante infrarrojos. Bajo la joven, Leonardo había pintado originalmente las palabras “virtud y honor”, que curiosamente formaban parte del lema personal de Bembo.El embajador y la joven florentina nunca pudieron dar rienda suelta a su pasión. Tras varios años en Florencia, Bembo partió a un nuevo destino para cumplir su cometido diplomático. Ella, al parecer, acabó retirándose de la vida pública.El suyo era un amor imposible, condenado al fracaso, pero llegó hasta nosotros en forma de bellos poemas y de un cautivador retrato: el que Leonardo da Vinci ejecutó con su habitual maestría, ocultando en los detalles el sentimiento que incendiaba sus corazones.Fuente: Yahoo! España Tus comentarios son muy importantes!!!...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>