<author id="8540a0ddbbac8f47ec2e56a7d437d6ee" url="blognaturista.blogspot.com" feed="http://blognaturista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a0f7a2bcf7f4d8b1601f3690c8bf2335" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/07/post-50-y-estadsticas-de-google.html">			<content><![CDATA[--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------Visitas: 10,4753 Post mas leidos:1.- Complejo B2.- Polinicotinato de Cromo3.- Ácido GlutámicoTiempo promedio de tiempo en el blog: 2 minutos 32 segundos5 principales fuentes de tráfico: 1.- Google2.- Yahoo3.- Directo4.- Blogger5.- Google ImagesDe los 54 paises que han llegado,con mas visitas son:1.-México2.-España3.-Colombia4.-Perú5.-Venezuela6.-Chile7.-Estados Unidos8.-Argentina 9.-Guatemala10.-EcuadorHan encontrado el blog con 3090 combinaciones de palabras clave en buscadores.Usuarios de 932 distintos proovedores de Internet , servidores de universidades, empresas privadas y gubernamentales.]]></content>
		</document>
		<document id="cab9f2613f5b331773b4bc7ca461dce5" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/08/caida-de-cabello-pelo-causas-productos.html">			<content><![CDATA[La caída de cabello (o pelo) es uno de los problemas estéticos que mas angustian al amplio porcentaje de hombres y mujeres que la padecen. ¿Como saber si tengo un problema con la caída del cabello? La caída normal es de unos 100 cabellos al día, para calcular, si se cuentan más de 20 al peinar el pelo es hora de preocuparse.La mayoría de las personas se resignan a ver perder su cabello o disminuir su cantidad, pero no siempre este proceso tiene que ser así, sólo que como en cualquier otro mal no es posible apuntar una solución sino se ha encontrado una causa.Es así que se hace necesario apuntar las causas de la caída y pérdida del cabello: La genética, el estrés, cuestiones hormonales y la mala nutrición. Es también importante conocer cuales son los procesos que aceleran esta pérdida y ocasionan la caída de cabello.Alopecia AndrogenéticaEsta caída es de tipo hormonal se da tanto en hombres como mujeres y es hereditaria en el 90% de los casos de caída de cabello. Se desarrolla por etapas y la padecen gran cantidad de mujeres como efecto de la pérdida de las hormonas femeninas al ir avanzando en edad y llegando a su máximo en la menopausia. Es el tipo mas preocupante de caída pues este cabello perdido no se puede recuperar. Cuando la caída no es tan severa productos pueden lograr revitalizar el bulbo, engrosándolo para darle mayor volumen y espesura. No quiere decir que el pelo vaya a salir de nuevo, solo que estamos ayudando a que sea lo mas fuerte que pueda ser.Efluvio TelógenoEste tipo de caída y perdida de pelo se presenta por ciclos menstruales importantes o mujeres en etapa de postparto. Como se da por cambios fisiológicos, vuelve a crecer una vez terminados esos procesos pero para acelerar su crecimiento y salida se puede consumir suplementos vitamínicos.QuebrantamientoNo es hablar de caída como tal pues no se desprende desde su base el bulbo folicular, sino que se troza a la mitad o en el último tercio. Tiene su origen en procesos químicos como el de los tintes y otros. El uso de aparatos de calor como rizadores, secadoras, planchas para alisarlo contribuyen a este tipo de perdida de pelo.EstrésYa sea que tenga su origen en alguna enfermedad o sea meramente por factores psicológicos, el estrés de la vida diaria influye en el pelo y también en las uñas disminuyendo su crecimiento y adelgazándolos.Si el cuerpo humano detecta una enfermedad o problema con un órgano del cuerpo tratará de nutrirlo enfocándose a salvarlo y regenerarlo, enfocándose en el y no en el cabello.Un cuero cabelludo grasoso también contribuirá a acelerar la perdida del pelo.Ahora que conocemos las causas personales de caída de cabello, podemos decidir si productos o tratamientos para la caída del cabello son apropiados para nosotros. Además de conocer los resultados reales que podemos esperar de ellos entendiendo el proceso que lleva a nuestro cabello a caer.Es así que según sea el caso de la caída los shampoos para el cabello y los vitamínicos nos pueden ayudar en el proceso de perder el cabello a:- Activar y estimular en cuero cabelludo.- Resistir mejor radicales libres.- Fortificar el cabello.- Retardar el proceso de caida y perdida.- Dar volumen y brillo al cabello.]]></content>
		</document>
		<document id="dbf96d243a556660f3e64c141b964e6f" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/08/cuidado-naturista-para-las-extensiones.html">			<content><![CDATA[Prefiero usar productos y shampoos naturistas y naturales. ¿Qué debo hacer si me pongo extensiones de cabello?Cuidado naturista para las extensiones cabello/pelo.Lo importante aquí es recordar que las extensiones de pelo al no ser parte natural del cuerpo humano no reciben los aceites y nutrientes naturales que tu cuerpo y tu cuero cabelludo proveen al pelo. Es así que para que no se quebren o enreden los cabellos de las extensiones lo mas importante es cuando te laves el cabello (no diario, para evitar se resequen), al lavarlas, usar abundantemente acondicionador rico en aceites naturales para nutrirlo y quede natural. De esta forma las mantendras saludables por mas tiempo y se verán naturales. Al no poderse nutrir solo, se mantendrá con buena apariencia y brillo por la hidratación del acondicionador natural.Otros cuidados:-Al peinarlo hay que cepillar de atrás hacia adelante, no con peine sino con cepillo (si especial para extensiones, mejor).-No dormir con el cabello mojado.-No frotarlo al lavarlo cono el cabello normal, sino desenredarlo. Las extensiones no deben frotarse pues se enredan y hacen nudos. -Dejarlo suelto si mojado, no recogerlo hasta que este seco.-No lavar con agua caliente, usar agua tibia o si fria mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="8e3f78ab70b18f7f8afabc103df2343f" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/08/plantas-medicinales-para-rion-y-vias.html">			<content><![CDATA[Los productos y tratamientos naturistas actuales ofrecen combinaciones herbales especiales donde utilizan la sinergia de varios elementos de la herbolaria para producir productos altamento efectivos al combinar beneficios herbales de plantas de varias regiones del mundo. De esta forma es posible crear productos altamente efectivos diseñados para un problema específico.Las siguientes plantas se recomiendan para limpiar el riñón y ayudar a eliminar las molestias ocasionadas por problemas en el riñón:Tallo de carretilla, palo de 3 costillas (Serjania triquetra): Se emplea en problemas renales como son inflamación, infecciones, dolor, cálculos y mal de orín.Tallo de Cola de Caballo (Equisetum robustum): Es diurético y estimulante de los riñones, tradicionalmente se ha recomendado en el tratamiento de piedras en los riñones, cálculos biliares, inflamaciones e infecciones en el tracto urinario, en caso de retención de líquidos, arenilla en el tracto Urinario, prostatitis y en general problemas en los riñones y vías urinarias.Flor de Guazima (Guazuma ulmifolia): Usada ampliamente en Puerto Rico, Cuba, Paraguay, Brasil, Panamá y México así como otras partes del caribe y américa. Sus distintas partes tienen distintas aplicaciones. Sus flores tienen aplicaciones para higado y riñon.Hoja y tallo de Tlachichinole (Kohleria deppeana): Bautizada en náhuatl, se usa tradicionalmente entre otros para problemas de riñón.Planta de Doradilla (Selaginella lepidophylla): De uso tradicional como diurético y en auxiliar en problemas de vías urinarias y mal de orín.Hoja y tallo de Hierba de San Nicolás (Chrysactinia mexicana): Damianita, falsa damiana. Además de otras propiedades de la medicina naturista, es un exelente diureticoPapache picudo, tecoloche, shacua (Randia echinocarpa) : Esta nativa silvestre de México se extiende desde Chihuahua, Sonora y Sinaloa hasta Guerrero y Veracruz. De ella se usa hojas, tallos y pulpa para tratar distintos problemas, entre ellos, problemas renales.Corteza de Cuachalalate (Juliana adstringens): De crecimiento en varias regiones de México,hoy su alta demanda en el país y el extranjero es cubierta sólo por el estado de Morelos, la mixteca poblana y parte de la cuenca del rio Balsas. Sus distintas partes de usan de formas variadas para tratar distintos problemas y enfermedades.]]></content>
		</document>
		<document id="1980736ae642c92f1db53c379cf6dcde" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/08/precauciones-en-los-productos.html">			<content><![CDATA[Haciendo una búsqueda en Yahoo! México sobre Productos Naturales me topé con un resultado que llamó mi atención por su completa falta de ética (y probablemente de legalidad).El resultado censurado (que además se encontraba en primerisimo lugar) es éste: Bajo esa luz vi la necesidad imperante de hacer un post respecto a los puntos de seguridad en el consumo de productos naturistas.Los productos naturistas no pueden ser vendidos como "medicamento herbolario" o “medicina naturista”, es deber de las empresas promover y vender sus productos exclusivamente bajo "suplemento alimenticio" (indicado para algún mal o problema). De allí que la publicidad de muchos productos naturistas incluya una nota al pie donde se precisa lo contrario a la imagen de arriba “Este producto no esta indicado para diagnosticar, tratar, curar o prevenir una enfermedad”. (¿Ven porque está tan mal hecho?)Es deber de un producto naturista indicar claramente sus ingredientes y hacer presente una nota sobre contraindicaciones del producto y nota sobra la seguridad en el embarazo. Aunque algún producto naturista no tenga efecto adverso o contraindicación por si mismo las reacciones secundarias varían en cada organismo puesto que se desconoce si el consumidor es alergico a algún ingrediente o padece alguna enfermedad. Básicamente las personas que tienen afecciones en el hígado, las mujeres embarazadas y las personas con hipertensión deben informarse si pueden ingerir un producto. La razón es que al desconocer la situación de una persona se debe hacer la recomendación “consulte a su médico”. Estas personas deben informarse si pueden ingerir cualquier clase de producto natural.A estas recomendaciones se suma que debido a personas fraudulentas que se deciden a montar laboratorios clandestinos hay que tener especial cuidado en donde se adquieren los productos, cuidando que sean centros autorizados por el fabricante o comercios debidamente establecidos.]]></content>
		</document>
		<document id="f7689b3daba20e657c6cdf7e313350d4" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/09/hiel-de-toro-evitar-caida-cabello-graso.html">			<content><![CDATA[Recientemente en el artículo del blog sobre caída del cabello, comentabamos los tipos de caida de cabello y nos introduciamos al tema de los shampoos naturistas.Entre los ingredientes que podemos encontrar en este tipo de shampoos se encuentra la hiel de toro.La hiel de toro es un ingrediente activo en estos shampoos , es efectivo cuando se pierde el cabello pero no el folículo piloso pues actua depertándolo y fortaleciéndolo.Además por las propiedades emolientes de la hiel de toro, se encuentra en shampoos especiales para cabello graso, seborrea y auxiliares en el tratamiento contra la caida del cabello. Es efectivo en otros casos donde los folículos pilosos no queden destruidos como lo son alopecia areata o caída de pelo por stress u otros factores. Así mismo se le han dado las mismas propiedades del shampoo a jabones, que en ocasiones resultan mas practicos que el shampoo.]]></content>
		</document>
		<document id="4720247ce9302e6f40bef16a8dfcecda" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/09/tiamina-y-concentracin-complejo-b-la.html">			<content><![CDATA[Ya hemos hablado específicamente de los beneficios del complejo b en articulos especiales:Beneficios del complejo bÁcido fólico y reproducción masculinaMultivitaminicos InfantilesPero hoy discutiremos el aporte a la concentración cerebral. El complejo b aporta nutrientes esenciales para las funciones bioquimicas del organismo y para convertir en energía para el organismo los nutrientes que consumimos. Entre las vitaminas que componen el complejo B se encuentra la Tiamina (vitamina b1). La Tiamina facilita la absorción de glucosa en el sistema nervioso la cuál es esencial para sus funciones incluidas la concentración y la fijación de contenidos en el aprendizaje.La deficiencia de tiamina trae como consecuencia que se puedan presentas presentar algunos síntomas como falta de coordinación y hormigueo en extremidades causado por la degradación de las fibras nerviosas.Así mismo la falta de tiamina puede ocasionar problemas depresivos, cansancio, poca habilidad mental y deficiencias en el proceso cognocitivo del aprendizaje. Así mismo es necesaria para la buena visión, en pacientes con glaucoma por ejemplo se han presentado niveles bajo de la vitamina.La Tiamina se encuentra presenta en los productos que contienen complejo B o vitamina B1. ]]></content>
		</document>
		<document id="b9a8a87f5b3a7f47abf5cab17f04247a" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/10/aceites-y-cabello-almendras-olivo-y.html">			<content><![CDATA[¿Como actúan o benefician los aceites al cabello? ¿Cuáles son los aceites naturales mas utilizados?Aceite de Almendras: Se usa además del cabello en uñas y piel puesto que los tres necesitan vitamina E para lucir y estar saludables, por esa razón es muy usado para reparar e hidratar el pelo. El modo de uso del aceite de almendras varía según la zona, así como el tiempo que debe actuar. Se suele utilizar mayoritariamente el aceite de almendras las puntas. Se usa también para disminuir el daño antes de entrar a una piscina clorada.Aceite de Olivo: Por mucho tiempo el aceite de olivo ha sido remedio de mujeres en diversas partes del mundo. El aceite de olivo aplicado un tiempo para que actúe en el cabello, ayuda a mantener el pelo saludable y con brillo. Así mismo por sus beneficios al igual que el aceite de almendras se usa en otras partes como cutículas y uñas. El aceite de olivo ha sido además remedio natural para las puntas partidas por mucho tiempo.Aceite de Ricino: Se usa y ha demostrado ser muy útil para el cuidado de los cabellos teñidos y con peinados permanentes. En su forma natural se usa para el crecimiento de pestañas, cejas y cabello.En la actualidad los productos naturistas combinan sus propiedades en formulas naturales con los 3 aceites, tanto en shampoos como en acondicionadores, haciendolo aún mas facil y tan natural como siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="2d866c7b7cc8ce6be1f17566013a12e3" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/10/arginina-y-la-relacion-sexual-arginina.html">			<content><![CDATA[En el articulo sobre arginina, aspartato de arginina o arginina aspartato se comentó que el fin del aspartato de arginina era incrementar el rendimiento muscular, mejorar el sistema respiratorio, cardiovascular y también el nervioso; pero , ¿Puede aportar algo en beneficio de una vida sexual mas plena? .Si bien se puede confundir el beneficio de la arginina (ver, viagra y sandía) , por ser una sustancia conocida por relajar las venas y favorecer el flujo sanguíneo , la arginina no se puede considerar un afrodisiaco sexual naturista pues no es un estimulante del libido (ganas). El aspartato de arginina se convierte por sus multiples beneficios en distintos sistemas del hombre, en un facilitador de la relación (en hombres y mujeres, ambos ocupan flujo sanguíneo genital), es por tanto que aparte de venderse como tal es también parte integral de productos naturistas especialmente diseñados para mejora de rendimiento y el estimulo del libido, auqnue por si mismo la arginina no es un afrodisiaco.]]></content>
		</document>
		<document id="b29492e81d6bf9a17f9972a17e13598e" url="http://blognaturista.blogspot.com/2008/10/cido-glutmico-2-neurotrasmisores-y.html">			<content><![CDATA[Ya hablamos de los beneficios del ácido glutámico a nivel de rendimiento cerebral. Pero, ¿Cómo sabemos que funciona?Hace ya mas de sesenta años que Hayashi, un científico investigador japonés, descubrió que el acido glutámico era una de las sustancias neuroexcitadoras más potentes, presente en cantidades concentradas en cada una de las neuronas del cerebro. Demostró que la aplicación sobre la superficie cerebral de ácido glutámico producía una poderosa conexión eléctrica neuronal. Esa fué la primera evidencia de que este aminoácido conocido también como glutamato, permitía la sinapsis (conexiones) entre neuronas a manera de conexión eléctrica.Numerosos estudios desde entonces nos han ayudado a conocer más la participación del ácido glutámico en el cerebro. No solo se ha demostrado que es el neurotransmisor más abundante, sino que hemos entendido la forma en que el cerebro lo recibe y procesa, entendiendo sus receptores y sus beneficios en el cerebro. Los productos naturistas lo han incorporado en productos que complementan sus acción con vitaminas y otros ingredientes que potencian sus beneficios y nos permiten disfrutar de multi-vitamínicos mas completos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>