<author id="85443028ca30521def08100e35b9fefe" url="diariodebelleza.blogspot.mx" feed="http://diariodebelleza.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8b2b3ae2e9548534be887c86634fe864" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/brillo-instantaneo-para-tu-cabello.html">			<content><![CDATA[Formas para hacer brillar tu cabello:Es el sueño de todas las chicas tener un cabello sedoso y brillante no? encontramos en el mercado una amplia gama de productos cosméticos comerciales que nos prometen buenos resultados, pero siempre podemos hacer unos cuantos trucos y tips caseros que nos pueden ayudar y harán que nuestro cabello luzca increíble. AGUA FRÍA:Creo que muchas ya sabían de ésto, la verdad es que sí funciona! cuando terminemos de bañarnos enjuagámos con un chorro de agua fría, ésto suavíza la cutícula permitiéndo que se refleje mejor la luz.AIRE FRIO:Un poco de aire frío con la secadora tambíen al igual que el agua fría nos ayudará!MASCARILLA UNA VEZ A LA SEMANA:una mascarilla efectiva para hacer brillar el cabello: mezclen un pedacito de pulpa de sábila, 2 cucharadas de leche de coco, 1 cucharada de jugo de papaya, una cucharada de aceite de aguacate, lo aplican en el cabello una vez a la semana o cada 15 días. son ingredientes básicos que nos harán resaltar el brillo del cabello.VINAGRE BLANCO:Otro excelente producto casero que nos ayuda a darle brillo de manera natural al cabello es el vinagre blanco. En una botella mezclen una parte de vinagre por 3 partes de agua y enjuaguen con esto el cabello antes de aplicar el shampoo (para mejores resultados pueden aplicarlo después del acondicionador pero corren el riesgo de que huela un poco). El vinagre ayuda a restaurar el PH de nuestro cabello haciendo que se aclare de manera natural y suaviza también la cutícula ayudando a que se refleje la luz.vía:]]></content>
		</document>
		<document id="3e99531c06b8ca1265aaa80897ea4b4d" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/como-alisar-el-cabello-naturalmente.html">			<content><![CDATA[Si son de las chicas como yo que pelean con su cabello por ser rebelde, les tengo unas prácticas soluciones que les pueden servír de mucho para tener un cabello más liso.Logra un lacio natural con éstas soluciones caseras:# 1:Toma unas hojas de apio y tritúralas en la licuadora con un poco de agua fría. pásala por un colador y guarda en una botella durante toda la noche.A la mañana siguiente aplíca ésta mezcla en forma de mascarilla en el cabello dando un ligero masaje hasta que se humedezca todo el cuero cabelludo deja por unos 30 minutos. enjuaga y lava con tu shampoo habitual y acondiconador.# 2:Mezcla una taza de leche con media taza de agua, coloca la mezcla en un rociador y aplícala en tu cabello de manera uniforme. Déjala unos 25 minutos y luego seca con una toalla.Peina tu cabello y por último lávalo y enjuágalo. Si haces este tratamiento de manera regular, entre dos o tres aplicaciones a la semana, tu cabello se verá lacio y además será muy manejable.# 3:En un vaso con leche coloca 2 cucharadas de jugo de limón, mezcla bien y llévalo al refrigerador.Una vez que esté preparado y tomó una consistencia espesa, aplícalo en forma uniforme sobre toda tu melena y el cuero cabelludo. Masajea bien y luego péinate.después, cubre tu cabeza con un gorro de baño y deja que la mezcla se seque. Procede a darle la forma que prefieras, con ayuda de un peine y luego enjuágalo.Si haces este tratamiento con regularidad, seguramente conseguirás que tu cabello se vea liso, además de muy brillante.# 4:Esta receta es ideal para los cabellos muy rizados. Pon a calentar un poco de aceite de almendras hasta que esté tibio, luego aplícalo sobre el cabello y envuelve tu cabeza con una toalla durante unos 15 o 20 minutos. Luego péinate hasta quitar todos los nudos y vuelve a cubrirlo con una toalla caliente, durante otros 30 minutos.Este tratamiento le proporcionará humedad a los folículos lo que hará que al pasarte la plancha alisadora tus rizos sean mucho más fáciles de alisar.]]></content>
		</document>
		<document id="33beb040d777f2a59c8363b8492ec091" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/diferentes-usos-del-aceite-de-oliva-en.html">			<content><![CDATA[Bueno chicas éstos son algunos de los usos que le podemos sacar al aceite de oliva extra virgen en la belleza, seguramente algunos ya los conocían y otros no.El aceite de oliva es muy popular en la cocina como por ejemplo para ensaladas. tambíen tenemos otros usos como por ejemplo en mascarillas caseras ya que obtenemos grandes beneficios gracias a la vitamina E que contiene así como antioxidantes.Aquí algunos usos: Adiós maquillaje:Puedes usarlo en vez de tu desmaquillante tradicional. Pon el aceite directamente en la piel y luego enjuaga con abundante agua o limpia con un paño húmedo o una almohadilla de algodón. Exfoliante:Para conseguir un exfoliante muy efectivo, barato y en casa, combina 1 cucharada de aceite con 2 cucharaditas de azúcar. Frota con movimientos circulares en la piel seca para remover las células muertas del rostro, labios, manos, codos o rodillas.Cabello brillante y sedoso:Tienes el cabello reseco? Un tratamiento de aceite de oliva hace que tu cabello tenga brillo y sea vea más saludable de lo normal. Solamente aplica este producto por 30 minutos en el cuero cabelludo antes de bañarte dando un masaje y deja reposar, enjuaga con agua tibia y tu piel habrá recibido todos los beneficios.O también después de lavarlo, aplica en las puntas del cabello húmedo,  no empapado, una cucharada de aceite. Así ayudas a que tu cabello recupere su fuerza y repare las puntas abiertas.Aceite de oliva para un cutis perfecto:Cuando disfrutas de los beneficios de la cosmética quizá te preguntas cómo mantenían en la antigüedad su cutis, mujeres que nos han llegado como referencia de belleza. Sencillo, en la antigüedad las mujeres ya aprovechaban las cualidades del aceite de oliva, aplicando en el cutis como si fuera una crema y dejando que el cutis absorba. Basta con una gotita, y tu piel te lo agradecerá. La piel reseca se verá bendecida con su humectación.Labios humectados:Y así como funciona como crema para ojos, puede funcionar como un excelente bálsamo labial ya que humecta y evita la resequedad en cualquier parte de tu cuerpo. Antes de irte a dormir, aplica un poco de aceite a tus labios, ¡y listo!Para las pestañas:Si el aceite de oliva se combina con un poco de almendras, el uso constante en las pestañas acelerará el proceso de crecimiento pero, si se utiliza el aceite de oliva solo, los beneficios no son menores; las humecta, les da vida y hace que brillen más que antes. Antes de irte a dormir aplica un poco y tus pestañas estarán más saludables que nunca.]]></content>
		</document>
		<document id="54e76845997f4d0846912a1cdfe3b0be" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/el-maquillaje-de-lana-del-rey.html">			<content><![CDATA[Siempre me ha llamado la atención el maquillaje de Lana del Rey y hoy veremos éste tutorial! aunque es algo recargado muy al estilo de los 60s luce muy bien.Lleva las cejas bien delineadas en un tono marrón.Los ojos: usa sombras color vainilla y la cuenca del ojo marcada en un tono chocolate. el delineado es lo primordial en éste look; el delineado es tipo cat eyes en negro, igual también delineamos la parte inferior. delineamos de blanco la línea de agua y aplicamos pestañas postizas y mucha mascara de pestañas.Las mejillas muy naturales de un tono rosado.Los labios: en tono nude y bien delineados del mismo tono.Como pueden ver los ojos es lo único recargado en éste look, el resto del maquillaje es muy natural.Pero mejor veamos éste video tutorial de las hermanas Pixiwoo, uno de los mejores videos que encontré en youtube.Que opinan les gusta su estilo vintage girl?]]></content>
		</document>
		<document id="c5bffb3d903a54054a2de9b738f13e3b" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/prendas-de-cuero-para-otono-invierno.html">			<content><![CDATA[La tendencia del cuero una vez más llega con mucha fuerza ésta temporada otoño invierno, que me dicen de las chamarras de cuero, las faldas, pantalones y vestidos?Lo mejor de todo es que se pueden usar tanto para un outfit casual o formal.Desde verano el cuero ha estado presente tanto en las pasarelas como en las tiendas de ropa, pero en estos últimos meses ha adquirido gran fuerza. El negro es el color por excelencia para usar este tipo de material, además de que lo puedes combinar con prendas blancas para armar un 'look' muy clásico y chic. Si quieres un look rockero apuesta por prendas con un toque de éste material o en so totalidad. Pero, si quieres un look más romántico, es mejor evitar prendas en las que predomine este material, opta por aquellas en las que el cuero sea discreto o de otro color.  En esta tendencia la esencia es combinar las prendas de cuero con prendas más discretas en otros materiales, lo que te dará una mezcla de texturas muy original y moderna.]]></content>
		</document>
		<document id="56ad08a3b37ad2f02d2d804d9f01cec1" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/remedio-para-los-puntos-negros.html">			<content><![CDATA[Los puntos negros siempre han sido un problema para muchas (incluyéndome je je) por eso el día de hoy les tengo una receta totalmente natural que les puede ayudar bastante y podrán decirle bye bye a los puntos negros :)Que necesitamos?2 tazas de aguabicarbonatoalbahaca fresca o seca8 gotas de aceite de lavandaComo lo hacemos:Vierte el agua, el aceite de lavanda y la albahaca en una olla pequeña en la estufa.Pon a hervír a fuego medio los ingredientes por 5 ó 6 minutos.Una vez que pasaron los 5 minutos, apaga la estufa y vierte la mezcla en un tazón.Recoge tu cabello y despeja tu rostro. Lentamente, cuidando la temperatura, acerca tu cara al tazón dejando que tu piel absorba el vapor de la mezcla. Mantente ahí por 10 minutos.Toma el bicarbonato con un poco de agua de la mezcla y has un poco de pasta. Con eso masajea tu piel en círculos. Deja que seque.Enjuaga el bicarbonato con agua fría. Tu piel se sentirá fresca y los puntos negros habrán desaparecido.Es recomendable hacer esto una vez por semana, así realmente disminuirás los puntos negros por más tiempo.  una receta natural y fácil!!]]></content>
		</document>
		<document id="5eef3e669048b531f38b063f58739eb" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/tendencias-melenas-largas-y-onduladas.html">			<content><![CDATA[Si tienes el cabello ondulado y quieres aumentar tu atractivo, el corte de pelo boho es el tuyo.El cabello es uno de nuestros mejores accesorios, y eso es algo indiscutible dentro del universo de la belleza. Independientemente del modelo que escojamos para la ocasión, el vestido que componga nuestro look o los zapatos que sean protagonistas del outfit, nuestro pelo dice mucho más de nosotras que lo que puede llegar a expresar un estilismo. Por ello, es necesario que cuidemos nuestro pelo sea cual sea la ocasión, y adaptarlo a las tendencias capilares.Las melenas bob, el corte pixie… Todos estos cortes radicales están más de moda que nunca, pero el pelo largo pervive para las amantes de los looks más hippies sea cual sea el momento, la ocasión y la época del año. Es a esto lo que llamamos la melena boho, donde las ondas naturales se imponen, y el cabello extralargo se convierte en un adorno más del look.Una melena larga, cuidada y ondulada puede ser un complemento más de un estilismo, componiendo los mejores outfits con sombreros en invierno, diademas en verano, y preciosas instantáneas que dejan al descubierto un cabello sin igual.Los beneficios del boho son que no hace falta peinarlo en exceso, ya que si se cuenta con la largura adecuada y unas ondas que aparezcan de manera natural, el resultado es de lo más satisfactorio.]]></content>
		</document>
		<document id="5501070c5d2f9910402c2a02e9757815" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/top-6-brochas-basicas-de-maquillaje.html">			<content><![CDATA[Las brochas son indispensables en nuestro kit de maquillaje aunque suelen ser un poco caras, por el material con el que están hechas. Pero son una buena inversión que nos durarán toda la vida, es mejor comprar de buena calidad. no necesitas las 15 o más brochas que usan los makeup artist, con unas cuantas es más que suficiente! Lo mejor es buscar lo indispensable, pero de calidad.cuáles son las brochas básicas para un maquillaje de experto?BROCHA GRANDE PARA POLVOS:Es una brocha grande redondeada muy suave de cerdas naturales que sirve para sellar el maquillaje con polvos sueltos.BROCHA PLANA SINTÉTICA PARA MAQUILLAJE:Es plana de cerdas sintéticas que no absorberán nada de producto y dejarán cobertura más limpia.para maquillaje líquido.BROCHA PARA RUBOR:Es una brocha mediana redondita de pelo natural.BROCHA PARA APLICAR SOBRAS:Es pequeña aplanada de pelo natural ideal para aplicar sombras.BROCHA PARA DIFUMINAR SOMBRAS:Pequeña de pelo natural de forma redondita perfecta para difuminar las sombras.BROCHA PEQUEÑA ANGULAR PARA LAS CEJAS:Por último ésta más pequeña de forma esgada para delinear. las cerdas son sintéticas y duras.]]></content>
		</document>
		<document id="f07b4c16f32d8f7054ecf08edbe34027" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/11/unas-de-invierno-2013.html">			<content><![CDATA[Chicas la temporada invierno 2013 cada día está más cerca!! el frío ya se empieza a sentir desde hace varios días, es hora de sacar abrigos, botas, medias, bufandas y demás de nuestro armario para sacar nuestros mejores looks que nos mantengan abrigadas :). ya hemos visto las tendencias en cuanto ropa y maquillaje se refiere, pero no nos olvidemos de nuestras uñas, pues también cobran un papel importante. para ésta temporada otoño invierno 2013 los tonos en uñas que son tendecia son: el verde olivo, dorado, grises, tinto, negro, nude, plateado.... también éstos tonos con glitters.]]></content>
		</document>
		<document id="ced8c3cea8a582716fb309079a7703fe" url="http://diariodebelleza.blogspot.com/2013/12/alimentos-para-cuidar-tu-piel-en.html">			<content><![CDATA[Durante ésta temporada de invierno, el frío, el cambio de temperatura, etc. resecan la piel y la maltratan, pero existen alimentos que nos ayudan a mantenerla en buen estado, por ejemplo:Atún y salmón:contiene omega 3 que hace que tu piel luzca joven y bella, ayuda a mantenerla firme ya que preserva el colágeno en la piel, previene el cáncer y enfermedades del corazón. trata de comer pescado por lo menos 2 veces por semana. Café:Es un antioxidante; se ha comprobado que tomar una taza de café al día además de otros beneficios disminuye el riesgo de padecér cáncer de piel. pero eso sí café normál el descafeínado no ofrece los mismos beneficios. Té:Gracias a la cafeína que contiene el té ayuda a proteger tu piel contra el cáncer.  Este compuesto mata las células dañadas o cancerígenas bloqueando una proteína que éstas necesitan para expandirse.Toronjas:Contienen licopeno, un carotenóide que ayuda a mantener la piel tersa. De ahí su color rosado o rojo.Lo encontramos también en las guayabas, jitomate, melón, zanahoria, piemientos rojos etc.Zanahoria:Las zanahorias contienen betacaroteno y licopeno que ayudan a bloquear tu piel contra los rayos UV.Espinacas:Las espinacas son ricas en luteína, un carotenoide que protege la piel del daño de los rayos UV. Cuando vayas a comprarla escoge la que esté hasta arriba en el súper, a la que le dé más la luz, pues un estudio reveló que la que se conserva en la luz tienen mayores niveles de vitamina C, K, E, y todos los demás nutrientes.Brocoli:El broccoli es rico en vitamina C que previene la aparición de arrugas y otros desperfectos relacionados con la edad. La vitamina ayuda a limpiar la piel de radicales libres producidos por los rayos ultravioleta, y ayuda a sintetizar el colágeno para mantener la firmeza.Chocolate:El chocolate, además del té y el vino tinto, contiene un flavonoide llamado epicatequina. Según un estudio publicado este año, tomar 1 taza de chocolate al día durante 12 semanas mejora la textura de la piel. Los autores explicaron que este nutriente aumenta el flujo sanguíneo a través de la piel, fomentando el paso de nutrientes y el suministro de oxígeno, esenciales para mantener la piel sana.eso sí chocolate negro natural y sin azúcar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>