<author id="86870ebd680c5b1d2a3f7c7fb56f4c48" url="blogdelalacran.blogspot.mx" feed="http://blogdelalacran.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="6b3ff792b25133cf981d1167c2d5ef57" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/24-25-y-26-sera-el-torneo-charro-virgen.html">			<content><![CDATA[La Asociación de Charros A.C. anunció el Quinto Torneo Charro “Virgen de la Candelaria”, que se llevará a cabo el 24, 25 y 26 de enero en el lienzo charro “Rancho Tres Conejos”. En conferencia de prensa, Francisco de la Rosa, presidente de la asociación, dijo que se contará con la participación de charros de Michoacán, Jalisco y Nuevo León.Los eventos serán a las 12 y 4 de la tarde, en el mencionado lienzo charro, aunque si se presentasen más conjuntos, podría ampliarse a tres horarios. Respecto a la visita de charros de otros Estados, De la Rosa anunció que además esperan la confirmación de más participantes y “aún queda tiempo para que otros equipos puedan todavía inscribirse a este torneo”.Con la presencia de Miguel Zamora Hernández y Norma Leticia López de Zamora, propietarios del lienzo charro “Rancho Tres Conejos”, y David Ballesteros, director general del Instituto Colimense del Deporte, Francisco de la Rosa anteló la segunda edición de los torneos de corveros y piales, para los días viernes y sábado respectivamente.La Asociación de Charros, junto con su vicepresidente José Concepción Rodríguez Hernández, y su secretaria de Relaciones Públicas, Patricia Puentes Macías, planea que el domingo 26 de enero, sea la gran final de este torneo e invitó a la gente a asistir a este torneo que el año pasado fue un éxito]]></content>
		</document>
		<document id="94f16458527790c4b6ff31af6921c8fd" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/barra-de-abogados-de-colima-estara-en.html">			<content><![CDATA[Directiva de la barra de abogados Carlos de la Madrid Bejar A.C. de la ciudad de Colima, estarán presentes en la cumbre internacional que organiza Conape Colima y formarán un nuevo Colegio de Abogados afiliado a la Concaam.-]]></content>
		</document>
		<document id="a60a7051bf3715a11086a5845ed5ebc7" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/biografia-del-nuevo-obispo-de-colima.html">			<content><![CDATA[Marcelino Hernández RodríguezEL ALACRAN.-Nació en San Luis Potosí, S. L. P. el 28 de mayo de 1946. Vivió en Guadalajara, Jalisco desde 1948. Estudió la primaria en el Colegio Parroquial de San Martín de Tours, en el Colegio de Infantes de Catedral de Guadalajara, en el Colegio Parroquial de San Vicente de Paul y en el Colegio Juan Ma. Salvatierra. Ingresó a Humanidades del Seminario de Guadalajara el 9 de noviembre de 1958. Estudió filosofía y teología en el Seminario Diocesano de Guadalajara. Fue ordenado sacerdote el 22 de abril de 1973 en la Catedral de Guadalajara, Jal. por el Emmo. Sr. Cardenal D. José Salazar López. También es Licenciado en Psicología egresado del ITESO. Miembro de una familia de 4 hermanos, entre ellos un sacerdote el Sr. Cura Tarcicio Hernández Rodríguez, Parroco de la Inmaculada Concepción en Guadalajara, Jalisco.Actividad profesional-Sacerdote Diocesano de Guadalajara (1973).-Encargado de Pastoral Juvenil Diocesana, miembro del equipo de pastoral juvenil Diocesana y Jornadas de Vida Cristiana de 1973 a 1988-Vicario parroquial en San Rafael del Parque de 1973 a 1978 y en San Bernardo de 1978 a 1988.-Secretario del Colegio de asesores (1981-1987).-Secretario del Equipo Regional del Apostolado de los laicos (1982-1987).-Párroco de San Alfonso María de Ligorio (1988-1998).-Coordinador de Promoción Humana Sacerdotal (1989-1991).-Trabajó en el "Programa Génesis para Sacerdotes de casa Albertone" desde su fundación en 1989. Director del Programa desde 1993.-Profesor titular de la materia de Psicología en el Seminario Mayor de Guadalajara. (1994-1998).-Nombrado por su Santidad Juan Pablo II Obispo titular de Ancusa y Auxiliar de México el 5 de enero de 1998.-Ordenación Episcopal el 5 de febrero de 1998 por el Card. Norberto Rivera Carrera -Arzobispo Primado de México como Consagrante Principal. Co-Consagrantes: Card. Juan Sandoval Iñiguez Arzobispo de Guadalajara y Mons. Javier Navarro Rodríguez en aquel momento Obispo de San Juan de los Lagos.-Vicario Episcopal de la VII Zona de Pastoral de la Arquidiócesis de México hasta el mes de marzo de 2004, nombrado en esa misma fecha Vicario Episcopal de la II Zona de Pastoral.-Suplente de la Región Pastoral Metropolitana (Trienio 2000 - 2003)-Vocal de la Comisión Episcopal del Clero de 1998 a 2000 y de 2000 a 2003 y nuevamente de 2003 a 2006-Miembro del Consejo Superior ante la Universidad Pontificia de México de 2003 a 2006-Responsable de la Dimensión del Clero 2006 a 2012-Presidente de la Comisión de Solidaridad Intra- Eclesial para el periodo 2012 -2015-En 2008 es nombrado Obispo de Orizaba. Toma Posesión de esta Diócesis el 22 de Abril de 2008-En noviembre de 2013 es nombrado Obispo de la Diócesis de Colima tomando posesión de esta el 9 de enero de 2014.]]></content>
		</document>
		<document id="7e4a82840eaf5b8e9859c523cb7d37c2" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/cafe-con-piquete.html">			<content><![CDATA[Nèstor Raùl Avila Martìnez Que puede significar para nuestra vida la palabra “El Bien”???. Este concepto tiene varios sentidos y todos están relacionados con un beneficio para los seres humanos. Por citar algo, se alude el valor supremo de la moral o puede ser aquello que nos indica el fin de todas las cosas, puede significarse lo que debe hacerse siempre, hasta en el sentido material, ya sea riqueza o economía.Pero en relación a nuestro espíritu, el bien es el que marca la pauta de acción, de las buenas obras como muchos le llaman.Y es que, para algunos, sobre todos aquellos que se dicen buenos seguidores de Dios, llegan a pensar que su compromiso en general se caracteriza por lo que no se deb hacer, es decir, se tiene que evitar lo malo, de tal manera que evitar el mal, es lo que marca su principio de vida, incluso viven obsesionadas por no hacer cosas malas, que por el hacer el bien; piensan que la fe cristiana se define por lo malo que no se hace, y no tanto por el bien, es más, hay quienes no se confiesan pues, según dicen, “no han hecho nada malo”Quien llega a conocer a Dios y comprender lo que el pide de nosotros, no puede pensar en otra cosa que no sea la búsqueda del bien y practicarlo. En éste bien entra la caridad, que siempre orienta su acción a la consecución de lo bueno, sobre todo cuando se trata de favorecer al prójimo.Cuando se busca beneficiar a los demás, las decisiones más fuertes y significativas se toman en base al bien propio de de nuestros semejantes, porque la vocación de un cristiano tiene como fondo eso: lo bueno, el bien que se debe hacer.El bien se debe buscar y lograr, a eso debemos aspirar quienes conocemos a Dios, pues él como Creador es el bien supremo por excelencia, además se dice que cuando se hace el bien difícilmente se comete pecado y se encuentran con el camino hacía la felicidad y que el bien es garantía de no equivocarse.EN OTRO TEMA, aprovecho la ocasión para felicitar, al presidente municipal de Tecomán Héctor Raúl Vázquez Montes, quien el pasado 02 de enero cumplió un año más de vida, seguramente festejó con mucho trabajo en la encomienda que los ciudadanos le hemos conferido.El alcalde iguanero recibió abrazos de sus colaboradores, amigos y familiares, las muestras de cariño no se dejaron esperar para alguien que le ha permitido a los demás llamarlo “Tito” a fin de dar a conocer que tienen en éste pequeño pedazo de tierra a un hombre que está ahí para tender la mano o una simple muestra de fraternidad.Algunos más le dicen Tito Vázquez, y con esa confianza llegaron hacía él para desearle muchos años más de vida.De mi parte le deseo que goce de mucha salud, de armonía y que en éste nuevo año que comienza para todos su hogar se llene de paz, tranquilidad y amor, ante los grandes retos que se le presentan y de lo que está por venir.Aunque se trata de una simple felicitación, no puedo dejar de mencionar que como alcalde nos concierne a todos también desearle que le vaya mejor para que el pueblo de Tecomán obtenga más beneficios de los que hasta hoy le ha brindado.La vox populi le reclama al congreso prolongar su mandato, porque ha hecho grandes cambios, sin embargo no es posible porque la ley le concede tres años y sólo le queda al pueblo mantenerlo vigente en otra encomienda.Por ello, le deseo mucha salud, para que siga trabajando duro en favor de los tecomenses, que cumpla aquel sueño que empezó hacer realidad Gustavo, su hermano, de ver a Tecomán como una verdadera ciudad, con economía estable, con buenas obras y hablando del “bien”; que sean bien hechas como las que hasta el momento se han realizado y que no quite el dedo del renglón para tener nuestro parque metropolitano, que dejaría una buena derrama económica a nuestra ciudad, por eso le deseo muchos años de vida, para tener la oportunidad de elegirlo en otra misión, por que los hombres de “bien” deben ser llamados por el pueblo para ser nuestro gobernante.]]></content>
		</document>
		<document id="662f976f6df12b55e4c4feba7c9130f5" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/comapat-aplica-12-de-descuento-por-pago.html">			<content><![CDATA[La COMAPAT, ya está aplicando el descuento del 12% por pago anticipado, así como el correspondiente a las personas que cuenten con la credencial de la tercera edad, capacidades diferentes o pensionados y jubilados en el servicio de agua potable y alcantarillado, se cuenta con horario corrido de 8:30 am a 7 de la tarde.]]></content>
		</document>
		<document id="919a72d71e831f056deb0df956b67460" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/comerciantes-participaran-activamente.html">			<content><![CDATA[Por lo menos un 80 por ciento de los espacios para venta en lo que será la Feria de Tecomán 2014 en su 60 edición se han vendido, por lo que espera que este año los comercios participen activamente del máximo festejo anual en Tecomán.Al respecto, la presidenta del Comité de Feria María del Consuelo Calderón Lugo afirmó que aún estos días esperan concluir con la venta de los espacios “la gente deja de venir por las festividades propias de las fechas pero inicia la primera semana de enero y empiezan las personas que ponen sus negocios a venir”.Afirmó que la gente está muy participativa, “a pesar de todo sí están viniendo, vienen a apartar su lugar, sabemos que la feria es como todo, a veces les va bien a veces regular pero mal nunca les va a ir2 afirmó. A cambio de su interés y su participación en la feria, Calderón Lugo destacó que se ofrecen espectáculos de calidad para atraer a la gente “pues entre más gente transite en la feria ellos tienen mayores oportunidades de venta”.Los comerciantes en la feria de Tecomán vienen de diferentes partes de la república y son ellos quienes también contribuyen a lograr una gran feria, destacó la presidenta del comité, quien por último anunció que en próximos días estará celebrándose una reunión con todas las personas que participarán en los festejos, desde los funcionarios de la comuna, protección civil, cruz roja y demás instituciones con las que trabajarán coordinadamente para lograr una exitosa fiesta.]]></content>
		</document>
		<document id="e1297b9982af768261423403973869b0" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/conape-colima-visita-el-hospital-de.html">			<content><![CDATA[El vicepresidente de Conape Colima, Héctor Raúl Avila Vázquez, acompañado de la asociación Stronger Wings.com, médicos de la Universidad Autonoma de Guadalajara y directiva de Conape estatal, visitaron las instalaciones del hospital civil de Coahuayana, Michoacán.]]></content>
		</document>
		<document id="fcfec111a18bcb4945c266d20f60e7e1" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/conape-participa-en-la-rosca-de-reyes.html">			<content><![CDATA[EL ALACRAN.-Miles de personas se dieron cita en el jardín principal de la comunidad de Cofradía de Juárez para participar en la partida de rosca de reyes, que midió más de 100 metros. En la elaboración de esta tradicional comida participaron 7 panaderos. En el evento estuvieron presentes más de 1,000 ciudadanos del poblado.En su intervención, Horacio Rodríguez, presidente de la Fiestas de Cofradía de Juárez 2014, dijo que se dieron a la tarea de gestionar los recursos económicos para poder hacer realidad esta mega rosca, que nunca antes se había hecho en este pueblo y que “gracias al apoyo de muchos amigos y gente del gobierno, pudimos hacer realidad este sueño”, y adelantó “sabemos que es la primera vez, pero seguro estoy que el año siguiente serán más metros”.Por su parte, el encargado de la Dirección de Cultura del Ayuntamiento de Armería, Juan Pablo Velazco González, quien asistió en representación de la presidenta municipal, Patricia Macías Gómez, acompañado de Hector Raul Avila Vazquez, vicepresidente de Conape Colima; dijo que sin duda “éste es un gran presente para las futuras generaciones y organizadores de la fiesta de Cofradía de Juárez, pues sabemos que no es fácil llevar a cabo la elaboración de esta mega rosca. Con el hecho de estar aquí acompañados de sus familias promueven una gran tradición”]]></content>
		</document>
		<document id="e5ccb9eb9b6798c4be623a8b504bcf9c" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/detienen-mujer-con-droga-en-la-palma.html">			<content><![CDATA[Miriam Mercedes Romero Rodríguez, de 33 años de edad, fue consignada al juez penal competente por su probable responsabilidad en delitos contra la salud, tras haber sido detenida en posesión de una cantidad considerable de droga, cuando se encontraba en la esquina que forman la avenida Palma de Castilla y la calle Palmares de la colonia Palma Real, en la ciudad de Tecomán. De acuerdo a la información que obra en la indagatoria, esta persona fue detenida mediante los operativos de inspección y vigilancia que llevan a cabo en todo el Estado las instituciones de seguridad de los tres niveles de gobierno, quienes la pusieron a disposición del Ministerio Público para los trámites que corresponden.Cabe mencionar que además de continuar combatiendo de manera frontal el delito de narcomenudeo, con este tipo de acciones las autoridades evitan que el indiciado siga delinquiendo, toda vez que ya se fue consignado y enviado al CERESO de Tecomán.]]></content>
		</document>
		<document id="97540fd77755b05921f75c74feb1d64c" url="http://blogdelalacran.blogspot.com/2014/01/disparan-contra-agente-de-la-policia.html">			<content><![CDATA[La noche de este jueves se registró una intensa movilización de policías y soldados luego de que el agente de la Policía Estatal Víctor Nuño fue agredido a balazos durante un operativo sobre la calle J. Jesús Carranza, colonia Popular de esta ciudad.Fuentes consultadas por Colima Noticias revelaron que alrededor de las 10:30 de la noche los agentes realizaban su recorrido y al intentar detener un vehículo Tida, uno de los ocupantes les disparó a quemarropa y logró herir al elemento policiaco.Hasta el lugar de los hechos llegaron paramédicos de la Cruz Roja quienes auxiliaron al herido y lo trasladaron de emergencia a la clínica del Seguro Social.Mientras tanto policías y soldados realizaron un operativo y al parecer detuvieron a un sujeto.Estamos a la espera de alguna información oficial por parte de las autoridades.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>