<author id="87af4f3a1ada5d533dea0024d396419c" url="petroleros36.blogspot.mx" feed="http://petroleros36.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9cd1b2b79d024d60d2661ab54521d57" url="http://petroleros36.blogspot.com/2012/10/carlos-antonio-romero-deschamps-no.html">			<content><![CDATA[México D.F. a 22 de octubre de 2012. Año 5. Boletín # 9. Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general.Otro charrazo:El fraude y la imposición hicieron gala este 20 de octubre, cuando el charro del STPRM Carlos Antonio Romero Deschamps de manera fraudulenta se volvió ha reelegir, al frente de la Secretaría General del STPRM y la charra Elba Ester Gordillo hizo lo mismo pero en el SNTE.El charro del STPRM de manera sínica y sin ningún tipo de sensatez  se vuelve ha reelegir para estar al frente del STPRM por otros 6 años, hasta el 2018. Hay que recordar que esté personaje está ocupando este cargo desde 1993 y cuando menos el último periodo (2007-2012) de manera espuria, ya que la SCJN en dos ocasiones ha señalado que se le retire la toma de nota, debido a que no cumplió con los estatutos en su tercera reelección.  Este sujeto ya lleva 19 años al frente del STPRM y con está acción si la logra consumar estará 25 años como cacique de dicho sindicato a nivel nacional. Hay que señalar que Romero fue cacique local de la sección 35 por 15 años, es decir que en puestos de dirección sindical tiene aproximadamente 34 años y 7 como trabajador, en total lleva un promedio de 41 años “trabajando” en Pemex, es decir este personaje ya debería estar jubilado. Pero las autoridades de esté País lo siguen manteniendo porque es un buen aliado y se ha prestado para llevar acabo todas las políticas gubernamentales dictaminadas en la industria petrolera, aunque vayan en contra de los derechos e intereses de los trabajadores. También es de su conocimiento los saqueos y desvíos que hace ha Pemex y el robo descarado que le hace a los agremiados de dicho sindicato. Demandas van y demandas vienen y Carlos Romero Deschamps sigue como si nada, para él la ley no existe, no se aplica.  Es increíble la forma en como se conducen estos personajes, debido a la complicidad, el poder y sobre todo la impunidad que les ha sido otorgada por los gobiernos federales en turno. Hay que recordar que en el reinado de ambos personajes han desfilado cuatro presidentes, Carlos Salinas, Ernesto Zedillo, Vicente Fox y Fecal, al parecer se preparan para estar en el sexenio de Enrique Peña Nieto. Si  es increíble la forma en como se conducen estos personajes. Es más increíble la forma en como son protegidos y solapados desde las altas esferas del poder, dicha protección empieza desde el mismo presidente y mientras estén protegidos por quien controla el poder, los charros gozan de impunidad y seguirán haciendo lo que se les de su regalada gana, total no hay poder humano mucho menos legal que se los impida. Eso no es otra cosa que corrupción. Entonces que nos explique Fecal, porque dice que está combatiendo la corrupción y la  impunidad, cuando él es quien está generando la corrupción y está otorgando la impunidad. Como es posible que un personaje como Carlos Romero Deschamps, se venga reeligiendo en completa violación a los estatutos del STPRM. Es preciso señalar que este personaje ya se ha reelecto de manera ilegal e ilegitima en dos ocasiones. Las dos ocasiones ha sido denunciado e impugnado, por los trabajadores petroleros que luchamos por la democratización  de nuestro sindicato.Sin embargo las autoridades encargadas de impartir justicia en este País no han querido o no han podido aplicar la ley conforme a Derecho. A tal grado que en estos momentos la SCJN no ha dictaminado sobre la impugnación de la tercera reelección del charro y esté ya se volvió a reelegir por 6 años más.No es posible que a las flamantes autoridades de la SCJN y de la STPS no les hayan alcanzado 6 años para determinar si en su tercera reelección Carlos Romero Deschamps, violo o no los estatutos del STPRM. No es posible que a la supuesta reelección asistan políticos ligados directamente con Fecal, el director de Pemex, el Secretario de la Energía; con la finalidad de darle legalidad a un acto a todas luces ilegal, puesto que el periodo 2007-2012 está impugnado, por lo tanto Carlos Romero no puede convocar a elecciones, mucho menos reelegirse ya que en estos momentos es un espurio.         ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!! Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos. Nombre del blog: petroleros (stprm)Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com       ]]></content>
		</document>
		<document id="3820825306c57c5d9c7f318d510a0a4d" url="http://petroleros36.blogspot.com/2012/10/fecal-y-el-porro-se-dedicaron-ha.html">			<content><![CDATA[México D.F. a 16 de octubre de 2012.  Año 5. Boletín # 8. Democracia sindicalAl presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general.En plena discusión acerca de la reforma laboral en el Senado, se presenta el proceso electoral en el STPRM, donde se tiene que renovar el Comité Ejecutivo Nacional y los comités de las 36 secciones sindicales: En efecto se dio una coincidencia entre el debate sobre la reforma laboral, en la cual al parecer no se van ha poder poner de acuerdo en la parte de la “democratización sindical”. Como era de esperarse el PRI y sus flamantes Senadores provenientes de las Centrales obreras, básicamente de la CTM, abiertamente se han manifestado en que  no están de acuerdo en que los representantes sindicales rindan cuentas a los agremiados, tampoco están de acuerdo en que se transparenten sus finanzas y mucho menos que los sindicatos se democraticen, entre otros elementos. Eso es completamente perceptible ya que a ellos lo que les importa es seguir manteniendo su hegemonía.Lo paradójico de esté teatro es que de todos es conocido la manera en como se conducen los charros en este País, todos sus excesos  y extravagancias.Ejemplo: El caso del senador charro del STPRM es por demás conocido, últimamente lo vino a exhibir su hija Paulina, con sus viajes por todo el mundo en Jets privados, paseando a sus mascotas, hospedándose en los mejores hoteles, degustando vinos caros, etc., cuando la realidad es que en este caso su papá el charro mayor del STPRM  tiene un sueldo que no le alcanzaría ni para pagar una botella de vino de las que consume su hija. La cual se daba vuelo en el feacebuk con sus excentricidades, pero en realidad lo único que estaba haciendo era exhibir al charro. Carlos Antonio Romero Deschamps (la ramera), también ha caído en toda una serie de ridiculeces, exhibiendo una serie de lujos y riquezas, las cuales definitivamente no puede comprobar ya que su sueldo es apenas de 24 mil pesos al mes, pero eso si anda   presumiendo relojes de más de 200 mil dólares, haciendo viajes a las Vegas gastando fortunas, presumiendo yates y departamentos  de millones de dólares.No hay que dejar pasar que el hijo del charro, que vive en USA, es poseedor de un Ferrari valuado en siete millones de pesos, si eso vale su carro imaginen su casa.Todo lo anterior es del conocimiento de Felipe Calderón Hinojosa y del ex secretario del trabajo y hoy Senador Javier Lozano Alarcón (el porro), que en realidad funge como mozo de la Ramera y se escudaba diciendo “que él solo recibe órdenes”. Lo que pretendemos explicar en este espacio es que tanto Fecal como el porro, estaban consientes de que la ramera es un corrupto y no tiene como comprobar su riqueza, también sabían perfectamente que este personaje ha hecho toda una serie de “desvíos” de las arcas de Pemex en beneficio propio, ahí está el Pemexgate y los 7 mil 800 millones, por citar los más conocidos. También son sabedores de que Carlos Romero se mantiene al frente del STPRM a base del terrorismo sindical, mediante sus relecciones fraudulentas y amañadas, así como de la constante violación estatutaria. Sin embargo en todo el sexenio tanto fecal como el porro se dedicaron a proteger y solapar a Carlos Romero. De tal forma que tan solo en este sexenio le han otorgado tres tomas de nota ha la ramera. No es posible que los trabajadores estemos luchando por la vía legal, con miras a democratizar nuestro sindicato y que en este proceso la Suprema Corte de Justicia de la Nación nos de la razón, indicándole ha la STPS que le retire la Toma de nota ha Romero por irregularidades en el proceso electoral; y luego fecal por medio del porro de manera delictiva y corruptivo le otorgue otra vez la toma de nota. Está situación ha  paso dos veces en lo que va del sexenio. Sin embargo las demandas de impugnación siguen vivas, las tienen que resolver antes que termine esté periodo presidencial.Pero en lugar de hacer lo anterior, fecal dizque propone una reforma laboral, para que sea discutida por los Diputados y Senadores, en ella también se propone la democratización de los sindicatos, en la cámara de diputados dicha reforma ya se discutió y en lo que se refiere a la democratización de los sindicatos  no paso. Ahora en la cámara de senadores el porro es uno de los más “férreos” para que dicha reforma pase. Pero cuando estuvo al frente de la STPS se dedico ha proteger a los charros.Por eso es que señalamos que esta discusión de la reforma laboral es un teatro, el cual nos está costando mucho dinero, si fecal y el porro en verdad hubieran querido que se democratizaran los sindicatos, cuando menos hubieran aplicado la ley conforme a derecho en el caso de las impugnaciones a la cuarta relección de Carlos Romero. Sin embargo hicieron todo lo contrario torcieron la ley y favorecieron a la ramera. Y ahora de manera sorprendente al cuarto para las doce nos vienen ha decir que quieren democratizar los sindicatos, quien les cree semejante disparate, cuando,  a todas luces se aprecia que la parte de la reforma en lo que se refiere a la democratización de los sindicatos no pasara. Pero eso si la parte que va en detrimento de los trabajadores ya paso. Las declaraciones hechas por Enrique Peña Nieto, desde Alemania, son muy elocuentes en esté sentido cuando señala que “está de acuerdo en la democracia sindical, con base en la autonomía sindical”. Cual autonomía sindical, si los charros controlar los sindicatos con base en el terrorismo sindical.   Con relación al proceso electoral del STPRM:Ante todo este panorama está en sima las elecciones del Comité Ejecutivo Nacional y los 36 locales. Por si fuera poco en algunos medios escritos ha salido la versión de que los 36 secretarios locales apoyan la relección de la ramera y  aunque parezca irreal hay trabajadores “que los tienen todos jodidos y se manifiestan a favor de que siga Romero”.Aunque quisiera la ramera, sabe perfectamente que ya no se puede relegir. De hacerlo seria una burla, si de por si, ya se religió tres veces cuando estatutariamente solo se puede relegir una vez. Todo esto en complacencia y complicidad del gobierno federal, de nada ha valido que nos inconformemos denunciemos e impugnemos, si al final de cuentas los encargados de impartir justicia en este País, toman partido por sus aliados, los charros. No obstante todo lo anterior ha circulado el rumor que para el próximo 20 de noviembre se van ha reunir en la sede nacional del STPRM los 36 secretarios generales y trabajadores de base, que para mostrar su apoyo a Carlos Romero. No vayan a salir con uno de sus acostumbrados “albazos”. Hay que recordar que la ramera ya tiene nuevo protector.   ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!!Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos.Nombre del blog: petroleros (stprm)Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com    ]]></content>
		</document>
		<document id="f7c5d1445a91afa7bcd0c0adfea589cb" url="http://petroleros36.blogspot.com/2012/11/enrique-pena-nieto-este-es-el-gobierno.html">			<content><![CDATA[México D. F. a 7 de noviembre de 2012.Año 5. Boletín # 13.Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general.La reforma laboral y los charros del STPRM: Las condiciones políticas, en apariencia toman un giro. Felipe Calderón Hinojosa y Enrique Peña Nieto en su última reunión acordaron que las Reformas Laborales que propuso Calderón pasarían. De tal forma que tienen contemplado que este jueves se discutirán nuevamente en la Cámara de Diputados y al parecer serán aprobadas en los términos y como las aprobaron en el Senado los días pasados, aunque Calderón les recomendó que las aprueben como él la envió.Dichas modificaciones van en el sentido de aprobar lo que resolvieron los Senadores en torno a lo que se le ha denominado la “reforma sindical”. Los que estaban renuentes y manifestaron su inconformidad fueron los Senadores-Charros. Sin embargo al parecer Calderón y Peña ya le dieron luz verde a sus respectivas bancadas y de acuerdo con el comunicado dado a conocer el día 7 de noviembre de 2012, Calderón les pide a los diputados que trabajen a marchas forzadas para que la reforma Laboral sea aprobada “antes de que se vaya”. Cosa que están haciendo.No está claro cual es el interés de Felipe Calderón en que la Reforma Laboral pase al final de su sexenio, ya que dicha reforma fue hecha para mantener y reforzar los privilegiaos de los patrones y en especial para avalar las practicas que vienen cometiendo las trasnacionales en contra de los trabajadores nacionales. En lo que se refiere a la cuestión sindical, Felipe Calderón Hinojosa no se podía ver más mal. Ya que durante todo su sexenio estuvo protegiendo, solapando y dándole impunidad al Charro-Senador, Carlos Antonio Romero Deschamps. Como es posible que hayas sido incapaz Felipe Calderón Hinojosa de resolver las demandas de impugnación producto de la última  reelección fraudulenta del Charro-Senador y más aun que en tu misma administración se haya vuelto a reelegir esté malandrín, sin que se resolviera jurídicamente la reelección anterior. Eres un sinvergüenza Felipe Calderón. Los trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM, te hemos estado solicitando por todos los medios a nuestro alcance, que resuelvas las demandas de impugnación en contra de la tercera reelección del Charro-Senador y te hiciste como “el que no ve ni hoye”, de que se trata, por que en este País no se puede aplicar la Ley conforme ha Derecho. Por que personajes como Andrés de la Rosa Hernández, que funge como Secretario General de la sección 45, con todos los antecedentes penales, es capaz de reelegirse siendo que está impedido. Lean el recorte periodístico que aparece en la imagen adjunta. Este personaje es toda una fichita y ahí sigue, la pregunta es por que.    La confabulación que se dio entre Calderón y Romero, también deja mucho que decir de este sexenio. Felipe Calderón Hinojosa, así como te estás dirigiendo a los diputados para que saquen la reforma laboral. Los petroleros te exigimos que resuelvas las demandas de impugnación en contra del Charro del STPRM, antes de que te vayas y heredes está problemática. Que, ni eso vas ha poder.    Algunos elementos sobre la Reforma Laboral:   En caso de que sea aprobada la reforma Laboral y sobre todo las modalidades de lo que se le ha denominado la “Reforma Sindical”. Los trabajadores en general seguirán en estado de indefensión, ya que los charros seguirían siendo protegidos y gozarían de la impunidad otorgada por los gobiernos en turno.Este hecho ya está más que visto. La reelección de Carlos Antonio Romero Deschamps y de sus 36 charritos en el STPRM. Nos parece una total irreverencia, Romero es un descarado. Se impuso por sus pistolas y les ordeno a sus charritos que hicieran lo mismo. Porque actúa como dueño del STPRM y de Pemex, además es intocable.Y actúa de esa manera porque es sabedor de que Enrique Peña Nieto, lo va ha seguir solapando, ha de pensar que como fue su compinche en la campaña presidencial y gano, ahora le va ha pasar la factura y va ha seguir haciendo lo que quiera. Como Felipe Calderón Hinojosa no pudo con Romero, siendo que era su contrario, ahora que va ha estar Peña Nieto se ha de sentir en las nubes.  Hay que señalar que Calderón cuando era diputado y estaba el proceso de desafuero en contra de Romero era uno de los más virulentos, estando en la presidencia Calderón, fue Romero el que filtro en los medios, parte de las tranzas que hacia Juan Camilo Mouriño en Pemex, desde que Calderón estaba en la Secretaria de Energía,  a tal grado que con estás filtraciones Romero hizo que Mouriño fuera repudiado y políticamente insostenible, se ha señalado que cuando menos en dos ocasiones Calderón le pidió la renuncia a Juan Camilo en aquel entonces Secretario de Gobierno y se dice que esté se negó, porque quería ser presidente. Hay quienes dicen que la muerte de Mouriño fue un avionazo, crimen de Estado, también se dice que Mouriño y Calderón eran amantes. Pero en realidad lo que nos interesa señalar es que Calderón no pudo con Romero. Calderón ya se va y Romero queda como Senador además de que se reelige hasta el 2018 al frente del STPRM. Hay quienes señalan que Calderón no pudo actuar en contra de Romero porque esté sabia de muchas tranzas que había hecho (y que sigue haciendo en Pemex) el hasta hoy presidente junto con su pareja sentimental él extinto Juan Camilo Mouriño. Esa explicación no es muy descabellada y nos da muestra de cómo se manejan las cosas en las cúpulas del poder. A manera de conclusión:Hasta donde se sabe la reforma laboral está en marcha y va ha pasar, se estima que hoy queda aprobada en la Cámara de Diputados y será enviada a la de Senadores de inmediato. De tal forma que presumen, que para la semana que viene ya estará lista su Reforma Laboral.Y eso que de que nos sirve en este caso a los trabajadores petroleros, porque nuestros enemigos no son los charritos, ni el charro mayor. Nuestro verdadero enemigo han sido los presidentes de la República, porque carecen de voluntad política y de ética moral, para resolver los problemas con base en nuestro Estado de Derecho. Ya que son precisamente ellos los que tuercen la ley al protegen y otorgan impunidad a los charros para que hagan lo que se les de su regalada gana. Eso de que “seré respetuoso de la democracia sindical”, son declaraciones añejas que solo les han servido a los políticos para evadir sus funciones, en pocas palabras, tienen el mismo corte, el mismo sello, de todos los sinvergüenzas que han desfilado en el reinado de Carlos Romero.  Cual democracia sindical, si los charros hacen lo que quieren y cuando los trabajadores buscan justicia lo único que obtienen, son puras decepciones. Porque en este País la justicia no existe. No puede ser que mientras se esta discutiendo la “reforma sindical” los charritos de las 36 secciones del STPRM  se estén reeligiendo, en completa violación a nuestros estatutos. Lo hacen porque se creen impunes.  Reclamo:Enrique Peña Nieto: Este es el gobierno democrático que vienes pregonando. Está es la justicia a la que te refieres. Estas son las gentes que apoyaron tu campaña.De ser así tu gobierno va ha ser más sangriento que el de Felipe Calderón Hinojosa.   ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!!Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos.Nombre del blog: petroleros (stprm)Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com  ]]></content>
		</document>
		<document id="e8b15add6c62e2a785a5b81cd521561e" url="http://petroleros36.blogspot.com/2012/11/enrique-pena-nieto-quedo-divagando-con.html">			<content><![CDATA[México D.F. a 30 de octubre de 2012.                   Año 5. Boletín # 11.Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general. otra de la RameraCon el triunfo de Enrique Peña Nieto y la compra de una SenaduríaLa Ramera no pierde tiempo y se vuelve ha reelegir “en su sindicato”.Cuando se entero la quina de la osadía de la Ramera le dio un torzón que por poco lo manda al panteón.Porque sigue pensando que se va ha quedar con el 80% de los fideicomisos, para ayudar a los desamparados de esté País, “porque así está estipulado”.Y los dueños de los fideicomisos que, viejo rata, le dijo la calaca y pa’ pronto lo mando al sueño eterno, para que no siguiera estorbando. Los petroleros quedaron en calidad de zombis, de por si estaban en estado vegetativo.Fecal quedo babeando, igualito que cuando anda borracho.Y Enrique Peña Nieto quedo divagando, con la Ramera a su lado ya está cagado.  Pero la Ramera, pensaba y creía que a todos había sorprendido, que era un triunfador.Que seguiría siendo protegido y haciendo pendejadas al por mayor. En eso estaba.Cuando la parca le dio un mazapanazo en su cerebro descompuesto. Y le dijo. Ramera ya estuvo suave, llevas más de 40 años ninguneando, estafando, robando y vendiendo a los trabajadores petroleros. En todo ese tiempo no te has  cansado de saquear a Pemex y al erario público. No te has cansado de violar los estatutos del STPRM, no te has cansado de robarte el patrimonio sindical. Se quedo pensativa la parca y reflexiono. Bueno como no te has cansado, síguele, por toda la eternidad.Total los zombis están felices. La Quina ya me la voy a llevar, tu ya acabaste con la disidencia, Fecal también va ha desfilar y Enrique peña Nieto cagado andará.     ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!! Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos. Nombre del blog: petroleros (stprm)Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com                ]]></content>
		</document>
		<document id="a728e33abae9de741be0807972b49d2a" url="http://petroleros36.blogspot.com/2012/11/estaba-carlos-antonio-romero-deschamps.html">			<content><![CDATA[México D. F. a 30 de octubre de 2012.Año 5. Boletín # 10.Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general.Calavera del Charro Senador: Carlos Antonio Romero Deschamps (la Ramera) estaba feliz Por quinta ocasión ocupaba una curul.Otra vez era Senador de la República.  Y se reelegía por cuarta ocasión como charro mayor del Sindicato Petrolero.Y como no iba ha estar feliz él “Charro Senador”, si seguía pegado a la ubre.Embolsándose 50 mil pesos por minuto, su sueldo como Senador, además de sus 24 mil pesos mensuales como trabajador petrolero.y por supuesto tenemos que contar sus robos y tranzas. Desde luego siempre apoyado y protegido por Felipe calderón Hinojosa.             De repente le grito la calavera, ¡aaayyyy Ramera¡ Lo pendeja no se te quita.Hasta parece que entrenas para competir en hacer pendejadas. Una tras otra y así te la has llevado toda tu vida. Ya no tienes que demostrar nada, todos sabemos que eres la campeona.  Con eso de tu cuarta reelección la has “rrre cagado”.Es cierto que Fecal te protege, te solapa y te da impunidad.Pero ese pendejo ya se va, dejando 70 mil muertos en su haber.   También es cierto que tienes un  pacto con Enrique Peña Nieto. Pero lo que no entiendes, es que esté País ya cambio.Que no puedes estar haciendo reelecciones a modo, fraudulentas y amañadas. No toda la vida te vas ha estar riendo de los trabajadores, de las autoridades  y del pueblo. por que estas más que chamuscado. Por no entender todo esto le dijo la parca, te  condeno ha ser una pendeja por toda la eternidad.  Ramera, Pendeja eres y pendeja seguirás.     ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!!Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos.Nombre del blog: petroleros (stprm)Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com      ]]></content>
		</document>
		<document id="3c94c51a3893b0d1465889e18fb29681" url="http://petroleros36.blogspot.com/2012/11/los-charros-del-stprm-van-con-todo-se.html">			<content><![CDATA[México D.F. a 5 de noviembre de 2012. Año 5. Boletín # 12. Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general.Los charros del STPRM van por todo: Los charros del sindicato petrolero están empoderados. Quien sabe que acuerdos tengan con Enrique Peña Nieto o que se sientan, se sienten imparables y como no si actúan como si fueran dueños del sindicato y de Pemex. Como ya es de dominio publico Carlos Antonio Romero Deschamps, se volvió ha reelegir y como ya es costumbre en su acto fraudulento y amañado participaron funcionarios públicos, con la finalidad de avalar las fechorías del charro mayor. Pero las cosas no quedan ahí. Porque ahora van las elecciones de las 36 secciones que componen el STPRM. Como Carlos Romero Deschamps se volvió a reelegir, por cuarta vez y en violación flagrante de nuestros estatutos. Ahora les toca hacer el mismo operativo a los 36 charritos y para que no haya ningún tipo de problema se van a reelegir “todos” o al parecer esa es la tendencia. Cuando menos Andrés de la Rosa de la sección 45 se va ha reelegir por segunda ocasión, este personaje ya ha estado al frente de dicha sección por 2 periodos y se postulara por tercer ocasión, en completa violación de los estatutos del STPRM, a menos que salgan con que ya modificaron los estatutos y no nos hallamos enterado, lo cual no es así, pero Carlos Romero tiene cada alcance, que bueno.El problema es; por que los charros están actuando de está manera, cual es el objetivo de reelegirse más de una ocasión, cuando ya de todos los petroleros es conocido que estatutariamente los secretarios generales solo se pueden reelegir por una sola ocasión. Los elementos principales de las impugnaciones en contra del charro mayor, son fundamentalmente que en el STPRM solo se pueden reelegir una sola ocasión. Es de dominio publico que Carlos Antonio Romero Deschamps es políticamente insostenible, ya que en lugar de beneficiar al partido que pertenece (PRI) y ha Peña Nieto, los está perjudicando. Todas las declaraciones y promesas hechas por Enrique peña nieto en su campaña electoral, así como las vertidas como presidente electo. En torno a la democracia y a la justicia, fueron echadas por la borda desde el momento en que el charro del STPRM se reelige y ahora esa “osadía” la van a hacer los charritos seccionales. Elba Ester Gordillo hizo lo propio, pero hay que recordar que está charra, junto con Moreira cuando era presidente del PRI destaparon y apoyaron la candidatura presidencial de Enrique Peña Nieto. De ahí que Elba Ester se sienta respaldada y con derecho de eternizarse en el poder del SNTE. En ese sentido Carlos Romero Deschamps quiere aprovechar el viaje imitando ha la Gordillo. Ambos personajes son siniestros en la vida política del País, sin embargo han sido solapados y protegidos desde el sexenio de Carlos Salinas de Gortari hasta el de Felipe Calderón Hinojosa, cometiendo toda una serie de actos delictivos y corruptivos.  Carlos Antonio Romero Deschamps ya había comprado su Senaduría, cual es su afán por eternizarse en el poder, cuando es un personaje políticamente insostenible. A menos que Enrique Peña Nieto salga igual de sinvergüenza, hipócrita y corrupto que Felipe Calderón Hinojosa y quiera utilizar ha Carlos Romero Deschamps para los fines que nunca ha negado, privatizar la Industria Petrolera. Aunque él le llama de otra forma pero al final de cuentas es entregar la Industria Energética del País al capital privado, tanto Nacional como Internacional. Pero en este caso los que cuentan con el capital suficiente son las empresas trasnacionales.Que como ya vimos, golpean a los trabajadores, los sobreexplotan, no les reconocen antigüedad, no les pagan tiempo extra, etc. igualito que en la época de Porfirio Díaz. Haber si las acciones de lo sucedido en Querétaro por una empresa Norcoreana les da vergüenza a los políticos y a los que se dice que están al frente de este País. Cosa que es difícil porque son neoliberales y van a continuar vendiendo las propiedades y el patrimonio del pueblo de México. Lo que paso en Querétaro son hechos conocidos, desde que llegaron las trasnacionales a esté País lo han venido haciendo, la modalidad es que en esté caso hay un video de la forma en como un esclavista golpea, humilla y denigra a un compatriota que lo único que hace es correr y protegerse de su negrero “para no perder su trabajo”.A los neoliberales y vende Patrias les preguntaría, para que queremos este tipo de inversiones e inversionistas, si lo único que están haciendo es saquear, explotar y robar nuestros recursos naturales y nuestra mano de obra. Pero para que les pregunto si ya aprobaron la reforma laboral, la cual avala todas las injusticias descritas en el párrafo anterior.   Enrique Peña Nieto, si en verdad Pemex y CFE fueran empresas en quiebra e improductivas, apoco las trasnacionales las querrían, pues claro que no. Te recuerdo que Pemex es la empresa más rentable del mundo, por encima de Shell, Texaco, Petrobras, etc. porque Pemex funciona tan solo con menos del 10% de sus ganancias. Menos del 5% para inversión y mantenimiento, menos del 5% para salarios. Mientras que las privadas utilizan el 45% de sus ganancias, mientras que Petrobras es saqueada por los “inversionistas”, eso lo sabes, “pero ya te comprometiste con los gringos que la inversión privada en Pemex va”. Ahora falta ver que dice el pueblo.Si bien es cierto que todos los lectores de noticias, comentaristas, políticos, en fin, todos los neoliberales y vende Patrias están bombardeando al pueblo con engaños y mentiras en torno a la industria energética, te quiero decir que las condiciones políticas y el pueblo de México ya cambiaron. Que la reelección de Carlos Romero Deschamps, te puso en el nivel justo de tus dimensiones y alcances. Se predica con el ejemplo. Y, el ejemplo ahí está todos los charros del sindicato petrolero se están reeligiendo, lo están haciendo ha manera de reto o ya tienen tu consentimiento. Los trabajadores en lucha por la democratización del STPRM esperamos que no. Aunque estamos consientes que las declaraciones que hiciste en Alemania “seré respetuoso de la autonomía sindical”. Cual autonomía sindical si los charros actúan como lo hacen es porque están protegidos desde las altas esferas del poder. La justicia en este País no existe. Hay que recordar el comportamiento que tuvo tú partido en la denominada reforma laboral y en especifico en el tema de democracia sindical, dan pie para pensar que los charros se eternizaran como caciques y que el terrorismo sindical continuara como una política de Estado. De ser así en tú sexenio el número de muertos será mayor que el de Felipe Calderón, las estimaciones no oficiales hablan de más de 120,000 (ciento veinte mil muertos), las oficiales o que se aceptan hablan de un promedio de 70 mil muertes tan solo en la administración de Calderón Hinojosa. Más muertos que en la guerra de Vietnam, donde los gringos aventaban bombas como confeti a las poblaciones vietnamitas. El gobierno de Felipe Calderón Hinojosa, no puede justificar el número de muertos en su administración, no puede justificar el número de desaparecidos. Su guerra de combate al narcotráfico estaba destinada al fracaso porque no tenía estrategia mucho menos objetivos.  En ese sentido la reelección de los charros del STPRM, vaticina que el sexenio de Enrique Peña Nieto, también será un sexenio sangriento y continuaran las matanzas de luchadores sociales, de  personas patriotas y  demócratas, las cuales serán “confundidas” de pertenecer al crimen organizado. Porque desde antes que empiece su periodo la imposición, la impunidad, la corrupción, la delincuencia ya hizo presencia en el escenario político. No se puede entender y leer de otra manera el proceder de los charros del STPRM y reitero de manera formal, Enrique Peña Nieto, no puedes proceder igual que Felipe Calderón Hinojosa otorgándole protección e impunidad ha Carlos Antonio Romero Deschamps y sus 36 charritos.   No es posible que Felipe Calderón se vaya sin resolver las demandas de impugnación en contra de la tercera reelección de Carlos Romero Deschamps y peor aún que dicho personaje se haya reelecto por cuarta ocasión en el sexenio del tal Calderón. Se quiera o no es un acto de reconocimiento CARD, por que cuando menos desde el sexenio de Vicente Fox decías que te los pasabas por el arco del triunfo, ahí está el dato. Otra teoría: Como ya no pueden sostener a Carlos Romero Deschamps, le ordenaron que hiciera toda esa bola de estupideces, reelegirse y que se reeligieran los charritos de todas las sesiones. Que se les impugne, que pierdan su impugnación y se vayan con “decoro”.Muchos que lean esto van a pensar mal y me van a tratar mal, pero deberás que no es posible que los charros hagan tanta estupidez, no son tarados y saben perfectamente que este proceso electoral es fraudulento y amañado. La convocatoria para el proceso electoral la sacaron el domingo y las elecciones las hacen esté martes, con la modalidad de mano alzada. La mayoría se están reeligiendo por tercera ocasión, etc.Así es que:a)      Es un desafío de los charros del STPRM, ha Enrique Peña Nieto. Con lo cual echan por tierra los compromisos hechos en campaña, así como las declaraciones hechas como presidente electo, sobre la legalidad, la justicia, la democracia, etc., que pretende impulsar en México.      b)      Los charros tienen luz  verde de Enrique Peña Nieto y también los va ha utilizar para continuar con su proyecto de privatizar Pemex. Continuando con las matanzas de luchadores sociales, disfrazadas de combate al narcotrafico. c)      Les ordenaron o pactaron en este caso con el charro mayor, que hicieran todo un cochinero electoral, para irse por medio de las demandas de impugnación. Reclamo Felipe Calderón Hinojosa, donde están los resolutivos de las demandas de impugnación, te la pasaste todo el sexenio protegiendo y solapando ha Carlos Romero Deschamps, no has resuelto las demandas de impugnación de la tercera reelección del charro-Senador y en tú mismo sexenio se vuelve ha reelegir. De que se trata.   P. D. Felipe Calderón Hinojosa también te recordamos que tu gobierno no ha resuelto la desaparición de los 38 petroleros desaparecidos de la sección 49 de Cadereyta Nuevo León. Esté problema ya va para los seis años y ni por enterado te diste.   ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!! Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos.Nombre del blog: petroleros (stprm)Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com      ]]></content>
		</document>
		<document id="2d73913e8bfe0b85fca0dd559d1545de" url="http://petroleros36.blogspot.com/2013/01/enrique-pena-nieto-es-un-neoliberal-y.html">			<content><![CDATA[México D. F. a 31 de enero 2013.Democracia Sindical Año 5. Boletín # 3.Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en generalEnrique Peña Nieto Miente, su compromiso con el neoliberalismo es privatizar la industria energética:Los gobiernos neoliberales y sus voceros dicen que Pemex no se vende, que Pemex no se privatiza. También señalan que están de acuerdo en que Pemex se abra lo más que se pueda a la iniciativa privada.Habría que recordarle a estos personajes que cuando menos ya han privatizado más del 80% de esta empresa. Y los beneficios que decían que iba a obtener tanto el gobierno como la sociedad no se aprecian.Enrique Peña Nieto nos tiene que explicar de manera puntual cuales han sido los beneficios que la Nación mexicana ha obtenido por haberle permitido a los gobiernos neoliberales la privatización de más del 80% Pemex. Porque los privatizadores siempre han dicho que: 1.    Si entraba la iniciativa privada a Pemex, el gobierno obtendría más recursos económicos ya que dichos inversionistas pagarían más impuestos.2.      Que habría un beneficio para la población, ya que se crearían muchas “fuentes” de empleo.3.      Que los salarios, las prestaciones, la seguridad social y la seguridad en el empleo serían mejor. 4.      Que habría una derrama económica que beneficiaría a toda la población.Todo lo anterior,  hasta el momento no se ha visto. Pero lo que si hemos estado percibiendo es todo lo contrario. Hasta el momento no sabemos en realidad el monto o la cantidad en impuestos que estén pagando las empresas privadas (que en este caso por lo general son trasnacionales). En ese sentido Peña Nieto nos tiene que explicar de manera detallada antes de enviar su iniciativa de reforma energética. La cantidad exacta de dinero anual que está entrando a las arcas de la federación, por concepto de impuestos que las empresas privadas concesionadas en la industria del petróleo están cotizando. Con esta información nos podremos dar cuenta si en realidad es rentable o valió la pena que más del 80% de la industria petrolera se haya privatizado. Porque por el lado del beneficio social estamos completamente seguros que la privatización de Pemex no ha servido de nada. Todo lo contrario. Los únicos beneficiados han sido los dueños del capital, el cual lo han visto incrementarse. Ya que los salarios son más bajos, han extendido las jornadas laborales entre 12 y 14 horas, los trabajadores no cuentan con servicio médico, los contratan por periodos de 28 días, no generan antigüedad y en cualquier momento son despedidos. En torno a la derrama económica, nunca ha existido, paro eso sí, en México se generan cada vez más pobres. Porque el Neoliberalismo es la máquina de hacer pobres. La famosa cruzada del hambre de  usurpador Peña es otro espejismo para mantener al pueblo esperanzado que vienen tiempos mejores. Pero la realidad es que la “reforma energética” que están proponiendo es otra mentira. Si la llevan a cabo, como pueblo nos vamos a estar  lamentando. Por eso es que nos tenemos que organizar y ordenarles a nuestros empleados que ya dejen de trabajar para el capital financiero y que tienen que trabajar para nosotros. De lo contrario los vamos a mandar a otro lado.  ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!!Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos.Nombre del blog: petroleros (stprm)Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="ada2ea0598cb1b549df36d11f0c56009" url="http://petroleros36.blogspot.com/2013/01/enrique-pena-nieto-los-charros-del.html">			<content><![CDATA[México D. F. a 6 de enero 2013.Democracia SindicalAño 5. Boletín # 1.Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general. Hasta el momento no le han entregado la toma de nota a los charros del STPRM:El pasado 20 de noviembre de manera ilegal e ilegitima Carlos Antonio Romero Deschamps, charro mayor de dicho sindicato se volvió a reelegir, sería su quinta reelección, cuando estatutariamente solo se puede reelegir una sola ocasión. Hay que recordar que desde su tercera reelección los trabajadores democráticos hemos estado impugnando sus reelecciones.Sin embargo el gobierno de Vicente Fox, así como el de Felipe Calderón Hinojosa, le estuvo otorgando tomas de nota de manera fraudulenta y en completa violación a nuestros estatutos y las leyes en la materia. Tan solo en el periodo que va del 2007 al 2012, la Suprema corte de Justicia de la Nación, en dos ocasiones falló en contra de la reelección de Romero, efectuada en el 2005 y le dictamino a la STPS para que está a su vez hiciera una revisión ha dicho proceso electoral y si Romero no había cumplido con los requisitos estatutarios, se le tenía que retirar la toma de nota.Sin embargo el Secretario del Trabajo en ese momento Javier Lozano Alarcón, en las dos ocasiones fingió que cumplía con la ley retirándole la toma de nota ha Carlos Romero, pero en seguida le otorgaba otra y no contento con lo anterior salía en defensa de los charros diciendo que si habían cumplido con lo que señalaban los estatutos. Por está y otras linduras (el desconocimiento del SME, entre otras) Javier Lozano Alarcón fue premiado y en estos momentos es Senador.Último periodo: A el charro mayor del sindicato petrolero no le importo que estuviera viva la demanda de impugnación del periodo 2007-2012, sino que en un arranque de soberbia e influenciado por la charra del STE Elba Ester Gordillo, se reeligen el mismo día, en un abierta desafió a los postulados de Enrique Peña Nieto y en plena discusión de la Reforma Laboral, en donde se trataban puntos de lo que algunos le llaman la “Reforma Sindical”, donde se plantea la democracia, la rendición de cuentas, el voto universal secreto y directo, etc., en los sindicatos.Carlos Antonio Romero Deschamps, utilizando su lenguaje se los paso por el arco del triunfo y ha pesar de ser Senador, convoco a sus achichincles y llevo acabo su XXV Convención Ordinaria del STPRM, donde él fingió como juez y parte, además de ser el único candidato y otra vez en completa violación a nuestros estatutos, ni convocatoria hizo. Desde que fue impuesto en la dirigencia del STPRM por Carlos Salinas de Gortari en 1993, nunca ha convocado a elecciones del Comité Ejecutivo Nacional. Cuando le preguntaron algunos reporteros acerca de su reelección y que si sabía lo que se estaba discutiendo acerca de la “Reforma Laboral”, él muy sínico dijo “que no estaba enterado”. Complicidad y corrupción: Carlos Antonio Romero Deschamps está acostumbrado a hacer lo que quiere, por la sencilla razón de que a Pemex los diferentes gobiernos la utilizan como “la caja chica” de donde “desvían” recursos económicos, que no es otra cosa que robo a la nación. Al menos así ocurrió en el 2,000. Hay que señalar que Carlos Romero Deschamps es uno de los hombres más ricos de México, producto de los “desvíos”, el robo de nuestras cuotas sindicales, etc., de tal forma que este personaje tiene dinero para comprar sus candidaturas y aporta dinero y recursos materiales para las campañas. De esa forma se explica que Carlos Antonio Romero Deschamps haya estado acompañando ha Enrique Peña Nieto en la mayor parte de sus actos de campaña, como candidato a la presidencia de la República. Porque Romero estratega político no es, orador tampoco, mucho menos inteligente.Otra del charro mayor:Romero pensaba que debido a que en gran parte de los actos de campaña acompaño ha EPN y que por el hecho de haber aportado dinero para la misma y ser Senador. Le da el derecho moral para desafiar los planteamientos de EPN en su denominada Reforma Laboral y reelegirse hasta el 2018 en el STPRM.Esa fue una pésima decisión por parte del charro mayor del Sindicato Petrolero. Retar a EPN en el momento en que esté pretendía convencer al pueblo de un nuevo PRI y todo ese royo de la democracia y que nos va a ir mejor, etc., pero no contaban con que los charros también quieren su cuota de poder y “desde luego que le iban ha pasar la charola y cobrarle el favor”. Según Pedro Joaquín Codwel, Carlos Romero representaba 200 mil trabajadores de planta y jubilados, y “más de 1 millón de personas” contabilizando las familias. Para el PRI Romero representaba más de un millón de votos. Pero no calculo los costos políticos que representaría este personaje (el número de votos también es cuestionable).  EPN debió de haberse quedado perplejo, anonadado al ver como los charros del STPRM y del SNTE se reelegían, en asambleas fraudulentas, con votaciones a mano alzada, sin un solo voto en contra, siendo candidatos únicos, un verdadero acto circense, como a los que está acostumbrado el partido hoy en el poder. Con tal demostración los charros echaron  abajo todo el discurso del cambio y en un segundo pusieron en ridículo a EPN, con todo y su discurso democratizador y en plena discusión de la Reforma Laboral.  Ante tal desatino y tanta mentira. La respuesta política del pueblo, se dio el primero de diciembre, en la toma de protesta de EPN. Porque, El pueblo ya está arto de tanta corrupción e impunidad. Reclamo:Enrique Peña Nieto: el charro mayor del STPR Carlos Antonio Romero Deschamps y secuaces han estado involucrados en toda una serie de actos delictivos y corruptivos, a tal grado que son indefendibles, nadie en su sano juicio los puede validar.De todos es sabido que el periodo sindical de los charros termino el primero de enero del año en curso y hasta el momento tenemos entendido que no se les ha entregado la toma de nota. Los petroleros en lucha por la democratización del STPRM, esperamos que se comporten a la altura de la problemática, ya estamos artos de que sexenio tras sexenio, les brinde protección e impunidad a los charros. Resuelvan las demandas de impugnación que están en curso, de la cuarta reelección de este personaje. A poco le van ha extender el premio dejándolo de nuevo al frente del STPRM. No estamos de acuerdo en que la dirigencia sindical, la manejen como un puesto político, en donde pongan gente a modo que solo sirva para avalar y aplaudir sus políticas y decisiones, que en muchos de los casos van en contra de los intereses de los trabajadores y de la nación.  ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!! Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos.Nombre del blog: petroleros (stprm) Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com         ]]></content>
		</document>
		<document id="554395cce4bbe1601aaf8a8c89e9843a" url="http://petroleros36.blogspot.com/2013/01/enrique-pena-nieto-propone-que-se.html">			<content><![CDATA[México D. F. a 18 de enero 2013.Democracia SindicalAño 5. Boletín # 2.Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general.Enrique Peña Nieto propone que se despidan 15 mil trabajadores de Pemex. Como candidato Enrique Peña Nieto se comprometió con los empresarios Europeos y Estadounidenses, que si ganaba la contienda electoral del 2012, Pemex se abriría a la inversión privada. Esté compromiso no es otra cosa que terminar con la privatización de la Industria petrolera. Fiel a su palabra empeñada Peña se apresura ha cumplir los requisitos que los inversionistas extranjeros piden para quedarse con Pemex.No lleva ni 2 meses en el cargo y ya está hablando de un recorte de 15 mil trabajadores, señala que serán del régimen de confianza. Pero, nosotros consideramos que sería el principio del desmantelamiento de la empresa más rentable del mundo, para ser entregada al capital financiero internacional. La privatización de Pemex es uno de los planteamientos que los gobiernos neoliberales han estado haciendo desde principios de los 90s del siglo pasado. Hasta el momento no han podido llevar acabo sus planes debido ha que hay una resistencia social por parte de grandes sectores de la población y ha que no han podido reformar el articulo 27 constitucional, en materia del petróleo. Pero los neoliberales se han dado sus mañas para privatizar amplios sectores de Pemex, ha tal grado que para estos momentos más del 80% de está empresa ha sido privatizada.La forma en como los gobiernos neoliberales han estado privatizando Pemex, es de lo más  ruin, mediante una serie de argucias legaloides y en plena violación a nuestra Carta Magna. Actuando siempre en lo obscurito  y  ha espaldas del pueblo,  bajo una serie de mentiras y engaños, han logrado dejar en manos de la iniciativa privada la mayor parte de está empresa. Los argumentos que utilizan los neoliberales y sus voceros, son puras patrañas. Utilizan todos los medios de comunicación para bombardear a la población diciendo que “Pemex es un lastre para las finanzas publicas, que el gobierno no la puede rescatar, que el rescate de está empresa solo se puede dar mediante la inversión privada, ya que se necesita invertir mucho capital para hacerla rentable”.  En ese sentido los “vende patrias” también argumentan, que Pemex es una empresa obsoleta, que trabaja con números rojos, que no tiene tecnología, que tiene una planta laboral excesiva, que es subsidiada, que tecnológicamente está rezagada, etc. Con base en todos estos argumentos y otros los neoliberales y sus voceros, Siempre llegan ala conclusión, que no hay de otra y que Pemex debe ser abierta a la inversión privada. Que de esa manera le ira mejor al gobierno y por ende al pueblo. Ese argumento por su propio peso ya cayo, si en verdad fuera lo que dicen, desde cuando ya se deberían de ver los resultados. Ya privatizaron más del 80% de Pemex. Y hasta este momento no sabemos cuanto están pagan las empresas trasnacionales y las locales por concepto de impuestos. De acuerdo con los argumentos que manejan los vende patrias, los cuales están en concordancia con los postulados del neoliberalismo. Los cuales señalan que si los gobiernos se deshacen o venden las empresas públicas, obtendrían una cantidad de dinero por concepto de impuestos, con la cual se capitalizarían, además, que las empresas privadas le darían trabajo a los mexicanos, ganarían bien, tendrían seguridad social, etc.Pero nada de esto se ha visto reflejado. Todo lo contrario. Como pueblo no sabemos si las trasnacionales están pagando impuestos, mucho menos cuanto están pagando. La forma como están contratando es de lo más inhumano, salarios bajos, aumento de las jornadas de trabajo de 12, 14 o más horas, las contrataciones son por periodos cortos de 28 días, sin derecho de antigüedad, sin seguridad social, etc., hasta el momento así venían trabajado las trasnacionales y también empresas de capital local. Lo cual esta fuera de la ley.Pero con la famosa Reforma Laboral, todas esas injusticias que eran ilegales. Ahora ya son legales. Y se pelean el PAN y el PRI, por los títulos de autor de está reforma, cuando en realidad es un golpe a los trabajadores y en si al pueblo de México.Lo que no dicen de Pemex:Los neoliberales y sus voceros se han dedicado ha hablar mal y ha desprestigiar la Industria petrolera; pero no dicen que Pemex aporta el 40% del presupuesto Nacional año con año, tampoco dicen que Pemex es la empresa más rentable del mundo ya que no se utiliza ni el 10% de sus ganancias netas en su funcionamiento, que menos del 5% lo utiliza para gastos de operación y menos del 5% para salarios. Tampoco dicen que muchas aéreas que eran rentables como la petroquímica fueron dejadas caer y luego vendidas como chatarra. Tampoco dicen que las refinerías no trabajan al 100% y que se podrían producir más gasolinas.Hablando de los trabajadores de Pemex, tampoco dicen que hay muchos trabajadores “de confianza” ocupando niveles muy altos y que en realidad no hacen nada, normalmente son hijos, amigos, recomendados, etc., de los políticos y de los charros. Estos “puestos” si deben desaparecer.     A manera de conclusión:El anuncio del despido de 15 mil trabajadores de confianza, es una decisión que Peña toma de manera muy precipitada, el problema del desempleo en México es un problema que tiene que ser atendido y el gobierno tiene que crear fuentes de empleo bien remuneradas. En lugar de pensar en despedir trabajadores, debería de pensar en crear nuevos puestos de trabajo, de lo contrario el descontento social seguirá incrementándose.De acuerdo con los datos oficiales, más de 300 mil compatriotas emigran hacia USA cada año, por la falta de empleo en esté País. El crimen organizado continua, para el mes y medio que lleva esté régimen se señala que por está causa ya van más de mil muertos. El problema es que muchos jóvenes ingresan ha este “negocio” porque no hay empleos. De que se trata, en lugar de crear mejores condiciones de vida, pretenden despedir 15 mil trabajadores. Reclamo:Enrique peña Nieto: estaría bien que nos explicaras la forma en como vivirían estás 15 mil personas junto con sus familias, las cuales fácilmente sumarían un total de 50 mil. Las trasnacionales quieren comprar Pemex sin sus trabajadores, mucho menos con su sindicato, aunque la dirigencia sea charra, los inversionistas quieren una empresa sin trabajadores. Esa es su exigencia. Peña ya empezó con la amenaza de despedir a 15 mil, el siguiente paso sería desmantelar lo que queda de Pemex y entregársela a las trasnacionales. ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!! Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM. Unidos venceremos. Nombre del blog: petroleros (stprm) Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.com ]]></content>
		</document>
		<document id="dd3eea725a76aaad75eeb8194ac4c575" url="http://petroleros36.blogspot.com/2013/02/enrique-pena-nieto-si-ya-le-dieron-la.html">			<content><![CDATA[México D. F. a 21 de febrero de 2013.Democracia SindicalAño 5. Boletín # 4.Al presidente de México.A las autoridades federales.A los trabajadores petroleros.Al pueblo en general.Quien firma el presente documento señala como domicilio para recibir cualquier tipo de notificación, el ubicado en la calle Olivo # 53, Fraccionamiento San Rafael, Tlalnepantla Edo. de Mex. c.p. 54120. Somos trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM, nos dirigimos a Usted con la finalidad de exponerle:El segundo escándalo del charro-Senador en el periodo de Enrique Peña Nieto:  Antecedentes:El primero escándalo fue su famosa reelección del 20 de noviembre del 2012, justo cuando estaba en discusión la flamante reforma laboral, en donde Peña y sus voceros salían a decir en torno a los sindicatos que mediante dicha reforma, habría más democracia, rendición de cuentas, voto universal secreto y directo, etc., sin embargo Carlos Antonio Romero Deschamps, acostumbrado a hacer lo que se le da la gana, porque es sabedor  que todos los gobiernos lo protegen, solapan y le dan impunidad, se reelige por quinta ocasión; a mano alzada y en completa violación estatutaria.Sin importarle en lo más mínimo la reacción de Peña, ya que con dicha acción Carlos Romero Deschamps, evidencia que todo lo que decía peña y sus voceros en torno a la reforma laboral eran puras mentiras.Sino es cierto lo que digo, ahí esta el Senador-charro, diciendo que ya le dieron su toma de nota y que va ha estar por otros seis años al frente del STPRM. En está ocasión ni siquiera “hizo convocatoria del proceso electoral”. Su elección al igual que las anteriores es ilegal e ilegitima porque no cumple con los requisitos estatutarios, mucho menos legales.Si es cierto que le dieron la toma de nota como dice el charro-Senador, el gobierno de Enrique Peña Nieto va ha ser más antidemocrático y represor que el de Fecal.      El segundo escándalo: El segundo escándalo del sexenio de Enrique Peña Nieto protagonizado por el Senador-charro. Es ni nada más ni nada menos que otro préstamo millonario, ahora se habla de 500 millones de pesos, pero si le buscan hay muchas posibilidades que encuentren más “préstamos”. Hace pocos días se dio a conocer que los directivos de Pemex en el 2012 le habían hecho un “préstamo” de 500 millones de pesos a Carlos Romero, a pagar en 10 años y sin intereses. Lo curioso de este hecho es que dicho préstamo le es otorgado antes del periodo electoral del 2012, lo mismo paso en las elecciones presidenciales del 2 mil, donde quedo plenamente comprobado que el “desvió” que hicieron de Pemex hacia los charros del STPRM de más de  mil 580 millones de pesos, de los cuales 500 millones fueron ha parar a la campaña presidencial fallida de Francisco Labastida Ochoa.Como se podrá apreciar este préstamo (2012) se da en condiciones similares al del dos mil, antes de los procesos electorales, de ahí que muchas personas piensen que dicho dinero fue utilizado en la campaña presidencial de Enrique Peña Nieto. Pero en términos reales esto nunca lo sabremos, porque definitivamente a las autoridades no les conviene que se sepa la verdad.Aunque Peña Nieto, instruyo al director de Pemex, Emilio Lozoya, para que informe a la opinión pública sobre este hecho. Por su lado el secretario de Gobernación Miguel Ángel Osorio Chong señalo que “no nos adelantemos a la información formal y entonces, a partir de ahí, daremos nuestra propia información. La opinión pública debe tenerla ante esto que salió; se obliga a entregar la información respectiva”.Ya sabemos como actúan los funcionarios de alto nivel en esté País, una cosa es lo que dicen y otra lo que hacen y sobre todo con los escándalos de Carlos Romero Deschamps que en lugar de aplicar la justicia conforme a derecho. La tuercen, no solo para protegerlo y darle impunidad, sino que lo premian. Ya sea con más “prestamos”, tomas de nota o cargos públicos.       No puede ser que el charro-Senador haga y deshaga a su antojo, sin que pase nada, que sea capas de solicitar dinero prestado “a cuenta de que” y que las autoridades de Pemex se lo otorguen en lo oscurito y no pase nada, porque también hay responsabilidad de quien o quienes le otorgan los préstamos y también quedan impunes, o acaso los directivos de Pemex están autorizados para hacerle prestamos al charro cada vez que se le ocurra.Porque hay que indicar y que quede claro, que el dinero que utiliza Pemex es dinero de la Nación, de ahí el gobierno de Peña Nieto está obligado ha investigar, ¿el verdadero destino que se le da ha este tipo de recursos? Por la simple y sencilla razón que son propiedad de la Nación. Ya basta de que personajes como Carlos Antonio Romero Deschamps y los directivos de Pemex se hagan préstamos millonarios y que los gobiernos en turno simulen que investigan.Pero la realidad es que quedan complacidos con las tranzas que hace  el charro y sus secuaces, porque a parte de no hacer nada lo protegen, le dan impunidad y lo premian. Esa ha sido la constante en todos y cada uno de los escándalos de “desvíos” en los cuales el protagonista es Carlos Antonio Romero Deschamps.Enrique Peña Nieto; aquí está un caso de corrupción el cual tiene que ser investigado de manera formal, clara y sin opacidad. O sea conforme a Derecho.Somos muchos  mexicanos interesados en saber que está pasando con esté tipo de recursos que son entregados de manera discrecional a los charros del STPRM.Está es una acción que se viene repitiendo, cuando menos desde el dos mil, con el denominado Pemexgate, hasta la fecha los charros ya han acumulado varios prestamos y otorgamientos de dinero, que los directivos de Pemex les facilitan de manera discrecional.Los socios del STPRM ni siquiera fuimos enterados de esté préstamo, hasta que lo dieron a conocer los medios, aproximadamente unos 9 meses después. Se supone que para pedir un préstamo, para lo que sea. Estatutariamente los charros deben de convocar a una asamblea y está les debe de dar el permiso parta que se solicite. De lo contrario los charros están impedidos para pedir prestado. Pero esté hecho no les interesa a los charros, mucho menos a los directivos de Pemex.La defensa del Senador-charro:En una entrevista que dio Carlos Antonio Romero Deschamps dijo que ese dinero sería utilizado para construirles viviendas a los trabajadores. Esa es una salida ya muy conocida y vieja, lo mismo dijo con el pemexgate, con el préstamo de los 80 millones, con el otorgamiento de los 7 mil 800 millones. Toda persona pensante sabe perfectamente que esto no es mentira.Si ese dinero no fue a parar a la campaña de Peña Nieto, paso a formar parte de la  fortuna del charro-Senador y secuaces. Porque a los trabajadores petroleros, los charros también los defraudan con eso de las viviendas. Ya que hacen negocio, se las venden caras y de mala calidad.Reclamo:    Enrique Peña Nieto, el caso del charro-Senador ya está más que trillado, es un caso indefendible. En el sexenio de Felipe Calderón Hinojosa fue protegido y le dieron impunidad a ultranza, el Tribunal Superior de justicia de la Nación en dos ocasiones resolvió que la Secretaria del Trabajo tenía que analizar si en su cuarta reelección había cumplido con los requisitos estatutarios y de no ser así se le retirara la toma de nota.El ahora Senador-porro, Javier Lozano Alarcón, fingiendo que cumplía la ley le retiraba la toma de nota y en seguida le otorgaba otra. Esa era la impartición de Justicia que se dio en el Sexenio de Felipe Calderón Hinojosa.Carlos Romero Deschamps, sigue siendo impugnado por su cuarta reelección del 2005. En el sexenio de Fecal ya no salió el falló de dicha impugnación, ya se van a cumplir 100 días de su mandato y el falló sigue pendiente, es más el Charro-Senador ya se volvió a reelegir y dice que ya le otorgaron la toma de nota. De ser esto cierto, quiere decir que ya fue premiado por su administración.De ser así, los petroleros en lucha por la democratización del STPRM, señalamos que su gobierno va ha ser más antidemocrático, corrupto y represor que el de Fecal.        ¡¡¡Fuera Charros del STPRM!!! Trabajadores petroleros en lucha por la democratización del STPRM.Unidos venceremos. Nombre del blog: petroleros (stprm)    Dirección electrónica: petroleros36.blogspot.comCorreo electrónico: petroleros36@gmail.comP. Enrique Peña Nieto: te hago responsable de cualquier cosa que me pese en mi persona y en mis bienes.c.c.p. al Secretario de Gobernación Miguel Ángel Osorio Chong.                                            Aarón Soledad Hernández Jarillo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>