<author id="8817813342aca1047e8ec09f6f3a0af7" url="gamadero.blogspot.mx" feed="http://gamadero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="521c22e7f683cc2fc834d79a7d730308" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/con-tres-dias-de-musica-de-beatles.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/239/1313 de diciembre del 2013·         Los días 13, 14 y 15 de diciembre 33 grupos de rock ofrecerán un homenaje a la música del legendario cuarteto de Liberpool.  Con la presencia de 33 grupos de rock que ofrecerán un homenaje a The Beatles, se dará el cierre de actividades del Quinto Aniversario del Centro de la Juventud, Arte y Cultura del Futurama, para continuar ofreciendo a los maderenses alternativas culturales al norte de la ciudad de México en forma gratuita.  El Gobierno Delegacional en Gustavo A. Madero, encabezado por Nora Arias Contreras recordó que a lo largo de cinco años el Centro de la Juventud, Arte y Cultura Futurama ha presentado diversos eventos culturales de gran importancia para los maderenses, convirtiéndose en una alternativa.  Invitó a la población al cierre de actividades del aniversario del Futurama desde este viernes 13 de diciembre, a las 16 horas; y el sábado y domingo, a las 12 horas. Estos días 33 grupos de rock interpretarán los éxitos del grupo británico.  Participarán, entre otros, los grupos Morsa, Red and Blue, London Town y Beagles, especialistas en la música del cuarteto Liverpool, con temas como: Love me do, Yesterday, Submarino Amarillo, Get Back, Help, Let it be, She loves you, Please please me, I want to hold your hand, Strawberry fields forever y Ticket to ride.  Además el Club de fans de cuarteto Ingles, “Vamos Todos Juntos Ahora” celebrará, como cada año, el 19º Gran Festival de The Beatles.  Las autoridades destacaron que el Centro de la Juventud, Arte y Cultura Futurama, se ha convertido en una opción,  para que los jóvenes estudiantes de nivel Medio y universitario presenten al público sus obras artísticas, musicales y plásticas  La administración de la demarcación está convencida que a través de  las expresiones y presentaciones artísticas, la población se recrea, sensibiliza y se reencuentra consigo misma, por ello, se mantiene el compromiso de consolidar y  presentar espectáculos de calidad, con eventos gratuitos para todos los géneros y edades.---000---]]></content>
		</document>
		<document id="9eb03b23cbe09041e884bb920a2a7472" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/concluye-en-gam-operativo-bienvenido.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/238/1312 de diciembre del 2013·         Nora Arias califica de exitoso el dispositivo de seguridad establecido para resguardo de los feligreses.·         Se brindaron 4 mil 473 atenciones médicas por malestares menores. ·         El operativo terminó a las 19:00 horas, con el éxodo de peregrinos en regreso a sus lugares de origen.·         Se recolectaron 845 toneladas de residuos y se distribuyeron 314 mil litros de agua potable.  Con saldo blanco, al no suscitarse ningún incidente de consideración, y un registro final de 7 millones de feligreses que acudieron este año a celebrar el 482 Aniversario de la Aparición de la Virgen del Tepeyac, el Gobierno Delegacional en Gustavo A. Madero, encabezado por Nora Arias Contreras, dio por concluido el Operativo “Bienvenido Peregrino 2013”, luego de 6 días de festejos.  La Jefa Delegacional calificó el dispositivo como un éxito y felicitó a los feligreses y ciudadanía en general por colaborar con las autoridades de la demarcación, para llevar nuevamente el operativo de seguridad establecido para el resguardo de la seguridad y tranquilidad de los miles de fieles guadalupanos.  Felicitó también a los más de 4 mil trabajadores y servidores públicos de la Delegación, por los objetivos cumplidos en el operativo y se congratuló por la coordinación interinstitucional llevada a cabo con las diferentes instancias del Gobierno del Distrito Federal y organismos descentralizados.  Indicó que al cierre del operativo, los indicadores de Base “Atenea” arrojaron una afluencia de casi 7 millones de fieles que ingresaron a la demarcación, para visitar la Basílica durante los seis días de festejos.  Detalló que de acuerdo a los registros, se brindaron 4 mil 473 atenciones médicas por escoriaciones en pies y rodillas, dolores de cabeza por insolación,  deshidratación, mareos, falta de líquidos y cansancio.  Lo anterior, adicional a las consultas realizadas por el personal médico de la Secretaría de Salud del GDF. Sólo 9 personas fueron trasladadas a clínicas de la zona.    Nora Arias agregó que en total se recolectaron 845 toneladas de basura generada durante los festejos y se distribuyeron entre los miles de peregrinos 314 mil metros de agua potable.  Protección Civil brindó un total de 827 servicios de voceo, para atención y apoyo de los contingentes, canalizando únicamente a 9 peregrinos a los diversos módulos de atención.  El éxodo de peregrinos en regreso a sus diferentes lugares de origen, concluyó pasadas las 19 horas, y con ello las autoridades delegacionales levantaron el dispositivo de seguridad que nuevamente permitió registrar el saldo blanco, sin incidentes de consideración.---000---]]></content>
		</document>
		<document id="daf286ff19e969f67fec7dd2b673070e" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/consolida-gam-atencion-medica-y.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/241/1319 de diciembre del 2013·         Durante el primer año de Gobierno de la Jefa Delegacional, Nora Arias, el programa “Angelito” atendió a más de 69 mil pequeños. ·         Se han entregado 80 mil uniformes a alumnas y alumnos de nivel Primaria.    Una de las prioridades del Gobierno Delegacional en Gustavo A. Madero, encabezado por Nora Arias Contreras, es la atención y el apoyo al desarrollo integral de las niñas, niños y jóvenes maderenses. Por ello, en el primer año de la Administración se dio atención médica a 69 mil 191 niños y jóvenes en los centros de salud de la demarcación.  Gustavo A. Madero es la segunda demarcación con mayor población juvenil en el Distrito Federal, y la Jefa Delegacional ha instrumentado una política social integral de apoyo a este importante sector de la población para el desarrollo de las generaciones presente y futuras.  Mediante el programa “Angelito” y para cumplir su compromiso de campaña con los niños y adolescentes,  se  amplió la atención médica infantil que abarca a niños y adolescentes de 12  a 16 años de edad, que no cuentan con Seguridad Social, y cuyos padres o familiares no cuentan con recursos para brindarles atención médica.  Por ello, se llevó a cabo una inversión de 1.3 millones de pesos, beneficiando a los habitantes de las 228 colonias que conforman la el perímetro delegacional.  Para complementar la atención médica, en las farmacias de la demarcación, conocidas como FarmaGAM, se surten gratuitamente las recetas médicas de los niños y adolescentes, principalmente para atender enfermedades gastrointestinales y respiratorias.   Actualmente la GAM cuenta con seis farmacias, distribuidas en las zonas de mayor marginación. Las principales colonias beneficiadas son: Providencia, Santa Isabel Tola, San Juan de Aragón 5ª Sección y Cuautepec Barrio Alto.  “Hagamos la Tarea Juntos” es otro de los programas más representativos de la administración encabezada por Nora Arias, pues durante el ciclo escolar 2012-2013 se entregaron 80 mil uniformes a igual número de niños y niñas.  Para apoyar e impulsar a estudiantes de educación Secundaria y Telesecundaria, así como evitar la deserción escolar por limitaciones económicas, el programa “HaGAMos estudiantes de Excelencia”, otorgó apoyos económicos de 5 mil pesos a 300 estudiantes con calificaciones de 9 y 10 de promedio.  En la GAM también se apoya a las madres y padres trabajadores que presentan dificultades para atender a sus hijos en las horas que laboran y no cuentan con recursos económicos para pagar una guardería.  En este primer año de Gobierno se les brindó atención a niños y niñas en los 22 Centros de Atención de Cuidado ubicadas en el perímetro delegacional.---000---]]></content>
		</document>
		<document id="7fc56d39305c300d87e1c22ca256d33e" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/cumple-nora-arias-mujeres-maderenses.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/243/1322 de diciembre del 2013·         En su primer año de gestión, se aplicaron mil 651 mastografías,  4 mil estudios de Papanicolaou y 765 muestras de papiloma humano. ·         Con el programa  “Cuídate” se tendió a casi 7 mil mujeres también en forma totalmente gratuita.·         “En la GAM no están solas, y juntas daremos la batalla contra la discriminación, el abuso y el maltrato”, afirmó la Jefa Delegacional.  Con la intensificación de acciones en apoyo a la población femenina de la Delegación Gustavo A. Madero, la jefa delegacional Nora Arias Contreras reafirmó su apoyo a las mujeres que sin distinción alguna todos los días realizan diferentes aportes fundamentales, para el desarrollo de la familia y la sociedad.  “Son ellas, guía, estandarte y soporte emocional y laboral en las familias”, dijo la titular de la demarcación, al señalar que durante los primeros 365 días de su Gobierno, se ha dado atención a 259 mujeres que sufrieron violencia intrafamiliar y se impartieron 318 talleres para promover la igualdad social.  Resaltó que debido a que el cáncer de mama y cervicouterino son las principales causas de muerte entre las mujeres de edad reproductiva, Su Gobierno Delegacional reforzó el programa “Cuídate”, el cual permite  prevenir y detectar a tiempo este tipo de enfermedades.  En lo que va de la administración –detalló-, se aplicaron mil 651 mastografías a igual número de mujeres maderenses, 4 mil pruebas de Papanicolaou y 765 muestras de híbrido de papiloma humano a mujeres que no cuentan con seguridad social.  Un compromiso cumplido en este año de trabajo, en esta administración es mantener y reforzar el programa “Cuídate”, con el cual se ha logrado atender  a casi 7 mil mujeres de escasos recursos.  La mandataria delegacional resaltó la aportación económica de las jefas y madres de familia realizan en la actualidad, para el sostenimiento de sus hogares. En este marco, les reiteró su apoyo a través de los programa de “Atención a grupos vulnerables”, con  la integración de las mujeres jefas de Familias y madres solteras.  Durante su participación en el Primer Parlamento de Mujeres de la Ciudad de México 2013, Arias Contreras  destacó el hecho de que haya sido la primera mujer al frente de la segunda demarcación con mayor población en la capital del país, es decir, con un millón 185 mil 772 habitantes.  Dijo a las presentes que en la Delegación, las mujeres no están ni estarán solas, pues cuentan con el apoyo de una serie de programas sociales en su beneficio. “En la Gustavo A. Madero no están solas porque tienen a una Jefa Delegacional que defenderá y luchará por sus derechos”.  Al participar en la Conferencia “60 años del Voto Femenino en México”, organizada por alumnos de la Universidad Autónoma Metropolitana Azcapotzalco, durante su ponencia “Mujer y Gobierno: avances y perspectivas de la mujer gobernante en el Distrito Federal”, advirtió que pese a los avances alcanzados, las mujeres  todavía tienen un camino doblemente pesado que transitar hacia el reconocimiento de sus derechos.  Debido a la importancia que tiene el papel de la  mujer para las autoridades delegacionales, durante el 2013  en el Centro de la Juventud, Arte y Cultura Futurama, impartieron pláticas motivacionales y de orientación a mujeres en contra de la violencia física y psicológica.  Y  en el marco de los festejos del día internacional de la mujer del 4 al 8 de marzo del 2013 se realizó un ciclo de cine “Miradas de Mujer” con las películas “La Vida en Rosa”, “Volver” y “El Piano”, entre otras.  Además, se inauguraron la exposición “Crónicas Visuales”, del proyecto Mujerío, cuyo espectáculo contó con una muestra de body paint y concierto de soul pop y los grabados de la artista Flor Minor.  En las brigadas de bienestar social, en las que recorren las 10 zonas territoriales, se les brinda a la población femenina de manera gratuita cortes de cabello, reparación de electrodomésticos, ludoteca y servicios de optometría.  Como homenaje a la contribución de la fuerza laboral y social, a más de 3 mil 500 madres trabajadoras del Gobierno Delegacional, las festejó con un magno desayuno, con motivo del 10 de mayo.  Una filosofía de esta administración es considerar al núcleo familiar y a sus integrantes parte fundamental del desarrollo social, para ello Arias Contreras ha ampliado  el programa “Cuídate Hombre”, para beneficio de los varones mayores de 40 años de edad.  Que no tiene seguridad social, para que de manera gratuita puedan someterse a la prueba de antígeno prostático, hasta el momento 952 maderenses de escasos recursos se han realizado la prueba. ---000---]]></content>
		</document>
		<document id="a65cf29678ea70565ec49fe6a4d96d2d" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/en-2013-el-centro-de-la-juventud-arte-y.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/246/1327 de diciembre del 2013·         Se realizaron 40 conciertos musicales, 60 exposiciones de artistas, 35 obras de teatro y sed proyectaron 720 películas.·         El acceso a todos los eventos es y seguirá siendo gratuito, afirmó la jefa delegacional Nora Arias.·         Sostiene que en GAM es fundamental contar con espacios para el fomento del arte y cultura, y desarrollo integral de los jóvenes.  El Gobierno Delegacional en Gustavo A. Madero, encabezado por Nora Arias Contreras, ha logrado consolidar al Centro de la Juventud, Arte y Cultura del Futurama como una opción cultural al norte de la Ciudad, no sólo para los jóvenes maderenses, sino para la población en general de la demarcación y de toda la Ciudad de México, al presentar diversos espectáculos musicales, culturales y exposiciones artísticas.  Al cierre de 2013, y en el primer año de la administración que encabeza la Jefa Delegacional, el Futurama presentó más de 40 conciertos de música alternativa y Rock, con grupos y artistas tanto nacionales como extranjeros, junto con otros eventos, a los que se presentó un total de 23 mil asistentes.  Es el proyecto más ambicioso en materia de divulgación y difusión artística y cultural en la demarcación. Fue inaugurado el 2 de diciembre del 2008, y es el máximo recinto de exposiciones de artes visuales, escénicas, música, danza, cine y otras manifestaciones de arte contemporáneo.  A lo largo del  año se presentaron 60 exposiciones de artistas plásticos nacionales e internacionales, con propuestas de artes plásticas, fotografía y grabado, las cuales representan caminos diferentes de expresión creativa.  Se montaron las exposiciones “Los Ojos de la Xilografía Actual”, trabajo conformado por piezas con trabajos de la Escuela Nacional de las Artes Pláticas de la UNAM, y “Más Allá de la Visión”, muestra fotográfica de estudiantes de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), entre otras obras.  La titular de la demarcación refrendó que el Futurama siempre será un lugar donde los jóvenes estudiantes de nivel superior exhiban susproyectos y obras artísticas  ante al público.  Anteriormente se encontraba en estas instalaciones el Cine Futurama, el más grande del país con 11 mil metros cuadrados de construcción y 6 mil butacas.  Para deleite del público de todas las edades se realizaron ciclos de cine con diversos temas, aptos para toda la familia,  proyectándose 720 películas de manera gratuita.  Nora Arias destacó que a lo largo de cinco años el Centro de la Juventud, Arte y Cultura Futurama ha presentado diversos eventos culturales de gran importancia para los maderenses, convirtiéndose en una alternativa al norte de la ciudad.  Durante este año se rindió tributo a la música de rock, con 40 conciertos de interpretes nacionales y extranjeros, como John Lennon, The Beatles, Paul McCartney y The Rolling Stone, entre otros, dando espacio a decenas de grupos de músicos mexicanos.  El Gobierno Delegacional también fomentó otras expresiones artísticas y culturales, con la representación de 35 obras de teatro, lo que contribuye al sano desarrollo físico e intelectual de la población.  La danza es la espina dorsal de la expresión artística, ya que refleja ritos, cultura y tradición, además de  potenciar las capacidades, habilidades y destrezas de los futuros danzantes. Por ello, para fomentar y mantener las tradiciones mexicanas, se presentaron 16 galas de balletfolclórico, Clásico, Aéreo y Contemporáneo.  Arias Contreras sostiene que crear opciones que apoyen a la población maderense a crecer y mejorar su calidad de vida, es fundamental, por ello, a lo largo del año se realizaron 96 conferencias como los secretos del rostro con el DR. Sergio Jaubert;  platicas motivacionales y de orientación a mujeres en contra de la violencia física y sicológica, entre otras.  La Jefa Delegacional destacó que la cultura y el arte forman parte importante en el desarrollo de la sociedad, por ello  no solo mantendrá, sino también fortalecerá su compromiso con la ciudadanía de presentar espectáculos de calidad con eventos gratuitos para todos los géneros y edades.---000---]]></content>
		</document>
		<document id="50e4ca26e3f2a980710913018806603b" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/en-calma-y-sin-contratiempos-arriban-la.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/236/1312 de diciembre del 2013·         La Estancia del Peregrino se encuentra al 100 por ciento de su capacidad brindando servicios gratuitos.·         Se han brindado 445 atenciones médicas a personas, sin ninguna hospitalización.  Al corte de las 00:00 horas de este jueves 12 de diciembre, el acumulado de peregrinos que arribaron a la Basílica, sin incidentes mayores y en completo orden, fue de 5 millones de visitantes.  De acuerdo al reporte proporcionado por la Base “Atenea”, instalada en el edificio delegacional, hasta el momento se han brindado 574 servicios médicos por escoriaciones, deshidratación, cansancio y mareos.  Para verificar el operativo “Bienvenido Peregrino 2013”,  la Jefa Delegacional, Nora Arias Contreras, realizó un cuarto recorrido por calles y avenidas aledañas al Templo Mariano para supervisa la aplicación de este dispositivo que tiene como propósito garantizar al integridad física de los visitantes.  El reporte del Centro de Mando puntualiza que al cierre de las 00:00 de este jueves 12 de diciembre se registraron 29 personas extraviadas, de las cuales, 21 fueron encontradas por sus familiares y 8 que permanecen en los Centros de Atención al peregrino.  Protección Civil ha prestado 552 servicios de voceo, para atención y apoyo de los contingentes. Únicamente se ha requerido del traslado de 8 personas y 6 canalizados a los diferentes módulos de atención.  Hasta el momento se han suministrado 10 mil litros de agua potable en los distintos contenedores que la demarcación instaló para hidratación de los fieles. Y se ha efectuado la recolección de 434 toneladas de basura.  La Jefa Delegacional también visitó la nueva Estancia del Peregrino, que se encuentra al 100 por ciento de su capacidad, prestando los servicios gratuitos de dormitorios, comedor, sanitarios, agua caliente y estacionamiento para 250 vehículos. ---000---]]></content>
		</document>
		<document id="21c8763902305fba3b60b608d9f7df91" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/en-solo-2-meses-el-centro-vs-adicciones.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/247/1329 de diciembre del 2013·         Al concluir 2013, el CPAA ha realizado 2 mil 551 encuestas en escuelas de nivel Secundaria.·         Ha impartido seminarios y talleres contra la violencia intrafamiliar y sobre habilidades personales.·         Destaca Nora Arias la respuesta de los maderenses a los servicios gratuitos que presta el Centro.  A sólo dos meses de haber sido inaugurado por la Jefa Delegacional en Gustavo A. Madero, Nora Arias Contreras, y el jefe de Gobierno del Distrito Federal, Miguel Ángel Mancera, el Centro de Prevención y Atención a las Adicciones (CPAA) ha dado atención a 921 jóvenes y padres de familia con problemas de alguna adicción.  En el cierre de su primer año de Gobierno, la titular de la demarcación destacó la exitosa respuesta que han dado los maderenses al CPAA, que al concluir 2013 también se han realizado 2 mil 551 encuestas en diversas escuelas de nivel Secundaria en la demarcación, para detectar riesgos potenciales de alguna adicción entre el alumnado.  Arias Contreras sostuvo que para beneficio de niños y jóvenes que han caído en alguna adicción y cuyas familias carecen de recursos para su recuperación, al concluir el año, el Centro de Prevención y Atención a las Adicciones atendió a 921 jóvenes maderenses.  Precisó que de acuerdo a los reportes semanales, desde su inauguración en noviembre pasado, el CPAA ha impartido talleres, consultas médicas y psicológicas, tanto a padres de familia como a jóvenes estudiantes de secundaria y  bachillerato.  Recordó que este Centro de Prevención y Atención a las Adicciones, es el primero en su categoría en el Distrito Federal que ofrece servicios oportunos para prevenir y detectar diversas adiciones a través de distintos talleres que especialistas en la materia.  La Jefa Delegacional subrayó que el CPAA tiene como objetivo atender a padres de familia, jóvenes y niños que enfrentan algún tipo de adicción, como lo son alcoholismo, tabaquismo o la drogadicción.  Las cifras son alarmantes, pues estudios oficiales revelan que 52 por ciento de las alumnas de secundaria y preparatoria del Distrito Federal reconocen haber consumido algún inhalante, lo que impacta de manera negativa en el tejido familiar y social.    Nora Arias explicó que a sólo dos meses de haber abierto sus puertas, el CPAA ha trabajado con nueve escuelas secundarias de la demarcación, entre las que destacan: la número 271, “Álvaro Obregón”, secundaria 215 “Augusto César Sandino”, la número 176, “Alberto Beltrán”, la número 63 “Luis Miranda Basurto”, entre otras, con trabajo de campo para la aplicación de encuestas e impartición de talleres.  Agregó que en el auditorio del Centro, con capacidad para 70 personas, se han impartido talleres como el de “Violencia Familiar”, al que asistieron igual número de padres de familia para sensibilizarlos en temas de violencia en el hogar y maltrato emocional o físico hacía los jóvenes  y niños.  Otro taller ha sido el de “Habilidades para la Vida”, impartido a 45 padres de familia de la escuela secundaria pública número 93 “Martín Luis Guzmán” de esta demarcación, con el objetivo de identificar las habilidades asertivas, empáticas, relaciones personales e interpersonales, además del manejo emocional que tienen los padres de familia con sus hijos.  Arias Contreras destacó que el Centro de Prevención y Atención a las Adicciones de la GAM da atención no sólo a las personas enfermas de alguna adicción, sino también a sus familias, pues se trata de preservar la unidad en el hogar, ya que “detrás de un joven o niño adicto, hay un drama familiar”.  Cabe señalar que el CPAA brinda atención en un horario de 9 a 15 horas, y está ubicado en Av. San Juan de Aragón, esquina calle Atzacoalco s/n, en la colonia Constitución de la República. Para mayores informes está a disposición la ciudadanía el número telefónico: 55-77-63-60.---000---]]></content>
		</document>
		<document id="446cc966dc259662530ca1897ce7580b" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/en-su-primer-ano-la-estancia-del.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/245/1326 de diciembre del 2013·         Han arribado casi 7 mil autobuses, camiones de redilas y vehículos diversos, de las diferentes peregrinaciones.·         La nueva estancia operada por la Delegación brinda en forma totalmente gratuita servicios de hospedaje y estacionamiento.·         Los feligreses también son apoyados con camastros, cobertores,  agua caliente y comedores.   Al concluir 2013, la nueva Estancia del Peregrino -bajo la administración del Gobierno Delegacional en Gustavo A. Madero, encabezado por Nora Arias Contreras- ha brindado atención y servicios médicos, sanitarios y dormitorios gratuitos a más de 253 mil 500 feligreses de las peregrinaciones que acuden al año a esta demarcación, para visitar la Basílica de Guadalupe    En este primer año como “Estancia del Peregrino” y bajo la operación de la Delegación, arribaron también al estacionamiento de sus instalaciones más de 6 mil 700 automotores, entre camiones, camiones de redilas, camionetas y demás vehículos.  La Estancia también brinda servicios de agua caliente a sus visitantes, camastros y cobertores, así como el área de comedores, para que los peregrinos preparen sus alimentos en forma totalmente gratuita.  Este albergue mantiene sus puertas abiertas para todos los viajeros que buscan arribar al Templo Mariano, bajo ambiente de seguridad y propicio para todos los servicios que la Estancia presta a los peregrinos.   Actualmente, el Gobierno Delegacional tiene el propósito de garantizar la estadía de los peregrinos en forma segura, confortable y decorosa, y que los vecinos se vean beneficiados, con vialidades y áreas verdes despejadas, pues anteriormente muchas peregrinaciones, para evitar el pago de estacionamiento, invadían estacionamientos públicos.   Las autoridades encabezadas por la Jefa Delegacional,  Nora Arias Contreras, destacan que durante su primer año de administración, la Estancia del Peregrino dio atención a 409 peregrinaciones, procedentes de diversos puntos de la capital y de los estados de la República, entre las que destacan la de Toluca, Atlacomulco, Puebla, Zacatlán de las Manzanas y Querétaro.  Sin duda la Basílica de Guadalupe es el recinto Mariano más visitado, con entre 7 y 9 millones de creyentes, que acuden cada 12 de diciembre a celebrar el Aniversario de la Aparición de la Virgen del Tepeyac. En total, la demarcación recibe año con año a cerca de 20 millones de visitantes.  Cabe señalar que debido a la llegada de diversas peregrinaciones al perímetro delegacional, las autoridades de la demarcación ponen en operación diversos dispositivos como el de “Bienvenido Peregrino”, para resguardar la seguridad  de los andantes y cuidarlos de los abusos durante su estancia.  Los servicios gratuitos que presta la nueva Estancia de del Peregrino forman parte de todos los dispositivos que pone en marcha la Delegación, y en los cuales también se incluye atención médica, servicio de voceo por parte de Protección Civil, distribución de agua potable y recolección de basura.---000---]]></content>
		</document>
		<document id="6b0e8e5141c2bdf0984370cbfc872548" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/encabeza-nora-arias-entrega-de-apoyos.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/242/1320 de diciembre del 2013·         Otorgó apoyos alimentarios en el Futurama a madres solteras, jefas de familia, adultos mayores y personas discapacitadas.·         Anuncia que su gestión seguirá trabajando muy de cerca con la ciudadanía.·         Anuncia que en el 2014, se Administración pondrá en marcha el programa “Baño digno”.·         La jefa delegacional deseó felices fiestas decembrinas  y un año nuevo lleno de logros a los maderenses.       El Gobierno Delegacional en Gustavo A. Madero camina de la mano de los maderenses y seguirá trabajando muy de cerca de la ciudadanía, para cumplir con sus compromisos y corresponder a la confianza deposita en su administración, afirmó la Jefa Delegacional, Nora Arias  Contreras, al encabezar la entrega de casi mil apoyos económicos a madres solteras, jefas de familia, adultos mayores y personas discapacitadas.  “Ustedes nos dieron la confianza y nosotros estamos aquí trabajando para seguir cumpliendo con nuestros compromisos”, dijo la mandataria delegacional, al resaltar las bondades y avances alcanzados durante su primer año de Gobierno en el programa de “Apoyo a grupos vulnerables” de la demarcación.  Momentos antes de hacer la entrega de la tarjeta electrónica, con la que los beneficiados podrán cobrar a partir de este sábado entre  mil 200 y mil 500 pesos, para poder contar con recursos para su cena de Navidad, Arias Contreras deseó a todas las familias maderenses felices fiestas y un Año Nuevo lleno de logros.  Durante el evento realizado en el Centro de la Juventud, Arte y Cultura del Futurama, la Jefa Delegacional  manifestó que su administración no sólo ha continuado, sino también ampliado y fortalecido sus programas sociales, y trabaja ya en la puesta en marcha de nuevos programas de apoyo a la población.  Dijo que durante 2013 “logramos iluminar el 50 por ciento de la Delegación, y el próximo año estaremos concluyendo la iluminación de todas sus colonias”. Pidió un aplauso para los adultos mayores, a quienes les expresó su reconocimiento y aprecio, “pero también los vamos a cuidar mucho”.  Les recordó que por eso mismo su Gobierno puso en marcha el programa de medicamento gratuito para los adultos mayores, y el año próximo también tendremos lentes gratuitos para apoyar a este sector de nuestra población, porque los necesitan y también requieren de este apoyo.  Adelantó que continuará su Gobierno recorriendo los diversos planteles escolares que hay en la  Delegación, para instalar mallas solares. Agregó que este año se entregaron casi 12 mil becas a niños de escasos recursos y se puso en marcha el programa “Cero niños sin Escuela”, porque había niños que no iban a la escuela por falta de recursos.  Precisó que ya se cuenta con más de 70 niños inscritos en este programa, mismos a los que se les ha apoyado con útiles escolares y una beca para que puedan continuar con sus estudios. “En la delegación Gustavo A. Madero todos los niños tendrán escuela y van a ir a la escuela”, remarcó.  Anunció que además de que se continuará con el programa “Pinta tu fachada”, en 2014 su gestión arrancará el programa “Baño digno”, parta apoyar a las familias que en su vivienda todavía no cuentan con baño. “Nosotros las vamos a apoyar con el mobiliario, para que puedan tener su baño.  Indicó que continuará el rescate de camellones y áreas verdes, con más iluminación y más espacios públicos. “Vamos a instalar más juegos y más aparatos ejercitadores para nuestros adultos mayores en camellones  y áreas verdes”, concluyó.---000---]]></content>
		</document>
		<document id="92d637cd8d2bd5945209018ea7eb4aca" url="http://gamadero.blogspot.com/2013/12/llega-la-feria-del-juguete-2013-la-gam.html">			<content><![CDATA[BOLETÍN DE PRENSA DGAM/CCS/248/1330 de diciembre del 2013·         Del 1 al 6 de enero, mil 200 comerciantes ofrecerán artículos diversos para los Reyes Magos.·         Habrá vigilancia permanente para cuidar la seguridad y proteger de abusos a los visitantes.·         La Feria estará ubicada en el Deportivo Hermanos Galeana, en Avenida Loreto Fabela s/n, colonia San Juan de Aragón.  Como ya es costumbre, y con la finalidad de que los Reyes Magos puedan adquirir los juguetes que les piden todos los niños y niñas, a precios accesibles y en medio de un clima de confianza y seguridad, a partir del próximo 1 de enero y hasta el 6 del mismo mes, se instalará la Feria del Juguete 2013, en el Deportivo Hermanos Galeana.  Para mayor seguridad y tranquilidad de los visitantes, las autoridades delegacionales dispusieron que la Feria, donde participarán mil 200 comerciantes, contara con los servicios de estacionamiento, vigilancia y alumbrado público.  Además, los comerciantes deberán homologar las dimensiones de la altura de sus puestos, así como el color de sus lonas. Estará prohibida la venta de bebidas alcohólicas y se acordó con los comerciantes que los puestos de comida utilicen tanques de gas de 10 kilogramos y con manguera de neopreno, para evitar accidentes.  Los locatarios también deberán utilizar cable del número 10 bipolar, para alimentar la toma de energía y focos ahorradores de luz blanca.  La Feria reunirá como siempre a diversos comerciantes que ofrecerán una gran cantidad de juguetes y regalos a precios accesibles, en un horario del 1 al 4 de enero de las 9 a las 23 horas, y el día 5 desde las 9 y hasta las 13 horas del día 6. La entrada es libre.  Las autoridades de la GAM informaron que también se apoyarán las compras de los Reyes Magos con otras ferias instaladas en las colonias San Felipe de Jesús, con 300 comerciantes; Río Blanco, con 85,  y Cuchilla del Tesoro con 120.  Respecto a las Fiestas Navideñas, el Gobierno Delegacional señaló que éstas transcurren con orden y en apego a los lineamientos y ordenamientos oficiales marcados, como son respetar el balizamiento y mantener liberados los espacios determinados como prohibidos para ejercer el comercio fuera del puesto.  Las autoridades de la demarcación llevarán a cabo operativos permanentes de vigilancia para garantizar el funcionamiento adecuado de la “Feria del Juguete 2013”, con la finalidad de garantizar la tranquilidad y el resguardo de la seguridad de compradores.---000---]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>