<author id="88b34c06c14c30b167a270f098d0c095" url="danielmp3.blogspot.com" feed="http://danielmp3.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d5f787efb15617eb9410a8d6d698a585" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/05/mixtapecinco.html">			<content><![CDATA[Para que Tan no diga que ella es la única linda por aquí, yo paso a dejarles unas buenas cancioncitas... creando así una nueva version del MIXTAPE... edición CINCO!!!Estas son unas de las canciones que he estado escuchando mucho, ya que se han vuelto de mis favoritas en las útlimas semanas, escuchenlas y ojalá que les gusten!JUST JACK - STARZ IN THEIR EYESMIKA - GRACE KELLYOF MONTREAL - GRONLANDIC EDITCHEMICAL BROTHERS - DO IT AGAINTEDDYBEARS - PUNK ROCKER (FEAT. IGGY POP)THE VIEW - SAME JEANS*clásico:LOU REED - TAKE A WALK ON THE WILDSIDE]]></content>
		</document>
		<document id="de723d349e97701cba547f9add08ac76" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/06/confirmado-vuelve-soda-stereo.html">			<content><![CDATA[Vaya que han pasado los años.Unos cuantos lo querían, otros no.¿Que será mejor? ¿Dejar el recuerdo de lo que fue una banda o arriesgarte para vivir un concierto más de tu banda que quedó consagrada hace diez años?Veremos que pasa.Ha sido confirmado ya por varios diarios Argentinos (diarioHOY, perfil.com)que Soda Stereo se reunirá y que hará una gira por Latinoamérica incluyendo 12 fechas.Se rumora que la PreVenta (asquerosa práctica por cierto) será los próximos 19 y 20 de Junio.]]></content>
		</document>
		<document id="394da3e9539cf8355c6d136797dbad85" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/06/lluvia-de-descargas.html">			<content><![CDATA[Hola!Ustedes no estan para saberlo, ni yo para contarlo, peeeeeeeeeero... el servidor que utilizo (SaveFile) para subir archivos, borra los mismos después de un tiempo de inavtividad.Aquí les dejo la lista, para que aprovechen los archivos si es que les gustan!Saludos a todos!y compartamos más música!!PANDA - NARCISISTA POR EXCELENCIASINGLE - CABEZA CUADRADASINGLE - HONEYSINGLE - VEN, VEN, VENAUSTIN TV - LA ULTIMA NOCHE DEL MUNDOSOAP KILLS - LOSTPETER BJORN & JOHN - YOUNG FOLKSRAY LAMONTAGNE - CRAZY (COVER)NELLY FURTADO - CRAZY (GNARLS BARKLEY COVER)THE TWILIGHT SINGERS - CRAZY (COVER)BLOC PARTY - I STILL REMEMBERJUSTICE - D.A.N.C.E.PORTER - CUERVOSNIÑA - LEVANTATE SAKURABA EPQUIERO CLUB - LET DA MUSICQUIERO CLUB - SEXY MUPPETLOS ATERCIOPELADOS - COMPLEMENTOTHE PRAYER - BLOC PARTYSOAP KILLS - FRIENDSMEME Y CHETES - 16 DE FEBEREROMODEST MOUSE - DASHBOARDARCTIC MONKEYS - BRAINSTORMPETER, BJORN & JOHN - AMSTERDAMLOS SUPERELEGANTES - DANCESOAP KILLS - HABIBIJUST JACK - STARZ IN THEIR EYESMANIC SRTEET PREACHERS - YOUR LOVE ALONE IS NOT ENOUGHMANIC STREET PREACHERS - UNDERDOGSPLAYMOVIL PROJECT - A COROLIQUITS - TE COMES LO QUE DICESMIKA - GRACE KELLYOF MONTREAL - GRONLANDIC EDITCHEMICAL BROTHERS - DO IT AGAINTEDDYBEARS - PUNK ROCKER (FEAT. IGGY POP)THE VIEW - SAME JEANSLOU REED - WALK ON WILD SIDE]]></content>
		</document>
		<document id="fa7c9a7af61f979a9e9e8dcdaba97448" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/06/nuestro-amor-para-admirar.html">			<content><![CDATA[Como todo un buen traficante de música digital, me veo forzado a redistribuir algo que yo descargué.Aquí está Our Love To Admire, nuevo disco de Interpol. Se les salió de las manos y ahora todos los bloggers están distribuyéndolo por todas partes (lo malo es que los servidores se dan cuenta y lo borran). Apúrense y sean de los primeros en escuchar la tercer producción de estudio del cuarteto neoyorquino.Por cierto, se rumora que vienen a México. ¿?INTERPOL - OUR LOVE TO ADMIRE (PT.1)INTERPOL - OUR LOVE TO ADMIRE (PT.2)]]></content>
		</document>
		<document id="ea9ef0cc9d11bf1a2eaa8c520c3920eb" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/06/otra-vez-los-matones.html">			<content><![CDATA[Comunicado Oficial de OCESA:...“En el otoño del 2007, OCESA ofrecerá un festival de bandas alternativas encabezadas por el cuarteto estadounidense The Killers. Serán en total ocho bandas, cuatro de ellas anglo parlantes y cuatro de ellas hispano parlantes. Todo está listo para que el viernes 19 de octubre, el Foro Sol se llene una vez más con los sonidos de la música contemporánea. El resto del cartel y la venta de boletos se anunciarán en días próximos.”...Váyanle ahorrando muchachos... jeje!]]></content>
		</document>
		<document id="b92873aed58e1d6ee39ee220d5c8bf2" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/07/bat-for-lashes-prescilla.html">			<content><![CDATA[Desde el Reino Unido llega una cantante, cuya carrera musical parece salida de un cuento de hadas, o simplemente de un fantasioso sueño. Esto es Bat For Lashes con Prescilla en Klang de Jobonobo.Natasha Kahan, mejor conocida como Bat For Lashes, es una compositora y multi-instrumentista británica, que en 2006 editó Fur And Gold, material en el que se incluye “Prescilla”, pieza que acabamos de escuchar.“Prescilla” es una canción plagada de diferentes ritmos, desde los que provienen de tambores, bajos y guitarras, hasta el sonido del arpa, el piano y los aplausos; todo se alinea de una manera en la que el resultado es perfecto. Una composición simple que difícilmente cambia a lo largo de toda la canción es combinada con su suave voz; siempre hay que recordar que entre menos, más.El vídeo es una oda a lo que sucede en sus sueños, sus fantasías y queda plasmado claramente lo que Natasha nos quiere decir, con su imagen, sus composiciones y su música. Una imagen que refleja, por más raro que parezca, su autenticidad.El talento de esta artista de tan sólo 27 años es nato, pues desde que nació ha estado rodeada de cuestiones que desarrollan su creatividad. Su padre, un fanático religioso, le contaba fábulas e historias, y ahora son éstas, el argumento perfecto para que ella vaya por la calle con la cara pintada, una forma de mostrar símbolos hasta en su propio cuerpo.Y si de símbolos hablamos, sus canciones están plagadas de ellos, pues cada una de las canciones que conforman el álbum, tiene o proviene de alguno. Las piezas para formar el disco se le aparecían en sueños, y ella trataba de encontrarles un significado y un símbolo, a fin de dar una composición congruente, al menos a simple vista.El disco no pasó desapercibido por nadie el año pasado, mismo de su lanzamiento, pues son de resaltar los comentarios que algunos músicos le hicieron a la ópera prima de ésta joven compositora. Thom Yorke, Bjork y Devendra Banhart, son algunos de los que alabaron todo el trabajo realizado en Fur And Gold.BAT FOR LASHES - PRESCILLAEste es un fragmento de Jobonobo.Lo puedes escuchar los Viernes a las 10ampor ibero90.9 ó www.ibero909radio.com]]></content>
		</document>
		<document id="cad2c393e22a1103b7853e9af4b1dad3" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/07/manifest-2007.html">			<content><![CDATA[Por si no se habían enterado mis chavos!El grupo neoyorquino Interpol en la edición del 2007 del Manifest.UPDATEBandas confirmadas: INTERPOL, TEDDYBEARS, THE HORRORS y YO LA TENGO.Venta de Boletos: Miércoles 1 de Agosto a través de TicketMonster.UPDATEThe Whitest Boy Alive!Precio: $590Preventa: 1 y 2 de Agosto]]></content>
		</document>
		<document id="b0ca6b92a0689fae1a042dc8ff7dd06e" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/07/mixtapeseis.html">			<content><![CDATA[Creo que este verano ha sido uno de los mejores de mi vida. Visité otro país y me la pasé increíble. Me fui a la playa con mis amigos, doblemente increíble. Estuve trabajando en lo que más me gusta, el radio. Estuve escribiendo de lo que me gusta: la música.Todo ese tiempo mi ipod y mi itunes fueron conmigo. Difruté mucho de estos tracks.Espero que si ustedes no los tienen, los escuchen y los gocen tanto como yo.Es la primer parte, esperen la segunda!THE TING TINGS - THAT'S NOT MY NAME (propuesta dan&tan)THE WHITE STRIPES - ICKY THUMPAMY WINEHOUSE - REHABMEXICAN INSTITUTE OF SOUND - ESCRÍBEME PRONTOWILCO - THE THANKS I GET]]></content>
		</document>
		<document id="6466f97937f1c08096e118ddf822d54f" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/07/motorokr-fest.html">			<content><![CDATA[Me lo encontré en un blogcillo.Festival a realizarse el próximo 19 de Octubre en el Foro Sol.Buen cartel: Killers, Incubus, Dandy Warhols, The Bravery... y ¿Molotov?Ahí nos vemos!]]></content>
		</document>
		<document id="403183d6e14cfe8059b99fa75e2d1f31" url="http://danielmp3.blogspot.com/2007/07/next-big-thing.html">			<content><![CDATA[Lo mandamientos de nuestra generación?No seguirás a cantantes de pop pre-fabricados ni a profetas falsos.No mencionarás los nombres de Johnny Cash, Joe Strummer, Johnny Hartman, Desmond Decker, Jim Morrison, Jimi Hendrix or Syd Barrett en vano.No debes leer la NME.No te debe de dejar de gustar una banda, sólo porque se hizo popular.No debes juzgar un libro por su portada.No debes comprar productos de Coca-Cola, no debes comprar productos de Nestle.No debes de enamorarte tan fácil.No debes de utilizar la poesía, el arte o la música para meterte en los pantalones de una chica, utilizalos para meterte en su cabeza.No pongas a los músicos en ridículos pedestales, sin importar lo buenos que sean o fueron.The Beatles - Fueron sólo una banda.Led Zepplin - Sólo una banda.The Beach Boys - Sólo una banda.The Sex Pistols - Sólo una banda.The Clash - Sólo una banda.Crass - Sólo una banda.Minor Threat - Sólo una banda.The Cure - Fueron sólo una banda.The Smiths - Sólo una banda.Nirvana - Sólo una banda.The Pixies - Sólo una banda.Oasis - Sólo una banda.Radiohead - Son sólo una banda.Bloc Party - Sólo una banda.The Arctic Monkeys - Sólo una banda.La siguiente gran cosa - Sólo una banda.No debes de hacer música genérica repetitiva, no debes de hacer música genérica repetitiva, no debes de hacer música genérica repetitiva, no debes de hacer música genérica repetitiva.No debes de gritar si es que quieres ir más rápido.Deben de pensar por sí mismos.And thou shalt always, thou shalt always... kill.(una parte traducida de la canción "Thou Shalt Always Kill" de Dan Le Sac con Scroobius Pip)DAN LE SAC VS SCROOBIUS PIP - THOU SHALT ALWAYS KILL]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>