<author id="88b6a92a6d2056ec8879bbc27b4c913a" url="www.falsomesias.blogspot.mx" feed="http://www.falsomesias.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="20">
		<document id="727b3bc8c92c75977071acf2435af991" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/05/esquizofrenia.html">			<content><![CDATA[En días pasados Calderón señaló "esquizofrenia" en las actitudes del expirrista López Obrador en torno a las encuestas y presuntos lazos vinculatorios.La esquizofrenia / Síntomas positivos mentales: ( psicóticos)Alucinaciones: son engaños de los sentidos, percepciones interiores que se producen sin un estimulo externo. No está en condiciones de reconocer que lo percibido surge únicamente de sus vivencias interiores [como sus experiencias traumaticas cuando estaba en el PRI antes de que se saliera por berrinche] y no está presenta en el mundo externo. , Pueden ser de tipo auditivas, táctiles, visuales, gustativas y olfativas.Delirio: se trata de una convicción errónea de origen patológico que se manifiesta a pesar de razones contrarias y sensatas. El alcance con la realidad está restringido. El paciente ve el delirio como la única realidad válida. Aunque los propios pensamientos son contrarios a las leyes de la lógica [como decir que todas las encuestas están truqueadas desde los pinos cuando no le favorecen], el enfermo es inaccesible a esta objeción. Cuando se advierte de este estado, a veces no hay que pensar el inicio de un tratamiento o la hospitalización, ya que la desesperanza que puede llegar a producir en el paciente hace que haya intentos de suicidio. tipos: persecución [complots!], de culpa, de grandeza [analogías con Jesucristo!], religioso, somático, de referencia...Trastornos del pensamiento: la manera de hablar suele darnos indicios significativos sobre el pensamiento trastornado. Relatan a menudo que han perdido control sobre sus pensamientos, que estos le han sido sustraídos, impuestos o que son dirigido por extraños poderes o fuerzas relacionados con el lenguaje tenemos: descarrilamiento, tangencialidad, ilogicalidad, presión del habla [trabado, pausado, miedo al debate], distraibilidad...en las crisis psicóticas, estos síntomas anteriores descritos pueden ir acompañados de:Síntomas positivos en el ámbito de sentimientos: angustia, excitabilidadSíntomas positivos vegetativos: insomnio, palpitaciones, sudores, mareos, trastornos gastrointestinales, trastornos respiratoriosSíntomas positivos de la motricidad: comportamiento, agresivo y/o agitado, inquietud corporal, movimientos extraños y absurdos, conducta repetitiva.Este domingo, durante una entrevista con una radiodifusora local, López Obrador se rehusó a responder al panista."Eso son vulgaridades que no voy a responder. Yo creo que la gente que me está escuchando se da cuenta y es parte de lo mismo: Si estuviese (Calderón) arriba (en las encuestas) no iba a decir que soy esquizofrénico". - LópezAy López! el juicio de tu salud mental refiriendo a una enfermedad patológica de la cual muestras muchos sintomas no es una vulgaridad, llamar a la figura presidencial una "chachalaca" sí lo es.El abanderado de la coalición "Por el Bien de Todos" añadió que "yo nunca he hablado de él (Calderón) de esa manera, esas son vulgaridades".Claro que no, López! ¿Que podrías decir de él? Ah sí, que recibe maletínes de dinero de un banco, afirmación para la cual tienes pruebas que nunca has mostrado y parece que nunca mostrarás. Recuerda: Tus impulsos internos no refieren a los externos. Echame una llamada y te recomiendo a un buen psicólogo.No hay duda: Esquizofrenia, uno más de los peligros de López.]]></content>
		</document>
		<document id="d31afe1d584f6d2dfaf716210d466496" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/05/hipocrita.html">			<content><![CDATA[El 27 de Abril del 2006 López El Universal publicaba:"El perredista reiteró entonces que no hará campaña de otra manera, entre otras razones porque según él, no tiene dinero para spots de radio y televisión" - El UniversalCurioso es, que ese mismo día, su coalición lanzaba a TELEVISIÓN DE PAGA 10 nuevos spots distribuidos en distintos horarios para responder a las estrategias que según él no lo dañaban [...]Que inservible parece responder a algo que no lo daña subiendose al ring al que dijo que nunca se subiría invirtiendo en televisión de paga.Es obvio lo que pasa aquí señores. En primer lugar, los spots del PAN lo dañaron tajantemente lo suficiente como para hacerlo tragar sus palabras y replicar a los spots con el mismo rumbo [solo que con publicistas por mucho menos talentosos] demostrando el nulo valor de sus palabras puesto que meses después siempre cambia de opinión como una puta que cambia de esquina, según donde hayan más cleintes.En segundo lugar por supuesto que tiene el dinero para televisión, aunque lo esconda absurdamente detrás de una falsa campaña de austeridad.10 spots en televisión de pagaEl mayor número de spots en los medios [ratificado por el IFE]Programa de televisión diarioTransmisión de un spot en el horario con mas rating en la televisión mexicana, EN CADENA NACIONAL.En verdad señoras y señores, habría que ser niño de pecho para creer esa falacia de la campaña austera o de plano cegar a los sentidos para caer en el efecto placebo de sus absurdas acciones, reacciones y declaraciones.López invitaba a los que tienen sueldo menor de 9000 pesos mensuales a ver su mensaje.Pero si el tiene un sueldo de 40 000 pesos mensuales nada más por ser candidato! Sin mencionar el guardadito que seguramente robó del gobierno federal [como dice él: tengo pruebas de ello].¿Austeridad?Más pronto cae un hablador que un cojo.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="e264ed5c9558492b8ee97d07ae62a794" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/05/lpez-en-hechos-tvazteca.html">			<content><![CDATA[Hoy hubo una entrevista con el expriista López Obrador en el "noticiero" títulado "Hechos" López comenta:"Podrán decir que hablo mal y me como las s´s, pero nunca me van a poder tachar de incongruente"¡MAL!“Una campaña corta de tres meses, fundamentalmente con debates, desde luego, recorridos por el país, pero fundamentalmente debates. Quiero tres meses de puro debate”- Andrés Manuel López Obrador, 9 de julio de 2003. “Yo sólo participaré en un debate, en mayo” - Andrés Manuel López Obrador, Febrero de 2006.¿Que crees pedazo de imbécil? ¿que todos nos chupamos el dedo como tus ignorantes seguidores?“Viene una encuesta en REFORMA… No es cualquier hoja suelta. No vayan a decir que están conmigo. Es un periódico que actúa profesionalmente” - Andrés Manuel López Obrador, 28 de febrero de 2005 tras la publicación de una encuesta que lo ponía adelante en la carrera por la Presidencia.“Sí, cómo no! Estamos en una campaña y, este… pues todos tienen su corazoncito. En el caso de REFORMA pues simpatiza mucho con el PAN y con su candidato (…) Todo este peje (sic) y maneje de la derecha da hasta risa. Tienen una estrategia muy obvia: están pensando que, con los medios de comunicación, con spots y encuestas truqueadas, van a poder cambiar el modo de sentir y las preferencias de la gente” -Andrés Manuel López Obrador, 25 de abril de 2006 tras la publicación de una encuesta en la que Felipe Calderón está en primer lugar de las preferencias electorales.YO Y MILLONES DE MEXICANOS QUE SI NOS INFORMAMOS, QUE SI TENEMOS MEMORIA Y QUE NO NOS TRAGAMOS TUS MENTIRAS TE TACHAMOS DE INCONGRUENTE ANDRÉS.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="d087669edbb2377352b23811c271346e" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/05/oh-nooo.html">			<content><![CDATA[Me lleva, me acabo de enterar de que el concepto de Pejematrix o peje-matrix ya fue usado antes por el papanatas de Gerardo Arcos en Alt1040, que horror :SOk, ahora será el peje en el país de las maravillas.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="c1e4d6f86d8ffb051800dd6af6ed2c3b" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/05/prian-o-prird.html">			<content><![CDATA[Ah, cuanta gente se puso a decir hace meses estupidamente que el PRI y el PAN estaban aliados para ganar la presidencia ¿sus argumentos? Ya sabemos, las imaginativas suposiciones de López y demás. ¿las pruebas? López las tiene, sí, esas pruebas que sieeeeeeempre dice tener y nunca saca [esque se le traspapelan]Ahora con la eventual noticia de conversaciones entre miembros del PRI y el PRD ya sabemos la realidad, y no una falsedad basada en las mentiras de un hombre que padece de algunas facultades mentales, sino de los hechos que estamos viendo.El PRI y el PRD se están aliando.Yo me pregunto, estimados lectores ¿como justifica un fan de López este suceso? ¿ahora con que cara nos van a decir que el PRI y el PAN tienen alianza? En verdad me compadezco porque aquí si ya no hay como salirse de una más de las contradicciones del expriista López Obrador. ¿PRIAN? jaja... señoras y señores: cae mas pronto un hablador que un cojo.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="7ba9a5372ca63697f01e627b31713403" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/06/atentado-contra-la-esposa-de-ahumada.html">			<content><![CDATA[A pocas horas de que la familia de Carlos Ahumada presentara nuevos videos en los que aparecen allegados de López Obrador, la camioneta en la que viajaba la esposa del empresario fue víctima de un atentando.No se necesita ser un genio para saber que hay mucha gente que no quiere que salgan a la luz publica esos videos. Hay muchas sospechas fundadas de que este atentado fue planeado por gente del PRD o incluso por los propios protagonistas de los nuevos videos.Que pena que en estos tiempos de democracia se usen las armas y se ataque a una familia para evitar que la gente vea la realidad: las corruptelas que se esconden detrás de la supuesta "honestidad valiente"- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="db2f6da095367ca5dd8d611d92e5d993" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/06/de-propuestas-econmicas.html">			<content><![CDATA[Extraído de El Universal: Viablidad de propuestasLa propuestas económicas de los candidatos no explican de dónde se sacarán los recursos para sustentarlas, advierten especialistas fiscales y académicos de la UNAM, Colegio de México, CIDE, ITAM, ITESM y Universidad Iberoamericana.El Centro de Estudios Espinosa Yglesias presentó una evaluación de catedráticos sobre las propuestas de Felipe Calderón, Roberto Madrazo y Andrés Manuel López Obrador.El director del centro, Enrique Cárdenas, advirtió que muchas de las metas no tienen viabilidad y "es verdaderamente preocupante... al final de cuentas de alguna manera están engañando a la gente".Por su parte, expertos fiscales criticaron en especial las propuestas sobre reducir impuestos, aumentar salarios a trabajadores y bajar el precio de la gasolina.Eduardo Rodríguez, socio a cargo de la práctica de impuestos de la firma KPMG, señaló en entrevista que la intención de eximir de impuestos es viable, pero no se precisa cómo se compensaría esa baja en la recaudación."No puedes repartir riqueza si no la generas primero, y ambas propuestas (López Obrador y Madrazo) fueron presentadas sin detalles".Para Alberto Álvarez del Campo, presidente del Instituto Mexicano de Contadores Públicos (IMCP) las medidas "beneficiarían a las personas físicas, les daría liquidez, pero queda la duda de cómo compensar lo que deja de recaudarse".Los académicos que participaron en la evaluación definieron una escala de 0 a 4, donde 0 es muy mal y 4, muy bien, y evaluaron globalmente a los candidatos, dando una calificación de 2.3 para Calderón, 1.6 para López Obrador y 2.2 para Roberto Madrazo.]]></content>
		</document>
		<document id="e914f710daefdfc6bac81f57afdfe3f7" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/06/fin-por-ahora.html">			<content><![CDATA[Desafortunadamente por causas de fuerza mayor estaré inactivo por un mes , así que este blog llega a su fin por el momento.Yo no podré votar por esto mismo, pero ustedes sí. Voten por el bien de México, no por el endeudamiento, no por la incertidumbre, no por la intolerancia.No puedo decirles cual partido es bueno para gobernar, pero sí puedo decirles que el PRD hunidría a México más de lo que ya está. Piensenlo, razonenlo y voten.- Graifwww.zerstorung.com.]]></content>
		</document>
		<document id="81c73718c0788f7b122538e2bba14724" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/07/ameanzas.html">			<content><![CDATA[¿Y siguen diciendo que lo de "un peligro para México" es solo una campaña?Esta persona amenaza al país condicionando la paz a un capricho suyo ¿Y decían que solo era guerra sucia? Que Dios nos libre de "políticos" como esta persona que está fuera de la sanidad mental.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="40574c9389dfd488480b8eef8f5e2e30" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/07/diccionario-poltico.html">			<content><![CDATA[El diccionario de la política mexicana define a la palabra "desesperación" como el acto ejecutado por un candidato presidencial de culpar a una compañia que vende jugos en lata por su fracaso electoral.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="16fe438db07b3a5a697ac130c06d7c54" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/07/entrevista-de-lpez-driga-con-obrador.html">			<content><![CDATA[Video de la derrota de Obrador frente a López DórigaAyer López Dóriga invitó a Obrador a su noticiero, literalmente se comió al peje. He aquí el video:Cuestiones a notar:- Obrador dice que "quien sea" va a contar los votos, que no importa, es lo de menos.- Previamente Obrador había dicho que nadie se debe declarar ganador aún, no obstante al menos 6 veces en la misma entrevista dice que él ganó.- Obrador habla de inconsistencias en el conteo distrital, mismas que se resolvieron ahí mismo.- Obrador menciona que el IFE está abriendo paquetes electorales, no obstante las aperturas de algunos paquetes se hicieron previa circular a los partidos y sus representantes.- Obrador al fin ADMITE QUE TIENE UN PROBLEMA DE COMUNICACIÓN.- López Dóriga le muestra el video en que promete respetar el resultado del IFE en ese mismo noticiero. Según Obrador, no respetó el resultado porque "no hubo democracia y hubieron trampas". Entonces su promesa solo se cumple si considera que es bueno cumplirla. ¡Vaya tipo!- Obrador dice "los observadores internacionales no vieron las cosas" demeritando su trabajo. En lugar de demostrar lo que dice y ahondar en el tema, se pone a hablar de la calificación del tribunal sobre la elección.- López Doriga exhibe mediante el transcrito de la impugnación del PRD, que lo que quieren es precisamente que se anulen las elecciones mediante el recuento de votos.- Según Obrador esto es igual al 88. López Dóriga inmediatamente lo desmiente, es claro que son condiciones completamente distintas. Obrador se queda callado.- Obrador niega que le haya dicho vendidos a sus representantes, según él solo dijo que "hay mucho dinero" ¿Eso que quiere decir? En lugar de explicar, se pone a hablar del Consejo Coordinador Empresarial.- Obrador dice "El presidente me dice que soy un renegado, no dice Andrés Manuel" ¿Entonces debemos entender que López no le dijo vendidos a sus representantes pero el presidente si le dijo renegado aunque en ningún momento mencionó su nombre? ¡Que contrariedad! Le quedó el saco señores.- López Dóriga le hace notar que el jefe de la casilla de Salamanca y su propia representante desmienten lo que él dijo. López se escuda en que se metieron los votos con la urna mediante la ranura, como si eso tuviera algo que ver. Es la palabra de Obrador contra la de el jefe de casilla y su propia representante, evidentemente él no tiene nada que hacer contra esto.- Obrador dice que utilizaron a la SEDESOL y dinero de programas del gobierno. Dice muchas cosas de las que supuestamente tiene pruebas, pero como es costumbre, no las muestra.- López Dóriga cuestiona a Obrador: ¿Como podemos confíar en que respetaras el resultado del TRIFE si dijiste que respetarías el resultado del IFE y no lo hiciste? Obrador responde:"porque es una instancia legal a la que estoy recurriendo, no tengo otra posibilidad Joaquín, no voy a ace-aceptar (SIC) de que (SIC) nos aplasten y que se cancele la esperanza de millones de mexicanos"Así, evade la pregunta pero López Doriga la retoma. López termina ensimismandose:"Si porque estoy seguro... si porque entonces... gané. Es mi palabra y a mi no me gusta mentir."López Doriga lo rebate "Andrés Manuel, yo tampoco miento" En resumen, Obrador en ningún momento dice que respetará el resultado que de el TRIFE.- Dice Obrador "que los medios no nos cierren los espacios" López Dóriga lo desmiente. Nadie ha estado en ese noticiero 18 minutos aparte de él. Tajante.- López Dóriga le pregunta hasta donde va a llegar López. Él dice que hasta donde quiera la gente. López Dóriga le repite la pregunta varias veces para sacar una respuesta real y Obrador evade "No nos adelantemos, vamos a esperar es un proceso" - Dice que siempre la irresponsabilidad está del otro lado, cuando él fue el primero que empezó a declararse ganador.Maravillosa entrevista. Al fin pudimos conocer al verdadero López Obrador, hoy más que nunca y 100% demostrado: UN PELIGRO PARA MÉXICO.Saludos.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="404501c5791a8bee028bda23687d3aa4" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/07/que-no-los-apejendejen.html">			<content><![CDATA[Señoras y señores, hay marchas de este maniatico demente en el Zocalo del distrito federal con sus hordas de Salvajes y me mandan mails preguntando sobre que va a pasar.No se preocupen, hoy en el zocalo se juntaron menos de 300 mil personas, una cantidad risible. (Y el gobierno del DF que es perredista reporta aún menos personas)Hoy en el Zocalo no juntaron ni una cuarta parte de las personas que votaron por el PAN en el DF, ni siquiera comparemos ese infimo numero con la gente que votó por el PAN en Guanajuato o Jalisco.No se dejen amedrentar por estos cavernícolas que no saben aceptar la derrota. Ellos van a discursos y marchas por su ignorancia, ociosidad y deplorable situación económica, aunado a que no tienen nada productivo que hacer con su tiempo.Además de esto, se le está cobrando obligatoriamente a empleados de confianza del gobierno del distrito federal $4000 de su nomina para financiar su movimiento de irracionalidad, también se les pasa lista en los eventos como el de hoy en el Zocalo. Tenemos pues que gran parte de ese pequeño número de personas son simples acarreados.Nosotros afortunadamente tenemos empleos y cosas que hacer como para perder el tiempo contrarestando sus revueltas y no debemos nuestra presencia ni nuestro sueldo a nadie.Una vez más, no se apuren, la decisión que tomamos el 2 de Julio prevalecerá. En el New York times ya están tachando a López Obrador de obsesionado con el poder y anti democrata con opiniones similares en Europa y Latinoamerica.Hoy más que nunca se hizo realidad lo que ya sabíamos: LÓPEZ OBRADOR ES UN PELIGRO PARA MÉXICO.Sonrían, que sus pataleos de nada les servirán.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="4730413d5a0a5b3734f87304b71201e6" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/07/resistencia-civil.html">			<content><![CDATA["Es un peligro para México", afirmabamos constantemente los detractores de López Obrador antes del 2 de julio y hoy, casi a un mes de las elecciones, no solo se confirma que de haber ganado sí hubiera sido un peligro para el país, sino que derrotado, igualmente es peligroso y dañino para México. Nos tacharon de hacer "guerra sucia" ¿Quieren saber qué es guerra sucia? Afectar a la población para presionar a las autoridades:Amagan con estrangular al DFRedacciónEl UniversalLunes 31 de julio de 2006Fue aceptada la propuesta de establecer campamentos a lo largo de las avenidas Francisco I. Madero, Juárez y Paseo de la Reforma, hasta la fuente de Petróleos.Tras su "asamblea informativa" en el zócalo, luego de una marcha -a la que asistieron 180 mil personas, según la PFP-, se iniciaron los ´plantones´ con la colocación de carpas en las calles señaladas.López Obrador supervisó la instalación de 31 campamentos (uno por cada estado) en el zócalo.La circulación sobre Paseo de la Reforma fue cerrada en ambos sentidos, desde Periférico hasta Insurgentes, para colocar las carpas.Trinidad Morales, secretario de Acción Electoral del PRD, informó que fue acuerdo de la dirigencia perredista, del equipo de campaña de López Obrador y del propio gobierno capitalino, el que los simpatizantes instalaran las casas de campaña no sólo en las banquetas sino en el arroyo vehicular.Marcelo Ebrard, jefe de Gobierno del DF electo, dijo "ni modo" al comentar el cierre de vialidades.EL UNIVERSAL constató el bloqueo de Morelos, Niza, París, Río Rhin, Florencia, Arquímedes, Julio Verne, Lafontaine y Villalongín. Los campamentos más numerosos se localizan frente a la embajada de Estados Unidos, la Bolsa de Valores, la entrada a Chapultepec, la zona hotelera de Polanco y el Auditorio Nacional.Urbanistas consideraron que los bloqueos redundarán en un verdadero caos vial, ya que por la zona circulan 1.5 millones de vehículos a diario.José Santibáñez, de la UAM-Iztapalapa, dijo que las vías alternas serán insuficientes y que la gente tendrá que usar el Metro.Prestadores de servicios se quejaron de los daños que tendrán 15 mil comercios, restaurantes y hoteles de la zona Reforma-Centro Histórico.Eso es, señoras y señores, guerra sucia. Afortunadamente para la gente pacífica López no va a ganar en las calles lo que no ganó en las urnas, y ya se ve a mucha de la gente que votó por este tipo arrepintiendose. Seguramente para el 2012 no nos acusarán de "compló" y se remitirán a los hechos.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="d5c64ca1bf4bbc2faf82e6450837af1f" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/08/la-demencia-total.html">			<content><![CDATA[Creo que al fin ya tocó fondo Lopitos: Resulta que va a hacer un arguende en el zocalo el 16 de septiembre para que, según él, se decida quien será el presidente "legítimo"¿A quien nombraran presidente en la fiestecita? ¡Que gran misterio!¡JAJAJAJAJA!Les juro, eso me hizo reir por lo menos 2 minutos seguidos.Pero ya, hablando de cosas serias alguien debe decirle a Lopitos que al presidente lo eligen los electores, no él y sus hordas de cavernícolas.Además, creo que nadie recuerda que el compromiso 48 de los 50 que según iba a cumplir dice que iba a respetar las decisiones del poder judicial (el tribunal electoral es parte del poder judicial)Pero a nadie le sorprende: ganando o perdiendo, Lopitos es un mentiroso, pero al menos ya dejó de ser un peligro para México.Bendito sea Satanás!Saludos- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="7ae827b8f252db4635396111650b0b03" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/08/perredistas-unos-cobardes-y-otros.html">			<content><![CDATA[En este bonito clima postelectoral los pacíficos somos testigos fieles de como los perredistas se hacen los valientes cuando tienen de su lado al gobierno capitalino, pero como son cobardes al ver que no toman medidas verdaderamente fuertes como tomar el aeropuerto, bloquear los estadios de futbol o intentar entrar a los pinos.¿Por qué no hacen esto? Porque son COBARDES, no se atreven, les falta "valor" (por no decir otra cosa) Porque tomar reforma es juego de niños, no de hombres: simples boberías.Se ve como va perdiendo fuerza su intento de movimiento, ya ni siquiera se atreven a tomar avenidas o calles, prefieren solo hacer presencia porque saben que son tan debiles como la causa que defienden en vano.Mientras estos cobardes reciben sus insignifcantes 150 pesos diarios de sueldo por estar en los campamentos y demuestran el valor que les falta, López viaja a Chiapas contratado como botarga animadora de campaña.La verdadera razón del viaje es para que pueda dormir en un lugar decente, despues de todas las noches que ha reposado en una penosa (igual que él) tienda en la explanada del zocalo.Es de risa ver como algunos duermen voluntariamente (otros con sueldo) en los plantones bajo condiciones infrahumanas mientras López viaja en primera clase rumbo a Chiapas para hospedarse en un hotel de 5 estrellas. No se le culpa, cada quien agarra de sus pendejos a quien puede.Total que quería vivir en palacio nacional como rey de antaño y terminó viviendo en la explanada como mendigo contemporaneo. ¡Que cosas de la vida!Saludos- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="7dd598c270ebbb3534eee353cf8af5fc" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/08/que-dice-el-mundo.html">			<content><![CDATA[Esto pasa en nuestra ciudad donde todos los diarios crtícan la obsesión por el poder que tiene el tal López, menos La Jornada que se ha convertido en un panfleto que solo se lo tragan quienes ya rechazaron por completo el uso de la razón. ¿Pero que pasa en los diarios más importantes del mundo? Aquí algunas muestras:THE ECONOMISTSore loserPerdedor ardidoSHOW me a good loser, goes an old quip, and I'll show you a loser. Andrés Manuel López Obrador seems to have taken this saying too much to heart. After his apparent defeat in Mexico's presidential election on July 2nd, he is refusing to give up.…MUESTRAME un buen perdedor, dice un viejo dicho, y te mostraré un perdedor. Andrés Manuel López Obrador parece haber tomado este dicho muy en serio. Después de su virtual derrota en la elección presidencial de México el 2 de Julio, se rehusa a resignarse.The integrity of Mexican elections is the responsibility of two institutions, which have operated transparently and independently of the government since they were reformed in 1996. The Federal Electoral Institute runs elections and counts the votes. The results are certified by the Federal Electoral Tribunal (Trife), a seven-judge panel that has proved its impartiality in scores of local elections. Mr López Obrador had been happy to accept their authority until he learned of his likely defeat.La integridad de las elecciones es responsabilidad de dos instituciones, que han operado transaprente e independientemente del estado desde que fueron formadas en 1996. El IFE organiza las elecciones y cuenta los votos. Los resultados son certificados por el TRIFE, un juzgado que ha probado su imparcialidad en elecciones locales. El señor López Obrador felizmente aceptaba su autoridad hasta que se dio cuenta de su virtual derrota.No longer a friend of democracy. By mobilising people power this way Mr López Obrador is not defending democracy but attacking the institutions that underwrite it. Many Mexicans fear that he is building a mass movement to make it impossible for anyone else to govern. But it is far from clear that a majority backs him. The longer he camps out in the Zócalo, the more apparent it will be that he does not deserve to be president, after this or any future election.No más un demócrata. Con la forma en que está movilizando a la gente, el señor López Obrador no está defendiendo la democracia, sino atacando a las instituciones que se encargan de implementarla. Muchos mexicanos temen que tenga un movimiento de masas para promover la ingobernabilidad si el no llega a la presidencia. Pero es remota la posibilidad de que una mayoría lo apoye. Entre más tiempo tenga secuestrado el Zocalo, se volverá más claro que no merece ser presidente en esta elección, ni en la próxima, ni en ninguna otra a futuro.WASHINGTON POSTMexico's moment of truthEl momento de la verdad para MéxicoIN THE 6 1/2 weeks since he narrowly lost Mexico’s presidential election, Andrés Manuel López Obrador has turned the nation’s politics into a public spectacle. A fiery populist with a messianic streak, Mr. López Obrador has led thousands of his supporters to pitch tent cities in downtown Mexico City, occupying the Zocalo, its main square, and a two-mile stretch of the Paseo De La Reforma, one of its major boulevards. He has denounced the election as a fraud and the product of a vast conspiracy, without furnishing even remotely convincing proof.En las 6 y media semanas desde que perdió cerradamente las elecciones presidenciales en México, Andrés Manuel Lóéz Obrador ha convertido la política del país en un espectáculo público. Un ardido populista con un toque mesiánico, el señor López Obrador ha llevado a miles de sus seguidores a establecer campamentos en el centro de la ciudad, ocupando el Zocalo, su plaza principal, y un tramo de dos millas de paseo de la reforma, una de sus avenidas mas importantes. El ha denunciado un fraude electoral como el producto de una larga conspiración, sin mostrar ni remotamente pruebas convincentes.Mexico, for years a party-led dictatorship, is at a turning point. Will its relatively new and untested democratic institutions be able to resolve a contested election, or will it descend into chaos and weak central authority as a result of a failed candidate’s cult of personality? One hopeful sign is that lately Mr. López Obrador’s crowds have dwindled in the streets of Mexico City. That may mean that even his partisans have begun to recognize that Mexico’s continuing progress toward democracy is more important than one man’s unbridled ambition.México, gobernado muchos años por la dictadura de un partido, está en un punto de cambio. ¿Podrán sus relativamente nuevas y no probadas instituciones democraticas resolver una elección competida, o caerán en el caos y la ingobernabilidad por culpa del culto a la personalidad de un candidato fracasado?. Un signo de esperanza es que ultimamente las hordas del señor López Obrador han descendido en las calles de México. Esto puede significar que incluso sus partidarios están empezando a reconocer que el progreso continuo de México es más importante que la ambición desenfrenada de un hombre. BBCMexico poll protests continueProtestas electorales en México continuanMexico's defeated presidential candidate has vowed to continue street protests until a full recount is held.El candidato presidencial derrotado de México incita a continuar las protestas callejeras hasta que se de un recuento total.NEW YORK TIMESREUTERSMexico Election Protesters Dig in but Doubt VictoryLos protestantes electorales cavan, pero ven lejana la victoriaCold and wet from marathon street protests over election cheating claims, many supporters of Mexico's leftist opposition leader are losing hope that he can stop his conservative rival taking power.Fríos y humedos por su maratón de protestas y reclamos sobre un supuesto fraude en la elección, muchos seguidores del opositor izquierdista de México pierden la esperanza de poder detener la llegadar a la presidencia del rival conservador.Como ven, ¡el complot se ha expandido a todo el mundo!Ya basta de malos perdedores, es hora de que se haga respetar la ley por cualquier medio necesario.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="b678afa5a1ab137e2b39cbe8c4c06122" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/08/resistencia-pacfica.html">			<content><![CDATA[Si alguien quiere hacer una manifestación pacífica (como la de Reforma o la de las casetas de Cuernavaca) en la casa de Gerardo Fernandéz Noroña, vocero nacional del PRD, esta es su dirección:BUCARELI #161PRIVADA GARDENIA 3C.P. 6600 COL JUAREZMÉXICO D.F.Saludos- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="27816318d7ebae7a4601244580767839" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/08/se-hace-respetar-la-ley.html">			<content><![CDATA[Al fin, el dia de hoy se hizo respetar la ley en el Distrito Federal.Una serie de salvajes y agresivos del PRD querían bloquear el ingreso al palacio legislativo de San Lazaro instalando otro nuevo campamento. El estado mayor presidencial evitaba que instalaran sus estorbos.De pronto, de manera irracional los perredistas empezaron a atacar a los granaderos, lesionaron a algunos y robaron escudos y macanas.Afortunadamente la policia respondió a la agresion e hizo respetar la ley: se retiraron los intentos de campamentos y los vehículos que bloqueaban el libre transito. Al final, la razón ganó y los salvajes y agresivos del PRD se retiraron derrotados.Como ven señores, no es lo mismo tomar reforma que tomar el palacio legislativo.Porque aunque en el DF gobierne solo un títere del enfermo de Lopez, el país no permite esas estupideces y sí sabe actuar.Saludos.- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="51a0a8f6e8324c728535690a3a57a539" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/08/sugerencias-interesantes.html">			<content><![CDATA[Alguien me dijo:"En vista de que esta gente cree que son dueños de la ciudad y que pueden obstruir el libre transito en el DF, creo que la mejor vía para hacerles sentir nuestra inconformidad es lo siguiente:1- Compren en alguna tienda garrafones de agua de 10 o 20 litros.2- Abranlos y metanles sustancias como purgantes en polvo, cloro, acido muriatico, etc. Todo lo que no se pueda percibir facilmente y les pueda afectar.3- Lleven estos garrafones (y si es posible, otra comida contaminada) a alguno de los siguientes lugares donde se reciben viveres:- Centro de acopio del Zocalo- Oficinas del PRD-DF- Campamentos de Reforma4- Disfruten.Ya que en esta ciudad no tenemos autoridades, tomemos la justicia en nuestras propias manos. Ya basta de permitir que tomen nuestra ciudad impunemente, es hora de actuar."Ah, que ideas de las personas, ¿no?(No hagan esto, es malo)Saludos- Graifwww.zerstorung.com]]></content>
		</document>
		<document id="5008ae7e91d7a924fc658a8962d956fb" url="http://falsomesias.blogspot.com/2006/09/ayyyy-ya-se-enoj.html">			<content><![CDATA[Uy, ya se calentó nuestro peje consentido!!! que miedo! Miren nada más lo que ha declarado esta semana:"llamo a la convención, porque vamos a tener un gobierno de la República. ¡Que se vayan al diablo con sus instituciones!". - López Obrador"Dicen que vamos a ser una República patito!" - López Obrador"Van a decir que estamos locos!" - López ObradorJAJAJAJA, ¡SIGUENOS HACIENDO REÍR LOPEZ LADRADOR!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>