<author id="88f79c05dd6d22f4f6de71cf9c7120c1" url="teotihuacanenlinea.blogspot.mx" feed="http://teotihuacanenlinea.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5dfebb1abda9a18a0667edc663c9d63f" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/20-mil-mdp-en-programas-de-combate.html">			<content><![CDATA[20 mil MDP en programas de combate a pobreza extrema y alimentaria: Fernando Alberto García CuevasTeotihuacan en línea. Carlos Moreno. Toluca. El delegado de la secretaría federal de Desarrollo Social en el Estado de México, Fernando Alberto García Cuevas, consideró que el 2013 fue un año de resultado aceptables, ya que en la entidad mexiquense se logró atender a 300 mil personas en extrema pobreza y carencia alimentaria, de un universo de 843 mil 583 personas en 32 municipios.Aseveró, que el trabajo que se desarrolla en la Cruzada NacionalContra el Hambre busca "Primero, atacar las siete principales carencias que se consideran como parte de la pobreza multidimensional, que son, ingresos, rezago educativo, acceso la salud, acceso la seguridad social, acceso a la vivienda, servicios básicos en la vivienda y acceso a la alimentación".Acotó que de estas siete carencias la delegación de Desarrollo Social se enfoca a la alimentación, vivienda y servicios de la vivienda, atendiendo, además a las otras cuatro.García Cuevas aseveró que para el 2014 “El presupuesto para la delegación de Desarrollo Social será de más de 20 mil millones de pesos para poder atender a las personas que viven en pobreza extrema y alimentaria”.Aseguró que en el Estado de México se atiende a 512 mil adultos mayores, los cuales están integrado al programa 70 y más, quienes el año pasado recibían un pago bimestral de mil 50 pesos y ahora será de mil160 pesos.Finalmente, dijo que el trabajo realizado por la delegación de Desarrollo Social en el Estado de México se hizo de manera conjunta con el gobierno estatal y los gobiernos municipales]]></content>
		</document>
		<document id="d690c168a77c48b20e9455391f3a9ecd" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/coordinacion-nacional-antisecuestro.html">			<content><![CDATA[Coordinación Nacional AntisecuestroTeotihuacan en línea.  La Secretaría de Gobernación (Segob) publicó el decreto por el que se crea la Coordinación NacionalAntisecuestro, que busca organizar, evaluar y dar seguimiento a las acciones de seguridad pública del gobierno federal, estatal y del Distrito Federal en el marco de la estrategia para combatir el secuestro.El documento, publicado este miércoles en el Diario Oficial de la Federación, indica que entre las facultades de la Coordinación Nacional Antisecuestro destaca la integración y funcionamiento de un sistema único de información criminal en una plataforma tecnológica e informática.El ordenamiento, que incluye ocho artículos y dos transitorios, expone que se crea el Comité Especial de Seguimiento y Evaluación de las acciones para prevenir, investigar, sancionar y erradicar el delito de secuestro.El decreto, establece que la Segob proveerá los recursos humanos, materiales, tecnológicos y financieros que requiera la Coordinación Nacional para el ejercicio de sus funciones. Renato Sales será el titular de la dependencia federalNotimex]]></content>
		</document>
		<document id="371965332e939c73daebeac7ec2fd864" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/donan-mas-de-16-mil-libros-para.html">			<content><![CDATA[Donan más de 16 mil libros para bibliotecas de TolucaTeotihuacan en línea. Toluca. Martha Hilda González Calderón, presidenta municipal de Toluca, recibió de manera simbólica de manos del director del Consejo General de Editorial Porrúa, José Antonio Pérez-Porrúa Porrúa, 16 mil 96 libros donados como resultado del compromiso de la Asociación de EXATEC (ex Alumnos del Tecnológico de Monterrey) del Valle de Toluca y la casa Editorial Porrúa.Durante una ceremonia efectuada en las instalaciones de la Biblioteca PúblicaMunicipal “José María Heredia”, Martha Hilda González destacó que este tipo de acciones, coordinadas entre iniciativa privada, sociedad civil y gobierno, permiten la promoción de la lectura con la finalidad de impulsar el desarrollo de niños y jóvenes toluqueños, y así romper paradigmas como el de que “los mexicanos no leemos”.“Impulsar el hábito por la cultura, sin duda, es parte del trabajo que se realiza en un Municipio Educador como Toluca” , dijo.Los textos, dirigidos principalmente a niños y jóvenes de niveles preescolar, primaria y secundaria, comprenden volúmenes de cuentos y relatos, así como textos relativos a las materias escolares.Durante su intervención, Pérez-Porrúa Porrúa, precisó que la casa editorial se une al gran esfuerzo de desarrollar un proyecto que permite enriquecer y fortalecer, culturalmente hablando, a los toluqueños, y aseguró que buscará expandirlo, en su momento, al área conurbada.Agregó que, con base en la solidez de las instituciones, Editorial Porrúa y el Ayuntamiento de Toluca, así como la Asociación EXATEC, “Fusionan esfuerzos para iniciar un plan de trabajo, de muchos más que tienen la finalidad de elevar el nivel cultural, impulsar el hábito de la lectura y hacer un país próspero y digno, ya que la suma de pequeños esfuerzos rompe apatías y obstáculos”]]></content>
		</document>
		<document id="e4d2073c84e37f41aede10a6beb65859" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/eruviel-avila-inaugura-congreso.html">			<content><![CDATA[Eruviel Ávila inaugura congreso nacional de la infancia y adolescencia misioneraTeotihuacan en línea. Toluca. Eruviel Ávila inauguró, junto con Francisco Javier Chavolla Ramos, obispo de la Diócesis de Toluca, el  XVI, el Congreso Nacional de la Infancia y Adolescencia Misionera.En el evento, Eruviel Ávila reconoció la labor de la Iglesia Católicapor la realización del congreso, en el que participan niños y jóvenes de todo el país, pues, aseguró; “En una época donde existe carencia de valores, es necesario que las instituciones se unan para acabar con este vicio y promoverlos en este sector de la población, para que a su vez, se fomenten en los hogares, las escuelas, colonias y barrios”.Por su parte, Francisco Javier Chavolla Ramos, obispo de la Arquidiócesisde Toluca, indicó que el objetivo de este congreso es fortalecer la fe, el amor y la ilusión de los participantes de diferentes diócesis del país.En el evento estuvieron los obispos de las diócesis Texcoco, Cuautitlán, Tenancingo, Ecatepec y Atlacomulco, Juan Manuel Mancilla Sánchez, Guillermo Ortiz Mondragón, Raúl Gómez González, Oscar Roberto Domínguez Couttolenc y Juan Odilón Martínez García, respectivamente; Martha Hilda González Calderón; presidenta municipal de Toluca, el director nacional de Obras Misionales Pontificio Episcopales de México, Guillermo Morales Martínez, y el secretario de Educación, Raymundo Martínez Carbajal, entre otros]]></content>
		</document>
		<document id="2f8c7052a3bf42973e9c9d047ed18dc9" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/estado-de-mexico-primer-lugar-en.html">			<content><![CDATA[Estado de México, primer lugar en recuperación de vehículos robados: OCRATeotihuacan en línea. Paolo Sampayo. Amecameca. Mario Crosswell Arenas, director general de la Oficina Coordinadora de Riesgos Asegurados (OCRA), destacó la respuesta rápida en materia de recuperación de vehículos robados por parte de las autoridades mexiquenses. En el marco de la inauguración de la Agencia del Ministerio Público Especializada en Robo de Vehículos OCRA-Amecameca, aseveró que el tiempo de respuesta es cada vez más activo. "Hoy quiero decirles que el Estado de México es el Estado número uno en recuperación de vehículos, una labor que se ha hecho con un gran trabajo de la Procuraduría General de Justicia, de la Secretaria de Seguridad Ciudadana y de todos los elementos que están trabajando, por lo que los tiempos de respuesta cada vez son más cortos en beneficio de la población", dijo. Aseveró que el robo con violencia ha incrementado el Modus Operandi de los ladrones, por lo que recomendó la pronta denuncia. Para el efecto, Mario Crosswell exhortó a utilizar los mecanismos de denuncia y acudir a las agencias del Ministerio Público, recordando que, de no obtener un servicio eficaz, o presentarse actos de corrupción, hagan uso del programa Mexiquense No te Calles, donde a través de un mensaje de texto vía celular, el ciudadano puede hacer llegar sus comentarios por la mala prestación de un servicio, o la caseta telefónica del Programa "Cero Corrupción", con la que el usuario podrá comunicarse directamente a la Oficina del Procurador para quejarse si no fue atendido correctamente o bien, observó un acto de corrupción por parte de un servidor público. Finalmente, reconoció que el mayor índice de robos de autos en el estado, se focaliza en el Valle de México]]></content>
		</document>
		<document id="7c868e3f92784bfe2f83f77380b77d3d" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/gobierno-del-estado-anuncia-medidas.html">			<content><![CDATA[Gobierno del estado anuncia medidas contra el frío Teotihuacan en línea. Villa Victoria. Eduardo Gasca Pliego, secretario de Desarrollo Agropecuario, destacó que entre los acuerdos tomados en sesión ordinaria del gabinete regional XV, se encuentran las medidas para abatir, en la medida de las posibilidades, los efectos de las bajas temperaturas en las zonas altas de la región.Para ello, destaca el funcionario, diferentes dependencias estatales, en coordinación con las autoridades municipales, realizarán monitoreos en las regiones más vulnerables al frío, para brindar atención oportuna a las familias y tener mexiquenses mejor protegidos.Eduardo Gasca indicó que serán las autoridades municipales junto con las Secretarías de Desarrollo Social, Salud y Seguridad Ciudadana, así como Protección Civil y los Sistemas Municipales DIF, los encargados de realizar las revisiones en las zonas más vulnerables al frío, como parte de las 28 acciones anunciadas por el gobernador Eruviel Ávila, para atender a la población de todo el territorio estatal, y en las que se invertirán más de 55 millones de pesos]]></content>
		</document>
		<document id="c3fb3f434af46ee9e3ee89314c6bcd15" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/ieem-intensifica-medidas-de.html">			<content><![CDATA[IEEM intensifica medidas de fiscalización internaTeotihuacan en línea. Toluca. El Órgano Técnico de Fiscalización del Instituto Electoral del Estado de México participó en la Reunión Nacionalsobre la Reforma Electoral “Análisis y vinculación en los procesos de fiscalización”, que tuvo como sede el Instituto Federal Electoral.El evento, se llevó a cabo, con el objeto de establecer sinergias con otros organismos electorales del país para conocer sus efectos, los plazos, las necesidades que deberán cubrirse, las distintas leyes que se deben tener en cuenta, así como las estrategias que deberán implementarse, a partir de las funciones que habrá de tener la nueva instancia fiscalizadora.La actividad se desarrolló con la participación de 16 áreas de fiscalización de igual número de organismos electorales locales.En ese sentido, señaló que la fiscalización contemporánea transita hacia el manejo y aprovechamiento de las nuevas tecnologías de la información, las cuales pueden coadyuvar a sentar las bases que permitan implementar una plataforma digital que posibilite a los partidos políticos el registro de sus operaciones en línea, a través de un sitio controlado por las autoridades electorales, en el que se revele la contabilidad, se identifiquen las transacciones de forma inmediata y se detecten oportunamente las posibles irregularidades, lo que fortalecerá la atribución de realizar la verificación desde la misma sede de cada instituto político.En cuanto a las responsabilidades en la percepción y administración de los recursos, el Titular del Órgano Técnico de Fiscalización del IEEM refirió que se requiere de una reformulación del catálogo de infracciones y delitos en materia electoral, en el que se establezcan penas para los integrantes de los institutos políticos que ejerzan indebidamente el financiamiento otorgado, además del establecimiento de la figura de los “Comités de Auditoría”, con la idea de subsanar y corregir de forma preventiva los errores y omisiones que se presenten en el manejo de los recursos. Sobre el uso de dinero en efectivo, Mejía López se pronunció a favor de la “bancarización de las operaciones”, reduciendo los montos a partir de los cuales los partidos políticos deben utilizar el sistema financiero, homologándolos con los dos mil pesos previstos en el artículo 27, fracción III de la Ley del Impuesto sobre la Renta.Refirió que es necesario un código de ética que privilegie la seguridad, la credibilidad, integridad, neutralidad política, competencia profesional y publicidad de quienes participen en el nuevo órgano de fiscalización]]></content>
		</document>
		<document id="432682997a403a446398a77b7fabbe5e" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/ingresan-al-pena-albaniles-y-directora.html">			<content><![CDATA[Ingresan al penal albañiles y directora del kinder acusados de abuso contra menoresTeotihuacan en línea. Redacción. Los albañiles acusados de abuso de niños en un kínder, fueron ingresados al penal de Huitzilzingo, en Chalco. También, la directora del plantel y dos conserjes, fueron encarcelados por encubrimiento.La directora del Jardín de Niños Estado de México, Andrea Margarita Corona Ruiz, y los dos conserjes, cuyas identidades no se han revelado, fueron trasladados al penal de Huitzilzingo, en Chalco, por agentes ministeriales en un vehículo de la Procuraduríamexiquense (PGJEM).Debido a que es menor de edad, uno de los seis albañiles fue puesto a disposición del Ministerio Público especializado en este sector de la población, en Metepec.Ayer, padres de familia del jardín de niños cerraron por un lapso de hora y media la Autopista México-Pueblapara exigir celeridad en el caso de los ocho niños abusados]]></content>
		</document>
		<document id="f1c28c3e0fc5a103ab32730fbf082b0f" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/integracion-del-estado-de-mexico.html">			<content><![CDATA[Integración del Estado de México a coordinación antisecuestro: Eruviel ÁvilaTeotihuacan en línea. Zinacantepec.  Eruviel Ávila afirmó que, paralelamente a la estrategia nacional impulsada por el presidente Enrique Peña Nieto, en lo referente al combate al secuestro, los elementos que forman parte de la Fiscalía Antisecuestros, adscrita a la Procuraduría General de Justicia del Estado de México (PGJEM), serán capacitados por especialistas del Centro de Investigación y Seguridad Nacional (CISEN), lo que, afirmó, contribuirá a erradicar este delito.En el marco de la creación de la Coordinación NacionalAntisecuestro, el mandatario estatal indicó que el Estado de México se suma a la estrategia emprendida por el Gobierno de la República para combatir el delito del secuestro, materia en la que ya se tienen avances importantes como la certificación de funcionarios y la puesta en operación de oficinas especializadas para atender a las víctimas de este ilícito “He de comentarles que en el Estado de México ya estamos avanzando en estas diez acciones, por ejemplo, tenemos ya dos fiscalías para el combate al secuestro, una en el Valle de Toluca y otra en el Valle de México; estamos certificando a todos los que integran estas agencias, estas fiscalías antisecuestro en el Estado de México, que pasen sus exámenes de control de confianza en el CISEN, están recibiendo capacitación”, dijo]]></content>
		</document>
		<document id="92a4618006524f529561e9ff911c78c0" url="http://www.teotihuacanenlineadiario.com/2014/01/isis-avila-inaugura-clinica-de.html">			<content><![CDATA[Isis Ávila inaugura clínica de especialidades médicas y ampliación de la procuraduría de la defensa del menor y la familia en EcatepecTeotihuacan en línea. Ecatepec. Isis Ávila Muñoz, presidenta honoraria del Sistema para el Desarrollo Integral de la Familia del Estado de México (DIFEM), encabezó la inauguración de la Clínicade Especialidades Médicas, Odontológicas y Medicina Alternativa, en Ecatepec, así como la ampliación de la Procuraduría de la Defensa del Menor y la Familia. En la inauguración, Isis Ávila informó que la nueva clínica contará con especialidades como pediatría, ginecología, odontología, reumatología, medicina interna y cirugía.Consideró que la ampliación de las instalaciones de la Procuraduría de la Defensa al Menor y la Familia, será de gran importancia para incrementar su capacidad de servicio, ya que en 2013, “Esta dependencia atendió a más de 21 mil personas en temas relacionados con pensiones, atención psicológica, guarda y custodia, adopciones, asesoría jurídica, y más de 500 casos de probable maltrato.”“Gracias a estas obras que tienen un impacto regional y al gobierno solidario del gobernador Eruviel Ávila, mis amigas y amigos ecatepequenses estarán más sanos y mejor protegidos, sabemos que siempre se otorgan mayores resultados cuando hay trabajo conjunto de gobierno estatal y  municipal”, dijo.Acompañada por el secretario de Agua y Obra Pública, Manuel Ortiz García, y de la directora general del DIFEM, Caritina Saénz Vargas, Isis Ávila acudió al primer informe de actividades de la presidenta del DIF municipal, Verónica Guiscafre de Bedolla, ante quien reafirmó el compromiso para contribuir a cumplir la meta de entregar 40 mil lentes para adultos mayores.En este sentido, Isis Ávila aseveró que durante el 2013, el DIFEM distribuyó casi seis millones de desayunos escolares en todo el estado, y que mediante el programa estatal Canasta Mexiquense, se entregaron despensas en beneficio de más de seis mil familias, con la finalidad de disminuir la desnutrición y promover una sana alimentación]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>