<author id="8a7cbbaa8d375f6fb436f766b5d15f46" url="llevamecontulider.blogspot.com" feed="http://llevamecontulider.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="15c8642f15387545b79ca44ec04ac0f1" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/06/chichis-pa-la-banda-por-la-comandante-g.html">			<content><![CDATA[Por la Comandante G.Desde hace un tiempo me he reencontrado con toda la cuestión del feminismo y de la forma en la que alguna vez critiqué y deseché este movimiento. El feminismo para mí, era algo pasado de moda, muy sesentero y completamente inexistente en México.Fue en cuestión de días que esta relectura del término empezó con la polémica de la despenalización del aborto y los espectaculares dirigidos hacia las mujeres sobre la cuestión, el artículo que escribí “El mexicano necesita chichis para comprar videojuegos” con hartos comentarios con dolo por parte de chicos que se sintieron fuertemente ofendidos, la nueva edición de INVASION! Grrls!, la creación de la página de ROCKGIRLS MEXICO y por increíble que parezca, algunos comentarios publicados sobre la entrevista que INVASION! le hizo a Peperock donde se utiliza la palabra “lesbiana” como un término degradante y que las Comandantes le hicimos un trabajo a Peperock para conseguir la ya tan comentada entrevista. Como un halo de luz, todo este universo de ideas hizo que reconsiderara la temida palabra: Feminismo.A la par con todos estos acontecimientos, me dediqué a leer el libro de Ariel Levy, “Female Chauvinist Pigs”, recomendado bien a bien por la Comandante A. En él, Levy cuestiona la forma en la que el feminismo ha mutado. Y esta nueva forma es muy sencilla: las mujeres hemos vuelto a ser complacientes con todo aquello por lo que las Sufragistas del Siglo XIX (y en situaciones aisladas algunas mujeres desde la Edad Media) lucharon con sudor y sangre. En términos simples, las mujeres hemos tirado a la basura toda esta lucha en contra de la cosificación del cuerpo de la mujer, en contra de nuestro derecho a ser como somos, a tener el cuerpo que tenemos, a tener una voz, a ser consideradas inteligentes y luchar contra “n” cantidad de adjetivos como “vieja”. Es un hecho que las mujeres hemos avanzado mucho y hemos ganado lugares inimaginables para la sociedad decimonónica en tan sólo 100 años. Pero ¿cómo explicar el fenómeno de programas como “Girls Next Door”, “Wild On”, “The Man Show” y si nos vamos más locales, los cientos de videos de chichis en el Vive Latino de este año. Les pongo una muestra aquí de lo que encontré. Para mí es sobrecogedor los gritos de los chavos “Chichis Chichis!” en una forma de presión desorbitada y desgarradora hacia estas chicas, que sin alternativa levantan sus playeras –y porque quieren, tal cual.¿Cómo explicar que, como bien menciona Levy, muchas mujeres en el mundo, ven a sus hijas, sobrinas y nietas enseñar la tanguita asomándose en el jean en plena calle, aparecer en incontables videos de hip hop contorneando las caderas, arqueando la espalda y rebotando las nalgas? Cada vez que pasas de canal en la televisión, no puedes exentarte de ver una escena de esta naturaleza: la mal llamada liberación sexual femenina en su máxima expresión.Levy las menciona como Female Chauvinist Pigs (FCP). A ellas les parece chistoso que esta liberación femenina esté sucediendo. Les importa un bledo levantarse las playeras y enseñar la chichi, desear ser una conejita de Playboy antes que tener una maestría, besarse con sus amigas y publicar la foto en su myspace, ser productoras ejecutivas de reality shows de strippers y ser consideradas una Sex Goddesses como si se fueran a acabar las mujeres en el planeta.La autora menciona también el otro lado de la moneda. Aquellas chicas que no son parte de esta liberación y se unen a estas fuerzas oscuras del voyeurismo masculino contemporáneo. Haciendo una relectura sobre estas chicas en especial, me viene a la mente el momento en que formé Dagger. Y Dagger no es precisamente un grupo que se cobija detrás de la niña linda en ojos masculinos cantando pop (que es lo que sabemos hacer ¿no? dirán los chavos). Es una banda que empezó justamente en esa escena ultra machista y ultra exigente que es el Metal.Las chicas metaleras son un claro ejemplo de las Bois y Sex-positive Feminists que menciona Levy. En primer lugar, tienes que vestirte de negro. No existe otro color en el Metal. Usar cualquier otra gama es algo que no se considera correcto. Dentro del código del buen vestir metalero, la chica metalera debe surtir su guardarropa de este tono. Se trata de un uniforme que es exactamente igual al de los chicos. Y ojo, no me refiero aquí si está bien o mal vestir de negro todo el tiempo, si no la forma en la que la chica metalera, para legitimarse dentro de la escena, tiene que apropiarse del look que portan todos los hombres metaleros: cabellera larga, pantalones camuflajeados o de plastipiel y botas negras industriales a la Boris Karloff.Por si fuera poco, la actitud debe ser la misma que la de un chico metalero. He visto a varias chicas imitar la forma en la que el metalero bebe una cerveza: asir la botella con fuerza y llevar la mayor cantidad de líquido a la boca: Favor de matear poderosamente después de hacerlo. Al verte como chica ruda y extrema, estás poniéndote un escudo, protegiéndote de lo anti todo: anti-pop, anti-niña, anti-mujer. Todo está bien mientras no parezcas una girly-girl vestida de rosita.Una de las listas más populares dentro de la escena es Duendesmetaleros. En ella he encontrado un newsletter que se publica ocasionalmente llamado “Mujeres y Metal”. La primera vez que leí este newsletter, ingenuamente entendí que contenía una sección sobre grupos de chicas metaleras. La decepción vino al abrir el mensaje y ver que la única sección de chicas contiene imágenes pornográficas al mismo tiempo que se dan reseñas de metal extremo. Pero lo más increíble es, que Duendesmetaleros creada por Sofi Lara (a su vez vocalista del grupo Morante) una chica con la iniciativa de reunir información sobre el metal nacional, nunca haya denunciado este tipo de mensajes donde es obvio que no se le da cabida a la expresión femenina en el metal. Además, ninguna del gran número de chicas que conforma esta comunidad ha levantado la voz para expresar algún comentario sobre la cosificación de la mujer en este tipo de mensajes. El metal es sin lugar a dudas un universo masculino. Pero esto no ha detenido a que muchas mujeres hayan abrazado el género y hayan entrado a puestos de popularidad envidiables para muchas bandas de metal conformadas únicamente por hombres. No olvidemos que el metal es un género que a ratos se identifica como el outsider, lo anti comercial, lo que está lejos de estar de moda. Uno pensaría que el metal en estas condiciones da cabida a todo lo que igualmente queda fuera del mainstream y de lo políticamente correcto, como por ejemplo, las chicas metaleras que no precisamente buscan parecerse a Paris Hilton.Aún así, uno de los blogs más sobresalientes y populares, el del Mariscal Bisteces, incluye una sección semanal denominada “La de Hoy” donde publica fotos de chicas sexys enseñando la nalguita y un poco más allá. Por obvias razones, esta sección es una de las que contiene más comentarios. Quiero pensar que la página del Mariscal se creó en un principio para ser una buena fuente de lo que se está haciendo en México en materia de la música más extrema, sin embargo esta sección es legitimar también la hombría que es clave de este movimiento. Y uno es más hombre mientras expresa sus piropos a las chicas en cuestión que gracias a Dios nunca leerán sus comentarios: “Yo si le cepillaba el chimuelo”, “Yo si le aplanaba la bisteciza!”, y “QUE BUENA CHAQUETA........... JAJAJA PERDON QUE BUENA VIEJA”. Quiero también pensar que estos metaleros deben de tener muy buenas nalgas, bíceps bien formados, cabellera cuidada y una barba bien rasurada como para estar seguros de que le pueden poner chido a estas rorras, pero creo que estoy siendo demasiado optimista.No recuerdo en qué página leí algunos comentarios sobre la última visita de Lacuna Coil a México. El anuncio del concierto portaba la ya popular imagen de la vocalista, Cristina Scabbia en una mini falda y acostada sugerentemente. Sin embargo, los comentarios sobre el concierto se centraron más allá del desempeño de la banda en sí. Muchos metaleros se quejaron de lo mal vestida y mamarracha que había salido Cristina en aquella ocasión.Si bien a Cristina no le entró en gana salir espectacular y enseñando chichi para este concierto en México, se demuestra que el metalero, al igual que cualquier Dandy amante de la belleza y la buena vida, exige a las mujeres que osan entrar en el Metal, ser extremas en su vestir y actuar. Es decir, vestir sexy, actuar sexy. No cabe duda ya la explicación por qué muchas mujeres metaleras tienden a refugiarse en el uniforme metalero y en la actitud propiamente masculina. ¿Cómo puedes sentirte una Metal Hot Chick si no tienes la cintura de la Scabbia? Es decir, no importa qué tan extremo toques, qué tan rápido te salgan tus solos de guitarra, qué tan duro toques el doble bombo, al final, lo que cuenta es que siempre te considerarán una “vieja” y que si te va bien, recibirás en muchas ocasiones el ya clásico "tocas bien para ser mujer".Y aquí entramos justamente a los síntomas que vive el post feminismo que delata Levy. Las mujeres igualan y hacen los mismos comentarios de los hombres, se reúnen con sus amigas para ir a un club stripper, critican qué tan buenas están las estrellas de cine y si han engordado últimamente, etc. Las mujeres metaleras hacen lo propio. Lo más asombroso es, que las chicas más extremas tienden a hacerse menos, a vanagloriar a sus compañeros de metal, a tratar de sacar canciones propias del imaginario masculino, lo último de In Flames o de Death, antes que escuchar a Patti Smith o a L7. En mi corta experiencia dentro de la escena metalera, no he conocido a ninguna chica que se sienta orgullosa de tocar o por lo menos saber la letra de “Rock N Roll Nigger”.No me importa sonar feminazi en este espacio. Desde hoy no se dirá ninguna palabra que degrade a la mujer en mi cara. Yo sé que este tipo de preguntas son las clásicas feministas, pero, ¿cuántas mujeres hay por cada hombre en el mundo? ¿Cuántas mujeres son presidentas de su país? ¿Por qué a los hombres se les sigue pagando más si hay más mujeres estudiando y preparándose? ¿Cuántas mujeres ves en la calle caminando en comparación de hombres? ¿Por qué no hemos tomado el mundo? Es en serio, piénsenlo.Si la historia de nuestra representación ha cambiado en poco tiempo, depende de nosotras alcanzar una plena igualdad de género. Siempre y cuando las chicas dejen de enseñar sus chichis porque sí, o tratar de ser unos hombrecitos.]]></content>
		</document>
		<document id="b8c478225e5ad54e1374b02da02cb96a" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/07/atril-para-voz-principal-en-el-bar-deja.html">			<content><![CDATA[ATRIL PARA VOZ PRINCIPAL EN EL BAR DEJA VUNo pues siiiii mucha calidad en el antro verdá¿?]]></content>
		</document>
		<document id="d86a2a14a391ea2ff0ba56e9600840cc" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/07/unas-fotos-pal-recuerdo-ver-en-lo-que.html">			<content><![CDATA[UNAS FOTOS PA'L RECUERDOA ver, en lo que actualizamos el blog y preparamos el nuevo número de INVASION! (es mini edición, por lo que saldrá prontito) les dejamos estas fotos del recuerdo, tomadas en Plaza Cuicuilco por allá del 2002 cuando éramos estudiantes sin nada que hacer y con todos los privilegios ha!Nos leemos pronto!Atte.INVASION!]]></content>
		</document>
		<document id="23cb5737fe49a5983d33342c6d969947" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/07/wow-rock-n-roll-pdanlo-en-su-estacin-de.html">			<content><![CDATA[WOW ROCK N ROLL!!! Pídanlo en su estación de radio de confianza, o sea ninguna, porque no creo que dejen de ponerles a Porter o a cualquier banda mexicana con letra post-caifanes.Wooo que harían sin INVASION! verdad? hahahaha! Con ustedes:THE BINGESPay To Play THE BINGESAdd to My Profile More Videos]]></content>
		</document>
		<document id="a9743724afad7f30e69e21d1e0810b68" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/08/invasion-en-el-festival-stoner-vol-3.html">			<content><![CDATA[Hola abducidos! Esperando que este inicio de semana les siente super bien como siempre, traemos noticias invasoras de nueva cuenta para alegrarles el patético san lunes. INVASION! estará repartiendo la mini-edición Num 2 Especial de Música este Sábado 25 de Agosto durante el Festival Stoner Vol. 3. Los dejamos con la información del festival, y vayan calentando motores porque este festival no se lo pueden perder. Pueden escuchar el podcast de Stoner Rock en nuestro blog para que vayan preparándose y se dejen sus patillas largas de una buena vez! Las comandantes estaremos vendiendo ediciones pasadas del fanzine para aquellos coleccionistas interesados. Vayan! Quiensabe en cuánto tiempo volveremos a bajar de la nave. Saludos!Festival Stoner Rock Vol.3Sàbado 25 de Agosto20:00 hrs (8:00 P.M.)Sede: Foro AliciaAv. Cuahutemoc Nª 91 B, Col Roma$60Texto por: La Orquesta de Animales.Somos seres sensibles al margen de una coyuntura, el fondo y la imagen, estos se confunden en adentro y afuera.En una forma u otra hemos encontrado una identificación hacia el pasado, hacia los 70´`s y su expresividad musical dentro del rock, creemos que no se terminó de desarrollar. Música que fue devorada por la velocidad y la tecnología, por el culto a la imagen. Hemos descubierto y amado estos sonidos y los hemos recreado a partir de nuestro contexto. Intercambiamos la temporalidad por la musicalidad y nos aferramos a un sonido que hoy se proyecta como genero de culto, concircunstancial al blues y el jazz por quien todo fue hecho; "Stoner" como referencia a una roca pesada, lava ardiente que consume nuestros sentidos.Música que nos apasiona por el simple hecho de ser, permitiéndonos hacer transparente el despliegue de la situación de no tener lugar en una sociedad con momentos de crisis, estancamiento y retroceso.Como praxis retomamos el sentir libre y creativo, construimos un espacio lúdico en donde tiene cabida todo género y religión, invitamos al individuo a liberarse jocosamente de sus todos para aceptar los cambiantes e irreconocibles estados de animo que habitan en su interior; pasión por la música, comunicación de igual a igual para ritualizarse y fundirse en lo colectivo, ignorando la indiferencia del optimista que ve su pequeño mundo como el mejor y último, desafiando estructuras mercantilistas para entregarse al placer de escuchar.Sin espera de respuesta, con escasez de recursos y abundancia de coraje y pasión los convocamos a nuestro tercer festival.Ritualizan:La orquesta de animales- experiencia lúdica y experimental de Kraut de los 70`s en combinación con elementos de rock acido y pesado de todos los tiempos, vivencias de de free rock donde se da cabida a la experimentación e improvisación.Occulta: Posibles herederas de los evangelios de Patty Smith, congregadas por sensibilidades femeninas que escapan de la comprensión de un mundo dominado por los deseos masculinos, post garage acariciante del stoner, furia y sensualidad que desgarran los castos oídos.Dirty Woman: Placeres perversos, hedonistas del exceso, furia del rock pesado posmoderno que resuena a los axiomas del filosofo Lemmy Killmister, aquelarre de blues pesado a la vieja usanza, de Black Sabbath a Kyuss, pasajes de lujuria.Medusa: (Homoaferradus heavyroquerus), supervivientes de unos 70`s prohibitivos, más allá del exilio y la jubilación, este cuarteto demuestra que la ubicuidad y la atemporalidad sólo le pertenecen al dios del rock; el viejo sabio da una lección a una pretenciosa juventud de sinsentidos.Stellar High: Universitarios que descubrieron en su ADN una nostalgia de vidas pasadas, reencarnación de lo más pesado del mainstream de los 60`s y 70´s en su sangre, arquitectos de la reconstrucción con aderezos de posmodernidad.Drugster Monster: Psicodelia y pesadez en estreno comunitario, recreaciones urbanas de un pasado sin futuro, rock acido, progresivo en metaleros contextos, más allá del bien y del mal.El Diablo: Pioneros mexicanos del género desde los 90`s, regresan del más allá para demostrar que aun es más divertido vivir aquí que en el infierno, el regreso de los muertos vivientes.www.myspace.com/occultarockwww.myspace.com/orquestadeanimaleswww.myspace.com/dirtywomandfwww.myspace.com/eldiablorocks]]></content>
		</document>
		<document id="cdf0dae25c1133fc0a30243c70817f0c" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/08/mini-invasion-2-edicin-de-msica-listo.html">			<content><![CDATA[MINI INVASION! #2 EDICIÓN DE MÚSICA¡Listo para llevar!¡Yeaaahh! Para todos ustedes que ya se cansaron de leer y releer el mini-invasion! Grrrls, ya está listo, impreso, y en las calles el segundo número de estas mini-invasiones. Esta vez el tema es la música, y como se imaginan, sólo encontrarán textos de alto contenido amargoso. Si ya les urge poner sus manos sobre esta encantadora edición, pueden encontrarla en Kong, Rock Shop, las librerías de viejo de Álvaro Obregón y un par de locales y cafecitos de aquella zona. Si prefieren recibirla de manos de las Comandantes, estaremos regalándola el 11 de agosto a las 9 pm en el Piraña Bar, durante el toquín de Dagger, Occulta y Witches ¡Pura banda Invasora a sólo 50 pesitos! Y leyeron bien, esta mini-invasion! también es GRATIS (No podemos creerlo ni nosotros).]]></content>
		</document>
		<document id="c3500391721eb6f2aeab54a206b56712" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/08/que-alguien-pare-esto-ya-por-favor.html">			<content><![CDATA[Hola queridos cinco lectores, les escribe la Comandante G.Fíjense que, acá hablando un poco añoradamente (de "ñora" pues), me considero generación Timbiriche. Aunque me llevan algunos años por delante, los Timbiriches marcaron de alguna forma las canciones que yo cantaba de niña. Incluso me tocó ver la primera versión de Vaselina en aquel teatro que se cayó con el temblor del 85. Sí, yo era muy feliz con Timbiriche, y justamente, aprendí a cantar y bailar con ellos.Ahora bien, todo tiene un final. Y el que a mí me haya tocado verlos y cantar con ellos, eso no quiere decir que tenga la necesidad de escuchar en el súper, en el coche y en todos lados, la nueva versión de "Tu y yo somos uno mismo".¡Basta mexicanos! Que verguenza me da mi generación y las que vienen un poco adelante de mí, viviendo del pasado. Ya ni mencionemos el reencuentro de Héroes del Silencio y Soda Stereo, de verdad, me da mucha pena ver a todos esos executives, profesionales trasnochados, señoritas botox y emprendedores prozac emocionarse con los conciertos venideros de rock n roll y con el programa y el "fenómeno" que también es Timbiriche (porque me parece que ese término ya se lo habían puesto a RBD, ahora hasta harán un concierto juntos, háganme el favor!).¿Cuándo comentábamos, Comandante A, esa súbita carrera del profesionista por salir a rebelarse con sus héroes del pasado los fines de semana? ¿De qué forma se llenan las cantinas y bares desde los miércoles en la noche por nuestra clase profesionista, los herederos del futuro de México, para reventarse, ponerse hasta el huevo y cantar "Princesa Tibetana"?Así es señores, en esas manos estará nuestro país. En las manos de alguien que tendrá en su player esos exitazos POP que habrá escuchado miles y miles de veces. Esa es la generación que está tomando el cargo. ¿Que esto no da miedo o qué?]]></content>
		</document>
		<document id="f28fa4bdb93c59fe0906b3934cb84472" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/09/armed-guards-in-iraq-occupy-legal-limbo.html">			<content><![CDATA[Halo es una realidad. No puedo imaginar cómo se sienten los empleados de Blackwater.Interesante, denle click.Armed Guards in Iraq Occupy a Legal Limbo - New York Times]]></content>
		</document>
		<document id="8f5a569dd254d454e2d9f0ef6b56811b" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/09/blitz-wolf-1942-banned-cartoon.html">			<content><![CDATA[Y bueno ya que es viernes de videos, la Comandante G les deja esta joyita de 1942 titulada "Blitz Wolf", corto censurado por el departamento de Etiqueta y Cortesía de Gabacholandia, debido a las ahora "buenas relaciones" con los japoneses. De la mano de Tex Avery (co-creador de Bugs Bunny y Daffy), con ustedes:]]></content>
		</document>
		<document id="19735fa407c14dbf49dcd530b8cdad3f" url="http://llevamecontulider.blogspot.com/2007/09/el-infierno-en-las-caricaturas-o-el.html">			<content><![CDATA[Por Alejandra Espino a.k.a. Comandante A.Publicado en INVASION! 666 Junio 2003.Desde los bestiarios medievales hasta las imágenes de Saddam Husein sodomizando a un Satanás amanerado y emocionalmente co-dependiente, existe cualquier cantidad imaginable de representaciones del Maligno y sus dominios, así como de los secuaces que se encargan de esparcir el mal en otros ámbitos, especialmente en la vida diaria de los corruptibles humanos.Es a través de este imaginario de lo diabólico que podemos reconstruir lo que se ha concebido en diferentes momentos y lugares como la idea del Mal, y al unir estas ideas a un medio en el cualquier cosa es posible (el de las caricaturas), se obtienen resultados sorprendentes, divertidos en algunos casos, impresionantes en otros, que por presentarse bajo la apariencia de inofensivos productos “para niños” o por lo menos, “poco serios” ante los ojos de quienes poseen el “verdadero saber”, concentrado en academias, bibliotecas y museos, totalmente respetable y solemne.... casi tanto como superproducción de Walt Disney... pero eso lo veremos luego; por ahora hay que descender a las profundidades del Infierno, según lo vieron las dos tendencias más importantes de la animación norteamericana en la primera mitad del siglo XX* (Ojo: Si me refiero exclusivamente a la animación norteamericana de este periodo es por la numerosa cantidad de representaciones dedicadas al demonio, y particularmente al infierno (no olvidar a Pluto ante un tribunal de gatos, a los pasteles Devil Food, de las Sinfonías Tontas, y un largo etcétera).RED HOT MAMMA: UNA CHICA, EL INFIERNO, Y UN POCO DE JAZZSin duda una de las protagonistas más entrañables del mundo animado es la siempre sexy, siempre inocente Betty Boop; la chica de la gran cabeza, el minivestido y las formas voluptuosas, descendiente directa de las cantantes de vodevil de los años ’20, es una de las grandes creaciones de los estudios Fleischer, la efímera contraparte neoyorkina de los estudios Disney durante los primeros años de la animación norteamericana.Las caricaturas de Betty Boop, hasta 1935, se centraban en situaciones y entornos poco apropiados para las chicas buenas de la época: se movía entre cabarets, tras bambalinas de las producciones de cine (todos sabemos como ese ambiente corrompe a las almas puras) o en entornos surreales dentro de su propia casa, e invariablemente era manoseada, perseguida o acosada por alguno de esos aprovechados que nunca faltan. Además, como era característico de las animaciones de los Fleischer, el movimiento de los personajes respondía al ritmo de la música que los acompañaba en sus aventuras, generalmente jazz; así, a pesar del poco movimiento y expresividad facial de Betty Boop, su cuerpo estaba en constante movimiento, balanceándose casi imperceptiblemente, si no bailando con naturalidad y suaves movimientos de brazos, piernas y caderas.Así, no es de extrañar que tarde o temprano Betty Boop acabara en el mismísimo infierno, en la caricatura de 1934 Red Hot Mamma. La acción va como sigue: en una noche helada, Betty prende la chimenea y cierra todas las ventanas, de forma que las figuras en sus cuadros y fotos se derriten, dos pollos espontáneos que habían entrado al en el cuarto se rostizan, y la chimenea se convierte en la entrada a los dominios de Satán, hacia la que Betty se dirige para caer finalmente entre demonios y flamas. Betty canta y baila con ellos hasta que el Diablo la persigue, obviamente encantado por la pecaminosa figura de la chica, que desdeñosamente le da la espalda (Gives him a cold shoulder) causando que el Infierno se congele con este gesto. En este momento, Betty Boop se despierta en el cuarto con las ventanas abiertas, y se vuelve a dormir, calentándose ahora con cobijas...Este retrato del infierno representa una de las actitudes hacia la faceta oscura de lo desconocido: la burla y el juego entre un imaginario con cientos de años de vida, y lo que resulta condenable en el momento histórico en que se hace cada manifestación. De forma significativa, el soundtrack del infierno es música sacada de los cabarets y bares no precisamente de ambiente familiar. Se sabe incluso que Dave Fleischer buscaba a los músicos y cantantes para sus caricaturas en las mismas giras nocturnas en las que pescaba “pollitas” no muy distintas a la inmortal chica boop-boop-a-doop. Por otra parte, la tenemos a ella, a la chica que va por el “mal camino” literal y conceptualmente, pues, además de dirigir físicamente sus pasos al infierno, no lleva el estilo de vida más recomendable que digamos. Era tan evidente lo poco apropiado de la vida de Betty Boop, que a partir de 1935, después del Hay’s Act, un decreto que censuró las actitudes sexualmente provocativas en las caricaturas, a Betty la mandaron a la cocina, le alargaron la falda hasta por encima de las rodillas, y dejó de bailar al infernal ritmo del jazz.LA BELLA DURMIENTE y MALÉFICA: LO INFERNAL EN UNA SUPERPRODUCCIÓNEn el otro lado del quehacer caricaturesco, y al otro lado de los EUA, encontramos a los estudios Disney, hogar de la primera criatura animada que se vendió como objeto de merchandising (sí, el empalagosamente bueno Mickey Mouse), y de las primeras superproducciones en el rubro de la animación. El primero en tantas cosas, Walt Disney fue el primero en usar Technicolor, en explotar la cámara multiplano para dar atmósfera a los escenarios, en tirar material de más para después elegir y editar…En este ambiente de ebullición creativa, de cantidades impensables de talento humano que desfilaban por los estudios californianos, se generó otra imagen de los parajes infernales, que destaca por la fuerza de sus imágenes, inolvidables para cualquiera que las haya visto.Como una de las superproducciones más entrañables de Disney tenemos La Bella Durmiente, de 1959, cuento clásico acerca de la historia de la princesa Aurora, bendecida al nacer con dones otorgados por sus hadas madrinas. Al haber olvidado invitar a Maléfica, el hada oscura, ésta se hace presente de todas formas en el bautizo de la niña y la maldice, condenándola a muerte tras pincharse con la aguja de una rueca, al cumplir dieciséis años. La tercera de las hadas madrinas cambia la maldición, pues no puede quitarla por lo poderosa que es Maléfica, así que el destino de Aurora será caer dormida hasta que la despierte “el primer beso de amor”. Como me imagino que ya saben la historia sólo hay que recordar las partes que nos interesan, como el castillo de Maléfica, su transformación en dragón y el paisaje de espinas que crea para detener al príncipe, sitio de la batalla final entre las fuerzas del bien y el mal.Descendiente de la madrastra de Blancanieves (cuyos calabozos, prácticas de brujería, y actitud sentaron un gran precedente), Maléfica es una versión llevada al máximo de la mujer malvada de los cuentos. Se trata de uno de los, si no es que el personaje más atractivo de la película, a pesar de ser la antagonista de la rubia, bella y delicada princesa. Visualmente, es una mujer impresionante: su rostro anguloso, verde, y de una expresividad ilimitada, junto con su andar cadencioso, mucho más suntuoso que el de los miembros de la realeza, su vestuario negro, su indiscutible elegancia y su inquebrantable maldad, la hacen la mejor de los villanos y uno de los caracteres femeninos más memorables que alguna vez se vieron en una caricatura disneyana.Además, tenemos los entornos en los que se desplaza esta encarnación de la maldad, capaz de llevar la oscuridad y la desolación a cualquier lugar en el que se aparece. El castillo de Maléfica es oscuro, masivo, iluminado en tonalidades verdosas en las que sus esbirros bailan en círculo, en grotescos aquelarres, mientras ella los contempla con una media sonrisa malévola, mientras disfruta con sus planes macabros.Sin duda, el momento cumbre de la acción de Maléfica, y uno de los más impresionantes de la película es la batalla entre el príncipe y esta reina de las tinieblas, que crea una barrera infranqueable de zarzas para impedir que él llegue a rescatar a su princesa. Al ver que Felipe avanza hacia el castillo, ella decide convertirse en un enorme dragón, que lanza fuego verdoso e invoca a todas las fuerzas del Infierno para acabar con él; sin embargo, las hadas madrinas le otorgan el escudo de la virtud y la espada de la verdad, con las que él atraviesa el pecho del hada maligna, en un momento de clímax que da paso al previsible desenlace. Aquí es donde apreciamos que la maldad de Maléfica es completa y congruente, es una mala de verdad: es capaz de inmolarse con tal de que el bien no cumpla su misión.A pesar de lo visualmente avanzada que resultó La Bella Durmiente, con sus escenarios tendientes a lo geométrico, sus figuras desplazándose con toda naturalidad, y los ejemplos de expresividad facial de los personajes, las ideas que le dan origen a esta película, están fuertemente vinculadas a un imaginario romántico, en el que los sentimientos, o la naturaleza del personaje se expande por el entorno. Además, siguiendo las preferencias de Walt Disney, la música que completa la acción es la del ballet de Tchaichovsky, y tenemos a la orquesta sinfónica completa, lo que nos da una obra grandilocuente y exquisita, cuidada en todos los detalles.EL INFIERNO ANIMADO, O LAS IMÁGENES QUE QUIZÁ NO VOLVEREMOS A VERDe la revisión de estos dos ejemplos de caricaturas, de dos momentos y dos productoras, con dos finalidades diferentes, el rasgo común que más me sorprende es la facilidad y la frescura con la que ambas, a pesar de lo elaborado de la película de Disney, tratan y se acercan a temas que hoy resultarían impensables dentro de una producción dirigida a un público infantil, especialmente provenientes del gigante californiano.Así, tenemos una chica en camisón que pasa casi todo el tiempo a contraluz, y aparece ante nuestros ojos la silueta de su cuerpo con todo detalle, mientras escuchamos música “poco seria”, con canciones cuya letra tiene más de una implicación erótico-festiva. Además está la irreverencia, perdida por mucho tiempo en los ejemplos de animación del mainstream (hasta el renacer del absurdo con personajes como Los Simpson, Ren y Stimpy y los más recientes South Park, con uno de los Satanases más memorables), que permite que Betty Boop, para empezar baje al Infierno, desaire al Diablo, congele su ambiente, y se quede tan contenta.Por el otro lado, a pesar de lo seria que puede ser una película de Disney en comparación con los frenéticos Fleischer, existen un sinfín de elementos que hacen a La Bella Durmiente una pieza que difícilmente se repetiría actualmente. Obviando el hecho de que hoy sería impensable pensar en gastar en una película hasta endeudar al estudio, tenemos el indudable atractivo del personaje antagónico, porque si bien los villanos suelen ser terriblemente divertidos, con las mejores voces invitadas de y esto es lo que pasa con Maléfica, que se vuelve la parte favorita, o la que menos se olvidará al pensar en esta película. Parte de su atractivo es lo terrible que resulta, lo implacable de su fuerza, y lo que seguramente no volveremos a ver en una cari de Disney, es lo extremo de su maldad, que la hace vincularse directamente con el Maligno, al que con todas las letras invoca contra el príncipe Felipe…Si Red Hot Mamma saliera hoy en día en condiciones similares a las que salió con Fleischer, dirigida al público infantil, inmediatamente habría una docena de asociaciones de padres quejándose de lo explícito de la sexualidad de esas imágenes, y un par de grupos feministas pidiendo sacarla del aire por la objetualización de la figura de la mujer y por las asociaciones negativas que una caricatura como ésta produce en la psique de la niña en formación.Si La Bella Durmiente se estrenara este verano, otra docena de asociaciones de padres de familia (quizá las mismas, procedentes del midWest, o de la capital del Imperio, la petrolera y open-minded Texas) pondrían el grito en el cielo, apoyadas por algún obispo pederasta, por la exposición de sus retoños a una clara e innegable muestra de rituales satanistas, y se generaría un boicot (el arma favorita del fanático capitalista) en contra de cualquiera de los productos imaginados por la diabólica productora.El demonio entró en nosotros desde niños, el Diablo y sus secuaces nos han acompañado revestidos de imágenes sumamente atractivas, por lujosas o por divertidas. Si la eternidad tras una vida de pecado se parece en algo a la imaginada por los estudios de animación, definitivamente, mi elección está hecha: que suene la orquesta, que mi piel se vuelva verde, y que las chicas rubias se queden con el príncipe.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>