<author id="8a96039139a045d09dc6538f2c6dc179" url="elladoculto.blogspot.com" feed="http://elladoculto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="78b7258d392d1e208dd1193dd70b3ac9" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/04/mirada.html">			<content><![CDATA[Memoria gráficaLas formas míticas superviven, se transforman, salen de su contexto y se convierten en recursos en otros medios. Las costumbres -las tradiciones- nos dicen lo que somos y el lugar al que pertenecemos. Porque, elementos como la lengua, la religión, la vestimenta, etc., nos define dentro de un grupo específico y también nos distinguen de otros grupos. Identidades que se conforman con el paso del tiempo, que se adaptan y se convierten un pasado común, en una Historia compartida. Historia que puede llevar al descubierto con una palabra, en un adorno, en este caso en un trazo.La imagen,[1] elaborada por un ilustrador coreano, que firma con el nombre de AGA (A Glove Amaranth) o Agasang. Forma parte del portafolio titulado Oriental Fantasy (OF). La Ilustración que nos muestra que sin encontrarse en un contexto mítico-religioso, las expresiones tradicionales en múltiples y son referentes de y para una comunidad.El vestido y sus accesorios (hanbok, durumagi oscuros, gat y las cuentas)[2] forman parte del atuendo de los funcionarios en la corte.[3]La tablilla de madera es una identificación empleada por funcionarios o emisarios y que tiene escrito el sello o nombre de aquellos a los que sirven. La palabra que puede leerse en la tablilla es Shin, grafía de origen chino, que designa a la muerte como personificación.[4] En las estructuras míticas la muerte adquiere nombre y cuerpo. La acción –prolífica y eficiente- de la muerte se lleva acabo por diversos personajes que se encuentran a su servicio. En la zona China-Corea-Japón, los servidores de la muerte se les identifica con el nombre genérico de Shinigami.[5] Son divinidades que recolectan almas. Los “segadores de almas” son, en ultima instancia, emisarios de la muerte.En el reino de Koryo, la dinastía Joseong gobernó de 1392 a 1910. Periodo en el cual se conformó el vestido tradicional tanto para la corte como para los súbditos. También, durante esta época se adoptaron los preceptos del confucianismo.[6] Características que conformaron rasgos estéticos reconocibles.En 1963 se instauró la Tercer Republica como gobierno en Corea.[7] Al igual que otros gobiernos contemporáneos, la república corana, tendría cómo objetivo modernizar el país. Modernización que se traduce en el avance tecnológico. Actualizar las formas de producción y en el caso de la región asiática lo que puede considerase la “occidentalización” de los usos y costumbres. Acciones que formarían un Estado competitivo, dentro de la dinámica contemporánea. La modernización de cualquier país es una realidad y al mismo tiempo es un constante propósito. Ya que, sin importar los avances tecnológicos, en la vida cotidiana coexisten elementos culturales de distintas temporalidades.[1]AGA, Shinigami, Photoshop, 2006, tomado de http://www.agasang.org, con licencia de Distribución No Comercial y atribución. [2]Corea en Síntesis, Seúl, 1970, Ministerio de Cultura e Información, 150 pp., pp. 22-23. Hanbok: Es el vestido tradicional coreano, tanto para hombres como para mujeres recibe el mismo nombre. Gat: sombrero, Durumagi: es una especie de abrigo que se usa sobre el Hanbok.[3] Seligson, Silvia, Chamanismo coreano, Conferencia dictada dentro del ciclo el Hombre y lo Sagrado XI. Textos y narrativas sagradas, 2008.[4] Hankuk University of Forelgin Studies, Diccionario coreano-español, Seul, 1965, Publishing Departament Hankuk University of Forelgin Studies, 680 pp., pp. 440-441, Mateos, Fernando, et. al., Diccionario español de la lengua china, Madrid, 1977, Espasa-calpe, 1137 pp., p.880, y Muraoka, Gen, Diccionario niponés-español, Tokio, [s. f.], imprenta Aiko-do., 581 pp.[5] Ibidem., La forma fonética de la palabra Shinigami se encuentra en japonés, sin embargo su caligrama es de origen chino. La región que conforman China, Korea y Japón se influyen en forma reciproca. El alfabeto chino constituirá parte del alfabeto japonés y koreano.[6] Op. Cit., Corea en Síntesis.[7] Ibidem.Abril, 2009Serindë* * *Cómo pueden notar, no participo mucho en El Lado oculto; es extraño y no puedo decirles una causa especifica. Pero sí estoy en el barco y no me gustaría bajarme de él aunque me vean de forma espóradica. Mini-ensayo que trado mucho, mucho tiempo en estar listo finalmente ve la luz. ]]></content>
		</document>
		<document id="674085e3c8c2ef8a484b4c51700768ad" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/04/procesiones.html">			<content><![CDATA[Aquí les comparto un pedacito de los temas que traté en mi investigación de titulación.Con toda esta marejada de información sobre el brote epidémico, las medidas para mantener el control (que al fin son medidas básicas de higiene que en un mundo ideal deberíamos aplicar no sólo en contingencia) y los constantes reportes de la situación, de momento se nos olvidan algunas de las reacciones públicas ante el desconcierto.Una buena parte de estas reacciones ante lo desconocido, ante el desconcierto es el refugio religioso. Es por medio de algunas manifestaciones religiosas que se obtiene cierto consuelo y alivio, además de que se intenta alejar algún mal, o eliminarlo. Una de las práctias más frecuentes en el catolicismo es laProcesión En si, este tipo de manifestaciones son comunes en varias religiones, pues con ésta se permite la movilización de la comunidad del culto. El campo de acción del objeto/persona sagrado se amplia por el espacio elegido para el recorrido, pues éste no es un espacio ordinario, es un espacio elegido en casos extraordinarios, especiales.En momentos de angustia colectiva el fervor religioso suele aumentar, por esta razón se recurre al servicio de los santos, personajes que, como indica la teología católica, son simples intercesores entre este mundo terreno y el celestial. Sin embargo, para la religiosidad popular, estas figuras son mucho más cercanas a los hombres, razón por la cual los creyentes se acercana los santos para pedirles favores, para pedirles ayuda pues éstos, en su calidad de hombres extraordinarios, omnipresentes y sobrenaturales, son capaces de actuar en el mundo de los hombres.En la Edad Media, por ejemplo, durante la Peste Negra, ante el desconcierto provocado por la enfermedad -ahora sabemos que se transmitía por medio de las ratas, y en un momento mutó y fue transmitible entre humanos- se realizaban constantes procesiones esperando eliminar y salvaguardar a la población de las amenzas mediante la movilización de las reliquias e imágenes de los santos. En esa ocasión, los más solicitados fueron los mártires como Esteban o Sebastian, quienes gracias a su hagiografía, permitieron la identificación con el dolor y sufrimiento que se en aquellos momentos vivían los europeos.En algunas ocasiones, se sacaban por las ciudades todas las imágenes, reliquias y santos con los que se contaran, esperando que todas, o algunas de ellas lograran poner fin a las amenazas, generalmente enfermedades. Parte de esas figuras se distinguían de las demás y eran señalas como objetos milagrosos y ganando más aceptación y seguidores, así que en subsecuentemente, se seguían utilizando como medio de expiación, y en algunos casos se convirtieron en figuras con algún patronato.En nuestra mundana modernidad, continuan algunas de estas practicas procesionales. En algunos casos se trata de procesiones ya programadas, pero siguen siendo dentro de un espacio y un tiempo sagrado. Por ejemplo, las procesiones de la semana santa, que se trata también de la escenificación del clímax del misterio cristiano, son un recuerdo del comienzo de los tiempos cristianos, a la vez que recuerdan alguna manda que prometió un pueblo, como en el caso de Iztapalapa.Otro de los casos más recientes lo hemos visto ayer, domingo 27, cuando las autoridades sacaron del olvido al Señor de la Salud que se tenían en la Catedral Metropolitana. La última ocasión en la que se había solicitado su intervención fue en el s. XVII -casi XVIII- durante una epidemia de viruela.A pesar de las recomendaciones de evitar aglomeraciones de gente, la comitiva del Señor de la Salud fue numerosa. Alguien recordó que esta figura del Cristo agonizante, en algún momento fue venerada por médicos, solía salir a las calles de la capital para aliviar las penas y calmar algunos contando que, por la intervención de la figura, las pestes y epidemias podrían ser solventadas y, en algunos casos, erradicadas.Pero eso eran otros tiempos, ahora el Señor de la Salud tiene que competir con San Judas Tadeo, con la Santa Muerte, el Espíritu Santo, Ochún, Monesvol, la Gran Zanahoria y los productos milagro. (Se me acabó la seriedad)Sidurti]]></content>
		</document>
		<document id="401183b6cba41f6d77082beb4c162f5e" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/04/protesta.html">			<content><![CDATA[La Asociación Mexicana de Historia Económica (AMHE) protesta enérgicamente porque Google ha impedido el acceso a los periódicos mexicanos digitalizados y almacenados en Paper of Record.Leyendo Cliotrópos, un blog dedicado a la difusión de la Historia en la web, me enteré de una protesta en contra de Google por impedir el acceso a Paper of Record, portal que ya contaba con un gran acervo hemerográfico de la Universidad Nacional Autónoma de México.Es una lástima que apenas me enterara de semejante recurso en línea, y lamento mucho más que éste se encuentre bajo estas circunstancias.El texto completo de la protesta lo encuentran aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="c507c74131be7779577924e597a935a8" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/04/que-hay-detras-de.html">			<content><![CDATA[Entre tanta paranoia y preocupacion por la influenza, Tork atino a recordar que se puede tratar de una Cortina de humo.Siguiendo eta idea les preguntamos...¿Qué habra detras de esa cortina?a. Una catafixia tipo Chabelo compuesta con las despensas de elecciones pasadasb. Un catarrito como bien dijo Casternsc. Una hermosa revuelta como Cananea.se aceptan opciones.]]></content>
		</document>
		<document id="c111a4f104d7ec9aa895e8b22e2ab139" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/04/thinspo_04.html">			<content><![CDATA[También gracias a Google Analitycs he visto que acá llegan muchas chicas porque quieren ser Princesas de cristal.Muchas llegan y se van, otras se enojan por lo que he escrito aquí y aquí, y otras más hasta se enojan y me dejan mensajitos anónimos, pretendiendo ofenderme, como estossolo se q es dificil todo esto y nadie nos entiende ni nos entenderan, solo saber hablar porquerias sin saber , nisiquiera se imaginan q es esta enfermedad, solo saben bla bla bla ! bayanse a la mierda malditos q se creen muy normales, arriva la delgadezhola p0s yo creo k nicole se a de ver mucho mejor k tu en traje de baño puedo asegurar k stas llena de celulitis estrias y lonjas y si nosotras no keremos sercomo tu no nos agredas no seas envidiosa keremos ser lindas comonicole y no vacas como tu¿Llegan aquí buscando Thinspo?Ok.... Thinspo 100%]]></content>
		</document>
		<document id="f8875ebced3b5d0ef67e2dacc63bb1f7" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/05/bolita-de-cristal.html">			<content><![CDATA[Para esta edición del Circo del Absurdo pensaba escribir un bonito post sobre la importancia de los estudios de los fenómenos religiosos, peeeeeero las circunstancias me llevaron por otro lado.Como muchos de ustedes habrán sentido, o al menos enterado, esta bonita tarde del viernes nos movieron el piso en el centro del país.De vez en cuando sucede, es más, según datos del Sistema Sismológico Nacional, la mayoría de los sismos provienen de la costa del Pacífico y suceden casi todos los días, aunque en pocas ocasiones superan los 4º R .Por esta razón casi no se convierten en noticia... y porque pocas veces esos movimientos llegan a la Ciudad de México. Cada vez que hay tiembla en la ciudad, los recuerdos y anécdotas de esa manaña de septiembre de 1985 son inevitables.Aún cuando algunos de nosotros no tenemos memoria de esos días -en mi caso, apenas tenía unos meses de edad- crecimos con ese estigma y el constante recuerdo de aquella tragedia, de los constantes simulacros y tenemos grabadas las palabras "No corro, No grito, No empujo"...Pero por más que uno esté amaestrado para este tipo de cosas, sentir que se nos mueve el piso o escuchar como tiembla la tierra da miedo.Pasado el susto de esta tarde recordé que hace un año escribí una entrada sobre un hoax que me enviaron el cual mencionaba la posibilidad de pronosticar un terremoto. Bueno, no sólo eso, era un mensaje alertando de un inminente temblor super destructor, con una magnitud mayor a los 8ºR y el vidente se atrevía a dar la fecha: entre el 22 y 24 de mayo de 2008.Parte de ese mail, decía que todo fue pronosticado por un supuesto descendiente de los mayas quien había recibido esa sabiduría ancestral. Por esos días, cuando apenas me había llegado aquél mensaje, la Dra. Mercedes de la Garza, reconocida mayista, se presentó en el ciclo El hombre y lo sagrado, y no faltó quien le preguntara sobre este asunto, o sobre el fin el mundo en el 2012 y de las profecías mayas. A estas alturas, supongo que la Dra. ya estará harta de que le hagan las mismas preguntas, y que en ocasiones sea lo único que busque la gente y se preste poca atención a los estudios de los mayistas.En fin, el año pasado llegó la temible fecha, algunos lo tomaron con reservas, y otros se alarmaron, al grado de que en Toluca llegaron a desalojar escuelas y edificios por un rumor que corrió vía sms.Lo absurdo del asunto es que este correo ha seguido circulando, esto lo sé gracias a la aplicación de Google Analytics, puedo monitorear las búsquedas. Entre las cosas jocosas que busca la gente y que los trae a este blog, están las palabras:Sismo pronosticadoSismo mayo 2009Terremoto en el df mayo2009Sismo en el df 3 de mayo.La mayoría de estas búsquedas son de hace unas semanas. ¿Coincidencia? ¿Evidencia de que ese vidente descendiente de los mayas tenía razón? ¿Los mayas tenían razón? ¿todos vamos a morir? ¿El fin del mundo está cerca?Sin necesidad de una bolita de cristal, bien podemos preveer que en el futuro temblará de nuevo, es más, podríamos lanzar nuestra predicción diciendo cualquier fecha y, eventualmente, le atinaríamos. Como dije antes, practicamente diario hay sismos.¿O ustedes qué creen? Y por cierto, ¿En dónde los agarró el temblor?]]></content>
		</document>
		<document id="eec421f8485c79e8f3c7c682895fe409" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/06/causas-y-culpables.html">			<content><![CDATA[Jóvenes se drogan por que no creen en Dios.Pareciera que esas palabras las pudo decir cualquier persona, de algún vecino que lo comente mientras se actualizan los chismes del barrio, o de cualquier personaje de la telenovela de las 6 (o de las 7,8,9...). Pero no, esas funestas palabras fueron dichas por quien se presume como el máximo representante de nuestra nación; una persona mucho más oficial que cualquier reina de belleza o seleccionado nacional: El señor Presidente.Durante un acto para celebrar el Día Internacional contra el Uso Indebido y el Tráfico Ilícito de Drogas, el mandatario tuvo la ocurrencia de soltar semejante frase con el fin de señalar el peligro de las drogas.Con esas palabras no sólo se llevó de calle a muchos. No sólo a los drogadictos y ex drogrdictos fervorosos creyentes, también se llevó a los ateos, escépticos,descreidos,indiferentes...también a la Iglesia Católica -al menos con certeza, pues no sabemos si el Dios del que habla pudiera ser aquél de los cristianos en general, incluso de Alá- y como pilón a Michel Jackson, cantante que en esos momentos aún estaba en manos del forense.Los ateos y escpéticos ya han protestado, ya han levantado la voz, al igual que algunas instancias que atienden los casos de drogadicción. Lo que aún no sé es si la Iglesia Católica ya ha levantado la voz contra estas declaraciones. Me explico.Tradicionalmente se ha manifestado que la ICAR ha sido la de mayor número de adeptos en nuestro país; al conformar una religión institucionalizada que se sostiene por ser intermediaria entre el cielo y la tierra, es entonces la encargada de difundir el evangelio y de aproximarnos a ese Dios.Ahora bien, diríamos que el problema de las drogas es producto de un vacío espiritual, en parte se debe a la ineficacia de los mecanismos de la institución, así que en ellos podríamos señalar al culpable de la drogadicción y le narcotráfico en nuestro país.Está bien, tampoco se trata de alimentar ese argumento reduccionista. La creencia o no creencia no es determinante para los problemas de drogadicción o alcoholismo.Baste mirar, en el Tepeyac, las filas de personas que van a "jurar", o bien a los chicos que vienen de grupos o granjas de ayuda y no reciben apoyo del gobierno por lo que salen a las calles ofreciendo una estampita a cambio de una moneda que no afecte nuestra economía. Si nos queremos ir un poco más arriba, están las famosísimas narcolimosnas, buenísimas no sólo para limpiar los pecados...también el dinero. Si, esos mismos narcos a los que el gobierno se ha empeñado en destruir y desterrar del planeta son, en buena medida fervientes temerosos de Dios o al menos unos buenos compadres de numerosos sacerdotes, y ni se diga de los altos mandos de la Iglesia que han recibido con las manos abiertas las millonarias aportaciones. El dinero malo se vuelve bueno.]]></content>
		</document>
		<document id="dc1602f3b9ff89b83ccd94d2f668f099" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/06/los-poderosos-y-los-brujos.html">			<content><![CDATA[Desde que los grandes hombres miraban hacia el cielo esperando obtener una respuesta sobre el futuro, o alguna guía que les indicara cómo debían proceder; si los tiempos eran propicios o si la batalla resultaría favorable. Cómo olvidar a los viejos magoi que leían en los astros el porvenir, o bien a los reyes, a los estados teocráticos en los que el Jefe supremo era también el supremo sacerdote. En otros casos, el gobernante siempre se mantuvo próximo a alguna figura sabia, conocedora de los misterios del porvenir y de cómo obligar a que las cosas sucedan.Obligar, eso es, dicen algunos, la principal diferencia entre la Magia y la Religión. Magia simpática y homeopática, decía Fraizer en su Rama Dorada. Pero hoy no vengo a hablarles sobre esas minucias. No mis queridos condenados, hoy no.Sólo por hoy no les hablaré de los viejos tiempos de reyes soñadores al lado del Tigris, sino de tiempos más cercanos, en donde con la llegada de los ideales republicanos, de aquél ideal de separar los poderes , se ha intentando romper este binomio Política-Religión, a veces con mayor o menor éxito.Y es que a los hombres no se les puede extirpar tan fácil ese miedo ante el futuro, ante el porvenir, nisiquiera los hombres más poderosos, los grandes líderes y emperadores consiguieron alejarse de aquellos, los iniciados en alguna de las artes mágicas y adivinatorias.Esta es la línea que intenta seguir un ambicioso libro que esta semana cayó en mis manos:"Los brujos del poder", de José Gil Olmos, un libro que habla sobre el esoterismo en la política mexicana.Hace unos meses, éste fue un libro, si no de los más vendidos, al menos de los más publicitados y en cierta medida arriesgados. Se trata de un trabajo que revela los fuertes nexos que han tenido los políticos mexicanos, sobre todo los más recientes, con las prácticas mágicas y esotéricas.El libro comienza en los albores del siglo XX, cuando una "nueva era" estaba por gestarse contra Porfirio Díaz. Así, el primer personaje es Madero, de quien son bien conocidos sus tratos con el mismísimo Benito Juárez.... o al menos su espírtu.El recorrido continúa con otros personajes como el mismo Calles -el mismísimo presidente pintado como demonio debido al conflicto Cristero- quien fue curado por el Niño Fidencio y partícipe del Instituto Mexicano de Investigaciones Síquicas en la década de los cuarenta y un poco más allá de la muerte del Jefe Máximo.También figuran La Paca, uno de los más surrealistas casos judiciales de nuestro país, del cual seguramente muchos de ustedes recordarán.; así como los casos de algunos otros personajes esotéricos allegados al poder al grado de adjudicarles a ellos y sus prácticas la gloria política; en otros casos, se habla de los políticos y de cómo su creencia en esas artes mágicas influyeron en su gestión pública, como el caso de Cavazos Lerma en Tamaulipas.Tal vez la parte más esperada del libro sea la política actual, cuando se habla de què manera Elba Esther Gordillo "trabajó" a Ernesto Zedillo o cómo es que Martha Sahagún consiguió llegar a Los Pinos. Si, si, se ve que al autor es amante del peligro, pues en estos casos la mayoría de sus fuentes fueron, evidentemente, anónimos excolaboradores.Nada tontos los informantes, pues al parecer y decir del autor, gracias a todos estos hechizos y embrujos las dos mujeres consiguieron no sólo el poder político, también un poder sobrenatura que haría temblar a cualquier bruja de Disney.El libro es de fácil lectura pues en muchos casos, los personajes esotéricos alrededor de los políticos se entrecruzan, así que uno puede encontrarse dos o tres o más veces el mismo párrafo en donde se explica la interrelación de los personajes, de manera que puedes saltarlos...a menos de que quieras conocer, una vez más, cómo se conocieron e interactuaron X,Y y X o Y,Z y X.El lenguaje es sencillo, aunque a veces abusa de las citas a otros libros llegando a citar -no sé si íntegramente- tres o más páginas completas y seguidas. Con esto consta que la bibliografía elegida es buena, tan buena que vale la pena reproducir y no parafasear los trabajos de otros -ojo que al menos les da el merecido reconocimiento.Sin embargo, hay algo que no me agrada: La estructura del libro parece allanar el camino para esa "Nueva Era Política" de la que hablé allá arribita, al mencionar a Madero. Éste, al principio del libro se marca como un Apóstol de la Democracia que debía morir; varias páginas hacia el final, se habla del halo esotérico con el que se planteó la campaña presidencial de Fox, incluyendo un nexo con el musical Regina, un musical para liberar conciencias [sic.].Pero mis queridos condenados, no me hagan esas caras,les explico.Según se "destaca" en el libro, hubo varias fuerzas esotéricas que ayudaron a la llegada del guanajuatense, a la presidencia entre ellas el manejo musical y visual -la famosa "Y" y "V" y hasta el hoy,hoy,hoy- con el fin de preparar el camino al cambio espiritual del país. Y aún hay algo mucho más preocupante que saber que posiblemente todos fuimos influenciados por los mayas galácticos, es que estas acciones -junto con las de Marta, Elba Esther- dieron resultado y sólo nos han encaminado hacia ese cambio místico y tan esperado en el 2012... cuando por fin nuestro país tendrá nuevamente a su presidente indígena, a un Benito Juárez como el espíritu que se manifestaba a Madero o el que se le manifiesta a Valentina, una indígena en Santiago Yaitepec, poblado de...sí, adivinaron: Oaxaca.Finalmente el libro cierra con el carácter mesiánico y el esoterísmo que rodea al sub Marcos quien recibiera el bastón de mando en los pueblos indígenas y los mensajes esotéricos, casi místicos ,con los que se comunicaba un poderoso grupo justo antes del levantamiento.Queridos, así es como termina este libro, con la llegada de Marcos al poder de los indígenas en la espera del 2012...y con la sensación de que este libro, sólo intenta allanar el camino o poner en alerta ante esa "inminente apertura de las conciencias" por el camino de la política esotérica, fenómeno que gracias a la contundente eficacia -si no, miren a la lidereza del SNTE- están lejos de desaparecer.Y así mis condenados, nos sentaremos a esperar qué otras triquiñuelas mágico-esotéricas tendrán preparados nuestros políticos y los cientos de brujos, hadas y hechiceros que esperan ansiosos poner sus manos sobre el dinero de cualquier incauto..]]></content>
		</document>
		<document id="c5385ca12175dcd56f3c8bf594cf62a4" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/06/resulta-que-mientras-el-senor-patito.html">			<content><![CDATA[Resulta que mientras el Señor Patito® estaba paseando y rezando, la Cofradía también estuvo de paseo en Aguascalientes. El motivo del viaje ya lo sabrán después. Por lo pronto bastará con que sepan que el asunto que nos ocupaba estaba en la orilla de la ciudad y que después nos lo trasladaron al centro. Eso no nos persuadió de cambiar de hotel, con la gran fortuna de que el que nos tocó estaba chingón.Alguien que me explique qué pedo con esta puerta3 camas matrimoniales, de las cuales sólo usamos 2, fregadero que ni tocamos, frigobar que sólo llenamos con botellas con agua y 2 helados que duraron 4 días ahí, un horno de microondas al que nunca metimos nada pese a que siempre quisimos hacer café y la auténtica y única Puerta al Vacío®Después de dormir como 3 horas (quién nos manda viajar de noche y llegar a las 6 a.m.) nos lanzamos al centro a medio explorarlo y darnos cuenta de su belleza:Como toda ciudad de la (mal llamada) provincia, también tiene su catedral. No es muy ostentosa, pero no es fea. Ya veo a varios brincando porque puse un emblema religioso ¿y por qué no uno laico?Ya. Aquí tienen la exedra. ¿Contentos?Después de vagar un rato, llegó el momento de encontrarnos con nuestra guía de (carica)turistas:De izq. a der.: Tazy, Sidurti, Serindë, Genaro Zalpa y Hans Offerdal. Estos 2 últimos nombres los volverán a leer en una entrada futura.Y es el momento para agradecer enormemente a Tazycat por haber aceptado cotorrear y pasear con 3 cabrones a los que ni conocía, y por haberlos hecho reir a lo bruto con sus ocurrencias y medio conocer la ciudad. Gracias colega.Entre lo que pudimos conocer puedo comentarles (si un orden particular): El famoso y precioso Jardín de San Marcos.El único quiosco que conozco con fuente abajoEl lugar donde se lleva a cabo la Feria de San Marcos:A riesgo de parecer un Misántropo sin Fronteras diré que lamentablemente uno de los atractivos principales de la Feria de San Marcos es el de la Fiesta Brava, tradición con la que jamás he estado ni estaré de acuerdo, más que cuando a uno de los valientes se los coje el toro. Pero eso ya es pedo de quien asista.He de decir que hay por lo menos 3 mentiras en ese título. Aparte de que parecía de utilería, era un puro changarro y no le veo lo bonito.Vista medio borrosa tomada mientras esperábamos a quienes estarían con nosotros en el merendero. El merendero es una especie de bar donde, en vez de los pinches chicharrones o cacahuates que habitualmente sirven de botana, uno puede pedir la bebida de su preferencia mientras es despachado con varios tiempos de comida. Por ejemplo: Por pedir 3 chelas (una por cabeza) nos retacaron con esto:Fuimos 3 veces durante el viaje y en las 3 nos atascamos de lo lindo de comida y salimos sobrios para contarlo. Obviamente el viaje también sirvió para reafirmar viejas amistades:Y hacerse preguntas de gran profundidad:Ya que andamos hablando de tragazón conocimos 2 lugares de tradición, donde se come muy bien: Uno es La Saturnina, que estuvo medio caro, pero que por lo menos a 2 de nosotros nos sirvieron rebien:Viendo de cerca el vitral del fondo me acordé de la primer escena de Rocky.A'i humildemente me eché un pollito exedraEl otro es La Catrina, del que no hay queja ninguna, tanto en la atención como en la comida. Hasta el Señor Patito salió contento. Aparte de una recepción cálida, la atención esmerada y las vistas a Sidurti con actitud de "no se levanta hasta que se lo acabe niña". Y pendejo de mí, no pensé en tomarle una foto a la pizzerola tamaño gigante que nos sirvieron con la sopa:Hasta con reconocimientos y toda la cosa.Como no todo es trago y comida, también nos embarramos un poquito de cultura (pero nomás un poquito), visitando el museo Aguascalientes, donde no nos dejaron tomas fotos mas que de los exteriores, pero que en su interior tiene una pequeña pero sustancionsa colección de pinturas de Saturnino Herrán:Nótese la entrada tipo PartenónSuper Bizcocho acalorado y hasta la madreY el Museo de la Muerte, con representaciones gráficas de la muerte en diversas épocas, desde la prehispánica calavera de cristal:Hasta una parejita muy cariñosa:Pasando por una representación dual que hubiera dejado a Jano con el ojo cuadrado:Un carrusel demoniaco:"Sleipnir me la pela"Y representaciones contemporáneas de más pa'cá:Y finalmente, dejando muchas cosas sin mencionar nos despedimos de tan hermosa ciudad.Agradecimientos:- A Tazy, por portarse a toda madre aguantando nuestra ñoñez.- Al hotel Villas del bosque, por sus atenciones tan amables.- A la RIFREM, por ser la razón de nuestro paseo.]]></content>
		</document>
		<document id="b0d5b01bc38365bc1e9dfb45998680a0" url="http://elladoculto.blogspot.com/2009/07/serinde-para-presidente.html">			<content><![CDATA[Serindë para presidente!!!!…. de casilla O_oPara ser mí primer acto político preferiría -al menos- ser aclamada como presidente municipal: si pagan. Pero hasta que el mundo esté bajo mi inteligente (y siempre a la moda) dictadura, sólo seré presidente de casilla por el IEDF.Se que la curiosidad mata al gato, pero después de 3 minutos el discurso democrático me llegó al corazón… Está bien, no fue así, pero medio mucha, mucha curiosidad, por lo cual tendría que seguir hasta el final.La notificación se entrega acompañada folletos y un discurso sobre la importancia de la participación ciudadana, palabras que están cerca del mensaje evangelizador que nos hará descubrir el camino de la salvación.El siguiente paso es acudir al curso recapacitación, donde debes aprender los elementos que te convertirán en un (a) as de la democracia. Basta iniciar el curso para 1) verte rodeada de puro ciudadano decente. 2) saber que era mejor leer y leer el manual y 3) darte cuenta de que los 4 ó 5 instructores que se encuentran en el lugar tienen la firme convicción de: que hacen un beneficio al mundo; que su colaboración se encuentra a la par de los médicos que salvan vidas en África o Sarajevo.Después de la capacitación, de recibir los nombramientos y el kit de casilla, la jornada electoral inicia a las 7:30 a.m. con la instalación y a las 8:00 a.m. comienza la votación. Los problemas técnicos son innumerables al igual que las causas. Más allá de los incidentes, en cada etapa hay algo en el aire que llama la atención: la fé –petulante- de la causa civil.Un cargo es lo último que esta en juego en la dinámica al interior de las casillas. La mayoría de los funcionarios, representantes de partidos políticos e instructores se exhiben como ciudadanos comprometidos y por ello como ciudadanos mejores que el resto. Convencidos de que la participación misma les otorga un estatus diferente…Rosseau no estaba perdido: entre los gobiernos y el pueblo se establece un contrato y la democracia no es más que un tipo de relación contractual. La democracia antigua -Griega- establecía como ciudadanos a los hombres libres, porque son ellos los que, con el pago de impuestos y el servicio militar, aportan a la polis y en retribución la ciudad les otorga derechos. Misma razón por la cual las mujeres, los niños y los esclavos no pueden acceder al estatus de ciudadano, ya que su trabajo no puede destinarse a la Polis. Es un juego de intercambio equivalente.En los estados contemporáneos la democracia ha extendido sus actores. Pero, al ser la inclusión la meta del paradigma democrático lo que se gana es el derecho de palabra no el ser escuchado. La democracia está de moda y funciona de forma similar que un grupo religioso: es depositario de la verdad y sus técnicas -sacralizadas- son el medio para acceder a ella. Porque, en última instancia, su práctica nos otorgará la libertad. Genera acciones y un discurso que no se preocupa en los actos diarios que mantengan el adecuado funcionamiento colectivo sino que convence a partir de la excepcionalidad particular. Practica que aleja la atención de las limitaciones que, como cualquier sistema, tiene. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>