<author id="8adf3ee658f503c503b17442faaa98c8" url="blogproyect.blogspot.com" feed="http://blogproyect.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b25f336bc3ad29d850eb528a561679d" url="http://blogproyect.blogspot.com/2007/10/dos-son-mas-que-suficiente.html">			<content><![CDATA[La ciudad de Detroit, Michigan, es conocida en todo el mundo por su desarrollada industria automotriz y por su tradición rockera, a pesar de que en los últimos años esta tradición ha decaído bastante. Sin embargo, fué en esta ciudad donde The White Stripes nacieron y comenzaron una carrera que cuenta ya una decada en su haber.La interesante historia de los White Stripes comienza cuando Jack convence a su entonces esposa Meg de aprender a tocar la batería (a pesar de que Jack y Meg se presentan como hermanos, sus actas de matrimonio y divorcio se filtraron en este ineludible medio de comunicación). Desde entonces ellos dos son los únicos integrantes de esta peculiar banda. Los primeros años fueron más bien inciertos y sin tanto éxito. Sus primeros dos discos The White Stripes y De Stijl no lograron tener mucha difusión ni alcanzaron grandes ventas.Fue hasta el 2001 que con su tercer LP: White Blood Cells, comenzaron a llamar la atención no solo por su calidad musical sino también por su interesante propuesta visual, con su uniformada vestimenta, el arte de sus producciones discográficas, sus escenografías y sus video-clips. Pero fue dos años mas tarde que este enigmático dueto americano engendraría su obra más importante hasta la fecha Elephant.Grabado en Londres, con equipo análogo y en solo dos semanas: Elephant es un disco que te atrapa de principio a final. Igual un blues que una balada, igual un arpegio acústico que un escandaloso solo, a lo largo de sus 14 canciones que suman 50 minutos no encontraras un momento para ir al baño. Un disco donde Jack White demuestra su enorme talento como guitarrista y compositor, ejecutando cualquier cantidad de solos y riffs acompañados siempre de su simpática voz y el preciso ritmo de Meg.La critica no tardo en abrazar esta joya. La revista NME catalogó a Elephant como el disco del año (2003), la Rolling Stone lo reconoció como el 390º mejor álbum de todos los tiempos. Elephant ganó un Grammy a mejor disco de música alternativa y el sencillo Seven Nation Army ganó el mismo premio por mejor canción de rock, por mencionar algunos de los galardones que obtuvo. Debutó como el disco mas vendido en el Reino Unido en la semana de su lanzamiento y llego a #6 en Estados Unidos.Este versátil disco, sin duda destinado convertirse en un clásico del rock, demuestra que no se necesita un ejercito de músicos, tecnología de punta, vaya ni siquiera mas de dos semanas para hacer una obra de arte del rock. Lo que mas me gusta del disco es su naturalidad y espontaneidad. Los “hermanos” White no se rompieron la cabeza, fueron al grano y lograron un estupendo trabajo.Este disco si no lo tienes en tu colección de discos, no mereces llamarla colección de discosAca les dejo unas canciones.The White Stripes]]></content>
		</document>
		<document id="f2893357f5a961082f9a9ae016fad553" url="http://blogproyect.blogspot.com/2007/10/muzykoterapia.html">			<content><![CDATA[Cuando uno escucha "Muzykoterapia" cuando le mencionan un grupo... seguro lo que le vendria a la mente sería una especide de banda new age... o pensaria en algun tipo de musica de relajacion... y pues bueno... al final de cuentas este disco si llega a a ser una terapia... pero no entraria en esa descripcion... Muzykoterapia es un trío polaco que fusiona un muy rico jazz con electronica en una espcie de chill-out pero bien realizado... un jazz jazz tranquilo y sabroso... que vale la pena disfrutar......un contrabajo de un reconocido jazzista polaco... Wojtek Traczyk... el multitalentoso Dominik Trebski en varios instrumentos y mezclas y la sensual voz de Iza Kowalewska adornando y llevando la atmosfera creada hacia lugares exquisitos que se plasman en su disco homónimo... esperemos el primero de muchos... lanzado al mercado hace mas de un año... y que lamentablemente no se ha escuchado de él por este lado del globo...un formidable disco un poco dificil de conseguir pero muy facil de escuchar.. que te hipnotiza en cada una de las atmosferas que van dibujando en cada una de las composiciones del disco... de un trio de un pais que poco se deja escuchar por estos rumbos...Muzykoterapia - Muzykoterapia]]></content>
		</document>
		<document id="d2e5e1574cb740eb2394abcfd03cb4ca" url="http://blogproyect.blogspot.com/2007/10/strokes-started-joke.html">			<content><![CDATA[En lejana década de los 90’s, década que administrativamente podemos considerar como “de otro milenio”, el perdurable genero conocido como Rock tenía un sonido bastante diferente (sobre todo es su faceta comercial), el primer lustro fue dominado por el grunge (Nirvana, Pearl Jam) y el rock alternativo (Radiohead, Smashing Pumpkings) y la segunda por el new metal (Korn, Limp Bizkit) y el happy punk (Blink 182, The Offspring). Gran parte de la responsabilidad de que en la primer década del este milenio el Rock tenga una cara tan diferente la tiene un disco titulado Is This It, que un joven quinteto neoyorquino llamado The Strokes firmó como su debut en septiembre del 2001.Los Strokes podrían catalogarse como una banda de garage rock con claras influencias de grupos de los 70’s como Television o Velvet Underground. Todos los miembros de la banda habían estado conectados de alguna manera con Julian Casablancas, vocalista del grupo, pero no fue sino hasta el año 2000 que Julian los convoco a todos para comenzar una banda que mas tarde cambiaría muchas cosas en el entonces devaluado universo del rock.El quinteto de actitud despreocupada y apariencia desarreglada, comenzó a tocar en bares y centros nocturnos de Nueva York, en uno de los cuales trabajaba como recepcionista Ryan Gentles quien después de escucharlos renunció a su trabajo para convertirse en el manager del grupo. En uno de sus primeros conciertos el productor Gordon Raphael les ofreció grabar un demo en su pequeño estudio. Meses después grabaron un EP bajo el titulo The Modern Age el cual tuvo gran éxito y causó mucha expectativa e incluso polémica entre seguidores del rock de la escena local. En el mes de octubre de ese año The Strokes lanzaron a la venta su primer disco titulado Is This It bajo el sello RCA. Nada en ese entonces sonaba como lo que proponían estos 5 jóvenes con empleos de medio tiempo. En el Reino Unido el sonido de los Strokes fue muy bien recibido Is This it obtuvo las mejores criticas y vendió miles de ejemplares en las primeras semanas. Extrañamente en su país natal el éxito no llego así de temprano. Retrasado por ridículos problemas con la portada original y porque sustituyeron la canción New York City Cops (la cual contiene la línea: “New Cork city cops, they ain’t to smart” en el coro) por When It Started, en señal de solidaridad por los conocidos atentados del 11 de Septiembre el 2001. En Estados Unidos las ventas y la difusión de Is This It nunca superó a la que obtuvieron en el Reino Unido, sin embargo ocurrió un fenómeno muy interesante. Cualquier cantidad de bandas tomaron a este joven grupo como una clara influencia en su sonido en su apariencia e incluso a la hora de nombrar al grupo (The Hives, Interpol, The Bravery, The Killers, por mencionar solo algunas).Is This It es un disco donde ningún instrumento destaca por encima de otro, ni siquiera la voz. De esta manera los Strokes logran un equilibrio bastante armonioso, con melodías muy agradables, buenos solos de guitarra, tremendos ritmos de batería y una aguardientosa voz entonando perspicaces letras, estos jóvenes de la gran manzana te envuelven en una atmósfera 70era que de alguna manera suena tan fresca y genuina que cuando terminas de escuchar el disco solo quieres empezar de nuevo. Después del lanzamiento de Is This It la banda recorrió el mundo en giras, tocando en Norte América, Europa, Oceanía y Asia. Se presentaron en gran cantidad de programas de televisión, recibieron más de 5 premios de prestigio internacional y obtuvieron menciones en listas de los mejores discos de rock de la historia en más de una revista especializada.Is This It es un elegante tren que te lleva al pasado.Muy probablemente te gustaran si te gusta:Interpol, Television, New York Dolls o Kings of Leon.Acá les dejo unas rolas del disco y sorpresas!The StrokesTambién les recomiendo que se cheken unos videos en You Tube, en vivo son muy peculiares y muy buenos!]]></content>
		</document>
		<document id="8c2f4c098f5f3761dc65b8f4b2a2f514" url="http://blogproyect.blogspot.com/2007/10/up-bracket.html">			<content><![CDATA[En la música es muy común que al escuchar a una banda esta te recuerde a alguna otra agrupación (casi siempre más antigua), ya sea por su sonido, por sus letras o por su apariencia. Pocas son las bandas que logran rescatar lo mejor de sus influencias, mezclar unas con otras, impregnarle un sello personal y salir bien librados por la crítica. The Libertines son una de esas muy pocas bandas. Cuando los escuchas puedes percibir muy claramente su influencia, por un lado de “old school” punk de The Jam, The Clash o Sex Pistols y por otro lado el brit-pop de The Smiths, Oasis, o incluso The Beatles. Una tremenda mezcla que logró revivir la escena rockera del Reino Unido. La corta historia de The Libertines se remonta a 1997 cuando Carl Barât se mudó a Uxbridge para estudiar drama, éste compartía un departamento con Amy-Jo Doherty (hermana mayor de Pete D.), y aunque al principio Pete y Carl no se llevaban muy bien con el tiempo se dieron cuenta de su afinidad musical y decidieron mudarse a Londres y comenzar una banda de rock. Después de un par de años difíciles, donde tuvieron problemas para completar su alineación, se integraron al grupo John Hassall en el bajo y Gary Powell en la batería y consiguieron un contrato con la disquera independiente Rough Trade, abrieron conciertos para The Strokes, The Vines y Supergrass y grabaron un sencillo para la canción “What a Waster” el cual llego al #37 en las listas de popularidad del Reino Unido. Poco después grabaron Up The Bracket, su primer LP el cual fue producido por el legendario Mick Jones (ex guitarrista y vocalista de The Clash).Up The Bracket es un disco tajante, con mucha energía y poca post producción. Un disco donde las guitarras dominan, donde melodías agradables y sensibles se funden con incisivos y revitalizantes acordes. Su repertorio de temas es bastante amplio, pero las letras son muy directas, dicen las cosas como las escucharías en la calle (claro una calle de Londres). Las voces de Carl y Pete se mezclan todo el tiempo y lo hacen bastante bien. Un disco de rock con ambiente festivo, muy al estilo inglés.El esperado debut de The Libertines fue muy bien recibido, llegando incluso a ser el disco mas vendido del Reino Unido. La revista NME les otorgo el reconocimiento a la mejor banda nueva. Sus presentaciones en vivo cada vez veían más gente. Pero cuando esta liberal agrupación inglesa parecía estar en los cuernos de la Luna los problemas tocaron a su puerta.Durante las giras de Up The Bracket el consumo de drogas de Pete aumento hasta salirse de control y su relación con los demás miembros de la banda se deterioro bastante. La tensión y las discusiones eran cada vez más frecuentes y acaloradas. Doherty se sentía traicionado y se negó a continuar la gira que próximamente los llevaría a Japón. Mientras los demás miembros se encontraban tocando en Asia, Pete furioso entro a robar al departamento de Carl, acto que lo llevaría a la cárcel por dos meses. Durante ese tiempo el sencillo Don`t Look Back Into The Sun (grabado después de Up The Bracket) alcanzó los primeros lugares en las listas de popularidad. El día que fue puesto en libertad Carl fue el primero en recibir a Pete Doherty y esa misma noche tocaron por sorpresa en un pequeño pub londinense, el cual la revista NME considero como la mejor tocada del año. En Diciembre del 2003 ofrecieron 3 fechas en el London-Forum las cuales fueron considerados por la revista Q Magazine entre los mejores 100 conciertos de todos los tiempos.Sin embargo los malos hábitos de Pete regresaron y cuando The Libertines, su segundo disco de estudio, salió al mercado la banda ya estaba completamente fracturada, Pete Doherty se encontraba luchando sin éxito contra sus adicciones y sumando escándalos en revistas de chismes gracias a su inestable relación con la supermodelo Kate Moss y claro, también a su anárquico estilo de vida.Todos los miembros de la banda formaron nuevos grupos, unos con más éxito que otros pero ninguno con la trascendencia de The Libertines. Y es que a pesar del poco tiempo que duraron juntos, lograron influenciar a cientos de nuevas bandas. Grupos como Razorlight, Arctic Monkeys o The Fratellis difícilmente existirían si antes no hubieran existido The Libertines. Por ahora solo nos resta cruzar los dedos y esperar una reunión mientras escuchamos su legado.Up The Bracket es la única manera de alegrar a un Hooligan cuando pierde la selección de Inglaterra.Muy probablemente te gustarán si te gustan:The Jam, The Clash, Oasis, Arctic Monkeys o The FratellisAca les dejo unas rolasThe Libertines]]></content>
		</document>
		<document id="6c9c3a32fee40fc27dad304a960e60cc" url="http://blogproyect.blogspot.com/2007/11/confusion-will-be-my-epitaph.html">			<content><![CDATA[Últimamente he tenido un renacimiento musical de esos que te llevan de vuelta a los momentos cuando realmente identificaste la música que te define, la música que te apasiona y obsesiona. Para mí ese género es llamado el rock progresivo. Aquellos días en la preparatoria o secundaria cuando uno empieza a tomar la música más seriamente fui sujeto a un bombardeo de descubrimientos musicales que me marcarían por siempre. Descubrí a Pink Floyd, después a Yes. Poco después habría descubierto a Gentle Giant, Génesis y aún más importante, a King Crimson. Cuando empecé a buscar qué demonios era esta música que estaba encontrando por todos lados descubrí la definición del género "progresivo", y como buen chico inquieto me pregunté de dónde venía esta densidad única musical. La respuesta fue King Crimson, más específicamente, Robert Fripp.Estaba yo tumbado en una hamaca en una playa en Oaxaca cuando uno de mis tíos se acercó y me dijo: "Escucha esto con atención. Aquí vienen 3 de las piezas más importantes en la historia del rock". Ante dicha introducción y preámbulo uno no puede hacer más que poner atención o reirse. Yo hice ambas y con mucho gusto. La luna en todo su esplendor, el mar con su incesante canción, la hamaca con un movimiento arrollador, y del modesto aparato reproductor se escucha 21st Century Schizoid Man. Sin haber entendido lo que acababa de escuchar y un poco nervioso al intentar digerirlo se empieza a escuchar la melancólica e imponente Epitaph. Fue ahí cuando yo empecé a ver estrellitas. Escuchando con toda atención y ya preocupado por no conocer lo que estaba oyendo el set epifánico termina con The Court of the Crimson King Inc. Fue en ese momento cuando realmente supe que lo mío lo mío era el progresivo, y que si me iba a jactar de ser un fanático meritorio debía explorar a esta banda. Mi impacto fue aún mayor cuando alguien me dijo que las canciones que acababa yo de escuchar eran todas del mismo disco y que este disco había sido grabado allá en las lejanías de 1969.Regresando de ese gran viaje mi misión era clara. Tenía que encontrar el disco que dio forma y propuso al mundo oficialmente el género que me absorbería por completo: el rock progresivo. Fue este disco el que propuso al mundo una ruta más de la expresión. En 1969 los Beatles estaban por terminar su carrera como banda y su impacto se sentía en todos los frentes. Nuevas bandas con nuevas ideas se establecían por todos lados. Zeppelin, The Who, los Stones se consolidaban, la apoteósica década de los 70 estaba por comenzar. El señor Robert Fripp decidió no quedarse atrás y lanzó el disco "In the Court of the Crimson King", debút de su recientemente creada banda King Crimson. Junto a los hermanos Giles con quienes había colaborado antes, así como con el talento vocal de Greg Lake (de quien hablaremos en alguna otra ocasión... seguro), King Crimson introduce la idea de la exploración musical extrema. Canciones constantemente cambiantes, sin limitaciones temporales, con nuevas complejidades técnicas y expresiones líricas totalmente fantásticas. Eso fue lo que King Crimson trajo al mundo en 1969. Un disco con 5 canciones de una hora de largo (este concepto por sí sólo ya era novedad), 5 canciones que desafían una nueva faceta del fanático. 5 poemas que marcarían la pauta del rock progresivo por el resto de su historia, 3 de los cuales escuché por primera vez aquella maravillosa noche en la playa. Definitivamente el rey había llegado y había establecido claramente su reinado.Esto es el nacimiento del rock progresivo. Si esto les cautiva como a mí prepárense, esto es sólo la puntita de un gran iceberg que nunca termina de fascinar.¡¡Chalud la compañía!!King Crimson - In the Court of the Crimson King]]></content>
		</document>
		<document id="f1a127c750747b0f9f1b22a27d68646e" url="http://blogproyect.blogspot.com/2007/11/lover-alone-without-lovefrou-frou.html">			<content><![CDATA[Lover alone without love...qué quieres entender? Depende de dónde estés parado hoy...But I'm sure that wherever you are...wherever you stand you'll be touched by this.Cada canción que escuchamos y nos conquista, cada disco que compramos con ilusión o bajamos desesperados llega a nosotros en el momento preciso. Tal vez nosotros buscamos a estos compañeros que nos relatan historias que se asemejan a las nuestras o pueda ser que ellos nos encuentren. Frou Frou es un grupo formado por dos chicos, un guey y una chica, que se hicieron amigos, siguieron en contacto y produjeron un album que nos recuerda que el Pop también puede ser grandioso.Siendo Bjork la Diosa del pop electrónico, quiero decir que Frou Frou también, con una mezcla muy ecléctica, lograr mostrarnos que la música electrónica también puede conducir sentimientos a traves d las cargas positivas y negativas. En 2002 Frou Frou Lanzó Details, su único album, para luego desaparecer por falta de interés de los medios masivos de comunicación. Heap, la chica, y Sigsworth, el guey, lograron crear un disco que combina diferentes instrumentos, ritmos y letras para compactar un disco nos demuestra que cualquier genero puede ser hermoso y que el Pop todavía tiene mucho que ofrecernos. Evidentemente la influencia de Bjork se nota en estas canciones, pero la banda logra tener un estilo propio y nos va llevando de la mano por una historia de belleza, rítmica, sentimientos y un inmenso sentimiento de libertad creativa. Los invito a disfrutar de la hermosa voz de Heap, que los llevará a través del cielo, una enorme burbuja y los llevará a hundirse en lo más profundo de sus sueños. Un viaje al más rebelde pozo del subconsciente. Ahí donde la felicidad y la desgracia se pintan de colores, dónde los sueños nos cuentan secretos ocultos y dónde nos encontramos desnudos con nosotros mismos y la confrontación es inevitable. Why is it happening? It's good to be in love...it really suits you...pero no cuando sientes amor sin mí. De la gloria a la melancolía en unos acordes. Así de magnífico es este disquito, que mueve cada recuerdo íntimo de nuestras vidas y si, se clava ahí dónde nos duele. Y si se quieren cortar las venas o sonreír porque ya lo encontraron les dejo estea canción, que me buscó y ahora es parte de mi ser, así como el oxígeno y el agua.The Dumbing Down of Love. Y en una línea esta banda nos dice fuerte y directamente que si la música no puede conmover a alguien hasta las lágrimas, entonces algo está fallando.Music is worthless unless it can make aComplete stranger break down and cry Frou Frou es pop de calidad, pop que nos electriza y nos lleva a esos lugares recónditos a los que a veces nos da miedo ir. Libérate y muérdete ahí donde te has mordido antes y deja el sentimiento fluir.El Pop sigue presente. Frou Frou - Details]]></content>
		</document>
		<document id="f74bcbd14c386e71ccf5ff824d65edc8" url="http://blogproyect.blogspot.com/2008/02/y-arracan-con-still-searching-de-senses.html">			<content><![CDATA[Han pasado 2 meses desde ke alguien haya escrito una entrada al blog. Espero ke con esto, se reanime el asunto del blog, sino de todos modos yo intentare llevar a cabo una cuota de 2 discos a la semana.Antes de empezar dire unas cuantas cosas. Primera, antes de ke empiecen a criticar, ke lo harán de todos modos, mi ortografía no es perfecta, a pesar de ke haré un intento conciente por llegar a lo más cercano posible y akello de cambiar "qu" por "k" es por una decisión conciente y poco coherente. Segunda, soy músico, o al menos eso pretendo, por lo ke si de repente las cosas suenan muy "acá" o muy pedantes, lo lamento muchísimo, intentare evitarlo, por ke a nadie le gustan los fantoches y eso se castiga severamente en La BBBanda. Tercera, intentare escribir estos lo más tarde posible de la noche, para ke tengan un grado de incoherencia ke permita levedad al asunto.Empecemos, pues, después de dicha introducción-aclaración.Este primer disco será uno ke tengo muy cercano a mi corazón, de hecho este es, para mí, el segundo disco en mi Top 5.Según Wikipedia (a kien confiaremos nuestros géneros de ahora en adelante, mientras se pueda), Senses Fail toca los géneros "Post-hardcore, emo y punk". Kien tenga algún problema con los emos, puede empezar a kejarse ahora o dejar de leer, en realidad no hay mucho ke hacer al respecto. Esta banda es emo, por ke el disco llega a ser un keja enorme, pero eso no kita ke todos en la banda hagan lo ke hacen muy bien, ke si nos vamos a eso, bandas como Bengala (a kienes he visto en vivo) hacen lo mismo. Solo consideren eso. Por otro lado yo no defiendo a los emos, al igual ke no los apoyo, son como la gente pandrosa o fresa; ellos le agregan sazón, ya sea bueno o malo, a la vida. Hay ke ser lo más posiblemente abiertos en la vida, digo yo.El disco empieza con una intro de nombre "The Rapture" en la ke se da a notar una diferencia, tal vez madures, de estilo en la banda (este es su segundo disco, tal vez llegue a poner una entrada del primero). Este track hace lo ke debe hacer como introducción. Poco a poco va creciendo para crear un expectación ke se desata como debe de ser en el segundo track: "Bonecrusher". Después de eso, el disco, para mi todo es excelente, excepto el inter antes de la última canción "Negative Space", ke es una introducción de la canción final del disco de 90 segundos, ke no es mala, pero ke cada vez ke mi celular la repdouce en aleatorio me hace lamentar el incluir el disco completo, por ke oir ese track por individual llega a ser terrible.Este segundo track llega a demostrar ke este grupo podría llegar a hacer música técnicamente (en el sentido literal de la palabra) compleja. Se nota ke los integrantes de Senses Fail (excepto el vocalista kien, siendo honesto, se le ve con una voz no exactamente acabada, pero si "traketeada", por falta de mejor palabra). Los guitarristas tocan muy bien para el género, el baterista es muy bueno y el bajista... bueno, hace su trabajo, es bajista en un grupo de rock, no se le exige mucho. (Jajaja. Disculpas a todos los bajistas, yo los respeto muchísimo, tanto ke los considerto solo abajo de los bateristas en importacia en el rock). El lado bueno a esta relfexión es ke son jovenes y ke puede ke llegan a salirse del género y empezarán a hacer música de verdadera valía (el hecho de ke me encanten no significan ke sean los mejores, o hasta buenos).Para el género, el disco llega a ser considerablemente variado, dicho eso, el disco es del género por lo cual, si no eres gustozo de dicho género, puede llegar a ser repetitivo y monotono. Yo no se, tal vez es el hecho de ke me llegan a gustar muchos grupos del estilo y noto la diferencia, pero es un hecho ke cuando una persona no esta acostumbrada (¿o será educada?) en algunos géneros, llega a ser dificil notar la diferencia en las agrupaciones (como digamos, para mí, en lo ke son rancheras, banda, cumbia, etc.) Dicho todo eso, el disco tiene rolas desde pesadas (dependiendo de ke considera uno pesado), rolas movidas, hasta la rola calmada (ke se ha vuelto básica, casi necesaria con las "reglas" de producción actual) ke puede ser la mejor rola del disco, o tal vez puede ser por mi gusto por las canciones lentas y baladas, dicha rola es "Lost and Found".A fin de cuentas, este es un buen disco, aunke nada especial. Yo en lo personal si lo recomiendo y bastante, pero es una opinión MUUUY personal, si andan medio bajones este puede ser un muy buen disco. El disco llega a tratar temas de fe, alcohol y depresión, y de una manera no muy "mainstream" ke digamos, lo cual puede llegar a ser un plus para algunos y tomando en cuenta ke el nombre de la banda viene del hinduísmo, pues al menos no son TAN ignorantes los muchachos de dicha banda, hecho ke fue el ke me llevo a oir a la banda desde un principio.Prometo ke intentare ser más "light" en el fúturo, y lamento si la dislexia me gano en cuanto a la redacción. Yo intentare poner música lo más variada posible, de hecho si algún día ando de valiente, y demasiado, pero DEMASIADO, DEMASIADÍSIMO, ocioso, llegare a los extremos. Nos diré cuales para evitar ke se me atake, pero demostrare la variedad llegando a los extremos, eso si puedo asegurar.Los dejo diciendo ke deberían oir el disco, o cualkier otro tipo de música en general, por ke en realidad no hace daño, lo peor ke puede llegar a pasar es ke no les guste, lo cual dudo ke puede ser algo malo, sino solo una decisión personal.Sólo oigan la música,Rorro.NOTA - Lo pondré disponible para bajar en cuanto averigüe como hacer akella maravilla de la tecnología actual.]]></content>
		</document>
		<document id="3ad5045b85f2b31eababbee266d0c910" url="http://blogproyect.blogspot.com/2008/03/alegrias-de-la-huelga.html">			<content><![CDATA[Para todo aquel joven, que como este aprendiz de narrador (músico, diseñador y loco), se encuentra en la Ciudad de México un soleado mes de marzo del año 2008 en la impredecible época postmoderna en vísperas de cambios profundos y radicales en la estructura mundial, a punto de concluir con sus estudios universitarios... Todo joven que sienta la incesante presión de la competitiva e insaciable vida profesional que espera a la vuelta de la esquina, y que se ve a si mismo atorado por situaciones como la huelga en la Universidad Autonoma Metropolitana y algunos otros aderezos que uno prueba frecuentemente en la capital mas grande y caótica del mundo en la cual mas por casualidad divina (o maldita?jja) tocóme vivir esta aventura…Para algún joven que como yo vive y convive en una ciudad tan en medio y tan empapada de todo lo que salpica un mundo globalizado es relativamente probable que llegue a sus manos o mejor dicho a sus oídos la obra con la que debutó la recientemente reseñada (por mi mismo) Amy Winehouse. Mi amiga Amy, tan impredecible como… como el mismísimo futuro, inició con este material su carrera en el 2003. El disco fue titulado Frank en alusión al famoso cantante estadounidense de apellido Sinatra, y no tardó en atraer a los oídos de los conocedores y de los no tanto, al grado de ser nominada para el Ivor Novello Award, dos Brit Awards y para el Mercury Music Prize. Pero en esta realidad ya no podemos confiar en que los premios son congruentes con la calidad del artista, por eso mejor les cuento un poco sobre quien en realidad es Frank…Para todo joven que se encuentre sujeto al desenfrenado ritmo de una ciudad como esta, resulta bastante lógico y “normal” (entrecomillo esa palabra porque creo que esa palabra debe ser entrecomillada SIEMPRE) que un disco como Frank resulte cuasi-como-un-oasis-en-medio-del-desierto. Un disco suave, sutil, mas nunca aburrido. Frank también es un disco bastante versátil sus acordes pueden escucharse igual en una estación de radio de jazz que en un lounge de la condechi o tal vez hasta en el iPod de un hiphopero, pero de los buena onda no de los Gangsta’, de los que no están posando todo el tiempo… ustedes saben…A sus 19 años la voz de Amy ya hacía recordar a figuras femeninas del jazz como Billie Holiday o Minnie Riperton, aderezada con ritmos de Soul, R&B y Trip-Hop. Frank fue producido por Salaam Remi y lanzado con la disquera Island Records. Un juez estricto podría acusar a Frank de monótono, y de contar con algunas letras un tanto inmaduras o superficiales, pero con un poco de paciencia Frank puede convertirse en un momento de levedad y relajamiento....Para toda persona que se encuentre en una realidad tan desenfrenada escuchar música resulta como sumergirse en una tina después de un día difícil. Como sacar la cabeza y cerrar los ojos cuando uno viaja a 200km/h dirigiéndose a ninguna-parte.Esta ordenada creación sonora parece tan deliciosa como ese natural y divino silencio.Como la válvula por la cual escaparíamos a la fresca superficie en forma de vapor, si fuéramos agua hirviendo en una olla. Como el techo en la tormenta. Como la medicina del enfermo. Como el alimento del alma.Como un orgasmo…Este disco es como la canita al aire que tuvieron el jazz mas suave y el hip-hop mas amable...Acá les dejo una probadita de:FrankAcuérdense de bajar la probadita y luego ir a comprar el disco a su tienda favorita. Eso es lo que una buena persona haría y no crean que nosotros somos piratas! o hacemos estas mafufadas de mala fe… de hecho estamos muy concientes de que LA PIRATERIA YA ES PECADO CAPITAL!A partir de este post incluire una ilustración original en cada reseña espero les gusten...Espero tambien que esta reseña sacuda a los demás miembros de este blog y cause alguna replica.Quiero dedicar este post a mis amigos que, como la música, logran que hasta los días más complicados se disfruten…]]></content>
		</document>
		<document id="fc9724f40a4334c546f0883e2db956b8" url="http://blogproyect.blogspot.com/2008/03/chaco.html">			<content><![CDATA[..en general no soy muy fan de la onda hip-hopera... pero hubo un tiempo en que si lo era... y de ello quedan vestigios en mi reproductor... el caso es que ultimamente me he re-encontrado con Illya Kuryaki & the Valderramas... de aquella epoca en la que pasaba por laprimaria... y MTV todavia era bueno... y a travéz de ese canal me iba adentrando a lo que se escuchaba en el resto de Latinoamerica y entre esos grupos estaba Illya Kuryaki... de los cuales me hice bastante fan en parte porke traian una onda medio bizarra de un hibrido extraño generado al mezclar un poco de hip-hop con una pelicula de Bruce Lee... en version: región 4.. jejejeje... a todo esto se le adereza con una capa de Funk y bañado con chispas de rock... ...todo eso se desplegaba en el disco de Chaco por ahi de 1995, un disco que llevo a IKV a internacionalizarce... o almenos a llegar al mainstream... pero que lo logró por su buena calidad musical, porque para ser sinceros que un disco con una propuesta asi llegara a comercializarce tanto es porque algo tenia... y es esa mezcla de sonidos desde pesados (Remisero) hasta una balada melosa (Hermoza From Heaven)... algunas mas funk (Jaguar House) y otras mas rapeadas (Abarajame) cuyo video manejaba una onda medio Gangsta Karateka... con final feliz... jajaja...el éxito de IKV fue tal con éste disco que al siguiente año grabaron un unplugged que salio a la venta con el nombre de Ninja Mental... y que muchos de los "artistas" que ponen hoy a grabar unplugged's deberían de escuchar para que entendieran cual es el nivel que se exige de un concierto de esos... y no lo que se hace hoy en dia... ...les dejo pues el Chaco... y si lo llegan a ver en su tienda de discos preferida pues haganse de una copia... que ya estan en extincion... ya que segun me hizo saber un amigo de aquellos lugares... ya no los editan...Illya Kuryaki & THe Valderramas - Chaco]]></content>
		</document>
		<document id="1036b6739d77bd9b675f21b099b961bc" url="http://blogproyect.blogspot.com/2008/03/la-pelcula-buena-el-soundtrack.html">			<content><![CDATA[Ganadora del Oscar como Mejor Guión en un Largometraje. La película merece de sobra el premio (oh, si, lo dije "Sin Lugar Para Los Débiles"), y al estar a punto de entrar a verla por segunda vez, recorriendo Mix Up, me tope con una "estación" en la ke estaba este disco. Al oir un par de cachos, por ke Mix Up ya no te deja oir más de algo así como 90 segundos de dada rola, decidí ke sería buena idea conseguir este disco, y cumplir un capricho.Debo admitir ke no estaba muy seguro en cuanto a este soundtrack ya ke es OBSCENAMENTE indie. A tal grado ke, facilmente, el 80% de la instrumentalización del disco es guitarra acompañando sencillamente a la(s) letras. No es ke eso sea algo malo, pero tampoco es necesariamente bueno.Dicho eso, el soundtrack es... bueno. Esta excelente para "mal copear" ya ke varias de la canciones tienen un sentir agri-dulce ke hasta parece ke es de una película indie de EUA. ... Tal vez soy yo, pero el soundtrack ni sikiera parece eso, al oirlo independiente de la película. Obviamente cuando uno lo oye, no puede evitar pensar en esta o la otra escena de la película, pero este más bien parece el disco ke le kemaría un fanatico del indie a una chica cuando la kiere introducir (sin sutileza cabe destacarse) a dicho género, el cual espera compartir a fondo.Llegando a la mitad del disco me doy cuenta de dos cosas:1. - Los indie cantan con una FLOJERA, ke parecen 2. Parece ke hasta prefieren platicar las canciones ke cantarlas como tal. No es ke sea algo malo, digo se le llama estilo, pero esto me lleva a...2. - El disco por si solo se siente DEMASIADO largo. Tal vez, para mí, es demasiado de lo mismo; pero una rola acá "pesada" no me caería mal y cuando esas son un cover de los Carpenters (por Sonic Youth, pero aún así) y una canción originalmente escrita, pero ejecutada por otra banda, de David Bowie; uno diría ke algo se haría al respecto.Dicho eso, las rolas de Kimya Dawson, kien por cierto fue parte esencial en la creación de este disco, tienen un estilo muy interesante y muy bueno, haciendola tal vez lo mejor del disco.Sin duda alguna las mejores rolas son las 2 versiones de "Anyone Else But You" y cualkiera de Kimya Dawson, aunke la rola de Sonic Youth, Cat Power y Mott the Hoople, no estan nada mal. Recomiendo ke, si pueden, lo pidan prestado para hacer un juicio propio más certero por ke mi indecisión esta SEVERA, no se como sentenciar al disco. No es malo si sirve de algo. Hablando de "Anyone Else But You", si le cantaran una canción a su ser kerido, estaría sería una excelente opción, a parte de ke es una buena rola.Como nota final solo diré ke al parece el género (o sub-género si prefieren) es ANTI-FOLK. Ja, ¿ké les parece? No se ke pensar al respecto, eso si les puedo decir.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>